{"entity_id": "Q100430", "description_tokens": ["kenan", "kolat", "august", "istanbul", "bundesvorsitzender", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "e.", "v.", "tgd", "diplom-ingenieur", "seeverkehrstechnologie", "deutscher", "t\u00fcrkischer", "staatsb\u00fcrger", "kolat", "mitglied", "spd", "kolat", "berlin", "dilek", "kolat", "senatorin", "arbeit", "integration", "frauen", "landes", "berlin", "verheiratet", "interessenkollisionen", "weg", "ehefrau", "senatorin", "legte", "kenan", "kolat", "amt", "bezahlter", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "t\u00fcrkischen", "bundes", "berlin-brandenburg", "nieder", "amt", "bundesvorsitzenden", "tgd", "trat", "kolat", "oktober", "nachfolge", "hakk\u0131", "keskin", "mai", "angabe", "gesundheitlicher", "gr\u00fcnde", "april", "kolat", "angeblicher", "finanzieller", "unregelm\u00e4\u00dfigkeiten", "berliner", "landesverband", "gedr\u00e4ngt", "anzutreten", "m\u00e4rz", "erfolgte", "selbstanzeige", "kolats", "berliner", "staatsanwaltschaft", "daraufhin", "ermittlungsverfahren", "untreue", "einleitete", "verfahren", "geringer", "schuld", "april", "eingestellt", "anfang", "bezeichnete", "kolat", "art", "wahlkampff\u00fchrung", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "roland", "koch", "politische", "brandstiftung", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesintegrationsbeauftragten", "maria", "b\u00f6hmer", "seite", "hessischen", "cdu-chefs", "gestellt", "zeigte", "kolat", "entt\u00e4uscht", "zeitungsinterview", "berliner", "zeitung", "okt.", "meinte", "kolat", "bezug", "t\u00fcrkischst\u00e4mmige", "einwanderer", "deutschland", "solle", "partizipation", "integration", "gesprochen", "integration", "mehrheit", "vollst\u00e4ndige", "anpassung", "mehrheitsgesellschaft", "teilen", "assimilation", "verstanden", "partizipation", "teilhabe", "m\u00f6glichen", "lebensbereichen", "seiten", "aufgefordert", "beteiligen", "f\u00fchrte", "forderte", "deutschst\u00e4mmige", "bev\u00f6lkerung", "zuwanderer", "einlassen", "kolat", "integrationsgipfelkonferenzen", "damaligen", "minister", "innern", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "begr\u00fcndeten", "deutschen", "islamkonferenzen", "ergebnisse", "islamkonferenz", "leitung", "bundesminister", "hans-peter", "friedrich", "kolat", "kritisiert", "kritisierte", "kolat", "aufnahme", "themen", "v\u00f6lkermord", "armeniern", "bzw.", "leugnung", "lehrpl\u00e4ne", "schulb\u00fccher", "bundeslandes", "brandenburg", "geplantes", "denkmal", "johannes", "lepsius", "k\u00fcndigte", "entsprechendes", "beschwerdeschreiben", "bundeskanzlerin", "merkel", "geschichtlichen", "ereignisse", "unzureichend", "einseitig", "behandelt", "thema", "gef\u00e4hrde", "inneren", "frieden", "t\u00fcrkischer", "sch\u00fcler", "k\u00f6nne", "psychologischen", "druck", "setzen", "faz", "bewertete", "kolats", "intervention", "diskriminierenden", "versuch", "t\u00fcrkische", "sch\u00fcler", "entm\u00fcndigen", "juli", "kritisierte", "kolat", "gewaltsame", "vorgehen", "t\u00fcrkischen", "regierung", "demonstranten", "protesten", "t\u00fcrkei", "forderte", "aufschub", "beitrittsverhandlungen", "t\u00fcrkei", "europ\u00e4ischen", "union", "verhalten", "t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "erdo\u011fan", "zuge", "proteste", "bev\u00f6lkerung", "bezeichnete", "kolat", "faschistoid", "willk\u00fcr-politik", "faschistoid", "durchsetzung", "erdo\u011fans", "interessen", "gewalt", "bundestagswahl", "\u00e4u\u00dferte", "kolat", "tgd-sitzung", "baden-w\u00fcrttemberg", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "wichtigste", "tagesordnung", "tgd", "spd", "versprochen", "spd", "mal", "versprechen", "bricht", "t\u00fcrkischst\u00e4mmige", "w\u00e4hler", "entt\u00e4uscht", "t\u00fcrken", "vergessen", "verwies", "zusammenhang", "bev\u00f6lkerung", "deutschland", "migrationshintergrund", "anteil", "h\u00f6her", "st\u00e4dten", "anteil", "gewachsen", "deutschland", "realit\u00e4t", "sehen", "menschen", "deutschland", "regieren", "f\u00fchren", "betonte", "kolat"], "link_data": [{"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["geschreddert", "angaben", "sebastian", "edathy", "beh\u00f6rdenleitung", "stopp", "verf\u00fcgt", "vorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "ermittlungsfehlern", "k\u00fcndigte", "bundesinnenminister", "hans-peter", "friedrich", "anfang", "juli", "grundlegenden", "umbau"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["gerne", "opferfest", "genannt", "wichtiges", "signal", "muslimische", "bev\u00f6lkerung", "laut", "pressemeldungen", "tgd-bundesvorsitzende"], "right_context": ["januar", "nachrichtenagentur", "dpa", "vorschlag", "solle", "k\u00fcnftige", "islamkonferenz", "beraten", "opferfestes", "folgenden"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["verhindern", "trachtet", "offiziellen", "stellen", "t\u00fcrkei", "leugnen", "v\u00f6lkermord", "armeniern", "zuvor", "kritisierte"], "right_context": ["bundesvorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "tgd", "t\u00fcrkischen", "zeitung", "h\u00fcrriyet", "anl\u00e4sslich", "interviews"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["titel", "muslim", "deutschland", "integrieren", "schock-studie", "warf", "vorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland"], "right_context": ["friedrich", "stimmungsmache", "muslime", "vorwurf", "ebenfalls", "spiegel", "faz", "erhoben", "zeitpunkt", "ver\u00f6ffentlichung"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["gemeinden", "kritisiert", "muslimischen", "einzelpersonen", "islamkonferenz", "teilnahmen", "bundesvorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland"], "right_context": ["vorsitzende", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "aiman", "mazyek", "unterzeichneten", "gemeinsame", "protesterkl\u00e4rung", "friedrichs"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["antonio", "stiftung", "stellte", "heraus", "stereotype", "rassistische", "klassifikationen", "verletzend", "opfer", "angeh\u00f6rigen"], "right_context": ["vorsitzender", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "betonte", "realit\u00e4t", "opfer", "arbeiteten", "d\u00f6nergesch\u00e4ft", "spiegelten"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["gewalt", "mahnwache", "brandenburger", "tor", "berlin", "rief", "solidarit\u00e4t", "rassismus", "politikern", "nahmen"], "right_context": ["tgd-bundesvorsitzender", "stephan", "j.", "kramer", "generalsekret\u00e4r", "zentralrats", "juden", "teilnehmer", "trugen", "schilder"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["bezug", "t\u00e4ter", "frage", "extremistischen", "t\u00e4ter", "pr\u00e4ge", "vorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland"], "right_context": ["kritisierte", "gedenkfeier", "politiker", "anl\u00e4sslich", "brandanschl\u00e4ge", "m\u00f6lln", "solingen", "1990er", "gelten", "kolat"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["t\u00fcrkischen", "medien", "h\u00f6here", "aufmerksamkeit", "juli", "kritisierte", "damalige", "vorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde"], "right_context": ["gewaltsame", "vorgehen", "t\u00fcrkischen", "regierung", "demonstranten", "protesten", "t\u00fcrkei", "forderte", "aufschub", "beitrittsverhandlungen"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["bundesverband", "t\u00fcrkischer", "studierendenvereine", "bts", "\u00f6ffentlichkeit", "vorgestellt", "juli", "damalige", "vorsitzende", "tgd"], "right_context": ["integrationsgipfel", "angebot", "migrantische", "bildungsinitiative", "unterbreitet", "gro\u00dfangelegte", "kampagne", "t\u00fcrkischst\u00e4mmige", "eltern", "sch\u00fcler"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["b\u00f6hmer", "wolfgang", "huber", "franz", "josef", "jung", "hanns-karsten", "kirchmann", "roland", "koch"], "right_context": ["walter", "kolbow", "john", "kornblum", "norbert", "lammert", "dieter", "lenzen", "christoph", "markschies"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["anschlie\u00dfend", "mitarbeiterin", "deutschen", "kreditbank", "bereichen", "controlling", "asset", "management", "compliance", "ehe"], "right_context": ["verheiratet", "mai", "gewerkschaftssekret\u00e4r", "hivzi", "kalayci", "verheiratet", "kalayci", "mitglied", "bezirksverordnetenversammlung", "sch\u00f6neberg"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["diskriminierung", "sch\u00fctze", "cdu-abgeordnete", "andrea", "vo\u00dfhoff", "erkl\u00e4rte", "bundesvorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland"], "right_context": ["verweist", "hingegen", "v\u00e4ter", "grundgesetzes", "eindruck", "nationalsozialistischen", "regimes", "lediglich", "individualschutz", "h\u00e4ufig"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["kramer", "nannte", "interview-\u00e4u\u00dferungen", "sarrazins", "gemeinsamen", "pressekonferenz", "bundesvorsitzenden", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland"], "right_context": ["perfide", "infam", "volksverhetzend", "analyse", "sarrazins", "probleme", "unterschichten", "erinnere", "untermenschen-terminologie", "nazis"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["solle", "allgemein", "schul-", "arbeitsfreien", "betrachtete", "vorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "tgd"], "right_context": ["w\u00fcnschenswert", "wichtigen", "muslimischen", "kinder", "frei", "regte", "gr\u00fcnen-politiker", "hans-christian", "str\u00f6bele", "bundestag"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["beirats", "erfolgen", "vorsitzende", "deutschen", "kulturrat", "fehlen", "kulturverb\u00e4nden", "bundesbeirat", "bedauert", "bem\u00e4ngeln"], "right_context": ["vorsitzender", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "gr\u00fcnen-politiker", "memet", "kilic", "linke", "politikerin", "sevim"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["mahnwache", "berliner", "brandenburger", "tor", "rief", "solidarit\u00e4t", "rassismus", "rechtsextreme", "gewalt", "teilnehmer"], "right_context": ["stephan", "j.", "kramer", "trugen", "schilder", "namen", "nsu-mordopfer", "bundestag", "gedachte", "november"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["juni", "organisierte", "alevitische", "gemeinde", "protestdemonstration", "k\u00f6ln", "mehrere", "zehntausend", "menschen", "teilnahmen"], "right_context": ["vorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "kritisierte", "juni", "gewaltsame", "vorgehen", "t\u00fcrkischen", "regierung"]}, {"mention_text": ["kenan", "kolat"], "left_context": ["spd-f\u00fchrung", "annahme", "ablehnende", "stimmen", "sprach", "schriftsteller", "spd-mitglied", "g\u00fcnter", "grass", "annahme"], "right_context": ["vorsitzender", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "sprach", "koalitionsvertrag", "koalitionsvertrag", "beschlossene", "einf\u00fchrung", "doppelten"]}]}