{"entity_id": "Q1005148", "description_tokens": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler", "bdwi", "gr\u00fcndung", "bund", "demokratischer", "wissenschaftler", "verein", "sitz", "marburg", "angaben", "tausend", "mitglieder", "natur-", "geistes-", "sozialwissenschaften", "emanzipatorischen", "wissenschafts-", "bildungspolitik", "interessiert", "sinne", "t\u00e4tig", "bund", "initiative", "soziologen", "werner", "hofmann", "politikwissenschaftlers", "wolfgang", "abendroth", "gegr\u00fcndet", "wobei", "erziehungswissenschaftlers", "wolfgang", "klafki", "jurist", "helmut", "ridder", "rhetoriker", "walter", "jens", "philosoph", "j\u00fcrgen", "habermas", "gr\u00fcndungsv\u00e4tern", "geh\u00f6rten", "gr\u00f6\u00dftenteils", "j\u00fcngere", "m\u00e4nnliche", "ordinarien", "geisteswissenschaftlicher", "provenienz", "juli", "marburg", "neu", "konstituiert", "neukonstituierung", "sprach", "bdwi", "radikalenerlass", "februar", "\u00fcberpr\u00fcfung", "verfassungstreue", "bewerbern", "angeh\u00f6rigen", "\u00f6ffentlichen", "dienstes", "vorsah", "bund", "verein", "amtsgericht", "marburg", "eingetragen", "zielsetzungen", "lauten", "formulierung", "demokratischen", "auftrags", "wissenschaft", "f\u00f6rderung", "demokratischen", "mitwirkung", "mitglieder", "hochschule", "selbstverwaltung", "forschung", "lehre", "abwehr", "diskriminierender", "ma\u00dfnahmen", "wissenschaftler", "politischen", "gr\u00fcnden", "radikalenerlass", "tendenz", "solidarit\u00e4tsb\u00fcndnis", "linksorientierter", "hochschullehrer", "hochschulpolitisches", "gegengewicht", "verfassern", "marburger", "manifestes", "april", "gegr\u00fcndeten", "bund", "freiheit", "wissenschaft", "bilden", "1990er", "studenten", "mitglied", "bdwi", "bdwi", "bezieht", "kongressen", "seminaren", "wissenschaftlichen", "publikationen", "politischen", "stellungnahmen", "\u00f6ffentlich", "position", "fragen", "wissenschaft", "forschung", "hochschulentwicklung", "offizieller", "mitunterst\u00fctzer", "\u00fcberwachungskritischen", "datenschutzdemonstration", "freiheit", "angst", "gemeinsam", "rls", "f\u00fchrt", "verein", "j\u00e4hrlich", "mehrt\u00e4gige", "herbstakademie", "bildungsst\u00e4tte", "werftpfuhl", "organisationen", "unterst\u00fctzt", "verein", "helle", "panke", "veranstaltung", "beteiligt", "bdwi", "geh\u00f6rt", "kooperation", "frieden", "bdwi", "verwaltungsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "marburg", "steffen", "k\u00e4thner", "politischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bonn", "torsten", "bultmann", "vorstand", "setzt", "sabine", "kiel", "mareike", "strau\u00df", "anja", "z\u00fcrn", "jan", "cloppenburg", "daniel", "gaittet", "vorstand", "bdwi", "geh\u00f6r", "t", "u.", "a.", "oberstes", "vereinsorgan", "j\u00e4hrlich", "stattfindende", "mitgliederversammlung", "u.", "a.", "politischen", "leitlinien", "vereins", "beschlie\u00dft", "haushalt", "feststellt", "politische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "vorstand", "w\u00e4hlt", "entlastet", "zudem", "bdwi", "geschlechtsquotiert", "besetzter", "beirat", "zw\u00f6lf", "personen", "eingerichtet", "satzungsgem\u00e4\u00dfe", "aufgabe", "langfristigen", "entwicklung", "vereins", "aktuellen", "fragestellungen", "stellung", "nehmen", "verein", "wissenschaftlicher", "politischer", "hinsicht", "beraten", "juni", "bdwi", "quartalsweise", "erscheinende", "fachzeitschrift", "forum", "wissenschaft", "heraus", "zeitschrift", "kooperiert", "linksnet", "fungiert", "mitgliederzeitschrift", "bdwi", "vereinseigene", "bdwi-verlag", "gegr\u00fcndet", "kn\u00fcpft", "vorangegangene", "publikationen", "bdwi", "ver\u00f6ffentlicht", "angaben", "insbesondere", "gesellschafts-", "wissenschaftskritische", "publikationen", "erschienen", "bdwi-verlag", "publikationen", "reinhard", "opitz", "eberhard", "rebling", "lin", "jaldati", "rainer", "rilling", "ulrike", "beisiegel", "bdwi", "forschungs-", "informationsstelle", "bdwi", "e.", "v.", "fib", "wissenschaftliches", "institut", "eingerichtet", "rechtsform", "eingetragenen", "vereins", "gemeinn\u00fctzig", "arbeitsfelder", "benannt"], "link_data": [{"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["komplexe", "unterrichtsprojekte", "sachunterricht", "entwickelt", "bildungspolitisch", "kritisch-konstruktive", "begleitung", "gesamtschulentwicklung", "einfluss", "mitbegr\u00fcnder"], "right_context": ["bdwi", "bundesl\u00e4ndern", "bremen", "nordrhein-westfalen", "kommissionen", "entwicklung", "bildungspl\u00e4nen", "berufen", "denkschrift", "bildungskommission"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftler"], "left_context": ["einverstanden", "hoffnungen", "galten", "stets", "revolutionierung", "arbeiterbewegung", "reaktion", "marburger", "manifest", "mitbegr\u00fcndete"], "right_context": ["schutz", "individuellen", "forschungsfreiheit", "gesellschaftlichen", "angriffen", "dienen", "emeritierung", "lehrte", "akademie", "arbeit"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["instituts", "solidarische", "moderne", "ism", "sprecher", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "ism", "langj\u00e4hriges", "mitglied", "attac"], "right_context": ["bdwi", "langer", "mitgliedschaft", "ig", "metall", "ver.di-mitglied", "november", "senior", "fellow", "wirtschafts-"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftler"], "left_context": ["juli", "meiningen", "november", "wehrda", "marburg", "marxistisch", "orientierter", "soziologe", "volkswirt", "gr\u00fcnder"], "right_context": ["mitbegr\u00fcnder", "partei", "aktion", "demokratischer", "fortschritt", "sohn", "bankdirektors", "a.", "d.", "rudolf"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftler"], "left_context": ["friedensunion", "mitglied", "bundespr\u00e4sidiums", "hessischer", "spitzenkandidat", "bundestagswahl", "reaktion", "marburger", "manifest", "mitbegr\u00fcndete"], "right_context": ["kommunistischen", "kaderbildung", "dienen", "schutz", "individuellen", "forschungsfreiheit", "gesellschaftlichen", "angriffen", "bieten", "wichtig"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["\u00f6konomie", "altvater", "engagierte", "osi", "sozialistischen", "assistentenzelle", "denkzentrale", "68er-bewegung", "berlin", "mitbegr\u00fcnder"], "right_context": ["bdwi", "gr\u00fcndete", "prokla", "probleme", "klassenkampfs", "zeitschrift", "politische", "\u00f6konomie", "sozialistische", "politik"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler", "bdwi"], "left_context": ["stadtverordneter", "fraktion", "marburger", "linke", "marburg", "2009\u20132011", "fraktionsvorsitzender", "f\u00fclberth", "mitglied", "bundesvorstand"], "right_context": ["forschungsschwerpunkte", "f\u00fclberths", "theorie", "geschichte", "kapitalismus", "geschichte", "arbeiterbewegung", "lokale", "zeitgeschichte", "publiziert"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["deutschen", "vereinigung", "politische", "wissenschaft", "dvwp", "zudem", "mitglied", "kulturpolitischen", "gesellschaft", "kupoge"], "right_context": ["bdwi", "deutschen", "vereinigung", "parlamentsfragen", "dvparl", "f\u00f6rderverein", "bl\u00e4tter", "deutsche", "internationale", "politik"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["arl", "hannover", "attac", "deutschland", "langem", "mitglied", "gewerkschaft", "erziehung", "wissenschaft", "gew"], "right_context": ["bdwi", "deutschen", "vereinigung", "politische", "wissenschaft", "dvpw", "geh\u00f6rt", "butterwegge", "beir\u00e4ten", "zeitschriften"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["bund", "deutschen", "bdd", "bzw.", "gesamtdeutsche", "volkspartei", "deutsche", "volkszeitung", "geh\u00f6rt", "gr\u00fcndern"], "right_context": ["bdwi", "mitherausgeber", "bl\u00e4tter", "deutsche", "internationale", "politik", "st\u00e4ndiger", "mitarbeiter", "zeitschrift", "argument"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftler"], "left_context": ["asta", "philipps-universit\u00e4t", "marburg", "pressereferent", "verbandes", "deutscher", "studentenschaften", "sch\u00e4fer", "berater", "vorstand"], "right_context": ["wechselte", "redakteur", "zeitschrift", "wissenschaft", "frieden", "sch\u00e4fer", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "bundestagsabgeordneten", "katrin"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["jugend-", "hochschulorganisationen", "z.", "b.", "juso-hochschulgruppen", "campusgr\u00fcn", "b\u00fcndnis", "linker", "radikaldemokratischer", "hochschulgruppen"], "right_context": ["bdwi", "bundesjugendwerk", "arbeiterwohlfahrt", "evangelische", "studierendengemeinde", "einzelpersonen", "reihe", "wissenschaftlern", "vollversammlung", "sommer"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftler"], "left_context": ["erfolgte", "abstimmung", "fakult\u00e4t", "verfahren", "k\u00fchnl", "positiv", "abschlossen", "k\u00fchnl", "initiatoren", "gr\u00fcndung"], "right_context": ["bdwi", "folgte", "einj\u00e4hrige", "gastprofessur", "israel", "universit\u00e4t", "aviv", "einladung", "walter", "grab"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["handlungen", "begr\u00fcndet", "existenz", "derartigen", "prozessualen", "schl\u00fcsselnorm", "materiellen", "rechtswissenschaft", "verfassungswidrig", "eingestuft"], "right_context": ["vertritt", "ansicht", "linke", "insbesondere", "ulla", "jelpke", "setzt", "abschaffung", "129a", "beispiele"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["prokla", "wechselte", "beirat", "zeitschrift", "ferner", "vorsitzender", "wissenschaftlichen", "beirats", "rosa-luxemburg-stiftung", "beirat"], "right_context": ["bdwi", "t\u00e4tig", "mitglied", "fachvereinigungen", "dgs", "dvpw", "wissenschaftlichen", "beirat", "attac", "zudem"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["angebliche", "n\u00e4he", "sfb", "politik", "politischen", "interessen", "allgemein", "mithin", "unabh\u00e4ngige", "forschung"], "right_context": ["bdwi", "herausgegebenen", "zeitschrift", "forum", "wissenschaft", "internetseiten", "bdwi", "november", "artikel", "ver\u00f6ffentlicht"]}, {"mention_text": ["bdwi"], "left_context": ["vogt", "dl-21-mitglied", "linken", "fl\u00fcgel", "sozialdemokraten", "gez\u00e4hlt", "mitglied", "gewerkschaften", "ig", "metall"], "right_context": ["november", "vogt", "bundeskongress", "jusos", "g\u00fcltigen", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "gegenkandidat", "frederic", "striegler"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["england", "au\u00dferplanm\u00e4\u00dfigen", "professor", "soziologie", "universit\u00e4t", "marburg", "ernannt", "1983\u20131998", "arbeitete", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"], "right_context": ["bdwi", "1999\u20132011", "leiter", "bereichs", "forschung", "information", "rosa-luxemburg-stiftung", "berlin", "mitglied", "projektgruppe"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["naturschutzbund", "deutschland", "gen-ethischen", "netzwerk", "verkehrsclub", "deutschland", "verband", "demokratischer", "\u00e4rztinnen", "\u00e4rzte"], "right_context": ["gewerkschaft", "\u00f6ffentliche", "dienste", "transport", "verkehr", "pro", "familia", "steindor", "mitglied", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["titel", "honorarprofessors", "nitsch", "mitglied", "gewerkschaft", "erziehung", "wissenschaft", "gew", "geh\u00f6rte", "bundesvorstand"], "right_context": ["bdwi"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["einrichtung", "zwe", "arbeit", "betrieb", "namen", "zwe", "arbeit", "region", "mitglied", "vorstand"], "right_context": ["bdwi", "professor", "arbeits-", "sozialrecht", "universit\u00e4t", "bremen", "u.", "a.", "mitglied", "instituts"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["nachfolger", "werner", "hofmann", "ordentlicher", "professor", "marburg", "kassel", "geh\u00f6rte", "tjaden", "vorstand"], "right_context": ["verheiratet", "margarete", "tjaden-steinhauer", "h\u00e4ufig", "gemeinsam", "publizierte", "tjaden", "starb", "alter", "kassel"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["and", "general", "workers", "union", "icem", "br\u00fcssel", "promotionsstipendiat", "universit\u00e4t", "marburg", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"], "right_context": ["bdwi", "marburg", "frank", "deppe", "marburger", "institut", "politikwissenschaft", "dissertation", "deregulierung", "transnationale"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["lesben-", "schwulenverband", "berlin-brandenburg", "pro", "familia", "gewerkschaft", "erziehung", "wissenschaft", "terre", "femmes"], "right_context": ["parteipolitische", "gruppen", "spd", "linke", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mehrere", "abgeordnete", "deutschen", "bundestages"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["insbesondere", "themengebiet", "arisierung", "mehrere", "ausstellungen", "kuratierte", "monika", "gibas", "mitglied", "bundesvorstand"], "right_context": ["autorin", "herausgeberin"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftler"], "left_context": ["politik", "marburger", "soziologieprofessor", "werner", "hofmann", "wolfgang", "abendroth", "hochschullehrer", "gr\u00fcndeten", "gleichen"], "right_context": ["bdwi", "sowohl", "autonomie", "hochschule", "sichern", "demokratisierung", "vorantreiben", "gegenzug", "schloss", "gro\u00dfteil"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["mitglied", "deutschen", "gesellschaft", "erforschung", "jahrhunderts", "dgej", "vereinigung", "j\u00fcdische", "studien", "vjs"], "right_context": ["bdwi", "rosa-luxemburg-stiftung", "vorstand", "stellvertretende", "vorsitzende", "deutschen", "gesellschaft", "erziehungswissenschaft", "dgfe", "herausgeberschaften"]}, {"mention_text": ["bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["internationaler", "verkehrsplanung", "au\u00dferhalb", "lehrt\u00e4tigkeit", "oliver", "schwedes", "mitglied", "deutschen", "verkehrswissenschaftlichen", "gesellschaft"], "right_context": ["vereinigung", "stadt-", "regional-", "landesplanung", "changing", "cities", "fuss", "e.v.", "verkehrsclub", "deutschland"]}, {"mention_text": ["bunds", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["fachbereichsrat", "hochschulgremien", "stellvertretender", "vorsitzender", "studentenausschusses", "asta", "wiederholt", "mitglied", "erweiterten", "bundesvorstands"], "right_context": ["keller", "mitglied", "akkreditierungsrats", "europ\u00e4ischen", "bologna", "follow-up", "group", "kuratoriums", "hans-b\u00f6ckler-stiftung", "bundesausschusses"]}, {"mention_text": ["bundes", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler"], "left_context": ["mitglied", "wissenschaftlichen", "beirat", "attac", "zudem", "aktiv", "assoziation", "kritische", "gesellschaftsforschung", "akg"], "right_context": ["bdwi", "vereinten", "dienstleistungsgewerkschaft"]}]}