{"entity_id": "Q101504", "description_tokens": ["klaus-peter", "willsch", "februar", "bad", "schwalbach", "deutscher", "politiker", "cdu", "volkswirt", "bundestagsabgeordneter", "abitur", "leibnizschule", "wiesbaden", "absolvierte", "willsch", "studium", "volkswirtschaftslehre", "politikwissenschaft", "johannes", "gutenberg-universit\u00e4t", "mainz", "diplom-volkswirt", "beendete", "leistete", "wehrdienst", "durchlief", "ausbildung", "reserveoffizier", "letzter", "dienstgrad", "hauptmann", "d.", "r.", "anschlie\u00dfend", "flughafen", "frankfurt", "main", "stabsstelle", "zuletzt", "leiter", "stelle", "vermietung", "verpachtung", "interne", "belegung", "t\u00e4tig", "willsch", "herausgeber", "anzeigenzeitung", "rheingau-taunus", "monatsanzeiger", "schreibt", "tichys", "einblick", "klaus-peter", "willsch", "evangelisch", "verheiratet", "kinder", "s\u00f6hne", "t\u00f6chter", "willsch", "trat", "junge", "union", "ju", "cdu", "vorsitzender", "ju-kreisverbandes", "rheingau-taunus", "geh\u00f6rte", "ju-landesvorstand", "hessen", "willsch", "geh\u00f6rt", "vorstand", "cdu-kreisverbandes", "rheingau-taunus", "stellvertretender", "kreisvorsitzender", "schlie\u00dflich", "vorsitzenden", "kreisverbandes", "gew\u00e4hlt", "willsch", "mitglied", "landesvorstand", "hessischen", "cdu", "willsch", "geh\u00f6rte", "gemeindevertretung", "hohenstein", "abgeordneter", "kreistag", "rheingau-taunus-kreises", "vorsitzender", "haupt-", "finanzausschusses", "rheingau-taunus-kreistages", "willsch", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "rheingau-taunus", "limburg", "deutschen", "bundestag", "eingezogen", "bundestagswahl", "erreichte", "erststimmen", "erzielte", "drittbeste", "ergebnis", "hessischen", "bundestagsabgeordneten", "mandat", "gewann", "deutlichem", "vorsprung", "starkem", "erststimmenergebnis", "erreichte", "mandat", "erststimmen", "bundestag", "willsch", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "finanzen", "ordentliches", "mitglied", "haushaltsausschuss", "obmann", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "fraktionsmehrheit", "abweichenden", "abstimmungsverhaltens", "sachen", "euro-rettungspolitik", "legislaturperiode", "haushaltsausschuss", "entsandt", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "wirtschaft", "energie", "stellvertretendes", "mitglied", "verteidigungsausschuss", "untersuchungsausschuss", "verteidigungsausschusses", "willsch", "beisitzer", "vorstand", "parlamentskreises", "mittelstand", "pkm", "cdu", "csu-fraktion", "abgeordneten", "pkm", "gr\u00f6\u00dfte", "gruppe", "innerhalb", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gr\u00f6\u00dfte", "soziologische", "gruppe", "deutschen", "bundestag", "willsch", "beauftragter", "bundestages", "beziehungen", "kroatischen", "parlament", "initiierte", "deutsch-kroatische", "parlamentariergruppe", "vorsitzender", "juli", "erhielt", "hand", "kroatischen", "botschafters", "miro", "kova\u010d", "orden", "kroatischen", "flechtwerks", "red", "hrvatskog", "pletera", "ausl\u00e4nder", "verliehen", "republik", "kroatien", "verdient", "willsch", "vorsitzender", "parlamentarischen", "freundeskreises", "berlin-taipeh", "insgesamt", "mitgliedern", "gr\u00f6\u00dften", "parlamentariergruppen", "deutschen", "bundestag", "aufgrund", "ein-china-politik", "offiziell", "namen", "parlamentariergruppe", "f\u00fchrt", "willsch", "vorsitzender", "fraktions\u00fcbergreifenden", "parlamentsgruppe", "luft-", "raumfahrt", "mitglied", "regionalversammlung", "s\u00fcdhessen", "bundesweite", "aufmerksamkeit", "brachte", "willsch", "abweichendes", "abstimmungsverhalten", "fragen", "euro-rettungspolitik", "mai", "lehnte", "koalitionsabgeordneten", "griechenlandpaket", "tempor\u00e4ren", "euro-rettungsschirm", "efsf", "legte", "euro", "gegenkonzept", "u.", "a.", "neuzuschnitt", "euro-w\u00e4hrungsgebietes", "vorsah", "willsch", "frank", "sch\u00e4ffler", "fdp", "sylvia", "canel", "fdp", "bundestagsabgeordnete", "gr\u00fcndeten", "mai", "allianz", "esm", "haftung", "eigenverantwortung", "versto\u00dfen", "november", "\u00e4u\u00dferte", "willsch", "angesichts", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "deutschland", "folgt", "fl\u00fcchtlinge", "grenzen", "zur\u00fcckzuweisen", "gelingt", "b\u00fcrger", "kanzlerin", "vertrauen", "entziehen", "fraktion", "herrscht", "verzweiflung", "regierungsspitze", "aufnimmt", "herangetragen", "mai", "willsch", "mitgliedern", "partei", "kritisiert", "b\u00fcndnis", "cdu", "alternative", "deutschland", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "hessische", "ministerpr\u00e4sident", "volker", "bouffier", "cdu", "bezeichnete", "forderungen", "absurd", "erneuerte", "vorschlag", "zusammenarbeit", "afd", "beteuerte", "partei", "koalition", "ausw\u00e4hlen", "solle", "meisten", "\u00fcbereinstimmungspunkte", "willsch", "kritik", "unternehmen", "r\u00fcstungsindustrie", "regelm\u00e4\u00dfig", "regionalen", "magazin", "willsch", "herausgeber", "fungierte", "anzeigen", "geschaltet", "insgesamt", "euro", "zahlten", "anzeigen", "keinerlei", "werblichen", "wert", "politische", "landschaftspflege", "r\u00fcstungskonzerne", "werten", "damalige", "hessische", "spd-generalsekret\u00e4r", "norbert", "schmitt", "willsch", "mitglied", "haushaltsausschusses", "grundsatzentscheidungen", "r\u00fcstungsauftr\u00e4ge", "bundestag", "mitverantwortlich", "opposition", "verurteilte", "forderte", "r\u00fccktritt", "haushaltsausschuss", "staatsrechtler", "hans", "herbert", "arnim", "\u00e4u\u00dferte", "verdacht", "k\u00f6nne", "zahlungen", "verkappte", "parteispenden", "handeln", "pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "stellte", "m\u00e4rz", "gem\u00e4\u00df", "verhaltensregeln", "mitglieder", "deutschen", "bundestages", "fest", "willsch", "pflichten", "abgeordnetengesetz", "verletzt", "mehrfachen", "fristverst\u00f6\u00dfen", "schriftliche", "aufforderungen", "fristeinhaltung", "zogen", "ermahnung", "pr\u00e4sidenten", "frist", "anzeige", "eink\u00fcnften", "mandat", "fall", "eingehalten", "m\u00e4rz", "geriet", "willsch", "kritik", "geburtstag", "covid-19-pandemie", "mindestens", "zw\u00f6lf", "personen", "privatwohnung", "gefeiert", "politischen", "kreisen", "kursierenden", "handyvideo", "konfrontiert", "r\u00e4umte", "willsch", "vorbildfunktion", "politiker", "gerecht", "willsch", "lediglich", "unangek\u00fcndigten", "besuch", "befreundeten", "familie", "gehandelt", "feier", "familie", "hinzugesto\u00dfen", "zeitpunkt", "geltenden", "regeln", "hessen", "verboten", "galt", "private", "treffen", "empfehlung", "hausstand", "h\u00f6chstens", "person", "beschr\u00e4nken", "willsch", "direkt", "gew\u00e4hlter", "b\u00fcrgermeister", "gemeinde", "schlangenbad", "kreisbeigeordneter", "ehrenamtlicher", "vize-landrat", "rheingau-taunus-kreises"], "link_data": [{"mention_text": ["klaus-peter", "willsch"], "left_context": ["nachfolger", "burkhard", "albers", "wiederwahl", "antrat", "ehrenamtlicher", "kreisbeigeordneter", "stellvertreter", "landrats", "fungiert"], "right_context": ["mdb", "cdu", "rheingau-taunus-kreis", "f\u00fchrt", "siegel", "wappen", "hiss-", "bannerflagge", "kreistag", "rheingau-taunus-kreises"]}, {"mention_text": ["klaus-peter", "willsch"], "left_context": ["peter", "vogel", "amtsvorg\u00e4nger", "bundestagswahlen", "geh\u00f6rt", "stadt", "wahlkreis", "rheingau-taunus", "limburg", "cdu-abgeordneten"], "right_context": ["berlin", "vertreten", "bad", "camberg", "landtagswahlkreises", "limburg-weilburg", "ii", "wahl", "stadt", "lebende"]}, {"mention_text": ["klaus-peter", "willsch"], "left_context": ["pestalozza", "debatte", "euro-rettungsschirm", "erteilte", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "september", "abgeordneten", "koalition"], "right_context": ["cdu", "frank", "sch\u00e4ffler", "fdp", "abweichlern", "jeweils", "minuten", "wort", "f\u00fchrte", "unmut"]}, {"mention_text": ["klaus-peter", "willsch"], "left_context": ["freundeskreis", "mitglieder", "geh\u00f6rt", "freundeskreis", "gr\u00f6\u00dferen", "parlamentariergruppen", "vorsitzende", "sprecher", "genannt", "freundeskreises"], "right_context": ["cdu-fraktion", "vorg\u00e4nger", "wilhelm", "josef", "sebastian", "cdu", "klaus", "rose", "csu", "vorsitzenden"]}, {"mention_text": ["klaus-peter", "willsch"], "left_context": ["m\u00fcsse", "geplant", "auslaufen", "dauerhafte", "nachfolgeeinrichtung", "esm", "d\u00fcrfe", "geben", "forderten", "abgeordneten"], "right_context": ["cdu", "sylvia", "canel", "fdp", "juni", "wandten", "vornehmlich", "forschung", "wissenschaft", "kommende"]}, {"mention_text": ["klaus-peter", "willsch"], "left_context": ["hinaus", "bestehen", "kontakte", "abgeordneten", "anderer", "europ\u00e4ischer", "parlamente", "vorsitzender", "gruppe", "abgeordnete"], "right_context": ["cdu/csu"]}, {"mention_text": ["klaus-peter", "willsch"], "left_context": ["aussage", "landesamts", "denkmalpflege", "eindruck", "massiver", "unf\u00f6rmigkeit", "bewirkt", "mai", "heimische", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["haushaltsausschuss", "bundestags", "\u20ac", "sanierung", "gasthofs", "bereitstellen", "umfasst", "insbesondere", "wiederherstellung", "mansarddachs"]}, {"mention_text": ["klaus-peter", "willsch"], "left_context": ["landesebene", "feste", "koalition", "afd", "schlie\u00dft", "frauen-", "familienpolitik", "machbar", "sylvia", "pantel"], "right_context": ["sprecherin", "berliner", "kreises", "union", "wertkonservativen", "netzwerkes", "cdu/csu", "insbesondere", "aktiven", "ehemaligen"]}, {"mention_text": ["klaus-peter", "willsch"], "left_context": ["ausschuss", "bestand", "abgeordneten", "cdu/csu", "leo", "dautzenberg", "christian", "hirte", "daniela", "raab"], "right_context": ["abgeordneten", "spd", "nina", "hauer", "hans-ulrich", "kr\u00fcger", "reinhard", "schultz", "j\u00f6rg-otto", "spiller"]}, {"mention_text": ["klaus-peter", "willsch"], "left_context": ["k\u00e4the-kollwitz-schule", "begann", "ausbildung", "gro\u00dfhandelskauffrau", "legte", "pr\u00fcfung", "schulze-delitzsch-schule", "leiterin", "wahlkreisb\u00fcros", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["april", "verheiratet", "neurologen", "alexei", "korchounov-fischbach"]}]}