{"entity_id": "Q1016467", "description_tokens": ["burkhard", "karl", "erich", "lischka", "februar", "marsberg", "deutscher", "notar", "politiker", "spd", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "justiz", "gleichstellung", "landes", "sachsen-anhalt", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "vorsitzender", "spd", "sachsen-anhalt", "lischka", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "marsberg", "\u00e4ltester", "sohn", "pfarrersfamilie", "geboren", "besuchte", "st\u00e4dtische", "gymnasium", "engagierte", "klassensprecher", "sch\u00fclersprecher", "stadtsch\u00fclersprecher", "mitglied", "bezirkssch\u00fclervertretung", "abitur", "leistete", "burkhard", "lischka", "zivildienst", "geschlossenen", "kinder-", "jugendpsychiatrie", "anschlie\u00dfend", "studium", "rechtswissenschaften", "westf\u00e4lischen", "wilhelms-universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "juristischen", "staatsexamen", "pr\u00e4dikat", "abschloss", "lischka", "referendar", "landgericht", "paderborn", "t\u00e4tig", "arbeitete", "anwaltskanzlei", "legte", "juristisches", "staatsexamen", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "justizpr\u00fcfungsamt", "ebenfalls", "pr\u00e4dikat", "anschlie\u00dfend", "zog", "magdeburg", "arbeitete", "notarassessor", "sachsen-anhalt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "notarkammer", "sachsen-anhalt", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "lischka", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "justiz", "landes", "sachsen-anhalt", "ernannt", "amt", "\u00fcbte", "einzug", "deutschen", "bundestag", "oktober", "burkhard", "lischka", "verheiratet", "kinder", "geh\u00f6rt", "evangelisch-lutherischen", "kirche", "abiturzeit", "engagierte", "burkhard", "lischka", "friedens-", "umweltpolitik", "trat", "gr\u00fcnen", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gemeinderat", "stadt", "marsberg", "gew\u00e4hlt", "wechselte", "lischka", "gr\u00fcnen", "spd", "juni", "burkhard", "lischka", "mitglied", "stadtrates", "landeshauptstadt", "magdeburg", "leitet", "vorsitzender", "ausschuss", "kommunale", "rechts-", "b\u00fcrgerangelegenheiten", "vorstand", "spd", "sachsen-anhalt", "geh\u00f6rt", "burkhard", "lischka", "landesparteitag", "april", "prozent", "stimmen", "vorsitzenden", "spd", "sachsen-anhalt", "gew\u00e4hlt", "januar", "juliane", "kleemann", "andreas", "schmidt", "nachfolgern", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahlen", "burkhard", "lischka", "spd", "direktkandidat", "bundestagswahlkreis", "magdeburg", "nominiert", "zog", "jeweils", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "bundestagswahlen", "zudem", "spitzenkandidat", "bundestag", "burkhard", "lischka", "oktober", "mitglied", "ausschusses", "verbraucherschutz", "unterausschusses", "europarecht", "mai", "september", "rechtspolitischer", "sprecher", "spd-bundestagsfraktion", "mitglied", "innenausschusses", "innenpolitischer", "sprecher", "fraktion", "hinaus", "lischka", "januar", "mitglied", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "zudem", "stellvertretendes", "mitglied", "nsa-untersuchungsausschusses", "oktober", "lischka", "zudem", "mitglied", "vorstandes", "spd-bundestagsfraktion", "lischka", "mitglied", "pkgr", "obmann", "spd-fraktion", "januar", "lischka", "politik", "zur\u00fcckziehen", "notar", "arbeiten", "oktober", "schied", "bundestag", "r\u00fcckte", "oktober", "eberhard", "brecht", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "2013\u20132017", "lischka", "stellvertretendes", "mitglied", "g", "10-kommission", "burkhard", "lischka", "engagiert", "beruflichen", "t\u00e4tigkeiten", "u.", "a.", "folgenden", "vereinen", "arbeiterwohlfahrt", "volkssolidarit\u00e4t", "barbyer", "heimatfreunde", "e.v.", "b\u00fcrgerinitiative", "neu-olvenstedt", "e.v.", "integrationshilfe", "sachsen-anhalt", "e.v.", "literaturhaus", "magdeburg", "e.v."], "link_data": [{"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "stellvertretendes", "mitglied", "parlamentarischen", "versammlung", "europarates", "oktober", "nachfolgerin"], "right_context": ["innenpolitischen", "sprecherin", "spd-fraktion", "gew\u00e4hlt", "oktober", "k\u00fcndigte", "wahl", "deutschen", "bundestag", "erneut"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["personen", "angewandt", "abschiebungsverfahren", "umgehen", "behindern", "verweigerter", "falscher", "angabe", "identit\u00e4t", "spd-abgeordnete"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "vorgesehene", "unterbringung", "abschiebeh\u00e4ftlingen", "normalen", "gef\u00e4ngnissen", "rechtlich", "bundesjustizministerin", "katarina", "barley"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["brief", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "forderten", "wiedereinladung", "ruchs", "innenpolitische", "sprecher", "spd-bundestagsfraktion"], "right_context": ["konstantin", "kuhle", "innenpolitischer", "sprecher", "fdp-fraktion", "sprach", "verweigerung", "diskussion", "innenpolitische", "sprecherin"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["rechtlich", "\u00fcberzeugende", "praktisch", "nutzbare", "regelung", "ersetzen", "m\u00e4rz", "siegfried", "kauder", "cdu/csu"], "right_context": ["spd", "raju", "sharma", "linke", "jerzy", "montag", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "interfraktionellen", "vorschlag"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischkas"], "left_context": ["fdp-fraktion", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "linksfraktion", "jeweils", "fraktionsmitglied", "vorsitz", "cdu", "csu-fraktion"], "right_context": ["mitgliedschaft", "endete", "mandatsverzicht", "oktober", "nachfolgerin", "vorschlag", "spd-fraktion", "november", "eva", "h\u00f6gl"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["geb.", "spd-bundestagsmitglied", "ulrich", "maurer", "vertreten", "vorstehenden", "reihenfolge", "wolfgang", "wieland", "gr\u00fcne"], "right_context": ["spd", "wolfgang", "g\u00f6tzer", "geb.", "csu-bundestagsabgeordneter", "halina", "wawzyniak", "geb.", "die-linke-bundestagsabgeordnete", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["bundestag", "eingezogen", "bundestagswahl", "erreichte", "erststimmen", "trat", "bundestagswahl", "erneut", "bundestagswahlkreis", "magdeburg"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "uwe", "k\u00fcster", "vorsitzender", "deutsch-amerikanischen", "dialogzentrums", "magdeburg"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["kandidierte", "wahlkreis", "harz", "platz", "landesliste", "verpasste", "einzug", "bundestag", "oktober", "r\u00fcckte"], "right_context": ["bundestag", "marina", "kermer", "landesliste", "platziert", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "verzichtete", "hierf\u00fcr", "mandat"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "november", "w\u00e4hlte", "plenum", "deutschen", "bundestages", "h\u00f6gl", "nachfolgerin"], "right_context": ["parlamentarische", "kontrollgremium", "pkgr", "amtsantritt", "wehrbeauftragte", "schied", "bundestag", "april", "h\u00f6gl", "spd"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["oktober", "sterz", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "justiz", "landes", "sachsen-anhalt", "ernannt", "trat", "nachfolge"], "right_context": ["abgeordneter", "deutschen", "bundestag", "wechselte", "rahmen", "regierungsbildung", "landtagswahlen", "sterz", "april", "einstweiligen"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["ehemaligen", "angeh\u00f6rigen", "bnd", "entscheidung", "kanzleramtes", "memoiren", "kommentierte", "veranstaltung", "ehemaligen", "spd-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["formulierte", "urspr\u00fcngliche", "motivation", "schreiben", "memoiren", "zeigen", "bundesnachrichtendienst", "sicht", "organisierte", "kriminalit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["cdu-vize", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "fall", "maa\u00dfen", "absurdit\u00e4t", "\u00fcberbieten", "spd-innenexperte"], "right_context": ["meinte", "grund", "wochen", "entlassung", "maa\u00dfens", "st\u00e4ndigen", "alleing\u00e4nge", "querschl\u00e4ger", "gefordert", "laut"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["kandidierte", "kermer", "landeslistenplatz", "spd", "sachsen-anhalt", "wobei", "grund", "wahlergebnisses", "bundestag", "einr\u00fcckten"], "right_context": ["september", "bundestag", "ausgeschieden", "kermer", "nachr\u00fccken", "verzichtete", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "stattdessen", "r\u00fcckte"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["binninger", "aufforderung", "erfolge", "reaktion", "erfolgte", "zusammenarbeit", "bem\u00fchen", "aufkl\u00e4rung", "damalige", "pkgr-mitglied"], "right_context": ["spd", "bezeichnete", "aufforderung", "richtige", "reaktion", "deutschland", "usa", "fragen", "gestellt", "irgendeine"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["deutschen", "bundestages", "fordert", "europa", "schnellstm\u00f6gliche", "l\u00fcckenlose", "registrierung", "menschen", "ankommen", "betonte"], "right_context": ["spd", "wichtig", "sofort", "einzelfallpr\u00fcfung", "geflohenen", "menschen", "syrien", "deutsche", "beh\u00f6rden", "dezember"]}, {"mention_text": ["burkhard", "lischka"], "left_context": ["cdu", "marian", "wendt", "cdu", "elisabeth", "winkelmeier-becker", "cdu", "gabriele", "fograscher", "spd"], "right_context": ["spd", "gerold", "reichenbach", "spd", "frank", "tempel", "linke", "irene", "mihalic", "gr\u00fcne"]}]}