{"entity_id": "Q102506", "description_tokens": ["wolfgang", "walter", "wilhelm", "bosbach", "\u02c8b\u0254sba\u03c7", "juni", "bergisch", "gladbach", "deutscher", "politiker", "cdu", "rechtsanwalt", "bosbach", "februar", "november", "stellvertretender", "vorsitzender", "bundestagsfraktion", "union", "november", "juli", "vorsitzender", "innenausschusses", "deutschen", "bundestages", "mitglied", "bundestages", "mittleren", "reife", "bosbach", "ausbildung", "einzelhandelskaufmann", "konsumgenossenschaft", "k\u00f6ln", "leiter", "supermarktes", "coop", "west", "anschlie\u00dfend", "besuchte", "rheinische", "akademie", "k\u00f6ln", "staatlich", "gepr\u00fcfter", "betriebswirt", "abschloss", "bildungsweg", "holte", "k\u00f6ln-kolleg", "k\u00f6ln-deutz", "abitur", "absolvierte", "bosbach", "studium", "rechtswissenschaft", "universit\u00e4t", "k\u00f6ln", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "rentenbeginn", "abgeordnetenmandat", "rechtsanwalt", "zugelassen", "beruf", "t\u00e4tig", "bosbach", "mitglied", "cdu", "april", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "partei", "nordrhein-westfalen", "mitglied", "berliner", "kreis", "zusammenschluss", "abgeordneten", "cdu/csu", "bundestag", "l\u00e4nderparlamenten", "wertkonservative", "marktliberale", "standpunkte", "abkehr", "bundesrepublik", "geltenden", "klimazielen", "vertreten", "geh\u00f6rte", "bosbach", "kreistag", "rheinisch-bergischen", "kreises", "rat", "heimatstadt", "bergisch", "gladbach", "zog", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "rheinisch-bergischer", "kreis", "i", "wahlkreis", "rheinisch-bergischer", "kreis", "deutschen", "bundestag", "bundestagswahl", "erreichte", "erststimmen", "holte", "stimmen", "wahlkreises", "erneut", "direktmandat", "trotz", "krebserkrankung", "kandidierte", "bosbach", "erneut", "bundestagswahl", "september", "zog", "mal", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "bundestagswahlkreis", "rheinisch-bergischer", "kreis", "deutschen", "bundestag", "februar", "november", "stellvertretender", "vorsitzender", "bundestagsfraktion", "union", "innerhalb", "fraktion", "zust\u00e4ndig", "bereiche", "petition", "innenpolitik", "sport", "vertriebene", "fl\u00fcchtlinge", "kunst", "kultur", "medien", "november", "vorsitzender", "parlamentarischen", "innenausschusses", "juli", "legte", "posten", "wirkung", "september", "nieder", "k\u00fcnftig", "\u00fcberzeugung", "folgen", "abweichend", "kurs", "parteivorsitzenden", "rettungspakete", "griechenland", "stimmen", "wolle", "ausschussvorsitz", "vereinbar", "bundestagsmandat", "wolle", "behalten", "politische", "\u00fcberzeugung", "parlament", "werben", "k\u00e4mpfen", "k\u00f6nne", "erkl\u00e4rte", "bosbach", "herbst", "politik", "zur\u00fcckziehen", "gebe", "sowohl", "politische", "pers\u00f6nliche", "gr\u00fcnde", "wichtigen", "politischen", "fragen", "k\u00f6nne", "haltung", "partei", "\u00fcberzeugung", "vertreten", "erneuten", "kandidatur", "bundestag", "erforderlich", "wolle", "restliche", "kraft", "aufwenden", "partei", "argumentieren", "partei", "anzutreten", "vorfeld", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "unterst\u00fctzte", "bosbach", "wahlkampf", "cdu-spitzenkandidaten", "armin", "laschet", "experte", "innere", "sicherheit", "erkl\u00e4rte", "presse", "fall", "regierungs\u00fcbernahme", "solle", "leitung", "kommission", "neuaufstellung", "inneren", "sicherheit", "bosbach-kommission", "nordrhein-westfalen", "\u00fcbernehmen", "amt", "innenministers", "stehe", "verf\u00fcgung", "februar", "bosbach", "anzeige", "sportreporter", "werner", "hansch", "unvollst\u00e4ndiger", "r\u00fcckzahlung", "darlehens", "h\u00f6he", "euro", "gestellt", "bosbach", "hansch", "geld", "gebeten", "unfall", "polizei", "regeln", "hansch", "alkohol", "getrunken", "spd", "forderte", "bosbach", "bosbach-kommission", "umst\u00e4nde", "erkl\u00e4ren", "solle", "hansch", "euro", "geliehen", "anfang", "august", "k\u00fcndigte", "bosbach", "zuk\u00fcnftig", "wahlkampf", "cdu", "grund", "nannte", "heftige", "innerparteiliche", "kritik", "wahlkampf-auftritt", "s\u00fcdth\u00fcringen", "hans-georg", "maa\u00dfen", "bosbach", "politische", "meinung", "gegensatz", "cdu-gef\u00fchrten", "bundesregierung", "stand", "talkshows", "kundtat", "politiker", "meisten", "talkshows", "teilnahm", "aufsehen", "erregte", "vorzeitiger", "abgang", "sendung", "maischberger", "juli", "aufgrund", "verhaltens", "politischen", "meinung", "jutta", "ditfurth", "protest", "sendung", "verlie\u00df", "bosbach", "k\u00fcndigte", "ditfurth", "tv-runde", "sitzen", "taz", "nannte", "august", "eitle", "labertasche", "unterstellte", "geschw\u00e4tzige", "selbstverliebtheit", "attestierte", "gleichzeitig", "wenigen", "politischen", "betrieb", "wichtige", "schwer", "definierende", "grenze", "kennen", "einhalten", "grenze", "konservativer", "traditionspflege", "menschenverachtendem", "rechtspopulismus", "seite", "gel\u00e4nge", "intuitiv", "schmalen", "grat", "wandeln", "wolfgang", "bosbach", "r\u00f6misch-katholisch", "heiratete", "sabine", "bosbach", "zuf\u00e4llig", "gleichen", "nachnamen", "trug", "t\u00f6chter", "bosbach", "lebt", "familie", "bergisch", "gladbach", "leidet", "herzinsuffizienz", "tr\u00e4gt", "herzschrittmacher", "kombiniertem", "defibrillator", "landesparteitag", "cdu", "nordrhein-westfalen", "m\u00e4rz", "brach", "bosbach", "untersuchungen", "ergaben", "technischer", "defekt", "defibrillators", "ausl\u00f6ser", "talkshow", "markus", "lanz", "juni", "erw\u00e4hnte", "bosbach", "neues", "ger\u00e4t", "eingesetzt", "gleichen", "sendung", "bosbach", "juni", "erkannte", "prostatakrebserkrankung", "\u00f6ffentlich", "august", "bosbach", "erkrankung", "fortgeschrittener", "metastasen", "unheilbar", "gespr\u00e4ch", "k\u00f6lner", "express", "november", "ver\u00f6ffentlicht", "bosbach", "angek\u00fcndigten", "r\u00fcckzug", "berufspolitik", "gerungen", "\u00e4rzte", "anfang", "m\u00e4rz", "diagnostizierten", "tumor", "lunge", "gebildet", "stand", "entscheidung", "fest", "zukunft", "gesundheit", "h\u00f6heren", "stellenwert", "bekommen", "politik", "anfang", "forderte", "bosbach", "einf\u00fchrung", "k\u00f6rperscannern", "deutschen", "flugh\u00e4fen", "laufende", "forderte", "bosbach", "verl\u00e4ngerung", "terrorismusbek\u00e4mpfungsgesetzes", "visawarndatei", "erlaubt", "bundesnachrichtendienst", "bundesverfassungsschutz", "milit\u00e4rischem", "abschirmdienst", "fahrzeug-", "halterdaten", "zuzugreifen", "postverkehr", "pr\u00fcfen", "konto-", "telekommunikations-", "fluggastdaten", "abzufragen", "mobiltelefone", "orten", "wohnungen", "abzuh\u00f6ren", "bosbach", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "anti-terror-gesetzen", "endg\u00fcltige", "einigung", "raten", "sachverhalte", "gleichzeitig", "entscheiden", "f\u00fcrchte", "fortf\u00fchrung", "anti-terror-gesetze", "politischen", "preis", "fdp", "zahlen", "bosbach", "sprach", "wiederholt", "spiele", "verbieten", "t\u00f6tungssimulationen", "basieren", "november", "forderte", "einfuhr-", "verkaufs-", "vermiet-", "verleihverbot", "zugriff", "killerspiele", "schwer", "amoklauf", "winnenden", "verbot", "paintball", "softair", "gotcha", "stark", "fraktion", "entsprechende", "\u00e4nderungsvorschl\u00e4ge", "zur\u00fcckgezogen", "t\u00f6tungssimulation", "zitiert", "m\u00e4rkische", "allgemeine", "bosbach", "mai", "bosbach", "bef\u00fcrwortete", "damaligen", "bundesfamilienministerin", "ursula", "leyen", "initiierten", "sperrungen", "internetseiten", "erschwerung", "zugangs", "kinderpornographischen", "inhalten", "zuge", "diskussion", "schweizer", "minarettverbot", "zeigte", "bosbach", "deutschen", "fernsehen", "verst\u00e4ndnis", "votum", "schweiz", "sorgen", "b\u00fcrger", "ernst", "genommen", "wobei", "dezember", "fernsehsendung", "hart", "fair", "deutlich", "verbot", "gestimmt", "vertritt", "forderung", "deutschen", "entgegenkommen", "islamische", "gemeinschaft", "deutschland", "tolerierung", "christlichen", "gemeinden", "islamischen", "herkunftsl\u00e4ndern", "deutschen", "muslime", "migrationshintergrund", "folgen", "einfach", "eins", "unterschiedliche", "religionen", "friedlich", "nebeneinander", "leben", "herrschenden", "regeln", "akzeptieren", "toleranz", "einfordern", "gleiche", "toleranz", "l\u00e4ndern", "christen", "anwenden", "bosbach", "deutet", "schweizerische", "genannte", "volksinitiative", "masseneinwanderung", "argument", "strengere", "regeln", "sozio\u00f6konomisch", "motivierte", "migration", "deutschland", "fl\u00fcchtlingskrise", "erkl\u00e4rte", "bosbach", "aufnahmekapazit\u00e4t", "integrationskraft", "deutschlands", "unbegrenzt", "europ\u00e4ische", "l\u00f6sung", "setzen", "hielt", "falsch", "stattdessen", "forderte", "zuwanderung", "st\u00e4rker", "steuern", "begrenzen", "partei", "eigentlich", "wichtig", "wundere", "ziel", "aufgegeben", "sexuellen", "\u00fcbergriffen", "silvesternacht", "forderte", "januar", "bundestag", "politische", "kurskorrektur", "rasche", "beendigung", "kontrollverlustes", "sommer", "jahres", "land", "\u00fcberforderung", "stehe", "lauf", "krise", "stieg", "bosbachs", "popularit\u00e4t", "umfragen", "september", "erreichte", "liste", "wichtigsten", "politiker", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "frank-walter", "steinmeier", "platz", "verwies", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "platz", "platz", "hielt", "januar", "januar", "spielte", "rolle", "blieb", "mai", "bosbach", "k\u00fcndigte", "juli", "mehrfach", "gesetz", "ausweitung", "europ\u00e4ischen", "rettungsschirms", "hilfspaket", "griechenland", "bundestagsabstimmung", "gewissensgr\u00fcnden", "zustimmen", "september", "stimmte", "namentlichen", "abstimmung", "erweiterung", "efsf", "gesetzesentwurf", "regierung", "kanzleramtsminister", "ronald", "pofalla", "beleidigt", "pofalla", "entschuldigte", "\u00f6ffentlich", "affront", "bosbach", "entschuldigung", "interviews", "beklagte", "bosbach", "enormen", "druck", "sogenannte", "abweichler", "fraktionsintern", "ausge\u00fcbt", "falsche", "behauptung", "millionenpublikum", "fernsehsendung", "g\u00fcnther", "jauch", "juni", "griechische", "renteneintrittsalter", "liege", "erntete", "scharfe", "kritik", "gleichen", "sendung", "deutete", "bosbach", "r\u00fccktritt", "fall", "bundestag", "neues", "hilfsgeld", "griechenland", "beschlie\u00dfe", "anschlag", "satirezeitschrift", "charlie", "hebdo", "paris", "forderten", "fdp", "gr\u00fcne", "sogenannten", "blasphemieparagraphen", "stgb", "beschimpfung", "bekenntnissen", "religionsgesellschaften", "weltanschauungsvereinigungen", "abzuschaffen", "bosbach", "trat", "forderungen", "entgegen", "forderte", "seinerseits", "versch\u00e4rfung", "paragraph", "sch\u00fctze", "weder", "gottheit", "religi\u00f6se", "gef\u00fchle", "einzig", "\u00f6ffentlichen", "frieden", "wolfgang", "bosbach", "sprach", "november", "vorstellung", "berliner", "manifest", "marktwirtschaft", "energiepolitik", "betonte", "zusammenhang", "atomausstieg", "herab", "verordnet"], "link_data": [{"mention_text": ["bosbach"], "left_context": ["debatte", "schlie\u00dflich", "bundestag", "fr\u00fchjahr", "fraktions\u00fcbergreifende", "gruppenantr\u00e4ge", "eingereicht", "unterscheiden", "punkt", "antrag"], "right_context": ["r\u00f6spel", "winkler", "fricke", "et", "al.", "sieht", "gegensatz", "antrag", "verbindlichkeit", "patientenverf\u00fcgung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["niedriger", "schublade", "desto", "h\u00f6her", "quote", "beispielsweise", "ehemalige", "stellvertretende", "cdu", "csu-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["raab", "vorgeworfen", "greife", "pers\u00f6nlichkeitsrecht", "anderer", "familie", "mitte", "1990er", "streng", "\u00f6ffentlichkeit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["jeweilige", "landesliste", "partei", "landtag", "bundestag", "deutschen", "bundestag", "rheinisch-bergische", "kreis", "bundestagswahlkreis"], "right_context": ["vertreten", "gewann", "hermann-josef", "tebroke", "direktmandat", "rheinisch-bergischen", "kreises", "kreis", "partnerschaft", "grafschaft"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["k\u00f6ln", "bundesligaverein", "arbeitsgruppe", "fankultur", "gegr\u00fcndet", "mitglied", "fankultur", "ehemalige", "cdu-bundestagsabgeordnete", "fc-mitglied"], "right_context": ["fc", "k\u00f6ln", "soziales", "engagement", "november", "gegr\u00fcndeten", "stiftung", "fc", "k\u00f6ln", "geb\u00fcndelt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["spuren", "betonte", "grund", "hysterie", "gebe", "sprach", "gleichzeitig", "vorsitzenden", "innenausschusses", "bundestag"], "right_context": ["situation", "gesetzesversch\u00e4rfungen", "instrumentalisieren", "anschlag", "charlie", "hebdo", "januar", "forderte", "de", "maizi\u00e8re"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["pofalla", "rumpelstilzchen", "verspottet", "anschluss", "sitzung", "nrw-landesgruppe", "september", "griff", "pofalla", "parteikollegen"], "right_context": ["verbal", "cdu-parteilinie", "folgen", "erweiterten", "europ\u00e4ischen", "rettungsschirm", "efsf", "zustimmung", "verweigerte", "pofalla"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["bild-zeitung", "privatleben", "ehemaligen", "raf-terroristin", "susanne", "albrecht", "politikum", "unterst\u00fctzung", "erhielt", "cdu-parteifreund"], "right_context": ["matthias", "g\u00fcldner", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sprach", "populistischer", "schaumschl\u00e4gerei", "\u00f6ffentlichkeit", "widerlichen", "form"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["schwarze", "sofa", "veranstaltet", "connemann", "regelm\u00e4\u00dfig", "veranstaltungen", "wahlkreisgebiet", "beispielsweise", "julia", "kl\u00f6ckner"], "right_context": ["ebenfalls", "mitglied", "cdu", "gast", "anfang", "connemann", "mitglied", "sondierungsgruppe", "cdu", "neuerlichen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["unvermummte", "journalisten", "verpr\u00fcgelt", "anderswo", "leute", "schwarz", "gekleidet", "ebenfalls", "eingeladene", "cdu-politiker"], "right_context": ["fand", "ditfurth", "pers\u00f6nlich", "verhalten", "argumentation", "unertr\u00e4glich", "verlie\u00df", "sendung", "vorzeitig", "moderatorin"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "institutionen", "geh\u00f6re", "vorw\u00fcrfe", "gro\u00dfbritannien", "klingen", "alptraum", "\u00e0", "la", "hollywood"], "right_context": ["cdu", "vorsitzender", "innenausschusses", "bundestag", "glaubw\u00fcrdigkeit", "demokratie", "gef\u00e4hrdet", "stellt", "datenschutzrechtliche", "frage"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["amtierende", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeister", "fritz", "schramma", "kandidatur", "m\u00e4rz", "zur\u00fcckgetreten", "prominente", "cdu-politiker"], "right_context": ["kandidatur", "bereit", "kommunalwahl", "august", "unterlag", "kurth", "gemeinsamen", "kandidaten", "spd", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["verschiedene", "fachmedien", "massiv", "kritisiert", "osnabr\u00fccker", "zeitung", "fordere", "uhl", "gemeinsam", "cdu-kollegen"], "right_context": ["staatliche", "ermittlungsbeh\u00f6rden", "rechtsgrundlage", "\u00fcberwachung", "verschl\u00fcsselter", "kommunikation", "geschaffen", "m\u00fcsse", "angesichts", "prism-\u00fcberwachungsprogramms"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["r\u00f6ttgen", "sonntagabend", "hervorragende", "umweltminister", "galt", "entlassen", "kritik", "entlassung", "\u00e4u\u00dferte", "cdu-innenpolitiker"], "right_context": ["amt", "chance", "geg\u00f6nnt", "bisschen", "menschlichkeit", "anstehen", "boden", "liegt", "drauftreten", "fr\u00fchere"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["streikaktionen", "betriebs-", "hausbesetzungen", "militante", "antifaschistische", "aktionen", "gegenwehr", "polizeiattacken", "etc.", "cdu-innenpolitiker"], "right_context": ["bezeichnete", "aufruf", "gewaltsamen", "kampf", "staat", "medien", "sprachen", "aufruf", "gr\u00fcndung", "terroristischen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["vermittelt", "metz", "redneragentur", "mikro", "frei", "pers\u00f6nlichkeiten", "wirtschaft", "sport", "medien", "politik"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "w.", "falter", "manfred", "g\u00fcllner", "markus", "g\u00fcrne", "wolfgang", "ischinger", "claudia"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["vorsitz", "walter", "homolka", "stellt", "sicher", "gesteckten", "ziele", "erf\u00fcllt", "mitgliedern", "z\u00e4hlen"], "right_context": ["stefan", "holtzbrinck", "klaus-dieter", "lehmann", "georg", "springer"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["deutschlands", "w\u00e4ren", "insider-wissen", "militante", "anti-militaristen", "weitergegeben", "vorsitzende", "innenausschusses", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["zitiert", "weitergabe", "informationen", "legitime", "interesse", "parlamentarischer", "kontrolle", "hinaus", "gehe", "verdacht"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["drogen", "auseinandersetzungen", "polizei", "beherrscht", "ereignissen", "situation", "deutschland", "\u00e4u\u00dferten", "j\u00f6rg", "sch\u00f6nbohm"], "right_context": ["cdu", "jugendliche", "nichtdeutscher", "herkunft", "ebenfalls", "ausgeschlossen", "f\u00fchlen", "k\u00f6nnten", "zukunft", "sozialen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["opdenh\u00f6vel", "charlotte", "engelhardt", "sportspielshow", "wipeout", "heul", "lauf", "pro7.", "februar", "cdu-politiker"], "right_context": ["anzeige", "bekannten", "hansch", "erstattete", "zinslosen", "darlehens", "euro", "zur\u00fcckgezahlt", "hansch", "bosbach"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["festspiele", "chor", "festspielchor", "veranstaltet", "konzerte", "wirkt", "eigenproduktionen", "schirmherr", "festspiele", "cdu-politiker"], "right_context": ["vorsitzende", "fungierte", "dezember", "ehemalige", "garbecker", "hauptschullehrerin", "ulrike", "mertens", "amt", "juli"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["deutsch-t\u00fcrkische", "freundschaft", "rudi", "assauer", "lebensk\u00fcnstler", "jahres", "christine", "neubauer", "charakterdarstellerin", "jahres"], "right_context": ["zivilcourage", "horst", "klemmer", "verdienste", "generation", "50plus", "fritz", "pleitgen", "lebensleistung", "journalist"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["liberalisierung", "gesellschaft", "insbesondere", "cdu-mitglied", "huber", "negativ", "ausgelegt", "kritikern", "volker", "kauder"], "right_context": ["johannes", "singhammer", "sozialen", "gleichheitsrechte", "homosexuelle", "aufhebung", "3%-h\u00fcrde", "europawahlen", "kritisiert", "huber"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["friedrich", "nachfrage", "urspr\u00fcnglichen", "gesetzesfassung", "bekennen", "bundestag", "beschlossenen", "versch\u00e4rfungen", "positionieren", "cdu-abgeordnete"], "right_context": ["\u00fcberrascht", "kritik", "wieso", "verbesserung", "datenschutzlage", "verabschiedete", "gesetz", "verschlechterung", "verkauft", "verstehe"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["politiker", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp", "abnehmen", "geruchsproben", "g8-gegnern", "polizeistaats\u201c-", "stasi-methoden", "cdu-abgeordnete"], "right_context": ["sprach", "zusammenhang", "kuriosen", "veranstaltung", "spekuliert", "m\u00f6glicherweise", "amtszeit", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "cdu"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["angekauft", "datenankauf", "tatbestand", "hehlerei", "erf\u00fcllt", "deutschen", "strafrecht", "hehlerei", "strafgesetzbuches", "geregelt"], "right_context": ["vertrat", "sendung", "hart", "fair", "auffassung", "hehlerei", "vorl\u00e4ge", "daten", "sache", "sinne"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["forderte", "kirche", "solle", "gl\u00e4ubigen", "gesellschaft", "entwickelt", "h\u00f6ren", "stellvertretende", "cdu", "csu-fraktionschef"], "right_context": ["zeigte", "\u00fcberrascht", "kirche", "zuvor", "lehre", "vertreten", "katholische", "abgeordnete", "worte", "heiligen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "vorgehen", "rechtswidrig", "m\u00fcsse", "konsequenzen", "entschuldigung", "duisburger", "polizeipr\u00e4sidenten", "reiche", "bundestagsfraktions-vizechef"], "right_context": ["cdu", "forderte", "dienstrechtliche", "konsequenzen", "spd-rechtsexperte", "karsten", "rudolph", "nannte", "vorgehen", "schwarzen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["innenminister", "otto", "schily", "skandal", "derartiger", "beitrag", "gesendet", "sendezeit", "zuschauern", "zugemutet"], "right_context": ["unertr\u00e4glich", "m\u00fcll", "zusammenhang", "wahl", "zwangsweise", "deutsche", "bildschirme", "flimmert", "b\u00fcroleiter", "bundeswahlleiters"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["schrift", "auschwitz-mythos", "holocaust-leugners", "wilhelm", "st\u00e4glich", "weiterhin", "gelegentlich", "vortr\u00e4ge", "konservativen", "cdu"], "right_context": ["erika", "steinbach", "nationalliberalen", "fdp", "alexander", "stahl", "gerhard", "papke", "vorsitzenden", "zentralrats"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["politikern", "rede", "antwort", "stehen", "\u00fcberraschung", "zuschauers", "ver\u00e4ndert", "spielfilm", "reportage", "politiker"], "right_context": ["stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "ralf", "g\u00f6bel", "stellvertretender", "innenpolitischer", "sprecher", "cdu-bundestagsfraktion"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["linnemann", "abstimmungen", "euro-rettung", "setzt", "alternative", "rettungsschirmstrategie", "form", "insolvenzordnung", "staaten", "eurozone"], "right_context": ["gilt", "bekanntesten", "kritiker", "eurorettung", "innerhalb", "cdu", "csu-fraktion", "deutschen", "bundestag", "linnemann"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["sendung", "hart", "fair", "besprochen", "zusammenhang", "ausschnitt", "videos", "amok", "zahltag", "pr\u00e4sentiert"], "right_context": ["stellvertretender", "vorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "\u00e4u\u00dferte", "einspielung", "titels", "gewaltverherrlichend", "schwer", "jugendgef\u00e4hrdend"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["seibert", "maybrit", "illner", "hans-ulrich", "j\u00f6rges", "petra", "gerster", "politik", "claudia", "roth"], "right_context": ["wolfgang", "kubicki", "hannelore", "kraft", "anton", "hofreiter", "peter", "tauber", "gregor", "gysi"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["landtagskandidat", "cdu", "wahlkreis", "paderborn-stadt", "errang", "direktmandat", "prozent", "erststimmen", "wahlkampf", "cdu-innenpolitiker"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "diskussion", "fl\u00fcchtlingssituation", "deutschland", "nordrhein-westfalen", "forderte", "sieveke", "anfang", "monatliche", "zahlen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["chefredakteur", "bayerischen", "rundfunks", "moderiert", "christian", "nitsche", "september", "bayerische", "rundfunk", "formell"], "right_context": ["entschuldigen", "sendung", "folgenden", "pressemitteilung", "angebliche", "forderung", "konvertiten-register", "zugeschrieben", "angebliche", "forderung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["deutschlands", "kritisch", "\u00e4u\u00dferten", "volker", "r\u00fche", "einst", "cdu-generalsekret\u00e4r", "verteidigungsminister", "christian", "schwarz-schilling"], "right_context": ["reinhard", "merkel", "kommentierte", "\u00f6ffentliche", "debatte", "milit\u00e4rische", "intervention", "libyen", "reihe", "fragen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["hervor", "buch", "medien", "breit", "rezipiert", "\u00fcberwiegend", "heftig", "kritisiert", "ver\u00f6ffentlichte", "biographie"], "right_context": ["bosbach", "monatelang", "begleitete", "schirmherrin", "deutsch-schwedischen", "vereinigung", "e.v.", "dsv", "m\u00fcnchen", "parf\u00fcm-"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["bundestag", "juni", "aussch\u00fcsse", "finanzen", "familie", "gesundheit", "\u00fcberwiesen", "oktober", "stellten", "abgeordnete"], "right_context": ["abgeordnete", "fraktions\u00fcbergreifenden", "gruppenantrag", "entwurf", "bosbachs", "m\u00e4rz", "basierte", "dahingehend", "ge\u00e4ndert", "patientenverf\u00fcgung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["rheinisch-bergischer", "kreis", "bundestagswahl", "erststimmen", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "direkt", "gew\u00e4hlt", "nachfolger"], "right_context": ["amt", "landrat", "oktober", "deutschen", "bundestag", "tebroke", "ordentliches", "mitglied", "finanzausschuss", "hinaus"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["widersprechen", "jones", "ausl\u00f6ser", "kontroverse", "geplante", "koranverbrennungen", "vorsitzende", "innenausschusses", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["warf", "partei", "b\u00fcrgerbewegung", "pro", "deutschland", "geistige", "brandstiftung", "video", "v\u00f6llig", "qualit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["unterwegs", "wdr", "b\u00fcscher", "autorin", "l\u00e4ngerer", "doku-formate", "einsatz", "mehrere", "monate", "cdu-politiker"], "right_context": ["abschied", "berliner", "politik", "begleitet", "film", "wolfgang", "bosbach", "loslassen", "gefesselten", "thematisiert"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["fraktionsvorsitzender", "cdu", "hessen", "ma\u00dfgeblich", "beteiligt", "trat", "erstmals", "\u00f6ffentlichkeit", "november", "stellten"], "right_context": ["innenausschussvorsitzender", "bundestag", "thomas", "barei\u00df", "energiepolitischer", "sprecher", "unionsfraktion", "bundestag", "christean", "wagner"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["m\u00fcsse", "archiven", "ziemlich", "tief", "graben", "belege", "existenz", "wortes", "finden", "cdu-politiker"], "right_context": ["rettungsroutine", "m\u00e4rz", "interviews", "nachrichtenagentur", "dpa", "erw\u00e4hnt", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung", "text"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["besuchte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "sprach", "pressesprecher", "steffen", "seibert", "tiefes", "mitgef\u00fchl"], "right_context": ["vorsitzende", "innenausschusses", "bundestag", "gremium", "zuge", "debatte", "umstrukturierung", "bundespolizei", "helikopterabsturz", "befassen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["forderte", "ermittlungsverfahren", "bushido", "gr\u00fcnen-gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "volker", "beck", "verurteilte", "st\u00fcck", "aufruf", "mord"], "right_context": ["cdu", "meinte", "todesdrohung", "ernstzunehmender", "vorgang", "heino", "forderte", "bushido", "m\u00fcsse", "kriminellen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["gemeinsamen", "hauptfeind", "gr\u00fcndlich", "s\u00e4he", "aufgabe", "deutschen", "kameraden", "islam", "einzuladen", "unionsfraktionsvize"], "right_context": ["forderte", "solange", "herr", "rieger", "islamrat", "aktiv", "organisation", "dialogpartner", "islambeauftragte", "spd"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["afd-mitglied", "sprach", "polnische", "illusionen", "bdk", "lud", "wissenschaftler", "tilman", "nagel", "cdu-politiker"], "right_context": ["vortr\u00e4gen", "sommer", "sprach", "thor", "kunkel", "konservatives", "politmarketing", "berliner", "afd", "stellte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["versammelt", "vornherein", "gewalt", "gezielt", "hamburg", "gebe", "eigentlich", "konkretes", "politisches", "problem"], "right_context": ["cdu", "kommentierte", "frankfurter", "rundschau", "f\u00fchle", "ereignisse", "raf-zeit", "kennen", "erinnert", "j\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["vertraulichen", "treffen", "berlin-wilmersdorfer", "gastst\u00e4tte", "xantener", "eck", "benannt", "geh\u00f6ren", "volker", "kauder"], "right_context": ["otto", "hauser", "andreas", "schockenhoff", "georg", "brunnhuber", "rupert", "scholz", "cdu", "johannes"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["berlin-marienfelde", "unterst\u00fctzt", "familienarbeit", "katholischen", "milit\u00e4rseelsorge", "f\u00f6rdert", "schirmherrschaft", "wolfgang", "schneiderhan", "stiftungsbeirat"], "right_context": ["claus", "hipp", "bernhard", "meuser", "klaus", "st\u00fcwe", "ministerpr\u00e4sident", "dr.", "reiner", "haseloff"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["integrationslehrerin", "gespielt", "beatriz", "gottschalk", "tats\u00e4chlich", "beruf", "nachgeht", "andreas", "bursche", "live"], "right_context": ["tragen", "glaubw\u00fcrdigkeit", "schauspielbr\u00fcder", "jasin", "samy", "challah", "gemeinsam", "kurzfilm", "bewerber", "gespielt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["stelter", "marita", "k\u00f6llner", "ausgezeichnet", "ehrenmitgliedern", "fidelen", "zunftbr\u00fcder", "z\u00e4hlen", "samy", "orfgen"], "right_context": ["wolfgang", "nagel", "elfi", "scho-antwerpes"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferungen", "gruppe", "jugendlicher", "israelflaggen", "skandierten", "regten", "innenpolitische", "sprecher", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["spd-landtagsabgeordnete", "ralf", "j\u00e4ger", "verbot", "vereins", "hannelore", "kraft", "carina", "g\u00f6decke", "ralf"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["forderte", "\u00fcberschrift", "mitgliedschaft", "werte", "union", "cdu", "unvereinbar", "cdu-bundesvorstand", "unvereinbarkeitsbeschluss", "fassen"], "right_context": ["stellte", "fest", "werteunion", "positionen", "vertrete", "selbstverst\u00e4ndlich", "meinungsspektrum", "union", "geh\u00f6rt", "bundesgesundheitsminister"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["bombendrohung", "rathaus", "gaggenau", "vertretern", "mehrerer", "parteien", "beispielsweise", "julia", "kl\u00f6ckner", "cdu"], "right_context": ["cdu", "j\u00fcrgen", "hardt", "cdu", "andreas", "scheuer", "csu", "bernd", "riexinger", "linke"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["jugendlichen", "unheilbaren", "lebensverk\u00fcrzenden", "erkrankungen", "familien", "schirmherrschaft", "verein", "hedwig", "neven", "dumont"], "right_context": ["inne", "ulrike", "nasse-meyfarth", "botschafterin", "vereins", "hits", "f\u00fcrs", "hospiz", "bundesfreiwilligendienst", "anerkannt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["anh\u00e4nger", "afd", "insgesamt", "gegendemonstranten", "gegen\u00fcberstanden", "sterntv", "widmete", "fall", "november", "sendung"], "right_context": ["cdu", "lamya", "kaddor", "hierbei", "gast", "fand", "usa", "gro\u00dfbritannien", "beachtung", "pflichtverteidiger"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["kuntz", "stefan", "reuter", "bj\u00f6rn", "simski", "olaf", "thon", "aktueller", "schirmherr", "gofus"], "right_context": ["nachfolger", "ehemaligen", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "bundesministers", "arbeit", "wirtschaft", "wolfgang", "clement", "gofus"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "bosbach"], "left_context": ["zahlreicher", "sponsoren", "prominente", "autoren", "einzuladen", "traten", "christine", "westermann", "ulli", "potofski"], "right_context": ["jean-luc", "bannalec"]}]}