{"entity_id": "Q103436", "description_tokens": ["daniel", "k\u00f6bler", "april", "mainz", "rheinland-pf\u00e4lzischer", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "abgeordneter", "landtag", "rheinland-pfalz", "mai", "vorsitzender", "gr\u00fcnen", "landtagsfraktion", "hinaus", "ortsvorsteher", "mainzer", "ortsbezirks", "oberstadt", "k\u00f6bler", "zweier", "s\u00f6hne", "\u00e4rztin", "betriebswirts", "geboren", "besuchte", "martinusschule", "bisch\u00f6fliche", "willigis-gymnasium", "wechselte", "schulen", "kirchlicher", "tr\u00e4gerschaft", "st\u00e4dtischer", "tr\u00e4gerschaft", "gutenberg-gymnasium", "mainz", "abitur", "studierte", "k\u00f6bler", "politikwissenschaft", "johannes", "gutenberg-universit\u00e4t", "mainz", "schloss", "studium", "magister", "k\u00f6bler", "lebt", "ehefrau", "t\u00f6chtern", "mainz", "k\u00f6bler", "trat", "september", "gr\u00fcnen", "jugend", "jahreswechsel", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gr\u00fcnen", "jugend", "verschiedene", "\u00e4mter", "inne", "zuletzt", "landesvorstandssprecher", "(=", "landesvorsitzender", "arbeitete", "mitarbeiter", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landtagsabgeordneten", "nils", "wiechmann", "gr\u00fcnen", "mainzer", "stadtrat", "gew\u00e4hlt", "aktuell", "politikbereiche", "finanzen", "beteiligung", "zust\u00e4ndig", "kandidierte", "direktkandidat", "bundestagswahlkreises", "mainz", "listenplatz", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "gr\u00fcnen", "november", "gleichen", "jahres", "landesparteirat", "gew\u00e4hlt", "november", "nachfolger", "nils", "wiechmann", "landesvorstandssprecher", "bildete", "eveline", "lemke", "spitzenkandidatenduo", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "direktkandidat", "wahlkreis", "mainz", "i", "aufgestellt", "wahlkreisstimmenanteil", "prozent", "beste", "wahlkreisergebnis", "gr\u00fcnen", "wahl", "erzielte", "landtag", "mai", "fraktionsvorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "amt", "best\u00e4tigt", "landtagswahl", "wiedereinzug", "landtag", "gelang", "amt", "erreichte", "stimmen", "platz", "gr\u00fcnen", "stadtratskandidaten", "stichwahl", "juni", "knapper", "mehrheit", "ortsvorsteher", "mainzer", "oberstadt", "gew\u00e4hlt", "mai", "zog", "b-kandidat", "wahlkreis", "mainz", "i", "erneut", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landtag", "katharina", "binz", "ministerin", "ernannt", "mandat", "niedergelegt", "k\u00f6bler", "stellvertretender", "vorsitzender", "ausschusses", "arbeit", "soziales", "pflege", "transformation"], "link_data": [{"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["bundesvorstands", "erhielt", "stimmen", "setzte", "knapp", "damaligen", "fraktionsvorsitzenden", "gr\u00fcnen", "landtag", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["scheiterte", "bonde", "bundesparteitag", "gr\u00fcnen", "halle", "erneuten", "kandidatur", "gremium", "schied", "parteirat"]}, {"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["verschiedenen", "abschnitte", "strecke", "begonnen", "fraktionsvorsitzenden", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "hendrik", "hering"], "right_context": ["sprecher", "landesverkehrsministeriums", "joachim", "winkler", "bekr\u00e4ftigten", "sommer", "pl\u00e4nen", "reaktivierung", "m\u00f6glicherweise", "teilabschnitten"]}, {"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["spd", "direktmandat", "abgeordnete", "wahlkreis", "gerd", "schreiner", "cdu", "cornelia", "willius-senzer", "fdp"], "right_context": ["gr\u00fcne", "damian", "lohr", "afd", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "mainzer", "wahlkreise", "neu", "zugeschnitten"]}, {"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["spd", "direktmandat", "abgeordnete", "wahlkreis", "gerd", "schreiner", "cdu", "cornelia", "willius-senzer", "fdp"], "right_context": ["gr\u00fcne", "damian", "lohr", "afd", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "geh\u00f6rt", "stadtteil", "laubenheim", "neugebildeten"]}, {"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["rheinland-pf\u00e4lzischen", "gr\u00fcnen", "eveline", "lemke", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "rheinland-pfalz", "landtag", "gew\u00e4hlt", "f\u00fchrte"], "right_context": ["koalitionsverhandlungen", "spd", "kurt", "beck", "mai", "lemke", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerpr\u00e4sident", "kurt", "beck"]}, {"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["religions-", "weltanschauungsgemeinschaften", "partei", "stand", "platz", "landesliste", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "ersatzkandidat"], "right_context": ["wahlkreis", "mainz", "i.", "m\u00e4rz", "landtag", "rheinland-pfalz", "gew\u00e4hlt", "angeh\u00f6rte", "rahmen", "stadtratsarbeit"]}, {"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["nils", "wiechmann", "britta", "steck", "gew\u00e4hlt", "trat", "nils", "wiechmann", "wiederwahl", "vorstand"], "right_context": ["ersetzt", "europa-", "kommunalwahlen", "brachten", "gr\u00fcnen", "gewinne", "bundestagswahlen", "herbst", "jahres", "rheinland-pf\u00e4lzer"]}, {"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["integration", "kabinett", "dreyer", "iii", "ernannt", "zuge", "legte", "landtagsmandat", "nieder", "r\u00fcckte"], "right_context": ["landtag"]}, {"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["listen", "nr.", "gr\u00fcnen", "b\u00fcndnis", "traten", "spitzenkandidaten", "eveline", "lemke", "platz", "stand"], "right_context": ["platz", "landesliste", "parteien", "treten", "wahlkreisen", "cdu", "fdp", "spd", "wahlkreisen", "vertreten"]}, {"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["regionalsender", "drf1", "live", "tv-diskussionsrunde", "roger", "lewentz", "spd", "julia", "kl\u00f6ckner", "cdu"], "right_context": ["gr\u00fcne", "volker", "wissing", "fdp", "jochen", "b\u00fclow", "linke", "stephan", "wefelscheid", "freie"]}, {"mention_text": ["daniel", "k\u00f6bler"], "left_context": ["themen", "ausschusses", "geh\u00f6ren", "insbesondere", "vorsitzender", "timo", "b\u00f6hme", "afd", "stellv", "vorsitzender"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ausschuss", "gesundheit", "pflege", "demografie", "kontrolliert", "rahmen", "aufgabenbereichs", "ministerium"]}]}