{"entity_id": "Q103519", "description_tokens": ["anton", "gerhard", "toni", "hofreiter", "februar", "m\u00fcnchen", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "biologe", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "vorsitzender", "ausschusses", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "oktober", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "vorsitzender", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion", "hofreiter", "m\u00fcnchen", "geboren", "wuchs", "sauerlach", "vater", "ingenieur", "arbeitete", "gesellschaft", "strahlen-", "umweltforschung", "abitur", "asam-gymnasium", "m\u00fcnchen", "begann", "hofreiter", "studium", "chemie", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "lmu", "semestern", "begann", "ebendort", "studium", "biologie", "diplom-biologe", "abschloss", "september", "institut", "systematische", "botanik", "lmu", "arbeit", "s\u00fcdamerikanische", "pflanzengattung", "bomarea", "dr.", "rer.", "nat.", "hans-j\u00fcrgen", "tillich", "promoviert", "anschlie\u00dfend", "institut", "postdoktorand", "t\u00e4tig", "botanisches", "autorenk\u00fcrzel", "lautet", "hofreiter", "hofreiter", "sch\u00fcler", "mitglied", "gr\u00fcnen", "sprecher", "ortsverbandes", "sauerlach", "sprecher", "gr\u00fcnen-kreisverbandes", "m\u00fcnchen-land", "sprecher", "landesarbeitskreises", "\u00f6kologie", "t\u00e4tigkeit", "lmu", "arbeitete", "bayerische", "landtagsabgeordnete", "gr\u00fcnen", "susanna", "tausendfreund", "abgeordneten", "christian", "magerl", "hofreiter", "cem", "\u00f6zdemir", "robert", "habeck", "bewerber", "urwahl", "spitzenkandidatur", "bundestagswahl", "prozent", "platz", "belegte", "geh\u00f6rte", "hofreiter", "gemeinderat", "wohnortes", "sauerlach", "mitglied", "kreistags", "landkreises", "m\u00fcnchen", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stets", "zuletzt", "landesliste", "bayern", "gew\u00e4hlt", "wahlkreis", "m\u00fcnchen-land", "bundestag", "obmann", "fraktion", "ausschuss", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "gr\u00fcndungsmitglied", "parlamentarischen", "gruppe", "frei", "flie\u00dfende", "fl\u00fcsse", "juni", "nachfolger", "winfried", "hermann", "einstimmig", "vorsitzenden", "ausschusses", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "wahl", "ausschussvorsitzenden", "verkehrspolitischer", "sprecher", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "bewarb", "vorsitz", "bundestagsfraktion", "partei", "oktober", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordneten", "amt", "gew\u00e4hlt", "co-vorsitzenden", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "teilt", "mai", "bericht", "bild-zeitung", "hofreiter", "berliner", "zweitwohnung", "angemeldet", "zweitwohnungsteuer", "gezahlt", "hofreiter", "anmeldung", "augen", "verloren", "zahlte", "steuern", "h\u00f6he", "euro", "neuwahl", "fraktionsvorstand", "herbst", "setzte", "hofreiter", "co-fraktionschefin", "g\u00f6ring-eckardt", "kampfabstimmung", "herausforderer", "cem", "\u00f6zdemir", "kirsten", "kappert-gonther", "erneut", "fraktionsvorsitzender", "erhielt", "fraktionsinternen", "wahl", "prozent", "stimmen", "zuge", "koalitionsverhandlungen", "m\u00f6gliches", "k\u00fcnftiges", "kabinett", "scholz", "promovierte", "biologe", "hofreiter", "gespr\u00e4ch", "amt", "bunndeslandwirtschaftsministers", "bundesvorstand", "nominierte", "amt", "hofreiter", "cem", "\u00f6zdemir", "parteiintern", "seitens", "medien", "\u00f6ffentlichkeit", "hofreiter", "linken", "fl\u00fcgel", "gr\u00fcnen", "zugeordnet", "hofreiter", "setzt", "verbot", "anbaus", "gentechnisch", "ver\u00e4nderter", "pflanzen", "fordert", "zudem", "einschr\u00e4nkung", "antibiotika", "tiermast", "reduzierung", "einsatzes", "pestiziden", "landwirtschaft", "bundestagswahlkampf", "geforderten", "veggie-day", "lehnte", "vielmehr", "m\u00fcssten", "strukturen", "agrarindustrie", "ver\u00e4ndert", "hofreiter", "setzt", "stark", "agrarwende", "deutschland", "fleischherstellung", "gen\u00fcgend", "futtermittel", "angebaut", "futtermittel", "form", "gen-soja", "importiert", "sojabohnen", "stammen", "zumeist", "s\u00fcdamerika", "hofreiter", "kritisiert", "scharf", "vorherrschenden", "kleinb\u00e4uerlichen", "strukturen", "europ\u00e4ische", "agrar-", "handelspolitik", "zerst\u00f6rt", "ausl\u00e4ndischen", "gro\u00dfunternehmen", "mithalten", "hofreiter", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "blutspur", "sojas", "br\u00e4uchten", "agrarwende", "weg", "quantit\u00e4t", "st\u00e4rker", "qualit\u00e4t", "wichtigstes", "politisches", "ziel", "schutz", "umwelt", "zerst\u00f6rung", "motto", "packen", "\u2019s", "umweltschutz", "anton", "hofreiter", "politik", "gerechtigkeit", "schutz", "menschen", "niedrigen", "einkommen", "juni", "anton", "hofreiter", "buch", "fleischfabrik", "deutschland", "massentierhaltung", "lebensgrundlagen", "zerst\u00f6rt", "ver\u00f6ffentlicht", "fordert", "reduzierung", "plastikm\u00fcll", "verbindliche", "regelungen", "industrie", "schl\u00e4gt", "zwangsabgabe", "cent", "plastikt\u00fcten", "warnt", "zudem", "folgen", "klimawandels", "fordert", "weitreichende", "nationale", "internationale", "ma\u00dfnahmen", "klimaziele", "erreichen", "hofreiter", "lehnt", "seinerzeitigen", "bundesverkehrsminister", "alexander", "dobrindt", "vorgeschlagene", "pkw-maut", "ausl\u00e4nder", "h\u00e4lt", "geplante", "maut", "eu-recht", "konform", "ungerecht", "un\u00f6kologisch", "setzt", "st\u00e4rkung", "schienenverkehrs", "vollst\u00e4ndige", "privatisierung", "schienennetzes", "bundesautobahnen", "fordert", "generelles", "tempolimit", "transatlantischen", "handelsabkommen", "ttip", "ceta", "lehnt", "jetzigen", "form", "bef\u00fcrchtet", "absenkung", "verbraucherstandards", "aush\u00f6hlung", "rechtsstaatlichkeit", "internationale", "schiedsgerichte", "gegner", "\u00f6ffentlich", "privaten", "partnerschaften", "\u00f6pp", "kritisiert", "intransparent", "teuer", "hofreiter", "tritt", "verm\u00f6genssteuer", "sieht", "richtiges", "instrument", "zusammenhalt", "gesellschaft", "st\u00e4rken", "gerechtes", "steuersystem", "hofreiter", "baustein", "reichste", "prozent", "gesellschaft", "verantwortung", "nehmen", "finanzierung", "gesellschaft", "beitragen", "diskussion", "verh\u00e4ltnis", "sicherheit", "freiheit", "lehnt", "anlasslose", "vorratsdatenspeicherung", "schr\u00e4nke", "grundlegende", "freiheitsrechte", "setzt", "liberalisierung", "cannabis-konsums", "l\u00f6sung", "internationaler", "konflikte", "setzt", "st\u00e4rkeren", "fokus", "krisenpr\u00e4vention", "diplomatie", "entwicklungszusammenarbeit", "waffenlieferungen", "ukrainische", "armee", "lehnt", "bezug", "andauernde", "krise", "griechenland", "fordert", "sozial", "gerechte", "\u00e4nderungen", "rettungsprogramms", "besteuerung", "verm\u00f6genden", "eind\u00e4mmung", "korruption", "pl\u00e4doyer", "hofreiters", "europa", "ver\u00f6ffentlichte", "juli", "hofreiter", "mitglied", "\u00f6kologischen", "verkehrsclub", "vcd", "gewerkschaft", "naturfreunden", "bund", "landesbund", "vogelschutz", "verein", "schutz", "bergwelt", "deutschen", "bundestag", "hofreiter", "stellvertretendes", "mitglied", "vermittlungsausschuss", "hofreiter", "verheiratet", "frau", "eltern", "sohnes", "biologe", "michael", "hofreiter", "bruder", "anton", "hofreiters", "hofreiter", "malt", "freizeit", "ver\u00f6ffentlichte", "magazin", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "tuschebilder", "gef\u00e4hrdeter", "alpenblumen", "bilder", "ausstellung", "berlin", "sehen", "interviews"], "link_data": [{"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["parteispitze", "simone", "peter", "parteivorsitzende", "cem", "\u00f6zdemir", "fraktionsvorsitz", "\u00fcbernahmen", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["neuer", "politischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "michael", "kellner", "strategisch", "richtete", "partei", "neu", "definierte"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["f\u00fchrt", "umst\u00e4nden", "\u00f6ffentliche", "ausreichend", "gemeinwohl", "linie", "privaten", "partner", "zugutekommen", "gr\u00fcnen-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["sieht", "gefahr", "verdeckter", "staatsverschuldung", "kommunaler", "schattenverschuldung", "\u00e4hnlich", "kommentar", "harald", "schumann"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["bundestag", "florian", "hahn", "csu", "landesliste", "zogen", "jimmy", "schulz", "november", "fdp"], "right_context": ["gr\u00fcne", "gerold", "otten", "afd", "eva-maria", "schreiber", "linke", "bundestag", "bela", "bach"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["kirsten", "kappert-gonther", "amt", "vorsitzenden", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "kandidieren", "bisherigen", "vorsitzenden", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["abl\u00f6sen", "\u00fcberzeugt", "fairer", "wettbewerb", "fraktion", "au\u00dfen", "innen", "tue", "notwendig", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["erststimmen", "entfielen", "auseinandersetzungen", "parteirat", "setzte", "bundesvorstand", "b\u00fcndnis90", "gr\u00fcnen", "\u00f6zdemir", "mitbewerber"], "right_context": ["position", "landwirtschaftsministers", "ampelkoalition", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp", "legislaturperiode", "kabinett", "scholz", "dezember"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["november", "w\u00e4hlte", "gr\u00fcne", "parteibasis", "j\u00fcrgen", "trittin", "spitzenkandidatin", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "oktober"], "right_context": ["vorsitzende", "bundestagsfraktion", "partei", "amt", "krista", "sager", "bekleidet", "g\u00f6ring-eckardt", "september", "pr\u00e4ses"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["realo-lager", "zugerechnete", "freiburger", "abgeordnete", "kerstin", "andreae", "stimmen", "f\u00fchrt", "bundestagsfraktion", "gemeinsam"], "right_context": ["januar", "erkl\u00e4rte", "g\u00f6ring-eckardt", "bewerbung", "spitzenkandidatur", "n\u00e4chste", "bundestagswahl", "verzichten", "neuwahl", "fraktionsvorstand"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["u.", "a.", "zinsfreies", "gr\u00fcndungsdarlehen", "regulatorische", "erleichterungen", "gr\u00fcnder", "juli", "stellte", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["oliver", "krischer", "gutachtern", "hans", "diefenbacher", "fest", "heidelberg", "roland", "zieschank", "fu"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["bewerten", "vorhandene", "risiko", "waffen", "falsche", "h\u00e4nde", "geraten", "seiten", "opposition", "verwies"], "right_context": ["vorsitzenden", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion", "us-waffen", "is", "erbeutet", "hielt", "grundsatz", "fest", "waffen"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["notz", "jan", "philipp", "albrecht", "bundestagsabgeordneten", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fraktionsvorsitzenden", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["vorsitzende", "bundestags-rechtsausschusses", "renate", "k\u00fcnast", "beschwerde", "laut", "bundesverfassungsgericht", "januar", "november", "verfassungsbeschwerden"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "abgeordneten", "vertreten", "frauen", "fraktionsvorsitzenden", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["britta", "ha\u00dfelmann", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "bundestagsfraktion", "gr\u00fcnen", "anfangs", "gleichberechtigte", "sprecher", "j\u00e4hrlich"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["parteispitze", "simone", "peter", "parteivorsitzende", "cem", "\u00f6zdemir", "fraktionsvorsitz", "\u00fcbernahmen", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["neuer", "politischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "michael", "kellner", "strategisch", "richtete", "partei", "neu", "definierte"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["laut", "erkl\u00e4rung", "vorsitzenden", "wdr-rundfunkrates", "ruth", "hieronymi", "auswahl", "talkg\u00e4ste", "wolfgang", "kubicki"], "right_context": ["birgit", "kelle", "anne", "wizorek", "sophia", "thomalla", "gespr\u00e4chsleitung", "ernsthaftigkeit", "themas", "gender"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["erhielt", "stimmen", "unterlag", "knapp", "cem", "\u00f6zdemir", "m\u00e4nnlicher", "doppelspitze", "durchsetzte", "stelle"], "right_context": ["stichwahl", "vorgesehen", "reichte", "einfache", "mehrheit", "kandidierte", "bundestagswahl", "bundestagswahl", "gr\u00fcnen", "unterh\u00e4ndler"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["reale", "personen", "dargestellt", "politiker", "cem", "\u00f6zdemir", "claudia", "roth", "emanzipation", "unbefugten"], "right_context": ["heim", "k\u00fcnstlerin", "ursula", "h\u00fcbner", "gleichnamigen", "comic", "ursula", "h\u00fcbner", "titel", "comics"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["abgebrochenes", "wassermanagement", "abschlussbetriebspl\u00e4ne", "genehmigt", "ausstieg", "beginnen", "offenen", "brief", "forderten", "gr\u00fcnen-fraktionschef"], "right_context": ["fraktionsvize", "oliver", "krischer", "bundeswirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "cdu", "umweltministerin", "svenja", "schulze"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["tarifeinheitsgesetz", "warnte", "folgen", "vertreter", "linken", "warfen", "gesetz", "streikrecht", "gewerkschaften", "einzuschr\u00e4nken"], "right_context": ["betonte", "gesetz", "verhindere", "anhebung", "tarifniveaus", "spartengewerkschaften", "rechtswissenschaft", "kritisiert", "gesetz", "h\u00f6hle"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["wahlbeteiligung", "bundestagswahlkreisen", "bundestagswahl", "folgendes", "ergebnis", "landeslisten", "parteien", "zogen", "direktkandidaten", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["fdp", "jimmy", "schulz", "bundestag", "bundestagswahl", "folgendes", "ergebnis", "g\u00fcnther", "beckstein", "kabinett"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["finanzen", "bundestagsmandat", "oktober", "fahrenschon", "bayerischer", "finanzminister", "landesliste", "zog", "direktkandidat", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["bundestag", "wahlkreis", "m\u00fcnchen-land", "somit", "bundestagswahl", "direkt", "gew\u00e4hlten", "abgeordneten", "berlin", "vertreten"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["berichtete", "georg", "kestel", "bund", "naturschutz", "deggendorf", "e.v.", "donau", "legislaturperiode", "gruppe"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "geleitet", "legislaturperiode", "geh\u00f6rten", "mitglieder", "bundestages", "gruppe", "cdu", "spd"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["gr\u00fcndungsmitglieder", "brunhilde", "irber", "spd", "horst", "meierhofer", "fdp", "eva", "bulling-schr\u00f6ter", "linke"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gleichberechtigter", "vorstand", "amt", "best\u00e4tigt", "brunhilde", "irber", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["konstituierenden", "sitzung", "oktober", "w\u00e4hlte", "fraktion", "spitzenkandidatin", "wahlkampfs", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "prozent"], "right_context": ["prozent", "nachfolgern", "setzte", "g\u00f6ring-eckardt", "kampfabstimmung", "kerstin", "andreae", "ebenfalls", "zur\u00fcckgetretenen", "volker"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["gerster", "politik", "claudia", "roth", "wolfgang", "bosbach", "wolfgang", "kubicki", "hannelore", "kraft"], "right_context": ["peter", "tauber", "gregor", "gysi", "jens", "spahn", "robert", "habeck", "norbert", "r\u00f6ttgen"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["f\u00fchrt", "bedarf", "englisch", "franz\u00f6sisch", "italienisch", "spanisch", "m\u00e4rz", "informationen", "gef\u00fchrtes", "gespr\u00e4ch"], "right_context": ["rezipiert", "politiker", "interviews", "versuchen", "antwort", "gezielt", "auszuweichen", "minuten", "stellte", "heinemann"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "amt", "vorsitzenden", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "kandidieren", "bisherigen", "vorsitzenden", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["abl\u00f6sen", "\u00fcberzeugt", "fairer", "wettbewerb", "fraktion", "au\u00dfen", "innen", "tue", "notwendig", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "j\u00fcrgen", "trittin", "spitzenkandidatin", "bundespartei", "gew\u00e4hlt", "wahl", "\u00fcbernahm", "gemeinsam"], "right_context": ["erneut", "fraktionsvorsitz", "partei", "bundestag", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "w\u00e4hlte", "partei", "landtagsfraktionsvorsitzende", "anja"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["kraftfahrer", "nutzung", "alkohol-interlocks", "m\u00e4rz", "setzte", "seinerzeitige", "vorsitzende", "verkehrsausschusses", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["interview", "automobil-zeitung", "einf\u00fchrung", "alcolocks", "schulbussen", "vorsitzende", "bundestags-verkehrsausschusses", "martin", "burkert", "spd"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["gleis", "kosteneinsparungsgr\u00fcnden", "abgebaut", "lade-", "abstellgleise", "strecke", "angebunden", "bayernweiten", "wettbewerb", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["ostbahnhof", "zweitgammeligsten", "bahnhof", "bayerns", "gek\u00fcrt", "kamen", "forderungen", "bahnhof", "versch\u00f6nern", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["konferenz", "gastgeberlandes", "fidschi", "bonn", "suche", "konsens", "aufgenommen", "fraktionschef", "gr\u00fcnen", "bundestag"], "right_context": ["forderte", "daraufhin", "regierung", "viertgr\u00f6\u00dften", "industrienation", "welt", "gr\u00f6\u00dften", "verstromers", "braunkohle", "konkreten"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["veranstaltung", "vieler", "allgemeinpl\u00e4tze", "umweltverb\u00e4nden", "linken", "gr\u00fcnen", "scharf", "kritisiert", "bundestagsfraktionschef", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["forderte", "zusammenhang", "veranstaltung", "entschuldigung", "merkel", "worte", "vergangenheit", "gefunden", "wenigen", "taten"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["pflanzenbau", "weihenstephan", "technischen", "universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "geh\u00f6rt", "arbeitete", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["heirat", "zog", "kumhausen", "kinder", "vorsitzende", "kreisverbands", "gr\u00fcnen", "landkreis", "landshut", "herbst"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["widerspruch", "umweltschutzinteressen", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "antritt", "fernreisen", "parteimitglieder", "hingewiesen", "schulze", "fraktionsvorsitzender"], "right_context": ["pressestelle", "partei", "begegneten", "kritik", "urlaubsreise", "einzelpersonen", "politiker", "verantwortung", "st\u00fcnden", "gesetzlicher"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["anw\u00e4rterin", "erhielt", "stimmen", "cem", "\u00f6zdemir", "entfielen", "stimmen", "stimmen", "robert", "habeck"], "right_context": ["gewinnen", "\u00f6zdemir", "listenplatz", "baden-w\u00fcrttemberg", "platz", "frau", "vorgesehen", "november", "parteivorsitzende", "christian"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferten", "bundesfamilienministerin", "manuela", "schwesig", "spd", "csu-landesgruppenchefin", "gerda", "hasselfeldt", "gr\u00fcnen-fraktionschef"], "right_context": ["halina", "wawzyniak", "rechtspolitische", "sprecherin", "linken", "regte", "pr\u00e4vention", "erfolgversprechender", "strafversch\u00e4rfungen", "mitte"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["u.", "a.", "naomi", "klein", "robert", "habeck", "harald", "welzer", "ursula", "sladek"], "right_context": ["katja", "kipping", "claus", "leggewie", "claudia", "kemfert", "martin", "unfried", "ottmar", "edenhofer"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "erstunterzeichnern", "appell", "freie", "debattenr\u00e4ume", "michael", "hofreiters", "bruder", "deutsche", "politiker"], "right_context": []}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["falsch", "haus", "anz\u00fcndet", "syrische", "fl\u00fcchtlinge", "handelt", "fremdenfeindlichen", "motiven", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["falsch", "mutma\u00dflichen", "t\u00e4ter", "milde", "ermittlungsbeh\u00f6rden", "setzen", "straffrei", "gelebt", "altena", "verabscheuungsw\u00fcrdig"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["bundesinnenministerium", "g\u00fcnter", "krings", "cdu", "vorgehen", "sicherheitskr\u00e4fte", "verteidigte", "bezeichnete", "gr\u00fcne", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["polizeiliche", "vorgehen", "insbesondere", "versuch", "fl\u00fcchtlingen", "mitschuld", "eskalation", "geben", "institutionellen", "rassismus"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["eingang", "mehrerer", "strafanzeigen", "verdachts", "beleidigung", "gestellt", "claudia", "roth", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["mandics", "wohnung", "durchsuchen", "mandic", "facebook", "bild", "geteilt", "gesichter", "deutscher", "spitzenpolitiker"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["radio-tatort", "produktionen", "br-abteilung", "h\u00f6rspiel", "medienkunst", "wirkte", "theater-performancegruppe", "hunger&seide", "nockherberg-singspiel", "stellte"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "dar", "sohn", "kunstmalers", "walter", "habdank", "bruder", "pfarrers", "johannes", "habdank"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["methode", "vorg\u00e4nger", "cop23", "bonn", "gastgeberland", "fidschi", "eingef\u00fchrten", "talanoa-dialogs", "angewandt", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["deutschen", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundestag", "forderte", "daraufhin", "regierung", "viertgr\u00f6\u00dften", "industrienation", "welt"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["ekin", "delig\u00f6z", "katja", "d\u00f6rner", "elke", "ferner", "maria", "flachsbarth", "britta", "ha\u00dfelmann"], "right_context": ["katja", "kipping", "markus", "kurth", "sylvia", "kotting-uhl", "renate", "k\u00fcnast", "birgit", "k\u00f6mpel"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["m\u00fcnchen-land", "gr\u00fcnen", "nebenberuflicher", "mitarbeiter", "landtagsabgeordneten", "susanna", "tausendfreund", "arbeitete", "nebenberuflich", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["kommunalwahl", "markus", "b\u00fcchler", "gemeinderat", "oberschlei\u00dfheim", "kreisrat", "landkreis", "m\u00fcnchen", "gew\u00e4hlt", "kreistag"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["sozialleistungen", "l\u00f6hnen", "ebnen", "jagd", "arbeitslose", "vorgenommen", "deutschland", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen", "bundestag"], "right_context": ["indes", "zusammenarbeit", "sparflamme", "abr\u00fcstungspolitische", "sprecherin", "sevim", "dagdelen", "fraktion", "linken", "sieht"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["szene", "gruppe", "treffen", "anschl\u00e4ge", "besprochen", "m\u00f6gliche", "anschlagsziele", "politiker", "robert", "habeck"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "moscheen", "auge", "gefasst", "hauptziel", "demnach", "b\u00fcrgerkrieg", "provozieren", "ebenfalls"]}, {"mention_text": ["anton", "hofreiter"], "left_context": ["eingeladene", "besucher", "wirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "cdu", "fdp-politiker", "konstantin", "kuhle", "gr\u00fcnen-fraktionschef"], "right_context": ["spd-politiker", "martin", "schulz", "beteiligten", "afd-abgeordneten", "udo", "hemmelgarn", "petr", "bystron", "hansj\u00f6rg"]}]}