{"entity_id": "Q103740", "description_tokens": ["ursula", "ulla", "jelpke", "juni", "hamburg", "deutsche", "publizistin", "politikerin", "linke", "zuvor", "kb", "gal", "pds", "geh\u00f6rte", "gal", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "bundestag", "parteiloses", "mitglied", "pds-abgeordnetengruppe", "innenressortleiterin", "jungen", "welt", "geh\u00f6rte", "pds", "bzw.", "linke", "bundestag", "partei", "geh\u00f6rte", "sprecher*innenrat", "str\u00f6mung", "antikapitalistische", "linke", "ulla", "jelpke", "absolvierte", "ausbildungen", "friseurin", "kontoristin", "buchh\u00e4ndlerin", "arbeitete", "strafvollzugshelferin", "bildungsweg", "studierte", "hamburger", "universit\u00e4t", "wirtschaft", "politik", "hwp", "erwarb", "abschl\u00fcsse", "diplom-soziologin", "volkswirtin", "arbeitete", "ressortleiterin", "innenpolitik", "tageszeitung", "junge", "welt", "ulla", "jelpke", "mitherausgeberin", "autorin", "zwei-wochen-zeitschrift", "ossietzky", "ulla", "jelpke", "engagierte", "autonomen", "frauenpolitik", "umwelt-", "friedensbewegung", "geh\u00f6rte", "mitbegr\u00fcndern", "kommunistischen", "bundes", "kb", "leitungsgremium", "angeh\u00f6rte", "jelpke", "geh\u00f6rte", "1980ern", "hamburger", "gr\u00fcn-alternativen", "liste", "gal", "hamburger", "b\u00fcrgerschaft", "angeh\u00f6rte", "jelpke", "zweimal", "abgeordneten", "gal", "hamburgische", "b\u00fcrgerschaft", "gew\u00e4hlt", "z\u00e4hlte", "linken", "parteifl\u00fcgel", "trat", "partei", "kandidierte", "bundestagswahl", "liste", "pds", "parteilose", "abgeordnete", "erstmals", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "pds-abgeordnetengruppe", "angeh\u00f6rte", "vorsitzende", "arbeitsgruppe", "innen-", "rechtspolitik", "innenpolitische", "sprecherin", "pds-bundestagsfraktion", "pds", "beitrat", "geh\u00f6rt", "erneut", "bundestag", "innenpolitische", "sprecherin", "linksfraktion", "obfrau", "innenausschuss", "ulla", "jelpke", "stets", "landesliste", "nordrhein-westfalen", "bundestag", "eingezogen", "jelpke", "mitglied", "verein", "rote", "hilfe", "linke", "aktivisten", "rechtsangelegenheiten", "unterst\u00fctzt", "partei", "geh\u00f6rt", "sprecherinnenrat", "str\u00f6mung", "antikapitalistische", "linke", "linken", "fl\u00fcgel", "zugerechnet", "u.", "a.", "milit\u00e4reins\u00e4tze", "konsequent", "ablehnt", "zudem", "mitglied", "beirats", "b\u00fcndnis", "demokratie", "toleranz", "deutschen", "bundestag", "jelpke", "obfrau", "ausschusses", "inneres", "heimat", "zudem", "geh\u00f6rte", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "verbraucherschutz", "ausschuss", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "all", "legislaturperioden", "stellte", "mehrere", "hundert", "anfragen", "beh\u00f6rdenerziehung", "verstand", "bundestagswahl", "trat", "jelpke", "unterst\u00fctzerin", "\u00fcberwachungskritischen", "datenschutzdemonstration", "freiheit", "angst", "lehnt", "vorratsdatenspeicherung", "einsatz", "bundeswehr", "inneren", "tritt", "aufl\u00f6sung", "bundesnachrichtendiensts", "geheimdiensten", "politische", "ziele", "jelpke", "h\u00f6here", "entsch\u00e4digung", "griechischen", "italienischen", "ns-opfer", "abschaffung", "studiengeb\u00fchren", "zusammenhang", "ausbreitenden", "terrorherrschaft", "gruppe", "islamischer", "staat", "syrien", "irak", "schloss", "deutschlandfunk", "rahmen", "strategie", "barbarischen", "islamisten", "milit\u00e4rische", "aktionen", "jelpke", "gilt", "kritikerin", "asylpolitik", "deutschland", "dublin-iii-verordnung", "attestierte", "bundesamt", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "mehrfach", "unf\u00e4higkeit", "bearbeitung", "asylantr\u00e4gen", "m\u00e4rz", "jelpke", "interview", "magazin", "kontraste", "stellung", "frage", "kuba", "menschenrechtsverletzungen", "gebe", "erkl\u00e4rte", "kuba", "menschenrechte", "gebe", "eingehalten", "redakteur", "eingeworfenen", "hinweis", "kuba", "meinungs-", "pressefreiheit", "herrsche", "gefangene", "gebe", "politischen", "gr\u00fcnden", "inhaftiert", "reagierte", "antwort", "finde", "kleinkarierte", "diskussion", "jelpke", "behauptet", "interview", "zusammenschnitt", "entstellt", "antwort", "weise", "falsch", "kontextualisiert", "juni", "sorgte", "jelpke", "schlagzeilen", "bundestagsdebatte", "reform", "bundeskriminalamts", "bka", "\u00e4u\u00dferte", "bka", "geheim", "ermittelnde", "staatspolizei", "politiker", "anderer", "fraktionen", "hielten", "anspielung", "gestapo", "somit", "unangemessenen", "nazivergleich", "jelpke", "bezeichnete", "falschmeldung", "umwandlung", "bka", "geheim", "ermittelnde", "staatspolizei", "gewarnt", "jelpke", "verbot", "kurdischen", "senders", "roj", "tv", "arbeiterpartei", "kurdistans", "pkk", "warfen", "csu-politiker", "joachim", "herrmann", "karl-theodor", "guttenberg", "basierend", "spiegel", "kontakte", "deutschland", "terroristische", "vereinigung", "verbotenen", "pkk", "koordinieren", "laut", "csu-politiker", "guttenberg", "hinaus", "mehreren", "treffen", "ulla", "jelpke", "politikern", "eu", "terrororganisation", "eingeordneten", "partei", "batasuna", "sorgte", "jelpke", "aufsehen", "jungen", "welt", "ver\u00f6ffentlichten", "gru\u00dfwort", "ehemaligen", "agenten", "hauptverwaltung", "aufkl\u00e4rung", "ministeriums", "staatssicherheit", "ddr", "mutigen", "einsatz", "frieden", "gedankt", "w\u00fcrdigte", "arbeit", "ehemaliger", "mitarbeiter", "einsatz", "offenlegung", "aufarbeitung", "fr\u00fcheren", "t\u00e4tigkeit", "kritisierte", "d\u00e4monisierung", "stasi", "vereinigung", "opfer", "stalinismus", "warf", "hieraufhin", "geschichte", "verkl\u00e4ren", "bundes\u00adtags\u00adabgeordnete", "cdu", "csu", "forderten", "entschuldigung", "jelpke", "jelpke", "erg\u00e4nzte", "aussage", "berufung", "zitat", "ehemaligen", "us-pr\u00e4sidenten", "bill", "clinton", "spione", "seiten", "gesorgt", "ausbruch", "weltkrieges", "ginge", "tats\u00e4chlich", "angeh\u00f6rigen", "mfs", "begangene", "verfehlungen", "sogar", "verbrechen", "verharmlosen", "verschweigen", "rechtfertigen", "linie", "sozialismus", "schweren", "schaden", "zugef\u00fcgt", "subjektiv", "\u00fcberzeugte", "sozialisten", "gerichtet", "berichtenden", "medien", "welt", "spiegel", "warf", "antikommunismus", "bundesstiftung", "aufarbeitung", "sed-diktatur", "nannte", "stellungnahme", "entgleisung", "forderte", "konsequenzen", "linkspartei", "jelpke", "wortmeldung", "stasiopfer", "w\u00fcrdigte", "sozialismus", "nachrichtenmagazin", "focus", "berichtete", "vierseitigen", "artikel", "sp\u00e4h-angriff", "parlament", "januar", "berufung", "polizei", "verfassungsschutz", "berlin", "abgeordneten", "linksfraktion", "ulla", "jelpke", "jan", "van", "aken", "jan", "korte", "andrej", "hunko", "gefahr", "sicherheit", "deutschlands", "w\u00e4ren", "insider-wissen", "militante", "anti-militaristen", "weitergegeben", "vorsitzende", "innenausschusses", "deutschen", "bundestages", "wolfgang", "bosbach", "zitiert", "weitergabe", "informationen", "legitime", "interesse", "parlamentarischer", "kontrolle", "hinaus", "gehe", "verdacht", "linkspartei", "best\u00e4tigt", "informationen", "militanten", "kampf", "unseren", "staat", "missbraucht", "nachdenken", "fragen", "frau", "jelpke", "gestellt", "gemeint", "parlamentarische", "anfragen", "seitens", "opposition", "s\u00e4mtliche", "antworten", "bundesregierung", "ver\u00f6ffentlicht", "bundestagsverwaltung", "internetseite", "parlaments", "dokumentation", "eingestellt", "medien", "genutzt", "verbreitet", "anfang", "november", "\u00e4u\u00dferte", "ulla", "jelpke", "anl\u00e4sslich", "linken", "neuk\u00f6lln", "mitorganisierten", "veranstaltung", "bez\u00fcglich", "verst\u00e4rkten", "vorgehens", "berliner", "polizei", "mutma\u00dfliche", "aktivit\u00e4ten", "organisierten", "kriminalit\u00e4t", "milieu", "arabischer", "gro\u00dffamilien", "beschuldigte", "politik", "rassistischen", "motivation", "forderte", "dreckskampagne", "bezeichneten", "strategie", "islamwissenschaftler", "experte", "clankriminalit\u00e4t", "ralph", "ghadban", "bezeichnete", "haltung", "verantwortungslos", "bezichtigte", "aktion", "sabotage"], "link_data": [{"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["wahlkreis", "errungen", "november", "mitglied", "partei", "landesliste", "zogen", "markus", "kurth", "gr\u00fcne"], "right_context": ["linke", "deutschen", "bundestag", "\u00f6stlichen", "stadtbezirke", "bilden", "bundestagswahlkreis", "ehem.", "dortmund", "ii."]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["linken", "anschluss", "pr\u00e4sidentschaftskandidatur", "erkenne", "radikalen", "partei", "linke", "gauck", "nannte", "hierzu"], "right_context": ["sahra", "wagenknecht", "bez\u00fcge", "altem", "bolschewistischem", "gedankengut", "teilweise", "marxistische", "leninistische", "ankl\u00e4nge"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["prominente", "vertreter", "antikapitalistischen", "linken", "sahra", "wagenknecht", "tobias", "pfl\u00fcger", "cornelia", "hirsch"], "right_context": ["sozialistische", "linke", "sl", "vertrat", "linkskeynesianische", "reformkommunistische", "positionen", "partei", "gewerkschaftlich", "orientierte"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["direkt", "ethikverst\u00e4ndnis", "behandler", "ankn\u00fcpfen", "stuttgarter", "erkl\u00e4rung", "bundestagsabgeordneten", "ute", "vogt", "spd"], "right_context": ["linke", "menschenrechtsexperten", "heiner", "bielefeldt", "ehemaligen", "leiter", "deutschen", "instituts", "menschenrechte", "unterzeichnet"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["bearbeite", "insgesamt", "rechtsextremistische", "verdachtsf\u00e4lle", "innerhalb", "deutschen", "milit\u00e4rs", "zahlen", "anfrage", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["linke", "ver\u00f6ffentlicht", "anfang", "laut", "mad", "verdachtsf\u00e4lle", "untersuchung", "f\u00e4lle", "laut", "juni"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["berichtete", "hingegen", "november", "seehofer", "rote", "hilfe", "tats\u00e4chlich", "verbieten", "wolle", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["linke", "rein", "politisch", "kalkuliertes", "man\u00f6ver", "kritisiert", "jusos", "forderten", "bundeskongress", "spd"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["angesehene", "vertrag", "erm\u00f6glicht", "l\u00f6hne", "betriebsrat", "gewerkschaftsvertretern", "verlagsleitung", "auszuhandeln", "ressort", "innenpolitik"], "right_context": ["geleitet", "zuvor", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "zeitung", "anschlie\u00dfend", "richtung", "parlament", "verlie\u00df"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["verfehlte", "mandatsberechnung", "-verteilung", "landeslisten", "erfolgte", "gesamtdeutscher", "ebene", "sodass", "pds-abgeordnete", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["bundestag", "einzog", "gegensatz", "verfehlten", "unabh\u00e4ngig", "angetretenen", "west-gr\u00fcnen", "einzige", "relevante", "partei"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["liste", "ll", "umzug", "damaligen", "domizil", "bonner", "heinrich-br\u00fcning-stra\u00dfe", "bonn-center", "mercedes-stern", "dach"], "right_context": ["mdb", "pds", "erkl\u00e4rte", "bundestagspr\u00e4sidentin", "rita", "s\u00fcssmuth", "haus", "befindliche", "werbung", "hohe"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["ungef\u00e4hr", "linke", "tay", "eich", "gabriele", "gottwald", "christina", "kukielka", "fr\u00fchjahr", "linke"], "right_context": ["anh\u00e4nger", "realpolitischer", "positionen", "thea", "bock", "spd", "anschloss", "adrienne", "goehler", "gal"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["leitung", "professor", "helmuth", "kn\u00fctter", "dennoch", "erm\u00f6glichen", "beantwortete", "bundesregierung", "anfrage", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["gruppe", "pds", "prof.", "hans-helmuth", "kn\u00fctter", "kontakte", "rechtsextremen", "kreisen", "erkundigten", "juni"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["aserbaidschanischen", "fl\u00fcchtlinge", "gefordert", "linksfraktion", "abgestimmte", "pressemeldung", "sorgte", "innerparteiliche", "verstimmung", "parlamentarierin"], "right_context": ["beschwerte", "\u00e4u\u00dferst", "einseitige", "darstellung", "konflikts", "zentralrat", "armenier", "deutschland", "kritisierte", "keskins"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["wolter", "ressortleiter", "interview", "berliner", "tageszeitung", "junge", "welt", "\u00fcbernahm", "september", "nachfolger"], "right_context": ["ressort", "innenpolitik", "schrieb", "beitr\u00e4ge", "marxistischen", "bl\u00e4tter"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["fungierte", "ossietzky", "matthias", "biskupek", "rainer", "butensch\u00f6n", "daniela", "dahn", "rolf", "g\u00f6ssner"], "right_context": ["otto", "k\u00f6hler", "herausgegeben", "spoo", "nachfolgerin", "katrin", "kusche", "mitglied", "redaktion", "daniela"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["themen", "deutsche", "ostgebiete", "zuwanderung", "ersteres", "revisionistischen", "\u00fcberlegungen", "gesichtspunkt", "regermanisierung", "diskutiert"], "right_context": ["helmut", "schr\u00f6der", "warfen", "ostpreu\u00dfenblatt", "handbuch", "deutscher", "rechtsextremismus", "beginn", "bestehens", "aggressive"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["jugend", "verfassungsschutzbeh\u00f6rden", "beobachtet", "verfassungsschutzberichten", "bundes", "erw\u00e4hnt", "antwort", "oktober", "anfrage", "abgeordneten"], "right_context": ["gruppe", "pds", "linke", "liste", "teilte", "bundesregierung", "freibund", "zeitpunkt", "rechtsextrem", "eingestuft"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["diskussion", "einparteiensystem", "autorit\u00e4re", "regierungspraxis", "kuba", "bez\u00fcglich", "innerkubanischen", "opposition", "bundestagsabgeordnete", "linkspartei"], "right_context": ["behauptete", "antworten", "kontraste-interview", "falschen", "zusammenhang", "gestellt", "mitzeichnung", "kuba-resolution", "europ\u00e4ischen", "parlamentes"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["extremen", "ver\u00f6ffentlicht", "ver\u00f6ffentlichung", "colonia", "dignidad", "webseiten", "informationsdienstes", "rechtsextremismus", "f\u00fchrte", "anfrage"], "right_context": ["fraktion", "pds", "deutschen", "bundestag", "bundesregierung", "l\u00fcftete", "maier", "pseudonym", "vorwort", "buches"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["meinungsbildung", "unterschiede", "rdda", "splittergruppen", "unabh\u00e4ngig", "differenzen", "antwortete", "bundesregierung", "m\u00e4rz", "anfrage"], "right_context": ["pds-fraktion", "bezug", "sowohl", "vertretung", "freien", "stadt", "danzig", "exilvertretung", "danziger", "staatsvolkes"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["knut", "mellenthin", "einstellung", "zeitschrift", "autor", "weltb\u00fchne", "zudem", "pers\u00f6nlicher", "mitarbeiter", "pds-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["fragen", "deutschen", "innenpolitik", "arbeitsgruppe", "au\u00dfenpolitik", "pds", "bundestag", "verfasste", "mitte", "1990er"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["mindestbedingungen", "mindestbedingungen", "regierungsbeteiligung", "initiatoren", "antikapitalistischen", "linken", "u.", "a.", "sahra", "wagenknecht"], "right_context": ["august", "formierte", "sozialistische", "linke", "sl", "str\u00f6mung", "wasg", "linkspartei", "linkskeynesianische", "marxistische"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["antifaschistischen", "informations-", "dokumentations-", "archivstelle", "m\u00fcnchen", "a.i.d.a", "zudem", "knab", "u.", "a."], "right_context": ["tobias", "pfl\u00fcger", "j\u00fcrgen", "rose", "mitautor", "schwarzbuches", "sicherheits-", "milit\u00e4rpolitik", "deutschlands", "bundestagsfraktion"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["verfassungswidrig", "eingestuft", "bund", "demokratischer", "wissenschaftlerinnen", "wissenschaftler", "vertritt", "ansicht", "linke", "insbesondere"], "right_context": ["setzt", "abschaffung", "129a", "beispiele", "teilweise", "umstrittene", "anwendung", "paragraphen", "kontext", "b\u00fcrgerkrieges"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["frau", "hilda", "paar", "bekam", "kinder", "sp\u00e4tere", "theologin", "uta", "ranke-heinemann", "politikerin"], "right_context": ["innenpolitische", "sprecherin", "bundestagsfraktion", "linke", "heinemanns", "ausspruch", "politikwissenschaftler", "thomas", "risse", "interview"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["deutsche", "stimme", "kubitschek", "verlag", "elit\u00e4re", "distanz", "npd", "pflege", "anfrage", "abgeordneten"], "right_context": ["petra", "pau", "sevim", "da\u011fdelen", "linksfraktion", "deutschen", "bundestag", "extremen", "deutschland", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["buch", "meinungs-", "kunstfreiheit", "h\u00f6here", "hielt", "beabsichtigte", "indizierung", "angebracht", "erforderlich", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["linke", "befand", "buch", "beitrag", "humanistischen", "erziehung", "leisten", "k\u00f6nne", "indizierungsvorhaben", "hielt"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["b\u00fclow", "parteilos", "wahlkreis", "errungen", "landesliste", "zogen", "markus", "kurth", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["linke", "deutschen", "bundestag", "\u00f6stlichen", "stadtbezirke", "aplerbeck", "brackel", "eving", "h\u00f6rde", "innenstadt-nord"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["kanzleramt", "aktion", "politikern", "bundestagsabgeordneten", "mechthild", "rawert", "memet", "k\u0131l\u0131\u00e7", "sevim", "da\u011fdelen"], "right_context": ["k\u00fcnstlern", "journalisten", "gewerkschaftern", "unterst\u00fctzt", "provisorischen", "regierung", "verbotsgesetz", "kriegsverbrechergesetz", "verabschiedet", "nsdap"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["mdep", "eva", "bulling-schr\u00f6ter", "mdb", "sevim", "dagdelen", "mdb", "lutz", "heilmann", "mdb"], "right_context": ["mdb", "heike", "h\u00e4nsel", "mdb", "elke", "reinke", "mdb", "rainer", "spilker", "parteivorstand"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["zentralstelle", "weltanschauungsfragen", "rechtsextremen", "personen", "organisationen", "ideologische", "ausrichtung", "gegenstand", "anfrage", "pds-abgeordneten"], "right_context": ["deutschen", "bundestag", "organisationen", "erzkonservativ", "hielt", "bundesregierung", "antwort", "organisationen", "erkenntnisse", "sinne"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["dekadent", "bombenlegen", "gef\u00e4hrlich", "gef\u00e4hrlich", "hingegen", "franz\u00f6sisch", "sprechen", "bundestag", "anfrage", "abgeordneten"], "right_context": ["gruppe", "pds", "linke", "liste", "\u00fcberschrift", "dreit\u00e4giges", "zusammentreffen", "europ\u00e4ischen", "neofaschistischen", "organisationen"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["deutschland", "ver\u00f6ffentlichung", "fotos", "privatanschrift", "zeitung", "nachrichten", "studentenbundes", "schlesien", "veranlasste", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["gregor", "gysi", "samt", "gruppe", "anfrage", "bundesregierung", "kenntnisse", "bedrohung", "journalisten", "rechtsextremisten"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["prominente", "vertreter", "fl\u00fcgels", "stellvertretende", "parteivorsitzende", "tobias", "pfl\u00fcger", "bundestagsabgeordneten", "lucy", "redler"], "right_context": ["sylvia", "gabelmann", "sozialistische", "linke", "sl", "vertritt", "linkskeynesianische", "reformkommunistische", "positionen", "gewerkschaftlich"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["geschaffene", "gedenkstele", "andenken", "errichtet", "aktivit\u00e4ten", "t\u00fcrkischer", "rechtsextremisten", "deutschland", "veranlassten", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["sevim", "da\u011fdelen", "wolfgang", "ne\u0161kovi\u0107", "anfrage", "bundesregierung", "fall", "kesim", "genannt"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["umkreis", "leser", "aula", "vermutet", "f\u00fchrten", "preradovichs", "zigeuner\u201c-artikel", "aula", "juni", "mdb"], "right_context": ["gruppe", "pds", "anfrage", "deutsche", "bundesregierung", "fragten", "verfassungsschutzrelevanten", "kenntnisse", "preradovich", "preradovich"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["zuschlag", "planung", "bau", "mehrst\u00f6ckigen", "parkhauses", "consolidated", "intelligence", "center", "stellpl\u00e4tzen", "multifunktions-sportplatzes"], "right_context": ["innenpolitische", "sprecherin", "bundestagsfraktion", "linkspartei", "erkl\u00e4rte", "akzeptieren", "nsa-\u00fcberwachungszentrums", "wiesbaden", "mache", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["intensive", "landesweite", "pr\u00fcfung", "g\u00fclen-bewegung", "verfassungsschutz", "befassung", "innenministerkonferenz", "thema", "bundestagsabgeordnete", "linken"], "right_context": ["wirft", "bundesregierung", "sch\u00fctzend", "hand", "g\u00fclen-bewegung", "halten", "mitglieder", "t\u00fcrkei", "mutma\u00dflich", "verbrechen"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["innere", "f\u00fchrung", "soviel", "potsdam", "reformideen", "reichswehrzeit", "luft", "lagen", "anfrage", "abgeordneten"], "right_context": ["sevim", "da\u011fdelen", "hakk\u0131", "keskin", "weiterer", "abgeordneter", "fraktion", "linke", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["zeichen", "menschlichkeit", "empathie", "betonte", "gesch\u00e4ftemacherei", "ausgeschlossen", "m\u00fcsse", "innenpolitische", "sprecherin", "linksfraktion"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "vorschlag", "wies", "politischen", "handlungsbedarf", "f\u00e4llen", "verteilung", "fl\u00fcchtlinge", "bundesl\u00e4nder", "unterbringung"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["zudem", "besch\u00e4ftigung", "rechtsextremen", "aktivisten", "meenen", "bublies", "verlag", "gegeben", "wies", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["gruppe", "pds", "linke", "liste", "kooperation", "bublies", "ullstein-langen-m\u00fcller", "verlag", "enge", "verbindung"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["kamen", "fl\u00fcchtlinge", "malta", "malta", "festgelegt", "menschen", "papiere", "malta", "arbeitserlaubnis", "erhalten"], "right_context": ["schrieb", "eu-asylpolitik", "laut", "sch\u00e4tzungen", "internationalen", "fl\u00fcchtlingshilfsorganisationen", "letzten", "jahrzehnten", "leben", "menschen"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "linke", "protestierten", "vehement", "gesetz", "thematisierten", "lage", "roma", "l\u00e4ndern"], "right_context": ["linke", "minderheiten", "rande", "gesellschaft", "lebten", "opfer", "rassistischen", "\u00fcbergriffen", "kampagnen", "gro\u00dfteil"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["intersexuellen", "menschen", "prominente", "unterst\u00fctzer", "heiner", "bielefeldt", "karl-heinz", "brunner", "andrej", "hunko"], "right_context": ["stefan", "kaufmann", "renate", "kirchhoff", "brigitte", "l\u00f6sch", "harald", "petzold", "susann", "r\u00fcthrich"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["bundestag", "speziell", "abgeschirmtes", "netzwerk", "vorbild", "bundesregierung", "aufzubauen", "innenpolitische", "sprecherin", "linken"], "right_context": ["verlangte", "gegenma\u00dfnahmen", "schlug", "sicherheit", "betriebssystem", "software", "open-source-basis", "linux-applikationen", "schaffen", "zudem"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["zog", "januar", "gr\u00fcn-alternative", "liste", "hamburgische", "b\u00fcrgerschaft", "l\u00f6ste", "sogenannter", "nachr\u00fccker", "parteifreundin"], "right_context": ["folgend", "beschluss", "gal", "sogenannten", "rotationsverfahren", "halben", "wahlperiode", "feierabendparlament", "ausscheiden", "schmidts"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["kritiker", "pr\u00e4sident", "erdo\u011fan", "g\u00fclen-bewegung", "aktivit\u00e4ten", "organisierten", "kriminalit\u00e4t", "zugerechnet", "laut", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["linke", "traten", "mitglieder", "osmanen", "ordner", "demonstrationen", "rechtsextremen", "grauen", "w\u00f6lfe", "hinzu"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["soldatenjahrbuch", "nation", "europa", "deutschland", "geschichte", "gegenwart", "antwort", "bundesregierung", "anfrage", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["gruppe", "pds", "linke", "liste", "askania-verlag", "entnehmen", "anfang", "november", "lediglich", "verfassungsschutzrelevante"]}, {"mention_text": ["ulla", "jelpke"], "left_context": ["gr\u00fcnenpolitiker", "lisa", "badum", "erik", "marquardt", "jutta", "paulus", "mehrere", "politiker", "linkspartei"], "right_context": ["alexander", "neu"]}]}