{"entity_id": "Q104417", "description_tokens": ["gerd", "bosbach", "dezember", "kuchenheim", "deutscher", "statistiker", "hochschullehrer", "professor", "hochschule", "ansbach", "professor", "statistik", "empirische", "wirtschafts-", "sozialforschung", "rheinahrcampus", "hochschule", "koblenz", "remagen", "gilt", "kritiker", "dramatisierung", "instrumentalisierung", "demographischen", "entwicklung", "bev\u00f6lkerung", "deutschland", "abitur", "bosbach", "universit\u00e4t", "k\u00f6ln", "mathematikstudium", "zweitfach", "betriebswirtschaftslehre", "diplom", "abschloss", "anschlie\u00dfend", "wirtschafts-", "sozialwissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "bereich", "statistik", "promoviert", "anschlie\u00dfend", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "statistischen", "bundesamtes", "bonner", "beratungsstelle", "beratung", "finanz-", "wirtschaftsministeriums", "wissenschaftlichen", "dienste", "deutschen", "bundestages", "t\u00e4tig", "bosbach", "ausbilder", "informatik-assistenten", "arbeitet", "statistikabteilung", "kassenzahn\u00e4rztlichen", "bundesvereinigung", "professor", "hochschule", "ansbach", "eintritt", "ruhestand", "rheinahrcampus", "hochschule", "koblenz", "remagen", "bosbach", "besch\u00e4ftigt", "insbesondere", "arbeitsmarkt-", "wirtschafts-", "bev\u00f6lkerungsstatistik", "statistiken", "gesundheitlichen", "versorgung", "statistik-missbrauch", "kritiker", "scheinbar", "statistisch", "fundierten", "katastrophenszenarien", "demographischen", "wandel", "these", "kostenexplosion", "gesundheitswesen", "\u00f6ffentlich", "hervorgetreten", "obwohl", "zustimmend", "rezipiert", "thesen", "wandel", "\u00f6ffentlichen", "meinung", "bewirken", "these", "\u00fcberalterung", "erzwungenen", "hinausschiebung", "altersgrenze", "rentenabsenkung", "stellte", "folgende", "argumente", "entgegen", "setzte", "bosbach", "thesen", "lage", "gesetzlichen", "rentenversicherung", "deutschland", "auseinander", "wirtschaftswissenschaftler", "axel", "b\u00f6rsch-supan", "\u00f6ffentlich", "vertrat", "sogenannte", "rentenkommission", "bundesregierung", "zusammentrat", "bosbach", "kritisierte", "b\u00f6rsch-supan", "gew\u00e4hlten", "indikator", "mehrkosten", "mehrkosten", "definitionsgem\u00e4\u00df", "beg\u00e4nnen", "schnell", "dramatisch", "wirkende", "steigerungsraten", "aufwiesen", "berechnung", "altersquotienten", "gehe", "b\u00f6rsch-supan", "renteneintrittsalter", "obwohl", "rente", "l\u00e4ngst", "beschlossene", "sache", "kritisierte", "bosbach", "national-soziale", "rentenpolitik", "alternative", "deutschland", "insbesondere", "afd-politikers", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "hinsichtlich", "pflegenotstandes", "warnte", "handelsblatt", "demografie", "erkl\u00e4rung", "heranzuziehen", "vielmehr", "schlechte", "bezahlung", "belastung", "arbeitsplatz", "ausufernde", "dokumentationspflichten", "ursache", "fachkr\u00e4ftemangels", "pflege", "bosbach", "erhielt", "ehrenpreis", "goldene", "falte", "b\u00fcros", "altersdiskriminierung"], "link_data": [{"mention_text": ["gerd", "bosbach"], "left_context": ["entscheidend", "aufgrund", "komplexit\u00e4t", "relation", "bev\u00f6lkerungsentwicklung", "rentenbeitrag", "kritisieren", "gewerkschaften", "einzelne", "wissenschaftler"], "right_context": ["politische", "konzepte", "anstieg", "renteneintrittsalters", "rentenk\u00fcrzungen", "vermehrte", "private", "vorsorge", "privatversicherungen", "aktienfonds"]}, {"mention_text": ["gerd", "bosbach"], "left_context": ["schirrmacher", "luftige", "verbindungen", "konstruieren", "zieht", "kn\u00e4uel", "verschlungenen", "gedanken", "apokalyptisch", "statistiker"], "right_context": ["kritisierte", "schirrmacher", "buch", "vertreten", "\u00fcberalterungsthese", "\u00fcbertreibung", "statistik", "gedeckt", "thesen", "payback"]}, {"mention_text": ["gerd", "bosbach"], "left_context": ["gemeldeten", "freien", "stelle", "faktor", "auftrag", "vdi", "ermittlung", "gemeldeten", "stellen", "statistiker"], "right_context": ["dokumentation", "bereich", "l\u00fcgen", "zahlen", "zugeordnet", "april", "nannte", "michael", "schwartz", "bereichsleiter"]}, {"mention_text": ["gerd", "bosbach"], "left_context": ["lohnpolitik", "negative", "effekte", "auffangen", "m\u00fcsste", "erstgenannte", "position", "herwig", "birg", "letztgenannte"], "right_context": ["vertreten", "zahl", "gestorbenen", "liegt", "relativ", "konstant", "pro", "insgesamt", "hohe", "lebenserwartung"]}, {"mention_text": ["gerd", "bosbach"], "left_context": ["politik", "wissenschaft", "versicherungswirtschaft", "miegel", "weist", "vorw\u00fcrfe", "weiterer", "kritiker", "miegels", "statistiker"], "right_context": []}, {"mention_text": ["gerd", "bosbach"], "left_context": ["h\u00f6he", "gesamten", "beitragsleistung", "bev\u00f6lkerungsentwicklung", "abh\u00e4ngige", "gr\u00f6\u00dfe", "kritisieren", "gewerkschaften", "einzelne", "wissenschaftler"], "right_context": ["politische", "publizisten", "albrecht", "m\u00fcller", "politische", "konzepte", "lediglich", "faktor", "demografischen", "entwicklung"]}, {"mention_text": ["gerd", "bosbachs"], "left_context": ["erh\u00f6hung", "beitragsleistung", "erh\u00f6hung", "beitragssatzes", "bewirkt", "r\u00fcckgang", "zahl", "kindern", "jugendlichen", "darstellung"], "right_context": ["kosteneinsparung", "bev\u00f6lkerung", "hohem", "anteil", "kindern", "jugendlichen", "hohe", "aufwendungen", "get\u00e4tigt", "unterj\u00fcngung"]}, {"mention_text": ["gerd", "bosbachs"], "left_context": ["ansicht", "deutschland", "medial", "politisch", "unkritisch", "dargestellt", "verdreht", "verschwiegen", "beispiele", "untersuchungen"], "right_context": ["demografie", "analyse", "christoph", "butterwegges", "sozialstaat", "gabriele", "gillens", "darstellung", "niedrigl\u00f6hnen", "albrecht"]}, {"mention_text": ["gerd", "bosbach"], "left_context": ["blogs", "christoph", "butterwegge", "heiner", "flassbeck", "oskar", "lafontaine", "j\u00f6rg", "phil", "friedrich"], "right_context": ["artikel", "nachdenkseiten", "vertont", "audio-podcasts", "download", "angeboten", "interview", "jens", "bergers", "sachbuchautor"]}, {"mention_text": ["gerd", "bosbach"], "left_context": ["sozialparteitags", "afd", "sozialprogramm", "verabschiedet", "existierten", "insgesamt", "unterschiedliche", "konzepte", "sozialforscher", "mathematiker"], "right_context": ["voraus", "partei", "wichtigen", "teilen", "sogar", "gesetzliche", "rente", "zugunsten", "unsozialen", "privat-rente"]}, {"mention_text": ["gerd", "bosbach"], "left_context": ["verringern", "rentenkonzept", "th\u00fcringer", "afd", "sieht", "beitragsbemessungsgrenze", "beizubehalten", "laut", "sozialforscher", "mathematiker"], "right_context": ["unsozial", "spitzenverdiener", "geringeren", "anteil", "einkommen", "entrichten", "m\u00fcssten", "geringverdiener", "nutznie\u00dfer", "konzepts"]}]}