{"entity_id": "Q1045665", "description_tokens": ["carsten", "schneider", "januar", "erfurt", "deutscher", "politiker", "spd", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "spd-bundestagsfraktion", "schneider", "wuchs", "erfurter", "ortsteil", "herrenberg", "abitur", "erfurter", "johann-wilhelm-h\u00e4\u00dfler-gymnasium", "absolvierte", "berufsausbildung", "bankkaufmann", "volksbank", "erfurt", "abschloss", "anschlie\u00dfend", "leistete", "zivildienst", "erfurter", "jugendherberge", "schloss", "weiterbildendes", "studium", "public", "policy", "universit\u00e4t", "erfurt", "verheiratet", "t\u00f6chter", "wohnt", "potsdam", "schneider", "mitglied", "jusos", "mitglied", "spd", "stellvertretender", "vorsitzender", "jusos", "th\u00fcringen", "geh\u00f6rte", "vorstand", "spd", "th\u00fcringen", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd", "th\u00fcringen", "bundestagswahl", "gewann", "schneider", "prozent", "erststimmen", "direktmandat", "wahlkreis", "erfurt", "zog", "deutschen", "bundestag", "j\u00fcngste", "jemals", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlte", "abgeordnete", "wahlperiode", "mitglied", "haushaltsausschuss", "unterausschuss", "fragen", "europ\u00e4ischen", "union", "bundestagswahl", "gewann", "wahlkreis", "erfurt", "prozent", "erststimmen", "erneut", "direktmandat", "anna", "l\u00fchrmann", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "l\u00f6ste", "wahl", "j\u00fcngsten", "jemals", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlten", "abgeordneten", "wahlperiode", "mitglied", "haushaltsausschuss", "unterausschuss", "fragen", "europ\u00e4ischen", "union", "stellvertretender", "sprecher", "fraktionsarbeitsgruppe", "haushalt", "sprecher", "landesgruppe", "th\u00fcringen", "bundestagswahl", "gewann", "prozent", "erststimmen", "direktmandat", "wahlkreis", "erfurt", "weimar", "weimarer", "land", "ii.", "wahlperiode", "mitglied", "haushaltsausschuss", "vertrauensgremium", "sprecher", "fraktionsarbeitsgruppe", "haushalt", "sprecher", "landesgruppe", "th\u00fcringen", "bundestagswahl", "zog", "platz", "th\u00fcringischen", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "wahlkreis", "erfurt", "weimar", "weimarer", "land", "ii", "belegte", "prozent", "erststimmen", "platz", "antje", "tillmann", "cdu", "frank", "spieth", "linke", "wahlperiode", "mitglied", "haushaltsausschuss", "vertrauensgremium", "sprecher", "fraktionsarbeitsgruppe", "haushalt", "sprecher", "landesgruppe", "th\u00fcringen", "bundestagswahl", "erneut", "platz", "th\u00fcringischen", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "wahlkreis", "erfurt", "weimar", "weimarer", "land", "ii", "belegte", "prozent", "erststimmen", "platz", "antje", "tillmann", "cdu", "wahlperiode", "mitglied", "gemeinsamen", "ausschuss", "vermittlungsausschuss", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-bundestagsfraktion", "vorsitzender", "vertrauensgremiums", "bundestagswahl", "zog", "erneut", "platz", "th\u00fcringischen", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "wahlkreis", "erfurt", "weimar", "weimarer", "land", "ii", "belegte", "prozent", "erststimmen", "platz", "antje", "tillmann", "cdu", "martina", "renner", "linke", "wahlperiode", "mitglied", "gemeinsamen", "ausschuss", "vermittlungsausschuss", "\u00e4ltestenrat", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "spd-bundestagsfraktion", "bundestagswahl", "kandidierte", "erneut", "platz", "th\u00fcringischen", "landesliste", "gewann", "wahlkreis", "erfurt", "weimar", "weimarer", "land", "ii", "prozent", "erststimmen", "direktmandat", "mitgr\u00fcnder", "netzwerks", "berlin", "wechselte", "seeheimer", "kreis", "sprecher", "schneider", "pr\u00e4sident", "ssv", "erfurt", "nord", "vorsitzender", "vereins", "erfurt", "rennt", "gleichnamigen", "j\u00e4hrlichen", "benefizlauf", "veranstaltet", "mitglied", "kuratorium", "f\u00f6rderkreises", "neues", "bauhaus-museum", "weimar", "mitglied", "kuratorium", "aktion", "gemeinsinn", "erhielt", "schneider", "politikaward", "kategorie", "aufsteiger", "jahres", "fachzeitschrift", "politik", "kommunikation", "vergeben"], "link_data": [{"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["mietern", "vereinnahmte", "grundsteuer", "geh\u00f6rt", "eink\u00fcnften", "vermietung", "verpachtung", "beratungen", "grundsteuerreform", "spd-finanzpolitiker"], "right_context": ["ausgesprochen", "grundsteuer", "k\u00fcnftig", "mietnebenkosten", "aufgeschlagen", "empfohlen", "grundsteuerreform", "betriebskostenverordnung", "\u00e4ndern", "umlage"]}, {"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["fahrten", "genutzt", "hinaus", "politischen", "stiftungen", "finanzierung", "auslandsreisen", "verbundene", "hotelkosten", "beanstandet"], "right_context": ["friedrich-ebert-stiftung", "spd", "helmuth", "markov", "linke", "rosa-luxemburg-stiftung", "schlie\u00dflich", "steht", "subvention", "bildungsst\u00e4tten"]}, {"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["zugunsten", "bayerischen", "firmenerben", "kompromiss", "umsetzen", "bezeichnend", "g\u00f6rke", "spd-bundestagsfraktion", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender"], "right_context": ["erfurt", "\u00e4u\u00dferte", "pressemitteilung", "juli", "folgt", "juli", "bayern", "umsetzung", "herbst", "ge\u00e4nderten"]}, {"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["fr\u00fche", "festlegung", "parteispitze", "andrea", "nahles", "vorsitzende", "spd-bundestagsfraktion", "setzte", "hubertus", "heil"], "right_context": ["co-sprecher", "seeheimer", "kreis", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "kahrs", "bewerbung", "amt", "wehrbeauftragten", "deutschen"]}, {"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["wahlkreis", "erfurt", "weimar", "weimarer", "land", "ii.", "letzte", "direkt", "gew\u00e4hlte", "wahlkreisabgeordnete"], "right_context": ["spd"]}, {"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["direktmandat", "wahlkreis", "erfurt", "stimmen", "bundestagswahlen", "best\u00e4tigten", "w\u00e4hler", "direktmandat", "bundestagswahlen", "gewann"], "right_context": ["spd", "direktmandat", "erfurter", "stadtrat", "geh\u00f6ren", "kommunalwahl", "mai", "oberb\u00fcrgermeister", "mitglieder", "abstimmungen"]}, {"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["staatsanleihen", "kurzer", "laufzeit", "t-bills", "kaufen", "zweifelt", "griechischen", "banken", "ela-hilfen", "solvent"], "right_context": ["kritisiert", "ezb", "erh\u00f6ht", "woche", "volumen", "notfallkredite", "griechischen", "banken", "erh\u00e4lt", "fiktion"]}, {"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["50%igen", "schuldenerlass", "sch\u00e4tzung", "januar", "kosten", "deutschland", "wahrscheinlich", "milliarden", "euro", "betragen"], "right_context": ["spd", "prognostizierte", "kosten", "h\u00f6he", "milliarden", "euro", "annahmen", "berechnung", "offenzulegen", "nachrichtenmagazin"]}, {"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["bundestages", "oktober", "amt", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten", "kandidierenden", "glaser", "w\u00e4hlen", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "spd-fraktion"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "kandidaten", "amt", "m\u00fcssten", "boden", "grundgesetzes", "bundesrepublik", "deutschland", "stehen", "insbesondere"]}, {"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["michael", "grosse-br\u00f6mer", "cdu", "horst", "seehofer", "alexander", "dobrindt", "csu", "andrea", "nahles"], "right_context": ["spd"]}, {"mention_text": ["carsten", "schneider"], "left_context": ["programm", "sanierung", "kommunaler", "einrichtungen", "bereichen", "sport", "jugend", "kultur", "erkl\u00e4rte", "spd-bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["erfurt", "jahrzehnten", "nutzung", "ort", "sanierungsbedarf", "sportst\u00e4tte", "tauglich", "jahrhundert"]}]}