{"entity_id": "Q1044329", "description_tokens": ["carolin", "emcke", "august", "m\u00fclheim", "ruhr", "deutsche", "autorin", "publizistin", "friedenspreis", "deutschen", "buchhandels", "ausgezeichnet", "carolin", "emcke", "wuchs", "wuppertal", "hamburg", "abitur", "daraufhin", "studierte", "frankfurt", "main", "london", "school", "of", "economics", "harvard", "university", "philosophie", "politik", "geschichte", "schloss", "studium", "abschluss", "magistra", "artium", "j\u00fcrgen", "habermas", "stipendiatin", "studienstiftung", "deutschen", "volkes", "frankfurt", "axel", "honneth", "philosophie", "arbeit", "kollektive", "identit\u00e4ten", "sozialphilosophische", "grundlagen", "promoviert", "auslandsredaktion", "spiegels", "t\u00e4tig", "berichtete", "krisengebieten", "lehrte", "emcke", "gastdozentin", "politische", "theorie", "yale", "university", "seminaren", "theorien", "gewalt", "zeugenschaft", "kriegsverbrechen", "moderiert", "berlin", "monatliche", "diskussionsveranstaltung", "streitraum", "schaub\u00fchne", "arbeitete", "emcke", "beraterin", "studiengangs", "journalismus", "hamburg", "media", "school", "freie", "publizistin", "u.", "a.", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "emcke", "lebt", "berlin", "silvia", "fehrmann", "liiert", "berliner", "k\u00fcnstlerprogramm", "daad", "leitet", "themen", "globalisierung", "theorien", "gewalt", "zeugenschaft", "fotografie", "kulturellen", "identit\u00e4ten", "h\u00e4lt", "regelm\u00e4\u00dfig", "seminare", "vortr\u00e4ge", "publiziert", "erinnerte", "bericht", "stumme", "gewalt", "patenonkel", "alfred", "herrhausen", "vorstandssprecher", "deutschen", "bank", "november", "attentat", "ermordet", "mitgliedern", "generation", "rote", "armee", "fraktion", "zugeschrieben", "emcke", "pl\u00e4dierte", "ver\u00f6ffentlichung", "gesellschaftlichen", "dialog", "t\u00e4ter", "beteiligen", "ersatz", "gescheiterte", "aufkl\u00e4rung", "verbrechens", "strafrechtlichen", "ermittlungsverfahren", "schlug", "vorbild", "wahrheits-", "vers\u00f6hnungskommission", "s\u00fcdafrika", "freiheit", "aufkl\u00e4rung", "schweigen", "brechen", "t\u00e4tern", "bedingung", "amnestie", "gew\u00e4hrt", "umfassendes", "gest\u00e4ndnis", "ablegten", "impliziere", "beiderseits", "bereitschaft", "gewalt", "rache", "verachtung", "verzichten", "carolin", "emcke", "erhielt", "text", "vorschlag", "theodor-wolff-preis", "autobiographischen", "buch", "begehren", "beschreibt", "emcke", "entdeckung", "homosexualit\u00e4t", "wobei", "w\u00fcnsche", "formuliert", "soziale", "ausgrenzung", "ergebnis", "coming-out", "diskutiert", "januar", "f\u00fchrte", "moritz", "m\u00fcller-wirth", "interview", "thomas", "hitzlsperger", "coming-out", "geh\u00f6rte", "jury", "bayerischen", "buchpreises", "zudem", "mitglied", "pen-zentrum", "deutschland", "geh\u00f6rt", "unterst\u00fctzern", "charta", "digitalen", "grundrechte", "europ\u00e4ischen", "union", "november", "ver\u00f6ffentlicht", "veranstaltet", "emcke", "reihe", "abc", "demokratie", "cumberlandschen", "galerie", "staatstheaters", "hannover", "viermal", "pro", "stattfindet", "moderierte", "musik-podcast", "stereo", "ndr", "juni", "stelle", "emckes", "gastrede", "virtuellen", "bundesparteitag", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cdu-generalsekret\u00e4r", "paul", "ziemiak", "verharmlosung", "antisemitismus", "kritisiert", "vorwurf", "telefonat", "emcke", "september", "kuratierte", "projekt", "archiv", "flucht", "berliner", "haus", "kulturen", "welt", "buch", "hass", "universit\u00e4t", "freiburg", "projekt", "uni", "buch", "ausgew\u00e4hlt", "emcke", "oktober", "paulskirche", "anl\u00e4sslich", "frankfurter", "buchmesse", "friedenspreis", "deutschen", "buchhandels", "ausgezeichnet", "laudatorin", "doktormutter", "seyla", "benhabib"], "link_data": [{"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["langer", "verarbeitete", "beziehung", "herrhausen", "erschienenen", "schl\u00fcsselroman", "hell", "schreibe", "erinnerung", "attentat"], "right_context": ["patentochter", "herrhausens", "ausgangspunkt", "auseinandersetzung", "raf", "titel", "stumme", "gewalt", "zeitungsartikel", "folgenden"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["berg", "micky", "beisenherz", "nikolaus", "blome", "henryk", "m.", "broder", "don", "alphonso"], "right_context": ["thomas", "fischer", "jan", "fleischhauer", "birgit", "kelle", "mely", "kiyak", "sascha", "lobo"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["felix", "erkl\u00e4rte", "sch\u00e4rfe", "auseinandersetzung", "unverdiente", "gnade", "terror", "rechtsempfinden", "emp\u00f6re", "publizistin"], "right_context": ["patentochter", "raf-opfers", "alfred", "herrhausen", "sprach", "r\u00fcckblickend", "hysterischen", "skandalisierung", "debatte", "alten"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["akademischen", "sch\u00fclerinnen", "sch\u00fclern", "geh\u00f6ren", "u.", "a.", "rahel", "jaeggi", "martin", "hartmann"], "right_context": ["martin", "saar", "daniel", "loick", "honneth", "mitherausgeber", "zahlreicher", "fachzeitschriften", "u.", "a."]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["hauptrolle", "berliner", "theatertreffen", "eingeladen", "findet", "schaub\u00fchne", "monatliche", "diskussionsveranstaltung", "streitraum", "moderiert"], "right_context": ["verein", "freunde", "schaub\u00fchne", "lehniner", "platz", "e.", "v.", "januar", "theaterenthusiasten", "gegr\u00fcndet"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["online-kolumnen", "anbiete", "laut", "fleischhauer", "film", "focus-kolumne", "thematisierte", "prominente", "linke", "stimmen"], "right_context": ["margarete", "stokowski", "falk", "richter", "auftritt", "augsteins", "film", "abgelehnt", "jakob", "augstein"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["hingsts", "vorw\u00fcrfe", "doerry", "r\u00fccksichtslos", "emotional", "labilen", "autorin", "umgegangen", "verteidigern", "z\u00e4hlte"], "right_context": ["tr\u00e4gerin", "friedenspreises", "deutschen", "buchhandels", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "erkl\u00e4rte", "geschrieben", "t\u00e4uschungen", "angeh\u00f6rigen"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["entschuldigung", "text", "antisemitisch", "empfanden", "etliche", "levit", "k\u00fcnstler", "menschen", "herabgew\u00fcrdigt", "sahen"], "right_context": ["kritisierte", "maur\u00f3s", "beitrag", "oktober", "ebenfalls"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["welt", "kritiker", "magnus", "klaue", "bezeichnete", "rau", "anl\u00e4sslich", "verleihung", "peter-weiss-preises", "laudatorin"], "right_context": ["ironisch", "herzensdramatiker", "republik", "kritik", "bezeichnet", "klaue", "rau", "multifunktionale", "ich-ag", "produktion"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["station", "berlin", "besuchern", "besucherrekord", "keynotes", "hielten", "richard", "sennett", "thomas", "fischer"], "right_context": ["moglen", "geoffroy", "de", "lagasnerie", "andrea", "nahles", "townhallmeeting", "vortragenden", "gunter", "dueck"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["liebe", "k\u00fcbra", "g\u00fcm\u00fc\u015fay", "vorjahr", "vortr\u00e4ge", "danny", "o", "brien", "martin", "ehrenhauser"], "right_context": ["trevor", "paglen", "felix", "stalder", "elisabeth", "wehling", "gehalten", "re", "publica", "fand"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["sozialen", "politischen", "fortschritt", "f\u00f6rdern", "v\u00f6lkerverst\u00e4ndigung", "dienen", "erkenntnis", "zusammengeh\u00f6rigkeit", "menschen", "verbreiten"], "right_context": ["verweis", "buch", "handke", "unw\u00fcrdig", "literarische", "auszeichnung", "bezeichnet", "ver\u00f6ffentlichte", "historiker", "kurt"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["gesteuertes", "land", "dunkle", "eruptive", "raunende", "beschw\u00f6rende", "ekstatische", "gef\u00fchlige", "ton", "angeben"], "right_context": ["bezeichnete", "werk", "erb\u00e4rmlichen", "pseudotestosterongeladenen", "pop-pornografischen", "kriegsroman", "schw\u00fclstigen", "sprachduktus", "welt", "pop-"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["m\u00fcnchen", "preistr\u00e4ger", "jeweils", "amtierenden", "jury", "gew\u00e4hlt", "mitglieder", "jury", "franziska", "augstein"], "right_context": ["denis", "scheck", "vorsitz", "wechselte", "lag", "carolin", "emcke", "franziska", "augstein", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["aula", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "trafen", "nobelpreistr\u00e4gerinnen", "swetlana", "alexijewitsch", "herta", "m\u00fcller", "erstmals", "gespr\u00e4ch"], "right_context": ["trat", "m\u00fcnchner", "kammerspielen", "lena", "herzog", "pr\u00e4sentierte", "museum", "kontinente", "k\u00fcnstlerisches", "filmprojekt"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["experten", "bereichen", "technik", "medien", "naturwissenschaft", "beleuchtet", "streitraum", "kuratiert", "journalistin", "autorin"], "right_context": ["moderiert", "beginn", "veranstaltung", "stellt", "klar", "name", "streitraum", "etikettenschwindel", "gestritten", "gemeinsam"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["ter\u00e9zia", "mora", "thomas", "ostermeier", "katja", "petrowskaja", "najem", "wali", "liao", "yiwu"], "right_context": ["veranstaltet", "benefizveranstaltung", "unterst\u00fctzte", "schaub\u00fchne", "pro", "asyl", "rief", "spenden", "organisation", "jason"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["streitraum", "stehenden", "begriff", "anl\u00e4sslich", "verleihung", "lessing-preises", "freistaates", "sachsen", "begr\u00fc\u00dfung", "preistr\u00e4gerin"], "right_context": ["befinden", "ratssaal", "b\u00fcrgersaal", "stadt", "prallen", "mitunter", "unterschiedliche", "ansichten", "aufeinander", "weltanschauungen"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["roxane", "gay", "julian", "barnes", "john", "banville", "rebecca", "solnit", "john", "cleese"], "right_context": ["junot", "d\u00edaz", "david", "mitchell", "gr\u00fcndungsmitglied", "co-leiter", "institut", "projektraum", "performative", "transdisziplin\u00e4re"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["jahrhundert", "journalistischen", "texten", "thema", "krieg", "best\u00e4tigen", "aktualit\u00e4t", "gedichts", "beginnt", "kommentar"], "right_context": ["tr\u00e4gerin", "friedenspreises", "deutschen", "buchhandels", "b\u00fcrgerkrieg", "syrien", "versen", "titel", "romans", "ter\u00e9zia"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["lukas", "b\u00e4rfuss", "juli", "zeh", "jenny", "erpenbeck", "marlene", "streeruwitz", "edouard", "louis"], "right_context": []}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["anette", "dowideit", "g\u00fcnther", "jauch", "alice", "schwarzer", "hans", "leyendecker", "stefan", "aust"], "right_context": ["barbara", "hallmann", "claus", "kleber", "maja", "weber", "wolf", "schneider", "franziska", "bluhm"]}, {"mention_text": ["carolin", "emcke"], "left_context": ["ausschuss", "digitale", "agenda", "bundestags", "thema", "meinungsbildung", "meinungsmanipulation", "geladen", "gleichen", "wirkte"], "right_context": ["moderierten", "format", "streitraum", "berliner", "schaub\u00fchne", "ausgabe", "krise", "repr\u00e4sentation", "journalismus", "braucht"]}]}