{"entity_id": "Q104678", "description_tokens": ["bodo", "ramelow", "\u02c8bo\u02d0do", "\u02c8\u0281am\u0259lo", "februar", "osterholz-scharmbeck", "deutscher", "politiker", "linke", "m\u00e4rz", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "th\u00fcringen", "zuvor", "amtierte", "dezember", "februar", "position", "ramelow", "ministerpr\u00e4sident", "deutschen", "bundeslandes", "partei", "linke", "angeh\u00f6rt", "oktober", "turnusgem\u00e4\u00df", "pr\u00e4sidenten", "bundesrates", "gew\u00e4hlt", "amtszeit", "begann", "november", "zuvor", "fraktionsvorsitzender", "linken", "oppositionsf\u00fchrer", "th\u00fcringer", "landtag", "mitglied", "bundestages", "bodo", "ramelow", "wuchs", "osterholz-scharmbeck", "niedersachsen", "nieder-wiesen", "rheinhessen", "evangelischen", "elternhaus", "geschwistern", "ramelow", "alt", "starb", "kricheldorf", "salzwedel", "stammender", "leiblicher", "vater", "erwin", "folgen", "kriegsverletzung", "mutter", "alleinerziehende", "hauswirtschaftsleiterin", "traditionsreichen", "lutherischen", "familie", "fresenius", "ahne", "johann", "philipp", "fresenius", "ramelow", "november", "ehe", "italienerin", "germana", "alberti", "hofe", "verheiratet", "supervisorin", "organisationsentwicklerin", "rosa-luxemburg-stiftung", "protestant", "erwachsene", "s\u00f6hne", "ehe", "lebt", "erfurt", "saalburg", "bodo", "ramelow", "november", "georgs-plakette", "verliehen", "verband", "deutscher", "altpfadfindergilden", "vergibt", "ramelow", "beendete", "hauptschule", "hauptschulabschluss", "kind", "lese-", "rechtschreibst\u00f6rung", "angaben", "ordentlich", "schreiben", "gie\u00dfen", "erlernte", "karstadt", "beruf", "kaufmann", "einzelhandel", "kaufm\u00e4nnischen", "berufsaufbauschule", "marburg", "erwarb", "ramelow", "mittlere", "reife", "kaufm\u00e4nnische", "fachhochschulreife", "arbeitete", "substitut", "einarbeitung", "karstadt", "fr\u00fcheren", "kaufmarkt", "hawege", "marburg-cappel", "ramelow", "filialleiter", "j\u00f6ckel", "vertriebs", "gmbh", "marburg", "ausbilder-pr\u00fcfung", "ausbilder-eignungsverordnung", "ada-schein", "legte", "ramelow", "1970er", "ramelow", "gewerkschaftssekret\u00e4r", "mittelhessen", "landesvorsitzender", "gewerkschaft", "hbv", "th\u00fcringen", "arbeitskampf", "kaliwerk", "bischofferode", "mitwirkte", "aufsichtsratsvorsitzender", "wohnungsbaugenossenschaft", "zukunft", "eg", "erfurt", "arbeit", "trat", "bodo", "ramelow", "gregor", "gysi", "gerhard", "j\u00fcttemann", "gabi", "zimmer", "heinrich", "fink", "zentralen", "maifeier", "pds", "erfurt", "redner", "januar", "geh\u00f6rte", "initiatoren", "erstunterzeichnern", "erfurter", "erkl\u00e4rung", "aufrufs", "knapp", "k\u00fcnstlern", "intellektuellen", "gewerkschaftern", "politikern", "soziale", "gerechtigkeit", "politikwechsel", "engere", "zusammenarbeit", "spd", "gr\u00fcnen", "pds", "kandidierte", "ramelow", "april", "pds", "beitrat", "landesliste", "partei", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "platz", "ehemaligen", "landesvorsitzenden", "gabi", "zimmer", "somit", "erstmals", "th\u00fcringer", "landtag", "gew\u00e4hlt", "stellvertretender", "pds-fraktionsvorsitzender", "schlie\u00dflich", "november", "vorsitzenden", "landtagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "aufgrund", "smarten", "auftretens", "frische", "konzentrierte", "partei", "brachte", "scherzhaft", "ein-mann-opposition", "bezeichnet", "mitglied", "beirat", "th\u00fcringer", "aufbaubank", "tab", "september", "nominierte", "th\u00fcringer", "pds", "lobenstein", "bodo", "ramelow", "erstmals", "kandidaten", "amt", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten", "februar", "w\u00e4hlte", "partei", "platz", "eins", "landesliste", "anstehende", "landtagswahl", "landtagswahl", "juni", "erreichte", "pds", "stimmen", "bestes", "ergebnis", "th\u00fcringen", "ramelow", "gewann", "wahlkreis", "erfurt", "i", "direktmandat", "wahlziel", "cdu-mehrheit", "beenden", "erreichte", "ramelow", "daraufhin", "vorsitzenden", "pds-fraktion", "th\u00fcringer", "landtag", "gew\u00e4hlt", "bodo", "ramelow", "geh\u00f6rte", "bundesvorstand", "linkspartei", "dezember", "wahlkampfleiter", "damaligen", "pds", "bundestagswahl", "bestimmt", "ramelow", "errang", "september", "mandat", "deutschen", "bundestag", "landesliste", "damaligen", "th\u00fcringer", "linkspartei", "pds", "direktmandat", "bundestagswahlkreis", "gera", "jena", "saale-holzland-kreis", "verfehlte", "volker", "blumentritt", "spd", "ramelow", "september", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "fachbereich", "gew\u00e4hlt", "religionsbeauftragter", "fraktion", "wahl", "bundestag", "schied", "oktober", "th\u00fcringer", "landtag", "nachfolger", "pds-fraktionsvorsitzender", "dieter", "hausold", "juni", "ramelow", "chefunterh\u00e4ndler", "linkspartei", "pds", "gespr\u00e4chen", "verschmelzung", "wasg", "breiteren", "kreisen", "wasg", "stie\u00df", "harte", "sachliche", "verhandlungsweise", "gegenliebe", "einzelne", "kritiker", "bezeichneten", "vorgehensweise", "autorit\u00e4r", "zugutehielten", "einigungen", "zeitdruck", "straffe", "f\u00fchrung", "erreichbar", "engagierte", "frage", "fusion", "verschiedenen", "jugendstrukturen", "beider", "seiten", "entsprechende", "verhandlungen", "innerhalb", "pds-jugendstrukturen", "engagement", "jahrelang", "sande", "verlaufen", "mai", "bodo", "ramelow", "amt", "wahlkampfleiters", "linken", "beauftragter", "bundesvorstandes", "f\u00f6deralismus", "dezember", "ramelow", "landesparteitag", "th\u00fcringer", "linken", "einstimmig", "spitzenkandidat", "landtagswahl", "nominiert", "wahlkampfes", "publik", "ramelow", "berliner", "bundestagsb\u00fcro", "wissentlich", "fr\u00fchere", "hauptamtliche", "mitarbeiterin", "ddr-staatssicherheit", "besch\u00e4ftigte", "landtagswahl", "august", "erhielt", "partei", "prozentpunkte", "blieb", "30-prozent-marke", "ramelow", "erhielt", "erneut", "direktmandat", "mal", "wahlkreis", "erfurt", "iii.", "erststimmenergebnis", "knappste", "wahlkreise", "erhielt", "stimmen", "justizministerin", "marion", "walsmann", "cdu", "landtagswahlergebnis", "koalitionen", "n\u00e4mlich", "schwarz-rote", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "spd", "gr\u00fcne", "bekr\u00e4ftigten", "wahl", "ge\u00e4u\u00dferte", "abneigung", "ramelow", "ministerpr\u00e4sidenten", "ramelow", "pl\u00e4dierte", "wahl", "spd-spitzenkandidaten", "christoph", "matschie", "ministerpr\u00e4sidenten", "september", "erkl\u00e4rte", "ramelow", "schlie\u00dflich", "bereitschaft", "m\u00f6gliche", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "ministerpr\u00e4sidentenamt", "verzichten", "matschie", "verzichte", "linke", "spd", "gr\u00fcne", "gleichberechtigt", "personalvorschlag", "vorsto\u00df", "stie\u00df", "parteif\u00fchrung", "kritik", "entschluss", "matschies", "koalition", "cdu", "bilden", "kritisierte", "ramelow", "scharf", "cdu-kandidatin", "christine", "lieberknecht", "wahl", "ministerpr\u00e4sidentin", "\u00fcberraschend", "wahlgang", "durchfiel", "beschloss", "ramelow", "durchgang", "anzutreten", "erhielt", "stimmen", "lieberknecht", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "november", "ramelow", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "amt", "landtagswahl", "hinblick", "m\u00f6gliche", "beteiligung", "ramelows", "landesregierung", "dieter", "hausold", "bekleidet", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "verbesserte", "ramelow", "wahlkreisergebnis", "verlor", "direktmandat", "wahlkreis", "erfurt", "iii", "marion", "walsmann", "cdu", "zog", "platz", "landesliste", "partei", "th\u00fcringer", "landtag", "bodo", "ramelow", "gewann", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "direktmandat", "erfurter", "wahlkreis", "fdp-spitzenkandidat", "thomas", "kemmerich", "antrat", "zudem", "linke", "ramelows", "f\u00fchrung", "st\u00e4rkste", "kraft", "land", "erzielte", "historisch", "bestes", "ergebnis", "deutschen", "landtagswahl", "ramelow", "reklamierte", "auftrag", "landesregierung", "th\u00fcringen", "bilden", "bildung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "erreichte", "ramelow", "dezember", "th\u00fcringer", "landtag", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "wahlgang", "n\u00f6tige", "absolute", "mehrheit", "stimmen", "bodo", "ramelow", "deutschlandweit", "ministerpr\u00e4sident", "partei", "linke", "angeh\u00f6rt", "ramelows", "wahl", "regionalen", "fernsehsender", "vierzehnt\u00e4gliche", "sendung", "ramelow", "co", "produziert", "ramelow", "ereignisse", "letzten", "wochen", "schilderte", "kommentierte", "kritisiert", "fehlen", "sichtbaren", "redaktionellen", "rahmung", "kritischer", "r\u00fcckfragen", "vorsitzenden", "versammlung", "landesmedienanstalt", "spd-bundestagsabgeordneten", "steffen", "lemme", "handelte", "staatsfernsehen", "chef", "direktorenkonferenz", "landesmedienanstalten", "j\u00fcrgen", "brautmeier", "hinwies", "grundlagen", "verfassung", "geh\u00f6re", "staat", "rundfunk", "herauszuhalten", "medienrechtler", "johannes", "weberling", "bezeichnete", "format", "verbotene", "politische", "werbung", "landesmediengesetz", "aush\u00f6hle", "pr\u00fcfung", "th\u00fcringer", "landesmedienanstalt", "schluss", "sendeformat", "medienrecht", "verst\u00f6\u00dft", "sinne", "trennung", "amt", "mandat", "legte", "bodo", "ramelow", "m\u00e4rz", "ministerin", "birgit", "klaubert", "abgeordnetenmandat", "th\u00fcringer", "landtag", "nieder", "landtagswahl", "ramelow", "november", "konstituierung", "neu", "gew\u00e4hlten", "landtags", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "februar", "erzielte", "bodo", "ramelow", "wahlgang", "stimmen", "stimme", "linke", "spd", "gr\u00fcne", "gemeinsam", "sitzen", "christoph", "kindervater", "erhielt", "stimmen", "mindestens", "stimmen", "au\u00dferhalb", "afd.", "abgeordnete", "enthielten", "wahlgang", "notwendig", "kandidaten", "absolute", "mehrheit", "stimmen", "verfehlt", "wahlgang", "entfielen", "ramelow", "stimmen", "kindervater", "stimmen", "genau", "zahl", "abgeordneten", "afd", "entsprach", "abgeordnete", "enthielten", "stimme", "somit", "n\u00f6tigen", "wahlgang", "hielt", "afd-fraktion", "kandidatur", "kindervaters", "fest", "zus\u00e4tzlich", "fall", "angek\u00fcndigt", "fdp-fraktion", "thomas", "kemmerich", "aufgestellt", "wahlgang", "erhielt", "kemmerich", "stimmen", "bodo", "ramelow", "stimmen", "kindervater", "stimmen", "abgeordneter", "enthielt", "kemmerich", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "vereidigt", "wodurch", "regierungskrise", "ausgel\u00f6st", "abwahl", "setzte", "ramelow", "tweet", "parallelen", "bildung", "baum-frick-regierung", "th\u00fcringen", "zog", "tweet", "kontrovers", "aufgenommenen", "foto", "h\u00f6ckes", "gratulation", "kemmerich", "verneigung", "adolf", "hitlers", "reichspr\u00e4sident", "hindenburg", "sogenannten", "potsdam", "illustriert", "gel\u00f6scht", "r\u00fccktritt", "kemmerichs", "schlug", "ramelow", "februar", "rahmen", "runde", "l\u00f6sung", "neuwahlen", "wahl", "ministerpr\u00e4sidentin", "unmittelbar", "miteinander", "verkn\u00fcpft", "w\u00e4ren", "landtag", "solle", "selbstaufl\u00f6sung", "beschlie\u00dfen", "christine", "lieberknecht", "cdu", "neuwahlen", "verbleibende", "legislaturperiode", "ministerpr\u00e4sidentin", "w\u00e4hlen", "schlug", "lieberknecht", "technische", "regierung", "bilden", "solle", "schl\u00fcsselministerien", "besetzt", "justizministerium", "finanzministerium", "staatskanzlei", "christine", "lieberknecht", "landtagspr\u00e4sidentin", "1999\u20132004", "parteigrenzen", "hinweg", "respekt", "erworben", "verf\u00fcgt", "ehemalige", "ministerpr\u00e4sidentin", "th\u00fcringens", "2009\u20132014", "einschl\u00e4gige", "regierungserfahrung", "cdu", "th\u00fcringen", "lehnte", "schlug", "lieberknecht", "solle", "l\u00e4nger", "ramelow", "vorgesehen", "amt", "verbleiben", "vollst\u00e4ndiges", "expertenkabinett", "f\u00fchren", "lieberknecht", "zog", "daraufhin", "bereitschaft", "interimsministerpr\u00e4sidentin", "kandidieren", "ramelows", "l\u00f6sungsvorschlag", "schnellen", "neuwahlen", "einlassen", "widerspruch", "cdu", "lasse", "aufl\u00f6sen", "meinung", "lasse", "echte", "politische", "stabilit\u00e4t", "th\u00fcringer", "landtag", "herstellen", "realen", "mehrheitsverh\u00e4ltnisse", "anerkenne", "cdu", "linke", "verl\u00e4ssliche", "parlamentarische", "zusammenarbeit", "vereinbarten", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "februar", "sieht", "th\u00fcringer", "verfassung", "wahlg\u00e4ngen", "ministerpr\u00e4sident", "absoluten", "mehrheit", "mitglieder", "landtags", "gew\u00e4hlt", "gelingt", "wahlgang", "gilt", "bewerber", "meisten", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "sowohl", "wahlgang", "m\u00e4rz", "erhielt", "bodo", "ramelow", "stimmen", "fraktionen", "linken", "spd", "gr\u00fcnen", "gekommen", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "erhielt", "jeweils", "stimmen", "fraktionsst\u00e4rke", "afd", "entsprach", "jeweils", "enthaltungen", "fraktion", "cdu", "zuzurechnen", "fdp", "wahl", "anwesend", "stimmte", "wahlgang", "zog", "fraktion", "afd", "kandidatur", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "sodass", "bodo", "ramelow", "einzige", "verbleibende", "kandidat", "ramelow", "erhielt", "ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "erneut", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "antrittsrede", "zeigte", "ramelow", "froh", "beendigung", "regierungskrise", "dankte", "insbesondere", "cdu", "abschluss", "stabilit\u00e4tspakts", "rief", "fraktionen", "landtags", "konstruktiven", "zusammenarbeit", "afd", "kritisierte", "scharf", "fdp", "cdu", "falle", "gestellt", "warf", "parlament", "demokratie", "respektieren", "begr\u00fcndete", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "gratulieren", "handschlag", "verweigert", "hand", "geben", "h\u00f6cke", "aufh\u00f6re", "demokratie", "f\u00fc\u00dfen", "treten", "stattdessen", "verteidige", "juli", "stellte", "afd-fraktion", "th\u00fcringer", "landtag", "misstrauensantrag", "ramelow", "schlug", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "ministerpr\u00e4sidenten", "abstimmung", "juli", "stimmten", "abgeordnete", "antrag", "cdu-fraktion", "zuvor", "angek\u00fcndigt", "geheimen", "abstimmung", "teilzunehmen", "blieb", "saal", "sitzen", "ablehnung", "antrags", "blieb", "ramelow", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sident", "afd-abgeordnete", "stefan", "m\u00f6ller", "zuvor", "deutschen", "presse-agentur", "mitgeteilt", "chance", "erfolg", "sehe", "misstrauensvotum", "zielt", "bodo", "ramelow", "prim\u00e4r", "ecke", "cdu", "rande", "richtung", "fdp", "th\u00fcringer", "landesparteien", "linken", "spd", "gr\u00fcne", "cdu", "vereinbarten", "september", "vorgezogene", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "geben", "urspr\u00fcngliche", "termin", "april", "corona-pandemie", "verworfen", "linke", "erneut", "bodo", "ramelow", "kandidaten", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "nominieren", "juli", "termin", "gestrichen", "mehrere", "abgeordnete", "cdu", "linken", "angek\u00fcndigt", "neuwahlen", "notwendigen", "aufl\u00f6sung", "landtags", "zuzustimmen", "fraktionen", "linken", "gr\u00fcnen", "entscheidung", "stimmen", "afd", "abh\u00e4ngig", "regierungsfraktionen", "linken", "spd", "gr\u00fcnen", "erkl\u00e4rten", "versuch", "aufl\u00f6sung", "landtages", "unternehmen", "regul\u00e4ren", "legislaturperiode", "bleibe", "ramelow", "\u00e4u\u00dferte", "rahmen", "landtagswahlkampfes", "th\u00fcringen", "setze", "sozial", "gerechte", "steuerpolitik", "wirtschaftspolitischen", "positionen", "geh\u00f6ren", "stand", "bildung", "besch\u00e4ftigungssektors", "langzeitarbeitslose", "kampf", "billigl\u00f6hne", "f\u00f6rderung", "unternehmen", "familienfreundlichen", "arbeitszeitmodellen", "bildungssektor", "setzt", "ramelow", "ausbau", "ganztagsbetreuung", "kostenfreien", "betreuungsjahr", "gemeinschaftsschulen", "st\u00e4rken", "zugangsregelungen", "hochschulstudium", "neu", "regeln", "lehnt", "privatisierung", "sozialstaatlichen", "einrichtungen", "ddr", "augen", "ramelows", "weder", "rechtsstaat", "unrechtsstaat", "arbeitsgesetzbuch", "ddr", "arbeitsrechtlichen", "regelungen", "westdeutschland", "innerdeutschen", "grenze", "schie\u00dfbefehl", "gegeben", "belegt", "erkl\u00e4rung", "pr\u00e4zisierte", "unrechtsstaat", "justiziabler", "begriff", "m\u00fcsse", "vorgaben", "stets", "rechtsanwendung", "trennen", "zeitung", "neues", "deutschland", "sprach", "ramelow", "historische", "auseinandersetzung", "geschichte", "ddr", "alten", "bundesrepublik", "gleiche", "weise", "angeht", "ehrliche", "aufarbeitung", "seiten", "blick", "nehmen", "politischen", "systeme", "ost", "west", "stets", "gegenseitig", "bek\u00e4mpft", "letztlich", "beeinflusst", "seite", "blick", "seite", "verurteilen", "loben", "kritischer", "umgang", "geschichte", "bedeute", "aufhebung", "kpd-verbots", "rehabilitierung", "berufsverbote-opfer", "sofortigen", "stopp", "sogenannten", "blauhemd-prozesse", "tragens", "fdj-symbolen", "fordern", "ramelow", "forderte", "zudem", "gek\u00fcrzten", "renten", "menschen", "damaligen", "staatsapparat", "ddr", "thematisieren", "hubertus", "knabe", "ehemaliger", "leiter", "gedenkst\u00e4tte", "berlin-hohensch\u00f6nhausen", "kritisierte", "\u00e4u\u00dferungen", "warf", "ramelow", "unterdr\u00fcckung", "volkes", "relativieren", "ramelow", "februar", "demonstration", "aufmarsch", "rechtsextremen", "jungen", "landsmannschaft", "ostpreu\u00dfen", "dresden", "beteiligt", "s\u00e4chsischen", "justizbeh\u00f6rden", "vorgeworfen", "gegendemonstration", "ma\u00dfgeblich", "mitorganisiert", "aufmarsch", "widerrechtlich", "behindert", "verfahren", "versto\u00dfes", "versammlungsgesetz", "eingeleitet", "oktober", "ramelows", "immunit\u00e4t", "th\u00fcringer", "landtag", "aufgehoben", "darstellung", "ramelow", "lediglich", "vermittler", "gegendemonstranten", "polizei", "aktiv", "verfahren", "strafbefehl", "april", "geldstrafe", "tagess\u00e4tzen", "euro", "beendet", "strafbefehl", "legte", "ramelow", "einspruch", "rechtskr\u00e4ftig", "rechtskr\u00e4ftiger", "strafbefehl", "steht", "verurteilung", "folge", "verfahren", "mai", "zustimmung", "staatsanwaltschaft", "angeklagten", "geringf\u00fcgigkeit", "abs.", "stpo", "eingestellt", "wobei", "amtsgericht", "ramelows", "bedingung", "einging", "justizkasse", "anwaltskosten", "\u00fcbernimmt", "mangels", "wirksamer", "zustimmung", "angeklagten", "amtsgericht", "verfahren", "weiterf\u00fchren", "september", "legislatur", "begonnen", "antrag", "aufhebung", "immunit\u00e4t", "ramelows", "abgeordneter", "stellen", "geschah", "dezember", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "justizausschuss", "th\u00fcringer", "landtags", "hob", "daraufhin", "immunit\u00e4t", "ramelows", "erneut", "ramelow", "sieht", "verfahren", "versuch", "einsch\u00fcchterung", "zivilgesellschaft", "proteste", "demonstrationen", "rechtsextremen", "rassistischen", "antisemitischen", "inhalten", "d\u00fcrften", "kriminalisiert", "heribert", "prantl", "verteidigte", "ramelow", "kommentar", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "res\u00fcmierte", "justiz", "gegner", "zivilgesellschaft", "begreift", "verstanden", "rechtspflege", "verteidigte", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich", "cdu", "vorgehen", "justiz", "leipziger", "volkszeitung", "errungenschaften", "friedlichen", "revolution", "unabh\u00e4ngigkeit", "justiz", "sachsen", "gewahrt", "april", "stellte", "staatsanwaltschaft", "dresden", "verfahren", "geringf\u00fcgigkeit", "endg\u00fcltig", "kosten", "ramelows", "anwalt", "auslagen", "zusammenhang", "verfahren", "ramelow", "gericht", "gestritten", "staatskasse", "\u00fcbernommen", "anfang", "juni", "erlitt", "ramelow", "th\u00fcringer", "verfassungsgericht", "juristische", "niederlage", "nationaldemokratische", "partei", "deutschlands", "npd", "richter", "sahen", "erwiesen", "neutralit\u00e4tspflicht", "regierungschef", "versto\u00dfen", "grundrecht", "npd", "chancengleichheit", "politischen", "wettbewerb", "verletzt", "ramelow", "interview", "mdr", "th\u00fcringer", "staatskanzlei", "aufgerufen", "kommunalparlamenten", "gemeinsame", "sache", "npd", "staatskanzlei", "daraufhin", "vollst\u00e4ndige", "interview", "offiziellen", "accounts", "sozialen", "netzwerken", "weiterverbreitet", "laut", "richtern", "amtlichen", "verlautbarung", "gleichgekommen", "ramelow", "amtsautorit\u00e4t", "anspruch", "genommen", "grenzen", "zul\u00e4ssigkeit", "\u00fcberschritten", "bundesverfassungsgericht", "zur\u00fcckgewiesene", "npd-verbotsantrag", "bundesl\u00e4nder", "urteilsfindung", "rolle", "gespielt", "niederlage", "k\u00fcndigte", "ramelow", "kommunikationsstrategie", "-wege", "staatskanzlei", "\u00fcberdenken", "npd-verbotsverfahren", "festhalten", "bodo", "ramelow", "begann", "medienwirksame", "langwierige", "auseinandersetzung", "verfassungsschutz", "kontakte", "deutschen", "kommunistischen", "partei", "dkp", "beobachtet", "th\u00fcringer", "landesamt", "verfassungsschutz", "helmut", "roewer", "ramelow", "akte", "kontakte", "dkp", "1980er", "westdeutschland", "angelegt", "laut", "th\u00fcringer", "datenschutzbeauftragten", "silvia", "liebaug", "ramelows", "akte", "gef\u00fchrt", "einzug", "landtag", "innenministerium", "beobachtung", "eingestellt", "beantragte", "ramelow", "bundesamt", "verfassungsschutz", "auskunftserteilung", "person", "vorliegenden", "daten", "rechtm\u00e4\u00dfigkeit", "beobachtung", "partei", "kl\u00e4ren", "amt", "teilauskunft", "gew\u00e4hrte", "leitete", "gerichtliche", "schritte", "urteil", "februar", "best\u00e4tigte", "oberverwaltungsgericht", "nordrhein-westfalen", "weitgehend", "urteil", "verwaltungsgerichts", "k\u00f6ln", "datenerhebung", "ramelow", "rechtswidrig", "angeh\u00f6riger", "linksextremistischen", "bzw.", "orthodox", "kommunistischen", "fl\u00fcgel", "innerhalb", "linkspartei", "hervorgetreten", "bezeichnete", "zusammenschl\u00fcsse", "kommunistische", "plattform", "marxistisches", "forum", "linksjugend", "solid", "innerhalb", "linkspartei", "verfassungsfeindlich", "th\u00fcringer", "oberverwaltungsgericht", "entschied", "parallel", "laufenden", "verfahren", "september", "sperrung", "verfassungsschutzakten", "ramelow", "ebenfalls", "rechtswidrig", "bundesverwaltungsgericht", "leipzig", "hob", "entscheidung", "juli", "urteile", "verwaltungsgerichts", "k\u00f6ln", "oberverwaltungsgerichts", "m\u00fcnster", "erkl\u00e4rte", "erhebung", "informationen", "ramelow", "bundesamt", "verfassungsschutz", "betreffenden", "rechtm\u00e4\u00dfig", "insbesondere", "grundsatz", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit", "versto\u00dfen", "begr\u00fcndung", "t\u00e4tigkeit", "f\u00fchrender", "funktion\u00e4r", "partei", "linke", "genannt", "vorinstanz", "anhaltspunkte", "verfassungsfeindliche", "bestrebungen", "gefahren", "beobachtung", "parlamentsmitgliedern", "gemindert", "lediglich", "offene", "beobachtung", "gerechtfertigt", "besondere", "gewicht", "schutzes", "freiheitlichen", "demokratischen", "grundordnung", "ramelow", "bezeichnete", "urteil", "sieg", "schn\u00fcffelstaat", "beschluss", "september", "erkl\u00e4rte", "bundesverfassungsgericht", "\u00fcberwachung", "ramelows", "mitglieder", "bundestagsfraktion", "verfassungswidrig", "\u00fcberwachung", "verfassungsschutz", "verletze", "abgeordnetenrechten", "artikel", "grundgesetzes", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "hob", "anderslautende", "urteil", "bundesverwaltungsgerichts", "verwies", "sache", "entscheidung", "verlangten", "bodo", "ramelow", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "petra", "pau", "akteneinsicht", "verfassungsschutz", "angefertigten", "berichte", "juli", "entschied", "oberverwaltungsgericht", "nordrhein-westfalen", "auskunftsversagung", "rechtswidrig", "bundesamt", "verfassungsschutz", "auskunftsantrag", "beachtung", "rechtsauffassung", "gerichts", "erneut", "entscheiden", "m\u00fcsse", "bundesverwaltungsgericht", "wies", "juli", "eingelegte", "nichtzulassungsbeschwerde", "bundesamts", "verfassungsschutz", "innerhalb", "rot-rot-gr\u00fcnen", "regierungskoalition", "ramelow", "anfang", "m\u00e4rz", "erkl\u00e4rung", "kritisiert", "afd-politiker", "michael", "kaufmann", "einfacher", "mehrheit", "landtags-vizepr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "stimme", "gegeben", "ramelow", "gefalle", "weder", "partei", "hege", "sympathien", "kandidaten", "verweigere", "th\u00fcringer", "afd-fraktionsvorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "handschlag", "parlamentsrechten", "afd", "stimme", "gegenzug", "afd", "blockade", "besetzung", "richterwahlausschusses", "aufgegeben", "erpressungssituation", "stimmabgabe", "offenen", "umgang", "beenden", "verstehe", "getroffene", "entscheidung", "akzeptieren", "k\u00f6nne", "landtagsdebatte", "umgang", "akten", "nsu", "juli", "zeigte", "ramelow", "afd-abgeordneten", "stefan", "m\u00f6ller", "rede", "mittelfinger", "bezeichnete", "widerlichen", "drecksack", "zuvor", "blick", "verfassungsschutz", "richtung", "ramelows", "ge\u00e4u\u00dfert", "tolles", "beobachtet", "herr", "ramelow", "m\u00f6ller", "spielte", "beobachtung", "ramelows", "verfassungsschutz", "vergangenheit", "rechtswidrig", "herausgestellt", "afd-abgeordnete", "stellte", "daraufhin", "strafantrag", "beleidigung", "staatsanwaltschaft", "erfurt", "interview", "mdr", "ramelow", "landtag", "verfassungsorgan", "gebotenen", "ma\u00dfe", "respekt", "gezollt", "gleichwohl", "antifaschistische", "grundhaltung", "afd", "instrumentalisieren", "lassen", "cdu-fraktion", "kritisierte", "ramelow", "scharf", "th\u00fcringer", "afd-fraktionschef", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "forderte", "r\u00fccktritt", "ramelows", "unterst\u00fctzung", "erhielt", "ramelow", "vorfall", "fraktionschefin", "linken", "th\u00fcringer", "landtag", "susanne", "hennig-wellsow", "ermittlungsverfahren", "staatsanwaltschaft", "zahlung", "geldauflage", "eingestellt", "januar", "offenbarte", "bodo", "ramelow", "clubhouse-talkrunde", "nachtgespr\u00e4che", "trash", "feuilleton", "politikerin", "lilly", "blaudszun", "journalisten", "artur", "weigandt", "lockdown-gipfels", "handy", "candy", "crush", "gespielt", "medien", "sprachen", "candy-crush-aff\u00e4re", "politiker", "kritisieren", "verhalten", "gleichen", "medium", "ramelow", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "merkelchen", "bezeichnet", "entschuldigte", "pers\u00f6nlich", "bezeichnete", "\u00e4u\u00dferung", "akt", "m\u00e4nnlicher", "ignoranz"], "link_data": [{"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["kritisierte", "gauck", "interview", "ard", "m\u00f6gliche", "bildung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "th\u00fcringen", "f\u00fchrung"], "right_context": ["menschen", "ddr", "erlebt", "alter", "sch\u00f6n", "anstrengen", "akzeptieren", "bericht", "berlin", "politiker"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["sozialproteststimmung", "ostdeutschland", "npd", "verbreitet", "linksb\u00fcndnis", "nutzen", "f\u00fchrende", "pds-mitglieder", "lothar", "bisky"], "right_context": ["gingen", "distanz", "wortwahl", "lafontaine", "entgegnet", "wort", "diskriminierende", "absicht", "benutzt", "hielt"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["kommission", "friedliche", "revolution", "deutsche", "einheit", "mai", "matthias", "platzeck", "hinaus", "gemeinsam"], "right_context": ["leiter", "schlichtungsverfahrens", "gewerkschaft", "deutscher", "lokomotivf\u00fchrer", "deutschen", "bahn", "t\u00e4tig", "schwelenden", "tarifkonflikt"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["diepgen", "amtierte", "erneut", "koalition", "berliner", "bankenskandal", "zerbrach", "per", "misstrauensvotum", "abgew\u00e4hlt"], "right_context": ["linke", "dezember", "februar", "th\u00fcringen", "ministerpr\u00e4sident", "spitze", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "wahl", "mehrheit"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["hessische", "ministerpr\u00e4sident", "volker", "bouffier", "thomas", "kemmerich", "fdp", "februar", "\u00fcberraschend", "wahl"], "right_context": ["linke", "stimmen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "wahl", "f\u00fchrte", "regierungskrise", "th\u00fcringen", "amt", "trat"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["regierung", "diesmal", "minderheitsregierung", "installieren", "koalitionsvertrag", "ausgearbeitet", "vorhaben", "scheiterte", "februar", "wahlgang"], "right_context": ["geplant", "relativer", "mehrheit", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "thomas", "kemmerich", "fdp", "mithilfe", "afd"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["mitgliedern", "bundestagsfraktion", "partei", "linke", "legislaturperiode", "bundesamt", "verfassungsschutz", "beobachtet", "beschwerde", "abgeordneten"], "right_context": ["urteilte", "bundesverfassungsgericht", "karlsruhe", "september", "\u00fcberwachung", "ramelow", "grundgesetz", "versto\u00dfe", "einzustellen", "\u00fcberwachung"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["koalition", "cdu", "christine", "lieberknecht", "kultusminister", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "th\u00fcringen", "regierung", "linken-politikers"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "besuch", "polytechnischen", "oberschule", "pos", "schwarza", "absolvierte"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["einbeziehung", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mandaten", "erreicht", "matschie", "bekr\u00e4ftigte", "wahl", "spitzenkandidaten", "linken"], "right_context": ["keinesfalls", "ministerpr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlen", "linke", "ministerpr\u00e4sidentenamt", "st\u00e4rkere", "parteien", "beanspruchte", "spd", "matschie"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["vogel", "dieter", "althaus", "christine", "lieberknecht", "th\u00fcringen", "deutsches", "bundesland", "linken", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "regiert", "th\u00fcringen", "bauwerke", "arch\u00e4ologische", "befunde", "epochen", "letzten", "erhalten"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["angesichts", "derartiger", "bedenken", "th\u00fcringen", "beamter", "stande", "partei", "linke", "angeh\u00f6renden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["beamter", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["verzichten", "einzelne", "politiker", "freiwillig", "gleichzeitige", "wahrnehmung", "amtes", "mandates", "th\u00fcringische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["mandat", "landtag", "freiwillig", "niederlegte", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "k\u00fcndigte", "bodo", "ramelow", "falle"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["turnus", "l\u00e4nder", "bundesratspr\u00e4sidenten", "stellen", "lautet", "pr\u00e4sident", "bundesrates", "ministerpr\u00e4sident", "freistaats", "th\u00fcringen"], "right_context": ["linke", "oktober", "gew\u00e4hlt", "trat", "amt", "november", "vizepr\u00e4sident", "bundesrates", "ministerpr\u00e4sident", "landes"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["linke", "berlin", "bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas", "ex-bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "th\u00fcringens", "regierungschef"], "right_context": ["vizepr\u00e4sidentin", "bundestags", "claudia", "roth", "zentralrat", "juden", "deutschland", "zentralrat", "muslime", "franco"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["kandidat", "demokratischen", "mitte", "gesiegt", "offensichtlich", "mehrheit", "abgeordneten", "th\u00fcringer", "landtag", "aussicht"], "right_context": ["verlockend", "kubicki", "vern\u00fcnftige", "politik", "th\u00fcringen", "voranzutreiben", "demokratischen", "kr\u00e4fte", "landtages", "mitwirken"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelows"], "left_context": ["nordrhein-westfalen", "bundestag", "ausschied", "dezember", "verzichtete", "mandat", "detlef", "m\u00fcller", "r\u00fcckte", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "freistaates", "th\u00fcringen", "dezember", "wolfgang", "tiefensee", "wirtschafts-", "wissenschaftsminister", "kabinett", "ramelow"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["koalition", "fort", "trat", "stattdessen", "regierung", "linke", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "dezember"], "right_context": ["m\u00f6glichen", "stimmen", "ministerpr\u00e4sidenten", "partei", "linke", "deutschen", "geschichte", "gew\u00e4hlt", "kabinett", "ramelow"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["mehrheit", "wahlgang", "einfache", "mehrheit", "wahl", "reichte", "kandidierte", "spitzenkandidat", "linken", "landtagswahl"], "right_context": ["wahlgang", "erhielt", "lieberknecht", "stimmen", "ministerpr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "heide", "simonis", "bundesweit", "frau"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["th\u00fcringen", "r\u00fccktritts", "ministerpr\u00e4sidenten", "thomas", "kemmerich", "fdp", "schlug", "amtsnachfolger", "kemmerichs", "vorg\u00e4nger"], "right_context": ["linke", "februar", "lieberknecht", "\u00fcbergangsministerpr\u00e4sidentin", "k\u00f6nne", "stimmen", "linken", "spd", "gr\u00fcnen", "cdu"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["beihilfe", "angeklagte", "ralf", "wohlleben", "zeuge", "geladene", "andr\u00e9", "kapke", "farbanschlag", "fiel"], "right_context": ["gewerkschaftsvertreter", "arm", "wof\u00fcr", "strafanzeige", "erhielt", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "roeder", "einladung", "referent"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["versetzt", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "wahlkreis", "erneut", "direktmandat", "gewonnen", "bildung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition"], "right_context": ["wodurch", "reinholz", "ministeramt", "ausschied", "november", "offenen", "brief", "landeschef", "mike", "mohring"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["enteignung", "vorgesehen", "liegenschaft", "stiftung", "th\u00fcringer", "schl\u00f6sser", "g\u00e4rten", "geben", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["linke", "erkl\u00e4rte", "abschluss", "enteignungsverfahrens", "anliegen", "stets", "wichtige", "kulturgut", "schloss-", "parkanlage"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["august", "ruhestand", "verabschiedet", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "sahen", "linke", "spd", "gr\u00fcne", "minderheitsregierung"], "right_context": ["anstrebten", "l\u00fctkes", "ministerin", "justiz", "b\u00fcrgerbeteiligung", "wahl", "ramelows", "ministerpr\u00e4sidenten", "scheiterte", "thomas"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["bergleute", "verloren", "arbeitspl\u00e4tze", "lagerst\u00e4tten", "angeblich", "erschlie\u00dfbar", "verkauf", "angeboten", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kritisierte", "vorgehensweise", "treuhandanstalt", "massiv", "zugrundeliegende", "geheimvertrag", "treuhandanstalt", "kali", "salz", "publik"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["holter", "november", "amt", "r\u00fccktritt", "th\u00fcringer", "bildungsministerin", "birgit", "klaubert", "benannte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["holter", "designierten", "nachfolger", "vereidigung", "fand", "august"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["anliegen", "meldete", "l\u00fcckenschluss", "werrabahn", "bundesverkehrswegeplan", "ministerpr\u00e4sidenten", "bayern", "th\u00fcringen", "horst", "seehofer"], "right_context": ["bef\u00fcrworten", "reaktivierung", "alternative", "reaktivierung", "strecke", "eisfeld", "coburg", "bahnl\u00fcckenschluss", "hildburghausen", "bad"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["bev\u00f6lkerung", "u.", "a.", "informationelle", "selbstbestimmung", "post-", "fernmeldegeheimnis", "bestehen", "bundesrepublik", "dezember"], "right_context": ["th\u00fcringen", "erstmals", "politiker", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "partei", "linke", "angeh\u00f6rt", "deutschland", "zuge"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["regierungskrise", "th\u00fcringen", "konstitutiven", "misstrauensvotum", "afd", "fraktionsvorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "kandidaten", "abl\u00f6sung"], "right_context": ["vorschlug", "erwartet", "stimmen", "fraktion", "hinaus", "\u00f6sterreich", "gem\u00e4\u00df", "art", "bundes-verfassungsgesetzes", "b-vg"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["regieren", "gr\u00fcnen", "th\u00fcringen", "partei", "linke", "spd", "erstmals", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["linke", "gr\u00fcnen", "ampel-koalition", "rheinland-pfalz", "regierung", "beteiligt", "berlin", "regiert", "dezember", "rot-rot-gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["dezember", "regiert", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "linkspartei", "spd", "gr\u00fcnen", "th\u00fcringen", "linken", "politiker"], "right_context": ["stellte", "regierungsbeteiligung", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ostdeutschen", "bundesland", "dar", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "berlin"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["beamten", "innenministerium", "ausdr\u00fccklich", "fall", "benannt", "gesch\u00e4fte", "geheimdienstes", "dienel", "aufgeflogen", "landtagsabgeordnete"], "right_context": ["pds", "\u00fcberdies", "belegen", "k\u00f6ckert", "beurlaubung", "roewers", "brandts", "v-mann-diensten", "kenntnis", "roewer"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["expertenregierung", "th\u00fcringen", "w\u00e4hlen", "kaufmann", "bezeichnete", "unprofessionell", "namen", "nennen", "person", "fragen"], "right_context": ["bezeichnete", "vorsto\u00df", "zumutung", "bundesparteitag", "christian", "lindner", "prozent", "stimmen", "erneut", "bundesvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["zehnj\u00e4hrigen", "bestehens", "stiftung", "diskutierten", "august", "ministerpr\u00e4sidenten", "hessen", "th\u00fcringen", "volker", "bouffier"], "right_context": ["point", "alpha", "stiftung", "bilanz", "projektes", "deutschen", "einheit", "blick", "zukunft", "erinnerungsort"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelows"], "left_context": ["scheuer", "wies", "verunglimpfend", "verwies", "grundgesetzlich", "garantierte", "versammlungsfreiheit", "scheuer", "kritisierte", "wahl"], "right_context": ["linke", "ministerpr\u00e4sidenten", "th\u00fcringens", "dezember", "schande", "wiedervereinigte", "deutschland", "bezeichnete", "top-agent", "ex-stasi-connection"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["sanctions", "bds", "unterst\u00fctzt", "bundesweit", "zahlreiche", "parteimitglieder", "u.", "a.", "katja", "kipping"], "right_context": ["stellungnahme", "unterzeichnet", "kampagne", "explizit", "antisemitismus", "bezeichnet", "ns-parole", "kauft", "juden", "erinnert"]}, {"mention_text": ["ramelow"], "left_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "jugendkongress", "verschiedenen", "erfurter", "kirchen", "oberb\u00fcrgermeister", "bausewein", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ehemaligen", "landesbisch\u00f6fin", "ilse", "junkermann", "unterst\u00fctzt", "leiter", "vorsitzende", "karsten", "h\u00fcttmann", "projektleiter"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["kommentierte", "bayernkurier", "parteizeitung", "csu", "moreau", "r\u00e4umte", "zusammenhang", "aff\u00e4re", "beobachtung", "linkspartei-abgeordneten"], "right_context": ["kontakte", "th\u00fcringischen", "verfassungsschutz", "bestreitet", "beh\u00f6rde", "informationen", "versorgt", "pseudonym", "hermann", "gleumes"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["streikende", "informieren", "mai", "beendete", "gewerkschaft", "streik", "erfolgreichen", "schlichtungsverfahren", "th\u00fcringischen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gdl-vertreter", "bahn", "matthias", "platzeck", "vertreten", "schlichtung", "juni", "geplant", "galt", "friedenspflicht"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["hausold", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "gera", "ii", "th\u00fcringer", "landtag", "wechsel"], "right_context": ["bundestag", "vorsitzender", "fraktion", "linkspartei", "pds", "linksfraktion", "landtagswahl", "linksfraktion", "vorl\u00e4ufig", "ausstehenden"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["kramer", "stiftungsrat", "leitet", "dezember", "amt", "verfassungsschutz", "th\u00fcringen", "ernennung", "th\u00fcringer", "landesregierung"], "right_context": ["linke", "demokratische", "kontrolle", "verfassungsschutzes", "st\u00e4rken", "humanistische", "union", "berlin", "naturfreundejugend", "initiativen"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["andreas", "bausewein", "august", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["thema", "asylrecht", "deutschland", "breite", "diskussion", "\u00fcberregionalen", "medien", "sorgte", "insbesondere", "vorschlag"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["ungeachtet", "fand", "b\u00fcrgergruppen", "vereinen", "organisierte", "demokratiefest", "u.", "a.", "th\u00fcringische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["innenminister", "georg", "maier", "beteiligten"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["spielzeugst\u00e4dte", "festrede", "hielt", "bayerische", "innenminister", "joachim", "herrmann", "gemeinsam", "th\u00fcringischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stadtoberh\u00e4uptern", "frank", "rebhan", "neustadt", "coburg", "dr.", "heiko", "voigt", "sonneberg", "podiumsdiskussion"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["and", "sanctions", "unterst\u00fctzt", "bundesweit", "zahlreiche", "parteimitglieder", "u.", "a.", "katja", "kipping"], "right_context": ["stellungnahme", "unterzeichnet", "kampagne", "explizit", "antisemitismus", "bezeichnet", "ns-parole", "kauft", "juden", "erinnert"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["einwohner", "schweinsburg", "f\u00fchrte", "aussagen", "umfangreich", "veranlasste", "testung", "landkreis", "forderte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schnelltests", "schulen", "pro", "woche", "bevorzugte", "belieferung", "impfstoff", "forderungen", "seitens", "landesregierung"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["wasg", "eigenst\u00e4ndigen", "akteur", "gesamtprojektes", "rahmen", "ebenfalls", "gregor", "gysi", "lothar", "bisky"], "right_context": ["prominente", "linkspartei-politiker", "auftraten", "august", "k\u00fcndigten", "linkspartei-chef", "lothar", "bisky", "wasg-vorstandsmitglied", "klaus"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["parteiloser", "cdu-kandidat", "m\u00f6glichen", "wahlgang", "th\u00fcringischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "spiel", "gebracht", "gegenkandidat", "linken"], "right_context": ["ramelow", "wahlgang", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["sohn", "andrej", "ivanji", "schreibt", "journalist", "tageszeitung", "standard", "vreme", "januar", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["belgrad", "th\u00fcringer", "verdienstorden", "verliehen", "stadt", "weimar", "april", "ivan", "ivanji", "ehrenb\u00fcrger"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["linke", "vorher", "pds", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "b\u00fcndnis", "landesebene", "erstmals", "landtagswahl", "th\u00fcringen"], "right_context": ["linkspartei", "gebildet", "modell", "zuvor", "mehreren", "bundesl\u00e4ndern", "mehrfach", "erwogen", "rot-rot-gr\u00fcnen", "landesregierung"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["th\u00fcringen", "zuge", "regierungskrise", "bodo", "ramelow", "m\u00e4rz", "wiedergew\u00e4hlt", "kabinett", "ramelow", "ii"], "right_context": ["linke", "ministerpr\u00e4sident", "geschichte", "bundesrepublik", "deutschland", "ministerpr\u00e4sident", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalitionsregierung", "anf\u00fchrte", "minderheitsregierung"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["landtags", "dezember", "juli", "klaubert", "th\u00fcringer", "ministerin", "bildung", "jugend", "sport", "kabinett"], "right_context": ["abitur", "klingenthal", "absolvierte", "klaubert", "lehrerstudium", "karl-marx-universit\u00e4t", "leipzig", "studium", "schloss", "diplom-lehrerin"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["pds", "wahl", "stellvertretenden", "landesvorsitzenden", "pds", "berlin", "dezember", "ausschied", "wawzyniak", "seite"], "right_context": ["dietmar", "bartsch", "organisation", "vereinigung", "linkspartei", "pds", "wasg", "partei", "linke", "betraut"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["erteilte", "ausk\u00fcnfte", "gr\u00f6\u00dfte", "investition", "geschichte", "ehemaligen", "offizier", "ddr-geheimdienstes", "verwirklicht", "zahlungsmodalit\u00e4ten"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "th\u00fcringen", "politiker", "partei", "linke", "ausscheiden", "november", "vorstand", "stiftung", "neubau"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["ministerin", "arbeit", "soziales", "gesundheit", "frauen", "familie", "freistaates", "th\u00fcringen", "kabinett", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ernannt", "heiko", "kosel", "herbst", "serbski", "sejm", "gew\u00e4hlt", "gew\u00e4hlte", "sorbische", "versammlung"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["gremien", "ortsteilrat", "ortsteilb\u00fcrgermeister", "kr\u00e4mpfervorstadt", "landtagswahlkreises", "erfurt", "iii", "heimatwahlkreis", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["linke", "traditionell", "kr\u00e4mpfervorstadt", "arbeiterstadtteil", "finden", "gesellschaftlichen", "schichten", "\u00fcberrepr\u00e4sentanz", "junger", "menschen"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["kommunalordnung", "bildet", "politischen", "gremien", "ortsteilrat", "ortsteilb\u00fcrgermeister", "johannesvorstadt", "landtagswahlkreises", "erfurt", "iii"], "right_context": ["linke", "th\u00fcringer", "landtag", "sitzt", "erhielt", "stimmen", "johannesvorstadt", "typischer", "arbeiterstadtteil", "bev\u00f6lkerungsstruktur"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["sachliche", "sachkundige", "informationen", "multiperspektivische", "aufkl\u00e4rung", "fundierten", "diskussionsstoff", "liefere", "distanzierte", "linkspartei-politiker"], "right_context": ["offenen", "brief", "jesse", "angebotenen", "mitarbeit", "jahrbuch", "argumentiert", "druckwerk", "neofaschismus", "verhamlose"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["wies", "mohring", "durchgang", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "unterst\u00fctzte", "mohring", "weder", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["christoph", "kindervater", "wahlgang", "fdp-kandidat", "thomas", "kemmerich", "zuvor", "angetreten", "stimmen", "ramelow"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["online", "laut", "mohring", "zustimmung", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "versucht", "solle", "wahl"], "right_context": ["linke", "ministerpr\u00e4sidenten", "gespr\u00e4che", "afd-fraktionsvorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "verhindern", "mohring", "lehnte", "aufnahme"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["th\u00fcringer", "landtag", "landtagswahl", "verlor", "direktmandat", "prozent", "erststimmen", "knapp", "spitzenkandidaten", "linkspartei"], "right_context": ["unterlag", "prozent", "zog", "landesliste", "parlament", "gewann", "direktmandat", "prozent", "ramelow", "prozent"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["deutschland", "zust\u00e4ndig", "anfang", "vizepr\u00e4sident", "governmental", "affairs", "magna", "europe", "t\u00e4tig", "oppositionsf\u00fchrer"], "right_context": ["wechsel", "eklatanten", "fall", "lobbykratie", "bezeichnete", "spd-landeschef", "christoph", "matschie", "koalition", "cdu"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["bildung", "koalition", "linke", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "rot-rot-gr\u00fcne", "mehrheit", "w\u00e4hlte", "dezember", "linken-spitzenkandidaten"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "nachfolge", "christine", "lieberknecht", "zuvor", "angek\u00fcndigt", "kommenden", "landesparteitag", "cdu-parteivorsitzende", "kandidieren"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["november", "nominierte", "cdu-landesvorstand", "geschlossen", "mario", "voigt", "spitzenkandidaten", "landtagswahl", "herausforderer", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verabschiedung", "landeshaushaltes", "landtag", "stimmen", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "cdu", "endete", "dezember", "vereinbarte"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["ann\u00e4herung", "partei", "linkspartei", "somit", "schied", "wahlperioden", "th\u00fcringer", "landtag", "protest", "wahl"], "right_context": ["linke", "ministerpr\u00e4sidenten", "th\u00fcringen", "koalition", "linkspartei", "spd", "gr\u00fcnen", "trat", "wahl", "dezember"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["gegenkandidaten", "th\u00fcringer", "landesvorsitzenden", "partei", "linke", "gew\u00e4hlt", "landtagswahlen", "direktmandat", "verteidigen", "wahl"], "right_context": ["th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten", "dezember", "vorsitzenden", "linksfraktion", "th\u00fcringer", "landtag", "gew\u00e4hlt", "november", "gotha"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["gabi", "zimmer", "vorsitzenden", "pds-landtagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "trat", "wahl", "fraktionsvorstandes", "folgejahr", "november"], "right_context": ["abl\u00f6ste", "geh\u00f6rte", "ausschuss", "wirtschaft", "technologie", "arbeit", "zudem", "\u00fcbernahm", "fraktion", "aufgabe"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["union", "ju", "th\u00fcringen", "startete", "juli", "kampagne", "stoppt", "ramelow", "spitzenkandidaten", "linken"], "right_context": ["trat", "ju", "wahlkampfauftritte", "ramelows", "rahmen", "sommer-tour", "august", "begann", "transparenten", "flugbl\u00e4ttern"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["oppositionsparteien", "vorwurf", "verdeckter", "wahlwerbung", "cdu", "enth\u00e4lt", "magazin", "interviews", "spitzenkandidaten", "linken"], "right_context": ["stern-vizechefredakteur", "hans-ulrich", "j\u00f6rges", "falschen", "vorgaben", "zustande", "gekommen", "indiz", "vorgeworfene", "cdu-urheberschaft"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "setzte", "nachhinein", "bezeichnung", "wahlkampf", "th\u00fcringer", "landtagswahl", "\u00e4u\u00dferten", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["th\u00fcringen", "manuela", "schwesig", "mecklenburg-vorpommern", "erneut", "begriff", "sagten", "zeitungen", "funke", "mediengruppe"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelows"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "f\u00fchrte", "regierungskrise", "th\u00fcringen", "kemmerich", "trat", "februar", "amt", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "m\u00e4rz", "endete", "regierungsbeteiligung", "fdp", "vorg\u00e4ngerstaaten", "th\u00fcringens", "bestand", "vielzahl", "liberalen"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["ministerin", "arbeit", "soziales", "gesundheit", "frauen", "familie", "freistaates", "th\u00fcringen", "kabinett", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ernannt", "landtagswahl", "oktober", "zog", "landesliste", "th\u00fcringer", "landtag", "m\u00e4rz", "werner", "kabinett"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["versorgungsanspr\u00fcche", "staatssekret\u00e4r", "sachsen", "niedersachsen", "behalten", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "bildung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition"], "right_context": ["wodurch", "vo\u00df", "dezember", "ministeramt", "ausschied"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["union", "th\u00fcringen", "\u00e4hnlichen", "plakaten", "geworben", "aufschrift", "portr\u00e4t", "niedersachsen", "stammenden", "linke-spitzenkandidaten"], "right_context": ["trugen", "plakataktion", "protesten", "abbrechen", "npd-plakate", "ermittelte", "staatsanwaltschaft", "meiningen", "weimar", "eisenach"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["landesvorstandes", "partei", "linke", "kreisvorsitzender", "unstrut-hainich-kreis", "ina", "leukefeld", "stellvertretender", "pds-landesvorsitzender", "nachr\u00fccker"], "right_context": ["zog", "oktober", "th\u00fcringer", "landtag", "geh\u00f6rt", "stadtrat", "m\u00fchlhausen", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "verlor"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["landtagswahl", "august", "christine", "lieberknecht", "oktober", "stimmen", "wahlgang", "ministerpr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "gegenkandidat"], "right_context": ["erhielt", "stimmen", "bildete", "daraufhin", "kabinett", "lieberknecht", "november", "vereidigt"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["mitglieder", "partei", "autoren", "briefs", "zustimmten", "stellten", "mehrheit", "kreisverbandes", "fraktionsvorsitzende", "linken"], "right_context": ["abgeordnete", "auseinandersetzung", "linken", "ddr-vergangenheit", "rolle", "sed", "forderte", "debatte", "th\u00fcringer", "landtag"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["vergleichbaren", "fall", "kenne", "gruppe", "intellektuelle", "auseinandersetzung", "sucht", "paragraf", "verfolgt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kritisierte", "ermittlungen", "verwies", "anhaltspunkte", "tats\u00e4chliche", "beobachtung", "h\u00f6ckes", "zps", "vorgelegen", "justizminister"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["dirk", "adams", "verhandlungsf\u00fchrung", "gespr\u00e4chen", "bildung", "regierung", "linken", "spd", "inne", "wahlniederlage"], "right_context": ["februar", "amtszeit", "ministerpr\u00e4sident", "m\u00e4rz", "kabinett", "ramelow", "ii", "erneut", "ministerin", "bisherigen"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["adams", "gew\u00e4hlt", "sinne", "trennung", "amt", "mandat", "legte", "zuvor", "linken", "kabinettskollegen"], "right_context": ["birgit", "klaubert", "oktober", "landtagsmandat", "nieder", "nachr\u00fccker", "olaf", "m\u00fcller", "mai", "gew\u00e4hltes"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["neuwahl", "landtages", "k\u00fcndigte", "r\u00fcckzug", "trat", "offiziell", "bekleidete", "amt", "wahl", "nachfolgers"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "kemmerich", "landesvorsitzender", "fdp", "th\u00fcringen", "aufl\u00f6sung", "september", "vorsitzender", "fdp-fraktion", "th\u00fcringer"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["kemmerich", "wahlgang", "amt", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten", "vorausgegangenen", "wahlg\u00e4ngen", "weder", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrende", "amtsinhaber"], "right_context": ["linke", "christoph", "kindervater", "aufgestellt", "afd", "absolute", "mehrheit", "erreicht", "entscheidenden", "wahlgang"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelows"], "left_context": ["amtszeit", "dauer", "k\u00fcrzeste", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "bundesrepublik", "deutschland", "endete", "m\u00e4rz", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "kemmerich", "k\u00fcndigte", "zustehende", "gehalt", "ministerpr\u00e4sident", "beendigung", "amtszeit", "auszuzahlende", "\u00fcbergangsgeld"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["verschw\u00f6rungstheoretikern", "suche", "offensichtlich", "demokratie", "zersetzenden", "kurs", "teile", "amtierende", "ministerpr\u00e4sident", "th\u00fcringens"], "right_context": ["kritisierte", "ebenfalls", "klare", "abgrenzung", "antisemitismus", "rechtsextremismus", "gegeben", "kemmerich", "unterst\u00fctze", "teilnahme"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["erstmals", "bundestagsmandat", "erststimmen", "platz", "landesliste", "verfehlte", "einzug", "parlament", "september", "nachr\u00fccker"], "right_context": ["abgeordneter", "deutschen", "bundestages", "sitzung", "abhielt", "bundestagswahl", "erhielt", "tempel", "erststimmen", "direktmandat"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["and", "sanctions", "unterst\u00fctzt", "bundesweit", "zahlreiche", "parteimitglieder", "u.", "a.", "katja", "kipping"], "right_context": ["stellungnahme", "unterzeichnet", "kampagne", "explizit", "antisemitismus", "bezeichnet", "ns-parole", "kauft", "juden", "erinnert"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["wahlg\u00e4ngen", "jeweils", "stimmen", "erhielt", "notwendige", "mehrheit", "mitglieder", "landtags", "stimmen", "verfehlte"], "right_context": ["spitzenkandidat", "partei", "linke", "gegenkandidat", "auftrat", "wahl", "lieberknechts", "erfolgreich", "obwohl", "wahlgang"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["somit", "erstmals", "mitglied", "th\u00fcringer", "landtags", "gew\u00e4hlt", "wahl", "bildung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition"], "right_context": ["wodurch", "cdu", "th\u00fcringen", "erstmals", "regierung", "ausschied", "geibert", "ministeramt", "verlor", "dezember"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["bildung", "bundesweit", "rot-rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "lauinger", "minister", "migration", "justiz", "verbraucherschutz", "kabinett"], "right_context": ["berufen", "zudem", "januar", "januar", "stellvertretendes", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "ausschuss", "regionen", "januar"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["th\u00fcringer", "ministerium", "bau", "landesentwicklung", "verkehr", "umstrukturierung", "ressorts", "th\u00fcringer", "ministerien", "regierungsantritt"], "right_context": ["dezember", "kamen", "aufgabenbereiche", "landwirtschaft", "forsten", "ehemaligen", "th\u00fcringer", "ministerium", "landwirtschaft", "forsten"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["genutzt", "beh\u00f6rde", "drunter", "dr\u00fcber", "gegangen", "nachrichtendienstliche", "\u00fcberwachung", "heutigen", "th\u00fcringischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["begann", "ebenfalls", "roewer", "1990er", "\u00fcberwachung", "parlamentariers", "landesamt", "seitens", "innenministeriums", "dr\u00e4ngen"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["rot-roten", "koalition", "kabinett", "woidke", "i", "kabinett", "woidke", "ii", "th\u00fcringen", "stellt"], "right_context": ["unterbrochen", "regierungskrise", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "erstmals", "ministerpr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundesland", "berlin", "regiert"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["verlusten", "linke", "rot-rote", "landesregierung", "amt", "th\u00fcringer", "landtagswahlen", "linke", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition"], "right_context": ["erstmals", "ministerpr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundesland", "stellen", "b\u00fcrgerschaftswahlen", "hamburg", "bremen", "linke", "jeweils"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["rechtsradikale", "szene", "heranzukommen", "ton-", "bildaufnahmen", "bekommen", "verfassungsschutz", "damaligen", "th\u00fcringer", "oppositionsf\u00fchrer"], "right_context": ["umfangreiche", "materialsammlung", "angelegt", "\u00fcberwachung", "ramelows", "oktober", "bundesverfassungsgericht", "verfassungswidrig", "befunden", "auftrag"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["ma\u00dfnahmen", "grundst\u00fccksank\u00e4ufe", "geb\u00e4udeabrisse", "ber\u00fccksichtigt", "dei", "er\u00f6ffnung", "landesgartenschau", "fand", "april", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stadtrat", "stadt", "apolda", "beschloss", "november", "ausrichtung", "th\u00fcringer", "landesgartenschau", "bewerben", "bekanntgabe"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["beigeordneten", "prozess", "doht", "freigesprochen", "mangel", "beweisen", "tats\u00e4chlichen", "gr\u00fcnden", "protest", "wahl"], "right_context": ["linke", "ministerpr\u00e4sidenten", "th\u00fcringen", "koalition", "linkspartei", "spd", "gr\u00fcnen", "trat", "dezember", "genau"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["ethikbeirates", "spd", "peter", "friedrich", "matthias", "miersch", "fdp", "michael", "kauch", "linkspartei"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "birgitt", "bender", "konstituierenden", "sitzung", "april", "beirat", "einf\u00fchrenden", "sitzungen", "berichte"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["kooperiert", "u.", "a.", "ig", "metall", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "trat", "schmidt-gr\u00e9p\u00e1ly", "\u00f6ffentlich"], "right_context": ["linke", "schmidt-gr\u00e9p\u00e1ly", "herausgeber", "reihe", "schriften", "kolleg", "friedrich", "nietzsche", "b\u00fcchern", "besteht"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["freien", "deutschen", "wiedervereinigung", "schuf", "nationaldenkmal", "skulpturenpark", "deutsche", "einheit", "protest", "kandidatur"], "right_context": ["amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "verlegte", "oktober", "skulptur", "volk", "vor\u00fcbergehend", "th\u00fcringen", "bayern", "maler"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["bildung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "linke", "mandate", "spd", "errungen", "landes-spd", "weigerte", "linken-spitzenkandidaten"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlen", "scheiterten", "gespr\u00e4che", "gr\u00fcnen", "verblieben", "opposition", "bundestagswahl", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["verbleiben", "folge", "wahl", "th\u00fcringen", "bundesweit", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "f\u00fchrung", "linken", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gebildet", "wodurch", "gr\u00fcnen", "dezember", "erstmals", "th\u00fcringer", "landesregierung", "beteiligt", "kabinett", "ramelow"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["aufgerufen", "stellungnahme", "aktion", "bundesweit", "zahlreichen", "parteimitgliedern", "u.", "a.", "katja", "kipping"], "right_context": ["unterzeichnet", "kampagne", "explizit", "antisemitismus", "bezeichnet", "ns-parole", "kauft", "juden", "erinnert", "folgte"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["manfred", "roeder", "amtsgericht", "erfurt", "b\u00f6hnhardt", "mundlos", "verfolgten", "sp\u00e4teren", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["prozess", "zeuge", "anklage", "auftrat", "gerichtsgeb\u00e4ude", "entrollten", "transparent", "aufschrift", "gro\u00dfv\u00e4ter", "verbrecher"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["spd", "fdp", "linken", "gr\u00fcnen", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "th\u00fcringische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["forderten", "maa\u00dfens", "r\u00fccktritt", "beweise", "behauptung", "liefern", "rechtspopulistische", "organisationen", "parteien", "tagelang"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "albrecht", "schr\u00f6ter", "spd", "sondierungsgespr\u00e4che", "scheiterten", "sodass", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "gebildet"], "right_context": ["linkspartei", "ministerpr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlte", "folge", "starker", "verluste", "spd", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "verloren"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["nsu", "aufgewachsen", "enver", "\u015fim\u015fek", "mitte", "september", "enver-\u015fim\u015fek-platz", "anwesenheit", "familienmitgliedern", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["politikern", "er\u00f6ffnet", "september", "jahrestag", "ermordung", "n\u00fcrnberg", "erinnerung", "enver", "\u015fim\u015fek", "tatort"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["september", "gleichzeitig", "landtagswahl", "brandenburg", "wahlbeteiligung", "lag", "infolge", "landtagswahl", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition"], "right_context": ["th\u00fcringischen", "landtag", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "stand", "mal", "christdemokrat", "spitze", "th\u00fcringischen", "landesregierung"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["ausgleichsmandat", "linkspartei", "afd", "cdu", "trat", "amtierende", "ministerpr\u00e4sidentin", "christine", "lieberknecht", "linke"], "right_context": ["zuvor", "vorsitzender", "landtagsfraktion", "letzte", "parteien", "legte", "spd", "sozialministerin", "heike", "taubert"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["christine", "lieberknecht", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "linkspartei", "spd", "gr\u00fcnen", "f\u00fchrung", "linken", "fall"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "partei", "linke", "gestellt", "konstellationen", "wahlergebnis", "mitglieder", "spd", "th\u00fcringen", "angek\u00fcndigt"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["beschluss", "mitgliederversammlung", "aufgenommen", "hinaus", "verein", "m\u00e4rz", "f\u00f6rdermitglieder", "z\u00e4hlen", "manuela", "schwesig"], "right_context": ["karl-josef", "laumann", "verena", "sch\u00e4fer", "guntram", "schneider", "angelica", "schwall-d\u00fcren", "z\u00fclfiye", "kaykin"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stellvertretender", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "dezember", "ernannte", "th\u00fcringens", "neuer", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00f6ller", "staatssekret\u00e4r", "th\u00fcringer", "ministerium", "umwelt", "energie", "naturschutz", "ernennung", "staatssekret\u00e4r", "januar"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["gr\u00fcndung", "beobachtung", "bundesamt", "verfassungsschutz", "landesbeh\u00f6rden", "verfassungsschutz", "bundesverfassungsgericht", "september", "entschied", "\u00fcberwachung"], "right_context": ["verfassungswidrig", "bundesministerium", "innern", "m\u00e4rz", "bundestagsabgeordnete", "partei", "k\u00fcnftig", "verfassungsschutz", "beobachtet", "verfassungsschutzbericht"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["extremistischen", "zusammenschl\u00fcssen", "partei", "kontakte", "extremistischen", "gruppierungen", "parteigr\u00fcndung", "k\u00fcndigte", "fraktionsvize", "bundestagsfraktion"], "right_context": ["organklage", "bundesverfassungsgericht", "juni", "eingereicht", "januar", "stellte", "verwaltungsgericht", "k\u00f6ln", "verfahren", "rechtswidrigkeit"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["landesregierung", "besteht", "th\u00fcringer", "staatskanzlei", "oberste", "landesbeh\u00f6rde", "ministerien", "landeshauptstadt", "erfurt", "m\u00e4rz"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "freistaats", "th\u00fcringen", "amtierte", "dezember", "februar", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "<", "onlyinclude"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["bildung", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sidentin", "schwarz-roten", "koalition", "landtagswahl", "dezember", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["linke", "abgel\u00f6st", "zusammentritt", "landtags", "wahlperiode", "november", "endete", "amtszeit", "landesregierung", "februar"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["linkspartei", "juniorpartner", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "bildete", "erstmals", "koalition", "linken", "spd", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["linkspartei", "generalsekret\u00e4rin", "bezog", "fahimi", "deutlich", "position", "pegida", "forderungen", "csu", "u."]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["steht", "denkmalschutz", "f\u00f6rderverein", "wiederaufbau", "glockenturm", "gegr\u00fcndet", "wiederaufbau", "turms", "juni", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bescheid", "millionen", "euro", "pmo-mitteln", "\u00fcbergeben", "51.5865510.664921koordinaten", "\u00b0", "35\u2032", "11,6\u2033", "n"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["prozent", "gaben", "h\u00f6cke", "stimme", "regierungskrise", "th\u00fcringen", "verweigerte", "zuvor", "vereidigte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["h\u00f6cke", "handschlag", "bundesparteitag", "afd", "kritiker", "einsch\u00e4tzung", "beobachtern", "\u00e4u\u00dferungen", "h\u00f6cke", "abgestraft"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["beginn", "wahlperiode", "mehrheit", "stimmen", "th\u00fcringer", "landtag", "stimmen", "opposition", "cdu", "afd."], "right_context": ["linke", "dezember", "sitzung", "landtags", "wahlgang", "stimmen", "stimmen", "enthaltung", "ung\u00fcltigen", "stimme"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelows"], "left_context": ["februar", "erkl\u00e4rte", "kemmerich", "schriftlich", "pr\u00e4sidentin", "landtags", "r\u00fccktritt", "sofortiger", "wirkung", "wahl"], "right_context": ["linke", "m\u00e4rz", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "ministerpr\u00e4sident", "th\u00fcringer", "wahlgesetzes", "landtag", "landtagswahl", "sonn-", "feiertag"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["august", "th\u00fcringer", "landesregierung", "wahl", "oktober", "stattfinden", "partei", "linke", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gewann", "stimmen", "hinzu", "erstmals", "landtagswahl", "wiedervereinigten", "deutschland", "st\u00e4rkste", "partei", "erstmals"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["npd", "verpasste", "einzug", "th\u00fcringer", "landtag", "linke", "spd", "gr\u00fcne", "l\u00f6sten", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["schwarz-rote", "landesregierung", "erstmals", "stellte", "partei", "linke", "ministerpr\u00e4sidenten", "ministerpr\u00e4sident", "<mention>", "bodo"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["ramelow", "<\\mention>", "schwarz-rote", "landesregierung", "erstmals", "stellte", "partei", "linke", "ministerpr\u00e4sidenten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "linkspartei", "fortsetzung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "k\u00e4mpfen", "strebe", "minderheitsregierung", "weltuntergang", "cdu-spitzenkandidat"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "fraktion", "linke", "th\u00fcringer", "landtag", "dezember", "neugew\u00e4hlten", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["staatssekret\u00e4rin", "ministerium", "bildung", "jugend", "sport", "ernannt", "posten", "\u00fcbte", "versetzung", "einstweiligen"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["leipzig", "inne", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "kandidierte", "platz", "landesliste", "partei", "linke", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["sinne", "trennung", "amt", "mandat", "landtagsmandat", "niederlegte", "zog", "april", "nachr\u00fcckerin", "landtag"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sident", "vorsitzende", "th\u00fcringer", "landesregierung", "gegenw\u00e4rtige", "amtsinhaber"], "right_context": ["linke", "m\u00e4rz", "mal", "amt", "gew\u00e4hlt", "gem\u00e4\u00df", "art", "abs.", "verfassung", "freistaats"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["bzw.", "linke", "gr\u00f6\u00dfte", "oppositionspartei", "th\u00fcringer", "landtag", "gelangte", "landtagswahl", "regierung", "stellte"], "right_context": ["bundesweit", "einzigen", "ministerpr\u00e4sidenten", "th\u00fcringer", "landesverband", "pds", "juni", "juli", "zusammenschluss", "bisherigen"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["engere", "zusammenarbeit", "spd", "gr\u00fcnen", "pds", "erstunterzeichnern", "geh\u00f6rten", "gewerkschaftsfunktion\u00e4re", "sp\u00e4teren", "linken-politiker"], "right_context": ["frank", "spieth", "bundestagswahl", "trat", "ruth", "fuchs", "spitzenkandidatin", "pds", "th\u00fcringen", "partei"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["cottbus", "bundesvorsitzenden", "partei", "gew\u00e4hlt", "nachfolger", "pds-fraktionsvorsitzender", "landtag", "werner", "buse", "november"], "right_context": ["bundestagswahl", "erreichte", "pds", "th\u00fcringen", "zweitstimmen", "schnitt", "schlechter", "partei", "bundesweit", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["th\u00fcringen", "kommunalwahl", "trat", "anlass", "r\u00fcckzugs", "aktiven", "politik", "mai", "h\u00e4nden", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstkreuz", "verdienstorden", "bundesrepublik", "deutschland", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["th\u00fcringen", "november", "landesparteitag", "arnstadt", "landesschatzmeister", "gew\u00e4hlt", "august", "bisherige", "staatssekret\u00e4r", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["nachfolger", "entlassenen", "holger", "poppenh\u00e4ger", "innenminister", "th\u00fcringen", "ernannt", "oktober", "landesvorsitzende", "spd"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["gebietsreform", "th\u00fcringen", "regierungsvorhaben"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "rot-rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "th\u00fcringer", "verwaltungs-", "landkreis-", "gemeindestrukturen", "vergr\u00f6\u00dfern", "sicht", "regierung"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["politiker", "gast", "z.", "b.", "sahra", "wagenknecht", "hans", "modrow", "manfred", "sohn"], "right_context": ["organisation", "erfolgt", "ehrenamtlich", "eintritt", "spendenbasis", "angebot", "umfasst", "historische", "analysen", "menschenrechtsfragen"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["polenz", "brachte", "unvereinbarkeitsbeschluss", "mitgliedern", "werteunion", "gespr\u00e4ch", "werteunion", "abgezielt", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["hilfe", "faschistischen", "afd", "abzuw\u00e4hlen", "feiere", "ergebnis", "gruppierung", "inzwischen", "partei", "partei"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["claudia", "roth", "ex-bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["k\u00fcnstler", "philipp", "ruch", "zentrum", "politische", "sch\u00f6nheit", "anetta", "kahane", "amadeu", "antonio"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["leitete", "minister-", "staatssekret\u00e4rb\u00fcro", "th\u00fcringer", "ministerium", "migration", "justiz", "verbraucherschutz", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["juni", "staatssekret\u00e4r", "ernannt", "folgt", "silke", "albin", "mai", "staatssekret\u00e4rin", "ausschied", "urteilsverfassungsbeschwerde"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["austritt", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "afd", "th\u00fcringen", "steffi", "br\u00f6nner", "f\u00fchrte", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["forderte", "konzert", "themar", "versch\u00e4rfung", "versammlungsrechts", "derlei", "konzertveranstaltungen", "effektiver", "verbieten", "veranstaltung"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["traurig", "hilflos", "sieht", "getarnt", "demonstration", "riesiges", "rechtsrockfestival", "abgehalten", "ministerpr\u00e4sident", "th\u00fcringen"], "right_context": ["linke", "konzert", "veranstalter", "politische", "versammlung", "angemeldeten", "konzert", "geld", "netzwerk", "verdient"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["fiel", "besuch", "papst", "benedikt", "xvi", "erfurt", "eichsfeld", "bekanntwerden", "nsu-mordserie", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "partei", "linke", "deutschland", "september", "pr\u00e4sentierte", "antje", "pieper", "zdf-berichterstattung", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["wolle", "afd-fraktionsvorsitzende", "weidel", "reaktion", "absolut", "geschmacklos", "nannte", "kommentierte", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["worten", "ministerpr\u00e4sident", "sagen", "christ", "respekt", "entscheidung", "diakonie", "sonneberg", "reaktionen", "afd-politikern"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["bad", "sulza", "\u00fcberregional", "privatsender", "salve", "tv", "erfurt", "februar", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["linke", "sendung", "namens", "ramelow", "co.", "einrichtete", "interview", "tlz", "erkl\u00e4rte", "klaus-dieter"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["oppositionsparteien", "landtag", "warfen", "rot-rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "ausreichend", "richtungen", "ermittelt", "ministerpr\u00e4sident", "th\u00fcringens"], "right_context": ["hielt", "afd", "ideologisch-politische", "schlacht", "inszenieren", "fakten", "missachten", "insgesamt", "fall", "betreiben"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["mobile", "strategien", "hochschule", "medien", "kommunikation", "wirtschaft", "februar", "ernannte", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kerst", "staatssekret\u00e4rin", "th\u00fcringer", "ministerium", "wirtschaft", "wissenschaft", "digitale", "gesellschaft", "\u00fcbernahm", "gesch\u00e4ftsbereiche"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["rosa-luxemburg-stiftung", "residiert", "geh\u00f6rt", "mehrheitlich", "direkte", "indirekte", "beteiligung", "schindlers", "communio", "schindler"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "grundst\u00fccksgesellschaft", "franz-mehring-platz", "mbh.", "kritik", "zusammenarbeit", "ehemaligen", "stasi-offizier", "schindler", "legte"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["redebeitr\u00e4ge", "sigmar", "gabriel", "j\u00fcrgen", "trittin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "albrecht", "schr\u00f6ter", "spd"], "right_context": ["linke", "christine", "lieberknecht", "cdu", "ministerpr\u00e4sidentin", "th\u00fcringen", "jugendpfarrer", "lothar", "k\u00f6nig", "vertretern"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["partei\u00fcbergreifend", "zusammenzustehen", "linken-landeschefin", "susanne", "hennig-wellsow", "spd-spitzenkandidat", "wolfgang", "tiefensee", "amtierende", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erkl\u00e4rten", "solidarit\u00e4t", "ramelow", "seinerseits", "wahlkampf", "k\u00f6rperlich", "angegriffen", "mitte", "februar", "erhielten"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["rufmordkampagne", "beklagten", "rechtsstreit", "januar", "ver\u00f6ffentlichte", "boie", "despektierliche", "\u00e4u\u00dferungen", "th\u00fcringischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "merkelchen", "l\u00f6ste", "welle", "kritischer", "kommentare", "sogenannten", "candy-crush-aff\u00e4re"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["gastgeber", "dietmar", "woidke", "vertreter", "bundesl\u00e4ndern", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen-anhalt", "th\u00fcringen", "reiner", "haseloff"], "right_context": ["regierende", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "michael", "m\u00fcller", "sachsens", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "umweltminister", "wolfram"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["mandatsberechnung", "erfolgt", "hare-niemeyer-verfahren", "landtagswahl", "oktober", "gewann", "partei", "linke", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stimmen", "hinzu", "st\u00e4rkste", "kraft", "linkspartei", "erreichte", "erstmals", "landtagswahl", "wiedervereinigten", "deutschland"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["einigten", "linke", "cdu", "spd", "gr\u00fcne", "stabilit\u00e4tspakt", "vereinbarten", "neuwahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "m\u00e4rz"], "right_context": ["wahlgang", "amtszeit", "gew\u00e4hlt", "bildet", "spd", "gr\u00fcnen", "minderheitsregierung", "kabinett", "ramelow", "ii."]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["engere", "zusammenarbeit", "spd", "gr\u00fcnen", "pds", "erstunterzeichnern", "geh\u00f6rten", "gewerkschaftsfunktion\u00e4re", "sp\u00e4teren", "linken-politiker"], "right_context": ["frank", "spieth", "erstunterzeichner", "zeitpunkt", "unterzeichnung", "herbst", "unterschrieben", "b\u00fcrger", "ost", "west"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["inhalte", "u.", "a.", "vergessenen", "v\u00f6lkermord", "alliierten", "deutschen", "internet", "geteilt", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ratte", "volksverr\u00e4ter", "bezeichnet", "kleidung", "rechtsextremen", "szenemarke", "thor", "steinar", "aufgefallen", "streifendienst"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["daraufhin", "schreiben", "landesparteien", "cdu", "fdp", "afd", "kandidat", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "wiederwahl"], "right_context": ["linke", "spitze", "rot-rot-gr\u00fcnen", "minderheitsregierung", "verhindern", "ministerpr\u00e4sidentenwahl", "fand", "februar", "22-k\u00f6pfige", "afd-fraktion"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelows"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "th\u00fcringer", "landesregierung", "bestand", "wochen", "ministerpr\u00e4sidenten", "februar", "trat", "kemmerich", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "m\u00e4rz", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "kemmerichs", "wahl", "mitglieder", "bundesrat", "benannt", "verzichtete"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["scheitern", "fdp", "f\u00fcnfprozenth\u00fcrde", "b\u00fcrgerschaftswahl", "hamburg", "oktober", "partei", "linke", "regierenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["st\u00e4rkste", "kraft", "parlament", "bisherige", "rot-rot-gr\u00fcne", "landesregierung", "verlor", "absolute", "mehrheit", "abgeordnetensitze"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["parlamentarische", "kooperation", "cdu", "fdp", "linke", "spd", "gr\u00fcne", "stellten", "bisherigen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["kandidaten", "afd-fraktion", "schlug", "christoph", "kindervater", "weitgehend", "unbekannten", "kandidaten", "b\u00fcrgermeister", "sundhausen"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelows"], "left_context": ["spd", "gr\u00fcnen", "ablehnung", "chefkommentator", "welt", "jacques", "schuster", "begr\u00fc\u00dfte", "vorschlag", "kommentierte"], "right_context": ["versuch", "partei", "linke", "gef\u00fchrte", "r\u00b2g-regierung", "trotz", "fehlender", "parlamentarischer", "mehrheit", "bilden"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["situation", "annehmen", "linke", "spd", "gr\u00fcne", "stellten", "erzielten", "einigung", "cdu", "festgehalten"], "right_context": ["kandidaten", "afd", "erkl\u00e4rte", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "fraktionsvorsitzender", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "ramelow", "antreten"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["th\u00fcringens", "zudem", "einigten", "linke", "spd", "gr\u00fcne", "cdu", "april", "neuwahlen", "anzustreben"], "right_context": ["linke", "m\u00e4rz", "landtag", "wahlgang", "ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["fraktion", "linke", "landtag", "sachsen-anhalt", "juni", "februar", "stelle", "b\u00fcroleiters", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["wiederwahl", "ramelows", "m\u00e4rz", "staatssekret\u00e4r", "amtschef", "ministerium", "infrastruktur", "landwirtschaft", "ernannt", "torsten"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["fahrzeugen", "\u00f6ffentlichen", "nahverkehrs", "taxen", "gesch\u00e4ften", "mund-nasen-bedeckung", "tragen", "mai", "k\u00fcndigte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["th\u00fcringer", "lockdown", "juni", "aufzuheben", "entsprechende", "schritte", "mai", "kabinett", "vorschlagen", "zeitgleich"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["schriftstellers", "drehbuchautors", "wolfgang", "held", "juli", "laudation", "hielt", "sp\u00e4tere", "ministerpr\u00e4sident", "th\u00fcringens"], "right_context": ["monate", "buchpremiere", "verstarb", "autor", "medienecho", "erfolgte", "erst\u00fcbersetzung", "eva", "schloss", "the"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["quote", "besonderen", "ber\u00fccksichtigung", "ostdeutschen", "personalentwicklung", "f\u00fchrungsaufgaben", "westdeutschland", "aufgewachsene", "th\u00fcringische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["lehnte", "ost-quote", "besetzung", "bundeskabinetts", "ostdeutschland", "geborener", "koch", "reichte", "arbeitsgericht", "w\u00fcrzburg"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["juni", "gilt", "bundesstaaten", "notfallzulassung", "auflagen", "ministerpr\u00e4sidenten", "bayern", "th\u00fcringen", "markus", "s\u00f6der"], "right_context": ["pl\u00e4dierten", "m\u00e4rz", "impfstoff", "sputnik", "v", "schnell", "zulassung", "entschieden", "gegebenenfalls", "deutschland"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["erstmals", "th\u00fcringer", "spd-landesvorstand", "gew\u00e4hlt", "kandidierte", "th\u00fcringer", "landtagswahlen", "wahlkreis", "erfurt", "iii."], "right_context": ["spitzenkandidat", "linken", "m\u00f6ller", "chancenlos", "direktmandat", "wahlkreis", "gewinnen", "ramelow", "erststimmen", "bekam"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["brandenburg", "pds", "linke", "strikt", "oppositionelle", "ausrichtung", "stellte", "th\u00fcringen", "niedersachsen", "geborenen"], "right_context": ["erstmals", "ministerpr\u00e4sidenten", "landesregierung", "regierungschefs", "l\u00e4ndern", "cdu", "spd", "gestellt", "gr\u00f6\u00dfte", "oppositionspartei"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "ausgezeichnet", "\u00fcbergabe", "erfurter", "collegium", "maius", "fand", "september"], "right_context": ["durchgef\u00fchrt", "begr\u00fcndung", "verleihung", "hie\u00df", "ro\u00dfmann", "wintersport", "th\u00fcringen", "getan", "nachwuchsf\u00f6rderung", "spitzensport"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["themenjahr", "festlichen", "veranstaltung", "erfurter", "kaisersaal", "er\u00f6ffnet", "veranstaltung", "gepr\u00e4gt", "referaten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vorsitzenden", "zentralrats", "juden", "deutschland", "josef", "schuster", "schloss", "musikprogramm", "musikwissenschaftler", "jascha"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["beherbergungsverbot", "beherbergungsbeschr\u00e4nkung", "inl\u00e4ndische", "g\u00e4ste", "th\u00fcringen", "beschlossen", "th\u00fcringen", "vertrat", "laut", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["position", "infektionsschutzgesetz", "verantwortung", "regionalen", "gesundheits\u00e4mtern", "liege", "ordneten", "quarant\u00e4ne", "infizierte", "menschen"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["partei", "amtszeit", "voraussetzung", "bundespr\u00e4sident", "erkl\u00e4re", "folgte", "selben", "monat", "ministerpr\u00e4sident", "th\u00fcringens"], "right_context": ["linke", "mai", "k\u00fcndigte", "steinmeier", "kandidatur", "amtszeit"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["marketing", "politik", "nutzern", "beispielsweise", "saskia", "esken", "kevin", "k\u00fchnert", "christian", "lindner"], "right_context": ["dorothee", "b\u00e4r", "joko", "winterscheidt", "olli", "schulz", "verschiedene", "medien", "begr\u00fcndeten", "hype"]}, {"mention_text": ["bodo", "ramelow"], "left_context": ["eingereicht", "diskussion", "schulentwicklung", "marburg", "schwangassen-projekt", "vorrang", "gegeben", "prominentester", "sch\u00fcler", "ksm"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "th\u00fcringen", "berufsaufbauschule", "fachoberschule", "besuchte", "schulform", "berufsgrundbildungsjahr", "eingerichtet", "zwischenl\u00f6sung"]}]}