{"entity_id": "Q105164", "description_tokens": ["lutz", "tr\u00fcmper", "oktober", "oschersleben", "deutscher", "politiker", "spd", "oktober", "juni", "ausgetreten", "oberb\u00fcrgermeister", "sachsen-anhaltischen", "landeshauptstadt", "magdeburg", "tr\u00fcmper", "legte", "abitur", "studierte", "p\u00e4dagogischen", "hochschule", "k\u00f6then", "diplomlehrer", "chemie", "biologie", "lebt", "tr\u00fcmper", "magdeburg", "wissenschaftlicher", "assistent", "t\u00e4tig", "bevor", "doktor", "rer.", "nat.", "fachgebiet", "physikalische", "chemie", "promoviert", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "institut", "biochemie", "medizinischen", "akademie", "magdeburg", "t\u00e4tig", "\u00fcbernahm", "medizinischen", "fakult\u00e4t", "neugegr\u00fcndeten", "otto-von-guericke-universit\u00e4t", "magdeburg", "funktion", "dezernenten", "zentrale", "klinikumsentwicklung", "eintritt", "spd", "zog", "stadtrat", "landeshauptstadt", "magdeburg", "erfolgte", "wiederwahl", "tr\u00fcmper", "\u00fcbernahm", "ehrenamtlichen", "funktionen", "vorsitzenden", "finanz-", "grundst\u00fccksausschusses", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "spd-ratsfraktion", "mai", "tr\u00fcmper", "staatssekret\u00e4r", "sachsen-anhaltischen", "ministerium", "raumordnung", "landwirtschaft", "umwelt", "zusammenhang", "legte", "stadtratsmandat", "nieder", "november", "tr\u00fcmper", "pr\u00e4sidenten", "fu\u00dfballvereins", "fc", "magdeburg", "gew\u00e4hlt", "magdeburger", "spd", "tr\u00fcmper", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "kandidat", "aufgestellt", "wahlgang", "g\u00fcltigen", "w\u00e4hlerstimmen", "hans-werner", "br\u00fcning", "fraktionsvorsitzenden", "pds", "magdeburger", "stadtrat", "durchsetzen", "amtsantritt", "juli", "legte", "\u00e4mter", "staatssekret\u00e4r", "pr\u00e4sident", "fc", "magdeburg", "nieder", "oktober", "nominierte", "magdeburger", "spd", "tr\u00fcmper", "delegiertenstimmen", "erneut", "kandidaten", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "m\u00e4rz", "gewann", "tr\u00fcmper", "wahlgang", "deutlichen", "mehrheit", "stimmen", "wahlbeteiligung", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "m\u00e4rz", "tr\u00fcmper", "magdeburger", "spd", "kandidat", "nominiert", "parteitag", "mai", "delegiertenstimmen", "erhielt", "m\u00e4rz", "stimmen", "amt", "oberb\u00fcrgermeister", "best\u00e4tigt", "oktober", "trat", "differenzen", "spd-landesvorsitzenden", "katrin", "budde", "anl\u00e4sslich", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "partei", "tr\u00fcmper", "mehrmals", "hingewiesen", "magdeburg", "sachsen-anhalt", "unterbringung", "fl\u00fcchtlinge", "\u00fcberlastet", "obergrenzen", "gefordert", "budde", "widersprochen", "tr\u00fcmper", "\u00f6ffentlich", "realit\u00e4tsfern", "kritisiert", "budde", "schlie\u00dflich", "beklagte", "schade", "\u00e4u\u00dferungen", "spd", "spitzenkandidatin", "anstehende", "landtagswahl", "tr\u00fcmper", "begr\u00fcndete", "austritt", "wolle", "schaden", "spd", "abhalten", "bereit", "mund", "verbieten", "lassen", "k\u00f6nne", "landtagswahl", "schweigen", "falsche", "sachverhalte", "akzeptieren", "juni", "stimmte", "spd", "wiedereintrittsgesuch", "dezember", "tr\u00fcmper", "stadtratssitzung", "sommer", "ablauf", "amtszeit", "ruhestand", "treten", "april", "facebook", "angek\u00fcndigt", "ruhestand", "juni", "verschieben", "tr\u00fcmper", "verheiratet", "vater", "erwachsenen", "tochter", "kritik", "zog", "tr\u00fcmper", "letzter", "oberb\u00fcrgermeister", "deutschen", "gro\u00dfstadt", "schirmherrschaft", "\u00f6rtlichen", "christopher", "street", "day", "csd", "wiederholt", "ablehnte", "zuletzt", "mal"], "link_data": [{"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["wilhelm", "polte", "oberb\u00fcrgermeister", "wende", "oberb\u00fcrgermeister", "direkt", "gew\u00e4hlt", "amtszeit", "oberb\u00fcrgermeisters", "betr\u00e4gt"], "right_context": ["spd", "nachfolger", "polte", "gew\u00e4hlt", "tr\u00fcmper", "m\u00e4rz", "jeweils", "amtszeit", "wiedergew\u00e4hlt", "oktober"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["saale", "bernd", "wiegand", "heidelberg", "eckart", "w\u00fcrzner", "k\u00f6ln", "henriette", "reker", "magdeburg"], "right_context": ["rostock", "claus", "ruhe", "madsen"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["geburtstag", "ehemalige", "spieler", "trainer", "hochrangige", "landespolitiker", "ministerpr\u00e4sident", "reiner", "haseloff", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["geladen", "januar", "sorgte", "verein", "verpflichtung", "maik", "franz", "assistent", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "aufsehen"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["juni", "magdeburg", "gro\u00dfplastik", "magdeburger", "halbkugelversuch", "eingeweiht", "ratswaageplatz", "stadtzentrum", "enth\u00fcllten", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["otto", "guericke", "alias", "wolfgang", "emmrich", "gro\u00dfplastik", "magdeburger", "halbkugelversuch", "oberb\u00fcrgermeister", "zuvor"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["finanzierungsl\u00fccke", "millionen", "euro", "lehnte", "oktober", "stadtrat", "verkauf", "hyparschale", "bieterfirma", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["juni", "stadtratssitzung", "\u00fcbernahme", "sanierung", "stadt", "magdeburg", "einsetze", "bereitgestellten", "h\u00f6he", "mio."]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["einschwimmen", "stahlkonstruktion", "erfolgte", "oktober", "mai", "fand", "feierliche", "einweihung", "beisein", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["baubeigeordneten", "stadt", "magdeburg", "werner", "kaleschky", "bauminister", "landes", "sachsen-anhalt", "karl-heinz", "d\u00e4hre"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["begonnen", "september", "fanden", "arbeiten", "abschluss", "november", "museumsschiff", "anwesenheit", "magdeburger", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "schwimmf\u00e4hig", "schiff", "dauerhafte", "ausstellungsort", "befindet", "hafenbecken", "unmittelbarer", "nachbarschaft", "historischen"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["d\u00fcrfte", "endg\u00fcltige", "kl\u00e4rung", "g\u00fcltigkeit", "planfeststellungsbeschlusses", "\u00fcbergeordnetes", "gerichtsverfahren", "erwirken", "februar", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["vorgeschlagen", "flugplatz", "schlie\u00dfen", "grund", "stadt", "magdeburg", "haushaltsprobleme", "tr\u00fcmper", "w\u00fcnschte", "mitarbeiter"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["unterschiedlichster", "herkunft", "befinden", "einweihung", "lapidariums", "erfolgte", "juli", "anwesenheit", "magdeburger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["endg\u00fcltige", "fertigstellung", "september", "vorgesehen", "s\u00fcdlich", "kirche", "befindet", "gleichfalls", "denkmalschutz", "stehende"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["\u00f6ffentlichkeitswirksame", "aktionen", "thema", "bewusstsein", "bev\u00f6lkerung", "zahl", "kuratoriumsmitglieder", "stieg", "oberb\u00fcrgermeister", "magdeburg"], "right_context": ["beantragte", "stadtrat", "b\u00fcrgerentscheid", "wiederaufbau", "ulrichskirche", "initiieren", "oberb\u00fcrgermeister", "erkl\u00e4rte", "april", "sicht"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["unterbau", "s\u00e4ule", "hirschs", "geschaffen", "enth\u00fcllung", "hirschfigur", "erfolgte", "november", "anwesenheit", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["alt-oberb\u00fcrgermeisters", "willi", "polte", "52.13121611.639508koordinaten", "\u00b0", "7\u2032", "52,4\u2033", "n", "\u00b0", "38\u2032"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["spd-landesparteitag", "september", "budde", "einzige", "kandidatin", "antrat", "amt", "best\u00e4tigt", "magdeburger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["vormals", "spd", "warf", "budde", "oktober", "\u00f6ffentlich", "nahegelegt", "fl\u00fcchtlingsfrage", "meinung", "sagen"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["fenstern", "eingef\u00fcgt", "turm", "aussichtsturm", "nutzbar", "er\u00f6ffnung", "turms", "erfolgte", "august", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "klaus", "klang", "vertreterin", "bundesministerium", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "vertreter", "turm"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["fdp", "wahl", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "magdeburg", "m\u00e4rz", "unterlag", "wigbert", "schwenke", "amtsinhaber"], "right_context": []}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["besteht", "pr\u00e4sidenten", "vizepr\u00e4sidenten", "landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "mitgliedern", "derzeitiger", "pr\u00e4sident", "oberb\u00fcrgermeister", "landeshauptstadt", "magdeburg"], "right_context": ["landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "mitglieder", "stellvertreter", "kreisvorstandskonferenz", "beachtung", "m\u00f6glichst", "gleichm\u00e4\u00dfigen", "regionalen", "verteilung", "einwohnergr\u00f6\u00dfenklassen"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["neunmeterschie\u00dfen", "unterlegenen", "halbfinalisten", "belegten", "gemeinsam", "platz", "auslosung", "dezember", "magdeburger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["ergab", "folgende", "gruppeneinteilung", "titelverteidiger", "potsdam", "setzte", "siegen", "klar", "erreichte", "jena"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["elemente", "st\u00e4dtischen", "lebens", "au\u00dferhalb", "gew\u00e4chshauses", "stattfindet", "werk", "betreiben", "magdeburger", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["trotz", "protesten", "entfernt", "gew\u00e4chshausteile", "demontiert", "kunstmuseum", "magdeburg", "eingelagert", "geh\u00f6lze", "k\u00fcnstlern"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["juli", "geb\u00e4ude", "landeshauptstadt", "magdeburg", "b\u00fcrgerhaus", "umgebaut", "er\u00f6ffnung", "fand", "beisein", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["oktober", "bietet", "m\u00b2", "nutzfl\u00e4che", "platz", "diverse", "vereine", "einrichtungen", "stadtteile", "fermersleben"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["ehrenamtliche", "arbeit", "k\u00fcnstlerischer", "leiter", "konzertvereins", "hoffnungskirche", "magdeburg", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "magdeburg"], "right_context": ["geehrt", "kirchenmusikdirektor", "ernannt"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["sch\u00fcler", "zogen", "februar", "schulgeb\u00e4ude", "schuljahr", "juli", "beging", "schule", "anwesenheit", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["150-j\u00e4hrige", "jubil\u00e4um", "standortes", "zackm\u00fcnder", "stra\u00dfe", "schulfest", "dezember", "begann", "austausch", "dringend"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["villa", "sogenannten", "villa", "p.", "figurenspielsammlung", "er\u00f6ffnet", "festaktes", "hielten", "magdeburger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["sachsen-anhaltische", "kultusminister", "stephan", "dorgerloh", "gru\u00dfworte", "investitionsvolumen", "millionen", "euro", "geschaffenen", "figurentheaterzentrum"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["austragungsort", "regelm\u00e4\u00dfig", "stattfindenden", "drachenbootrennens", "juni", "fand", "see", "schirmherrschaft", "magdeburger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["betonboot-regatta", "elbe-hochwasser", "see", "juni", "\u00fcberflutet", "52.09879511.661773koordinaten", "\u00b0", "5\u2032", "56\u2033", "n"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["vereins", "heinz", "tietge", "erstellten", "umfangreichen", "gebundenen", "vereinschronik", "herausgegeben", "gru\u00dfworte", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["alt-oberb\u00fcrgermeisters", "willi", "polte", "ehrenvorsitzenden", "landes-seglerverbandes", "sachsen-anhalt", "hans-j\u00fcrgen", "clau\u00dfen", "dsv-pr\u00e4sidenten", "rolf"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["m\u00e4rz", "trat", "kandidatin", "cdu", "oberb\u00fcrgermeisteramt", "landeshauptstadt", "magdeburg", "belegte", "amtierenden", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["platz", "amtierte", "staatssekret\u00e4rin", "ministerium", "bildung", "landes", "sachsen-anhalt", "mai", "erkl\u00e4rte", "koch-kupfer"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["sanierung", "sankt-gertraud-kirche", "angelegt", "er\u00f6ffnung", "lapidariums", "fand", "juli", "anwesenheit", "magdeburger", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["erfolgte", "festgottesdienst", "kirche", "podiumsgespr\u00e4ch", "architekten", "ausstellung", "verantwortlichen", "kunsthistorikerin", "vertretern", "kirchenkreises"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["beantragt", "entsprechende", "stadtverwaltung", "nicht\u00f6ffentlichen", "stadtratssitzung", "vorgesehene", "drucksache", "\u00f6ffentlichen", "behandeln", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["zog", "daraufhin", "drucksache", "september", "oberb\u00fcrgermeister", "diesmal", "\u00f6ffentliche", "drucksache", "stadtrat", "eingebracht"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["symbolische", "grundsteinlegung", "fand", "november", "anwesenheit", "landeswirtschaftsministers", "reiner", "haseloff", "magdeburger", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["insgesamt", "millionen", "\u20ac", "investiert", "drittel", "hiervon", "mehraufwendungen", "denkmalschutz", "f\u00f6rdermitteln", "flossen"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["glasicanlagen", "korrektur", "falschen", "angaben", "initiative", "tochter", "rudolf", "webers", "magdeburger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["unterlagen", "plastik", "vorlegte", "plastik", "gilt", "bedeutende", "bildhauerische", "arbeit", "magdeburg", "jahrhundert"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["beschloss", "landesregierung", "april", "sachsen-anhalt", "maskenpflicht", "gilt", "kritisiert", "entscheidung", "magdeburgs", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["afd-landtagsfraktion", "hingegen", "maskenpflicht", "alexander", "s.", "kekul\u00e9", "begr\u00fc\u00dft", "verordnung", "ma\u00dfnahmen", "eind\u00e4mmung"]}, {"mention_text": ["lutz", "tr\u00fcmper"], "left_context": ["zahl", "tats\u00e4chlich", "infizierten", "schulkinder", "binnen", "woche", "f\u00e4lle", "verdoppelt", "oberb\u00fcrgermeister", "magdeburg"], "right_context": ["rief", "verhinderung", "lockdowns", "corona-winters", "impfquote", "prozent", "erreichen", "trotz", "steigender", "fallzahlen"]}]}