{"entity_id": "Q1054015", "description_tokens": ["hubert", "meyer", "dezember", "berlin", "november", "leverkusen", "obersturmbannf\u00fchrer", "waffen-ss", "generalstabsoffizier", "ia", "ss-panzer-division", "hitlerjugend", "1950er", "mitbegr\u00fcnder", "hilfsgemeinschaft", "gegenseitigkeit", "angeh\u00f6rigen", "ehemaligen", "waffen-ss", "hiag", "aufl\u00f6sung", "bundessprecher", "hiag", "meyer", "meldete", "freiwillig", "ss", "ss-untersturmf\u00fchrer", "zugf\u00fchrer", "kompanie", "leibstandarte", "ss", "adolf", "hitler", "erfolgte", "meyers", "bef\u00f6rderung", "ss-obersturmf\u00fchrer", "zug", "k\u00e4mpfen", "polen", "niederlanden", "frankreich", "westfeldzug", "kompaniechef", "kompanie", "kompanie", "umbenannt", "ss-hauptsturmf\u00fchrer", "krieg", "balkan", "kompanie", "\u00fcberfall", "sowjetunion", "juni", "verwundung", "artillerieregiment", "division", "februar", "ss-sturmbannf\u00fchrer", "bef\u00f6rdert", "kommandeur", "iii./ss-pz", "gren", "rgt", "anschlie\u00dfend", "einheit", "schlacht", "charkow", "beteiligt", "m\u00e4rz", "angriff", "charkow", "verwundet", "mai", "deutschen", "kreuz", "gold", "ausgezeichnet", "juni", "september", "generalstabskurs", "anschlie\u00dfend", "erfolgte", "versetzung", "generalstabsoffizier", "ia", "neu", "aufgestellten", "ss-panzer-division", "abwesenheit", "divisionskommandeurs", "stellvertreter", "divisionskommandeur", "ss-brigadef\u00fchrer", "kurt", "meyer", "september", "gefangen", "genommen", "\u00fcbernahm", "hubert", "meyer", "kurzzeitig", "f\u00fchrung", "rest", "division", "regimentsgr\u00f6\u00dfe", "aufwies", "oktober", "\u00fcbergab", "kommando", "ss-brigadef\u00fchrer", "fritz", "kraemer", "meyer", "november", "ss-obersturmbannf\u00fchrer", "bef\u00f6rdert", "meyer", "blieb", "kapitulation", "mai", "generalstabsoffizier", "ia", "division", "meyer", "1950er", "mitbegr\u00fcnder", "hilfsgemeinschaft", "gegenseitigkeit", "angeh\u00f6rigen", "ehemaligen", "waffen-ss", "hiag", "kriegsgr\u00e4berstiftung", "br\u00fcder", "schweigen", "aufl\u00f6sung", "bundessprecher", "hiag", "mehrere", "f\u00fchrungswechsel", "stattgefunden", "stabilisierte", "1980er", "protestaktionen", "hiag", "bezeichnete", "meyer", "teilnehmer", "internen", "korrespondenzen", "primitiv", "dumm", "skrupellos", "chaoten", "feiglinge", "penner", "gesindel", "pack", "vorfeld", "staatsbesuches", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "israel", "sommer", "kritisiert", "hiag", "verfassungsschutzberichten", "gef\u00fchrte", "bedankte", "meyer", "schreiben", "kohl", "entscheidung", "innenministers", "verteidigt", "versicherte", "mitglieder", "hiag", "kriegsverbrechen", "ablehnten", "meyer", "schrieb", "kriegsgeschichte", "ss-panzerdivision", "hitlerjugend", "b\u00e4nden", "schrift", "erschien", "munin-verlag", "hiag", "explizit", "ziel", "gegr\u00fcndet", "gemeinsam", "truppenkameradschaften", "kriegsgeschichte", "waffen-ss", "schreiben", "erw\u00e4hnt", "meyer", "generalmajor", "waffen-ss", "kurt", "meyer", "generalstabsoffizier", "historical", "division", "us-army", "gemeinsame", "studie", "einsatz", "ss-panzerdivision", "hitlerjugend", "invasionsk\u00e4mpfe", "frankreich", "juni", "september", "geschrieben", "buch", "erschien", "franz\u00f6sisch", "album", "historique", "ss-panzer-division", "hitlerjugend", "\u00e9ditions", "heimdal", "bayeux", "\u00fcbersetzt", "georges", "bernage", "englisch", "the", "history", "of", "the", "ss-panzerdivision", "hitlerjugend", "j.j.", "fedorowicz", "winnipeg", "manitoba", "bzw.", "the", "12th", "ss", "the", "history", "of", "the", "hitler", "youth", "panzer", "division", "stackpole", "mechanicsburg", "pennsylvania", "\u00fcbersetzt", "h.", "harri", "henschler", "japanisch", "\u30d2\u30c3\u30c8\u30e9\u30fc\u30fb\u30e6\u30fc\u30b2\u30f3\u30c8", "ss\u7b2c12\u6226\u8eca\u5e2b\u56e3\u53f2", "dai", "nihon", "kaiga", "t\u014dky\u014d", "\u00fcbersetzt", "y\u016bko", "mukai", "masatomo", "miki", "historiker", "peter", "lieb", "beurteilte", "schrift", "\u00e4u\u00dferst", "materialreiche", "arbeit", "meyers", "darstellung", "division", "bleibe", "selektiv", "obwohl", "vergleichsweise", "objektives", "bild", "bem\u00fcht"], "link_data": [{"mention_text": ["hubert", "meyer"], "left_context": ["zw\u00f6lf", "landesverb\u00e4nde", "zw\u00f6lf", "truppen-", "zahlreiche", "kreiskameradschaften", "angegliedert", "letzten", "bundesvorstand", "geh\u00f6rten"], "right_context": ["august", "hoffmann", "johann", "felde", "bundesf\u00fchrung", "beobachtungsobjekt", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "gezielt", "informationen"]}, {"mention_text": ["hubert", "meyer"], "left_context": ["mann", "geschrumpft", "meyer", "september", "belgischen", "partisanen", "gefangen", "genommen", "woraufhin", "ss-obersturmbannf\u00fchrer"], "right_context": ["kommando", "\u00fcbernahm", "november", "division", "nienburg", "verlegt", "de-facto-vernichtung", "aufgestellt", "meyer", "ss-obersturmbannf\u00fchrer"]}, {"mention_text": ["hubert", "meyer"], "left_context": ["nannte", "auflage", "circa", "deutlich", "h\u00f6her", "damalige", "mitgliederzahl", "hiag", "letzte", "hiag-bundessprecher"], "right_context": ["hingegen", "maximale", "auflage", "st\u00fcck", "auflage", "exemplare", "betragen", "freiwillige", "erschien", "aufl\u00f6sung"]}, {"mention_text": ["hubert", "meyer"], "left_context": ["kurt-gerhard", "klietmann", "richard", "schulze-kossens", "otto", "kumm", "rudolf", "lehmann", "georg", "maier"], "right_context": ["eberhard", "wolfgang", "m\u00f6ller", "wilhelm", "petersen", "gert", "schwager", "sylvester", "stadler", "hans"]}]}