{"entity_id": "Q106206", "description_tokens": ["tarek", "al-wazir", "januar", "offenbach", "main", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "al-wazir", "januar", "hessischer", "wirtschaftsminister", "stellvertreter", "ministerpr\u00e4sidenten", "volker", "bouffier", "kabinett", "bouffier", "ii", "ressorts", "wirtschaft", "energie", "verkehr", "landesentwicklung", "zust\u00e4ndig", "bevor", "kabinett", "bouffier", "iii", "staatsminister", "wirtschaft", "energie", "verkehr", "wohnen", "ernannt", "wahlkreisabgeordnete", "wahlkreis", "offenbach-stadt", "somit", "mitglied", "hessischen", "landtags", "fraktionsvorsitzender", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "hessen", "erneut", "spitzenkandidat", "gr\u00fcnen", "al-wazir", "sohn", "deutschen", "lehrerin", "gerhild", "knirsch", "jemeniten", "mohamed", "al-wazir", "besitzt", "staatsb\u00fcrgerschaften", "beider", "l\u00e4nder", "wuchs", "mutter", "offenbach", "zog", "vater", "jemenitische", "hauptstadt", "sanaa", "besuchte", "internationale", "schule", "kehrte", "offenbach", "jemen", "beschreibt", "pr\u00e4gend", "entwicklung", "abitur", "max-beckmann-schule", "frankfurt", "a.", "m.", "absolvierte", "al-wazir", "zivildienst", "studierte", "politikwissenschaft", "johann", "wolfgang", "goethe-universit\u00e4t", "konvent", "universit\u00e4t", "engagierte", "al-wazir", "schloss", "studium", "diplom-politologe", "parlamentarier", "diplomarbeit", "tr\u00e4gt", "titel", "aufhaltbare", "weg", "einwanderungsland", "tarek", "al-wazir", "verheiratet", "s\u00f6hne", "gro\u00dfonkel", "aufst\u00e4ndischenf\u00fchrer", "sayf", "abdullah", "ibn", "ahmed", "al-wazir", "jemen", "februar", "k\u00f6nig", "ernannte", "hingerichtet", "gymnasiast", "al-wazir", "mitglied", "gr\u00fcnen", "vorsitzender", "gr\u00fcnen", "jugend", "hessen", "dezember", "tarek", "al-wazir", "bundesparteirat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "geh\u00f6rte", "ununterbrochen", "september", "dezember", "gemeinsam", "kordula", "schulz-asche", "landesvorsitzender", "hessischen", "gr\u00fcnen", "erneut", "geh\u00f6rte", "tarek", "al-wazir", "stadtverordnetenversammlung", "offenbach", "main", "al-wazir", "erstmals", "mitglied", "hessischen", "landtages", "mai", "januar", "fraktionsvorsitzender", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "medienpolitischer", "sprecher", "mitglied", "rundfunkrates", "hessischen", "rundfunks", "landtagswahl", "hessen", "fraktion", "rot-gr\u00fcne", "regierung", "f\u00fchren", "linken", "geduldet", "umweltminister", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "geplante", "duldung", "linke", "wahl", "spd", "spitzenkandidatin", "andrea", "ypsilanti", "ausgeschlossen", "spd-abgeordneten", "dagmar", "metzger", "anfang", "abgelehnt", "entscheidenden", "landtagssitzung", "k\u00fcndigten", "mitglieder", "spd-fraktion", "regierung", "mitzuw\u00e4hlen", "daraufhin", "l\u00f6ste", "parlament", "neuwahlen", "angesetzt", "neuwahlen", "januar", "erreichte", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "beste", "bundesdeutschen", "fl\u00e4chenland", "erzielte", "ergebnis", "regierungsbildung", "frage", "al-wazir", "trat", "wahlkreis", "offenbach-stadt", "direktkandidat", "unterlag", "stefan", "gr\u00fcttner", "cdu", "heike", "habermann", "spd", "landtagswahl", "hessen", "trat", "wahlkreis", "offenbach-stadt", "unterlag", "stefan", "gr\u00fcttner", "gelang", "wiedereinzug", "landtag", "listenplatz", "partei", "oktober", "legte", "landtagsmandat", "nieder", "landtagswahl", "hessen", "gewann", "wahlkreis", "prozent", "wahlkreisstimmen", "erhielt", "somit", "direktmandat", "tarek", "al-wazir", "spitzenkandidat", "landtagswahl", "hessen", "verhandlungsf\u00fchrer", "anschlie\u00dfenden", "sondierungsgespr\u00e4chen", "koalitionsverhandlungen", "januar", "vereidigung", "kabinetts", "bouffier", "ii", "stellvertreter", "ministerpr\u00e4sidenten", "volker", "bouffier", "staatsminister", "wirtschaft", "energie", "verkehr", "landesentwicklung", "ernannt", "landtagswahl", "hessen", "bestand", "al-wazir", "theoretische", "m\u00f6glichkeit", "spitzenkandidat", "stimmenst\u00e4rksten", "partei", "ampelkoalition", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "anzustreben", "fdp", "hessen", "landesregierung", "f\u00fchrung", "gr\u00fcnen", "sondieren", "erneut", "bildung", "schwarz-gr\u00fcnen", "landesregierung", "al-wazirs", "staatsministerium", "januar", "bildung", "kabinetts", "bouffier", "iii", "ministerium", "wirtschaft", "energie", "verkehr", "wohnen", "umbenannt", "gr\u00fcner", "hessischer", "vize-ministerpr\u00e4sident", "verkehrsminister", "steht", "al-wazir", "diskussion", "ausbau", "a49", "kritik", "al-wazir", "verteidigt", "kritik", "argument", "ausbau", "a49", "politisches", "leben", "bau", "autobahn", "gek\u00e4mpft", "minister", "rechtlich", "bindende", "beschl\u00fcsse", "umsetzen", "m\u00fcsse", "partei", "gr\u00fcnen", "initiativen", "planungen", "aus-", "neubau", "autobahnen", "inklusive", "beschlossener", "autobahnprojekte", "kritisch", "\u00fcberpr\u00fcfen", "november", "al-wazir", "gemeinsam", "volker", "bouffier", "fachzeitschrift", "politik", "kommunikation", "politiker", "jahres", "ausgezeichnet", "umfrage", "forschungsgruppe", "wahlen", "auftrag", "radiosenders", "ffh", "frankfurter", "zeitung", "oktober", "ergeben", "al-wazir", "beliebteste", "politiker", "hessens", "al", "wazir", "anh\u00e4nger", "offenbacher", "fu\u00dfball", "club", "kickers", "e.", "v.", "gr\u00f6\u00dften", "fu\u00dfballverein", "stadt", "offenbach", "main"], "link_data": [{"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["gebildet", "anschluss", "landtagswahl", "hessen", "scheiterten", "sondierungsgespr\u00e4che", "endg\u00fcltige", "wahlergebnis", "best\u00e4tigt", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["stimmenst\u00e4rkster", "koalitionspartner", "ampelkoalition", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "beanspruchen", "k\u00f6nnten", "m\u00f6gliches", "b\u00fcndnis", "ministerpr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["linie", "gebracht", "situation", "ver\u00f6ffentlichten", "junge", "parteimitglieder", "cem", "\u00f6zdemir", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["matthias", "berninger", "ekin", "delig\u00f6z", "strategiepapier", "genervt", "lebensirrt\u00fcmern", "68er-generation", "zeigten", "stattdessen"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["stimmen", "w\u00e4hlern", "ausl\u00e4nderfeindlichen", "ressentiments", "mobilisieren", "ebenfalls", "angeschlagene", "pers\u00f6nlich", "verletzende", "tonfall"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "gr\u00fcnen", "andrea", "ypsilanti", "spitzenkandidatin", "spd", "gilt", "gr\u00fcnde", "koalitionsverhandlungen", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["forum", "bieten", "wolle", "teilnahme", "michael", "boddenberg", "cdu", "nancy", "faeser", "spd"], "right_context": ["gr\u00fcne", "janine", "wissler", "linke", "ren\u00e9", "rock", "fdp", "repr\u00e4sentanten", "landtag", "vertretenen"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["sondierungsgespr\u00e4che", "sowohl", "spd", "gr\u00fcnen", "november", "unterbreitete", "bouffier", "gr\u00fcnen", "vorsitzenden", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["angebot", "cdu", "gespr\u00e4che", "bildung", "schwarz-gr\u00fcnen", "koalition", "aufzunehmen", "n\u00e4chsten", "beschloss", "parteitag"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["unfug", "trotz", "zuvor", "durchgef\u00fchrten", "rechtsgutachtens", "umgesetzt", "m\u00e4rz", "forderte", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen-abgeordnete"], "right_context": ["r\u00fccktritt", "bouffiers", "innenminister", "weigerte", "stellung", "rechtsradikalen", "umtrieben", "personensch\u00fctzer", "michel", "friedman"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["sondierungsgespr\u00e4chen", "landtagswahl", "m\u00f6glichkeiten", "koalition", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "ausgelotet", "sondierungsgespr\u00e4chen", "verhandlungsf\u00fchrern", "bouffier"], "right_context": ["gr\u00fcne", "bot", "cdu", "november", "gr\u00fcnen", "aufnahme", "schwarz-gr\u00fcnen", "koalitionsverhandlungen", "deutschen", "fl\u00e4chenland"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["windenergie", "heidenrod", "s\u00fcwag", "gmbh.", "mai", "windpark", "festakt", "er\u00f6ffnet", "hessische", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["anwesend", "b\u00e4derstra\u00dfe", "windpark", "heidenrod", "aufgestellten", "zw\u00f6lf", "windkraftanlagen", "handelt", "typ", "ge"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["m\u00fcnzenberg", "ble", "juni", "aufgegeben", "eisenbahnfreunden", "wetterau", "weitergef\u00fchrt", "juli", "teilte", "verkehrsminister"], "right_context": ["anfrage", "landtag", "schieneninfrastruktur", "samt", "zugeh\u00f6riger", "grundst\u00fccke", "eisenbahnfreunde", "wetterau", "efw", "verkauft"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["voraussetzungen", "stundentakt", "steigt", "verh\u00e4ltnis", "womit", "eindeutig", "f\u00f6rderf\u00e4higkeit", "erzielt", "herbst", "verkehrsminister"], "right_context": ["neues", "bewertungsverfahrens", "investitionen", "schieneninfrastruktur", "l\u00e4ndlichen", "raum", "entwickeln", "sodass", "geringe", "kostensteigerungen"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["damalige", "wiesbadener", "oberb\u00fcrgermeister", "sven", "gerich", "namen", "magistrats", "brief", "hessischen", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["unterst\u00fctzung", "landes", "bat", "al-wazir", "erkl\u00e4rte", "damalige", "bundesverkehrsminister", "alexander", "dobrindt", "\u00fcberst\u00fctzung"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["weiterstadt", "verzichtet", "anfang", "januar", "gespr\u00e4che", "anbindung", "darmstadts", "angaben", "hessischen", "verkehrsministers"], "right_context": ["fortgeschritten", "genaue", "streckenf\u00fchrung", "st\u00fcnde", "fest", "oktober", "vorgestellte", "deutschland-takt-konzept", "sieht", "s\u00fcdanbindung"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["hessen", "januar", "trat", "gr\u00fcttner", "direktkandidat", "heike", "habermann", "schulpolitische", "sprecherin", "spd-fraktion"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "durchsetzen", "landtagswahlen", "verteidigte", "gr\u00fcttner", "direktmandat", "gleichen"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["hmwevw", "ministerien", "landes", "hessen", "sitz", "landeshaus", "landeshauptstadt", "wiesbaden", "gegenw\u00e4rtiger", "staatsminister"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "staatssekret\u00e4re", "philipp", "nimmermann", "jens", "deutschendorf", "hie\u00df", "januar", "januar"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["studium", "politologie", "volkswirtschaftslehre", "frankfurt", "main", "diplom-politologe", "abschloss", "mitarbeiter", "hessischen", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["berlin", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "vorsitzenden", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "rezzo", "schlauch", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["schulz-asche", "juli", "dezember", "landesvorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "hessen", "juni", "listenplatz", "somit"], "right_context": ["spitzenkandidatin", "landtagswahlen", "hessen", "gew\u00e4hlt", "kordula", "schulz-asche", "april", "oktober", "mitglied", "hessischen"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["reif", "wahl", "schied", "parlament", "august", "eklat", "landtag", "reif", "rede", "gr\u00fcnen-politikers"], "right_context": ["vater", "jemen", "stammt", "zwischenruf", "anwesenden", "geh", "sana'a", "verstanden", "reif", "student"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["bauarbeiten", "verz\u00f6gerten", "juni", "september", "bahnstrecke", "monaten", "bauzeit", "beisein", "hessischen", "verkehrsministers"], "right_context": ["offiziell", "betrieb", "genommen", "september", "streckenfest", "\u00f6ffentlichkeit", "\u00fcbergeben", "planm\u00e4\u00dfige", "personenverkehr", "september"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["gegenkandidat", "spd", "gerhard", "b\u00f6kel", "gr\u00fcnen", "traditionell", "doppelspitze", "wahlkampf", "evelin", "sch\u00f6nhut-keil"], "right_context": ["f\u00fchrten", "gr\u00fcnen-liste", "fdp", "fungierte", "ministerin", "ruth", "wagner", "spitzenkandidatin", "folgende", "parteien"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["forschung", "wirtschaft", "ehrenamtlich", "unterst\u00fctzung", "beratung", "unternehmensgr\u00fcnder", "schirmherren", "gr\u00fcnderinitiative", "hessische", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "forschung", "entwicklung", "sanofi", "deutschland", "jochen", "maas", "science4life", "gemeinn\u00fctzige", "initiative"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["roland", "koch", "sozialdemokratische", "partei", "deutschlands", "landtagsabgeordnete", "thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["j\u00f6rg-uwe", "hahn", "spitzenkandidat", "freien", "demokratischen", "partei", "partei", "linke", "trat", "willi"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "amt", "stimmen", "landesmitgliederversammlung", "best\u00e4tigt", "amtierte", "seither", "seite", "kordula", "schulz-asche"], "right_context": ["organisierte", "partei", "vorgezogene", "bundestagswahl", "kommunalwahlk\u00e4mpfe", "landtagswahlk\u00e4mpfe", "europa-", "bundestagswahlkampf", "gleichen", "klose"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["spatenstich", "bauabschnitt", "egelsbach", "erzhausen", "darmstadt-wixhausen", "fand", "oktober", "beteiligung", "hessischen", "verkehrsministers"], "right_context": ["gr\u00fcne", "egelsbach", "dreieinhalb", "kilometer", "langer", "abschnitt", "darmstadt-wixhausen", "nord", "egelsbach", "meter"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["buchholz", "linke", "bundestag", "wahlkreis", "landtagswahlkreis", "stadtgebiet", "offenbach", "direktmandat", "bekam", "wahl"], "right_context": ["gr\u00fcne", "vorsprung", "stimmen", "landesliste", "zog", "oliver", "stirb\u00f6ck", "f.d.p.", "landtag", "stadtverordnetenversammlung"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["nahmen", "spd-landesvorsitzender", "thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "mehrere", "spd-landtagsabgeordnete", "vertreter", "jusos", "fraktionschef", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["abgeordnete", "gr\u00fcnen", "menschen", "demonstrierten", "transportbeh\u00e4lterlager", "ahaus", "westlichen", "m\u00fcnsterland", "veranstalter", "tr\u00e4gerkreis"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["burkatragende", "frau", "opfer", "st\u00f6rerin", "behandele", "ungereimt", "sinnvoll", "stellvertretende", "ministerpr\u00e4sident", "hessen"], "right_context": ["f\u00fchrte", "august", "m\u00fcsse", "\u00fcberzeugen", "strafrecht", "drohen", "innenminister", "de", "maizi\u00e8re", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["hielten", "gr\u00fcnen", "landesmitgliederversammlung", "kassel", "selbstbewusst", "gr\u00f6\u00dfenwahnsinnig", "gehe", "kommunalwahl", "entgegen", "landeschef"], "right_context": ["zahl", "sitze", "kommunalparlamenten", "solle", "erh\u00f6ht", "derzeit", "m\u00fcsse", "klarmachen", "kommunalpolitik", "geld"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["meinungsforscher", "f\u00fchrte", "\u00fcbernahme", "regierung", "cdu", "fdp-koalition", "ausscheiden", "gr\u00fcnen", "regierung", "mai"], "right_context": ["fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "hessen", "stimmen", "zulegen", "aufgrund", "massiven", "verluste"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["verhandlungen", "realisiert", "volker", "bouffier", "bildete", "neues", "kabinett", "gr\u00fcnen", "minister", "stellen"], "right_context": ["minister", "wirtschaft", "energie", "verkehr", "landesentwicklung", "priska", "hinz", "ministerin", "umweltschutz", "landwirtschaft"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["unionsparteien", "cdu/csu", "spd", "gr\u00fcnen", "linken", "fdp", "l\u00e4ngste", "amtszeit", "gegenw\u00e4rtigen", "landesbauminister"], "right_context": ["gr\u00fcne", "januar", "hessen"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["erneut", "doppelspitze", "landtagswahl", "april", "angela", "dorn", "landesmitgliederversammlung", "prozent", "listenplatz", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["prozent", "listenplatz", "gew\u00e4hlt", "regierungswechsel", "erkl\u00e4rte", "ziel", "gr\u00fcnen", "fdp", "hessen", "trat"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["hoffte", "absolute", "mehrheit", "parteien", "warben", "ungeliebte", "koalition", "beenden", "hessische", "gr\u00fcnen-landesvorsitzende"], "right_context": ["sieht", "erfinder", "wortsch\u00f6pfung", "begriff", "erstmals", "wahlkampf", "landtagswahl", "hessen", "verwendet", "begriff"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["ii", "staatssekret\u00e4r", "hessischen", "landesministerium", "wirtschaft", "energie", "verkehr", "landesentwicklung", "ernannt", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["gef\u00fchrt", "kabinett", "bouffier", "iii", "neuformierten", "hessisches", "ministerium", "wirtschaft", "energie", "verkehr"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["kerstin", "m\u00fcller", "daniel", "cohn-bendit", "rezzo", "schlauch", "volker", "beck", "christine", "scheel"], "right_context": ["colos-saal", "rahmen", "frankfurter", "musikmesse", "live", "entertainment", "award", "lea", "club", "jahres"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["notwendig", "absolute", "mehrheit", "parlament", "bilden", "zudem", "fdp", "rechnerisch", "m\u00f6gliche", "ampelkoalition"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "ausgeschlossen", "cdu", "spd", "wiederum", "sondierungsgespr\u00e4ch", "interesse", "schwarz-roten", "koalition", "ein-stimmen-mehrheit"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["vorigen", "landtagswahl", "september", "bildete", "januar", "ministerpr\u00e4sident", "volker", "bouffier", "cdu", "stellvertreter"], "right_context": ["gr\u00fcne", "schwarz-gr\u00fcne", "kabinett", "bouffier", "ii.", "wahl", "cdu", "st\u00e4rkste", "kraft", "hervorgegangen"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["erhielt", "somit", "ausschlie\u00dflich", "dreier-b\u00fcndnisse", "beeinflusst", "spd-spitzenkandidat", "thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "beantworten", "spd"], "right_context": ["wahlsieg", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlen", "fdp-spitzenkandidat", "ren\u00e9", "rock", "schwer", "vorstellbar", "hielt"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["cdu", "spd", "woche", "wahl", "ebenfalls", "gef\u00fchrt", "ampel-koalition", "fdp", "hessen", "begr\u00fcndung"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlen", "wolle", "ausgeschlossen", "nachkontrolle", "vorl\u00e4ufigen", "amtlichen", "endergebnisses", "frankfurt", "main"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["wohnen", "philipp", "nimmermann", "bildung", "kabinetts", "bouffier", "iii", "januar", "staatssekret\u00e4r", "ministers"], "right_context": ["ernannt", "\u00fcbernahm", "ministerium", "kollege", "jens", "deutschendorf", "zust\u00e4ndigkeiten", "wirtschaft", "frankfurter", "finanzplatz"]}, {"mention_text": ["al-wazir"], "left_context": ["zustand", "betonbr\u00fccken", "deutschland", "gegenstand", "\u00f6ffentlichen", "diskurses", "august", "lie\u00df", "hessische", "verkehrsminister"], "right_context": ["ingenieuren", "hessen", "mobil", "berichten", "zeigen", "salzbachtalbr\u00fccke", "kontrollieren", "januar", "montagegestelle", "br\u00fccke"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["bouffier", "iii", "hessischen", "ministerium", "wirtschaft", "energie", "verkehr", "wohnen", "staatssekret\u00e4r", "staatsministers"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ernannt", "kollege", "philipp", "nimmermann", "\u00fcbernahm", "ministerium", "zust\u00e4ndigkeiten", "bereiche"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["landtag", "wahlkreis", "darmstadt-stadt", "i.", "reichte", "einzug", "landtag", "f\u00f6rster-heldmann", "r\u00fcckte", "oktober"], "right_context": ["landtagsfraktion", "sprecherin", "armutsbek\u00e4mpfung", "demografie", "senioren", "wohnen", "mitglied", "rechts-", "sozialausschuss", "geografisch"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["gilt", "rhein-main-region", "hinaus", "beispielhaftes", "modell", "kooperation", "energiegenossenschaften", "kommunen", "hessische", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["bezeichnete", "kombinierte", "w\u00e4rme-/stromversorgung", "geb\u00e4ude", "erfolgreiches", "projekt", "bundesland", "hessen", "mittels", "kraft-w\u00e4rme"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["bouffier", "ii", "gleichen", "koalition", "getragen", "hessische", "wirtschaftsministerium", "f\u00fchrung", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bereich", "wohnen", "erweitert", "erhielten", "gr\u00fcnen", "zweitst\u00e4rkste", "fraktion", "zur\u00fcckliegenden", "landtagswahl", "umweltministerium"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["abgesetzt", "s\u00f6hne", "starben", "k\u00e4mpfe", "april", "lie\u00df", "ahmad", "hinrichten", "hessische", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["gro\u00dfneffe"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["a49-gegner", "\u00fcberreichten", "november", "unterschriften", "bau", "a49", "klimagerechte", "verkehrspolitik", "hessischen", "verkehrsminister"], "right_context": ["gr\u00fcne", "blick", "notwendigkeit", "mobilit\u00e4tswende", "klimabelastung", "fordert", "bundestagsfraktion", "gr\u00fcnen", "baustopp", "wirtschaftlich"]}, {"mention_text": ["tarek", "al-wazir"], "left_context": ["wiesbaden", "h\u00f6henfreier", "einf\u00e4delung", "schnellfahrstrecke", "bundesverkehrswegeplan", "aufgenommen", "januar", "k\u00fcndigten", "hessens", "verkehrsminister"], "right_context": ["bahnchef", "r\u00fcdiger", "grube", "realisierung", "vorhabens", "planung", "begonnen", "projekt", "laut", "pressebericht"]}]}