{"entity_id": "Q107726", "description_tokens": ["boris", "erasmus", "palmer", "mai", "waiblingen", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "t\u00fcbingen", "palmer", "wuchs", "sohn", "obstbauern", "helmut", "palmer", "geradstetten", "vater", "erlangte", "remstal-rebell", "\u00fcberregionale", "bekanntheit", "b\u00fcrgermeisterwahlen", "baden-w\u00fcrttemberg", "parteiloser", "kandidat", "antrat", "palmer", "begleitete", "vater", "kind", "wahlk\u00e4mpfen", "cousin", "cdu-politikers", "christoph", "palmer", "landtagsabgeordneter", "staatsminister", "vertrauter", "ministerpr\u00e4sidenten", "erwin", "teufel", "kreisvorsitzender", "stuttgarter", "cdu", "palmer", "hochbegabt", "eingestuft", "bestand", "abitur", "freien", "waldorfschule", "engelberg", "juni", "gesamtnote", "zivildienst", "drk", "studierte", "geschichte", "mathematik", "lehramt", "eberhard-karls-universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "sydney", "studium", "schloss", "staatsexamen", "anschluss", "arbeitete", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "palmer", "gr\u00fcnen", "bundestags-", "europaabgeordneten", "franziska", "brantner", "liiert", "oberb\u00fcrgermeister", "deutschlands", "geburt", "gemeinsamen", "tochter", "august", "anfang", "november", "monate", "elterngeld", "anspruch", "lie\u00df", "amt", "ruhen", "gemeinsam", "lebenspartnerin", "palmer", "s\u00f6hne", "geboren", "studiums", "palmer", "studentenvertreter", "aktiv", "universit\u00e4t", "asta-referent", "umwelt", "verkehr", "entwickelte", "konzept", "einf\u00fchrung", "nachtbussen", "raum", "t\u00fcbingen", "april", "umgesetzt", "wirkte", "einf\u00fchrung", "semestertickets", "palmer", "sprach", "nachlaufende", "studiengeb\u00fchren", "baden-w\u00fcrttemberg", "palmer", "mitglied", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "geh\u00f6rte", "vorstand", "t\u00fcbinger", "kreisverbandes", "partei", "november", "belegte", "wahl", "parteirat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "letzten", "platz", "geh\u00f6rt", "16-k\u00f6pfigen", "gremium", "seither", "palmer", "erhielt", "ordre", "national", "m\u00e9rite", "engagement", "vertiefung", "deutsch-franz\u00f6sischen", "beziehungen", "palmer", "erstmals", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "gew\u00e4hlt", "zweitmandat", "wahlkreis", "t\u00fcbingen", "vertrat", "mitglied", "ausschuss", "umwelt", "verkehr", "umwelt-", "verkehrspolitischer", "sprecher", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "funktion", "geh\u00f6rte", "kritikern", "verkehrs-", "st\u00e4dtebauprojektes", "stuttgart", "landtagswahl", "palmer", "erneut", "abgeordneten", "gew\u00e4hlt", "wahlkreis", "erreichte", "stimmenanteil", "wodurch", "gr\u00fcnen", "erstmals", "zweitst\u00e4rkste", "partei", "spd", "palmer", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "funktion", "amtsantritt", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingen", "mai", "legte", "entsprechend", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "getroffenen", "ank\u00fcndigung", "landtagsmandat", "nieder", "r\u00fcckte", "ilka", "neuenhaus", "palmer", "trat", "kandidat", "gr\u00fcnen", "amt", "oberb\u00fcrgermeisters", "stuttgart", "wahlgang", "oktober", "erreichte", "stimmenanteil", "platz", "amtsinhaber", "wolfgang", "schuster", "cdu", "ute", "kumpf", "spd", "angesichts", "deutlichen", "r\u00fcckstandes", "zweitplatzierte", "kumpf", "zog", "palmer", "kandidatur", "wahlgang", "konkurrenten", "f\u00fchrte", "gespr\u00e4che", "m\u00f6gliche", "inhaltliche", "zugest\u00e4ndnisse", "signalisierte", "schuster", "unterschied", "kumpf", "entgegenkommen", "punkten", "palmer", "anschlie\u00dfend", "\u00f6ffentlichen", "stellungnahme", "darlegte", "beobachtern", "indirekte", "wahlempfehlung", "zugunsten", "schuster", "interpretiert", "kontroverse", "reaktionen", "hervorrief", "schuster", "erkl\u00e4rte", "b\u00fcrgerentscheid", "umstrittene", "gro\u00dfprojekt", "stuttgart", "erheblichen", "kostensteigerungen", "stadt", "beobachter", "sahen", "reaktion", "verhalten", "stuttgarter", "spd", "oberb\u00fcrgermeisterwahlen", "stuttgart", "wahlgang", "drittplatzierte", "spd-bewerber", "rainer", "brechtken", "bereit", "kandidatur", "zur\u00fcckzuziehen", "m\u00f6glicherweise", "wahlsieg", "gr\u00fcnen", "rezzo", "schlauch", "verhinderte", "stuttgarter", "gr\u00fcnen", "gemeinderatswahl", "juni", "st\u00e4rkste", "partei", "\u00e4u\u00dferte", "palmer", "interesse", "erneuten", "kandidatur", "stuttgarter", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "erkl\u00e4rte", "m\u00e4rz", "kandidatur", "absehen", "oktober", "palmer", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingen", "gew\u00e4hlt", "erreichte", "wahlgang", "stimmenanteil", "erforderliche", "absolute", "mehrheit", "amtsinhaberin", "brigitte", "russ-scherer", "spd", "entfielen", "sonstige", "kandidaten", "erhielten", "insgesamt", "wahlbeteiligung", "lag", "januar", "legte", "palmer", "landtagsmandat", "nieder", "t\u00e4tigkeit", "oberb\u00fcrgermeister", "konzentrieren", "r\u00fcckte", "ilka", "neuenhaus", "landtag", "wahl", "oktober", "palmer", "stimmen", "wahlgang", "wiedergew\u00e4hlt", "parteilose", "gegenkandidatin", "beatrice", "soltys", "wahlbeteiligung", "lag", "prozent", "palmers", "politischen", "zielen", "geh\u00f6ren", "lokale", "klimaschutzma\u00dfnahmen", "initiierte", "klimaschutzkampagne", "t\u00fcbingen", "blau", "erm\u00f6glichte", "senkung", "co2-aussto\u00dfes", "pro", "kopf", "selben", "zeitraum", "gingen", "co2-emissionen", "deutschland", "kampagne", "bundesumweltministerium", "european", "energy", "award", "silber", "ausgezeichnet", "t\u00fcbinger", "gemeinderat", "beschloss", "energiepolitischen", "arbeitsprogramm", "ziel", "co2-emissionen", "pro", "kopf", "senken", "erhielt", "t\u00fcbingen", "g\u00fctezertifikat", "european", "energy", "award", "gold", "h\u00f6chsten", "punktwert", "deutschen", "st\u00e4dte", "gr\u00f6\u00dfe", "boris", "palmer", "zeitweise", "energiebotschafter", "landes", "nieder\u00f6sterreich", "ernannt", "abriss", "geb\u00e4udes", "m\u00fchlstra\u00dfe", "stadt", "b\u00fcrgern", "versp\u00e4tet", "ausf\u00fchrlich", "verschiedenen", "optionen", "neugestaltung", "stelle", "vorgestellt", "vorhaben", "endg\u00fcltig", "gemeinderat", "beschlossen", "seither", "bem\u00fcht", "palmer", "fr\u00fchzeitige", "einbindung", "b\u00fcrgerschaft", "offenlegung", "ziele", "verwaltung", "zentralen", "bauprojekten", "z.", "b.", "umgestaltung", "s\u00fcdlichen", "stadtzentrums", "zentralen", "omnibusbahnhof", "september", "innenstadtstrecke", "geplanten", "regionalstadtbahn", "boris", "palmer", "zahlreiche", "stra\u00dfen", "erneuert", "verkehrsstr\u00f6me", "neu", "geordnet", "umweltverbund", "fu\u00dfg\u00e4ngern", "radfahrern", "\u00f6pnv", "st\u00e4rken", "ampelanlagen", "busvorberechtigung", "eingef\u00fchrt", "betreiben", "stadtwerke", "t\u00fcbus", "gmbh", "erstmals", "busse", "zuvor", "ausschlie\u00dflich", "private", "busunternehmer", "stadtverkehr", "betrieben", "ohnehin", "dichte", "fahrradwegenetz", "unistadt", "erweitert", "beschildert", "parkraumbewirtschaftung", "stadtbereiche", "ausgeweitet", "umgestaltung", "m\u00fchlstra\u00dfe", "fehlerhafte", "planungen", "kostensteigerungen", "zwischenzeitlichen", "behinderungen", "busverkehrs", "wof\u00fcr", "palmer", "folge", "politische", "verantwortung", "\u00fcbernahm", "aufruhr", "sorgte", "eingef\u00fchrte", "tempo-30-beschr\u00e4nkung", "durchgangsstra\u00dfen", "innenstadt", "b\u00fcrger", "verkehrspolitische", "profilierung", "gr\u00fcnen", "oberb\u00fcrgermeisters", "verstanden", "tats\u00e4chlich", "cdu-politiker", "hermann", "strampfer", "geleitete", "regierungspr\u00e4sidium", "beschr\u00e4nkung", "angeordnet", "boris", "palmer", "pl\u00e4diert", "tempo", "t\u00fcbingen", "beugte", "willen", "b\u00fcrgerbefragung", "palmer", "per", "verordnung", "grundst\u00fcckseigent\u00fcmer", "bu\u00dfgeld", "euro", "bauen", "verpflichten", "initiative", "umgesetzt", "palmer", "entschied", "erhaltung", "modernisierung", "st\u00e4dtischer", "einrichtungen", "beispielsweise", "schulen", "kinderg\u00e4rten", "sportanlagen", "verdeckte", "verschuldung", "millionen", "euro", "verringern", "j\u00e4hrlichen", "gewerbesteuereinnahmen", "stadt", "palmers", "amtsantritt", "kontinuierlich", "15\u201320", "mio.", "euro", "j\u00e4hrlich", "lagen", "stiegen", "mio.", "euro", "wichtigste", "aufgabe", "stadt", "wirtschaftsf\u00f6rderung", "sieht", "palmer", "ausbau", "neuer", "produktions-", "forschungsgeb\u00e4ude", "entstehen", "gewerbegebieten", "verdichtung", "bestand", "palmer", "lie\u00df", "bebauungsplan", "steinlachwasen", "\u00fcberarbeiten", "gr\u00f6\u00dften", "t\u00fcbinger", "firmen", "gr\u00f6\u00dfere", "h\u00f6here", "betriebsgeb\u00e4ude", "errichten", "neubau", "max-planck-instituts", "intelligente", "systeme", "entsteht", "t\u00fcbingen", "herzst\u00fcck", "cyber", "valley", "forschungsverbund", "baden-w\u00fcrttemberg", "spitzenstellung", "entwicklung", "k\u00fcnstlicher", "intelligenz", "sichern", "cyber", "valley", "amazon", "t\u00fcbingen", "forschungszentrum", "mitarbeiter", "bauen", "palmer", "verteidigte", "ansiedlung", "kritik", "erreichte", "mehrheit", "gemeinderat", "grundst\u00fccksvergabe", "amazon", "anfang", "entschied", "palmer", "dienstwagen", "toyota", "prius", "hybridantrieb", "nutzen", "scharfe", "kritik", "ministerpr\u00e4sidenten", "g\u00fcnther", "oettinger", "entgegnete", "palmer", "brauche", "dienstwagen", "ps", "flucht", "begr\u00fcndete", "wahl", "niedrigen", "co2-emissionen", "fahrzeugs", "k\u00fcndigte", "gleichzeitig", "umgehend", "produkt", "heimischen", "unternehmens", "umzusteigen", "sobald", "modell", "hinreichend", "g\u00fcnstiger", "energiebilanz", "markt", "palmer", "setzte", "umstieg", "modell", "smart", "fortwo", "micro", "hybrid", "drive", "mhd", "kleinstwagen", "hybridantrieb", "start-stopp-system", "ausgestattet", "palmer", "k\u00fcndigte", "leasingvertrag", "ersatzlos", "verweis", "hohen", "kraftstoffverbrauch", "geringe", "nutzung", "ersetzte", "boris", "palmer", "dienstwagen", "angaben", "elektrofahrrad", "nutzt", "selten", "st\u00e4dtisches", "dienstfahrzeug", "kontroverse", "versuche", "rhesusaffen", "t\u00fcbinger", "max-planck-institut", "biologische", "kybernetik", "bef\u00fcrwortete", "palmer", "versuche", "beklagte", "folgende", "einstellung", "versuche", "r\u00fcckschlag", "forschung", "oberb\u00fcrgermeisterwahlkampf", "bedeutendes", "thema", "ansicht", "lokaler", "medien", "september", "erstmals", "gewordenes", "projekt", "pharmaunternehmens", "boehringer", "ingelheim", "einrichtung", "standorts", "tierimpfstoffforschung", "neubau", "zus\u00e4tzlichen", "versuchstierstalls", "tierk\u00f6rperverbrennung", "vorsah", "angesichts", "entschiedener", "anwohnerproteste", "versprach", "palmer", "b\u00fcrgerentscheid", "bauvorhaben", "durchf\u00fchren", "lassen", "unternehmen", "erkl\u00e4rte", "palmers", "amtsantritt", "verweis", "reaktionen", "\u00f6ffentlichkeit", "medienberichterstattung", "ansiedlungspl\u00e4ne", "mangels", "planungssicherheit", "verfolgen", "standort", "suchen", "initiativen", "palmers", "amtsantritt", "folgend", "beschloss", "t\u00fcbinger", "gemeinderat", "urspr\u00fcnglich", "sp\u00e4teren", "termin", "geplante", "energetische", "sanierung", "wildermuth-gymnasiums", "vorzuziehen", "berechnungen", "zuvor", "ergeben", "senkung", "heizkosten", "eingesparte", "betrag", "h\u00f6her", "liegt", "kosten", "bauma\u00dfnahmen", "palmer", "unterst\u00fctzte", "juli", "erfolgte", "auszeichnung", "t\u00fcbingen", "wohnhaften", "rechtsanw\u00e4ltin", "menschenrechtsaktivistin", "publizistin", "felicia", "langer", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "aufgrund", "langers", "kritischer", "sicht", "politik", "israels", "\u00f6ffentlichen", "kontroverse", "f\u00fchrte", "\u00fcbte", "publizist", "henryk", "m.", "broder", "scharfe", "kritik", "palmer", "t\u00fcbinger", "gemeinderat", "oberb\u00fcrgermeister", "palmer", "planen", "einwohnerbefragungen", "hilfe", "b\u00fcrgerapp", "mobile", "endger\u00e4te", "cybervoting", "bekommt", "t\u00fcbinger", "qr-code", "zugeschickt", "app", "installiert", "befragung", "steht", "ploppt", "handy", "nachricht", "b\u00fcrger", "erh\u00e4lt", "informationen", "app", "abstimmen", "befragung", "b\u00fcrgerapp", "fand", "m\u00e4rz", "bau", "hallenbads", "konzertsaals", "fragen", "beteiligung", "bindenden", "befragung", "betrug", "chaos", "computer", "club", "stuttgart", "cccs", "kritisierte", "system", "manipulierbar", "quelltext", "pr\u00fcfbericht", "software", "\u00f6ffentlich", "endger\u00e4te", "anbieter", "vertrauensw\u00fcrdig", "digitalisierung", "k\u00f6nne", "jedes", "problem", "behoben", "cccs", "forderte", "palmer", "\u00f6ffentlich", "gef\u00e4hrliche", "experiment", "beenden", "abstimmungsergebnisse", "\u00fcberpr\u00fcfbar", "erneute", "ausgez\u00e4hlt", "k\u00f6nnten", "palmer", "realpolitischen", "fl\u00fcgel", "partei", "zugerechnet", "\u00e4u\u00dfert", "regelm\u00e4\u00dfig", "themen", "bundespolitik", "erkl\u00e4rte", "palmer", "verantwortungsvolle", "innenpolitik", "pr\u00e4vention", "dialog", "manchmal", "repression", "angesagt", "sprach", "baden-w\u00fcrttembergische", "polizeigesetz", "\u00e4ndern", "auff\u00e4llige", "alkoholtrinker", "aufenthaltsverbote", "aussprechen", "forderte", "palmer", "besteuerung", "hoher", "verm\u00f6gen", "abweichend", "wahlprogramm", "partei", "sprach", "bundestagswahlkampf", "spitzensteuersatz", "stark", "anzuheben", "zudem", "bef\u00fcrchtete", "abwanderung", "arbeitspl\u00e4tzen", "falls", "rabatte", "industrie", "energiesteuern", "zur\u00fcckgefahren", "steuerpolitischen", "forderungen", "partei", "zentrale", "ursache", "schlechte", "abschneiden", "wahl", "forderte", "gr\u00fcnen", "m\u00fcssten", "etwaigen", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "garant", "\u00f6konomischer", "vernunft", "gegner", "projektes", "stuttgart", "derzeitigen", "form", "\u00fcbernahm", "palmer", "f\u00fchrungsrolle", "projektgegner", "schlichtungsgespr\u00e4chen", "thema", "kritik", "t\u00fcbingen", "einbrachte", "stadtrat", "mehrheitlich", "projekt", "aussprach", "schlichtung", "palmers", "elternzeit", "fiel", "schlichtungsgespr\u00e4chs", "november", "bot", "vorstand", "deutschen", "bahn", "volker", "kefer", "bahn", "planer", "arbeiten", "volksabstimmung", "stuttgart", "november", "engagierte", "palmer", "abstimmungskampf", "projektes", "position", "volksabstimmung", "mehrheit", "gefunden", "erkl\u00e4rte", "kapitel", "definitiv", "abgeschlossen", "verlieren", "m\u00fcsse", "sommer", "erkl\u00e4rte", "stuttgart", "fehler", "verlangte", "fernsehsendung", "swr", "erneut", "sofortigen", "ausstieg", "projekt", "kosten", "zeitpunkt", "angegebenen", "mrd.", "\u20ac", "liegen", "sprach", "alternativprojekt", "kopfbahnhof", "palmer", "bef\u00fcrwortete", "anfang", "beteiligung", "stadtwerke", "t\u00fcbingen", "aufsichtsratsvorsitzender", "geplanten", "steinkohlenkraftwerk", "brunsb\u00fcttel", "stadtwerke", "rahmen", "konsortiums", "s\u00fcdweststrom", "projekt", "beteiligt", "juli", "sws", "projekt", "palmer", "vertritt", "fl\u00fcchtlingspolitik", "minderheitenposition", "innerhalb", "gr\u00fcnen", "anfang", "august", "forderte", "partei", "realismus", "fl\u00fcchtlingsdebatte", "aufgrund", "vielzahl", "fl\u00fcchtlingen", "\u00fcberlasteter", "aufnahmekapazit\u00e4ten", "n\u00f6tig", "abschiebungen", "abgelehnten", "asylbewerbern", "mitzutragen", "neu", "definieren", "sichere", "herkunftsl\u00e4nder", "m\u00fcsse", "fragen", "menschen", "wirtschaftlichen", "gr\u00fcnden", "purer", "not", "gleichen", "grund", "unterschlupf", "finden", "menschen", "krieg", "fliehen", "glaube", "antwort", "genannten", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "erkl\u00e4rte", "palmer", "deutschland", "platz", "notfalls", "wohnungen", "unterbringung", "fl\u00fcchtlingen", "beschlagnahmen", "m\u00fcsse", "fehler", "erstaufnahmeeinrichtungen", "geld-", "sachleistungen", "zahlen", "steigenden", "fl\u00fcchtlingszahlen", "balkan", "gef\u00fchrt", "wichtiger", "aufnahme", "kriegsfl\u00fcchtlingen", "palmer", "pl\u00e4dierte", "durchhalteparolen", "fl\u00fcchtlingspolitik", "ehrlicher", "diskutieren", "brandgef\u00e4hrliche", "gesellschaftliche", "lage", "erzeugt", "forderung", "oktober", "eu-au\u00dfengrenzen", "schlie\u00dfen", "notfalls", "bewaffnet", "stie\u00df", "partei", "kritik", "entschuldigung", "wortwahl", "veranlasste", "februar", "bekr\u00e4ftigte", "palmer", "europ\u00e4ischen", "grenzen", "z\u00e4une", "europ\u00e4ische", "grenzsch\u00fctzer", "gesichert", "interviews", "\u00e4u\u00dferte", "palmer", "menschen", "fl\u00fcchtlingskrise", "gekommen", "einstellung", "frauenrechten", "religi\u00f6ser", "toleranz", "umweltschutz", "million", "menschen", "kurzen", "pl\u00f6tzlich", "vorstellungen", "auseinandersetzen", "\u00fcberwunden", "glaubte", "gesellschaft", "zur\u00fcckwerfen", "debatte", "alterssch\u00e4tzung", "unbegleiteten", "minderj\u00e4hrigen", "fl\u00fcchtlingen", "forderte", "palmer", "angesichts", "erheblichen", "kosten", "offenkundigen", "gefahren", "gruppe", "junger", "m\u00e4nner", "ausgeht", "beweislastumkehr", "nachweis", "minderj\u00e4hrigkeit", "solle", "person", "erwachsener", "behandelt", "august", "erschien", "buch", "helfen", "m\u00f6glichen", "belastbarkeitsgrenzen", "bezug", "bildungs-", "jobchancen", "wohnraum", "sicherheit", "auseinandersetzt", "parteif\u00fchrung", "gr\u00fcnen", "kritisierte", "palmer", "zerrbild", "gr\u00fcnen", "fl\u00fcchtlingspolitik", "zeichne", "realit\u00e4t", "partei", "pl\u00e4diere", "fl\u00fcchtlinge", "aufzunehmen", "november", "kritisierte", "palmer", "un-migrationspakt", "einwanderung", "asyl", "sauber", "unterscheide", "dokument", "probleme", "gesto\u00dfen", "meinte", "fehler", "thema", "\u00f6ffentlich", "ignorieren", "februar", "distanzierte", "damalige", "gr\u00fcnen-spitze", "palmer", "ehemalige", "co-vorsitzende", "simone", "peter", "\u00e4u\u00dferte", "z\u00e4une", "mauern", "begrenzung", "einwanderung", "fl\u00fcchtlingen", "fordert", "spielt", "linie", "hetzern", "h\u00e4nde", "sitzung", "deutschen", "bundestages", "januar", "distanzierte", "mdb", "manuel", "sarrazin", "kurzintervention", "namen", "gesamten", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mdb", "alexander", "radwan", "csu", "zitierten", "\u00e4u\u00dferungen", "palmers", "fl\u00fcchtlingspolitik", "gemeinsam", "schw\u00e4bisch", "gm\u00fcnder", "amtskollegen", "richard", "arnold", "forderte", "palmer", "auff\u00e4llige", "fl\u00fcchtlinge", "kommunen", "betriebenen", "unterk\u00fcnften", "sichere", "landeseinrichtungen", "entlegenen", "gegenden", "verbringen", "polizeibewachung", "stellen", "auff\u00e4lligen", "z\u00e4hlte", "palmer", "straft\u00e4ter", "bezog", "ausdr\u00fccklich", "straff\u00e4llig", "erscheinung", "getretene", "st\u00f6rer", "tunichtgute", "\u00f6ffentlichen", "raum", "angesichts", "beschriebenen", "gefahrenlage", "meinung", "unzureichenden", "strafrechtlichen", "handhabe", "staates", "defizit\u00e4ren", "situation", "zust\u00e4ndigen", "rechtsstaatlichen", "institutionen", "forderte", "palmer", "freiheitsbeschr\u00e4nkende", "ma\u00dfnahmen", "unterbringung", "bewachten", "landeseigenen", "lagern", "antrag", "jeweiligen", "kommunalverwaltung", "d.", "h.", "rein", "verwaltungsweg", "umgehung", "richtervorbehalts", "erfolgen", "anfang", "januar", "teilte", "cdu-gef\u00fchrte", "baden-w\u00fcrttembergische", "innenministerium", "palmer", "geforderten", "ma\u00dfnahmen", "rechtliche", "grundlage", "vorhanden", "januar", "palmer", "daraufhin", "stadt", "t\u00fcbingen", "sogenannte", "auff\u00e4llige", "fl\u00fcchtlinge", "beh\u00f6rden\u00fcbergreifend", "zentralen", "liste", "erfasse", "personen", "liste", "k\u00fcnftig", "bewachten", "fl\u00fcchtlingsunterkunft", "t\u00fcbingen", "konzentriert", "einschr\u00e4nkungen", "freiz\u00fcgigkeit", "unterworfen", "kritische", "fragen", "rechtlichen", "integrationspolitischen", "aspekten", "vorgehens", "stadtverwaltung", "u.", "a.", "\u00f6rtlichen", "kirchengemeinden", "sozialverb\u00e4nden", "zivilgesellschaftlichen", "akteuren", "fl\u00fcchtlings-", "integrationsarbeit", "bewertete", "palmer", "politische", "propaganda", "verwies", "posting", "facebook", "gewalttaten", "asylbewerbern", "st\u00e4dten", "pflicht", "oberster", "dienstherr", "mitarbeiter", "sch\u00fctzen", "schw\u00e4bische", "tagblatt", "meldete", "gestellten", "fragen", "beantwortete", "september", "untersagte", "landesbeauftragte", "datenschutz", "weiterf\u00fchrung", "liste", "ordnete", "l\u00f6schung", "vorhandener", "daten", "palmer", "anordnung", "nachkommen", "\u00e4u\u00dferte", "unverst\u00e4ndnis", "wolle", "liste", "f\u00fchren", "informationen", "staatsanwaltschaft", "einflie\u00dfen", "palmer", "kommentierte", "november", "anfrage", "bez\u00fcglich", "liste", "auff\u00e4lligen", "gem\u00e4\u00df", "informationsfreiheitsgesetz", "ifg", "plattform", "fragdenstaat", "worten", "hobbys", "hinweis", "solle", "getrost", "landesdatenschutzbeauftragte", "sic", "wenden", "monat", "beantwortete", "stadtverwaltung", "erneut", "gestellte", "anfrage", "gleicher", "fragestellung", "ordnungsgem\u00e4\u00df", "anfang", "weigerte", "palmer", "ifg-anfrage", "fragdenstaat", "beantworten", "angeblich", "anonym", "unverst\u00e4ndlich", "widersprach", "antragsteller", "palmer", "gilt", "kritiker", "vieler", "ma\u00dfnahmen", "eind\u00e4mmung", "covid-19-pandemie", "aufsehen", "erregte", "april", "aussage", "sat.1-fr\u00fchst\u00fccksfernsehen", "lockerung", "ma\u00dfnahmen", "begr\u00fcndete", "sag's", "mal", "brutal", "retten", "deutschland", "m\u00f6glicherweise", "menschen", "halben", "sowieso", "tot", "w\u00e4ren", "aufgrund", "alters", "vorerkrankungen", "wies", "drohenden", "armutsschock", "sogenannten", "shutdown", "uno-berechnungen", "millionen", "kindern", "leben", "kosten", "k\u00f6nne", "palmer", "erhielt", "heftige", "kritik", "partei", "landessprecher", "sandra", "detzer", "oliver", "hildenbrand", "warfen", "kalkulierte", "ausrutscher", "inszenierte", "tabubr\u00fcche", "polarisierung", "brutalisierung", "\u00f6ffentlichen", "dabatte", "beitrugen", "fritz", "kuhn", "nannte", "palmers", "\u00e4u\u00dferungen", "sozialdarwinistisch", "bundesparteivorsitzende", "annalena", "baerbock", "entzog", "palmer", "unterst\u00fctzung", "partei", "politische", "t\u00e4tigkeit", "christoph", "joachim", "gr\u00fcnenfraktionschef", "gemeinderat", "distanzierte", "palmer", "sprach", "kandidatur", "palmers", "n\u00e4chsten", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "abend", "relativierte", "palmer", "wortwahl", "niemals", "\u00e4lteren", "kranken", "menschen", "leben", "absprechen", "falls", "missverst\u00e4ndlich", "forsch", "ausgedr\u00fcckt", "tue", "leid", "rechtfertigte", "inhalt", "\u00e4u\u00dferung", "meinung", "gegenzug", "tod", "millionen", "kindern", "unterentwickelten", "l\u00e4ndern", "kauf", "genommen", "absichtlich", "weltwirtschaftskrise", "laufe", "keinerlei", "schuld", "bewusst", "offenen", "brief", "forderten", "gr\u00fcne", "partei", "auszuschlie\u00dfen", "schrieben", "\u00e4u\u00dferungen", "spaltet", "gesellschaft", "simplifiziert", "gesellschaftliche", "probleme", "betreibt", "propaganda", "schw\u00e4chere", "unbelehrbar", "mai", "forderte", "landesverband", "gr\u00fcnen", "baden-w\u00fcrttemberg", "palmer", "parteiaustritt", "zog", "parteiordnungsverfahren", "betracht", "fall", "unterst\u00fctzen", "n\u00e4chsten", "wahl", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister", "erneut", "antreten", "verhalten", "agiere", "systematisch", "gr\u00fcnen", "\u00e4u\u00dferungen", "politische", "werte", "politische", "grunds\u00e4tze", "gr\u00fcnen", "stelle", "daraufhin", "kritisierte", "palmer", "falsche", "unterstellungen", "emp\u00f6rungsarena", "kommentatorin", "s\u00fcdwestfunks", "sandra", "m\u00fcller", "rief", "n\u00fcchternem", "blick", "tatsachen", "einzelner", "satz", "langen", "interview", "herausgepickt", "art", "ausgelegt", "h\u00f6rbar", "gemeint", "dezember", "bekr\u00e4ftigte", "robert", "habeck", "weiterhin", "politische", "unterst\u00fctzung", "palmer", "gebe", "finde", "parteiausschlussverfahren", "palmer", "gelernt", "gezeigt", "meint", "strich", "stellte", "palmer", "b\u00fcrgermeister", "zeugnis", "baden-w\u00fcrttembergische", "fdp-landesvorsitzende", "michael", "theurer", "zeigte", "parteimitgliedschaft", "palmers", "fdp", "baden-w\u00fcrttemberg", "boris", "palmer", "herzlich", "willkommen", "lehnte", "angebot", "\u00f6kologe", "k\u00f6nne", "unm\u00f6glich", "fdp-mitglied", "dpa", "formulierte", "palmer", "pandemie-welle", "fr\u00fchjahr", "pl\u00e4dierte", "\u00e4ltere", "menschen", "monate", "komplett", "heim", "isolieren", "setzte", "herbst", "besonderen", "schutz", "\u00e4lteren", "bev\u00f6lkerung", "ma\u00dfnahmen", "geh\u00f6rten", "september", "testen", "personals", "altenheimen", "oktober", "angebot", "kostenlosen", "schnelltests", "bewohner", "besucher", "heime", "ffp2-masken", "65-j\u00e4hrige", "subventionierter", "taxi-service", "60-j\u00e4hrige", "konzept", "sorgte", "aufmerksamkeit", "berichte", "interviews", "verschiedenen", "medien", "auffassung", "palmers", "k\u00f6nnten", "wirtschaft", "gesellschaftliches", "leben", "eingeschr\u00e4nkt", "kritik", "u.", "a.", "landesseniorenrat", "freiburger", "oberb\u00fcrgermeister", "martin", "horn", "anfang", "dezember", "behauptete", "palmer", "t\u00fcbingen", "zuletzt", "covid-19-erkrankungen", "menschen", "gegeben", "pflegeeinrichtungen", "altenheimen", "lebten", "aussage", "stellte", "falsch", "heraus", "palmer", "erkl\u00e4rte", "problemen", "daten\u00fcbermittlung", "entschuldigte", "falschen", "angaben", "anfang", "januar", "wiederholte", "palmer", "kritik", "corona-ma\u00dfnahmen", "forderte", "abkehr", "7-tage-inzidenzwert", "coronavirus-neuinfektionen", "reicht", "leben", "anfang", "februar", "m\u00fcsse", "lockerungen", "reden", "palmers", "aussage", "stie\u00df", "spd-gesundheitsexperte", "karl", "lauterbach", "kritik", "vorsicht", "mahnte", "7-t\u00e4gigen", "zielinzidenzwert", "forderte", "eind\u00e4mmung", "corona-pandemie", "palmer", "n\u00e4chtlichen", "ausgangssperren", "sagen", "ruhe", "m\u00e4rz", "april", "mitgetragene", "t\u00fcbinger", "modell", "aufgrund", "\u00e4nderung", "infektionsschutzgesetzes", "beendet", "erkl\u00e4rte", "digitalisierung", "impfungen", "testungen", "schutz", "risikogruppen", "krise", "november", "bezeichnete", "palmer", "covid-19-impfung", "staatsb\u00fcrgerliche", "pflicht", "menschen", "pflichten", "anerkennen", "palmer", "facebook-seite", "m\u00fcsse", "staat", "sanktionen", "arbeiten", "angedrohtes", "bu\u00dfgeld", "euro", "hielt", "palmer", "ausreichend", "prozent", "impfverweigerer", "einsicht", "bringen", "herbst", "geh\u00f6rte", "palmer", "erstunterzeichnern", "appells", "freie", "debattenr\u00e4ume", "palmer", "wiederholt", "enge", "bindung", "gr\u00fcnen", "spd", "ausgesprochen", "regel", "forderung", "offenheit", "gr\u00fcnen", "cdu", "verbunden", "koalitionen", "vermeiden", "energiewende", "mal", "herr", "altmaier", "j\u00fcrgen", "trittin", "aushandeln", "sigmar", "gabriel", "spd", "kohlekraftwerke", "nordrhein-westfalen", "brandenburg", "verteidigt", "landtagswahl", "formulierte", "inhaltliche", "kriterien", "m\u00f6gliches", "schwarz-gr\u00fcnes", "b\u00fcndnis", "messen", "lassen", "m\u00fcsse", "ehemaligen", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stefan", "mappus", "cdu", "stand", "palmer", "angesichts", "gesellschaftspolitischer", "positionen", "ablehnend", "bundestagswahl", "warnte", "infolge", "gezielten", "besetzung", "gr\u00fcner", "themen", "spd", "koalition", "gr\u00fcnen", "dauerhafte", "einstellige", "kleinpartei", "groko", "hervorgehen", "palmer", "\u00e4u\u00dferte", "meinungsbeitrag", "kritisch", "piratenpartei", "piraterie", "erneuert", "demokratie", "bedroht", "grundfesten", "bedrohung", "demokratie", "kern", "piratenpartei", "liquid", "democracy", "gefahr", "steuerung", "gemeinwesens", "b\u00fcrgerinnen", "b\u00fcrger", "schlicht", "ungeeignet", "begr\u00fcndete", "unverbindlichkeit", "entscheidungen", "ld", "jederzeit", "ge\u00e4ndert", "k\u00f6nnten", "ld", "individuellen", "w\u00e4hler", "\u00fcberfordere", "palmer", "vertrat", "verschiedenen", "politikfeldern", "positionen", "partei", "unverst\u00e4ndnis", "ablehnung", "stie\u00dfen", "kritiker", "sehen", "palmer", "innerparteilich", "isoliert", "distanzierten", "f\u00fchrung", "bundespartei", "baden-w\u00fcrttembergische", "landesverband", "sanktionen", "pr\u00fcfen", "auffassung", "bundesvorsitzenden", "robert", "habeck", "spr\u00e4che", "palmer", "gr\u00fcnen", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "erkl\u00e4rten", "palmer", "erneuten", "kandidatur", "t\u00fcbingen", "politischen", "t\u00e4tigkeit", "unterst\u00fctzen", "mehrere", "gr\u00fcnen-politiker", "forderten", "offenen", "brief", "parteiausschluss", "palmers", "berichtete", "palmer", "zuspruch", "mitgliedern", "gr\u00fcnen-basis", "erfahre", "delegierten", "online", "abgehaltenen", "parteitags", "landesverbandes", "baden-w\u00fcrttemberg", "mai", "leiteten", "innerparteiliches", "ordnungsverfahren", "ziel", "palmer", "partei", "auszuschlie\u00dfen", "ausschlaggebend", "verfahren", "mai", "palmer", "parteitag", "get\u00e4tigten", "aussagen", "siehe", "abschnitt", "reaktion", "k\u00fcndigungen", "lehmann", "aogo", "gr\u00fcnen-landeschef", "oliver", "hildenbrand", "reif", "ma\u00df", "voll", "landesvorstand", "forderte", "palmer", "partei", "verlassen", "distanzierte", "deutlich", "internetseite", "boris", "palmer", "agiert", "systematisch", "partei", "\u00e4u\u00dferungen", "politische", "werte", "politische", "grunds\u00e4tze", "partei", "stellt", "auftreten", "dient", "politischen", "innerparteilichen", "debatte", "pers\u00f6nlichen", "profilierung", "landesvorstand", "missbilligt", "zutiefst", "politische", "agieren", "distanziert", "deutlich", "boris", "palmer", "delegierte", "stimmten", "ausschlussverfahren", "enthielten", "palmer", "erkl\u00e4rte", "statement", "ironie", "gehandelt", "wolle", "verfahren", "nutzen", "vorw\u00fcrfe", "verteidigen", "antrag", "parteiausschluss", "verfolge", "ziel", "abweichende", "meinung", "verstummen", "bringen", "palmer", "\u00fcberzeugung", "partei", "braucht", "november", "beantragte", "landesvorstand", "gr\u00fcnen", "baden-w\u00fcrttemberg", "offiziell", "parteiausschluss", "palmer", "jury", "sprachkritischen", "aktion", "unwort", "jahres", "kritisierte", "unw\u00f6rter", "jahres", "palmers", "begriff", "menschenrechtsfundamentalismus", "ausdruck", "besonderem", "ma\u00dfe", "zeigt", "ehemalige", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "thierse", "katholikentag", "leipzig", "mahnte", "humanit\u00e4t", "neu", "lernen", "elementare", "regeln", "politisch-menschlichen", "anstands", "respekts", "pers\u00f6nlichen", "ehre", "menschenw\u00fcrde", "lande", "gelten", "scheinen", "menschenrechte", "verteidigen", "blo\u00dfe", "gesinnung", "fundamentalismus", "diskreditiert", "palmer", "warf", "jury", "f\u00e4lschlicherweise", "zuzuordnen", "seenotrettung", "mittelmeer", "ausgesprochen", "stand", "hierzu", "ver\u00f6ffentlichung", "jury", "lediglich", "zynische", "ausdruck", "boris", "palmer", "anl\u00e4sslich", "debatte", "seenotrettung", "fl\u00fcchtlingen", "mittelmeer", "verwendet", "palmer", "regelm\u00e4\u00dfig", "gast", "fernsehsendungen", "maybrit", "illner", "markus", "lanz", "hart", "fair", "\u00e4u\u00dfert", "themen", "bundes-", "landespolitik", "sogenannten", "t\u00fcbinger", "modell", "covid-19-pandemie", "bundesweite", "aufmerksamkeit", "erfuhr", "palmer", "social-media-plattform", "facebook", "aktiv", "falsch", "geparktes", "auto", "fotografierte", "nummernschild", "abbildete", "f\u00fchrte", "umfangreicher", "kritik", "umgang", "privaten", "daten", "berichtete", "focus", "\u00fcberschrift", "facebook-pranger", "gr\u00fcner", "oberb\u00fcrgermeister", "verpetzt", "falschparker", "palmer", "erwiderte", "j\u00fcngsten", "urteilen", "weder", "versto\u00df", "datenschutz", "eingriff", "pers\u00f6nlichkeitsrechte", "vorliege", "tauschte", "woche", "spiegel-online-journalisten", "hasnain", "kazim", "facebook-profile", "erhoffte", "offene", "dialog", "politische", "gr\u00e4ben", "hinweg", "funktioniere", "palmers", "facebook-profil", "erkannte", "stuttgarter", "zeitung", "palmers", "anh\u00e4ngerschaft", "kazim", "leben", "schwer", "beleidigungen", "pauschalurteile", "reflektierte", "statements", "h\u00e4ufen", "november", "sp\u00e4t", "abends", "stellte", "boris", "palmer", "t\u00fcbingen", "studenten", "abf\u00e4lligen", "bemerkung", "rede", "entwickelte", "lautstarke", "auseinandersetzung", "verlauf", "palmer", "vorlage", "dienstausweises", "leiter", "ortspolizeibeh\u00f6rde", "polizeiliche", "befugnis", "anspruch", "personalien", "studenten", "unbeteiligter", "begleiterin", "aufzunehmen", "palmer", "fotos", "personen", "student", "entzog", "identit\u00e4tsfeststellung", "berichtete", "vorfall", "nennung", "namens", "schw\u00e4bischen", "tagblatt", "palmer", "lie\u00df", "daraufhin", "verfahren", "verh\u00e4ngung", "ordnungsgeldes", "n\u00e4chtlicher", "ruhest\u00f6rung", "weigerung", "identit\u00e4tsangabe", "einleiten", "begleiterin", "studenten", "zeigte", "palmer", "ihrerseits", "n\u00f6tigung", "rechtliche", "einsch\u00e4tzung", "vorfalls", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit", "palmers", "auftreten", "juristen", "kontrovers", "diskutiert", "ministerpr\u00e4sident", "kretschmann", "vorfall", "bewerten", "aufgrund", "fachaufsichtsbeschwerde", "zeugin", "palmer", "kritisierte", "regierungspr\u00e4sident", "klaus", "tappeser", "cdu", "palmers", "studentenkontrolle", "fotoaufnahmen", "schrieb", "regierungspr\u00e4sident", "geeignetheit", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit", "ma\u00dfnahme", "kritisch", "sehen", "regierungspr\u00e4sidium", "teilte", "einsch\u00e4tzung", "beschwerdef\u00fchrerin", "erkl\u00e4rte", "angelegenheit", "ma\u00dfnahmen", "abgeschlossen", "medien", "interpretierten", "r\u00fcge", "palmer", "mai", "verkn\u00fcpfte", "palmer", "fehlverhalten", "radfahrers", "hautfarbe", "mutma\u00dfte", "m\u00fcsse", "asylsuchenden", "handeln", "schw\u00e4bische", "tagblatt", "wertete", "aussagen", "rassistisch", "unw\u00fcrdig", "kreisvorstand", "t\u00fcbingen", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "distanzierten", "\u00e4u\u00dferungen", "palmers", "t\u00fcbinger", "spd-gemeinderatsfraktion", "k\u00fcndigte", "k\u00fcnftigen", "wahl", "erneut", "unterst\u00fctzen", "palmer", "trage", "spaltung", "gesellschaft", "anschlie\u00dfend", "\u00e4u\u00dferte", "palmer", "erneut", "laszive", "kleidung", "mannes", "verteidigte", "mutma\u00dfungen", "herkunft", "frage", "hautfarbe", "mannes", "genannt", "antwortete", "typ", "nacktem", "oberk\u00f6rper", "kopfh\u00f6rer", "unglaublichen", "dreistigkeit", "leute", "rum", "gekurvt", "geh\u00f6rt", "asylbewerber", "dreimal", "lediglich", "beschrieben", "erfahrung", "situationen", "denke", "mehrere", "umst\u00e4nde", "zusammenk\u00e4men", "jung", "m\u00e4nnlich", "verhaltensweise", "dresscode", "konkreten", "fall", "schwarzafrikanische", "herkunft", "palmer", "zuvor", "\u00e4u\u00dferungen", "rassismus", "logik", "bereue", "statistik", "politik", "verwechselt", "anschlie\u00dfend", "entschuldigte", "schweren", "fehler", "sagen", "tue", "leid", "ausgerechnet", "menschen", "sch\u00fctzen", "n\u00e4mlich", "migranten", "schwarzer", "hautfarbe", "angegriffen", "pauschal", "stigmatisiert", "f\u00fchlen", "t\u00fcbinger", "gemeinderat", "verurteilte", "resolution", "mehrheitlich", "\u00e4u\u00dferungen", "palmer", "indessen", "bezeichnete", "dramaturg", "bernd", "stegemann", "palmer", "tragischen", "helden", "w\u00f6rter", "schwarz", "r\u00fcpelhaft", "fl\u00fcchtling", "zuverl\u00e4ssigste", "formel", "shitstorm", "entfachen", "w\u00f6rter", "rassismus", "fremdenfeindlich", "hetze", "ausufernd", "wiederholt", "schwer", "glauben", "palmer", "gewusst", "reputation", "aufs", "spiel", "gesetzt", "paradoxen", "mechanismus", "\u00f6ffentliche", "bewusstsein", "heben", "paradoxen", "mechanismus", "meint", "stegemann", "erkennen", "konkretes", "fehlverhalten", "ausnahme", "darstellt", "regel", "\u00f6ffentlich", "besprochen", "verschweigen", "generellen", "verdacht", "fl\u00fcchtlingen", "f\u00fchren", "k\u00f6nne", "stegemann", "bezweifelte", "kokettieren", "rassistischen", "klischees", "notwendig", "september", "dementierte", "deutsche", "bahn", "palmers", "behauptung", "fl\u00fcchtlinge", "g\u00fcltigen", "fahrschein", "fahren", "wachsendes", "problem", "h\u00e4ufung", "best\u00e4tigen", "politikwissenschaftler", "nikolai", "huke", "analysierte", "ver\u00f6ffentlichten", "studie", "rassismus", "moralpaniken", "debatten", "migrationspolitische", "beitr\u00e4ge", "palmer", "facebook", "vortrag", "dezember", "ergebnisse", "studie", "t\u00fcbingen", "warf", "palmer", "facebook", "falsche", "beschreibung", "wirklichkeit", "huke", "stellte", "fest", "palmer", "diffamiere", "wissenschaftliche", "arbeit", "falschaussagen", "unterstellungen", "april", "\u00e4u\u00dferte", "palmer", "werbekampagne", "deutschen", "bahn", "mehrere", "personen", "migrationshintergrund", "abgebildet", "nazan", "eckes", "nelson", "m\u00fcller", "facebook-seite", "postete", "boris", "palmer", "bild", "stellte", "frage", "raum", "gesellschaft", "bahn", "darstellen", "wolle", "l\u00f6ste", "massiven", "shitstorm", "taz", "palmer", "vorgeworfen", "rassistisch", "scheinheilig", "laut", "faz", "sorgte", "kritik", "palmers", "auswahl", "werbetr\u00e4gern", "bahn", "emp\u00f6rung", "palmers", "landesverband", "baden-w\u00fcrttemberg", "verurteilte", "\u00e4u\u00dferungen", "sprecher", "deutschen", "bahn", "herr", "palmer", "offenbar", "wiederholten", "male", "probleme", "offenen", "bunten", "gesellschaft", "solch", "haltung", "lehnen", "gr\u00fcne", "landesverband", "baden-w\u00fcrttemberg", "bundessprecher", "partei", "robert", "habeck", "annalena", "baerbock", "kritisierten", "palmer", "\u00e4u\u00dferungen", "claudia", "roth", "kritisierte", "palmers", "aussagen", "eindeutig", "rassistisch", "legte", "indirekt", "parteiaustritt", "nahe", "gr\u00fcne", "forderten", "palmers", "r\u00fccktritt", "mai", "erneut", "rassismusvorw\u00fcrfe", "palmer", "laut", "hintergrund", "umstrittene", "\u00e4u\u00dferungen", "ehemaligen", "fu\u00dfballnationalspieler", "dennis", "aogo", "jens", "lehmann", "palmer", "kritik", "facebook-seite", "\u00fcbertrieben", "kritisiert", "cancel", "culture", "h\u00f6rigen", "sprechautomaten", "wort", "abgrund", "sprachjakobinat", "leben", "frage", "mal", "rassismus", "relativieren", "wolle", "reagierte", "palmer", "hinweis", "fr\u00fcheren", "facebook-kommentar", "unbekannten", "person", "aogo", "belege", "unterstellte", "frau", "sexuell", "werbend", "wort", "neger\u00adschwanz", "verwendet", "palmer", "schrieb", "aogo", "sic", "schlimmer", "rassist", "frauen", "negerschwanz", "sic", "angeboten", "aogo", "bezeichnete", "verwendung", "begriffs", "spiegel", "rassistisch", "k\u00f6nne", "ironie", "erkennen", "palmers", "kritik", "cancel", "culture", "stimmte", "annalena", "baerbock", "bezeichnete", "\u00e4u\u00dferungen", "palmers", "rassistisch", "absto\u00dfend", "winfried", "kretschmann", "kritisierte", "palmers", "\u00e4u\u00dferungen", "\u00e4u\u00dferungen", "einfach", "einfach", "finde", "oberb\u00fcrgermeisters", "unw\u00fcrdig", "dauernd", "provokationen", "polarisieren", "palmer", "profi", "wissen", "m\u00fcsse", "ironie", "politik", "funktioniere", "palmer", "wies", "vorwurf", "rassismus", "begr\u00fcndete", "wortwahl", "nutzung", "ironischer", "stilmittel", "klarmachen", "absurd", "konstruierte", "rassismusvorw\u00fcrfe", "finde", "mai", "erkl\u00e4rte", "baerbock", "palmer", "unterst\u00fctzung", "partei", "verloren", "zog", "verfahren", "parteiausschluss", "palmers", "erw\u00e4gung", "gr\u00fcnen", "baden-w\u00fcrttemberg", "leiteten", "selben", "digitalen", "parteitag", "parteiordnungsverfahren", "ziel", "parteiausschlusses", "palmer", "verfahren", "landesvorstand", "gr\u00fcnen", "baden-w\u00fcrttemberg", "kreisschiedskommission", "gr\u00fcnen", "t\u00fcbingen", "f\u00fchren"], "link_data": [{"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["beigeordnete", "amtsbezeichnung", "b\u00fcrgermeister", "beigeordnete", "amtsbezeichnung", "b\u00fcrgermeister", "wahl", "oberb\u00fcrgermeisters", "oktober", "wahlbeteiligung"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stimmen", "wahlgang", "oberb\u00fcrgermeister", "gew\u00e4hlt", "setzte", "amtsinhaberin", "brigitte", "russ-scherer"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["partei", "parteiinterne", "kritik", "meist", "seiten", "sogenannten", "realo-fl\u00fcgels", "griff", "t\u00fcbingens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["claudia", "roth", "mai", "festlegung", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "gr\u00fcnen", "b\u00fcndnis", "spd", "einmauern"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["bekannte", "deutsche", "b\u00fcrgerrechtler", "helmut", "palmer", "1930\u20132004", "vater", "heutigen", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["kandidierte", "ebenfalls", "erfolglos", "vielzahl", "b\u00fcrgermeister\u00e4mtern", "schw\u00e4bischen", "raum", "f\u00fchrungsgremien", "kommunistischer", "parteien"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "rezzo", "schlauch", "durchsetzen", "oktober", "schuster", "wahlgang", "amt", "best\u00e4tigt", "mitbewerber"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "kandidatur", "wahlgang", "zur\u00fcckzog", "indirekt", "schuster", "aussprach", "ute", "kumpf"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["schuster", "rechtfertigte", "entscheidung", "mehrkosten", "stadt", "stuttgart", "voraussichtlich", "millionen", "euro", "betragen"], "right_context": ["damaligen", "ob-wahlkampf", "einig", "mehrkosten", "deutlich", "dreistelligen", "millionenbereich", "gemeint", "schuster", "bef\u00fcrworter"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["deutsche", "industrie-", "wirtschaftsthemen", "angeht", "job", "pr\u00e4sident", "matthias", "wissmann", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingen"], "right_context": ["warf", "oettinger", "landesverrat", "japanisches", "hybridmodell", "toyota", "prius", "mercedes-benz", "dienstwagen", "vorzog"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["stattdessen", "favorisierte", "breiter", "aufgestelltes", "spitzenteam", "stark", "kandidatur", "sprach", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["parteiintern", "ebenfalls", "realo", "galt", "verlauf", "kandidatur", "bekundete", "absicht", "auseinanderfallen", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["schlechten", "organisierungsgrad", "pflege", "altenpflege", "november", "legte", "spahn", "buch", "titel", "offene"], "right_context": ["julia", "kl\u00f6ckner", "klaus", "dohnanyi", "wolfgang", "ischinger", "markus", "s\u00f6der", "markus", "kerber"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["geborene", "kr\u00f6ner", "g\u00f6ppingen", "zuvor", "mehrere", "freundin", "ehe", "gingen", "sp\u00e4tere", "politiker"], "right_context": ["weiterer", "sohn", "hervor", "beziehungen", "ehe", "palmer", "kinder", "frauen", "sohn", "t\u00f6chter"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["plastikt\u00fcten", "einkauften", "bek\u00e4mpfte", "geplante", "neckar-alb-autobahn", "remstal", "gef\u00fchrt", "helmut", "palmers", "sohn"], "right_context": ["gr\u00fcner", "kandidat", "wahlkreis", "t\u00fcbingen", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "gew\u00e4hlt", "kandidierte", "erfolglos", "oberb\u00fcrgermeisterwahl"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["relativ", "wahrscheinlichkeit", "tod", "f\u00fchrt", "mai", "behauptete", "z.", "b.", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["retten", "deutschland", "m\u00f6glicherweise", "menschen", "halben", "sowieso", "tot", "w\u00e4ren", "august", "behauptete"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["kampagnen", "fahrverbote", "kalte", "enteignungen", "millionen", "dieselfahrer", "durchgeboxt", "mai", "lud", "theurer"], "right_context": ["landesvorstand", "baden-w\u00fcrttembergischen", "gr\u00fcnen", "umstrittener", "\u00e4u\u00dferungen", "covid-19-pandemie", "deutschland", "parteiaustritt", "aufgefordert", "eintritt"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["christoph", "palmer", "neffe", "verstorbenen", "remstal-rebellen", "helmut", "palmer", "cousin", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "studierte", "politikwissenschaft", "germanistik", "geschichte", "eberhard-karls-universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "universit\u00e4t", "hohenheim"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "universit\u00e4tsst\u00e4dten", "bonn", "katja", "d\u00f6rner", "freiburg", "breisgau", "dieter", "salomon", "t\u00fcbingen"], "right_context": ["darmstadt", "jochen", "partsch", "bad", "homburg", "h\u00f6he", "michael", "korwisi", "amtieren", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["gemeinsame", "kandidatin", "linkspartei", "pds", "wasg", "t\u00fcbinger", "linke", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "t\u00fcbingen", "stimmen"], "right_context": ["b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "wahlgang", "unterlag", "bayerischen", "kommunalwahlen", "m\u00e4rz", "trat", "partei", "landratkandidatin", "landkreis"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["melanie", "ranft", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "dennis", "helmich", "beteiligte", "\u00f6ffentlichen", "appell", "gunsten"], "right_context": ["<mention>", "umstrittener", "\u00e4u\u00dferungen", "<\\mention>", "ma\u00dfnahmen", "anl\u00e4sslich", "corona-pandemie", "bundesweit", "kritik", "stand"]}, {"mention_text": ["umstrittener", "\u00e4u\u00dferungen"], "left_context": ["dennis", "helmich", "beteiligte", "\u00f6ffentlichen", "appell", "gunsten", "<mention>", "boris", "palmer", "<\\mention>"], "right_context": ["ma\u00dfnahmen", "anl\u00e4sslich", "corona-pandemie", "bundesweit", "kritik", "stand", "hinaus", "verband", "kinderreicher", "familien"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["stimmen", "somit", "hasenclever", "trat", "amt", "januar", "januar", "inne", "nachfolger", "gr\u00fcne"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeisterwahl", "oktober", "wahlgang", "stimmen", "erhielt", "russ-scherer", "durchsetzte", "russ-scherer", "erhielt", "stimmen"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["wahlergebnisse", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "gingen", "stimmen", "gr\u00fcnen", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "erhielt"], "right_context": ["gr\u00fcne", "franz\u00f6sischen", "viertel", "stimmen", "n\u00f6rdliche", "abgrenzung", "stadtteil", "au", "unterer", "wert"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["berg", "f\u00fchren", "m\u00f6glicherweise", "sogar", "stadtteil", "waldh\u00e4user", "ost", "september", "informierten", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["baub\u00fcrgermeister", "cord", "soehlke", "fachleute", "hermann-hepper-halle", "interessierte", "\u00f6ffentlichkeit", "m\u00f6glichen", "streckenverlauf", "stand"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["juli", "kritisierte", "broder", "langers", "position", "israel", "scharf", "e-mail-wechsel", "t\u00fcbingens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["stuttgarter", "nachrichten", "vollst\u00e4ndig", "ver\u00f6ffentlicht", "broder", "ver\u00f6ffentlichte", "mitte", "2000er-jahre", "zahlreiche", "beitr\u00e4ge"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["of", "cognitive", "processes", "zukunft", "institut", "versuche", "affen", "durchgef\u00fchrt", "t\u00fcbingens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["bezeichnete", "schweren", "r\u00fcckschlag", "forschung", "hunderte", "wissenschaftler", "nobelpreistr\u00e4ger", "bekundeten", "solidarit\u00e4t", "damaligen"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "gr\u00fcnen", "t\u00fcbingen", "gemeinderat", "t\u00fcbinger", "kreistag", "sa\u00df", "mai", "trat", "nachfolgerin"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingen", "gew\u00e4hlt", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bereiche", "sport"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["wiederum", "steidl", "kommentar", "dezember", "sendungen", "dlf", "kommentar", "@mediasres", "gesendet", "bezeichnete"], "right_context": ["sarrazin", "gr\u00fcnen", "vater", "rem-stal-rebell", "ungeachtet", "remstal", "wasserlauf", "rems", "benannt", "kommentar"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["ma\u00dfnahmen", "vorbereitung", "planfeststellungsverfahrens", "ergreifen", "regierungspr\u00e4sidium", "entwurf", "tunnel", "vorgestellt", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["b\u00fcrgern", "monstr\u00f6s", "empfunden", "folge", "gemeinsam", "betroffenen", "parteien", "konzept", "tunnel", "gearbeitet"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["beispiele", "oberb\u00fcrgermeister", "horst", "frank", "konstanz", "1996\u20132012", "dieter", "salomon", "freiburg", "2002\u20132018"], "right_context": ["t\u00fcbingen", "rezzo", "schlauch", "scheiterte", "knapp", "wahlgang", "versuch", "oberb\u00fcrgermeister", "stuttgart", "kommunalwahlen"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["deutschland", "einstellung", "projekte", "templin", "l\u00fcbben", "hasselt", "vergleichbaren", "systeme", "t\u00fcbingens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["gr\u00fcne", "b\u00fcrger", "gratis-nutzung", "stadtbusse", "abstimmen", "lassen", "finanzierungsvorschl\u00e4ge", "b\u00fcrger", "m\u00fcsste", "euro"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["ausgebildete", "mediatorin", "spricht", "flie\u00dfend", "franz\u00f6sisch", "englisch", "spanisch", "brantner", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["liiert", "mai", "geborene", "gemeinsame", "tochter", "lebt", "heidelberg", "berlin", "brantner", "trat"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["familienmitglieder", "konzentrationslagern", "gestorben", "publizistin", "evelyn", "hecht-galinski", "auszeichnung", "angeregt", "t\u00fcbingens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "oettinger", "gef\u00fchrte", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg", "vorschlag", "\u00fcbernommen", "\u00fcblichen", "ordensverfahren", "beteiligten"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["zur\u00fcckgewiesen", "distanzierten", "co-parteichef", "cem", "\u00f6zdemir", "vorsitzende", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "peter"], "right_context": ["peter", "erkl\u00e4rte", "daraufhin", "eingestehen", "m\u00fcsse", "faktenlage", "sonntag", "d\u00fcnner", "stellungnahme", "polizei"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["eugen", "schmid", "lebenserinnerungen", "titel", "nachsinnen", "stadt", "t\u00fcbingen", "manuskript", "nahmen", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["stadtarchivar", "udo", "rauch", "entgegen", "knapp", "600-seitige", "manuskript", "schildert", "leben", "kindheit"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["riefen", "indirekt", "vorsitzende", "verkehrsausschusses", "deutschen", "bundestag", "winfried", "hermann", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["bremer", "umweltsenator", "reinhard", "loske", "unterst\u00fctzen", "boykott", "juni", "boykottiert", "liqui", "moly"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["trabbi", "angeknattert", "w\u00e4hlt", "afd", "ernst", "nehmen", "tauschte", "kazim", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["woche", "facebook-profile", "experiment", "resonanz", "social-media-posts", "unterschiedlichen", "filterblasen", "erproben", "kazim", "tweet"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["calg\u00e9er", "zahlreiche", "ehrungen", "fand", "letzte", "ruhest\u00e4tte", "t\u00fcbinger", "bergfriedhof", "t\u00fcbingens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["meinte", "nachruf", "helmut", "calg\u00e9er", "t\u00fcbingens", "kulturleben", "gepr\u00e4gt", "pers\u00f6nlichkeit", "t\u00fcbinger", "musikschule"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["stuttgart", "eintreten", "deutliche", "mehrkosten", "stadt", "stuttgart", "eingefordert", "zugest\u00e4ndnis", "gegenkandidat", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["abgerungen", "wahlgang", "antrat", "stadt", "stuttgart", "finanzierung", "millionen", "euro", "zusagte", "schuster"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["konstanz", "horst", "frank", "1996\u20132012", "freiburg", "breisgau", "dieter", "salomon", "2002\u20132018", "t\u00fcbingen"], "right_context": ["darmstadt", "jochen", "partsch", "greifswald", "stefan", "fassbinder", "oktober", "gewann", "fritz", "kuhn"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["schlechtere", "w\u00e4hlerzustimmung", "verantwortlich", "insbesondere", "baden-w\u00fcrttemberg", "kamen", "kritische", "stimmen", "silke", "krebs"], "right_context": ["winfried", "kretschmann", "schw\u00e4bischen", "zeitung", "nehmen", "veggie-day", "bevormundung", "anglizismus", "ausgedr\u00fcckt", "infantilisiert"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["studie", "kriminologen", "christian", "pfeiffer", "anstieg", "gewaltkriminalit\u00e4t", "umdenken", "f\u00fchre", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingen"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "forderte", "angesichts", "erheblichen", "kosten", "offenkundigen", "gefahren", "gruppe", "junger", "m\u00e4nner"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["radikal", "dargestellt", "grundsatzprogramm", "formuliert", "juli", "monitor-moderator", "georg", "restle", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["vorgeworfen", "vorschnellen", "\u00fcbertriebenen", "darstellung", "sexistischer", "gewalt", "junge", "r", "asylbewerber", "schorndorf"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["blieb", "unverletzt", "skulptur", "schaden", "ereignis", "erregte", "sogar", "internationales", "aufsehen", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["ber\u00fccksichtigung", "maximaler", "adoleszenzphantasien", "k\u00f6nne", "unfallhergang", "vorstellen", "glanzleistung", "feuerwehrleute", "einsetzen", "verursacht"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["demonstrationen", "laut", "grau", "zeuge", "kampagne", "hass", "gewaltbereitschaft", "desinformationen", "t\u00fcbingens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["bezeichnete", "schweren", "r\u00fcckschlag", "forschung", "hunderte", "wissenschaftler", "nobelpreistr\u00e4ger", "bekundeten", "solidarit\u00e4t", "leiter"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["2000er", "gedenkst\u00e4tte", "yad", "vashem", "nachkommen", "falk", "wiederum", "thorascheibe", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["ausgeh\u00e4ndigt", "bekam"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["zuschauer", "stream", "fragen", "stellen", "breiten", "\u00f6ffentlichkeit", "beispiele", "hierf\u00fcr", "renate", "k\u00fcnast"], "right_context": ["lefloid", "mitternacht", "montags", "freitags", "sendung", "live", "zdf", "produziert", "nachrichtenstudio", "zdf"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["stimmen", "gew\u00e4hlt", "beigeordnete", "christine", "arbogast", "st\u00e4ndige", "allgemeine", "stellvertreterin", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["stadtverwaltung", "arbogast", "fachbereich", "b\u00fcrgerdienste", "sicherheit", "ordnung", "fachbereich", "kunst", "kultur", "fachbereich"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["selbstkritische", "analyse", "warnte", "instrumentalisierung", "schlimmen", "taten", "rassistische", "zwecke", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingen"], "right_context": ["verwies", "rechtssystem", "l\u00fccke", "kleinkriminelle", "fl\u00fcchtlingsverfahren", "praktisch", "bef\u00fcrchten", "bericht", "parlamentarischen", "untersuchungsausschusses"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["satz", "schaffen", "forderte", "gleichzeitig", "r\u00fccktritt", "bundeskanzlerin", "oktober", "verwendete", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingen"], "right_context": ["mitglied", "gr\u00fcnen", "satz", "schaffen", "pl\u00e4dierte", "grenze", "aufnahme", "fl\u00fcchtlingen", "jetzigen", "bedingungen"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["potentiale", "g\u00e4be", "rad-abstellpl\u00e4tzen", "rad-mitnahmem\u00f6glichkeiten", "nahverkehr", "miteinander", "radfahrern", "fu\u00dfg\u00e4ngern", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingen"], "right_context": ["fahrradfreundlichsten", "pers\u00f6nlichkeit", "gew\u00e4hlt", "intranet", "stadt", "rad-bu\u00dfgeldkatalog", "tipps", "rad-beleuchtung", "adressen", "kostenlosen"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["\u00fcberreichte", "l\u00fcck", "patricia", "kopietz", "damaligen", "baden-w\u00fcrttembergischen", "landesgeneralsekret\u00e4rin", "tierschutzpartei", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["unterschriften", "online-petition", "tierversuche", "affen", "richtete", "anfang", "organisierte", "demonstration", "g\u00e4nsereiten", "wattenscheid"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["gr\u00fcnen-vorsitzenden", "nannte", "begriff", "v\u00f6llig", "inakzeptabel", "herabw\u00fcrdigende", "gruppenbezeichnung", "gr\u00fcne", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingens"], "right_context": ["fand", "offizielle", "externe", "verwendung", "internen", "ausdrucks", "unangemessen", "verteidigte", "gegensatz", "peter"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["wahrheit", "erwachsene", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte", "innenpolitische", "sprecher", "unionsfraktion", "stephan", "mayer", "csu"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "fordert", "beweislastumkehr", "angesichts", "erheblichen", "kosten", "offenkundigen", "gefahren", "gruppe", "junger"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["eingebohrte", "metallanker", "stabilisiert", "stra\u00dfe", "beleuchtung", "laternen", "bodenstrahler", "mauer", "erhellt", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["bef\u00fcrwortet", "sperrung", "m\u00fchlstra\u00dfe", "durchgangsverkehr", "s\u00fcden", "ggf.", "anderslautenden", "mehrheitswillen", "bev\u00f6lkerung", "durchsetzen"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["hayali", "forderte", "erkl\u00e4rung", "schnellere", "abschiebungen", "t\u00e4tern", "bef\u00fcrwortete", "gesetzes\u00e4nderung", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingen"], "right_context": ["forderte", "hinaus", "gewaltbereite", "asylbewerber", "abgelegenen", "orten", "unterzubringen", "gesetz", "verankerte", "wohnsitzauflage"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["b\u00fcrgermeister", "oberharz", "j\u00fcrgen", "l\u00fcbbers", "b\u00fcrgermeister", "barnstorf", "klaus", "l\u00fctkefedder", "b\u00fcrgermeister", "wallmerod"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingen", "olaf", "tschimpke", "pr\u00e4sident", "naturschutzbund", "deutschland", "dirk", "l\u00f6hr", "laut"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["nominiert", "k\u00fcndigte", "krau\u00dfe", "intendanz", "mitte", "beenden", "anl\u00e4sslich", "abschieds", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["uhland-plakette", "stadt", "verliehen", "anfang", "bekanntgegeben", "krau\u00dfe", "spielzeit", "intendanz", "theater", "ansbach"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["m\u00fcssten", "deutlich", "l\u00e4nger", "j\u00fcngere", "kontakteinschr\u00e4nkungen", "rechnen", "alexander", "kekul\u00e9", "julian", "nida-r\u00fcmelin"], "right_context": ["christoph", "m.", "schmidt", "thomas", "straubhaar", "juli", "zeh", "gaben", "appell", "bedenken"]}, {"mention_text": ["parteiausschlussverfahren", "boris", "palmer"], "left_context": ["forderungen", "tv-vertr\u00e4ge", "beteiligten", "schauspielern", "aufzuk\u00fcndigen", "beispiele", "cancel", "culture", "gesehen", "ebenfalls"], "right_context": ["sahra", "wagenknecht", "\u00fcble", "spielart", "cancel", "culture", "kritisiert", "weckten", "laut", "marcel"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["g\u00f6tz", "aly", "norbert", "bolz", "peter", "hahne", "monika", "maron", "dieter", "nuhr"], "right_context": ["wolfgang", "sofsky", "cora", "stephan", "g\u00fcnter", "wallraff", "erstunterzeichnern", "appells", "geh\u00f6ren", "antwort"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["stummgeschalteten", "unsichtbar", "gewordenen", "scheint", "unterzeichner", "gedanken", "erstunterzeichner", "appells", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["schriftstellerin", "monika", "maron", "satiriker", "dieter", "nuhr", "historiker", "g\u00f6tz", "aly", "journalisten"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["deutschland", "koordinierte", "studie", "forschungsprojekts", "analysierte", "rassismus", "moralpaniken", "migrationspolitischen", "debatten", "facebook-seite"], "right_context": ["vortrag", "ergebnisse", "studie", "t\u00fcbingen", "warf", "palmer", "facebook", "falsche", "beschreibung", "wirklichkeit"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["d\u00fcrfe", "strafbewehrt", "juli", "zeigte", "baden-w\u00fcrttembergische", "gr\u00fcnen-politikerin", "transfrau", "maike", "pfuderer", "parteikollegen"], "right_context": ["beleidigung", "facebook", "bezeichnete", "fr\u00fcheren", "namen", "verwendete", "bewusste", "provokation", "strategie", "diskursverschiebung"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["altem\u00fcller", "januar", "hannover", "deutscher", "schauspieler", "synchronsprecher", "sohn", "zweier", "lehrer", "besuchte"], "right_context": ["klasse", "freie", "waldorfschule", "engelberg", "abitur", "studierte", "schauspiel", "max-reinhardt-seminar", "wien", "lebt"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["branchen", "zunehmend", "existenzkrise", "geraten", "t\u00fcbinger", "pandemie-beauftragte", "lisa", "federle", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["entwickelten", "konzept", "pilotversuch", "abstimmung", "land", "kommentierten", "erlaubnis", "modellversuch", "folgt", "bedanken"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["professionellen", "schauspielerinnen", "schauspieler", "deutschland", "m\u00e4rz", "einkommen", "begr\u00fc\u00dften", "wolfgang", "kubicki", "fdp"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcne", "aktion", "palmer", "bedankte", "ausdr\u00fccklich", "liefers", "b\u00fcrger", "br\u00e4uchten", "vordenker"]}, {"mention_text": ["boris", "palmer"], "left_context": ["interviews", "filmschaffenden", "f\u00fchrt", "dieter", "o\u00dfwald", "gespr\u00e4che", "politikern", "us-vizepr\u00e4sident", "al", "gore"], "right_context": ["kevin", "k\u00fchnert", "sportlern", "dirk", "nowitzki", "wladimir", "klitschko", "musikern", "dave", "gahan"]}]}