{"entity_id": "Q1085954", "description_tokens": ["christoph", "str\u00e4sser", "juni", "velbert", "deutscher", "politiker", "spd", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "str\u00e4sser", "sprecher", "arbeitsgruppe", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "spd-bundestagsfraktion", "januar", "februar", "beauftragter", "bundesregierung", "menschenrechtspolitik", "humanit\u00e4re", "hilfe", "str\u00e4sser", "katholischen", "volksschule", "s\u00fcdstra\u00dfe", "velbert", "eingeschult", "abitur", "leistete", "str\u00e4sser", "wehrdienst", "absolvierte", "anschlie\u00dfend", "studium", "rechtswissenschaft", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "ableistung", "referendariats", "bestand", "str\u00e4sser", "staatsexamen", "rechtsanwalt", "m\u00fcnster", "kanzlei", "wittenberg", "t\u00e4tig", "str\u00e4sser", "fachanwalt", "steuerrecht", "fachanwalt", "verwaltungsrecht", "christoph", "str\u00e4sser", "verheiratet", "str\u00e4sser", "trat", "jungdemokraten", "damaligen", "jugendorganisation", "fdp", "geh\u00f6rte", "mai", "bundesvorstand", "neu", "gegr\u00fcndeten", "liberalen", "hochschulverbandes", "lhv", "bundesvorsitzender", "jungdemokraten", "mitglied", "bundesvorstand", "fdp", "str\u00e4sser", "erstunterzeichner", "krefelder", "appells", "friedensbewegung", "vorsitz", "entfremdeten", "jungdemokraten", "fdp", "zusehends", "jungdemokraten", "radikaldemokratische", "kapitalismus-kritische", "positionen", "vertraten", "fdp", "neuorientierung", "sozialliberalismus", "eher", "marktorientierten", "ordoliberalismus", "junge", "mitglieder", "fdp", "kurs", "st\u00e4ssers", "jungdemokraten", "einverstanden", "gr\u00fcndeten", "jungen", "liberalen", "bonner", "wende", "jugendorganisation", "fdp", "vorsitzender", "jungdemokraten", "trug", "str\u00e4sser", "beschluss", "freiwillige", "einvernehmliche", "sexualit\u00e4t", "kindern", "erwachsenen", "straffrei", "solle", "formulierung", "str\u00e4sser", "zufolge", "programm", "genommen", "oktober", "bezeichnete", "str\u00e4sser", "beschluss", "r\u00fcckblickend", "groben", "unfug", "vorangetrieben", "bruch", "sozialliberalen", "koalition", "herbst", "trat", "str\u00e4sser", "fdp", "trat", "spd", "vorsitzender", "spd-unterbezirks", "m\u00fcnster", "kommunalwahl", "str\u00e4sser", "spd-kandidat", "amt", "oberb\u00fcrgermeisters", "m\u00fcnster", "stichwahl", "stimmen", "berthold", "tillmann", "cdu", "durchsetzen", "geh\u00f6rte", "str\u00e4sser", "rat", "stadt", "m\u00fcnster", "bundestagswahl", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stellvertretender", "sprecher", "sprecher", "arbeitsgruppe", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "spd-bundestagsfraktion", "str\u00e4sser", "mitglied", "ausschusses", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "rechtsausschusses", "dezember", "februar", "beauftragter", "spd-fraktion", "freie", "berufe", "str\u00e4sser", "mitglied", "parlamentarischen", "versammlung", "europarates", "westeurop\u00e4ischen", "union", "weu", "beauftragter", "europarates", "lage", "politischen", "gefangenen", "aserbaidschan", "str\u00e4sser", "zog", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "m\u00fcnster", "bundestag", "sozialdemokrat", "bundestagswahl", "wahlkreis", "gewinnen", "setzte", "jeweils", "knapp", "cdu-kandidaten", "ruprecht", "polenz", "bundestagswahl", "trat", "str\u00e4sser", "erneut", "direktkandidat", "wahlkreis", "m\u00fcnster", "polenz", "erhielt", "stimmen", "str\u00e4sser", "zog", "landesliste", "spd", "nrw", "bundestag", "sprecher", "arbeitsgruppe", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "spd-bundestagsfraktion", "str\u00e4sser", "kandidierte", "bundestagswahl", "erneut", "christoph", "str\u00e4sser", "auftrag", "parlamentarischen", "versammlung", "europarats", "situation", "politischen", "gefangenen", "aserbaidschan", "bericht", "erstellen", "arbeit", "europarat", "gezielt", "behindert", "schlie\u00dflich", "ergebnis", "erfolgreichen", "kaviar-diplomatie", "aserbaidschans", "herausstellte", "rahmen", "netzwerk", "f\u00fchrung", "baku", "finanzierten", "italienischen", "abgeordneten", "luca", "volont\u00e8", "str\u00e4ssers", "arbeit", "stoppen", "mehrere", "erhielt", "regime", "baku", "einreisevisum", "aserbaidschan", "str\u00e4ssers", "bericht", "fertig", "parlamentarischen", "versammlung", "stra\u00dfburg", "abstimmung", "resolution", "vorgelegt", "menschenrechtssituation", "aserbaidschan", "verurteilen", "baku", "bezeichnete", "dokument", "wertlos", "str\u00e4sser", "aserbaidschan", "vorwurf", "abgeordneten", "parlamentarischen", "versammlung", "\u00fcbernommen", "damalige", "linken-abgeordnete", "hakk\u0131", "keskin", "beschwerte", "schriftlich", "regimekritische", "arbeit", "vorbereitete", "resolution", "januar", "abgeordneten", "bef\u00fcrwortet", "deutlichen", "mehrheit", "abgeordneten", "abgelehnt", "deutschen", "abgeordneten", "stimmte", "einzige", "karin", "strenz", "cdu", "resolution", "abstimmung", "brach", "aserbaidschanischen", "vertretern", "jubel", "vorsitzender", "erkl\u00e4rte", "voller", "freude", "str\u00e4sser", "akzeptieren", "europarat", "aserbaidschan", "geh\u00f6rt", "christoph", "str\u00e4sser", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "kritischen", "bericht", "massiv", "geschossen", "\u00f6ffentlichkeit", "gelangter", "email-korrespondenz", "luca", "volont\u00e8", "abgeordneten", "aserbaidschan", "geschlossen", "volont\u00e8", "geldern", "aserbaidschan", "verhinderung", "resolution", "organisiert", "geld", "konten", "britischer", "firmen", "danske", "bank", "estland", "eduard", "lintner", "zahlungen", "bezogen", "christoph", "str\u00e4sser", "sprach", "schwarzen", "europarat", "erkl\u00e4rte", "stra\u00dfburg", "selben", "stellt", "frage", "zukunft", "organisation", "dortige", "pressekonferenz", "fand", "widerhall", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung", "bezeichnete", "abstimmung", "str\u00e4sser", "vorbereitete", "resolution", "meisterst\u00fcck", "volont\u00e8", "belohnt", "f\u00e4lle", "deutsche", "politiker", "sinne", "aserbaidschans", "lobbyierten", "siehe", "aserbaidschan-aff\u00e4re", "januar", "str\u00e4sser", "beauftragten", "bundesregierung", "menschenrechtspolitik", "humanit\u00e4re", "hilfe", "ernannt", "februar", "erkl\u00e4rte", "aufgrund", "pers\u00f6nlicher", "\u00fcberlastung", "unvereinbarkeit", "positionen", "geplanten", "versch\u00e4rfungen", "asylgesetze", "r\u00fccktritt", "monats", "r\u00fccktrittsschreiben", "erkl\u00e4rte", "gleichzeitig", "verhehlen", "arbeitsfeld", "insbesondere", "bereich", "fl\u00fcchtlingspolitik", "asylpaket", "ii", "politische", "entscheidungen", "abzeichnen", "schwer", "vereinbar", "positionen", "glaubw\u00fcrdigkeit", "str\u00e4sser", "mitglied", "kuratoriums", "aktion", "deutschland", "hilft", "b\u00fcndnisses", "hilfsorganisationen", "deutschen", "instituts", "menschenrechte", "unterst\u00fctzt", "ausstellung", "krieg", "children", "affected", "by", "world", "vision", "b\u00fcndnis", "angeh\u00f6rt", "oktober", "zudem", "vereinspr\u00e4sident", "sc", "preu\u00dfen", "e.v.", "m\u00fcnster", "zudem", "bekleidet", "amt", "kreisvorsitzenden", "sozialverbandes", "vdk", "kreisverband", "m\u00fcnster"], "link_data": [{"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "wahlgang", "stimmen", "amtierende", "oberb\u00fcrgermeisterin", "marion", "t\u00fcns", "spd", "gewann", "stichwahl"], "right_context": ["spd", "amt", "best\u00e4tigt", "sa\u00df", "tillmann", "aufsichtsr\u00e4ten", "flughafen", "m\u00fcnster", "osnabr\u00fcck", "gmbh"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["vereinsf\u00fchrung", "bekanntgegeben", "nachfolger", "zur\u00fcckgetretenen", "pr\u00e4sidenten", "georg", "krimphove", "ehemalige", "bundestagsabgeordnete", "spd"], "right_context": ["langj\u00e4hrige", "aufsichtsratsvorsitzende", "thomas", "b\u00e4umer", "posten", "ebenfalls", "verf\u00fcgung", "gestellt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "coler"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["petra", "ernstberger", "iris", "gleicke", "ute", "kumpf", "ullrich", "me\u00dfmer", "thomas", "oppermann"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "eingereicht", "anerkennung", "wiedergutmachung", "zwangsprostitution", "japanische", "kaiserreich", "weltkrieg", "aufrief"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["direktmandat", "erneut", "landesliste", "landtag", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "schulze", "vorsitz", "spd-unterbezirks", "m\u00fcnster"], "right_context": ["mai", "inne", "landtagswahl", "hannelore", "kraft", "ministerin", "innovation", "wissenschaft", "forschung", "kabinett"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["horst", "k\u00f6hler", "umstrittene", "gesetz", "telefon\u00fcberwachung", "dezember", "erfolgte", "verk\u00fcndung", "bundesgesetzblatt", "spd-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["niels", "annen", "axel", "berg", "lothar", "binding", "marco", "b\u00fclow", "siegmund", "ehrmann"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["urteilen", "europ\u00e4ischen", "gerichtshofes", "menschenrechte", "egmr", "aserbaidschan", "verwies", "umstand", "sonderberichterstatter", "europarates"], "right_context": ["mitglied", "deutschen", "bundestages", "rahmen", "mandats", "einreisevisum", "aserbaidschan", "erhalten", "druck", "europarat"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["zusammenhang", "korruptionsvorw\u00fcrfen", "mehrere", "politiker", "union", "ge\u00e4u\u00dfert", "auseinander", "januar", "resolutionsentwurf", "spd-abgeordneten"], "right_context": ["mehrheit", "parlamentarischen", "versammlung", "europarats", "abgelehnt", "frank", "schwabe", "neu", "jubelszenen", "verh\u00f6hnung"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["david", "kato", "januar", "folge", "homophoben", "stimmung", "ugandischen", "gesellschaft", "gemeinsam", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["spd", "ute", "granold", "cdu", "reiste", "schuster", "februar", "kambodscha", "arbeit", "rote-khmer-tribunal"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["weisungen", "beh\u00f6rden", "erteilen", "februar", "b\u00e4rbel", "kofler", "spd", "amt", "inne", "vorg\u00e4nger"], "right_context": ["spd", "aufgaben", "menschenrechtsbeauftragten", "geh\u00f6rt", "politischen", "entwicklungen", "t\u00e4tigkeitsbereich", "verfolgen", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["eu-repr\u00e4sentanten", "menschenrechte", "posten", "juli", "griechen", "stavros", "lambrinidis", "besetzt", "januar", "bekleidete"], "right_context": ["spd", "amt", "trat", "februar", "nachfolgerin", "b\u00e4rbel", "kofler", "amtsantritt", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["bastian", "text", "karl", "bechert", "petra", "kelly", "martin", "niem\u00f6ller", "helmut", "ridder"], "right_context": ["g\u00f6sta", "uexk\u00fcll", "erstunterzeichner", "mittrugen", "obwohl", "appell", "weber", "verfasst", "gebilligt", "beteiligung"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["vorgaben", "europarates", "insbesondere", "hinsichtlich", "medienfreiheit", "m\u00e4rz", "parlamentarische", "versammlung", "europarats", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["spd", "sonderberichterstatter", "politische", "gefangene", "aserbaidschan", "ernannt", "str\u00e4sser", "stand", "funktion", "aserbaidschan"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["g\u00f6sta", "uexk\u00fcll", "vertretern", "friedensbewegung", "u.", "a.", "petra", "kelly", "gert", "bastian"], "right_context": ["treffen", "nahmen", "\u00fcberraschung", "initiatoren", "vertreter", "au\u00dferparlamentarischer", "initiativen", "jungsozialisten", "jungdemokraten", "text"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["haft\u00fcberstellungsklage", "juni", "wandten", "abgeordnete", "deutschen", "bundestages", "initiative", "sprechers", "menschenrechte", "spd-bundestagsfraktion"], "right_context": ["gouverneur", "virginia", "robert", "mcdonnell", "bitte", "s\u00f6ring", "deutsche", "haft", "\u00fcberf\u00fchren", "antwort"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["gr\u00fcndung", "jungen", "liberalen", "sprach", "bundestagswahlkampf", "fdp-veranstaltungen", "h\u00fcbner", "kritisierte", "forderung", "jungdemokraten-vorsitzenden"], "right_context": ["ddr-staatsb\u00fcrgerschaft", "anzuerkennen", "stabilisierung", "diktatorischen", "regimes", "deutschem", "boden", "aufgabe", "liberaler", "politik"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["menschen", "umgebung", "prominenten", "besuchern", "moschee", "m\u00fcnster", "bundestagsabgeordneten", "ruprecht", "polenz", "cdu"], "right_context": ["spd", "winfried", "nachtwei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "nennen", "september", "besuchte", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["zdebel", "linke", "jeweilige", "landesliste", "bundestag", "eingezogen", "duellen", "ruprecht", "polenz", "cdu"], "right_context": ["spd", "knappem", "wahlausgang", "zugunsten", "str\u00e4sser", "bundestagswahlen", "gewann", "polenz", "bundestagswahl", "prozentpunkten"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["sturmgewehre", "gefunden", "m\u00f6glicherweise", "opfer", "deutschen", "waffen", "exekutiert", "bundesregierung", "schickte", "menschenrechtsbeauftragten"], "right_context": ["spd", "angeh\u00f6rigen", "entschuldigen", "mai", "heckler", "koch", "insgesamt", "sturmgewehre", "g", "genehmigung"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["verurteilte", "strafe", "grausam", "falsch", "ungerecht", "sowieso", "v\u00f6llig", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "menschenrechtsbeauftragte", "bundesregierung"], "right_context": ["forderte", "einschreiten", "westlicher", "regierungen", "kommentierte", "regierung", "parlament", "wegducken", "d\u00fcrfe", "mensch"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["umgegangen", "barbarisch", "platz", "heutigen", "welt", "beauftragte", "bundesregierung", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe"], "right_context": ["forderte", "sudanesische", "regierung", "einhaltung", "menschenrechte", "insbesondere", "religions-", "glaubensfreiheit", "rechts", "leben"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["schuldig", "gesprochen", "juni", "hob", "oberste", "revolutionsgericht", "todesstrafe", "menschenrechtsbeauftragte", "deutschen", "bundesregierung"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "schritt", "richtige", "richtung", "wies", "sowohl", "arabi", "zahlreiche", "journalisten", "blogger"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["leichnam", "willen", "familie", "einge\u00e4schert", "deutschland", "beauftragte", "bundesregierung", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe"], "right_context": ["cdu", "csu-bundestagsfraktion", "\u00f6ffentlich", "ge\u00e4u\u00dfert", "aufkl\u00e4rung", "umst\u00e4nde", "todes", "ausgesprochen"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["hisbollah", "minen", "regime", "assads", "stadt", "herum", "gelegt", "menschen", "menschenrechtsbeauftragte", "bundesregierung"], "right_context": ["appellierte", "verb\u00fcndeten", "assads", "russland", "iran", "zulassung", "humanit\u00e4ren", "zugangs", "hilfsorganisation", "\u00e4rzte"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["kontakt", "pr\u00e4sidenten", "joko", "widodo", "forderten", "kurs\u00e4nderung", "bundesbeauftragter", "menschenpolitik", "humanit\u00e4re", "hilfe"], "right_context": ["erkl\u00e4rung", "april", "stellung", "\u00e4u\u00dferte", "best\u00fcrzen", "urteilen", "indonesischen", "regierung", "todesstrafe", "indonesien"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["geschehnisse", "urteilen", "au\u00dferhalb", "russischen", "territoriums", "krim", "stattfanden", "strafma\u00df", "menschenrechtsbeauftragten", "bundesrepublik"], "right_context": ["david", "lidington", "foreign", "and", "commonwealth", "office", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "politisch", "motiviert", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["weilte", "september", "besuchsweise", "swasiland", "damalige", "beauftragte", "bundesregierung", "menschenrechtspolitik", "humanit\u00e4re", "hilfe"], "right_context": ["spd", "besuchte", "land", "november", "innenpolitische", "lage", "informieren"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["aserbaidschan-aff\u00e4re", "bericht", "dramatische", "lage", "politischer", "gefangener", "aserbaidschan", "f\u00fchrung", "deutschen", "spd-abgeordneten"], "right_context": ["erarbeitet", "parlamentarischen", "versammlung", "europarats", "vorgelegt", "januar", "deutlicher", "mehrheit", "abgeordneten", "abgelehnt"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["stie\u00df", "menschenrechtlern", "osze", "scharfe", "kritik", "laut", "esi", "kaviar-diplomatie", "erkl\u00e4rt", "spd-abgeordnete"], "right_context": ["auftrag", "parlamentarischen", "versammlung", "europarats", "situation", "politischen", "gefangenen", "aserbaidschan", "bericht", "erstellen"]}, {"mention_text": ["christoph", "str\u00e4sser"], "left_context": ["lutz", "geh\u00f6rte", "bundesvorstand", "deutschen", "jungdemokraten", "djd", "damaligen", "jugendverband", "fdp", "nachfolger"], "right_context": ["bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbern\u00e4chsten", "bundesjugendtag", "martin", "budich", "abgel\u00f6st", "lutz", "amtszeit", "trennten"]}]}