{"entity_id": "Q108447", "description_tokens": ["heiko", "josef", "maas", "september", "saarlouis", "deutscher", "politiker", "spd", "jurist", "m\u00e4rz", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "kabinett", "merkel", "iv", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "zuvor", "bundesminister", "justiz", "verbraucherschutz", "minister", "wirtschaft", "arbeit", "energie", "verkehr", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "saarlandes", "vorsitzender", "spd-fraktion", "oppositionsf\u00fchrer", "landtag", "saarlandes", "minister", "umwelt", "energie", "verkehr", "saarlandes", "vorsitzender", "spd", "saarland", "spitzenkandidat", "landtagswahlen", "heiko", "maas", "\u00e4ltester", "s\u00f6hnen", "berufssoldaten", "schneiderin", "katholisch", "gepr\u00e4gten", "familie", "saarlouis", "geboren", "wuchs", "katholisch", "messdiener", "engagierte", "katholischen", "jugend", "legte", "maas", "abitur", "staatlichen", "realgymnasium", "v\u00f6lklingen", "wehrdienst", "arbeitete", "produktionshelfer", "ford-werken", "saarlouis", "begann", "studium", "rechtswissenschaft", "universit\u00e4t", "saarlandes", "staatsexamen", "abschloss", "referendariat", "u.", "a.", "landgericht", "saarbr\u00fccken", "legte", "staatsexamen", "mitglied", "gewerkschaft", "ig", "metall", "trat", "maas", "jurastudent", "spd", "vorsitzender", "saarl\u00e4ndischen", "jusos", "ministerpr\u00e4sidenten", "oskar", "lafontaine", "gef\u00f6rdert", "zog", "saarl\u00e4ndischen", "landtag", "ernannte", "umweltminister", "willy", "leonhardt", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "umwelt", "energie", "verkehr", "maas", "\u00fcbernahm", "nachfolge", "september", "erhielt", "spd", "saarland", "spitzenkandidat", "amtsinhaber", "reinhard", "klimmt", "alleinregierung", "kabinett", "lafontaine", "i", "ii", "iii", "prozent", "stimmen", "landtagsmandate", "cdu", "saarland", "spitzenkandidat", "peter", "m\u00fcller", "erhielt", "mandate", "parteien", "einzug", "landtag", "verfehlten", "erhielt", "cdu", "absolute", "mehrheit", "mandate", "maas", "\u00fcbernahme", "fraktionsvorsitzes", "oppositionsf\u00fchrer", "landtag", "saarlandes", "verzichtete", "ausscheiden", "regierung", "\u00fcbliche", "\u00fcbergangsgeld", "bezeichnete", "geltende", "rechtslage", "zugestanden", "dringend", "ver\u00e4nderungsbed\u00fcrftig", "maas", "mitglied", "spd-parteivorstands", "geh\u00f6rte", "pr\u00e4sidium", "november", "spitzenkandidaten", "saar-spd", "landtagswahl", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "erhielt", "spd", "stimmen", "landtagswahl", "august", "trat", "maas", "erneut", "spitzenkandidat", "spd", "spd", "erhielt", "stimmen", "schlechtestes", "ergebnis", "bestehen", "saarlandes", "cdu", "verlor", "sogar", "prozentpunkte", "linke", "ehemaligen", "spd-ministerpr\u00e4sidenten", "lafontaine", "erhielt", "wahl", "zuvor", "maas", "f\u00fchrte", "wahl", "linkspartei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sondierungsgespr\u00e4che", "ziel", "bildung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "f\u00fchrung", "gr\u00fcnen", "entschieden", "jamaika-koalition", "cdu", "fdp", "vorzug", "geben", "r\u00fccktritt", "peter", "m\u00fcller", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "kandidierten", "sozialministerin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "cdu", "maas", "amt", "obwohl", "august", "abgeordneten", "regierungskoalition", "anwesend", "spd", "linke", "abgeordnete", "verf\u00fcgten", "erhielt", "maas", "wahlgang", "stimmen", "kramp-karrenbauer", "ebenfalls", "stimmen", "wahlgang", "erforderlich", "maas", "wiederum", "stimmen", "erhielt", "kramp-karrenbauer", "erhielt", "stimmen", "ministerpr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "januar", "erkl\u00e4rte", "kramp-karrenbauer", "koalition", "cdu", "fdp", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "beendet", "sondierungsgespr\u00e4che", "cdu", "spd", "bildung", "landesregierung", "scheiterten", "januar", "neuwahl", "m\u00e4rz", "maas", "januar", "spitzenkandidaten", "herausforderer", "kramp-karrenbauer", "nominiert", "landesparteitag", "w\u00e4hlte", "februar", "vorgezogenen", "neuwahl", "spd", "zweitst\u00e4rkste", "kraft", "cdu", "maas", "empfahl", "entsprechend", "aussage", "wahl", "koalitionsverhandlungen", "cdu", "landesparteitage", "cdu", "spd", "koalitionsvertrag", "mai", "zugestimmt", "mai", "maas", "kramp-karrenbauer", "unterzeichnet", "mai", "w\u00e4hlte", "saarl\u00e4ndische", "landtag", "ministerpr\u00e4sidentin", "sitzung", "landesregierung", "ernannt", "vereidigt", "maas", "minister", "wirtschaft", "arbeit", "energie", "verkehr", "zudem", "stellvertretende", "ministerpr\u00e4sident", "auswertung", "spd-mitgliederbefragung", "zustimmung", "koalition", "dezember", "maas", "nachmittag", "dezember", "k\u00fcnftiger", "bundesminister", "justiz", "verbraucherschutz", "spd-vorstand", "nominiert", "sigmar", "gabriel", "vorgestellt", "dezember", "maas", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundesminister", "ernannt", "anschlie\u00dfend", "bundestag", "vereidigt", "nachr\u00fccker", "saarl\u00e4ndischen", "landtag", "januar", "stefan", "krutten", "maas", "bundestagswahl", "landesliste", "spd", "saarland", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahlkreis", "saarlouis", "unterlag", "peter", "altmaier", "bildung", "erneuten", "koalition", "spd-vorstand", "m\u00e4rz", "maas", "au\u00dfenminister", "regierungskabinett", "angeh\u00f6ren", "koalitionsverhandlungen", "kanzlerkandidat", "martin", "schulz", "ministerium", "spd", "ausgehandelt", "beansprucht", "trat", "posten", "partei", "wortbruch", "vorgeworfen", "schulz", "zuvor", "bekundet", "kabinett", "merkel", "angeh\u00f6ren", "m\u00e4rz", "maas", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "kabinett", "merkel", "iv", "ernannt", "position", "setzte", "maas", "deutschlands", "wahl", "nicht-st\u00e4ndiges", "mitglied", "uno-sicherheitsrat", "februar", "warf", "syrischen", "regime", "russischen", "regierung", "angesichts", "milit\u00e4reinsatzes", "rahmen", "syrischen", "b\u00fcrgerkriegs", "humanit\u00e4re", "v\u00f6lkerrecht", "gebrochen", "kriegsverbrechen", "gouvernement", "idlib", "begangen", "aufgrund", "massiven", "repressionen", "proteste", "wei\u00dfrussland", "verbundenen", "menschenrechtsverletzungen", "sprach", "maas", "geplante", "abhaltung", "eishockey-weltmeisterschaft", "herren", "belarussischen", "hauptstadt", "minsk", "ausbruch", "covid-19-pandemie", "f\u00fchrte", "maas", "gef\u00fchrte", "au\u00dfenministerium", "r\u00fcckholprogramm", "deutschen", "bundesregierung", "februar", "k\u00fcndigte", "maas", "u.", "a.", "gesetz", "normierten", "mordmerkmale", "genauen", "pr\u00fcfung", "unterziehen", "ansicht", "systematik", "strafgesetzbuches", "entsprechen", "hierzu", "expertengruppe", "eingesetzt", "tod", "tu\u011f\u00e7e", "albayrak", "entstand", "\u00f6ffentlichkeit", "breite", "diskussion", "jugendkriminalit\u00e4t", "22-j\u00e4hrige", "studentin", "wiederholungst\u00e4ter", "niedergeschlagen", "folgen", "verletzungen", "gestorben", "maas", "sprach", "versch\u00e4rfung", "jugendstrafrechts", "forderte", "zivilcourage", "b\u00fcrgern", "januar", "k\u00fcndigte", "maas", "anschlag", "charlie", "hebdo", "ma\u00dfnahmenkatalog", "terrorismus", "u.", "a.", "straftatbestand", "finanzielle", "unterst\u00fctzung", "terrororganisationen", "spenden", "vorsieht", "maas", "reagierte", "resolution", "un-sicherheitsrates", "september", "gleichzeitig", "lehnte", "weiterhin", "vorratsdatenspeicherung", "grundrechte", "versto\u00dfe", "m\u00e4rz", "entwurf", "maas", "geplante", "reform", "mordparagrafen", "ver\u00f6ffentlicht", "demnach", "absenkung", "strafma\u00dfes", "t\u00e4ter", "verzweiflung", "handelte", "nahestehenden", "menschen", "ausweglos", "erscheinenden", "konfliktlage", "befreien", "schwere", "beleidigung", "misshandlung", "zorn", "gereizt", "vergleichbar", "heftigen", "gem\u00fctsbewegung", "betroffen", "weiterhin", "sieht", "entwurf", "mordmerkmal", "heimt\u00fccke", "neu", "definieren", "mordmerkmal", "niedrigen", "beweggr\u00fcnde", "verwerfliche", "beweggr\u00fcnde", "umzubenennen", "pr\u00e4zisieren", "bez\u00fcglich", "streaming", "media", "teilte", "maas", "januar", "blo\u00dfe", "ansehen", "videos", "illegal", "internet", "gestellt", "strafbar", "dezember", "trat", "202d", "deutschen", "strafgesetzbuches", "stgb", "kraft", "tatgegenstand", "daten", "\u00f6ffentlich", "zug\u00e4nglich", "zweck", "schutz", "vertraulichkeit", "daten", "kritiker", "reporter", "grenzen", "sehen", "gefahr", "journalismus", "regelung", "blogger", "whistleblower", "journalisten", "abschrecken", "kriminalisieren", "journalisten", "b\u00fcrgerrechtsorganisationen", "verfassungsbeschwerde", "eingelegt", "koalition", "bundesjustizminister", "heiko", "maas", "erarbeitete", "netzwerkdurchsetzungsgesetz", "bundestag", "eingebracht", "laut", "angaben", "hass", "hetze", "falschmeldungen", "internet", "vorzugehen", "studie", "heiko", "maas", "grundlage", "handelns", "diente", "laut", "medienrechtsprofessor", "marc", "liesching", "bewertung", "rechtslaien", "reporter", "grenzen", "kritiker", "sprechen", "schnellschuss", "warnen", "grundrecht", "presse-", "meinungsfreiheit", "massiv", "besch\u00e4digen", "april", "schloss", "b\u00fcndnis", "wirtschaftsverb\u00e4nden", "netzpolitikern", "b\u00fcrgerrechtlern", "wissenschaftlern", "juristen", "gesetz", "protestieren", "manifest", "warnten", "katastrophalen", "folgen", "meinungsfreiheit", "un-sonderberichterstatter", "meinungsfreiheit", "kritisierte", "gesetzesvorschlag", "gef\u00e4hrdung", "menschenrechte", "mehrere", "autorit\u00e4re", "staaten", "beziehen", "netzwerkdurchsetzungsgesetz", "vorbild", "einschr\u00e4nkung", "meinungsfreiheit", "internet", "januar", "teilte", "maas", "instrument", "vorratsdatenspeicherung", "liege", "eis", "eugh-urteil", "abzuwarten", "bundestagswahl", "entwickelte", "maas", "laufe", "st\u00e4rksten", "bef\u00fcrworter", "vorratsdatenspeicherung", "spd", "funktion", "bundesjustizminister", "legte", "maas", "mai", "gesetzesentwurf", "trotz", "bedenken", "zahlreicher", "verfassungsrechtler", "wiedereinf\u00fchrung", "vorratsdatenspeicherung", "deutschland", "vorsieht", "fr\u00fchere", "regelung", "deutschen", "bundesverfassungsgericht", "verfassungswidrig", "erkl\u00e4rt", "anfang", "oktober", "entschied", "europ\u00e4ische", "gerichtshof", "datentransferabkommen", "eu", "usa", "eu-recht", "verst\u00f6\u00dft", "maas", "begr\u00fc\u00dfte", "urteil", "grundrechte", "europ\u00e4ischen", "b\u00fcrger", "sch\u00fctze", "gleichzeitig", "forderte", "eu-kommission", "neues", "datenschutzabkommen", "verhandeln", "europ\u00e4ische", "standards", "durchzusetzen", "l\u00e4sst", "schlie\u00dfen", "maas", "bereich", "keinerlei", "politische", "aktivit\u00e4t", "plant", "obwohl", "wichtigsten", "bereiche", "ministeriums", "spiegel-interview", "erkl\u00e4rte", "maas", "halte", "gesetzlich", "festgelegte", "frauenquote", "aufsichtsr\u00e4ten", "b\u00f6rsennotierter", "unternehmen", "vorst\u00e4nden", "n\u00f6tig", "-quote", "aufsichtsr\u00e4ten", "wolle", "schnell", "durchsetzen", "maas", "forderte", "juni", "interview", "nationalen", "parlamente", "geplante", "transatlantische", "freihandelsabkommen", "ttip", "usa", "abstimmen", "sogenannten", "mietpreisbremse", "\u00fcberzogene", "preissteigerungen", "ballungsgebieten", "unterbunden", "urspr\u00fcnglich", "neubauten", "gedacht", "lediglich", "erstmalige", "vermietung", "neu", "gebauten", "wohnungen", "mietpreisbremse", "ausgenommen", "maas", "deutete", "juli", "geplante", "regelung", "kippen", "stattdessen", "neubauten", "generell", "gesetz", "ausgeklammert", "investitionsbereitschaft", "wohnungsbau", "erhalten", "bleibt", "position", "kritikern", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "zufolge", "beerdigung", "mietpreisbremse", "gesetz", "sieht", "maklergeb\u00fchren", "neuvermietung", "zukunft", "getragen", "makler", "bestellt", "bestellerprinzip", "vorstellung", "gesetzes", "lie\u00df", "maas", "courtage", "vermietung", "vermieteten", "hauses", "mieter", "bezahlen", "obwohl", "makler", "bestellt", "verwies", "gesetz", "kraft", "medien", "berichtet", "erstattete", "maas", "geb\u00fchren", "debatte", "eu-austritt", "vereinigten", "k\u00f6nigreichs", "brexit", "maas", "klar", "sonderregelungen", "britischer", "seite", "gefordert", "vereinigte", "k\u00f6nigreich", "beibehaltung", "grundfreiheiten", "eu", "w\u00fcnscht", "lehnt", "freien", "personenverkehr", "personenfreiz\u00fcgigkeit", "kategorisch", "bundesau\u00dfenminister", "zufolge", "wichtig", "britischen", "verhandlungspartnern", "verstehen", "geben", "eu-austritt", "nachteile", "zieht", "unabh\u00e4ngig", "ergebnis", "verhandlungen", "gro\u00dfbritannien", "eu", "fordert", "abkommen", "garantiert", "harte", "grenze", "europ\u00e4ischen", "union", "geh\u00f6renden", "irland", "britischen", "nordirland", "geben", "heiko", "maas", "dezember", "bewaffnung", "bundeswehr-drohnen", "ausgesprochen", "aufkl\u00e4rung", "dienen", "bundesamt", "verfassungsschutz", "bfv", "erstattete", "anfang", "anzeige", "unbekannt", "verdachts", "geheimnisverrates", "journalisten", "blogs", "internen", "unterlagen", "massenhafte", "auswertung", "internet-inhalten", "zitiert", "bfv-pr\u00e4sident", "hans-georg", "maa\u00dfen", "wertete", "verrat", "staatsgeheimnissen", "pr\u00fcfung", "leitete", "generalbundesanwalt", "harald", "range", "mai", "ermittlungsverfahren", "netzpolitik-blogger", "markus", "beckedahl", "andr\u00e9", "meister", "bundesinnenministerium", "bundesjustizministerium", "daraufhin", "informiert", "\u00f6ffentlichkeit", "erfuhr", "juli", "beschuldigten", "verfahren", "informiert", "kritiker", "warfen", "generalbundesanwaltschaft", "missachtung", "pressefreiheit", "daraufhin", "distanzierte", "bundesjustizminister", "maas", "range", "zweifel", "\u00e4u\u00dferte", "ver\u00f6ffentlichten", "dokumenten", "staatsgeheimnis", "handelt", "ver\u00f6ffentlichung", "gefahr", "schweren", "nachteils", "\u00e4u\u00dfere", "sicherheit", "bundesrepublik", "deutschland", "herbeif\u00fchrt", "august", "beklagte", "range", "\u00f6ffentlich", "meinung", "unertr\u00e4glichen", "eingriff", "politik", "unabh\u00e4ngigkeit", "justiz", "ermittlungen", "einfluss", "nehmen", "m\u00f6gliches", "ergebnis", "politisch", "opportun", "erscheint", "hinzunehmen", "presse-", "meinungsfreiheit", "gelte", "internet", "schrankenlos", "wachen", "aufgabe", "freien", "justiz", "politik", "versetzte", "bundesjustizminister", "range", "vorzeitigen", "ruhestand", "maas", "range", "mitgeteilt", "vertrauen", "amtsf\u00fchrung", "nachhaltig", "gest\u00f6rt", "entlassung", "mehrere", "strafanzeigen", "maas", "erstattet", "berliner", "staatsanwaltschaft", "anfangsverdacht", "strafvereitelung", "amt", "pr\u00fcfte", "verein", "bundesrichter", "bundesanw\u00e4lte", "bundesgerichtshof", "teilte", "bundesrichter", "harald", "reiter", "christian", "tombrink", "pressemitteilung", "gr\u00fcndung", "vereins", "best\u00fcnden", "anhaltspunkte", "rechtswidrige", "behinderung", "ermittlungen", "generalbundesanwalts", "eindruck", "entstanden", "laufenden", "prozessordnungsgem\u00e4\u00dfen", "ermittlungen", "eingegriffen", "bestimmtes", "politisch", "gewolltes", "ergebnis", "erreichen", "gezielte", "steuerung", "beweisaufnahme", "pressemitteilung", "verein", "namen", "mitglieder", "abgegeben", "befragung", "vereinsmitglieder", "abgegeben", "bgh-richter", "thomas", "fischer", "stellungnahme", "sachlich", "zweifelhaft", "bewertet", "bewog", "austritt", "verein", "erkl\u00e4ren", "vorsitzende", "bundes", "deutscher", "kriminalbeamter", "andr\u00e9", "schulz", "ansicht", "maas", "arbeit", "staatsanwaltschaft", "\u00f6ffentlich", "diskreditiert", "vertrauen", "objektive", "strafverfolgung", "besch\u00e4digt", "maas", "stets", "behauptung", "generalbundesanwalt", "harald", "range", "bestritten", "staatssekret\u00e4rin", "stefanie", "hubig", "range", "weisung", "erteilt", "erstellung", "gutachtens", "stoppen", "gekl\u00e4rt", "staatsgeheimnisse", "verraten", "september", "landtagswahl", "mecklenburg-vorpommern", "zitierte", "spiegel", "vermerk", "version", "ranges", "best\u00e4tigen", "staatsanwaltschaft", "berlin", "m\u00e4rz", "auffassung", "gekommen", "hubig", "range", "entsprechende", "weisung", "erteilt", "zitierte", "februar", "entsprechenden", "dokument", "bundesanwaltschaft", "weisungen", "bundesjustizministeriums", "bundesanwaltschaft", "selten", "deutschland", "zul\u00e4ssig", "maas", "lebt", "getrennt", "ehefrau", "corinna", "s\u00f6hne", "scheidung", "folgte", "schauspielerin", "natalia", "w\u00f6rner", "liiert", "nimmt", "triathlonwettk\u00e4mpfen", "maas", "r\u00f6misch-katholischer", "konfession", "jugendlicher", "messdiener"], "link_data": [{"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["unkritische", "haltung", "volksrepublik", "china", "gezeigt", "un-generalsekret\u00e4r", "ant\u00f3nio", "guterres", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["kritisierten", "trumps", "entscheidung", "schweizer", "presse", "kommentierte", "entscheidung", "eigengoal", "chinas", "einfluss"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["botschafter", "deutschlands", "daniel", "kriener", "anfang", "m\u00e4rz", "ausgewiesen", "offensichtlich", "wunsch", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "nationalversammlung", "juan", "guaid\u00f3", "auslandsaufenthalt", "flughafen", "abgeholt", "verhaftung", "verhindern", "venezuela"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["namen", "deutsche", "au\u00dfenministerium", "leiter", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "amtsinhaber", "m\u00e4rz"], "right_context": ["spd", "kabinett", "merkel", "ausw\u00e4rtige", "amt", "bildet", "gemeinsam", "auslandsvertretungen", "bundes", "sogenannten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["amts", "adenauerallee", "bonn", "spitze", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "steht", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "m\u00e4rz"], "right_context": ["regierungsaufgaben", "bundesau\u00dfenminister", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4re", "unterst\u00fctzt", "zusatztitel", "staatsminister", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "tragen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["cdu", "twitter", "christo", "menschen", "weltweit", "gelehrt", "neu", "sch\u00e4rfer", "sehen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "\u00e4u\u00dferte", "dahingehend", "christo", "jeanne-claude", "kunst", "welt", "bereichert", "verh\u00fcllung", "reichstages"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["deutschland", "lautet", "offizielle", "bezeichnung", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "leitet", "ausw\u00e4rtige", "amt", "m\u00e4rz"], "right_context": ["spd", "au\u00dfenminister", "kabinett", "merkel", "iv.", "offizielle", "bezeichnung", "\u00f6sterreich", "lautet", "j\u00e4nner"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["vilnius", "verlassen", "belarussischen", "luftraumes", "hilfe", "kampfjets", "typ", "mig-29", "laut", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["vorwand", "landung", "flughafen", "minsk", "landung", "gezwungen", "bord", "befanden", "litauischen", "angaben"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["daraufhin", "komplize", "april", "terrorverdacht", "festgenommen", "liste", "m\u00f6glichen", "anschlagsopfern", "gefunden", "bundesjustizminister"], "right_context": ["linken-politikerin", "bundestagsabgeordnete", "mdb", "anne", "helm", "bundesverteidigungsministerin", "ursula", "leyen", "kritisierte", "angesichts"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["eingestellt", "verbot", "innenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "stie\u00df", "geteiltes", "echo", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "sprach", "wichtigen", "schlag", "gewaltbereite", "linksextremisten", "innenpolitische", "sprecherin", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["nachfahren", "opfer", "verbrechens", "deutschen", "kaiserreich", "finanzielle", "unterst\u00fctzung", "bundesregierung", "deutschland", "bekommen"], "right_context": ["benannte", "verbrechen", "deutschen", "kolonialtruppen", "v\u00f6lkermord", "gegensatz", "namibia", "geschichte", "herero", "angola"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ministeriums", "befasst", "verd\u00e4chtige", "rechtzeitig", "warnen", "fl\u00fcchtige", "t\u00e4ter", "ausland", "betreuen", "bundesminister"], "right_context": ["zog", "erschreckenden", "befunden", "konsequenz", "geschichte", "juristenausbildung", "m\u00fcsse", "bekannte", "mitarbeiter", "eduard"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["justiz", "verbraucherschutz", "schwarz-roten", "bundesregierung", "spd-politikerin", "christine", "lambrecht", "november", "vorg\u00e4nger", "amt"], "right_context": ["neunk\u00f6pfigen", "sachverst\u00e4ndigenrat", "verbraucherfragen", "beratungsgremium", "leben", "gerufen", "bundesjustizminister", "gesetzgebung", "europ\u00e4ischen", "union"]}, {"mention_text": ["au\u00dfenminister", "maas"], "left_context": ["liegt", "diktieren", "'ne", "gesellschaft", "auszusehen", "per", "twitter", "erhielt", "gr\u00f6nemeyer", "unterst\u00fctzung"], "right_context": ["vielfache", "kritik", "rechts", "links", "stil", "tonfall", "teilweise", "herausgebr\u00fcllten", "aufrufs", "nationalsozialistischer"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gehe", "inzest", "abh\u00e4ngigkeit", "partners", "\u00e4u\u00dferst", "schwierigen", "familienverh\u00e4ltnissen", "einher", "deutsche", "justizministerium"], "right_context": ["lehnte", "reform", "abschaffung", "stgb", "september", "beschluss", "februar", "entschied", "bundesverfassungsgericht", "stgb"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ortsteil", "aufsehen", "juli", "geplante", "fl\u00fcchtlingsunterkunft", "brandanschlag", "niederbrannte", "hierzu", "\u00e4u\u00dferten", "politiker"], "right_context": ["winfried", "kretschmann", "n\u00f6ttingen", "einwohnern", "drittgr\u00f6\u00dfte", "ortsteil", "remchingen", "s\u00fcdlichste", "ortsteil", "remchingen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["bundestagswahl", "september", "blieb", "mitglied", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "bundesregierung", "m\u00e4rz", "amt", "nachfolger", "regierung"], "right_context": ["gabriel", "juni", "vorsitzender", "atlantik-br\u00fccke", "mitglied", "trilateralen", "kommission", "european", "council", "on"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["insbesondere", "erh\u00f6hten", "gefahr", "terroristischen", "anschl\u00e4gen", "m\u00e4rz", "forderte", "gabriel", "interview", "deutschlandfunk"], "right_context": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re", "gemeinsam", "gesetzentwurf", "vorratsdatenspeicherung", "ausarbeiten", "maas", "zuvor", "einf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["beschloss", "bundestag", "justizministerium", "vorgelegtes", "gesetz", "grundsatz", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit", "ma\u00dfregelvollzug", "gest\u00e4rkt", "minister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "bezugs", "fall", "mollath", "gesetz", "ge\u00e4nderte", "paragraph", "mollath-paragraph", "bezeichnet", "gesetzes\u00e4nderung"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["benannte", "sitzungssaal", "adam", "trott", "adam-von-trott-schule", "sontra", "benannt", "juli", "sprach", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gedenkfeier", "attentat", "juli", "gedenkst\u00e4tte", "adam", "trott", "imshausen", "adam", "trott", "solz"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["zuvor", "vorl\u00e4ufigen", "ergebnisse", "vorlagen", "einvernehmen", "range", "getroffen", "konflikt", "sache", "justizminister"], "right_context": ["anlass", "genommen", "ranges", "versetzung", "ruhestand", "einzuleiten", "verfahren", "august", "eingestellt", "anklage"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["landesliste", "erneut", "deutschen", "bundestag", "bildung", "kabinetts", "merkel", "iv", "berief", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["m\u00e4rz", "staatsminister", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "amtskollegen", "michael", "roth", "europa", "michelle", "m\u00fcntefering"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["informationen", "geheimdienst", "dehm", "bezeichnete", "rahmen", "berliner", "ostermarsches", "anfang", "april", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gestylten", "nato-strichjungen", "hintergrund", "\u00e4u\u00dferung", "ausweisung", "russischer", "diplomaten", "mehreren", "nato-staaten", "reaktion"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["missbraucht", "kunstfreiheit", "problematisch", "hunderttausende", "junger", "menschen", "erreicht", "\u00e4hnlich", "urteilte", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["peter", "maffay", "echoverleihung", "auftritt", "rapper", "protest", "personen", "vorzeitig", "verlassen", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["sozialdemokraten", "motivation", "wahl", "politologe", "franz", "walter", "interview", "bef\u00fcrchte", "untergang", "deutschlands"], "right_context": ["saarland", "stimmen", "linken", "ministerpr\u00e4sident", "osten", "deutschlands", "rote-socken-kampagne", "art", "konjunkturprogramm", "linke"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["beerdigungszeremonie", "katholischen", "kirche", "st.", "ludwig", "ansprachen", "spd-bundesvorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "spd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["ig-metall-bezirksvorsitzenden", "armin", "schild", "nahmen", "personen", "ottmar", "schreiner", "verheiratet", "ehe", "stammen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["elisabeth", "neu", "autoren", "z\u00e4hlen", "moshe", "zimmermann", "heribert", "prantl", "uwe-karsten", "heye"], "right_context": ["startauflage", "betr\u00e4gt", "exemplare", "deutschland", "verteilt", "ausgabe", "erschien", "januar", "erscheint", "parallel"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["anetta", "kahane", "amadeu", "antonio", "stiftung", "anne", "helm", "linke", "berlin", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["ex-bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "th\u00fcringens", "regierungschef", "bodo", "ramelow", "vizepr\u00e4sidentin", "bundestags", "claudia"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["moselfr\u00e4nkischen", "aafhollen", "m\u00ebdhollen", "hochdeutschen", "lokalen", "umgangssprache", "niedergeschlagen", "saar-politiker", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen"], "right_context": ["tagesschauinterview", "entscheidung", "holen", "nehmen", "h\u00e4ufig", "benutztes", "f\u00fcllwort", "direkte", "bedeutung", "wort"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["juli", "israelfan", "bezeichnet", "ma\u00dfgeblich", "kehrtwende", "deutschen", "nahostpolitik", "mitgewirkt", "gemeinsam", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["erreicht", "bundesrepublik", "j\u00e4hrlichen", "abstimmung", "pal\u00e4stina-resolution", "who", "enthielt", "zuvor", "zuzustimmen", "resolution"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["harnisch", "gemeinsam", "marco", "baldi", "china-reise", "einladung", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "delegation", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["taz", "ver\u00f6ffentlichte", "harnisch", "kolumnist", "\u00fcberschrift", "henningway", "monatlich", "beitr\u00e4ge", "themenbereichen", "kultur"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["wahl", "peter", "m\u00fcller", "cdu", "trat", "absolute", "mehrheit", "verteidigen", "spd", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["starke", "verluste", "folge", "bundestrendes", "querelen", "partei", "oskar", "lafontaine", "bef\u00fcrchten", "b\u00fcndnis"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["siehe", "erfolglosen", "koalitionsverhandlungen", "regierenden", "cdu", "annegret", "kramp-karrenbauer", "opposition", "stehenden", "spd"], "right_context": ["gaben", "parteien", "januar", "m\u00f6glichst", "schnell", "neuwahlen", "regierung", "entsprechende", "legitimation", "geben"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["juli", "gienger", "gemeinsam", "cdu-abgeordneten", "dezember", "initiative", "aserbaidschanischen", "botschaft", "protestbrief", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["wandte", "erreichen", "ausw\u00e4rtige", "amt", "armenische", "position", "bergkarabachkonflikt", "verurteilt", "gienger", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["sozialprojekten", "historischen", "siedlungsgebieten", "geleistet", "erfolgreiche", "abschluss", "gespr\u00e4che", "mai", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["best\u00e4tigt", "geste", "anerkennung", "unermesslichen", "leids", "opfern", "zugef\u00fcgt", "maas", "stellvertretend", "deutsche"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["juli", "fischer", "gemeinsam", "cdu-abgeordneten", "dezember", "initiative", "aserbaidschanischen", "botschaft", "protestbrief", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["wandte", "erreichen", "ausw\u00e4rtige", "amt", "armenische", "position", "bergkarabachkonflikt", "verurteilt"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["m\u00e4nner", "ausgezeichnet", "unbequem", "unerschrocken", "gerechtigkeit", "menschlichkeit", "geltung", "verschaffen", "stiftete", "bundesjustizminister"], "right_context": ["fritz", "bauer", "studienpreis", "menschenrechte", "juristische", "zeitgeschichte", "juristische", "doktorarbeiten", "fritz", "bauer"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["anfang", "hotspot", "heimkehrende", "touristen", "covid-19-virus", "heimatl\u00e4nder", "schleppten", "corona-ausbr\u00fcche", "verursachten", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["nannte", "verhalten", "gef\u00e4hrlich", "r\u00fccksichtslos", "sicherheit", "urlaub", "verbringen", "m\u00f6chten", "mallorcas", "regionalregierung"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["verglichen", "b\u00fcrgermeister", "marzabotto", "sprach", "geste", "vers\u00f6hnung", "freundschaft", "friedens", "deutsche", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["september", "marzabotto", "gedenkfeier", "opfer", "massakers", "deutscher", "soldaten", "italienischen", "kollegen", "moavero"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["beschuldigten", "bundesanwaltschaft", "bearbeitet", "warnte", "bundesanwaltschaft", "\u00fcberfordert", "tendenziell", "verfahren", "k\u00f6nnten", "justizminister"], "right_context": ["sprach", "wiedereingliederungshilfe", "is-k\u00e4mpfer", "terror", "abschw\u00f6ren", "gesellschaft", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "deutsche", "is-sympathisantin", "jennifer"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["\u00fcben", "direkte", "kontrolle", "zentren", "verwaltungsdistrikte", "afghanistans", "juni", "verwies", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["friedensverhandlungen", "gleichzeitig", "friedensprozess", "taliban", "afghanischen", "regierung", "ausgesetzt", "erfolg", "unerreichbar", "halte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["apr\u00e8s-ski-partys", "ischgl", "anfang", "hotspot", "heimkehrende", "touristen", "sars-cov-2", "heimatl\u00e4nder", "schleppten", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "nannte", "verhalten", "gef\u00e4hrlich", "r\u00fccksichtslos", "sicherheit", "urlaub", "verbringen", "m\u00f6chten", "mallorcas"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["allgemeine", "zeitung", "legend\u00e4ren", "parodien", "honecker", "kritik", "mitschwinge", "deutlich", "zuneigung", "landsmann"], "right_context": ["steimle", "kritik", "pegida", "flachzange", "arsch", "bezeichnete", "steimle", "unterst\u00fctzer", "pegida", "pr\u00e4sentiert"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gemeinsam", "monate", "restaurant", "island", "bekam", "el\u00edasson", "anl\u00e4sslich", "deutschen", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["auftrag", "interaktives", "kunstwerk", "schaffen", "el\u00edasson", "schuf", "titel", "earth", "speakr", "via"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["familie", "auschwitz-komitee", "bejaranos", "tod", "familie", "freundinnen", "freunde", "letzten", "schweren", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["sprach", "verlust", "wichtigen", "stimme", "kampf", "rassismus", "antisemitismus", "hamburgs", "b\u00fcrgermeister", "peter"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["afd", "wolfgang", "gedeon", "anfang", "schreiben", "bedenken", "erinnerungsdiktatur", "ausdruck", "damalige", "bundesjustizminister"], "right_context": ["wies", "kritik", "afd-politikers", "scharf", "umso", "lauter", "gefordert", "desto", "stolpersteine", "brauchen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["teilte", "minister", "steinmeier", "stand", "steht", "armenien-resolution", "deutschen", "bundestages", "stehen", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "distanzierung", "armenien-resolution", "geben", "bundestag", "thema", "\u00e4u\u00dfern", "stellungnahme", "bundesregierung", "sprecher"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["anf\u00e4nglich", "constanze", "stelzenm\u00fcller", "besetzter", "fritz-stern-lehrstuhl", "eingerichtet", "bundesregierung", "bezahlt", "m\u00e4rz", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["eingeweiht", "forschungen", "zahlreiche", "auszeichnungen", "verliehen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["wohnung", "unterkunft", "aufenthalt", "\u00fcblicherweise", "verbundenen", "nebenleistungen", "hinausgingen", "juli", "forderte", "bundesjustizminister"], "right_context": ["eingesetzte", "sachverst\u00e4ndigenkommission", "reform", "sexualstrafrechts", "stgb", "f\u00f6rderung", "sexueller", "handlungen", "minderj\u00e4hriger", "g\u00e4nzlich"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["flutkatastrophe", "w\u00f6rner", "seeliger", "heirateten", "januar", "gemeinsamen", "sohn", "ehe", "geschieden", "beziehung"], "right_context": ["bundesau\u00dfenminister", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["justiz", "politik", "verantwortlich", "konsequenzen", "bruch", "ziehen", "neskovic", "erhoffte", "anweisung", "justizminister"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichung", "cia-reports", "methoden", "gerechtfertigt", "beteiligten", "strafrechtlich", "rechenschaft", "gezogen", "generalbundesanwalt", "harald"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["spd-bundestagsfraktionsvorsitzenden", "rolf", "m\u00fctzenich", "stehen", "scharfen", "kontrast", "westausgerichteten", "nato-freundlichen", "haltung", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["bildung", "spd", "schl\u00fcssel", "gesellschaftliche", "teilhabe", "wohlstand", "gesehen", "zentrales", "ziel", "bildungsgerechtigkeit"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ottmar", "schreiner", "rudolf", "scharping", "doris", "ahnen", "andrea", "ypsilanti", "gernot", "grumbach"], "right_context": ["hubertus", "heil"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["juli", "gutting", "gemeinsam", "cdu-abgeordneten", "dezember", "initiative", "aserbaidschanischen", "botschaft", "protestbrief", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["wandte", "erreichen", "ausw\u00e4rtige", "amt", "armenische", "position", "bergkarabachkonflikt", "verurteilt", "olav", "gutting"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["kertsch", "erneut", "erhobene", "ukrainische", "us-amerikanische", "forderungen", "stopp", "projekts", "lehnte", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "r\u00fcckzug", "deutschen", "unternehmen", "projekt", "f\u00fchren", "gaspipeline", "gebaut", "vielmehr", "russland"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["bundeskanzlerin", "merkel", "mal", "ehemalige", "vernichtungslager", "hielt", "rede", "juni", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["leiter", "gedenkst\u00e4tte", "auschwitz", "piotr", "cywi\u0144ski", "vereinbarung", "unterschrieben", "wonach", "deutschland", "h\u00e4lfte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["dezember", "pr\u00fcfte", "bundesanwaltschaft", "hinweise", "wiederaufnahme", "ermittlungen", "gebe", "januar", "versprach", "bundesjustizminister"], "right_context": ["vorliegen", "neuer", "erkenntnisse", "ermittlungen", "aufgenommen", "verwies", "vers\u00e4umnisse", "aufkl\u00e4rung", "nsu-morde", "meldeten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["werk", "unserem", "museum", "zur\u00fcckzugeben", "schmidt", "gem\u00e4lde", "juli", "beisein", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["zur\u00fcckgegeben"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["demnach", "syrien", "weiblich", "bundesregierung", "teilte", "november", "verbot", "kinderehen", "planen", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "setzte", "bund-l\u00e4nder-arbeitsgruppe", "jahresende", "l\u00f6sungen", "erarbeiten", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["bewegung", "distanziere", "gleichzeitig", "m\u00fcsse", "sorgen", "b\u00fcrger", "ernst", "nehmen", "zuvor", "bundesjustizminister"], "right_context": ["demonstrationen", "schande", "deutschland", "bezeichnet", "scheuer", "wies", "verunglimpfend", "verwies", "grundgesetzlich", "garantierte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["funktion", "arbeitete", "roth", "au\u00dfenministern", "frank-walter", "steinmeier", "2013\u20132017", "sigmar", "gabriel", "2017\u20132018"], "right_context": ["m\u00e4rz", "staatsminister", "europa", "roth", "zust\u00e4ndig", "eu-angelegenheiten", "osteuropa", "l\u00e4nder", "westlichen", "balkans"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["eingereist", "virus", "herkommt", "aussage", "l\u00f6ste", "\u00f6ffentlichkeit", "kritik", "teilweise", "emp\u00f6rung", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["spd-generalsekret\u00e4r", "lars", "klingbeil", "kritisierten", "laschets", "behauptung", "isabella", "eckerle", "leiterin", "forschungsgruppe"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["horst", "k\u00f6hler", "aktion", "deutschland", "hilft", "kuratorium", "kuratoren", "mitgliederversammlung", "berufen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["vorsitz", "\u00fcbernommen", "vorstand", "besondere", "aufsichtsorgan", "aktion", "deutschland", "hilft", "wichtige", "kontroll-"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["moskau", "anwesenden", "dummk\u00f6pfe", "fluchte", "unklar", "genau", "meinte", "antrittsbesuch", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["forderte", "ehrlichkeit", "aussagen", "lawrows", "treffen", "zeugten", "laut", "nzz", "stossender", "geschichtsvergessenheit"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["boden", "liegenden", "menschen", "stand", "asylantrag", "abgelehnt", "g.", "nannte", "amtierenden", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["abschaum", "generalbundesanwalt", "beschuldigten", "rechtsanwalt", "jan", "hendrik", "h.", "rostock", "kriminaloberkommissar", "haik"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["nivel", "erl\u00f6s", "familie", "nations-league-spiel", "frankreich", "deutschland", "oktober", "\u00fcbergab", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["paris", "nivel", "bundesverdienstkreuz", "oktober", "beteiligung", "deutschen", "fu\u00dfball-bundes", "dfb", "fifa", "daniel-nivel-stiftung"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["trotz", "bayern", "geltenden", "ausgangsbeschr\u00e4nkungen", "europaweiten", "einreiseverbots", "nicht-eu-b\u00fcrger", "oktober", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["bundestag", "anfrage", "opposition", "beantworten", "k\u00f6nne", "ausl\u00e4ndisches", "staatsoberhaupt", "deutschland", "land", "regiere"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["\u00fcberraschend", "wahlgang", "insgesamt", "stimmen", "erhielt", "koalition", "mandate", "landtag", "besa\u00df", "spd-gegenkandidat"], "right_context": ["erhielt", "ebenfalls", "zumindest", "zus\u00e4tzliche", "stimme", "koalitionslager", "abgeordneter", "enthielt", "wahlgang", "erhielt"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["diplomat", "botschafter", "bundesrepublik", "deutschland", "indien", "beamteten", "staatssekret\u00e4ren", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["abitur", "absolvierte", "lindner", "zivildienst", "anschlie\u00dfend", "abgeschlossenes", "musikstudium", "richard-strauss-konservatorium", "joe", "haider"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["diverse", "verlage", "medien", "museen", "\u00fcbersetzt", "ebmeyer", "englischen", "spanischen", "katalanischen", "co-autor"], "right_context": ["buch", "aufstehen", "wegducken", "strategie", "rechts", "stephan", "a.", "jansens", "befreiung", "bildung"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["mitarbeiter", "us-regierung", "strafma\u00dfnahmen", "belegt", "istgh", "istgh-mitgliedstaaten", "verurteilten", "sanktionen", "deutsche", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["kritisierte", "us-sanktionen", "oktober", "bundestagsdebatte", "februar", "brite", "karim", "ahmad", "khan", "vertragsstaaten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ministerin", "justiz", "ministerin", "umwelt", "verbraucherschutz", "ernannt", "januar", "nachfolgerin", "bundesjustizminister", "berufenen"], "right_context": ["ministerin", "wirtschaft", "arbeit", "energie", "verkehr", "verbunden", "ernennung", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidentin", "bundesweit"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["h\u00f6chstpers\u00f6nlichen", "lebensbereichs", "gesch\u00fctzten", "raumes", "neusch\u00f6pfungen", "gesetzgebers", "rechtsprechung", "ausf\u00fcllen", "edathy-aff\u00e4re", "justizminister"], "right_context": ["insbesondere", "umsetzung", "europ\u00e4ischer", "vorgaben", "sexualstrafrecht", "versch\u00e4rfung", "strafgesetzbuchs", "auftrag", "entwurf", "unbefugte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["politik", "energiemanager", "minister", "bef\u00fcrwortet", "abkehr", "kernenergie", "staatssekret\u00e4r", "sp\u00e4tere", "bundesjustiz-", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["lafontaine", "finanzminister", "bundesregierung", "wechselte", "reinhard", "klimmt", "neuer", "ministerpr\u00e4sident", "schied", "leonhardt"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["abwegig", "stellvertretende", "sprecher", "ausw\u00e4rtigen", "amts", "rainer", "breul", "ausdr\u00fccklich", "namen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gesamten", "bundesregierung", "botschafter", "heusgen", "hervorragender", "diplomat", "sicherheit", "historischen", "verbundenheit", "israel"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["mittleren", "kriminalit\u00e4t", "hinein", "faktisch", "entfallen", "lassen", "hielt", "bundesregierung", "sachgerecht", "bundesjustizminister"], "right_context": ["einberufene", "expertenkommission", "reform", "strafprozessrechts", "lehnte", "oktober", "vorgelegten", "abschlussbericht", "\u00e4nderung", "geltenden"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["au\u00dfenminister", "vereinigten", "arabischen", "emirate", "abdullah", "zayid", "al", "nahyan", "deutschen", "amtskollegen"], "right_context": ["zentrale", "holocaust-mahnmal", "mai", "traf", "heiko", "maas", "kurzfristig", "anberaumten", "besuch", "israel"]}, {"mention_text": ["maas"], "left_context": ["vorwurf", "vandalismus", "wies", "verwendung", "kreidespray", "\u00f6ffentlicher", "stra\u00dfe", "deutschland", "legal", "justizminister"], "right_context": ["forderte", "twitter", "hassrede", "unternehmen", "twitter", "reagierte", "sommer", "rechtsextreme", "konten", "identit\u00e4ren"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["t\u00e4tigkeit", "kahanes", "insbesondere", "vorsitzende", "amadeu-antonio-stiftung", "aas", "insbesondere", "fall", "damalige", "bundesjustizminister"], "right_context": ["task", "force", "hassreden", "internet", "internetfirmen", "verschiedenen", "zivilgesellschaftlichen", "initiativen", "kahane", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["staatliche", "familienberatung", "begrenzen", "daraufhin", "bezeichnete", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landessprecherin", "linken", "m\u00fcller", "unertr\u00e4glich"], "right_context": ["spd-vorsitzender", "saarland", "m\u00fcller", "koalitionshindernis", "bundesparteitag", "linken", "mai", "bekam", "m\u00fcller", "mehrheit"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["freiheitsstrafe", "bew\u00e4hrung", "verurteilt", "\u00f6ffentlichkeit", "stie\u00df", "urteil", "breite", "kritik", "vorsitzende", "spd-landtagsfraktion"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "finde", "freispr\u00fcche", "kotzen", "unfassbar", "aufw\u00e4ndigsten", "prozesse", "deutschen", "justizgeschichte", "gelungen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["eu-kommissar", "digitale", "wirtschaft", "ex-bundesau\u00dfenminister", "joschka", "fischer", "ministerpr\u00e4sident", "winfried", "kretschmann", "justizminister"], "right_context": ["prinz", "charles", "pers\u00f6nlich", "ort", "per", "video", "zugeschaltet", "ehemalige", "generalsekret\u00e4r", "vereinten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["deutsche", "bundesregierung", "forderte", "aufkl\u00e4rung", "saudi-arabien", "laut", "ausw\u00e4rtigem", "amt", "sprach", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["thema", "botschaft", "k\u00f6nigreichs", "saudi-arabien", "berlin", "konsequenzen", "zurzeit", "geplant", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["entf\u00fchrt", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "forderten", "au\u00dfenminister", "gro\u00dfbritanniens", "deutschlands", "frankreichs", "jeremy", "hunt"], "right_context": ["jean-yves", "le", "drian", "saudi-arabien", "oktober", "glaubw\u00fcrdige", "fakten", "tod", "journalisten", "vorzulegen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["monaten", "drittel", "sommer", "sanktionen", "wiederum", "versch\u00e4rft", "februar", "warf", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["russischen", "regierung", "angesichts", "russischen", "milit\u00e4reinsatzes", "rahmen", "syrischen", "b\u00fcrgerkriegs", "humanit\u00e4re", "v\u00f6lkerrecht"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["landtag", "saarlandes", "legislaturperiode", "angeh\u00f6rt", "direkte", "wiederwahl", "gelang", "erneut", "nachr\u00fccker", "diesmal"], "right_context": ["landesparlament", "einziehen", "wahlen", "bewarb", "erneut", "mandat", "freichel", "r\u00f6misch-katholisch", "verheiratet", "s\u00f6hne"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["beckedahl", "andr\u00e9", "meister", "siehe", "ermittlungen", "verdachts", "landesverrats", "folge", "versetzte", "bundesjustizminister"], "right_context": ["generalbundesanwalt", "harald", "range", "juli", "einstweiligen", "ruhestand"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ermittlungen", "journalisten", "drohung", "landesverratsklage", "eindeutig", "abschreckenden", "effekt", "investigative", "journalisten", "bundesjustizminister"], "right_context": ["distanzierte", "bundesanwaltschaft", "worten", "zweifel", "journalisten", "ver\u00f6ffentlichung", "absicht", "verfolgt", "bundesrepublik", "deutschland"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["anfang", "juli", "ver\u00f6ffentlicht", "umweltpr\u00e4mie", "bundestagswahl", "auslaufen", "landesvorsitzenden", "saarl\u00e4ndischen", "nieders\u00e4chsischen", "spd"], "right_context": ["garrelt", "duin", "forderten", "daraufhin", "pr\u00e4mie", "unabh\u00e4ngig", "anzahl", "antr\u00e4ge", "jahresende", "gew\u00e4hren"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "neu", "errichtet", "abgrenzung", "mord", "totschlag", "lehnte", "bausback", "juni", "bundesjustizminister"], "right_context": ["geforderten", "reformen", "konsequenz", "sinken", "strafma\u00dfes", "mord", "f\u00fcrchtete", "\u00e4nderungen", "ma\u00dfregelvollzug", "konsequenz"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["m\u00fcller", "erlitt", "verluste", "zweistelligen", "prozentpunktbereich", "verlor", "absolute", "mehrheit", "landesparlament", "spd"], "right_context": ["verlor", "stimmanteile", "blieb", "linken", "spitzenkandidaten", "oskar", "lafontaine", "gro\u00dfem", "abstand", "bestes"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["trat", "erneut", "amtierende", "ministerpr\u00e4sident", "peter", "m\u00fcller", "spitzenkandidat", "spd", "schickte", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["rennen", "peter", "m\u00fcller", "trat", "absolute", "mehrheit", "best\u00e4tigen", "lassen", "spd", "heiko"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["akteure", "k\u00f6nne", "seppelt", "haft", "genommen", "beh\u00f6rden", "auffassung", "kooperiert", "gespr\u00e4ch", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["traf", "seppelt", "entscheidung", "wm", "reisen", "laut", "dagmar", "freitag", "vorsitzende", "sportausschusses"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["journalisten", "prominente", "politik", "wirtschaft", "interviewen", "schippe", "nehmen", "z.", "b.", "gespr\u00e4ch"], "right_context": ["m\u00f6glichst", "wort", "ma\u00df", "unterzubringen", "anderes", "mal", "reporter", "verkneifen", "g\u00fcnther", "becksteins"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["saar", "saarbr\u00fccken", "berater", "wirtschaft", "politik", "t\u00e4tig", "spd", "trat", "festlegung", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["koalition", "cdu", "vorfeld", "landtagswahl", "einverstanden", "burghard", "schneider", "verheiratet", "sohn"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["august", "bestanden", "mehrere", "m\u00f6glichkeiten", "bildung", "politischer", "koalitionen", "f\u00fchrte", "spitzenkandidat", "spd"], "right_context": ["sondierungsgespr\u00e4che", "linken", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ziel", "bildung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "f\u00fchrung", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["verb\u00e4nde", "spitzensportfragen", "beriet", "november", "geh\u00f6rte", "henning", "harnisch", "chinareise", "delegation", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["fall", "bundesanwaltschaft", "er\u00f6ffneten", "ermittlungen", "journalisten", "landesverrats", "eskaliert", "beantragte", "seinerzeitige", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "daraufhin", "august", "bundespr\u00e4sidenten", "ranges", "versetzung", "einstweiligen", "ruhestand", "harald", "range"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["mitte", "juni", "auftrag", "gegeben", "august", "teilte", "range", "per", "presseerkl\u00e4rung", "bundesjustizminister"], "right_context": ["angewiesen", "gutachten", "sofort", "stoppen", "gutachtenauftrag", "zur\u00fcckzuziehen", "weisung", "folge", "geleistet", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["maas"], "left_context": ["grundsatzprogramm", "mai", "gesetzliches", "verbot", "vollverschleierung", "erkl\u00e4rten", "bundespr\u00e4sident", "gauck", "august", "justizminister"], "right_context": ["dezember", "parteipolitiker", "landesebene", "verbot", "vollverschleierung", "berliner", "landesvorsitzende", "linken", "lederer", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["forst", "michael", "lynk", "ahmed", "shaheed", "clement", "nyaletsossi", "voule", "brief", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["bundestagsbeschluss", "bds", "mai", "setze", "besorgniserregenden", "trend", "meinungs-", "versammlungs-", "vereinigungsfreiheit", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["koalition", "verbraucherschutz", "justizministerium", "verlagert", "konsequenzen", "hierdurch", "br\u00fcsseler", "ebene", "ergeben", "bleibt"], "right_context": ["spd", "k\u00f6nnten", "thematiken", "verbraucherschutz", "innenpolitisch", "juristischeren", "herangehensweise", "unterworfen", "verbraucherschutz", "engen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["arabischen", "emiraten", "berlin", "besuchte", "israelischen", "au\u00dfenminister", "gabi", "aschkenasi", "deutschen", "amtskollegen"], "right_context": ["zentrale", "holocaust-mahnmal"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["new", "york", "platzte", "reifen", "maschine", "parkposition", "eigenst\u00e4ndig", "erreichen", "bord", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["eu", "embargo", "t\u00fcrkei", "kontrollierten", "insel", "zypern", "aufheben", "m\u00e4rz", "erkl\u00e4rten", "justizminister"], "right_context": ["verteidigungsministerin", "ursula", "leyen", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "eu-beitritt", "hielten", "deutsch-t\u00fcrkischen", "beziehungen", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["rot-gr\u00fcne", "landtagsmehrheit", "ergeben", "standen", "gr\u00fcnen", "entscheidung", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "potenziellen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["spd", "schwarz-gelb-gr\u00fcne", "koalition", "bisherigen", "ministerpr\u00e4sidenten", "peter", "m\u00fcller", "cdu", "einzugehen", "landesparteitag"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["regelm\u00e4\u00dfig", "zeitschrift", "konsument", "dezember", "bundesministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "bmjv", "f\u00fchrung", "bundesminister"], "right_context": ["initiative", "testet", "tester", "gestartet", "freiwillige", "selbstverpflichtung", "testveranstaltern", "bezug", "praxis", "durchf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["sondierungsgespr\u00e4che", "spd-forderung", "neuwahlen", "parallel", "bundestagswahl", "herbeizuf\u00fchren", "scheiterten", "k\u00fcndigten", "kramp-karrenbauer", "spd-oppositionsf\u00fchrer"], "right_context": ["neuwahl", "landtags", "m\u00e4rz", "zeigten", "parteivorsitzenden", "bereitschaft", "urnengang", "koalition", "bilden", "gekl\u00e4rten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["arbeitskreis", "deutscher", "\u00f6sterreichischer", "schweizerischer", "strafrechtslehrer", "entwurf", "einheitlichen", "t\u00f6tungstatbestand", "ausgehend", "initiative"], "right_context": ["justizminister", "kabinett", "merkel", "iii", "anfang", "reform", "dato", "geltenden", "t\u00f6tungsdelikte", "angestrebt"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["demir", "demirkan", "sandra", "maischberger", "\u00fcbernahm", "moderation", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundesjustizminister"], "right_context": ["besuchten", "juni", "festival", "gauck", "besuchte", "attentatsort", "fris\u00f6rsalon", "kuaf\u00f6r", "\u00f6zcan", "sprach"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["themen", "stellung", "l\u00e4ngerer", "abwesenheit", "bundesweiten", "medien", "talk-sendung", "maybrit", "illner", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["gregor", "gysi", "alexei", "nawalny", "erfolgten", "giftanschlag", "meinte", "aktuell", "putin", "gewonnen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["verweigert", "t\u00fcrkei", "l\u00e4nder", "direkte", "nachbarschaft", "land", "hingegen", "eingeladen", "monate", "genehmigte"], "right_context": ["r\u00fcstungsexporte", "maritimen", "bereich", "wert", "millionen", "t\u00fcrkei", "gest\u00e4rkt", "deutsche", "waffenlieferungen", "sucht"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["strategischen", "partnerschaft", "beginn", "ukraine-krise", "beziehungen", "angespannt", "staaten", "gegeneinander", "sanktionen", "verh\u00e4ngt"], "right_context": ["bundesau\u00dfenminister", "m\u00e4rz", "forderte", "monate", "bundestagswahl", "illusionen", "pragmatischen", "realismus", "deutschland", "unterh\u00e4lt"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["besuch", "hamburg", "dezember", "nachholte", "w\u00fcrdigung", "rede", "februar", "warf", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["russischen", "regierung", "angesichts", "russischen", "milit\u00e4reinsatzes", "rahmen", "syrischen", "b\u00fcrgerkriegs", "humanit\u00e4re", "v\u00f6lkerrecht"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["trat", "d\u00fcsseldorfer", "rock-musiker", "campino", "toten", "hosen", "resonanz", "konzert", "tweet", "bundesjustizministers"], "right_context": ["feine", "sahne", "fischfilet", "marteria", "campino", "engagement", "lobte", "feine", "sahne", "fischfilet"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["april", "beschloss", "bundestag", "justizministerium", "vorgelegte", "gesetz", "novellierung", "rechts", "unterbringung", "minister"], "right_context": ["wies", "verabschiedung", "gesetzes\u00e4nderung", "ziele", "betroffene", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "langen", "unterbringungen", "sch\u00fctzen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gesammelt", "kommerziell", "verwertet", "transparenz", "kontrolle", "w\u00e4ren", "gesch\u00e4ftsmodell", "gift", "bundesjustizminister", "schrieb"], "right_context": ["offenen", "brief", "facebook", "kritisierte", "unzureichende", "standards", "rassistische", "fremdenfeindliche", "beitr\u00e4ge", "vorzugehen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ebenfalls", "hauptmann", "gemeinsam", "cdu-abgeordneten", "dezember", "initiative", "aserbaidschanischen", "botschaft", "protestbrief", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["wandte", "erreichen", "ausw\u00e4rtige", "amt", "armenische", "position", "bergkarabachkonflikt", "verurteilt", "heftiger", "kritik"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["stuttgart", "limperg", "parteilos", "juni", "ministerialdirektorin", "amtschefin", "justizministeriums", "baden-w\u00fcrttemberg", "damaligen", "bundesjustizminister"], "right_context": ["angesprochen", "mai", "vorschlag", "spd", "richterwahlausschuss", "bundesrichterin", "gew\u00e4hlt", "berufung", "limpergs", "bundeskabinett"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["bundesministeriums", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "bmelv", "berufen", "bundesministerin", "ilse", "aigner", "bundesjustizminister"], "right_context": ["koordinierungsgremium", "netzwerks", "verbraucherforschung", "bundesministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "bmjv", "berufen", "sprecher", "gremiums"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ansicht", "bem\u00fchungen", "gew\u00fcrdigt", "bestraft", "simon", "wiesenthal", "center", "r\u00fcgte", "protestnote", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "schikane", "renesse", "renesse", "sohn", "ehemaligen", "spd-bundestagsabgeordneten", "margot", "renesse", "gro\u00dfv\u00e4ter"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["beckingen", "krutten", "ortsvorsteher", "oppens", "geh\u00f6rt", "landesvorstand", "spd", "saarland", "januar", "r\u00fcckte"], "right_context": ["landtag", "saarlandes", "wahlperiode", "maas", "dezember", "bundesjustizminister", "ernannt", "gew\u00e4hlten", "landtag", "geh\u00f6rt"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ausw\u00e4rtigen", "amt", "berlin", "anwesenheit", "bundesau\u00dfenministers", "vergeben", "frank-walter", "steinmeier", "sigmar", "gabriel"], "right_context": ["auszeichnung", "sozial-gesellschaftliche", "projekte", "gef\u00f6rdert", "medienwirksam", "fokus", "ger\u00fcckt", "ziel", "initiative", "fu\u00dfball"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["bejahung", "ausgangsfrage", "erfolg", "h\u00f6ckes", "demagogie", "versagen", "moderators", "gewertet", "talkshowgast", "justizminister"], "right_context": ["vers\u00e4umte", "republikanische", "herkunft", "deutschlandfarben", "schwarz-rot-gold", "antifaschistische", "verwendung", "sozialdemokratie", "weimarer", "republik"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["andenkens", "verstorbener", "mai", "verf\u00e4lschte", "fotomontage", "h\u00f6ckes", "facebookseite", "untertitel", "buchs", "bundesjustizminister"], "right_context": ["aufstehen", "wegducken", "strategie", "rechts", "strategie", "piper", "verlag", "buch", "herausgab", "klagte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["september", "bezeichnete", "anwesende", "gegendemonstranten", "ergebnis", "sodomie", "inzucht", "verglich", "sa", "bundesjustizminister"], "right_context": ["nannte", "ergebnis", "politischer", "inzucht", "saarland", "partnerin", "natalia", "w\u00f6rner", "staatsfunk-", "gez-tussi"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["september", "glacier", "kwong", "bundespressekonferenz", "situation", "proteste", "hongkong", "traf", "deutschland", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["usa", "sowohl", "demokraten", "republikanern", "marco", "rubio", "chris", "smith", "schlugen", "wong"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gesehen", "bewegung", "wolle", "v\u00f6llig", "verfehlte", "politik", "aufmerksam", "steimle", "nannte", "bundesjustizminister"], "right_context": ["kritik", "pegida", "flachzange", "arsch", "bundestag", "bezeichnete", "arbeitsscheues", "gesindel", "weg", "m\u00fcsse"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gauck", "nannte", "pegida", "dezember", "chaoten", "str\u00f6mungen", "hilfreich", "beachtung", "finden", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "nannte", "pegida-demonstrationen", "schande", "deutschland", "erkl\u00e4rte", "d\u00fcrfe", "demonstranten", "bemuttern", "m\u00fcsse"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["parolen", "ersetzen", "fakten", "deutschland", "braucht", "zuwanderer", "herz", "fl\u00fcchtlinge", "not", "bundesjustizminister"], "right_context": ["kritisierte", "trauerflor", "geplante", "pegida-demonstration", "pariser", "anschl\u00e4gen", "satiremagazin", "charlie", "hebdo", "geplante"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["politische", "direktorin", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "anschlie\u00dfend", "mitte", "staatssekret\u00e4rin", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "minister"], "right_context": ["leendertse", "absolvierte", "abitur", "studium", "f\u00e4cher", "geschichtswissenschaft", "romanistik", "volkswirtschaftslehre", "philosophie", "universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["vertreterin", "bundesrepublik", "deutschland", "b\u00fcro", "vereinten", "nationen", "internationalen", "organisationen", "genf", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["ernannte", "leendertse", "april", "politischen", "direktorin", "folgte", "andreas", "michaelis", "staatssekret\u00e4r", "bef\u00f6rdert"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["sachverst\u00e4ndigenrat", "verbraucherfragen", "november", "bundesminister", "justiz", "verbraucherschutz"], "right_context": ["eingesetzt", "bundesministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "verbraucherfragen", "beraten", "tagt", "regelm\u00e4\u00dfig", "berlin", "verf\u00fcgt"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["concern", "eritrea", "sandte", "anl\u00e4sslich", "verbrechens", "bahray", "offenen", "brief", "deutschen", "bundesjustizminister"], "right_context": ["schwere", "vorw\u00fcrfe", "ermittlungsarbeit", "deutschen", "polizei", "\u00e4u\u00dferte", "angesichts", "demonstrationen", "migranten", "muslime"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["umfahrung", "realisiert", "merzig", "entlasten", "landtagswahl", "bewegung", "idee", "damalige", "saarl\u00e4ndische", "verkehrsminister"], "right_context": ["aufnahme", "nordumfahrung", "merzig", "bundesverkehrswegeplan", "vordringlich", "vorschlug", "regierungswechsel", "ruhig", "projekt", "gemeinde"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["landes", "integriert", "folgenden", "r\u00fccktrittsank\u00fcndigung", "al-sarraji", "zog", "ank\u00fcndigung", "anraten", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["vorerst", "politisches", "vakuum", "vermeiden", "februar", "w\u00e4hlten", "vertreter", "rivalisierender", "machtgruppen", "un-aufsicht"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["eingeflossen", "deutschland-premiere", "wiese", "publikum", "stehenden", "ovationen", "bedacht", "november", "\u00fcberreichte", "bundesjustizminister"], "right_context": ["wiese", "bundesverdienstkreuz", "bande", "wieses", "berufliches", "wirken", "justizdienst", "ehrenamtliches", "engagement", "erinnerungskultur"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["nahmen", "berliner", "pers\u00f6nlichkeiten", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "hochrangige", "politiker", "u.", "a.", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "petra", "pau", "entsprechende", "ermittlungsverfahren", "eingestellt", "ermittlungen", "verd\u00e4chtige", "gegeben", "trotz"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["legislaturperiode", "gesetzentwurf", "\u00f6ffnung", "ehe", "personen", "gleichen", "geschlechts", "bundestag", "eingebracht", "bundesjustizminister"], "right_context": ["erarbeitete", "entwurf", "lebenspartner", "gesetzen", "bzw.", "verordnungen", "ehe", "gleichstellen", "referendum", "folgenden"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["perl", "befindet", "baulich", "vernachl\u00e4ssigten", "zustand", "dezember", "kamen", "damaligen", "saarl\u00e4ndischen", "verkehrsminister"], "right_context": ["zuwendungsbescheide", "sanierung", "bahnh\u00f6fe", "perl", "nennig", "konkreter", "baubeginn", "genannt", "bahnhofsgeb\u00e4ude", "besitz"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["abteilung", "strafrecht", "ministerium", "justiz", "ministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "bundestagswahl", "hubig", "bundesminister"], "right_context": ["spd", "januar", "beamteten", "staatssekret\u00e4rin", "amtschefin", "bundesministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "berufen", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["islam", "geh\u00f6rt", "deutschland", "\u00fcbernimmt", "deutschland", "verantwortung", "welt", "diskussionsrunde", "betitelt", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["friedensnobelpreistr\u00e4ger", "denis", "mukwege", "teilnahmen", "bewegung", "fridays", "for", "future", "kirchentag", "luisa"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["r\u00e4umte", "fehler", "kommunikation", "zust\u00e4ndiger", "beh\u00f6rden", "aktivisten", "suchte", "hingegen", "gespr\u00e4ch", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "warnte", "gewaltaufrufe", "fl\u00fcchtlinge", "v\u00f6llig", "inakzeptabel", "migrationsbeauftragte", "bundesregierung", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["wechsel", "amt", "generalbundesanwaltes", "fr\u00fchjahr", "angestanden", "kandidat", "benennen", "frank", "august", "justizminister"], "right_context": ["zuge", "aff\u00e4re", "landesverrats-ermittlungen", "journalisten", "blogs", "nachfolger", "generalbundesanwalt", "harald", "range", "vorgeschlagen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gefl\u00fcchtete", "verst\u00e4ndnis", "rassist_innen", "personen", "teilnahmen", "bezugnahme", "fremdenfeindlichen", "angriffe", "forderte", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "brief", "us-amerikanische", "unternehmen", "facebook", "inc.", "meta", "platforms", "sch\u00e4rfer", "fremdenfeindliche"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["vertreten", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesminister", "justiz", "verbraucherschutz"], "right_context": ["ausgefertigt", "november", "bundesgesetzblatt", "verk\u00fcndet", "trat", "gem.", "art", "korrbekg", "november", "kraft"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["terroranschl\u00e4gen", "br\u00fcssel", "m\u00e4rz", "islamistischen", "gettobildungen", "br\u00fcsseler", "vorort", "molenbeek", "damalige", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "bezeichnete", "stadtteile", "molenbeek", "n\u00e4hrboden", "terrorismus", "entstehen", "gesetzlich", "vorgeschriebene", "residenzpflicht"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["politiker", "relevanten", "parteien", "verurteilten", "bundespr\u00e4sident", "steinmeier", "bezeichnete", "angriff", "rechtsstaat", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "forderte", "konsequente", "bestrafung", "t\u00e4ter", "gewalt", "niemals", "politischen", "auseinandersetzung", "v\u00f6llig"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["altmaier", "\u00e4u\u00dferte", "oktober", "\u00f6ffentlich", "transitzonen", "vern\u00fcnftiges", "element", "problem", "l\u00f6sen", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "lehnte", "transitzonen", "vehement", "best\u00fcnden", "erhebliche", "zweifel", "praktischen", "umsetzbarkeit", "vorschlags"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["zunehmende", "radikalisierung", "fl\u00fcchtlingsdebatte", "langem", "besorgt", "hasserf\u00fcllte", "sprache", "gewaltt\u00e4tigen", "aktionen", "bundesjustizminister"], "right_context": ["fremdenfeindlichen", "demonstrationsb\u00fcndnis", "pegida", "mitschuld", "pegida", "hemmschwelle", "senke", "worten", "taten", "bundespolitiker"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["botschaft", "kabul", "folge", "macht\u00fcbernahme", "taliban", "august", "markus", "potzel", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["zwecks", "verhandlungen", "katar", "entsandt", "diplomatin", "deike", "potzel", "verheiratet"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["d\u00fcrfe", "f\u00fchren", "fl\u00fcchtlinge", "herkunft", "schutz", "verfolgung", "suchen", "generalverdacht", "gestellt", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "sprach", "n", "dimension", "organisierten", "kriminalit\u00e4t", "medien", "erkl\u00e4rte", "tausend", "menschen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gespr\u00e4ch", "bundespr\u00e4sidenten", "d\u00fcndar", "fand", "anwesenheit", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "ngo", "reporter", "grenzen", "neujahrsempfang"], "right_context": ["geleiteten", "bundesjustizministeriums", "hielt", "d\u00fcndar", "januar", "festrede", "t\u00fcrkische", "au\u00dfenministerium", "bestellte", "deutschen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["spd-gef\u00fchrten", "ressorts", "ausw\u00e4rtiges", "amt", "justizministerium", "stimmengleichheit", "entschied", "stimme", "bundeskanzlerin", "bundesjustizminister"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "erdo\u011fan", "anzeige", "beleidigung", "erstattet", "frage", "\u00e4u\u00dferungen", "herrn", "b\u00f6hmermann", "satire"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["m\u00fcnchen", "gerd", "bruderm\u00fcller", "september", "w\u00fcrdigung", "langj\u00e4hrigen", "verdienste", "bereich", "familienrechts", "bundesjustizminister"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "\u00fcberreicht", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "akademie", "wissenschaften", "k\u00fcnste", "salzburg", "mitglied", "academia"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["entsch\u00e4digung", "175er-opfern", "gestellt", "bescheid", "oktober", "abgewiesen", "lauinger", "letztendlich", "freigesprochen", "bundesjustizminister"], "right_context": ["initiator", "gesetzes", "\u00e4u\u00dferte", "onlinemagazin", "buzzfeed", "fall", "lauinger", "betroffen", "gesetz", "fall"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["schoss", "mann", "guy-fawkes-maske", "waffe", "angebot", "zielscheibe", "fotografien", "hochrangiger", "deutscher", "politiker"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "claudia", "roth", "angela", "merkel", "joachim", "gauck", "sperrung", "verhindern"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["aufnahme", "millionen", "syrischer", "fl\u00fcchtlinge", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "mahnte", "juli", "bundesjustizminister"], "right_context": ["warnte", "juli", "rache", "willk\u00fcr", "rechtsstaat", "m\u00fcsse", "situation", "bedrohung", "bew\u00e4hren", "bundesau\u00dfenminister"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["zeitung", "verweist", "mitwirkung", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundeswirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["bundesgesundheitsminister", "jens", "spahn", "veranstaltungen", "hwk", "saarland", "klein-zirbes", "trat", "amt", "ihk"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["reihe", "anderer", "gr\u00f6\u00dferer", "kleinerer", "orchester", "ch\u00f6re", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "raum", "bundes-juristen-orchester", "schirmherrschaft"], "right_context": ["d\u00fccker", "reihe", "kompositionen", "musikalischen", "arrangements", "ver\u00f6ffentlicht", "u.", "a.", "carus-verlag"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["vorwurf", "vandalismus", "begr\u00fcndung", "verwendung", "kreidespray", "\u00f6ffentlicher", "stra\u00dfe", "deutschland", "legal", "justizminister"], "right_context": ["schaltete", "diskussion", "forderte", "twitter", "hassrede", "unternehmen", "reaktion", "twitter", "erfolgte", "august"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["bka", "liste", "pressezentrum", "verteilt", "fernsehteams", "einblick", "erm\u00f6glicht", "juli", "forderte", "bundesjustizminister"], "right_context": ["aufkl\u00e4rung", "bmi", "versprach", "genaues", "pr\u00fcfen", "abl\u00e4ufe", "august", "erhielt", "ausgeschlossener", "journalist"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["juli", "gingen", "dateien", "staatsanw\u00e4lte", "entschieden", "sonderschichten", "haftbefehle", "verfahren", "beschleunigen", "bundesjustizminister"], "right_context": ["bat", "eu-kollegen", "fahndungshilfe", "laut", "kriminologen", "eher", "ungetarnte", "mitl\u00e4ufer", "organisierte", "ideologisch"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["guido", "wolf", "cdu", "m\u00f6glichkeiten", "auswertung", "dna-spuren", "k\u00fcndigte", "entsprechende", "initiative", "bundesjustizminister"], "right_context": ["spd", "zeigte", "diskussion", "gesetzgeberischen", "handlungsbedarf", "offenen", "brief", "rief", "wissenschaftler-initiative", "sts@freiburg"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["sowohl", "verfasser", "falschmeldungen", "sozialen", "netzwerke", "verbreitung", "sorgten", "deutschlands", "damaliger", "justizminister"], "right_context": ["wies", "\u00fcbler", "nachrede", "verleumdung", "person", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "freiheitsstrafe", "drohen", "martin"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["partei", "kritiker", "sehen", "versto\u00df", "gesetze", "parteienfinanzierung", "umstrittenen", "vorw\u00e4rts-gespr\u00e4chen", "nahmen", "justizminister"], "right_context": ["arbeitsministerin", "andrea", "nahles", "umweltministerin", "barbara", "hendricks", "familienministerin", "manuela", "schwesig", "fraktionsvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["italienische", "polizisten", "erschossen", "feuer", "er\u00f6ffnet", "dreieinhalb", "wochen", "anschlag", "r\u00e4umte", "bundesjustizminister"], "right_context": ["fehler", "umgang", "beh\u00f6rden", "amri", "k\u00fcndigte", "zdf-sendung", "maybrit", "illner", "ver\u00f6ffentlichung", "berichts"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["archies", "miteinander", "vergleichen", "leben", "perspektiven", "vers\u00f6hnliche", "hoffnungsfrohe", "botschaft", "buches", "schrieb"], "right_context": ["bundesjustizminister"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["verwies", "inga", "blum", "ippnw", "begonnene", "deutsche", "mitgliedschaft", "un-sicherheitsrat", "forderte", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["dortige", "bekenntnis", "weltweitem", "frieden", "sicherheit", "unterzeichnung", "atomwaffenverbotsvertrags", "realisieren", "leo", "hoffmann-axthelm"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["hassinhalten", "internet", "netzwerke", "gaben", "selbstverpflichtungen", "ansicht", "ministeriums", "ausreichten", "damalige", "justizminister"], "right_context": ["argumentierte", "auswertung", "rechtspraxis", "l\u00f6schung", "strafbarer", "inhalte", "sozialen", "netzwerken", "anfang", "ergeben"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["lebens", "organisationen", "aufgelistet", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "claudia", "roth", "ex-bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sident", "bodo", "ramelow", "k\u00fcnstler", "philipp", "ruch", "zentrum", "politische", "sch\u00f6nheit"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["\u00fcberzeugt", "falsch", "stellte", "frage", "sanktionen", "boykott", "erreichen", "k\u00f6nne", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["forderte", "entzug", "eishockey-wm", "minsk", "w\u00f6rtlich", "erkl\u00e4rte", "gr\u00f6\u00dfte", "pr-geschenk", "lukaschenka", "verheerendes"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["deutsche", "kommentatoren", "interpretierten", "merkels", "standpunkt", "schw\u00e4che", "bundespolitiker", "union", "spd", "justizminister"], "right_context": ["spd-fraktionsvorsitzender", "thomas", "oppermann", "gr\u00fcnen", "claudia", "roth", "u.", "a.", "cdu-europapolitiker", "elmar"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["juli", "l\u00f6bel", "gemeinsam", "cdu-abgeordneten", "dezember", "initiative", "aserbaidschanischen", "botschaft", "protestbrief", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["wandte", "erreichen", "ausw\u00e4rtige", "amt", "armenische", "position", "bergkarabachkonflikt", "verurteilt", "l\u00f6bel", "mitglied"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["warschau", "teilnahme", "us-pr\u00e4sident", "donald", "trump", "treffen", "september", "bukarest", "erkl\u00e4rte", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["deutschland", "interessiert", "br\u00fcckenbauer", "initiative", "mitzuwirken", "februar", "k\u00fcndigte", "us-au\u00dfenminister", "mike", "pompeo"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["pennsylvania", "steve", "scalise", "louisiana", "kritisierten", "trump", "statement", "scharf", "deutsche", "bundesjustizminister"], "right_context": ["kritisierte", "latenight-show-moderatoren", "abend", "august", "kritisierten", "trump", "scharf", "abc-moderator", "jimmy", "kimmel"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["initiative", "prominente", "interviewpartner", "eu-kommissionspr\u00e4sident", "jean-claude", "juncker", "spd-kanzlerkandidat", "martin", "schulz", "bundesminister"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "ifo", "instituts", "clemens", "fuest", "pr\u00e4sident", "bundesverfassungsgerichts", "andreas", "vo\u00dfkuhle", "doku-soap-star"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["sergei", "skripals", "geholfen", "w\u00e4hler", "zentrum", "versammeln", "putin", "mobilisieren", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["kritisierte", "ablauf", "wahl", "weder", "ergebnis", "umst\u00e4nde", "abstimmung", "\u00fcberraschend", "fairen", "politischen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["innenpolitik", "fdp-bundestagsfraktion", "leitete", "jurist", "bundesministerium", "justiz", "bundesministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "bundesminister"], "right_context": ["bundesministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "unterabteilung", "verbraucherpolitik", "digitale", "gesellschaft", "verkehr", "leitete", "leitungsstab"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["herzinfarkt", "zunehmend", "herzproblemen", "gelitten", "schicksal", "aufnahme", "sammelband", "furchtlose", "juristen", "herausgegeben"], "right_context": ["erinnert", "lebensgeschichte", "michael", "ki\u00dfener", "niedergeschrieben", "br\u00e4uninger", "verheiratet", "frau", "tochter", "katholischen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["juni", "sorgte", "ronzheimer", "aufsehen", "schwul", "lebend", "zuge", "auslandsreise", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["pressekonferenz", "iran", "iranischen", "au\u00dfenminister", "mohammed", "dschawad", "sarif", "todesstrafe", "homosexuelle", "menschen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["scholz", "spd", "chefverhandler", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "cdu", "stephan", "mayer", "csu"], "right_context": ["spd", "chefverhandler", "volker", "bouffier", "cdu", "joachim", "herrmann", "csu", "ralf", "stegner"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["m\u00e4rz", "wies", "deutschland", "russische", "diplomaten", "rahmen", "skripal-aff\u00e4re", "bekundete", "worten", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["solidarit\u00e4t", "gro\u00dfbritannien", "fakten", "indizien", "maas", "russland", "weisen", "ausw\u00e4rtige", "amt", "bem\u00e4ngelte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["juridique", "franco-allemand", "bekannte", "absolventen", "bundesverfassungsrichter", "peter", "m\u00fcller", "bundesminister", "peter", "altmaier"], "right_context": ["staatsexamen", "studium", "einzigen", "juristischen", "fakult\u00e4t", "saarland", "ablegten", "februar", "universit\u00e4t", "nancy"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["missbraucht", "kunstfreiheit", "problematisch", "hunderttausende", "junger", "menschen", "erreicht", "\u00e4hnlich", "urteilte", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["peter", "maffay", "echoverleihung", "auftritt", "rapper", "protest", "personen", "vorzeitig", "verlassen", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["britischen", "franz\u00f6sischen", "verb\u00fcndeten", "st\u00e4ndige", "mitglieder", "un-sicherheitsrats", "weise", "verantwortung", "\u00fcbernommen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "nannte", "milit\u00e4rschlag", "begrenzte", "n", "angriff", "angemessenes", "erforderliches", "signal", "maas"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["fungierte", "zudem", "delegationsleiter", "turnierreisen", "basketball-auswahlmannschaften", "sommer-universiaden", "november", "mitglied", "delegation", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["chinareise", "europ\u00e4ischen", "basketballverband", "fiba", "europa", "b\u00f6sing", "mitglied", "finanzkommission", "t\u00e4tig", "mitverfasser"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["alltagsrassismus-geschichten", "teilte", "follower", "aktivistischen", "bereich", "gleichtaten", "mittlerweile", "projekt", "u.", "a."], "right_context": ["katarina", "barley", "robert", "habeck", "unterst\u00fctzt", "breite", "wahrnehmung", "erlangte", "hashtag", "mesut-\u00f6zil-rassismusdebatte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["sprache", "gebracht", "bundesregierung", "kabinett", "merkel", "iv", "energie", "verhandlungen", "gegeben", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "deutschland", "namen", "nazis", "schlimmstes", "unrecht", "getan", "stelle", "aufnahme", "palijs"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["saudischen", "regimes", "libanon", "abenteurertum", "worauf", "khalid", "bandar", "berlin", "konsultationen", "gerufen"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "ernannt", "kehrte", "khalid", "bandar", "berlin", "april", "botschafter", "landes", "london"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["guaid\u00f3", "flughafen", "empfang", "genommen", "venezolanischen", "regierung", "ausgewiesen", "m\u00e4rz", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["ausweisungsbeschluss", "reagiert", "kriener", "konsultationen", "hause", "gerufen", "m\u00e4rz", "verlautete", "guaid\u00f3", "spiegel-interview"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["eigenangaben", "bat", "hessens", "justizministerin", "eva", "k\u00fchne-h\u00f6rmann", "bundesjustizministerin", "christine", "lambrecht", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["kanzleramtsminister", "helge", "braun", "regierung", "russlands", "beschleunigte", "bearbeitung", "rechtshilfeersuchens", "fall", "einzusetzen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["trotz", "per", "twitter", "unseren", "r\u00fcckhalt", "land", "demokratie", "f\u00fchren", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "bundesregierung", "unterst\u00fctzung", "guaid\u00f3s", "forderte", "baldige", "neuwahlen", "wiedereinsetzung", "verfassungsgem\u00e4\u00dfen", "land"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["angek\u00fcndigt", "m\u00e4rz", "abgewickelt", "medikamentenlieferung", "umfang", "million", "euro", "handeln", "deutsche", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["maybrit", "illner", "lieferung", "medikamenten", "wert", "millionen", "euro", "instex", "iran", "abgewickelt"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["beatrice", "fihn", "deutsche", "bundesregierung", "nahmen", "bundeskanzlerin", "merkel", "verteidigungsministerin", "leyen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["vizekanzler", "finanzminister", "olaf", "scholz", "wirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "gesundheitsminister", "jens", "spahn"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["entwickelt", "lage", "deutschland", "vorsorge", "klimaver\u00e4nderungen", "treffen", "effektiv", "klimawandel", "entgegenzuwirken", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["flog", "markus", "rex", "norden", "kanadas", "folgen", "klimawandels", "anzuschauen", "ebenfalls", "august"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["proteste", "streiks", "burhan", "brutal", "niedergeschlagen", "lie\u00df", "kritik", "eu", "usa", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["sprach", "katastrophalen", "entwicklung", "november", "schlie\u00dflich", "\u00fcbereinkunft", "hamdok", "burhan", "solle", "\u00fcbergangsregierung"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["verloren", "deutsche", "botschafter", "portugal", "christof", "flog", "april", "lissabon", "madeira", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["april", "team", "\u00e4rzten", "psychologen", "konsularbeamten", "ausw\u00e4rtigen", "amts", "reise", "madeira", "betroffenen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["pakt", "sichere", "geordnete", "regul\u00e4re", "migration", "zur\u00fcckgezogen", "april", "traf", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["bilateralen", "gespr\u00e4chen", "brasilia", "trat", "m\u00e4rz", "kritik", "handeln", "nachfolger", "carlos", "alberto"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["restaurant", "reichstagsgeb\u00e4udes", "deutschland", "reiste", "merkel", "treffen", "traf", "wong", "deutschen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "chinesische", "au\u00dfenministerium", "sprach", "daraufhin", "respektlosigkeit", "souver\u00e4nit\u00e4t", "volksrepublik", "einmischung", "innere"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["m\u00fcssten", "deutlich", "seite", "friedlichen", "demokratiebewegung", "stellen", "sanktionen", "verh\u00e4ngen", "werfen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "vorgehen", "chinas", "deutlich", "kritisieren", "offizieller"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gr\u00fcne", "gyde", "jensen", "fdp", "brief", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "gewandt", "aufgefordert", "deutschen", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "europ\u00e4isches", "magnitski-gesetz", "weg", "bringen", "september"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["abgeordneten", "sea-watch", "mittagessen", "bord", "vorgang", "auseinandersetzung", "partito", "democratico", "instrumentalisieren", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "kommentierte", "festnahme", "rackete", "seenotrettung", "kriminalisiert", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "kritisierte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["zugest\u00e4ndnisse", "eigenem", "land", "souver\u00e4nit\u00e4t", "interesse", "t\u00fcrkei", "nehmen", "zustehe", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["versuchte", "unterdessen", "visite", "ankara", "athen", "vermitteln", "september", "beendete", "oru\u00e7", "reis"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["zukunft", "mercosur-abkommen", "eu", "grunds\u00e4tzlich", "bereit", "finanzielle", "hilfe", "feuerbek\u00e4mpfung", "leisten", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["bot", "deutsche", "hilfe", "bek\u00e4mpfung", "feuer", "betonte", "pflicht", "internationalen", "zusammenarbeit", "lunge"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["hfc", "stammplatz", "kevin", "schwarze", "gedenktafel", "enth\u00fcllt", "inschrift", "kevin", "s.", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "jahrestag", "rechtsextremer", "terror", "gr\u00f6\u00dfte", "gefahr", "land", "aktuell", "gebe", "minuten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["international", "vork\u00e4mpfer", "proteste", "hongkong", "gesehen", "sprach", "u.", "a.", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["mitgliedern", "kongresses", "vereinigten", "staaten", "wong", "nathan", "law", "agnes", "chow", "gaben"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["friedlicher", "proteste", "gruppe", "untergrabe", "einheit", "stabilit\u00e4t", "libanon", "erkl\u00e4rung", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["hofft", "r\u00fccktritt", "libanesischen", "premierministers", "stabilit\u00e4t", "landes", "beeintr\u00e4chtige", "entwicklung", "libanon", "gesamte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["bundesfinanzministerium", "berlin", "deutschland", "inne", "bevor", "bundesau\u00dfenministern", "frank-walter", "steinmeier", "sigmar", "gabriel"], "right_context": ["ministerialdirektor", "leitung", "europaabteilung", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "berlin", "\u00fcbernahm", "september", "au\u00dferordentlichen", "bevollm\u00e4chtigten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["multilateralismus", "beraten", "nahmen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "finanzminister", "olaf", "scholz", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["global", "solutions", "summit", "eu-vizekommissionspr\u00e4sidenten", "frans", "timmermans", "valdis", "dombrovskis", "nobelpreistr\u00e4ger", "georg"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["fernbusse", "eingesetzt", "april", "warteten", "personen", "neuseeland", "s\u00fcdafrika", "peru", "r\u00fcckreise", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["rief", "anfang", "april", "weltweite", "reisewarnung", "ernst", "nehmen", "bezeichnete", "unverantwortlich", "ausland"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["deutschland", "frankreich", "april", "initiative", "au\u00dfenminister", "frankreichs", "jean-yves", "le", "drian", "deutschlands"], "right_context": ["gegr\u00fcndet", "staaten", "treffen", "teilgenommen", "argentinien", "\u00e4thiopien", "belgien", "kanada", "chile", "costa"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["covid-19-pandemie", "humanit\u00e4re", "hilfe", "zukommen", "lassen", "zusammenhang", "treffen", "eu-au\u00dfenminister", "pl\u00e4dierte", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["libyschen", "konfliktparteien", "k\u00e4mpfe", "sofort", "einzustellen", "mitte", "mai", "gaben", "vereinten", "nationen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ministerium", "begr\u00fc\u00dfe", "jedes", "engagement", "bem\u00fchungen", "\u00f6ffentliche", "aufmerksamkeit", "problematik", "unterst\u00fctzt", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["dankte", "frauen", "grausamen", "erfahrungen", "berichtet", "spd-europaabgeordnete", "tiemo", "w\u00f6lken", "nannte", "video"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["langen", "liste", "schwarzer", "amerikaner", "hinzugef\u00fcgt", "m\u00fcsse", "polizei", "get\u00f6tet", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["schrieb", "kurznachrichtendienst", "twitter", "friedliche", "proteste", "tod", "george", "floyd", "verst\u00e4ndlich", "legitim"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["lage", "betrifft", "bev\u00f6lkerungen", "jemen", "\u00e4thiopien", "afghanistan", "stellte", "ausw\u00e4rtige", "amt", "minister"], "right_context": ["insbesondere", "arbeit", "frauen", "humanit\u00e4ren", "hilfe", "mittelpunkt"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["presse", "\u00e4u\u00dferten", "verschiedene", "staaten", "diplomatische", "kritik", "vorgehen", "us-polizei", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["cnn-journalist", "omar", "jimenez", "kamerateam", "live\u00fcbertragung", "rahmen", "demonstration", "minneapolis", "mai", "verhaftet"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["usa", "fall", "untersuchen", "teams", "deutschen", "welle", "polizei", "angegriffen", "woraufhin", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["besorgt", "zeigte", "ebenfalls", "untersuchung", "einforderte", "freedom", "of", "the", "press", "foundation"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["standorte", "bonn", "berlin", "vorgesehen", "aufgaben", "derzeit", "beh\u00f6rden", "wahrgenommen", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen"], "right_context": ["beh\u00f6rde", "januar", "offiziell", "er\u00f6ffnet", "leiter", "georg", "birgelen", "bundesamt", "serviceeinrichtung", "konzipiert"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "roman", "herzog", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "redner", "jahrestages", "aufstandes", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["gedenkfeier", "damaliger", "polnischer", "amtskollege", "jacek", "czaputowicz", "griff", "feier", "initiative", "bundestagsabgeordneten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["raab", "twitter", "offensichtlichen", "versuch", "unabh\u00e4ngige", "ehrliche", "berichterstattung", "st\u00f6ren", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["forderte", "belarussische", "regierung", "unabh\u00e4ngige", "berichterstattung", "gew\u00e4hrleisten", "land", "verpflichtet", "september", "sprach"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["anton", "radnjankou", "iwan", "krauzou", "fehlte", "nachricht", "selben", "forderte", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["belarussische", "f\u00fchrung", "sofortigen", "aufkl\u00e4rung", "verschwindens", "kalesnikawa", "stellte", "\u00f6ffentlich", "\u00fcberlegungen", "eu"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ergebnisse", "ver\u00f6ffentlichte", "gewissen", "wahrscheinlichkeit", "russische", "oppositionspolitiker", "nawalny", "vergiftet", "wobei", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["abwarten", "riet", "ehemalige", "russland-beauftragte", "bundesregierung", "gernot", "erler", "giftanschlag", "zumindest", "wissen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["motegi", "laut", "nationalistischen", "tageszeitung", "sankei", "shinbun", "dahingehend", "kontakt", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["zuvor", "\u00e4hnliche", "einmischungen", "seitens", "japanischen", "regierung", "freiburg", "san", "francisco", "gegeben"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["zentrum", "antisemitismusforschung", "gr\u00fcndung", "arthur", "langerman", "foundation", "stiftungsgr\u00fcndung", "michel", "m\u00fcller", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["berliner", "staatssekret\u00e4r", "wissenschaft", "forschung", "steffen", "krach", "berliner", "staatssekret\u00e4rin", "b\u00fcrgerschaftliches", "engagement"]}, {"mention_text": ["maas"], "left_context": ["eu-l\u00e4ndern", "menschen", "ausland", "per", "flugzeug", "deutschland", "gebracht", "april", "erkl\u00e4rte", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["reisende", "weltweite", "reisewarnung", "ignorierten", "sommer", "ausland", "urlaub", "machten", "rechnen", "k\u00f6nnten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["einf\u00fcgung", "28a", "abs.", "nr.", "2a", "ifsg", "erweitert", "januar", "regte", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["deutschland", "erlaubt", "solle", "personen", "covid-19", "geimpft", "krankheit", "genesen", "kinos", "restaurants"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["foto", "erh\u00e4ltlich", "schutz", "oblag", "revolutionsgarden", "un-generalsekret\u00e4r", "ant\u00f3nio", "guterres", "deutsche", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["riefen", "besonnenheit", "appellierte", "beteiligten", "lage", "eskalieren", "eu", "verurteilte", "t\u00f6tung", "straftat"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["neuland", "bundes-", "landespolitiker", "schwierig", "anfang", "gerechte", "nachvollziehbare", "ma\u00dfnahmen", "ergreifen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["regte", "anfang", "politiker", "deutschland", "geimpften", "grundrechte", "zur\u00fcckzugeben", "rest", "bev\u00f6lkerung", "restaurants"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["er\u00f6ffnungsfilm", "moderiert", "tatiana", "feldman", "konzept", "projekt", "verbundene", "intention", "hoffnung", "illustriert"], "right_context": ["redner", "er\u00f6ffnung", "umriss", "ziel", "worten", "melissa", "fleming", "uno-hauptabteilung", "globale", "kommunikation"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["sch\u00e4uble", "verst\u00e4rkte", "pr\u00e4senz", "beamten", "polizei", "deutschen", "bundestag", "reichstagsgeb\u00e4ude", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["bekundete", "entsetzen", "szenen", "us-amerikanischen", "hauptstadt", "trump", "ausschreitungen", "verantwortlich", "aufr\u00fchrerischen", "worten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gutting", "hauptmann", "eberhard", "gienger", "dezember", "initiative", "aserbaidschanischen", "botschaft", "protestbrief", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["wandten", "erreichen", "ausw\u00e4rtige", "amt", "armenische", "position", "bergkarabachkonflikt", "verurteilt", "september", "berichteten"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gesetzes", "besagt", "bestimmungen", "anwendbar", "st\u00e4ndig", "hongkong", "ans\u00e4ssig", "wohnen", "praktisch", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "m\u00f6gliche", "reaktion", "deutschlands", "ma\u00dfnahmen", "vereinfachung", "einreise", "hongkonger", "exportstopp", "bestimmte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["bundesregierung", "fragen", "abr\u00fcstung", "r\u00fcstungskontrolle", "kehrte", "ausw\u00e4rtige", "amt", "juli", "folgte", "bundesminister"], "right_context": ["spd", "amte", "ministerialdirektorin", "berufung", "beauftragten", "bundesregierung", "fragen", "abr\u00fcstung", "r\u00fcstungskontrolle", "leiterin"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["eid", "al-fitr", "islamisches", "fest", "heiligen", "monats", "ramadan", "markiert", "mai", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["reportern", "br\u00fcssel", "seiten", "aufrufen", "explosive", "situation", "deeskalieren", "seiten", "beitragen", "f\u00fcgte"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["leben", "staates", "israel", "binationaler", "staat", "katastrophe", "israel", "katastrophe", "november", "traf"], "right_context": ["berlin", "entwicklung", "nahen", "osten", "covid-19-pandemie", "diskutieren", "deutschland", "zentrale", "rolle", "friedensl\u00f6sung"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["m\u00fcssten", "bedingungslos", "freigelassen", "verhalten", "belarussischen", "machthabers", "aljaksandr", "lukaschenka", "ansicht", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["terroristische", "z\u00fcge", "eu-parlamentspr\u00e4sident", "david", "sassoli", "schlug", "fotos", "pratassewitsch", "sapega", "flugh\u00e4fen"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["gastgeber", "podcasts", "hotel", "matze", "k\u00fcnstlern", "unternehmern", "politikern", "unterh\u00e4lt", "gast", "bislang"], "right_context": ["lea", "joko", "winterscheidt", "sophie", "passmann", "business", "punk", "rezipiert", "hotel", "matze"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["vertreterin", "bundesrepublik", "deutschland", "vereinten", "nationen", "genf", "vorher", "leiterin", "ministerb\u00fcros", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["abitur", "studierte", "katharina", "stasch", "rechtswissenschaften", "hamburg", "universit\u00e4t", "aix-marseille", "studierte", "zus\u00e4tzlich"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["n-tv", "berichtete", "august", "teilnehmerkreisen", "merkel", "bundesregierung", "monaten", "ortskr\u00e4fte", "identifiziert", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "r\u00e4umte", "fehler", "lage", "falsch", "eingesch\u00e4tzt", "besch\u00f6nigen", "explizit", "nannte", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["ungerechtigkeit", "schreibt", "homepage", "arbeitete", "referent", "mitarbeiter", "martin", "schulz", "andrea", "nahles"], "right_context": ["bewarb", "bundestagswahl", "direktmandat", "wahlkreis", "zollernalb-sigmaringen", "stand", "landesliste", "platz", "kampf", "direktmandat"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["mai", "ebenfalls", "h\u00f6ll", "durchgef\u00fchrt", "august", "verteidigungsminister", "peter", "struck", "spd", "parteichef"], "right_context": ["verteidigungs-staatssekret\u00e4r", "hans-georg", "wagner", "bataillon", "bewaffnete", "r\u00fcckf\u00fchrung", "schutzbefohlenen", "krisensituationen", "vorgef\u00fchrt", "vorf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["heiko", "maas"], "left_context": ["russland", "belarus", "pr\u00e4senz", "streitkr\u00e4fte", "november", "grenze", "ukraine", "verst\u00e4rkten", "deutsche", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["nannte", "lukaschenka", "chef", "staatlichen", "schleuserrings", "bef\u00fcrwortet", "sanktionen", "belarussischen", "diktator", "pl\u00e4dierte"]}]}