{"entity_id": "Q1083658", "description_tokens": ["christine", "langenfeld", "august", "christine", "wagner", "luxemburg", "deutsche", "rechtswissenschaftlerin", "richterin", "senat", "bundesverfassungsgerichts", "langenfeld", "tochter", "cdu-politikers", "sp\u00e4teren", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "carl-ludwig", "wagner", "studierte", "rechtswissenschaften", "universit\u00e4ten", "trier", "mainz", "dijon", "legte", "mainz", "staatsexamen", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "lehrstuhl", "eckart", "klein", "\u00f6ffentliches", "europarecht", "universit\u00e4t", "mainz", "t\u00e4tig", "absolvierte", "promotionsstipendium", "rahmen", "landesgraduiertenf\u00f6rderung", "landes", "rheinland-pfalz", "promotion", "erfolgte", "thema", "gleichbehandlung", "mann", "frau", "europ\u00e4ischen", "gemeinschaftsrecht", "legte", "staatsexamen", "anschluss", "arbeitete", "langenfeld", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "lehrstuhl", "georg", "ress", "\u00f6ffentliches", "europa-", "v\u00f6lkerrecht", "universit\u00e4t", "saarlandes", "wissenschaftliche", "referentin", "max-planck-institut", "ausl\u00e4ndisches", "\u00f6ffentliches", "v\u00f6lkerrecht", "heidelberg", "beginn", "habilitandenstipendiums", "dfg", "blieb", "habilitationsthema", "integration", "kulturelle", "identit\u00e4t", "zugewanderter", "minderheiten", "bundesrepublik", "deutschland", "untersuchung", "allgemeinbildenden", "schulwesens", "arbeit", "augsburger", "wissenschaftspreis", "interkulturelle", "studien", "ausgezeichnet", "universit\u00e4t", "saarlandes", "f\u00e4cher", "deutsches", "ausl\u00e4ndisches", "\u00f6ffentliches", "europa-", "v\u00f6lkerrecht", "habilitiert", "oktober", "lehrstuhl", "\u00f6ffentliches", "universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "inne", "geh\u00f6rt", "sachverst\u00e4ndigenrat", "deutscher", "stiftungen", "integration", "migration", "vorsitzende", "nachfolgerin", "klaus", "j.", "bade", "juli", "juli", "juli", "langenfeld", "bundesrat", "senat", "bundesverfassungsgerichts", "gew\u00e4hlt", "juli", "richterin", "ernannt", "folgte", "herbert", "landau", "mitglied", "rates", "migration", "langenfeld", "lebt", "leipzig", "ehefrau", "harald", "langenfeld", "vorstandsvorsitzenden", "dortigen", "sparkasse", "mutter", "erwachsenen", "tochter"], "link_data": [{"mention_text": ["christine", "langenfeld"], "left_context": ["h\u00e4rtel", "yvonne", "ott", "senat", "monika", "hermanns", "sibylle", "kessal-wulf", "doris", "k\u00f6nig"], "right_context": ["astrid", "wallrabenstein", "senat", "anteil", "prozent", "insgesamt", "verfassungsrichter", "vertreten", "stellt", "historisch"]}, {"mention_text": ["christine", "langenfeld"], "left_context": ["trier-ruwer", "mitglied", "katholischen", "studentenverbindung", "k.st", "v.", "ketteler", "mainz", "kv", "tochter"], "right_context": ["professorin", "\u00f6ffentliches", "universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "juli", "richterin", "bundesverfassungsgerichts", "sohn", "bernhard", "wagner"]}, {"mention_text": ["christine", "langenfeld"], "left_context": ["trat", "amt", "oktober", "juli", "schied", "landau", "erreichen", "altersgrenze", "senat", "nachfolgerin"], "right_context": ["anwaltskanzlei", "siegen", "t\u00e4tig", "ber\u00e4t", "fragen", "\u00f6ffentlichen", "rechts", "verfassungsrechts", "betreut", "schlichtungs-"]}, {"mention_text": ["christine", "langenfeld"], "left_context": ["mitglieder", "wirkten", "bernd", "m.", "scherer", "intendant", "haus", "kulturen", "welt", "berlin"], "right_context": ["vorsitzende", "sachverst\u00e4ndigenrates", "deutscher", "stiftungen", "integration", "migration", "berlin", "hermann", "parzinger", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["christine", "langenfeld"], "left_context": ["versto\u00df", "rechtsstaatsprinzip", "weshalb", "verfassungswidrig", "nichtig", "erachtete", "gemeinsam", "richtern", "ulrich", "maidowski"], "right_context": ["widersprach", "februar", "senatsmehrheit", "verfassungsbeschwerde", "deutsche", "zustimmung", "einrichtung", "europ\u00e4ischen", "patentgerichtes", "unzul\u00e4ssig"]}, {"mention_text": ["christine", "langenfeld"], "left_context": ["ehrte", "geburtstag", "gedenktafel", "michaelishaus", "ehemaligen", "sitz", "wieackers", "institut", "r\u00f6misches", "gemeines"], "right_context": ["enth\u00fcllt"]}, {"mention_text": ["christine", "langenfeld"], "left_context": ["zwangsvollstreckungsrecht", "insolvenzrecht", "kaufrecht", "betreffen", "verfahren", "feststellung", "verwirkung", "grundrechten", "artikel", "gg"], "right_context": ["ulrich", "maidowski", "mitglied", "kammer", "senats", "herbst", "bundesrepublik", "deutschland", "stellvertretendes", "mitglied"]}, {"mention_text": ["christine", "langenfeld"], "left_context": ["m.", "huber", "monika", "hermanns", "sibylle", "kessal-wulf", "peter", "m\u00fcller", "ulrich", "maidowski"], "right_context": ["antrag", "zur\u00fcckgewiesen", "weigerung", "bundesministeriums", "v-mann-f\u00fchrer", "benennen", "verletzte", "beweiserhebungsrecht", "untersuchungsausschusses", "art"]}]}