{"entity_id": "Q108416", "description_tokens": ["markus", "ulbig", "april", "zinnwald", "deutscher", "politiker", "cdu", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "innern", "oberb\u00fcrgermeister", "pirna", "berufsausbildung", "t\u00e4tigkeit", "funkmechaniker", "absolvierte", "ulbig", "weiterbildung", "verwaltungs-", "wirtschaftsakademie", "dresden", "abschluss", "verwaltungs-betriebswirt", "vwa", "zus\u00e4tzlich", "absolvierte", "studium", "wirtschaftswissenschaften", "schwerpunkt", "unternehmensf\u00fchrung", "hochschule", "zittau", "g\u00f6rlitz", "akademischen", "grad", "bachelor", "of", "arts", "abschloss", "wohnt", "pirna", "ulbig", "arbeitete", "b\u00fcroleiter", "b\u00fcrgermeisters", "pirna", "leiter", "bauordnungs-", "bauverwaltungsamtes", "pirna", "verwaltungsrat", "ernannt", "wechselte", "markus", "ulbig", "referent", "s\u00e4chsische", "innenministerium", "t\u00e4tig", "markus", "ulbig", "verheiratet", "kinder", "august", "ulbig", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "pirna", "zuletzt", "juni", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "september", "ulbig", "s\u00e4chsischer", "innenminister", "kabinett", "tillich", "ii", "berufen", "vereidigt", "folgte", "albrecht", "buttolo", "amt", "nachfolger", "oberb\u00fcrgermeister", "januar", "klaus-peter", "hanke", "gew\u00e4hlt", "november", "ulbig", "wahlkreis", "dresden", "cdu-direktkandidat", "landtagswahl", "nominiert", "einzug", "s\u00e4chsischen", "landtag", "gelang", "ank\u00fcndigung", "helma", "orosz", "februar", "amt", "oberb\u00fcrgermeisterin", "dresden", "zur\u00fccktreten", "ulbig", "dresdner", "cdu-kreisausschuss", "einstimmig", "cdu-kandidaten", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "juni", "vorgeschlagen", "erhielt", "wahlgang", "stimmen", "woraufhin", "kandidatur", "zur\u00fcckgezogen", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich", "\u00fcbernahme", "postens", "michael", "kretschmer", "dezember", "ulbig", "dezember", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "kabinettsbildung", "ministerpr\u00e4sidenten", "vorher", "umstrittene", "minister", "roland", "w\u00f6ller", "cdu", "ersetzt", "geh\u00f6rt", "kabinett", "kretschmer", "i", "juni", "k\u00fcndigte", "landtagswahl", "mandat", "kandidieren", "anschlie\u00dfend", "freiberuflichen", "t\u00e4tigkeit", "nachgehen", "april", "erhielt", "ulbig", "massenhafte", "erhebung", "bewegungsdaten", "s\u00e4chsische", "polizei", "februar", "mittels", "funkzellenabfrage", "bigbrotheraward", "kategorie", "beh\u00f6rden", "verwaltung", "steht", "umgangs", "pegida", "fremdenfeindlichen", "protesten", "dresden", "freital", "fremdenfeindlichen", "ausschreitungen", "heidenau", "kritik", "vorgeworfen", "umgang", "ausschreitungen", "\u00fcberfordert", "mehrfach", "rechtzeitig", "gegenma\u00dfnahmen", "reagiert", "anfang", "april", "besuchte", "ulbig", "syrische", "fl\u00fcchtlingsfamilie", "kindern", "stollberg", "erzgeb", "kritik", "gelebte", "integration", "s\u00e4chsisch", "bezeichneten", "besuch", "mai", "familie", "wochen", "termin", "abgeschoben", "polizeieins\u00e4tze", "ausschreitungen", "heidenau", "kritisiert", "polizisten", "verletzt", "angreifer", "festgenommen", "daraufhin", "versammlungsverbot", "heidenau", "erlassen", "verwaltungsgericht", "dresden", "teilweise", "rechtswidrig", "erkl\u00e4rt", "willkommensfest", "fl\u00fcchtlinge", "b\u00fcndnisses", "dresden", "nazifrei", "nahe", "fl\u00fcchtlingsheim", "heidenau", "august", "planm\u00e4\u00dfig", "stattfinden", "ankunft", "ulbigs", "willkommensfest", "reagierten", "anwesenden", "unverst\u00e4ndnis", "beschimpften", "wenigen", "minuten", "verlie\u00df", "ort", "markus", "ulbig", "gr\u00fcndung", "schirmherr", "pirnaer", "initiative", "extremismus", "zivilcourage", "engagement", "lokalen", "demokratiegestaltung", "erhielt", "markus", "ulbig", "damaliger", "oberb\u00fcrgermeister", "aktion", "zivilcourage", "theodor-heuss-medaille", "stadt", "pirna", "b\u00fcrgermeister", "dezember", "mitglied", "mayors", "for", "peace", "b\u00fcrgermeister", "frieden", "organisation", "ziel", "erreichung", "friedens", "allgemein", "speziell", "weltweiten", "abschaffung", "atomwaffen"], "link_data": [{"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["stadt", "enth\u00e4lt", "stadtwappen", "f\u00fchrung", "dienstsiegels", "oberb\u00fcrgermeister", "vorbehalten", "s\u00e4chsische", "staatsminister", "innern"], "right_context": ["januar", "freiberg", "titel", "universit\u00e4tsstadt", "verliehen", "f\u00fchrt", "freiberg", "titel", "beschriftung", "dienstsiegels"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["stadt", "linke", "spd", "afd", "npd", "gr\u00fcnen", "fdp", "zweitstimmen", "oberb\u00fcrgermeister", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["amt", "inne", "zuletzt", "juni", "prozent", "stimmen", "amt", "best\u00e4tigt", "ernennung", "s\u00e4chsischen"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["personen", "asylantrag", "neu", "einzurichtenden", "vorstufe", "asylverfahrens", "arbeitsmigranten", "aufzunehmen", "sachsens", "innenminister"], "right_context": ["strebt", "hingegen", "qualifizierte", "personen", "l\u00e4nger", "laufenden", "asylverfahren", "aufzunehmen", "bundesinnenminister", "hans-peter"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["polizistin", "uniform", "dar", "preisgekr\u00f6nten", "arbeit", "f\u00fchlten", "gewerkschaft", "polizei", "s\u00e4chsische", "innenminister"], "right_context": ["provoziert", "kunstwerk", "beamtenbeleidigung", "interpretierten", "karlsruhe", "ettlinger-tor-platz", "brigantenbrunnen", "bildhauerin", "gudrun", "schreiner"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["bilder", "hainichener", "k\u00fcnstlers", "leo", "lessig", "sehen", "dezember", "\u00fcbergab", "sachsens", "innenminister"], "right_context": ["stadt", "frankenberg", "f\u00f6rdermittelbescheid", "millionen", "euro", "begr\u00fcndung", "schloss", "sachsenburg", "bedeutendsten", "kulturhistorischen"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["umwandlung", "regierungsbezirke", "direktionsbezirke", "august", "pr\u00e4sident", "landesdirektion", "chemnitz", "april", "s\u00e4chsischen", "innenminister"], "right_context": ["ruhestand", "verabschiedet", "karl", "noltze", "verheiratet", "kinder", "august", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["wechselte", "bildung", "schwarz-gelben", "landesregierung", "kabinett", "tillich", "ii", "september", "amtsantritt", "innenministers"], "right_context": ["cdu", "behielt", "wilhelm", "amt", "staatssekret\u00e4r", "april", "geriet", "wilhelm", "\u00f6ffentliche", "kritik"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["aufgewertet", "r\u00fccktritt", "stanislaw", "tillich", "ministerpr\u00e4sident", "\u00fcbernahme", "postens", "michael", "kretschmer", "minister"], "right_context": ["zuge", "anschlie\u00dfenden", "kabinettsbildung", "kabinetts", "kretschmer", "i", "roland", "w\u00f6ller", "ersetzt", "g\u00fcnther"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["belegt", "hauptfabrik", "erfolgte", "dresdner", "oberb\u00fcrgermeister", "dirk", "hilbert", "s\u00e4chsischen", "staatsminister", "innern"], "right_context": ["dezember", "stesad", "gmbh", "entw\u00fcrfe", "planungen", "architekten", "j\u00f6rg", "friedrich", "gewonnen", "koordinierung"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["wahlkreis", "dresden", "aufgestellt", "trotz", "sp\u00e4ten", "unterst\u00fctzung", "parteispitze", "linken", "entschied", "direktwahlkampf"], "right_context": ["cdu", "nichteinzug", "landtag", "beendete", "politisch", "gepr\u00e4gte", "laufbahn"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["trifft", "polizeibeamtinnen", "dienst", "irgendwo", "hinhocken", "notdurft", "verrichten", "m\u00f6glichkeit", "sachsens", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "sogenannte", "kunstwerk", "beleidigung", "polizistinnen", "schockiert", "gremien", "sogenannten", "k\u00fcnstlern", "preise"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["freien", "w\u00e4hlern", "unterst\u00fctzt", "stimmen", "platz", "s\u00e4chsischen", "wissenschaftsministerin", "eva-maria", "stange", "spd"], "right_context": ["regierenden", "cdu", "wahlgang", "schieden", "kandidaten", "cdu", "afd", "tatjana", "festerling", "pegida"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["blood", "honour\u201c-mitglied", "untergetauchte", "nsu-trio", "waffen", "versorgen", "juli", "berief", "innenminister", "sachsens"], "right_context": ["wirkung", "august", "unabh\u00e4ngige", "kommission", "neuordnung", "landesverfassungsschutzes", "geh\u00f6ren", "ehemalige", "pr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttembergischen"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["vorg\u00e4nger", "eduard", "vermander", "nachfolger", "johannes", "schmalzl", "juli", "berief", "innenminister", "sachsens"], "right_context": ["rannacher", "unabh\u00e4ngige", "kommission", "neuordnung", "landesverfassungsschutzes", "infolge", "erheblicher", "pannen", "ermittlungen", "terroristischen"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbigs"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "landesamtes", "verfassungsschutz", "sachsen", "ernannt", "juni", "berief", "s\u00e4chsische", "landesregierung", "vorschlag"], "right_context": ["wirkung", "august", "pr\u00e4sidenten", "vorg\u00e4nger", "ungereimtheiten", "ermittlungen", "morden", "rechtsterroristischen", "nsu", "zur\u00fcckgetretene"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["verfassungsschutzbeh\u00f6rden", "einzelpersonen", "beobachten", "personenzusammenschluss", "angeh\u00f6ren", "sachsen", "standen", "laut", "damaligen", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "einzelne", "mitglieder", "afd", "aktivit\u00e4ten", "rechtsextremen", "szene", "beobachtung", "explizit", "parteimitgliedschaft"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["website", "gaben", "printmedium", "freies", "chemnitz", "heraus", "m\u00e4rz", "verbot", "s\u00e4chsische", "innenminister"], "right_context": ["vereinigung", "anschluss", "verbot", "wohnungen", "vereinsheim", "chemnitz", "wohnung", "hessen", "durchsucht", "gefunden"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["bezweifelte", "orosz", "dezember", "interesse", "ernsthaften", "antworten", "gestellten", "fragen", "sachsens", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "lehnte", "\u00fcblichen", "antifa-reflexe", "pegida", "plante", "november", "sondereinheit", "polizei", "straff\u00e4llige"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["dresdner", "sprengschule", "f\u00fchrte", "dezember", "fachtagung", "kampfmittelbeseitigung", "schirmherrschaft", "s\u00e4chsischen", "staatsministers", "innern"], "right_context": ["mitarbeit", "eu-projekten", "europ\u00e4ischen", "gremien", "verb\u00e4nden", "essem", "euexcert", "euexnet", "efee", "j\u00f6rg"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["illegal", "deutschland", "interview", "\u00e4u\u00dferte", "verschleierte", "frauen", "widersprach", "aussage", "s\u00e4chsischen", "innenministers"], "right_context": ["g\u00f6rlitzer", "kaufhaus", "menschen", "ermittlungen", "volksverhetzung", "stellte", "staatsanwaltschaft", "g\u00f6rlitz", "november", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["bearbeitung", "m\u00f6glichen", "rassistischen", "\u00fcbergriffen", "mont\u00e4glichen", "pegida-demonstrationen", "fordert", "r\u00fccktritt", "s\u00e4chsischen", "innenministers"], "right_context": ["samstag", "januar", "fand", "dresden", "gedenken", "bahray", "demonstration", "teilnehmern", "jorge-gomondai-platz", "carolabr\u00fccke"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["interessierten", "maximal", "personen", "fassenden", "veranstaltungssaal", "passten", "veranstaltung", "r\u00e4umte", "sachsens", "innenminister"], "right_context": ["fehler", "kommunikation", "saal", "anwesenden", "unterst\u00fctzer", "fl\u00fcchtlinge", "niedergebr\u00fcllt", "diskussionsteilnehmerin", "initiative", "weltoffenheit"]}, {"mention_text": ["dresdener", "innenministerium"], "left_context": ["besagte", "sondertruppe", "beschuldigte", "rechtsextremistischen", "milieu", "ermittelt", "vergleichsweise", "ermittlungen", "linksextremisten", "dennoch"], "right_context": ["lager", "gebetsm\u00fchlenartig", "gleichgesetzt", "schrieb", "stuttgarter", "zeitung", "august"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["informiert", "b\u00fcrger", "\u00fcberfahren", "f\u00fchlen", "v\u00f6llig", "nachvollziehbar", "innenminister", "cdu-landtagsabgeordnete", "wahlkreis", "dresden"], "right_context": ["bot", "gespr\u00e4chsbereitschaft", "landtag", "hingegen", "bezog", "debatte", "opposition", "blockierer", "stellung", "bez\u00fcglich"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["pr\u00e4sentierte", "rede", "vorschlag", "asylbewerber", "b\u00fcrgerdienste", "leisten", "kundgebung", "amtssitz", "s\u00e4chsischen", "innenministers"], "right_context": ["l\u00f6ste", "versammlung", "deutschlandfahnen", "f\u00fchrten", "demonstranten", "vielzahl", "parteifahnen", "plakaten", "bannern", "parteifarben"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["folge", "rechtsextremen", "fremdenfeindlichen", "krawallen", "richtete", "polizei", "august", "sicherheitszone", "sachsens", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "selben", "heidenau", "zufolge", "polizei", "wesentlich", "befugnisse", "beamten", "bereich", "personenkontrollen"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["deutsche", "medien", "sprachen", "schande", "clausnitz", "video", "sehende", "vorgehen", "s\u00e4chsischen", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "moderator", "jan", "b\u00f6hmermann", "musiker", "jan", "delay", "fdp-politiker", "christian", "lindner"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["landtagsfraktion", "partei", "linke", "kritisierte", "abwesenheit", "rei\u00dfmann", "sitzung", "anschlie\u00dfend", "sachsens", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "entgegen", "erkl\u00e4rung", "rei\u00dfmann", "ermittlungen", "fl\u00fcchtlinge", "geben", "hingegen", "ermittlungen", "mutma\u00dfliche"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["stange", "linke", "stellte", "juli", "anfrage", "drs.-nr", "thema", "b\u00fcrgerwehr", "freital", "innenminister"], "right_context": ["antwortete", "operative", "abwehrzentrum", "ermittle", "verfahren", "verdachts", "gef\u00e4hrlichen", "k\u00f6rperverletzung", "stgb", "mehrere"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["dezember", "justizminister", "sebastian", "gemkow", "polizeibeamten", "ermittelt", "januar", "erkl\u00e4rte", "s\u00e4chsische", "innenminister"], "right_context": ["stellungnahme", "inzwischen", "verdachtsf\u00e4lle", "insgesamt", "polizeibeamte", "gepr\u00fcft", "april", "beamten", "bundeskriminalamt", "bundespolizei"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["s\u00e4chsische", "regierung", "sicherheitsma\u00dfnahmen", "feierlichkeiten", "deutschen", "einheit", "vorzeitig", "kraft", "setzen", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "anschl\u00e4gen", "kontrollbereich", "festgel\u00e4nde", "eingerichtet"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["trat", "gewisse", "mitteleurop\u00e4ische", "politiker", "bayerns", "innenminister", "joachim", "herrmann", "csu", "kollege"], "right_context": ["cdu", "sehen", "praxis", "kritisch", "nutzen", "ausl\u00e4nderfeindliche", "agenda", "sch\u00fcren", "angst", "propagieren"]}, {"mention_text": ["markus", "ulbig"], "left_context": ["sehen", "gewisse", "mitteleurop\u00e4ische", "politiker", "bayerns", "innenminister", "joachim", "herrmann", "csu", "kollege"], "right_context": ["cdu", "praxis", "kritisch", "nutzen", "ausl\u00e4nderfeindliche", "agenda", "sch\u00fcren", "angst", "propagieren", "tausende"]}]}