{"entity_id": "Q1081943", "description_tokens": ["christian", "specht", "juli", "mannheim", "deutscher", "politiker", "cdu", "specht", "studierte", "rechtswissenschaften", "mannheim", "heidelberg", "staatsexamen", "erg\u00e4nzte", "studium", "umweltwissenschaft", "absolvierte", "praktika", "vereinten", "nationen", "genf", "senat", "washington", "forschungsaufenthalt", "internationalen", "gerichtshof", "haag", "beruflich", "kreisverwaltung", "ludwigshafen", "verbandsgemeinde", "edenkoben", "stadt", "speyer", "t\u00e4tig", "ehe", "raumordnungsverband", "rhein-neckar", "wechselte", "specht", "personalunion", "direktor", "raumordnungsverbandes", "regionalverbands", "rhein-neckar-odenwald", "leitender", "planer", "planungsgemeinschaft", "rheinpfalz", "mannheimer", "gemeinderat", "w\u00e4hlte", "finanzen", "zust\u00e4ndigen", "b\u00fcrgermeister", "b\u00fcrgermeister", "dezernat", "erweitert", "aufgabenfelder", "beteiligungscontrolling", "immobilien", "sicherheit", "ordnung", "specht", "mitglied", "cdu", "geh\u00f6rte", "vorstand", "cdu-kreisverbands", "mannheim", "verbandsversammlung", "verbands", "region", "rhein-neckar", "vorstand", "cdu-fraktion", "gew\u00e4hlt"], "link_data": [{"mention_text": ["christian", "specht"], "left_context": ["l\u00e4nder\u00fcbergreifenden", "verband", "entsprechenden", "vereinbarung", "verbandsdirektor", "raumordnungsverbands", "rhein-neckar", "verbandsdirektor", "regionalverbands", "rhein-neckar-odenwald"], "right_context": ["cdu", "amt", "inne", "verb\u00e4nden", "rheinland-pfalz", "einrichtung", "planungsgemeinschaft", "rheinpfalz", "k\u00f6rperschaft", "\u00f6ffentlichen"]}]}