{"entity_id": "Q108250", "description_tokens": ["thomas", "oppermann", "februar", "heidelberg", "januar", "deutscher", "staatsrechtler", "ordentlicher", "professor", "\u00f6ffentliches", "ausw\u00e4rtige", "politik", "eberhard", "karls", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "thomas", "oppermann", "stammte", "gelehrtenfamilie", "gro\u00dfvater", "otto", "gustav", "august", "oppermann", "stadtschuldirektor", "vater", "altphilologe", "hans", "oppermann", "promovierte", "kunsthistorikerin", "ella", "maria", "borchers", "heiratete", "paar", "thomas", "oppermann", "gemeinsames", "kind", "studierte", "rechtswissenschaft", "universit\u00e4ten", "frankfurt", "lyon", "oxford", "freiburg", "joseph", "h.", "kaiser", "konrad", "hesse", "freiburg", "thema", "britisches", "unterhauswahlrecht", "zweiparteiensystem", "promoviert", "arbeitete", "oppermann", "europa-abteilung", "bundeswirtschaftsministeriums", "zuletzt", "regierungsdirektor", "t\u00e4tig", "erfolgte", "herbert", "kr\u00fcger", "habilitation", "kulturverwaltungsrecht", "bildung", "wissenschaft", "kunst", "universit\u00e4t", "hamburg", "lehrte", "oppermann", "emeritierung", "ordentlicher", "professor", "\u00f6ffentliches", "ausw\u00e4rtige", "politik", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "oppermann", "erhielt", "rufe", "hamburg", "bonn", "blieb", "t\u00fcbingen", "lehrte", "gastprofessor", "chicago", "aix-en-provence", "jerusalem", "yokohama", "nachfolger", "t\u00fcbingen", "martin", "nettesheim", "oppermanns", "arbeitsschwerpunkte", "europarecht", "internationales", "wirtschaftsrecht", "verfassungsrecht", "bildungs-", "medienrecht", "legte", "lehrbuch", "europarecht", "standardwerk", "auflage", "erschienen", "oppermann", "ehrendoktorw\u00fcrden", "aix-en-provence", "pir\u00e4us", "verliehen", "erhielt", "oppermann", "verdienstmedaille", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "verdienstkreuz", "bundesrepublik", "deutschland", "vizepr\u00e4sident", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "oppermann", "vorsitzender", "deutschen", "gesellschaft", "v\u00f6lkerrecht", "vorsitz", "vereinigung", "deutscher", "staatsrechtslehrer", "inne", "pr\u00e4sident", "arbeitskreises", "europ\u00e4ische", "integration", "bonn", "berater", "ministerpr\u00e4sident", "erwin", "teufel", "europ\u00e4ischen", "verfassungskonvent", "oppermann", "starb", "januar", "geburtstag", "stadtfriedhof", "t\u00fcbingen", "beigesetzt", "monographien", "herausgeberschaften", "autobiographisch"], "link_data": [{"mention_text": ["thomas", "oppermann"], "left_context": ["landgerichts", "t\u00fcbingen", "bevor", "stuttgart", "juristische", "staatspr\u00fcfung", "ablegte", "zudem", "wissenschaftlicher", "assistent"], "right_context": ["ebenfalls", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "folgte", "habilitation", "\u00f6ffentliches", "einschlie\u00dflich", "v\u00f6lker-", "europarecht", "juristische"]}, {"mention_text": ["thomas", "oppermann"], "left_context": ["erfolgte", "berufung", "lehrstuhl", "staats-", "verwaltungsrecht", "europarecht", "v\u00f6lkerrecht", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "nachfolger"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "leitung", "tuebingen", "university", "center", "for", "international", "economic", "law", "turciel"]}, {"mention_text": ["thomas", "oppermann"], "left_context": ["rechtswissenschaftler", "ehemaliger", "landesverfassungsrichter", "kilian", "privatsekret\u00e4r", "pr\u00e4sidenten", "eg-kommission", "walter", "hallstein", "kilian"], "right_context": ["wolfgang", "graf", "vitzthum", "arbeit", "thema", "umweltschutz", "internationale", "organisationen", "dr.", "iur"]}, {"mention_text": ["thomas", "oppermann"], "left_context": ["wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "george", "turner", "universit\u00e4t", "hohenheim", "t\u00e4tig", "stipendiat", "konrad-adenauer-stiftung", "staatsrechtler"], "right_context": ["eberhard-karls-universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "dr.", "jur.", "promoviert", "referendariatsdienst", "bestehen", "juristischen", "staatsexamens", "november"]}, {"mention_text": ["thomas", "oppermann"], "left_context": ["staatsexamen", "kleber", "anwalt", "internationales", "wirtschafts-", "wettbewerbsrecht", "ausgerichteten", "kanzlei", "stuttgart", "t\u00e4tig"], "right_context": ["juristischen", "fakult\u00e4t", "t\u00fcbingen", "schrift", "privater", "rundfunk", "gestaltungsm\u00f6glichkeiten", "verfassungsrahmen", "dr.", "iur"]}, {"mention_text": ["thomas", "oppermann"], "left_context": ["auslandsvertretungen", "generalkonsul", "melbourne", "kehrte", "vortragender", "legationsrat", "klasse", "zentrale", "ausw\u00e4rtigen", "amtes"], "right_context": ["festschrift", "anl\u00e4sslich", "siebzigsten", "geburtstages", "ehemaligen", "langj\u00e4hrigen", "st\u00e4ndigen", "vertreters", "nato", "wilhelm"]}, {"mention_text": ["thomas", "oppermann"], "left_context": ["juristischen", "staatsexamina", "t\u00fcbingen", "stuttgart", "erlangte", "magistergrade", "politikwissenschaften", "t\u00fcbingen", "verwaltungswissenschaften", "speyer"], "right_context": ["universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "dr.", "iur", "promoviert", "arbeitete", "sander", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "juristischen"]}, {"mention_text": ["thomas", "oppermann"], "left_context": ["jaspers", "einf\u00fchrung", "direktdemokratischer", "elemente", "grundgesetz", "diskussion", "blieb", "frage", "reserviert", "referaten"], "right_context": ["hans", "meyer", "deutschen", "staatsrechtslehrerkonferenz", "erhielt", "diskussion", "schub", "defizite", "parteiendemokratie", "auszugleichen"]}, {"mention_text": ["thomas", "oppermann"], "left_context": ["t\u00fcbingen", "juristischen", "staatsexamen", "promotion", "dr.", "iur", "t\u00fcbingen", "wissenschaftlicher", "assistent", "lehrstuhl"], "right_context": ["juristischen", "fakult\u00e4t", "eberhard-karls-universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "habilitation", "venia", "legendi", "\u00f6ffentliches", "folgte", "berufung"]}]}