{"entity_id": "Q1080151", "description_tokens": ["christian", "hartmann", "april", "calbe", "saale", "deutscher", "politiker", "cdu", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtags", "september", "fraktionsvorsitzender", "partei", "schule", "absolvierte", "hartmann", "ausbildung", "s\u00e4chsischen", "polizei", "dresden", "folge", "fachlehrer", "bzw.", "ausbilder", "polizeifachschule", "kamenz", "anschlie\u00dfend", "wechselte", "pr\u00e4sidium", "bereitschaftspolizei", "stab", "bereitschaftspolizeiabteilung", "dresden", "t\u00e4tig", "september", "hartmann", "aktiven", "dienst", "beurlaubt", "christian", "hartmann", "verheiratet", "evangelisch-lutherischer", "konfession", "cdu", "geh\u00f6rt", "hartmann", "mitglied", "jungen", "union", "kreisvorsitzender", "dresden", "hartmann", "landesvorsitzender", "kommunalpolitischen", "vereinigung", "cdu", "sachsen", "juni", "november", "kreisvorsitzender", "cdu", "dresden", "landesparteitag", "cdu", "sachsen", "november", "hartmann", "stellvertretenden", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "ortsvorsteher", "ortschaft", "langebr\u00fcck", "geh\u00f6rte", "dresdner", "stadtrat", "landtagswahl", "gewann", "hartmann", "direktmandat", "wahlkreis", "dresden", "wahlkreis", "stimmen", "steigerte", "ergebnis", "landtagswahl", "wahlperiode", "2009\u20132014", "mitglied", "innenausschuss", "petitionsausschuss", "innenpolitischer", "sprecher", "cdu-fraktion", "landtag", "wahlperiode", "mitglied", "parlamentarischen", "kontrollkommission", "vorsitzender", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "mitglied", "innenausschuss", "ausschuss", "gesch\u00e4ftsordnung", "immunit\u00e4tsangelegenheiten", "weiterhin", "innenpolitischer", "sprecher", "cdu-fraktion", "landtag", "hartmann", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "nsu-untersuchungsausschuss", "neonazistische", "terrornetzwerke", "sachsen", "obmann", "cdu-fraktion", "nsu-ausschuss", "hartmann", "erneut", "mitglied", "r\u00fccktritt", "frank", "kupfer", "landtagsfraktion", "cdu", "sachsen", "september", "kampfabstimmung", "nachfolge", "hartmann", "geert", "mackenroth", "hartmann", "\u00fcberraschend", "stimmen", "durchsetzen", "landtagswahl", "sachsen", "wahlkreis", "dresden", "prozent", "direktstimmen", "erneut", "wahlkreisabgeordneten", "gew\u00e4hlt", "september", "fraktionsvorsitzender", "stimmen", "amt", "best\u00e4tigt", "angesprochen", "koalition", "afd", "ablehne", "hartmann", "september", "gebietet", "respekt", "w\u00e4hlerinnen", "w\u00e4hler", "september", "entscheiden", "bezeichnete", "experte", "sicherheitsfragen", "afd", "politischen", "hauptwettbewerber", "gegner", "cdu"], "link_data": [{"mention_text": ["christian", "hartmann"], "left_context": ["dombois", "cdu", "andr\u00e9", "wendt", "afd", "luise", "neuhaus-wartenberg", "linke", "vorsitzende", "cdu-fraktion"], "right_context": ["afd-fraktion", "j\u00f6rg", "urban", "linke-fraktion", "rico", "gebhardt", "gr\u00fcne-fraktion", "wolfram", "g\u00fcnther", "spd-fraktion"]}, {"mention_text": ["christian", "hartmann"], "left_context": ["michael", "kretschmer", "wunschkandidat", "cdu-fraktionsvorsitz", "cdu", "s\u00e4chsischen", "landtag", "vorgestellt", "kampfabstimmung", "september"], "right_context": ["stimmen", "mackenroth", "durchsetzen", "heftige", "kritik", "zog", "mackenroth", "vorsitzender", "deutschen", "richterbundes"]}, {"mention_text": ["christian", "hartmann"], "left_context": ["klotzscher", "airporthotel", "durchgef\u00fchrt", "anwohner", "versammelt", "sozialb\u00fcrgermeister", "martin", "seidel", "parteilos", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["cdu", "ortsbeirat", "steffen", "sickert", "cdu", "diskutieren", "leiter", "polizeireviers", "nord", "thomas"]}]}