{"entity_id": "Q1083648", "description_tokens": ["christine", "lambrecht", "juni", "mannheim", "deutsche", "politikerin", "spd", "rechtsanw\u00e4ltin", "juni", "bundesministerin", "justiz", "verbraucherschutz", "mai", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "kabinett", "merkel", "iv", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "lambrecht", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "dezember", "september", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "spd-bundestagsfraktion", "m\u00e4rz", "juni", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesminister", "finanzen", "christine", "lambrecht", "besuchte", "albertus-magnus-gymnasium", "viernheim", "abitur", "anschluss", "absolvierte", "studium", "rechtswissenschaften", "universit\u00e4t", "mannheim", "johannes", "gutenberg-universit\u00e4t", "mainz", "legte", "juristische", "staatsexamen", "anschlie\u00dfende", "rechtsreferendariat", "absolvierte", "lambrecht", "landgericht", "darmstadt", "deutschen", "hochschule", "verwaltungswissenschaften", "speyer", "bestand", "aufbaustudiengang", "magistra", "verwaltungswissenschaften", "legte", "selben", "staatspr\u00fcfung", "arbeitete", "lambrecht", "selbst\u00e4ndige", "rechtsanw\u00e4ltin", "viernheim", "zudem", "lehrte", "dozentin", "handels-", "gesellschaftsrecht", "berufsakademie", "mannheim", "trat", "lambrecht", "spd", "mitglied", "stadtverordnetenversammlung", "viernheim", "vorsitz", "innehatte", "zudem", "mitglied", "kreistags", "landkreises", "bergstra\u00dfe", "lambrecht", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "anfangs", "errang", "direktmandat", "wahlkreis", "bergstra\u00dfe", "scheiterte", "viermal", "folge", "zog", "landesliste", "bundestag", "september", "lambrecht", "angek\u00fcndigt", "bundestagswahl", "erneut", "anzutreten", "legislaturperiode", "1998\u20132002", "ordentliches", "mitglied", "rechts-", "sport-", "untersuchungsausschuss", "zudem", "engagierte", "arbeitskreis", "spd-bundestagsfraktion", "umsetzung", "atomausstiegs", "fraktion", "geh\u00f6rt", "parlamentarischen", "linken", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "2002\u20132005", "lambrecht", "ordentliches", "mitglied", "rechtsausschusses", "sprecherin", "wahlpr\u00fcfung", "immunit\u00e4t", "gesch\u00e4ftsordnung", "stellvertretende", "rechtspolitische", "sprecherin", "spd-bundestagsfraktion", "folgenden", "wahlperiode", "2005\u20132009", "lambrecht", "mitglied", "\u00e4ltestenrat", "deutschen", "bundestages", "rechtspolitische", "sprecherin", "spd-bundestagsfraktion", "april", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "spd-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "zudem", "mai", "vermittlungsausschuss", "vertreten", "bundestagswahl", "abgeschlossenen", "koalitionsverhandlungen", "spd", "cdu/csu", "lambrecht", "dezember", "prozent", "spd-bundestagsfraktion", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "fraktion", "gew\u00e4hlt", "vorsitzende", "spd-unterbezirks", "bergstra\u00dfe", "mitglied", "landesvorstands", "spd", "hessen", "stellvertretende", "vorsitzende", "spd-bezirks", "hessen-s\u00fcd", "entlassung", "franziska", "giffey", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "\u00fcbernahm", "lambrecht", "mai", "ressort", "f\u00fchrt", "bundesministerien", "nachfolgerin", "katarina", "barley", "bundesjustizministerin", "wechsels", "mehrerer", "mitarbeiter", "ministeriums", "kritik", "ge\u00fcbt", "oktober", "stellte", "wesentliche", "punkte", "agenda", "projekt", "agenda", "versch\u00e4rfung", "netzwerkdurchsetzungsgesetzes", "lambrecht", "zus\u00e4tzlich", "meldepflicht", "upload-plattformen", "einf\u00fchren", "betreiber", "offizialdelikte", "polizei", "anzeigen", "nannte", "morddrohungen", "volksverhetzung", "f\u00e4lle", "schwerer", "beleidigungen", "gemeint", "sogenannte", "hasskriminalit\u00e4t", "klarnamenpflicht", "internet", "lehnte", "lambrecht", "hingegen", "leitung", "trug", "bundesjustizministerium", "entstehen", "paketboten-schutz-gesetzes", "november", "paketboten-schutz-gesetz", "umgehung", "arbeitnehmer\u00adrechten", "verhindert", "unternehmen", "st\u00e4rker", "pflicht", "genommen", "nachunternehmer\u00adhaftung", "branche", "eingef\u00fchrt", "auftr\u00e4ge", "unternehmen", "weitergeben", "verantwortlich", "hinreichende", "arbeitsbedingungen", "herrschen", "sozialabgaben", "korrekt", "gezahlt", "arbeitet", "gesetz", "faire", "verbrauchervertr\u00e4ge", "k\u00fcnftig", "pflicht", "geben", "telefonischen", "vertragsschluss", "gesprochene", "schriftlich", "dokumentieren", "bevor", "vertrag", "endg\u00fcltig", "kraft", "gesetzt", "beginn", "amtszeit", "\u00e4u\u00dferte", "enteignungen", "privater", "wohnungsunternehmen", "letztes", "mietpreisbremse", "neuvermietungen", "verl\u00e4ngert", "versch\u00e4rft", "zuviel", "gezahlte", "miete", "k\u00f6nne", "k\u00fcnftig", "r\u00fcckwirkend", "zweieinhalb", "zur\u00fcckgefordert", "eindruck", "mordes", "walter", "l\u00fcbcke", "setzte", "lambrecht", "versch\u00e4rfung", "waffenrechts", "zuge", "geplanten", "reform", "strafprozessordnung", "verfahren", "zukunft", "unn\u00f6tig", "verz\u00f6gert", "beweisantrag", "gestellt", "betroffenen", "beschnitten", "liegt", "gesetzesentwurf", "unternehmens-sanktionenrecht", "lambrecht", "warb", "anl\u00e4sslich", "vorstellung", "agenda", "entwurf", "unternehmens-sanktionenrecht", "essenziell", "sanktionen", "wirtschaftlichen", "st\u00e4rke", "entsprechen", "bisherige", "obergrenze", "geldbu\u00dfen", "millionen", "euro", "unternehmen", "angemessen", "mutma\u00dflichen", "gruppenvergewaltigung", "m\u00fclheim", "ruhr", "sprach", "juli", "senkung", "strafm\u00fcndigkeitsalters", "derzeit", "\u00e4nderungen", "einzelner", "tatbest\u00e4nde", "strafgesetzbuchs", "betrafen", "insbesondere", "filmen", "toten", "verkehrsunf\u00e4llen", "vgl.", "verletzung", "h\u00f6chstpers\u00f6nlichen", "lebensbereichs", "pers\u00f6nlichkeitsrechten", "bildaufnahmen", "genannte", "upskirting", "fotografieren", "rock", "zudem", "tatbestand", "\u00fcble", "nachrede", "verleumdung", "personen", "politischen", "lebens", "gem\u00e4\u00df", "stgb", "versch\u00e4rft", "gilt", "strafrechtliche", "ahndung", "taten", "antisemitismus", "ausdruck", "vgl.", "stgb", "verbrennen", "ausl\u00e4ndischen", "flaggen", "strafe", "gestellt", "stgb", "verankerung", "kinderrechten", "grundgesetz", "gesetzesvorhaben", "geplant", "umgesetzt", "entgegen", "eingeholten", "expertenmeinungen", "reform", "sorge-", "umgangsrechts", "vertritt", "auffassung", "unverheiratete", "v\u00e4ter", "vaterschaft", "rechtlich", "anerkannt", "geburt", "kindes", "m\u00fctter", "automatisch", "sorgeberechtigt", "zustimmung", "kindesmutter", "notwendig", "bleiben", "lambrecht", "strebt", "reform", "sorgerechts", "frauen", "zeitpunkt", "geburt", "kindes", "leiblichen", "mutter", "verheiratet", "mutterschaft", "anerkennen", "automatisch", "ebenfalls", "mutter", "kindes", "stiefkindadoption", "somit", "entbehrlich", "lambrecht", "ehrenamtliche", "vizepr\u00e4sidentin", "thw-bundesvereinigung", "lambrecht", "mutter", "kindes", "geschieden", "evangelisch-lutherischer", "konfession"], "link_data": [{"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["gesetzlich", "geregelt", "erfordernis", "deutschen", "staatsb\u00fcrgerschaft", "amts\u00fcbernahme", "bundesminister", "mehrere", "ressorts", "\u00fcbernehmen"], "right_context": ["mai", "amt", "bundesministerin", "justiz", "verbraucherschutz", "zus\u00e4tzlich", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["k\u00fcnftige", "rechtsentwicklung", "stellen", "h\u00e4ufig", "grundlage", "k\u00fcnftige", "handeln", "gesetzgebers", "dar", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["besetzte", "bislang", "vakante", "stelle", "pr\u00e4sidenten", "bundesfinanzhofs", "hans-josef", "thesling", "vizepr\u00e4sidentin", "anke"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["gestellt", "opposition", "lag", "beispielsweise", "deutschen", "bundestag", "strukturell", "quorum", "damalige", "spd-parlamentsgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"], "right_context": ["normenkontrollantrag", "minderheitenrecht", "weshalb", "voraussetzungen", "gesenkt", "entsprechende", "forderung", "opposition", "wies", "bundesverfassungsgericht"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["dienststellen", "berlin", "jena", "gegenw\u00e4rtige", "bundesministerin", "justiz", "verbraucherschutz", "schwarz-roten", "bundesregierung", "spd-politikerin"], "right_context": ["november", "vorg\u00e4nger", "amt", "heiko", "maas", "neunk\u00f6pfigen", "sachverst\u00e4ndigenrat", "verbraucherfragen", "beratungsgremium", "leben"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["ministeramt", "mai", "bundespr\u00e4sidenten", "entlassen", "r\u00fccktritt", "franziska", "giffey", "ernannte", "bundespr\u00e4sident", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["mai", "vorschlag", "bundeskanzlerin", "zus\u00e4tzlich", "familienministerin"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["wenigen", "f\u00e4llen", "nat\u00fcrlichem", "weg", "durchgesetzt", "studierenden", "september", "schickt", "deutsche", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["spd", "arbeits-", "orientierungshilfe", "bundesverwaltung", "inklusive", "kanzleramt", "ministerien", "bundesgerichte", "stiftungen", "\u00f6ffentlichen"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["gew\u00e4hrleistung", "meinungsfreiheit", "siehe", "artikel", "zensur", "internet", "deutschland", "lehnt", "zust\u00e4ndige", "ministerin"], "right_context": ["einf\u00fchrung", "klarnamenszwangs", "verlangte", "bundesratsinitiative", "nieders\u00e4chsischen", "landesregierung", "boris", "pistorius", "spd", "zur\u00fcckgeht"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["einzusehen", "einsicht", "handeln", "mutma\u00dflichen", "gruppenvergewaltigung", "m\u00fclheim", "ruhr", "sprach", "zust\u00e4ndige", "ministerin"], "right_context": ["juli", "senkung", "strafm\u00fcndigkeitsalters", "verwaltungsstrafgesetz", "vstg", "bestimmt", "strafbar", "lebensjahr", "vollendet", "vstg"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["kriterien", "zweck", "verwendet", "daten", "bewertung", "einfl\u00f6ssen", "oktober", "stellte", "zust\u00e4ndige", "ministerin"], "right_context": ["wesentliche", "punkte", "agenda", "arbeitet", "gesetz", "faire", "verbrauchervertr\u00e4ge", "k\u00fcnftig", "pflicht", "geben"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["wohnungsgesellschaften", "gefordert", "b\u00f6rsennotierten", "deutsche", "wohnen", "se", "l\u00f6ste", "bundespolitische", "debatte", "deutschland"], "right_context": ["politikerin", "spd", "bundesministerin", "justiz", "verbraucherschutz", "kabinett", "merkel", "iv", "\u00e4u\u00dferte", "juli"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["organisation", "spitze", "verwaltungsrat", "steht", "vorsitz", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend"], "right_context": ["jean-michel", "blanquer", "franz\u00f6sischer", "bildungsminister", "ausf\u00fchrendes", "organ", "verwaltungsrats", "generalsekretariat", "spitze", "deutsch-franz\u00f6sisches"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["baumgarten", "griffen", "motiv", "form", "verfassungsfragen", "rolle", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "justizministerin"], "right_context": ["partnerschaft", "regierungskampagne", "rechtsstaat", "vorsitzenden", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "aiman", "mazyek", "kritisieren"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["bundesverwaltungsgericht", "einzurichten", "ausschlie\u00dflich", "konkurrentenklagen", "k\u00fcmmert", "verfahrensdauer", "beschleunigen", "rechtssicherheit", "erh\u00f6hen", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["besetzte", "bislang", "vakante", "stelle", "pr\u00e4sidenten", "bundesfinanzhofs", "hans-josef", "thesling", "vizepr\u00e4sidentin", "anke"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["christian", "lindner", "v\u00f6llig", "abgedreht", "orientierungslos", "radikaler", "pazifismus", "naiv", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "spd-bundestagsfraktion"], "right_context": ["entwertet", "jedes", "argument", "stellvertretende", "fdp-vorsitzende", "wolfgang", "kubicki", "rate", "staatsanwaltschaft", "vorgang"]}, {"mention_text": ["lambrecht"], "left_context": ["deutsches", "auswirkt", "gefragt", "umsetzung", "whistleblower-richtlinie", "eu", "nationales", "deutsches", "verz\u00f6gere", "berief"], "right_context": ["interview", "faz", "verz\u00f6gerung", "r\u00fchre", "bundeswirtschaftsminister", "altmaier", "umsetzung", "richtlinie", "fachlichen", "einw\u00e4nden"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["ausnahmen", "mindestlohn", "unsozial", "f\u00fchrte", "juli", "austritten", "andrea", "nahles", "florian", "pronold"], "right_context": ["niels", "annen", "angela", "marquardt", "benjamin", "mikfeld", "grund", "austritt", "gaben", "konkrete"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["bekannte", "mitglieder", "fraktionsvorsitzende", "rolf", "m\u00fctzenich", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "gabriela", "heinrich", "justizministerin"], "right_context": ["parlamentarischen", "staatssekret\u00e4re", "bettina", "hagedorn", "rita", "hagl-kehl", "anette", "kramme", "florian", "pronold"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["staatsregierung", "bundesamt", "justiz", "betroffenen", "staatliche", "entsch\u00e4digungen", "bewilligen", "selben", "k\u00fcndigte", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "zus\u00e4tzliche", "finanzmittel", "bundes", "anschlagsopfer", "ulrich", "chaussy", "urteilte", "geplante", "opferfonds"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["fahrverbote", "geschwindigkeits\u00fcberschreitungen", "versch\u00e4rft", "sprecherin", "bundesjustizministerin", "verantwortung", "verfahren", "tr\u00e4gt", "bmvi", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "liegt", "verantwortung", "reformpanne", "andreas", "scheuer", "weser-kurier", "niedersachsens", "innenminister", "boris"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["universit\u00e4t", "genderneutralen", "formulierungen", "stellenweise", "genderstern", "gender-gap", "september", "erstellte", "deutsche", "bundesjustizministerium"], "right_context": ["spd", "gesetzentwurf", "ge\u00e4nderten", "insolvenzrecht", "mal", "personenbezeichnungen", "weiblicher", "form", "gebraucht", "gesellschafterinnen"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["schwerin", "januar", "rechtsabteilung", "leitete", "hans-joachim", "hacker", "evangelisch", "geschieden", "vater", "kindern"], "right_context": ["verheiratet", "gemeinsamen", "sohn", "oktober", "hacker", "mitglied", "neu", "gegr\u00fcndeten", "sozialdemokratischen", "partei"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["beweisantr\u00e4ge", "abgelehnt", "amtsaufkl\u00e4rungspflicht", "gerichts", "gebietet", "nachzugehen", "oktober", "stellte", "zust\u00e4ndige", "ministerin"], "right_context": ["wesentliche", "punkte", "agenda", "zuge", "geplanten", "reform", "strafprozessordnung", "verfahren", "zukunft", "unn\u00f6tig"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["anzahl", "teilnehmer", "kinderjury", "\u00f6ffentlichen", "gro\u00df-", "kleinstadtbibliotheken", "preis", "steht", "schirmherrschaft", "bundesfamilienministerin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["bischofskonferenz", "selben", "missbrauchsstudie", "zensieren", "ver\u00f6ffentlichung", "texten", "studie", "gegebenenfalls", "verbieten", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["aufdeckung", "missbrauchsskandals", "zdf", "feststellte", "staat", "m\u00f6glichkeit", "ermittlungen", "nutzen", "geheimarchive", "kenne"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["erzielt", "herausgabe", "gewinns", "bundeshaushalt", "anspruch", "genommen", "oktober", "stellte", "zust\u00e4ndige", "ministerin"], "right_context": ["wesentliche", "punkte", "agenda", "wirbt", "entwurf", "unternehmens-sanktionenrecht", "essenziell", "sanktionen", "wirtschaftlichen", "st\u00e4rke"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["vernichtung", "verfolgung", "erschwert", "erkennbar", "fotografierten", "person", "handelt", "oktober", "stellte", "justizministerin"], "right_context": ["wesentliche", "punkte", "agenda", "zuge", "geplanten", "\u00e4nderungen", "einzelner", "tatbest\u00e4nde", "strafgesetzbuchs", "upskirting"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["einsetzender", "massiver", "kritik", "aussage", "stehe", "unternehmer", "offene", "vielf\u00e4ltige", "gesellschaft", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["kritisierte", "aussage", "dumpfen", "rassismus", "dagmar", "freitag", "sportausschuss-vorsitzende", "bundestag", "forderte", "ethikkommission"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["verbraucherschutzes", "l\u00e4ndern", "mehrere", "ministerien", "verteilt", "geh\u00f6ren", "vsmk", "derzeit", "l\u00e4nderminister", "bundesministerin"], "right_context": ["justiz", "verbraucherschutz", "julia", "kl\u00f6ckner", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "vorsitz", "wechselt", "j\u00e4hrlich", "alphabetischer"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["ryglewski", "august", "finanzressort", "finanzminister", "olaf", "scholz", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rin", "berufen", "folgt"], "right_context": ["juni", "chefin", "bundesjustizministerium", "gewechselt", "ryglewski", "aktuell", "j\u00fcngste", "staatsministern", "staatssekret\u00e4ren", "ryglewski"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["verbraucherschutz", "ziel", "wettbewerbs", "kritisches", "verbraucherverhalten", "jungen", "menschen", "f\u00f6rdern", "schirmherrin", "bundesverbraucherschutzministerin"], "right_context": ["wettbewerb", "mitglied", "arbeitsgemeinschaft", "bundesweiter", "sch\u00fclerwettbewerbe", "jugend", "testet", "untersuchen", "jugendliche", "selbstst\u00e4ndig"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["gefilterte", "unterlagen", "\u00fcbergeben", "gef\u00fchrt", "verbrechen", "inzwischen", "verj\u00e4hrt", "kritisierte", "putzke", "justizministerin"], "right_context": ["spd", "aiman", "mazyek", "vorsitzenden", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "zmd", "botschafter", "regierungskampagne"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["unabh\u00e4ngig", "ausgang", "wahl", "ministeramt", "niederzulegen", "juni", "amt", "bundesjustizministerin", "entlassen", "folgte"], "right_context": ["amt", "mandat", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "trat", "barley", "konstituierung", "juli", "tags"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["informiert", "ausschuss", "bestand", "abgeordneten", "spd", "klaus", "uwe", "benneter", "frank", "hofmann"], "right_context": ["ortwin", "runde", "dieter", "wiefelsp\u00fctz", "abgeordneten", "cdu/csu", "peter", "altmaier", "hans-peter", "friedrich"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["ausschuss", "bestand", "mitgliedern", "spd", "hans-joachim", "hacker", "gerd", "h\u00f6fer", "frank", "hofmann"], "right_context": ["volker", "neumann", "ernst", "dieter", "rossmann", "rainer", "wend", "mitglieder", "cdu/csu", "hans-peter"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["aufr\u00fccken", "solle", "verein", "richter", "richterinnen", "bundesfinanzhof", "daraufhin", "vorgehen", "kritisiert", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["besetzte", "bislang", "vakante", "stelle", "pr\u00e4sidenten", "bundesfinanzhofs", "hans-josef", "thesling", "vizepr\u00e4sidentin", "anke"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["sachverhalt", "mitgeteilt", "oppermann", "informierte", "dezember", "rahmen", "amts\u00fcbergabe", "nachfolgerin", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"], "right_context": ["behauptete", "februar", "journalisten", "verf\u00fcge", "informationen", "presse", "kenntnis", "gr\u00fcnde", "polizeilichen", "ermittlungen"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["fortgeschrittenen", "errichtung", "europ\u00e4ischen", "staatsanwaltschaft", "konferenz", "wohnten", "eugh-pr\u00e4sident", "koen", "lenaerts", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["justizkommissar", "didier", "reynders", "eu-generalstaatsanw\u00e4ltin", "laura", "k\u00f6vesi", "personen", "eu-justiz-landschaft", "miteinander", "start"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["giffey", "infolge", "plagiatsaff\u00e4re", "dissertation", "ministeramt", "folgetag", "formal", "bundespr\u00e4sidenten", "entlassen", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "ressort", "zus\u00e4tzlich", "giffey", "spricht", "kindergartenpflicht", "kinder", "lebensjahr", "fr\u00fchkindliche", "f\u00f6rderung"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["ernannt", "senator", "matthias", "kollatz", "amt", "bundesministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "berief", "ministerin"], "right_context": ["juli", "staatssekret\u00e4rin", "anstelle", "christiane", "wirtz"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["millionen", "euro", "bescheid", "rechtskr\u00e4ftig", "stand", "juli", "oktober", "stellte", "zust\u00e4ndige", "ministerin"], "right_context": ["wesentliche", "punkte", "agenda", "projekt", "agenda", "versch\u00e4rfung", "netzwerkdurchsetzungsgesetzes", "lambrecht", "zus\u00e4tzlich", "meldepflicht"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["gesetz", "befristet", "bundesverfassungsgericht", "april", "nichtig", "erkl\u00e4rt", "oktober", "stellte", "zust\u00e4ndige", "ministerin"], "right_context": ["wesentliche", "punkte", "agenda", "mietpreisbremse", "neuvermietungen", "verl\u00e4ngert", "versch\u00e4rft", "zuviel", "gezahlte", "miete"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["sache", "\u00e4nderung", "grundgesetzes", "handelt", "notwendige", "zweidrittelmehrheit", "bundestag", "zustande", "gekommen", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "daraufhin", "laufenden", "legislaturperiode", "erneut", "abgestimmt", "zustimmungsgesetz", "bundestag", "november", "erneut"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["ebenfalls", "vorgeschlagene", "einbeziehung", "vorhersage", "biogeographischen", "herkunft", "entwurf", "lehnte", "bundesregierung", "justizministerin"], "right_context": ["erl\u00e4uterte", "verteidigte", "geplanten", "\u00e4nderungen", "interview", "stellungnahmeverfahren", "modifizierte", "text", "november", "bundestag"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["bewertete", "netzwerkdurchsetzungsgesetz", "aufgrund", "gesamtschau", "aspekte", "befriedigend", "oktober", "stellte", "zust\u00e4ndige", "ministerin"], "right_context": ["wesentliche", "punkte", "agenda", "z\u00e4hlte", "versch\u00e4rfung", "netzwerkdurchsetzungsgesetzes", "lambrecht", "zus\u00e4tzlich", "meldepflicht", "einf\u00fchren"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["frauenministerium", "genderzeichen", "mitte", "september", "schickte", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend"], "right_context": ["spd", "arbeits-", "orientierungshilfe", "bundesverwaltung", "inklusive", "kanzleramt", "ministerien", "bundesgerichte", "stiftungen", "\u00f6ffentlichen"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["scheine", "einzelnen", "bundesl\u00e4ndern", "innerhalb", "bundesl\u00e4nder", "erhebliche", "unterschiede", "geben", "oktober", "stellte"], "right_context": ["presse", "referentenentwurf", "novellierung", "strafprozessordnung", "anderer", "gesetze", "nachsteuerung", "bereich", "reformen", "strafverfahrens"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["bedrohungen", "hasskriminalit\u00e4t", "provozieren", "eigenangaben", "bat", "hessens", "justizministerin", "eva", "k\u00fchne-h\u00f6rmann", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "heiko", "maas", "kanzleramtsminister", "helge", "braun", "regierung", "russlands", "beschleunigte", "bearbeitung"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["online-inhalten", "urheberrechts-diensteanbieter-gesetz", "urhdag", "vorgeschlagen", "einsatz", "upload-filtern", "konkretisiert", "einerseits", "laut", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "weithin", "\u00fcberfl\u00fcssig", "andererseits", "maschinell", "\u00fcberpr\u00fcfbare", "starre", "bagatellgrenzen", "kommerzielle", "nutzung"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["hinterfragen", "praxis", "mitte", "september", "schickte", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend"], "right_context": ["spd", "arbeits-", "orientierungshilfe", "bundesverwaltung", "inklusive", "kanzleramt", "ministerien", "bundesgerichte", "stiftungen", "\u00f6ffentlichen"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["erfahrbar", "l\u00e4sst", "historischen", "europ\u00e4ischen", "internationalen", "bez\u00fcge", "angemessen", "ber\u00fccksichtigt", "zust\u00e4ndige", "ministerin"], "right_context": ["einsetzen", "standorte", "gleichrangig", "konzipiert", "ausgestattet", "standort", "nebenstelle", "vorsitzende", "kuratoriums", "bettina"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["forderte", "vorgehen", "bundesregierung", "hasskommentare", "youtube", "waffenerlaubnis", "markus", "h.", "forderte", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "august", "waffenrecht", "versch\u00e4rfen", "mitgliedschaft", "extremen", "gruppe", "partei", "solle", "automatisch"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["berliner", "senatsverwaltung", "finanzen", "berufen", "\u00fcbernahm", "nachfolge", "margaretha", "sudhof", "juli", "staatssekret\u00e4rin"], "right_context": ["geleitete", "bundesministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "gewechselt", "junker", "verheiratet"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["unterdr\u00fcckung", "frauen", "relativieren", "dezember", "initiierte", "schick", "innenminister", "horst", "seehofer", "justizministerin"], "right_context": ["gerichtete", "online-petition", "besseren", "schutz", "opfer", "hasskriminalit\u00e4t", "internet", "damalige", "faz-blogger", "don"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["kundgebung", "brandenburger", "tor", "sprachen", "u.", "a.", "vizekanzler", "olaf", "scholz", "bundesministerin"], "right_context": ["paul", "ziemiak", "christian", "lindner", "dietmar", "bartsch", "cem", "\u00f6zdemir", "reiner", "hoffmann"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["bestrafen", "halten", "bestehenden", "internet", "geltenden", "gesetze", "betrug", "verleumdung", "ausreichend", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["fakten", "gesundes", "misstrauen", "zuverl\u00e4ssige", "nachrichtenquellen", "h\u00fclfen", "fake", "news", "ger\u00fcchte", "angebote"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["eu-datenschutz-grundverordnung", "freiwillig", "genutzte", "app", "einwilligung", "basiert", "gesetz", "schlicht", "\u00fcberfl\u00fcssig", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["argumentierte", "gesetz", "unn\u00f6tig", "datenschutzrechtlichen", "fragen", "abgedeckt", "gelte", "dsgvo", "wissenschaftler", "technischen"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["reichten", "grund", "weiterhin", "freiheitsrechte", "vorzuenthalten", "gebe", "sichtweise", "schloss", "januar", "justizministerin"], "right_context": ["thomas", "fischer", "rechtswissenschaftler", "ehemaliger", "vorsitzender", "strafsenats", "bundesgerichtshofs", "ansicht", "ungleichbehandlung", "geimpften"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["exklusiv", "geimpften", "genesenen", "er\u00f6ffnen", "wahlrecht", "halten", "rechtswissenschaftler", "christian", "ernst", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["zul\u00e4ssig", "hamburgs", "folgten", "berlin", "hessen", "bundesl\u00e4nder", "planen", "entsprechende", "regelungen", "beschlossen"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["deutet", "delta-variante", "wahrscheinlichkeit", "erh\u00f6ht", "geimpfte", "anstecken", "interview", "deutschlandfunk", "bekr\u00e4ftigte", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["juli", "allgemeine", "impfpflicht", "geben", "vertrete", "auffassung", "gleichzeitig", "erteilte", "impfpflicht", "mitarbeitende"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["7-tage-inzidenz", "ungeimpften", "bayern", "pro", "einwohner", "lag", "geimpften", "pro", "einwohner", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "august", "verfassungsrechtliche", "bedenken", "freiheiten", "geimpften", "genesenen", "gew\u00e4hren", "eingriff", "freiheitsrechte"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["regina", "hock", "pr\u00e4sidentin", "bundespatentgerichts", "ernannt", "april", "bundesministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["neues", "amt", "eingef\u00fchrt", "vorg\u00e4ngerin", "beate", "schmidt", "verabschiedet", "regina", "hock", "erwachsene"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["setzte", "exklusiv-meldung", "kirche", "strafverfolgung", "behindert", "auftakt", "bundesweites", "medienecho", "strafanzeigen", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["aufdeckung", "missbrauchsskandals", "zdf", "feststellte", "staat", "m\u00f6glichkeit", "ermittlungen", "nutzen", "geheimarchive", "kenne"]}, {"mention_text": ["christine", "lambrecht"], "left_context": ["union", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "juni", "kompromiss", "geeinigt", "\u00e4hnlich", "positiv", "\u00e4u\u00dferte", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "gegner", "z.", "b.", "bundesverband", "deutschen", "industrie", "steuertransparenzregelungen", "sehen", "nachteile"]}]}