{"entity_id": "Q1097340", "description_tokens": ["claudia", "bernhard", "februar", "g\u00fctersloh", "deutsche", "politikerin", "linke", "ehemaliges", "mitglied", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "august", "bremer", "senatorin", "gesundheit", "verbraucherschutz", "frauen", "senat", "bovenschulte", "bernhard", "erwarb", "abitur", "ludwig-thoma-gymnasium", "prien", "chiemsee", "augsburg", "m\u00fcnchen", "geschichts-", "politikwissenschaft", "studiert", "wohnt", "bremen", "redakteurin", "bundeskoordination", "internationalismus", "buko", "projektsachbearbeiterin", "bremer", "bremerhavener", "arbeit", "gmbh.", "arbeitete", "senator", "wirtschaft", "arbeit", "h\u00e4fen", "teamleiterin", "bernhard", "integration", "bremer", "bremerhavener", "arbeit", "bba", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "betriebsratsvorsitzende", "unternehmens", "stellvertretende", "frauenbeauftragte", "senator", "wirtschaft", "arbeit", "h\u00e4fen", "wohnt", "bremen-horn-lehe", "mutter", "kindern", "bernhard", "mitglied", "linken", "mitglied", "landesvorstand", "bremer", "linken", "beginn", "wahlperiode", "juni", "mitglied", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "sprecherin", "fraktion", "frauen-", "gleichstellungspolitik", "arbeitsmarktpolitik", "stadtentwicklung", "tier-", "verbraucherschutz", "zudem", "bernhard", "stellvertretende", "vorsitzende", "bremer", "linksfraktion", "vorsitzende", "parlamentarischen", "ausschusses", "gleichstellung", "frau", "bernhard", "august", "bremer", "senatorin", "gesundheit", "verbraucherschutz", "frauen", "senat", "bovenschulte", "doppelmitgliedschaft", "senat", "b\u00fcrgerschaft", "laut", "artikel", "bremischen", "landesverfassung", "ausgeschlossen", "schied", "wahl", "senatorin", "b\u00fcrgerschaft", "bernhard", "mitglied", "aussch\u00fcssen", "gleichstellung", "gleichzeitig", "sprecherin", "ausschusses", "betriebsausschuss", "performa", "nord", "mitglied", "deputation", "bau", "umwelt", "verkehr", "stadtentwicklung", "energie", "landwirtschaft", "st\u00e4dtisch", "bernhard", "mitglied", "parlamentarischen", "untersuchungsausschuss", "krankenhauskeime"], "link_data": [{"mention_text": ["claudia", "bernhard"], "left_context": ["oktober", "erneut", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "quante-brandt", "vorsitz", "gesundheitsministerkonferenz", "nachfolgerin", "gesundheitssenatorin", "august"], "right_context": ["linke", "wissenschaftssenatorin", "claudia", "schilling", "spd", "b\u00fcrgerschaftswahl", "bremen", "abgeordnete", "b\u00fcrgerschaft", "bremen"]}, {"mention_text": ["claudia", "bernhard"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsbereichsleiterin", "bildungsakademie", "gesundheit", "nord", "august", "zuge", "bildung", "senats", "bovenschulte", "senatorin"], "right_context": ["staatsr\u00e4tin", "gesundheit", "frauen", "verbraucherschutz", "berufen"]}, {"mention_text": ["claudia", "bernhard"], "left_context": ["beitragen", "weiterhin", "sensibilisieren", "anschein", "normalit\u00e4t", "erliegen", "skeptisch", "maskenpflicht", "\u00e4u\u00dferte", "gesundheitssenatorin"], "right_context": ["linke", "gegnerin", "maskenpflicht", "umweltsenatorin", "maike", "schaefer", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bremer", "lehrervertreter"]}, {"mention_text": ["claudia", "bernhard"], "left_context": ["stellt", "gesundheitsministerium", "landes", "bremen", "dar", "gesundheitssenatorin", "senat", "freien", "hansestadt", "bremen"], "right_context": ["linke", "staatsr\u00e4tin", "silke", "stroth", "senat", "weltkrieg", "bereich", "gesundheit", "senator", "gesundheitswesen"]}]}