{"entity_id": "Q109979", "description_tokens": ["simone", "maria", "peter", "dezember", "quierschied", "saarland", "deutsche", "politikerin", "lobbyistin", "oktober", "januar", "vorsitzenden", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ministerin", "umwelt", "energie", "verkehr", "saarlandes", "abgeordnete", "saarl\u00e4ndischen", "landtag", "januar", "k\u00fcndigte", "posten", "bundesvorsitzenden", "kandidieren", "m\u00e4rz", "pr\u00e4sidentin", "bundesverbandes", "erneuerbare", "energie", "simone", "peter", "tochter", "spd-politikerin", "brunhilde", "peter", "langj\u00e4hrigen", "vorsitzenden", "dillinger", "spd-stadtverbandes", "rudi", "peter", "wuchs", "dillingen", "saar", "staatlichen", "gymnasium", "dillingen", "heutigen", "albert-schweitzer-gymnasium", "abitur", "studierte", "saarbr\u00fccken", "mikrobiologie", "fach", "thema", "rolle", "heterotrophen", "bakterioplanktons", "planktischen", "autotrophen", "nitrifikation", "sauerstoffhaushalt", "saar", "mosel", "promoviert", "peter", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "chefredakteurin", "zeitschrift", "solarzeitalter", "politik", "kultur", "\u00f6konomie", "erneuerbarer", "energien", "eurosolar", "anschlie\u00dfend", "baute", "agentur", "erneuerbare", "energien", "berlin", "leiterin", "arbeitete", "projektmanagerin", "agentur", "februar", "w\u00e4hlte", "bundesverband", "erneuerbare", "energie", "simone", "peter", "ehrenamtlich", "t\u00e4tigen", "pr\u00e4sidentin", "peter", "energiepolitische", "sprecherin", "landesvorstands", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "saarland", "sprecherin", "bundesarbeitsgemeinschaft", "energie", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "november", "kabinett", "m\u00fcller", "iii", "kabinett", "kramp-karrenbauer", "i", "landesministerin", "umwelt", "energie", "verkehr", "scheitern", "sogenannten", "jamaika-koalition", "erhielt", "januar", "entlassungsurkunde", "landtagswahl", "saarland", "schaffte", "spitzenkandidatin", "partei", "einzug", "saarl\u00e4ndische", "landesparlament", "gemeinsam", "parteifreund", "hubert", "ulrich", "bildete", "zweierfraktion", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "september", "k\u00fcndigte", "parteivorsitz", "gr\u00fcnen", "bewerben", "bundesdelegiertenkonferenz", "gr\u00fcnen", "w\u00e4hlte", "oktober", "cem", "\u00f6zdemir", "prozent", "stimmen", "prozent", "enthaltungen", "parteivorsitzenden", "wahl", "legte", "peter", "landtagsmandat", "nieder", "r\u00fcckte", "klaus", "kessler", "peter", "vorstandssprecherin", "vereins", "energiewende", "saarland", "e.v.", "mitglied", "bund", "nabu", "eurosolar", "thema", "waffenlieferungen", "kurden", "vorr\u00fcckende", "isis-truppen", "wehren", "erkl\u00e4rte", "peter", "waffenlieferungen", "krisengebiete", "unterst\u00fctzt", "halten", "fest", "pl\u00e4dierte", "cem", "\u00f6zdemir", "ebenfalls", "gr\u00fcnen-vorsitzender", "waffenlieferungen", "kurden", "peter", "warf", "september", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "undiplomatische", "verbale", "eskalation", "zentralen", "gedenkveranstaltung", "westerplatte", "danzig", "anl\u00e4sslich", "beginns", "\u00fcberfalls", "polen", "weltkriegs", "zuvor", "russland", "kritisiert", "satz", "frieden", "nachbarn", "leben", "v\u00f6lker", "unabh\u00e4ngigkeit", "selbstbestimmung", "respektieren", "pr\u00e4ventiven", "gro\u00dfeinsatz", "k\u00f6lner", "polizei", "silvesternacht", "aufgrund", "sexuellen", "\u00fcbergriffe", "silvesternacht", "zuvor", "\u00e4u\u00dferte", "peter", "hohe", "polizeiaufgebot", "\u00fcbergriffe", "deutlich", "begrenzt", "peter", "stelle", "frage", "verh\u00e4ltnis-", "rechtm\u00e4\u00dfigkeit", "insgesamt", "knapp", "personen", "aufgrund", "aussehens", "\u00fcberpr\u00fcft", "teilweise", "festgesetzt", "zudem", "nannte", "peter", "k\u00f6lner", "polizei", "tweet", "verwendete", "bezeichnung", "nafri", "v\u00f6llig", "inakzeptabel", "herabw\u00fcrdigende", "gruppenbezeichnung", "pressekommentaren", "regierungs-", "oppositionspolitikern", "partei", "peters", "kritik", "zur\u00fcckgewiesen", "distanzierten", "co-parteichef", "cem", "\u00f6zdemir", "vorsitzende", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "peter", "boris", "palmer", "peter", "erkl\u00e4rte", "daraufhin", "eingestehen", "m\u00fcsse", "faktenlage", "sonntag", "d\u00fcnner", "stellungnahme", "polizei", "montag", "dankte", "polizei", "simone", "peter", "verheiratet", "sohn", "lebt", "saarbr\u00fccken", "konfessionslos"], "link_data": [{"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["prozent", "stimmen", "ziel", "regierungsbildung", "spd", "verfehlt", "anschlie\u00dfend", "personellen", "umbruch", "parteispitze"], "right_context": ["parteivorsitzende", "cem", "\u00f6zdemir", "fraktionsvorsitz", "\u00fcbernahmen", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "anton", "hofreiter", "neuer"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["thema", "\u00f6ffentlich", "ignorieren", "februar", "distanzierte", "damalige", "gr\u00fcnen-spitze", "palmer", "ehemalige", "co-vorsitzende"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "z\u00e4une", "mauern", "begrenzung", "einwanderung", "fl\u00fcchtlingen", "fordert", "spielt", "linie", "hetzern"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["prozent", "stimmen", "ziel", "regierungsbildung", "spd", "verfehlt", "anschlie\u00dfend", "personellen", "umbruch", "parteispitze"], "right_context": ["parteivorsitzende", "cem", "\u00f6zdemir", "fraktionsvorsitz", "\u00fcbernahmen", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "anton", "hofreiter", "neuer"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["p\u00e4dophilen", "forderungen", "innerhalb", "gr\u00fcnen", "untersuchen", "november", "stellten", "walter", "gr\u00fcne", "bundesvorsitzende"], "right_context": ["berlin", "vorl\u00e4ufigen", "abschlussbericht", "gr\u00fcnen", "p\u00e4dosexualit\u00e4t", "historiker", "ewald", "grothe", "warf", "walter"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["berufen", "brunhilde", "peter", "rudi", "peter", "verheiratet", "mutter", "zweier", "s\u00f6hne", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["lebte", "dillingen", "saar"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "bundesverbandes", "erneuerbare", "energien", "gew\u00e4hlt", "folgte", "dietmar", "sch\u00fctz", "m\u00e4rz", "l\u00f6ste"], "right_context": ["spitze", "lobbyverbandes", "brickwedde", "landesvorsitzender", "jungen", "union", "niedersachsen", "vorsitzender", "cdu-fraktion", "rat"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["oktober", "hermann", "falk", "mitglieder", "michael", "podsada", "christine", "banning", "michael", "ritzau"], "right_context": ["naturstrom", "beteiligungen", "mitarbeiter", "besch\u00e4ftigt", "stand", "unternehmen", "insgesamt", "standorte", "hauptsitz", "d\u00fcsseldorf"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["entwickelte", "anfang", "november", "r\u00fcckte", "kessler", "schlie\u00dflich", "landtag", "\u00fcbernahm", "mandat", "ausgeschiedenen"], "right_context": ["bundesvorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "kessler", "\u00fcbernahm", "zudem", "peters", "funktionen", "stellvertretender"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["prozent", "strombedarfs", "deutschland", "erneuerbaren", "energien", "gedeckt", "k\u00f6nnten", "pr\u00e4sidentin", "verbandes", "m\u00e4rz"], "right_context": ["nachfolgerin", "fritz", "brickweddes", "vorstand", "bee", "setzt", "hermann", "albers", "zust\u00e4ndig", "windbranche"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["fsn.im", "november", "gr\u00fcnewald", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "umwelt", "energie", "verkehr", "saarlandes", "ministerin"], "right_context": ["ernannt"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["gebildeten", "kabinett", "gr\u00fcnen", "ministerien", "zugebilligt", "klaus", "kessler", "f\u00fchrte", "ministerium", "bildung"], "right_context": ["ministerium", "umwelt", "energie", "verkehr", "m\u00f6glicher", "weiterer", "hintergrund", "bildung", "jamaika-koalition", "ehemalige"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["klar", "gr\u00fcnen", "institution", "verantwortlich", "november", "stellten", "franz", "walter", "gr\u00fcne", "bundesvorsitzende"], "right_context": ["berlin", "vorl\u00e4ufigen", "abschlussbericht", "gr\u00fcnen", "p\u00e4dosexualit\u00e4t", "monika", "frommel", "kritisiert", "g\u00f6ttinger", "institut"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["ki-moon", "ver\u00e4rgerung", "absage", "merkels", "petersberger", "klimadialog", "juli", "berlin", "bundesvorsitzende", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["bezeichnete", "fernbleiben", "merkels", "blamage", "deutsche", "politik", "gr\u00fcnen-sprecherin", "annalena", "baerbock", "schrieb"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["cdu", "fdp", "gr\u00fcnen", "projekt", "gespalten", "jamaika-koalition", "belastete", "damalige", "saarl\u00e4ndische", "umweltministerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "g\u00e4be", "haushalt", "planungssumme", "euro", "vorentscheidung", "pro", "contra", "streckenf\u00fchrung", "darstellt"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["irland", "erh\u00f6hten", "politiker", "oppositionsparteien", "linke", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "vorsitzenden", "gregor", "gysi"], "right_context": ["druck", "bundesregierung", "irischem", "vorbild", "vollst\u00e4ndigen", "gleichstellung", "beider", "lebensformen", "gelangen", "r\u00fcckst\u00e4ndigkeit"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["friedfertiges", "europa", "widersprechen", "stammtischen", "anderswo", "rechtspopulistisch", "argumentiert", "spd-vorsitzende", "sigmar", "gabriel"], "right_context": ["vorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "anwesend", "hauptveranstalter", "dgb", "dezember", "fand", "kongress", "prag"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["eingesch\u00e4tzt", "vereinzelt", "kritik", "partei", "linke", "spd-politiker", "christopher", "lauer", "parteichefin", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["kritisiert", "polizei", "twitter", "verwendete", "bezeichnung", "nafri", "beh\u00f6rdeninterner", "begriff", "junge", "m\u00e4nnliche"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["derzeit", "mehrere", "hundert", "nafris", "\u00fcberpr\u00fcft", "infos", "folgen", "l\u00f6ste", "politische", "diskussion"], "right_context": ["gr\u00fcnen-vorsitzenden", "nannte", "begriff", "v\u00f6llig", "inakzeptabel", "herabw\u00fcrdigende", "gruppenbezeichnung", "gr\u00fcne", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00fcbingens"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["linke", "unterzeichneten", "ebenfalls", "brief", "u.", "a.", "cem", "\u00f6zdemir", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["volker", "beck", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "katja", "suding", "nicola", "beer", "gesine", "mei\u00dfner"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["aufweisen", "k\u00f6nnten", "angela", "merkel", "cdu", "christian", "lindner", "fdp", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["gr\u00fcne", "horst", "seehofer", "csu", "vorsitzenden", "verbleibenden", "bundestagsfraktionen", "spd", "afd", "linkspartei"]}, {"mention_text": ["simone", "peter"], "left_context": ["empfundenen", "witzen", "veranstaltung", "ig", "metall", "ausgeladen", "bezeichnete", "damalige", "vorsitzende", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["ge\u00e4u\u00dferter", "kritik", "einsatz", "k\u00f6lner", "polizei", "arschloch", "verk\u00fcndete", "r\u00fcckzug", "\u00f6ffentlichkeit", "kehrte"]}]}