{"entity_id": "Q1098656", "description_tokens": ["claus", "leggewie", "m\u00e4rz", "wanne-eickel", "deutscher", "politikwissenschaftler", "juli", "direktor", "kulturwissenschaftlichen", "instituts", "essen", "leggewie", "mitherausgeber", "bl\u00e4tter", "deutsche", "internationale", "politik", "leggewie", "sohn", "altphilologen", "otto", "leggewie", "1910\u20131991", "1950er", "direktor", "gymnasiums", "ministerialbeamter", "studierte", "k\u00f6ln", "paris", "geschichte", "sozialwissenschaften", "arbeit", "franz\u00f6sische", "kolonialsystem", "algerien", "georg-august-universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "gau", "promoviert", "doktorvater", "bassam", "tibi", "habilitierte", "leggewie", "gau", "professor", "politikwissenschaft", "justus-liebig-universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "leggewie", "mehrere", "gastprofessuren", "forschungsaufenthalte", "wissenschaftskolleg", "berlin", "2000\u20132001", "institut", "wissenschaften", "menschen", "iwm", "wien", "universit\u00e9", "paris", "x.", "inhaber", "max-weber-lehrstuhls", "new", "york", "university", "april", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "direktor", "zentrums", "medien", "interaktivit\u00e4t", "justus-liebig-universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "zentrum", "mitbegr\u00fcndet", "leggewie", "trat", "nachfolge", "j\u00f6rn", "r\u00fcsens", "neuer", "direktor", "kulturwissenschaftlichen", "instituts", "essen", "kwi", "gemeinsamen", "wissenschaftlichen", "einrichtung", "universit\u00e4ten", "bochum", "dortmund", "duisburg-essen", "uamr", "kwi", "geistes-", "kulturwissenschaften", "rolle", "wissenschaftskolleg", "nordrhein-westfalen", "juli", "endete", "amtszeit", "direktor", "kwi", "september", "senior", "fellow", "institute", "for", "advanced", "sustainability", "studies", "iass", "dezember", "leggewie", "mitglied", "wissenschaftlichen", "beirats", "bundesregierung", "globale", "umweltver\u00e4nderungen", "wbgu", "berufen", "mitglied", "wissenschaftlichen", "beirat", "attac", "mai", "leggewie", "ehrendoktorw\u00fcrde", "theologischen", "fakult\u00e4t", "universit\u00e4t", "rostock", "verliehen", "erhielt", "universit\u00e4tspreis", "universit\u00e4t", "duisburg-essen", "erhielt", "leggewie", "volkmar", "and", "margret", "sander", "prize", "new", "york", "university", "erhielt", "verdienstorden", "landes", "nordrhein-westfalen", "leggewie", "pr\u00e4sidenten", "justus-liebig-universit\u00e4t", "wintersemester", "amtsinhaber", "carl-ludwig-b\u00f6rne-professur", "jlu", "berufen", "mitglied", "verein", "rat", "migration", "nebenprodukt", "algerien-forschung", "leggewie", "recherchen", "algerien", "geschichte", "konfrontiert", "algerischen", "unabh\u00e4ngigkeitskrieg", "unterst\u00fctzung", "breit", "gef\u00e4cherte", "sympathisantenszene", "fr\u00fchen", "bundesrepublik", "auseinandersetzung", "rekonstruierte", "geschichte", "anf\u00e4ngen", "linken", "internationalismus", "bundesrepublik", "\u00fcbernahm", "franz\u00f6sischen", "protagonisten", "begriff", "koffertr\u00e4ger", "forschungen", "ver\u00f6ffentlichungen", "leggewie", "68er", "bezeichnet", "befassen", "kulturellen", "globalisierung", "europ\u00e4ischen", "erinnerungskultur", "demokratie", "demokratisierung", "nichtwestlichen", "gesellschaften", "politischer", "wissenschaftlicher", "kommunikation", "digitalen", "medien", "politischen", "ikonografie", "energiewende", "leggewie", "mitherausgeber", "politisch-wissenschaftlichen", "monatszeitschrift", "bl\u00e4tter", "deutsche", "internationale", "politik", "\u00fcberblick", "arbeiten", "leggewies", "erschienene", "festschrift", "kultur", "konflikt", "transcript", "verlag", "bielefeld", "geburtstag", "beitr\u00e4gen", "namhafter", "kollegen", "verfasste", "navid", "kermani", "kommentar", "titel", "denken", "widerspr\u00fcchen", "claus", "leggewies", "buch", "multi", "kulti", "autor", "vorausschauendes", "denken", "bescheinigt", "claus", "leggewie", "behandelte", "multikulturelle", "gesellschaft", "ablehnt", "bef\u00fcrwortet", "begr\u00fc\u00dft", "verabschiedet", "wirklichkeit", "vielf\u00e4ltigkeit", "beschreiben", "analysieren", "gestalten", "eigentlich", "selbstverst\u00e4ndliche", "anspruch", "sozialwissenschaftlers", "pl\u00e4doyer", "auftakt", "un-klimakonferenz", "katowice", "schlug", "leggewie", "gemeinsam", "klimawissenschaftler", "hans", "joachim", "schellnhuber", "\u00f6konomen", "david", "l\u00f6w", "beer", "gr\u00fcndung", "staatsfonds", "marktwirtschaftliches", "instrument", "klimaschutz", "volumen", "billionen", "euro", "ziel", "setzen", "eindeutigen", "zeichens", "richtung", "nachhaltigkeitstransformation", "fonds", "h\u00f6heren", "abgaben", "treibhausgasemissionen", "kohlenstoffdioxid", "zwecks", "co2-bepreisung", "aussto\u00dfes", "h\u00f6heren", "erbschaftsteuer", "gespeist", "unmittelbar", "infrastrukturprojekte", "flie\u00dfen", "staatsfonds", "festgelegten", "kriterien", "unternehmen", "nutzen", "klimaschutz", "energiewende", "investiert", "leggewie", "fordert", "afd-w\u00e4hlern", "energisch", "widersprechen", "widerstand", "leisten", "wirft", "afd", "paranoiden", "politikstil", "aufs\u00e4tze", "artikel", "auswahl"], "link_data": [{"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["sozialforen", "\u00f6kumenische", "rat", "kirchen", "\u00f6rk", "vollversammlungen", "ebenfalls", "kapitalismuskritik", "\u00e4u\u00dfert", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["unterscheidet", "typen", "globalisierungskritik", "soziologe", "zygmunt", "bauman", "nationalistische", "str\u00f6mungen", "kirchturminteressengruppen", "gegenw\u00e4rtigen"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["bundestagsrede", "formel", "freiheitlich-demokratischen", "grundordnung", "kampfbegriff", "ausgrenzung", "mi\u00dfliebiger", "kritiker", "bezeichnete", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["rechtswissenschaftler", "horst", "meier", "machten", "kritik", "formel", "kampfbegriff", "erm\u00f6gliche", "v\u00f6llig", "legalen"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["gewalt", "seitens", "studenten", "verurteilen", "vietnamkrieg", "erinnern", "oskar", "negt", "heuchelei", "erkl\u00e4rt"], "right_context": ["folgte", "kraushaar", "erkenntnisse", "kraushaar", "dutschke-nachlass", "l\u00e4ngst", "publizierten", "quellen", "ausgebreitet", "gebieten"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["spendenaufforderungen", "mahnmal", "0190-rufnummern", "f\u00fchrten", "protesten", "strafanzeigen", "kampagne", "protesten", "eingestellt", "fachleute"], "right_context": ["erik", "meyer", "kritisierten", "r\u00fccksichtsloses", "vorgehen", "analog", "benetton-werbekampagne", "erw\u00e4hnten", "zunehmende", "konkurrenz"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["politische", "publizisten", "verliehen", "fr\u00fcheren", "universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "ludwig-b\u00f6rne-professur", "eingerichtet", "amtsinhaber", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["vollst\u00e4ndiges", "werkverzeichnis", "findet", "deutschsprachigen", "wikisource"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["navid", "kermani", "walther", "killy", "johannes", "kunisch", "hermann", "kurzke", "hansj\u00f6rg", "k\u00fcster"], "right_context": ["j\u00f6rn", "leonhard", "jill", "lepore", "neil", "macgregor", "hans", "maier", "thomas", "nipperdey"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["angst", "lebensstandard", "sorge", "interessen", "wirtschaft", "kritik", "berichterstattung", "spiegels", "klimawandel", "\u00e4u\u00dferten"], "right_context": ["direktor", "kulturwissenschaftlichen", "instituts", "essen", "hans", "joachim", "schellnhuber", "direktor", "potsdam-instituts", "klimafolgenforschung"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["gebe", "verschw\u00f6rung", "klar", "vorw\u00fcrfen", "ge\u00e4u\u00dfert", "debatte", "mbembe", "diskussionskultur", "verliere", "bedauert"], "right_context": ["holocaust", "rassismus", "kolonialismus", "k\u00f6nne", "schaum", "vorm", "mund", "diskutiert", "erforderlich", "genaue"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["le", "temps", "artikel", "christoph", "blocher", "titel", "la", "r\u00e9volution", "conservatrice", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["verwendet", "begriff", "konservativen", "revolution", "religi\u00f6se", "usa", "weimarer", "einzelvertretern"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["wirtschaftswachstum", "energieverbrauch", "fahrverzicht", "freie", "b\u00fcrger", "slogan", "form", "freiheit", "punkt", "br\u00e4chte"], "right_context": ["professor", "politikwissenschaft", "ehemaliges", "wbgu-mitglied", "stuft", "warnungen", "\u00f6kodiktatur", "verschw\u00f6rungstheorie", "entgegen", "behauptungen"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["durchsetzen", "kontext", "beh\u00f6rdlicher", "exekutivma\u00dfnahmen", "schutzes", "fdgo", "beh\u00e4lt", "begriff", "neugebauer", "berechtigung"], "right_context": ["wirft", "verwendung", "begriffs", "\u00e4mter", "verfassungsschutzes", "mangelnde", "pr\u00e4zision", "vorfeld", "politischer", "kommunikation"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["re-nationalisierung", "begonnen", "lawinenartiges", "anwachsen", "literatur", "ausgel\u00f6st", "liberalistischen", "geist", "nationvergessenheit", "cdu"], "right_context": ["diwald", "revisionistischer", "historiker", "stunde", "golo", "mann", "bezeichnete", "werk", "diwalds", "alt-"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["zuordnungen", "politischen", "spektrum", "entziehen", "versuchen", "diskurshoheit", "lager", "hinaus", "gewinnen", "bezeichnete"], "right_context": ["politikwissenschaftler", "partei", "republikaner", "abgeordnetenhauswahl", "west-)berlin", "europawahl", "jahres", "erfolge", "feierten", "franz"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["partnerschaft", "enge", "assoziation", "hinausgehende", "zusammenarbeit", "au\u00dfen-", "sicherheitspolitik", "einschlie\u00dfen", "januar", "politologe"], "right_context": ["definiert", "integrationsstufen", "regionaler", "vereinigungen", "supranationaler", "gebilde", "vollmitgliedschaft", "starke", "dauerhafte", "herausgehobene"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["felix", "schneider", "bernd", "feuchtner", "heiner", "goebbels", "jean", "trouillet", "alexander", "gauland"], "right_context": ["carl", "hegemann", "carolina", "bonavita", "taygun", "nowbary", "heipe", "weiss", "harry", "oberl\u00e4nder"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["geplante", "abschaffung", "hartz", "iv", "erh\u00f6hung", "mindestlohns", "st\u00f6rte", "insm", "ansicht", "politikwissenschaftlers"], "right_context": ["ziel", "insm", "soziale", "marktwirtschaft", "vielmehr", "kapitalistische", "freie", "marktwirtschaft", "ansicht", "journalisten"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["brumlik", "dan", "diner", "j\u00fcrgen", "habermas", "detlef", "hensche", "januar", "rudolf", "hickel"], "right_context": ["ingeborg", "maus", "januar", "jens", "reich", "rainer", "rilling", "irene", "runge", "saskia"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["konstituiert", "cassirer", "erinnerungskultur", "pragmatische", "bewusstseins", "gekennzeichnet", "erinnerungsobjekte", "sinne", "r\u00fcckbezugs", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["mythos", "neuanfangs", "bundesrepublik", "deutschland", "nachsp\u00fcrte", "lehnte", "ebenfalls", "klassische", "auffassung", "mythos"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["rechtsextremismus", "wolfgang", "purtscheller", "peter", "glotz", "thomas", "assheuer", "hans", "sarkowicz", "astrid"], "right_context": ["thomas", "willms", "margret", "feit", "susanne", "mantino", "franziska", "hundseder", "werten", "carl"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["erfordern", "sogar", "diskutierte", "projekt", "e-votings", "realisierbar", "versuche", "unerwartete", "probleme", "gegenmeinungen"], "right_context": ["steht", "aufwand", "verh\u00e4ltnis", "effekt", "wieweit", "verwaltung", "angestrebte", "b\u00fcrgern\u00e4he", "tats\u00e4chlich", "empfunden"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["schwerte", "alias", "schneider", "aachener", "germanistik-lehrstuhl", "verholfen", "beweisf\u00fchrung", "j\u00e4gers", "klaus", "weimar"], "right_context": ["stark", "zweifel", "gezogen", "widerlegt", "b\u00f6ckmann", "begr\u00fcndete", "methode", "formgeschichte", "vorher", "prestigeverlust"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["bem\u00e4ngelt", "disneys", "reglementierung", "b\u00fcrger", "privaten", "vertraglich", "fixierten", "verhaltensregeln", "versch\u00e4rfend", "flankiert"], "right_context": ["konstatiert", "\u00f6ffentliche", "diskurs", "celebration", "durchorchestriert", "haus-", "gartenarchitektur", "kritisiert", "frank", "roost"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["sch\u00e4rferen", "tonfall", "verst\u00e4rkte", "besch\u00e4ftigung", "thema", "nation", "gekennzeichnet", "vermehrt", "kritik", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["f\u00fchrte", "programmatisch", "insbesondere", "aufsatz", "bestimmt", "hitler", "richtlinien", "politik", "zeitschrift", "mut"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["betont", "kommissarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "instituts", "dr.", "armin", "flender", "zehnj\u00e4hriger", "amtszeit", "politologen"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "neuzeithistorikerin", "ute", "schneider", "august", "kommissarische", "leitung", "instituts", "april", "folgte"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["folgten", "historiker", "wilfried", "loth", "gesamthochschule", "essen", "j\u00f6rn", "r\u00fcsen", "universit\u00e4t", "bielefeld"], "right_context": ["direktor", "kwi", "weggang", "august", "leitet", "neuzeithistorikerin", "ute", "schneider", "kommissarisch", "institut"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["besuch", "bitburg", "bitburg", "forschung", "geschichtspolitik", "helmut", "kohls", "beschrieben", "z.", "b."], "right_context": ["j\u00fcrgen", "habermas", "kritisierte", "ausf\u00fchrlichen", "beitrag", "wochenzeitung", "mai", "bezeichnete", "doppelte", "absicht"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["mittlerweile", "xy", "kennen", "deutschen", "gefl\u00fcgelten", "wort", "erschienen", "b\u00fccher", "welt", "kannten"], "right_context": ["harald", "welzer", "wall", "street", "kennen", "david", "kansas", "kapitalismus", "kennen", "elmar"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["staaten", "politische", "journalisten", "grundsatzrede", "democratic", "national", "convention", "pr\u00e4sidentschaftswahl", "schlag", "ber\u00fchmt"], "right_context": ["versprechen", "vers\u00f6hnenden", "pr\u00e4sidentschaft", "vision", "ethnisch-kultureller", "farbenblindheit", "politischer", "\u00fcberparteilichkeit", "ausdruck", "verfassungspatriotismus"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["extremismus", "mitte", "gelten", "alleinstellungsmerkmal", "politischer", "zusammenschl\u00fcsse", "rechts", "tendierenden", "mitte", "anzutreffen"], "right_context": ["direktor", "kulturwissenschaftlichen", "instituts", "kwi", "sieht", "abgedrifteten", "steuer-", "europakritischen", "liberalismus", "quelle"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["gedankenlosigkeit", "erinnere", "faschistische", "kommunistische", "internationale", "handle", "wissenschaftliche", "fanatiker", "vorstellungen", "durchsetzen"], "right_context": ["stufte", "hingegen", "derartige", "warnungen", "verschw\u00f6rungstheorie", "wbgu-gutachten", "ziele", "wahrheit", "st\u00e4rkung", "demokratie"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["fand", "peking", "un-klimakonferenz", "katowice", "schlugen", "klimawissenschaftler", "hans", "joachim", "schellnhuber", "politologe"], "right_context": ["\u00f6konom", "david", "l\u00f6w", "beer", "gr\u00fcndung", "staatsfonds", "marktwirtschaftliches", "instrument", "klimaschutz", "volumen"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["bl\u00e4tter", "deutsche", "internationale", "politik", "angeh\u00f6rt", "publiziert", "antaios", "rechtsextreme", "literatur", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["verlag", "neurechte", "machwerke", "einschl\u00e4gige", "theorieimporte", "frankreich", "spezialisiert", "rechtsradikale", "schriften", "bestseller"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["welterkl\u00e4rungsmuster", "folgenderma\u00dfen", "definiert", "grunds\u00e4tzlichen", "notwendigen", "unterscheidung", "amerikakritik", "antiamerikanismus", "schrieb", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["verweis", "kontext", "verst\u00e4rkt", "neokonservativen", "restaurativen", "orientierung", "auftretens", "vereinigten", "staaten", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["arbeit", "antisemitismus", "schmid", "historisierung", "nationalsozialismus", "spreche", "m\u00f6llemann", "tabubrecher", "sehe", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["schrieb", "aufsatz", "historikerstreit", "schmid", "rot-gr\u00fcnen", "milieu", "entwachsen", "schmid", "begr\u00fc\u00dfe", "paradigmenwechsel"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["kameradenschweine", "verr\u00e4ter", "feiglinge", "galten", "deserteure", "anderschs", "ich-erz\u00e4hler", "\u00f6ffentlich", "bekennen", "wagten"], "right_context": ["berichtet", "wochenzeitschrift", "dezember", "toben", "denkmalstreits", "anbringen", "zus\u00e4tzlichen", "tafel", "denkmal", "opfer"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["wissenschaftler", "lenz", "geh\u00f6rte", "bundesrepublik", "kritisch", "franz\u00f6sischen", "kolonialpolitik", "insbesondere", "algerienkrieg", "auseinandersetzte"], "right_context": ["z\u00e4hlt", "deutschen", "koffertr\u00e4gern", "unterst\u00fctzern", "algerischen", "unabh\u00e4ngigkeit", "begonnen", "material", "unabh\u00e4ngigkeitskrieg", "algerien"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["mehrere", "universit\u00e4ten", "reisen", "istanbul", "lenz", "stambul", "genannt", "rundreise", "t\u00fcrkei", "politologe"], "right_context": ["schrieb", "herausgegebenen", "buch", "koffertr\u00e4ger", "freier", "schriftsteller", "besch\u00e4ftigt", "au\u00dfereurop\u00e4ischen", "weltanschauungen", "religionen"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["verwendet", "selten", "zusammenhang", "wirtschaftspolitik", "ronald", "reagans", "reaganomics", "margaret", "thatchers", "thatcherismus"], "right_context": ["spricht", "zusammenhang", "autorit\u00e4ren", "neoliberalismus", "marktverg\u00f6tzung", "blind", "sozialen", "sprengkr\u00e4fte", "forcierten", "entstaatlichung"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["ge\u00e4ndert", "herausgeber", "reimar", "lenz", "eva", "m\u00fcthel", "stefan", "reisner", "reimar", "lenz"], "right_context": ["deutschen", "koffertr\u00e4ger", "unterst\u00fctzern", "algerischen", "unabh\u00e4ngigkeit", "begonnen", "material", "algerischen", "unabh\u00e4ngigkeitskrieg", "sammeln"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["direktor", "kreisgymnasiums", "heinsberg", "ernannt", "folgejahr", "wechselte", "ans", "apostelgymnasium", "vater", "politologen"], "right_context": ["vorsitzender", "altphilologenverbands", "nordrhein-westfalen", "vorsitzender", "deutschen", "altphilologenverbandes", "zahlreiche", "\u00fcbersetzungen", "schulb\u00fccher", "latein-"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["heraus", "entstand", "idee", "aktivit\u00e4ten", "zentrum", "b\u00fcndeln", "dreij\u00e4hrigem", "planungsvorlauf", "zmi", "april"], "right_context": ["henning", "lobin", "gegr\u00fcndet", "claus", "leggewie", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "direktor", "zmi", "leggewies", "weggang"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["gef\u00f6rdert", "vollst\u00e4ndige", "liste", "abgeschlossenen", "forschungsprojekte", "zmi", "befindet", "homepage", "zmi", "gegr\u00fcndete"], "right_context": ["besetzte", "ludwig", "b\u00f6rne-professur", "schriftsteller", "politischen", "denker", "carl", "ludwig", "b\u00f6rne", "benannt"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["freier", "autor", "verschiedene", "stadtmagazine", "konkret", "ko-autor", "verschiedenen", "buchprojekten", "republikaner", "phantombild"], "right_context": ["chefredakteur", "k\u00f6lner", "stadt-illustrierten", "redakteur", "autor", "wiener", "satirischen", "beitrag", "wiener", "verurteilte"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["chefredakteur", "iwm-permanent", "fellow", "klaus", "nellen", "redaktionskomitee", "geh\u00f6rten", "timothy", "garton", "ash"], "right_context": ["aleksander", "smolar", "autoren", "ralf", "dahrendorf", "fran\u00e7ois", "furet", "bronis\u0142aw", "geremek", "charles"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["soziale", "situation", "autorit\u00e4re", "regimes", "internet", "sinne", "nutzen", "k\u00f6nnten", "deutsche", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["sieht", "anschwellende", "welle", "demokratisierung", "arabisch-islamischen", "welt", "hierzu", "meint", "spannendste", "frage"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["oskar", "negt", "ernst-otto", "czempiel", "erhard", "eppler", "horst-eberhard", "richter", "walter", "boehlich"], "right_context": ["ekkehart", "krippendorff", "harald", "welzer", "daniel", "cohn-bendit", "november", "fand", "veranstaltung", "erstmals"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["fordere", "weltweite", "isolation", "seri\u00f6ser", "wissenschaft", "superlativen", "brisanten", "metaphern", "spur", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["bedauerte", "verlauf", "debatte", "mbembe", "holocaust", "rassismus", "kolonialismus", "k\u00f6nne", "sachlich", "diskutiert"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["aufgeben", "wolle", "soziale", "welt", "lethargie", "entrei\u00dfen", "herausforderungen", "klimawandels", "gerecht", "laut"], "right_context": ["professor", "politikwissenschaft", "wbgu-mitglied", "wbgu", "gutachten", "detailliert", "dargelegt", "gerechter", "zukunftsfester", "interessenausgleich"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["gegenwartsad\u00e4quate", "avantgarde", "neu", "denken", "hierf\u00fcr", "gelte", "afd", "geeignete", "vehikel", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["politisch-moralische", "\u00e4chtung", "partei", "repr\u00e4sentative", "demokratie", "sturmreif", "schie\u00dfen", "andersdenkende", "andersaussehende", "verfolgt"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["bestimmter", "dissertationen", "kamenz", "aufwandsentsch\u00e4digungen", "digitalisieren", "b\u00fcchern", "zukommen", "lassen", "frederic", "hanusch"], "right_context": ["politologen", "kulturwissenschaftlichen", "institut", "essen", "schrieben", "oktober", "ver\u00f6ffentlichten", "artikel", "oktober", "warf"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["fellow", "historischen", "kolleg", "m\u00fcnchen", "ute", "schneider", "beendigung", "zehnj\u00e4hrigen", "amtszeit", "direktors"], "right_context": ["kommissarische", "leitung", "kulturwissenschaftlichen", "instituts", "essen", "august", "\u00fcbertragen", "designierte", "pr\u00e4sidentin", "april"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["wiebicke", "kymlicka", "hilal", "sezgin", "gunther", "nogge", "hartmut", "rosa", "seyla", "benhabib"], "right_context": ["thomas", "pogge", "j\u00fcrgen", "wiebicke", "martin", "walser", "aleida", "assmann", "christoph", "menke"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["j\u00f6rg", "baberowski", "barbara", "vinken", "elmar", "salmann", "lambert", "wiesing", "wilhelm", "schmid"], "right_context": ["patrizia", "nanz", "heinz", "bude", "bernhard", "p\u00f6rksen", "peter", "sloterdijk", "philipp", "h\u00fcbl"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["robert", "habeck", "harald", "welzer", "ursula", "sladek", "anton", "hofreiter", "katja", "kipping"], "right_context": ["claudia", "kemfert", "martin", "unfried", "ottmar", "edenhofer", "maren", "eggert", "peter", "sloterdijk"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["participedia", "strengthening", "emerging", "global", "partnership", "leitet", "klaus", "t\u00f6pfer", "iass", "potsdam"], "right_context": ["kwi", "bundesministerium", "bildung", "forschung", "bmbf", "gef\u00f6rderte", "projekt", "demoenergie", "u.", "a."]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["formen", "koproduktion", "langfristiger", "zuk\u00fcnfte", "natur-", "geistes-", "sozialwissenschaften", "patrizia", "nanz", "vertritt"], "right_context": ["ansatz", "partizipation", "beteiligung", "wenigen", "zuf\u00e4llig", "ausgew\u00e4hlten", "b\u00fcrgern", "z.", "b.", "b\u00fcrgerrat"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["geblieben", "gleichgesinnte", "gegenseitig", "meinungen", "best\u00e4tigt", "konstruktiver", "wladimir", "putin", "einzuladen", "integrieren"], "right_context": ["dirk", "messner", "verteidigten", "gipfeltreffen", "derartige", "treffen", "br\u00e4uchten", "langen", "atem", "allianzen"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["culture", "folgten", "kommentare", "knut", "cordsen", "br", "kulturb\u00fchne", "dirk", "peitz", "deutschlandfunk-kultur-interviews"], "right_context": ["stefanie", "sargnagel", "tagesspiegel-kommentar", "malte", "lehming", "g\u00f6tz", "alys", "kolumne", "berliner", "zeitung"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["hartmut", "hentig", "axel", "honneth", "christoph", "t\u00fcrcke", "fulbert", "steffensky", "franz-xaver", "kaufmann"], "right_context": ["j\u00f6rn", "r\u00fcsen", "ludwig", "siep", "j\u00fcrgen", "werbick", "beitr\u00e4ge", "lieferten", "unterst\u00fctzte", "peters"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["konsequenten", "kohleausstieg", "auftakt", "klimakonferenz", "schlugen", "klimawissenschaftler", "hans", "joachim", "schellnhuber", "politologe"], "right_context": ["\u00f6konom", "david", "l\u00f6w", "beer", "gr\u00fcndung", "staatsfonds", "marktwirtschaftliches", "instrument", "klimaschutz", "volumen"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["sherman", "erw\u00e4hne", "lepores", "buch", "bestlesbare", "geschichte", "vereinigten", "staaten", "band", "urteilte"], "right_context": ["geschichtsb\u00fcchern", "ver\u00f6ffentlichte", "historischen", "roman", "blindspot", "jane", "kamensky", "geschichtsprofessorin", "kamensky", "gr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["g\u00f6tz", "werner", "christian", "felber", "matthias", "horx", "jochen", "h\u00f6risch", "harry", "rowohlt"], "right_context": ["claus", "butterwegge", "johan", "galtung", "werner", "peters", "gr\u00fcnder", "partei", "nichtw\u00e4hler", "mitgr\u00fcnder"]}, {"mention_text": ["claus", "leggewie"], "left_context": ["september", "eingeleitete", "aktion", "allesaufdentisch", "verurteilte", "krei\u00df", "coronaforschung", "gekaufte", "forschung", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["kritisierte", "pauschalverdacht", "wissenschaftliche", "erkenntnis", "krei\u00df", "unangenehmen", "gesellschaft", "reichsb\u00fcrgern", "gescheiterter", "direktkandidat"]}]}