{"entity_id": "Q110667", "description_tokens": ["michael", "h\u00fcther", "april", "d\u00fcsseldorf", "deutscher", "wirtschaftsforscher", "direktor", "instituts", "deutschen", "wirtschaft", "k\u00f6ln", "h\u00fcther", "studierte", "wirtschaftswissenschaften", "mittlere", "neuere", "geschichte", "justus-liebig-universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "university", "of", "east", "anglia", "norwich", "fach", "volkswirtschaftslehre", "dr.", "rer.", "pol", "promoviert", "summa", "cum", "laude", "dissertation", "thema", "integrierte", "steuer-transfer-systeme", "bundesrepublik", "deutschland", "normative", "konzeption", "empirische", "analyse", "h\u00fcther", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "professur", "volkswirtschaftslehre", "finanzwissenschaft", "universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "arbeitete", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "stab", "generalsekret\u00e4r", "leiter", "wissenschaftlichen", "stabes", "sachverst\u00e4ndigenrates", "begutachtung", "gesamtwirtschaftlichen", "entwicklung", "wiesbaden", "chefvolkswirt", "bereichsleiter", "volkswirtschaft", "kommunikation", "dekabank", "deutsche", "girozentrale", "frankfurt", "dozent", "honorarprofessor", "ebs", "universit\u00e4t", "wirtschaft", "oestrich-winkel", "juli", "direktor", "mitglied", "pr\u00e4sidiums", "instituts", "deutschen", "wirtschaft", "k\u00f6ln", "position", "direktor", "instituts", "deutschen", "wirtschaft", "k\u00f6ln", "regelm\u00e4\u00dfig", "wirtschaftlichen", "lage", "deutschland", "befragt", "einsch\u00e4tzung", "kommentar", "wirtschaftzeitungen", "z.", "b.", "handelsblatt", "ver\u00f6ffentlicht", "dezember", "h\u00fcther", "testimonial", "initiative", "soziale", "marktwirtschaft", "insm", "aktiv", "engagierte", "rahmen", "pr-kampagne", "aussage", "soziale", "marktwirtschaft", "\u2019s", "wettbewerb", "wohlstand", "generiert", "juni", "sprach", "h\u00fcther", "zeitungsartikel", "anlass", "eidgen\u00f6ssischen", "volksabstimmung", "schweiz", "initiative", "grundeinkommen", "bedingungsloses", "grundeinkommen", "covid-impfkampagne", "erfolge", "zeigt", "r\u00e4t", "h\u00fcther", "umgang", "covid-19-pandemie", "deutschland", "debatte", "politik", "gesellschaft", "solle", "impfung", "ver\u00e4nderten", "risikolage", "stellen", "erwachsenen", "umfangreich", "geimpft", "j\u00fcngeren", "besonderes", "risikopotential", "lage", "impfkampagne", "grunds\u00e4tzlich", "ansteckungsgefahr", "abnehme", "risiko", "schwerer", "verl\u00e4ufe", "ziel", "corona-bek\u00e4mpfung", "ungef\u00e4hrdet", "\u00fcberlastung", "gesundheitssystems", "verhindern", "michael", "h\u00fcther", "bundesverdienstkreuz", "bande", "ausgezeichnet"], "link_data": [{"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["begann", "au\u00dfergew\u00f6hnliche", "lohnzur\u00fcckhaltung", "jahrzehnt", "agenda-reformen", "direktor", "instituts", "deutschen", "wirtschaft", "k\u00f6ln"], "right_context": ["stimmt", "analyse", "f\u00fcgt", "hinzu", "wettbewerbsf\u00e4higkeit", "unternehmen", "hierzulande", "gestiegen", "gro\u00dfem", "umfang"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["ansicht", "\u00f6konomen", "christian", "dustmann", "bernd", "fitzenberger", "uta", "sch\u00f6nberg", "alexandra", "spitz-oener"], "right_context": ["ausma\u00df", "agenda-reformen", "gering", "anstieg", "wettbewerbsf\u00e4higkeit", "verantwortlich", "enormen", "r\u00fcckgang", "arbeitslosigkeit", "gef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["ethics", "science", "and", "new", "technologies", "mitglied", "expertenrat", "corona", "landesregierung", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["hendrik", "streeck", "z\u00e4hlen", "unterzeichnete", "erkl\u00e4rung", "lockdown-fanatikern", "warnte", "christiane", "woopen", "studierte"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["stehenden", "t\u00fcv-unternehmensgruppen", "deutschland", "vorsitzender", "vorstandes", "t\u00fcv", "rheinland", "michael", "f\u00fcbi", "aufsichtsratsvorsitzender"], "right_context": ["alleiniger", "aktion\u00e4r", "t\u00fcv", "rheinland", "t\u00fcv", "rheinland", "berlin", "brandenburg", "pfalz", "e."]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["kirchhoff", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "gesellschafter", "ceo", "kirchhoff", "holding", "gmbh", "co.", "kg", "direktor"], "right_context": ["hauptstadtb\u00fcro", "leitet", "knut", "bergmann", "iw", "gegliedert", "wissenschaftsbereich", "gesellschaft", "kommerzielle", "forschung"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["john", "lennox", "referenten", "kongresses", "philipp", "r\u00f6sler", "volker", "kauder", "vishal", "mangalwadi"], "right_context": ["referenten", "kcf19", "u.", "a.", "thomas", "middelhoff", "markus", "spieker", "volker", "kauder"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["investitionen", "negativ", "beeinflusst", "einf\u00fchrung", "\u00f6ffentlichen", "investitionen", "sogar", "viertel", "gestiegen", "wirtschaftsforscher"], "right_context": ["direktor", "idw", "jens", "s\u00fcdekum", "zogen", "hingegen", "negative", "bilanz", "hinsichtlich", "schuldenbremse"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["instituts", "japanstudien", "tokio", "juli", "\u00fcbergab", "amt", "direktor", "instituts", "deutschen", "wirtschaft"], "right_context": ["anlass", "verabschiedung", "fels", "veranstaltete", "ifw", "juni", "k\u00f6ln", "wissenschaftliches", "symposium", "thema"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["ulrich", "khuon", "anja", "heyde", "heribert", "prantl", "lutz", "stroppe", "tessa", "mittelstaedt"], "right_context": ["nina", "eichinger", "david", "pereira", "lasse", "samstr\u00f6m", "mitwirkende", "preisverleihung", "u.", "a."]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["autoren", "z\u00e4hlen", "thomas", "sattelberger", "frank", "thelen", "g\u00fcnter", "faltin", "armin", "nassehi"], "right_context": ["franz", "josef", "radermacher", "horst", "w.", "opaschowski", "wolfgang", "schmidbauer", "wolf", "lotter"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["wirtschaftsweise", "lars", "feld", "auseinanderbrechen", "euro", "massive", "wirtschaftskrise", "einbrechen", "bruttoinlandsprodukts", "prozent"], "right_context": ["institut", "deutschen", "wirtschaft", "erwartet", "einf\u00fchrung", "nord-euro", "deflation\u00e4ren", "schock", "aufwertung", "h\u00e4lfte"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["horn", "stellvertretende", "vorsitzende", "michael", "wohlgemuth", "mitglieder", "stiftungsrates", "lars", "feld", "iw-chef"], "right_context": ["fdp-chef", "christian", "lindner", "hans-olaf", "henkel", "\u00f6konom", "peer", "ederer", "fr\u00fchjahr", "finanzen"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["weltwirtschaftsforums", "beitr\u00e4ge", "klaus", "schwab", "lesen", "kolumne", "instituts", "deutschen", "wirtschaft", "tr\u00e4gt"], "right_context": ["rheinisch-westf\u00e4lische", "institut", "wirtschaftsforschung", "kolumne", "m\u00e4rz", "website", "zeitschrift", "onlinepr\u00e4senz", "integriert", "neugeschaffenen"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["eigentlichen", "sachfragen", "meidinger", "sch\u00fclern", "rate", "umweltgruppen", "organisieren", "langfristigen", "nachhaltigen", "effekt"], "right_context": ["leiter", "instituts", "deutschen", "wirtschaft", "h\u00e4lt", "hauptziel", "fffd", "kohleausstieg", "deutschlands", "sp\u00e4testens"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["merkel", "finanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "gruppe", "\u00f6konomen", "peter", "bofinger", "gustav", "horn"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "artikel", "explizit", "thesen", "aufrufs", "wandte", "kritisiert", "aufruf", "reich", "hitziger"]}, {"mention_text": ["michael", "h\u00fcther"], "left_context": ["f\u00fcnfk\u00f6pfigen", "jury", "vorsitz", "ehemaligen", "staatsministerin", "hildegard", "m\u00fcller", "mitglieder", "claus-michael", "allmendinger"], "right_context": ["karl-josef", "laumann", "franz", "schoser"]}]}