{"entity_id": "Q111189", "description_tokens": ["steffen", "r\u00fcdiger", "seibert", "juni", "m\u00fcnchen", "deutscher", "journalist", "politischer", "beamter", "august", "regierungssprecher", "deutschen", "bundesregierung", "chef", "presse-", "informationsamts", "bundesregierung", "rang", "staatssekret\u00e4rs", "t\u00e4tigkeit", "bundesregierung", "seibert", "fernsehjournalist", "zdf", "sprach", "hauptsendung", "heute-nachrichten", "steffen", "seiberts", "vater", "verleger", "seibert", "zw\u00f6lf", "alt", "lie\u00dfen", "eltern", "scheiden", "mutter", "zog", "m\u00fcnchen", "stuttgart", "hannover", "seibert", "besuchte", "tellkampfschule", "hannover", "absolvierte", "abitur", "mitsch\u00fcler", "oberstufe", "giovanni", "di", "lorenzo", "studierte", "geschichte", "literaturwissenschaften", "\u00f6ffentliches", "universit\u00e4t", "hamburg", "london", "school", "of", "economics", "erlangte", "universit\u00e4t", "hamburg", "akademischen", "grad", "magister", "artium", "seibert", "stipendiat", "studienstiftung", "deutschen", "volkes", "begann", "seibert", "volontariat", "zdf", "verschiedenen", "redaktionen", "mitgearbeitet", "heute-journal", "berichtete", "zdf", "auslandskorrespondent", "washington", "d.c.", "deutschland", "moderierte", "zdf-morgenmagazin", "folgten", "zdf-abendmagazin", "hallo", "deutschland", "1997\u20132000", "2001\u20132003", "seibert", "zudem", "sondersendungen", "eingesetzt", "landtagswahlen", "hessen", "niedersachsen", "januar", "mann", "zahlen", "zdf-wahlberichterstattung", "t\u00e4tig", "moderation", "sondersendungen", "zdf", "anschlag", "world", "trade", "center", "september", "goldenen", "kamera", "ausgezeichnet", "januar", "juli", "moderierte", "seibert", "hauptsendung", "heute-nachrichten", "zdf", "nachfolger", "klaus-peter", "siegloch", "sondersendung", "helfen", "zdf", "bild-zeitung", "millionen", "euro", "spenden", "opfer", "tsunamikatastrophe", "s\u00fcdostasien", "sammelte", "gewann", "gemeinsam", "co-moderator", "johannes", "b.", "kerner", "publikums-bambi", "gleichen", "moderierte", "nina", "ruge", "bayerischen", "fernsehpreis", "mai", "juli", "seibert", "ebenfalls", "nachfolger", "klaus-peter", "siegloch", "anchorman", "heute-journals", "co-moderatorin", "dunja", "hayali", "november", "zdf-reihe", "sternstunden", "deutschen", "pr\u00e4sentierte", "moderierte", "markus", "kavka", "mal", "bayerischen", "fernsehpreis", "august", "seibert", "sprecher", "bundesregierung", "tipp", "schulkameraden", "zeit-chefredakteur", "giovanni", "di", "lorenzo", "berater", "kanzlerin", "seibert", "aufmerksam", "anf\u00e4nglichen", "schwierigkeiten", "seibert", "mittlerweile", "l\u00e4ngsten", "amtierende", "regierungssprecher", "deutschen", "bundesregierung", "\u00fcbernahm", "nachfolge", "ulrich", "wilhelm", "intendant", "bayerischen", "rundfunks", "br", "funktion", "twittert", "seibert", "februar", "offiziellen", "profil", "regsprecher", "\u00e4u\u00dferte", "vorfeld", "bundespressekonferenz", "abf\u00e4llig", "journalisten", "podcaster", "tilo", "jung", "bundespressekonferenz", "kritische", "fragen", "regierungspolitik", "aufgefallen", "seibert", "engagiert", "unicef-repr\u00e4sentant", "reiste", "angola", "m\u00e4rz", "besuchte", "rahmen", "aids-aufkl\u00e4rungskampagne", "ukrainischen", "st\u00e4dte", "odessa", "kiew", "seibert", "vater", "fr\u00fchgeborenen", "kindes", "schirmherr", "bundesverbandes", "fr\u00fchgeborene", "kind", "e.", "v.", "januar", "offizieller", "pate", "kinderhospizes", "bethel", "seibert", "lebt", "frau", "sophia", "seibert", "malerin", "kindern", "tochter", "s\u00f6hnen", "berlin", "evangelischen", "kirche", "getauft", "trat", "fr\u00fch", "kirche", "konvertierte", "r\u00f6misch-katholischen", "konfession", "seibert", "aufnahme", "arbeit", "regierungssprecher", "parteilos", "trat", "cdu"], "link_data": [{"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["marco", "mutter", "hannover", "besuchte", "humanistische", "ratsgymnasium", "neusprachliche", "tellkampfschule", "sp\u00e4tere", "regierungssprecher"], "right_context": ["mitsch\u00fclern", "z\u00e4hlte", "abitur", "bestand", "di", "lorenzo", "fr\u00fchjahr", "aufnahmepr\u00fcfung", "deutschen", "journalistenschule"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["aussagen", "protestieren", "italienische", "nachrichtenagentur", "ansa", "ver\u00f6ffentlichte", "zitate", "angela", "merkels", "sprecher"], "right_context": ["berlin", "behauptungen", "aufgestellt", "absurd", "bundesregierung", "kommentiert", "terroranschl\u00e4gen", "september", "verursachte", "berlusconi"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["regierungskritischen", "journalisten", "protesten", "internationale", "organisationen", "politiker", "anderer", "l\u00e4nder", "deutschen", "regierungssprecher"], "right_context": ["seiten", "usa", "t\u00fcrkei", "appelliert", "demokratischen", "fundamente", "landes", "verletzen", "europ\u00e4ische", "union"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["paten", "begleitet", "cornelia", "funke", "ulrich", "wickert", "marietta", "slomka", "amelie", "fried"], "right_context": ["walter", "sittler", "sven", "lorig", "jo", "brauner", "dennis", "wilms", "sven", "pl\u00f6ger"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["wechsel", "claus", "kleber", "marietta", "slomka", "heute-journal", "ca.", "sendungen", "pro", "nachfolgerin"], "right_context": ["regierungssprecher", "laufe", "jahres", "christian", "sievers", "abgel\u00f6st", "konzentrierte", "illner", "ausschlie\u00dflich", "talkshow"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["juni", "ausstrahlung", "juni", "rtl", "moderation", "kai", "pflaume", "sat.1", "mai", "moderation"], "right_context": ["markus", "kavka", "3sat", "zdf", "mai", "moderation", "christoph", "s\u00fc\u00df", "bayerisches", "fernsehen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["mai", "prosieben", "moderation", "marco", "schreyl", "mai", "ausstrahlung", "mai", "rtl", "moderation"], "right_context": ["nina", "ruge", "3sat", "zdf", "juni", "modeartion", "kai", "pflaume", "sat.1", "mai"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["ausgestrahlt", "landtagswahlen", "saarland", "th\u00fcringen", "sachsen", "bundestagswahl", "moderierte", "kavka", "sendung", "pr\u00e4sentierte"], "right_context": ["bayerischen", "fernsehpreis", "kavka", "f\u00fchrt", "oktober", "kabel", "eins", "sendung", "number", "one"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["atomausstieg", "erneut", "frage", "\u00e4u\u00dferte", "unionsfraktion", "betrieb", "kernkraftwerken", "zukunft", "scheitern", "regierungssprecher"], "right_context": ["widersprach", "erkl\u00e4rte", "atomausstieg", "beschlossen", "umgesetzt", "pfeiffer", "trat", "kritiker", "klimaschutzma\u00dfnahmen", "hervor"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["tymoschenkos", "\u00e4u\u00dferungen", "international", "medien", "kritisch", "aufgegriffen", "chef", "presse-", "informationsamtes", "bundesregierung"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "gegnerschaft", "russischen", "vorgehen", "krim", "gebe", "grenzen", "sprache", "denken", "\u00fcberschritten"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["opposition", "union", "rief", "berichtete", "plan", "kritik", "bzw.", "widerstand", "hervor", "regierungssprecher"], "right_context": ["stellte", "daraufhin", "klar", "regierung", "entscheidungen", "verfassungsorgans", "einzumischen", "resolution", "rechtlich", "bindendes"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["redakteurin", "moderatorin", "sendung", "deutschland", "weiterhin", "moderiert", "april", "gelegentlich", "hauptausgabe", "wechsel"], "right_context": ["bundespresseamt", "juni", "\u00fcbernahm", "hahlweg", "kurzfristig", "komplett", "hauptmoderation", "19-uhr-heute-ausgabe", "aufgabe", "september"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["mai", "siegloch", "moderator", "heute-journals", "marietta", "slomka", "claus", "kleber", "abwechselte", "juni"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "juni", "wechselte", "siegloch", "washington", "\u00fcbernahm", "november", "leitung", "zdf-studios", "dezember"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["mercedes", "riederer", "carmen", "thomas", "h\u00f6rfunk", "heinz", "klaus", "mertes", "gerd", "ruge"], "right_context": ["maria", "welser", "tv", "claus", "strunz", "hans-dieter", "degler", "carola", "ferstl", "jan-eric"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["blieb", "unver\u00e4ndert", "april", "heute-hauptausgabe", "duo", "moderiert", "w\u00f6chentlichen", "wechsel", "petra", "gerster"], "right_context": ["pr\u00e4sentiert", "claus", "seibel", "urlaubsvertretung", "sprang", "verhindert", "seibel", "caroline", "hamann", "gelegentlich"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["falle", "mitgeteilt", "laufenden", "tv-bilder", "rechtlichen", "gr\u00fcnden", "internet", "gezeigt", "heute-hauptausgabe", "juli"], "right_context": ["letzte", "mal", "studioredakteur", "sehen", "wechselte", "regierungssprecher", "berlin", "anfang", "september", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["intranet", "bundesregierung", "regierungsmitarbeiter", "zug\u00e4nglich", "protokolle", "rt", "deutsch", "kreis", "merkels", "regierungssprecher"], "right_context": ["verf\u00fcgung", "gestellt", "stand", "august", "sendet", "rt", "englischer", "sprache", "satellit", "europa"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["briefwahl", "antrat", "wahl", "ursula", "leyens", "pr\u00e4sidentin", "europ\u00e4ischen", "kommission", "best\u00e4tigte", "regierungssprecher"], "right_context": ["juli", "bundeskanzlerin", "nachfolgerin", "amt", "bundesverteidigungsministerin", "kramp-karrenbauer", "vorgeschlagen", "folgenden", "kramp-karrenbauer", "bundesratsvizepr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["gesendet", "moderiert", "sendung", "margarethe", "schreinemakers", "ulla", "kock", "brink", "thomas", "gottschalk"], "right_context": ["j\u00f6rg", "pilawa", "johannes", "b.", "kerner", "s\u00e4mtliche", "ausgaben", "jahresbericht", "zusammengefasst", "angaben"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["bonn", "chef", "presse-", "informationsamtes", "bundesregierung", "sprecher", "bundesregierung", "range", "beamteten", "staatssekret\u00e4rs"], "right_context": ["presse-", "informationsamt", "bundesregierung", "selbstst\u00e4ndige", "oberste", "bundesbeh\u00f6rde", "unmittelbar", "bundeskanzlerin", "untersteht", "sogenannte"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["ohnehin", "bundesrat", "gekommen", "bundesregierung", "umstrittene", "meldegesetz", "parlamentarischen", "verfahren", "ver\u00e4ndert", "regierungssprecher"], "right_context": ["berlin", "deutlich", "ilse", "aigner", "bildzeitung", "sicht", "fehler", "entscheidende", "paragraf", "quasi"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["hayali", "moderation", "zdf", "heute-nachrichten", "deutschland", "wochenendausgaben", "co-moderation", "heute-journals", "vorrangig", "hauptmoderator"], "right_context": ["oktober", "moderiert", "zdf-morgenmagazin", "oktober", "nachfolgerin", "patricia", "sch\u00e4fer", "wulf", "schmiese", "mitri"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["eingehalten", "sprecherin", "wirtschaftsministeriums", "m\u00f6gliche", "konsequenzen", "g\u00e4nzlich", "inakzeptablen", "vorganges", "beraten", "regierungssprecher"], "right_context": ["august", "moskauer", "schiedsgericht", "beschlagnahme", "sanktionswidrig", "krim", "gelieferte", "turbinen", "ablehnte", "siemens"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["vielmehr", "hindernis", "wendt", "l\u00e4uft", "disziplinarverfahren", "land", "nordrhein-westfalen", "v\u00f6llig", "abgeschlossen", "bundes-regierungssprecher"], "right_context": ["teilte", "bundespressekonferenz", "nachfrage", "kanzleramt", "spreche", "menschen", "vieles", "vertraulich", "besetzung", "staatssekret\u00e4rsstelle"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["reportagemagazin", "zdf", "ausgestrahlt", "moderiert", "sendung", "norbert", "lehmann", "zuvor"], "right_context": ["sendung", "donnerstags", "ausgestrahlt", "sendeplatz", "mittwoch", "gleichen", "dezember", "zdf", "rahmen", "programmreform"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["eltern", "diskutiert", "zusammenhang", "diw-modellrechnung", "familienarbeitszeit-lohnersatzleistung", "gestellt", "schwesigs", "vorsto\u00df", "\u00e4u\u00dferte", "regierungssprecher"], "right_context": ["handele", "pers\u00f6nlichen", "debattenbeitrag", "erkl\u00e4rte", "schwarz-rote", "regierung", "konzentrieren", "koalitionsvertrag", "vorgesehene", "elterngeld"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["mensch", "stiftete", "barrierefreiheit", "vortr\u00e4ge", "schrift-", "geb\u00e4rdensprachdolmetscher", "h\u00f6hepunkt", "veranstaltung", "stellte", "interview"], "right_context": ["dar", "twitter-aktivit\u00e4ten", "regierungssprecher", "berichtete", "gr\u00f6\u00dferes", "medienecho", "entfachte", "eu-kommissarin", "neelie", "kroes"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["leiter", "landesstudios", "hessen", "wiesbaden", "moderierte", "zdf-mittagsmagazin", "leitete", "moderierte", "lehmann", "reportagemagazin"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "sendung", "m\u00e4rz", "eingestellt", "folgte", "aufstieg", "leiter", "zdf-programmbereichs", "reporter", "reportage"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["wahlberichterstattung", "zdf", "seite", "bettina", "schausten", "hochrechnungen", "wahlergebnisse", "forschungsgruppe", "wahlen", "nachfolger"], "right_context": ["zdf", "berichtete", "sievers", "reporter", "israel", "kosovo", "bosnien", "aktuellen", "ereignissen", "beispielsweise"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["ausgelegt", "gesamte", "urspr\u00fcngliche", "vertragslaufzeit", "politiker", "regierung", "opposition", "begr\u00fc\u00dften", "vereinbarung", "regierungssprecher"], "right_context": ["einvernehmliche", "regelung", "bundesbank", "ruhe", "weiterarbeiten", "k\u00f6nne", "generalsekret\u00e4r", "zentralrats", "juden", "deutschland"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["produzentenpreis", "deutschen", "akademie", "fernsehen", "ausgezeichnet", "\u00fcbernahm", "urs", "remond", "rolle", "regierungssprechers"], "right_context": []}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["h\u00e4lt", "hintergrund", "vereinzelt", "signale", "vereinzelt", "begr\u00fc\u00dft", "heute-show", "studiog\u00e4ste", "personen", "journalismus"], "right_context": ["maybrit", "illner", "hans-ulrich", "j\u00f6rges", "petra", "gerster", "politik", "claudia", "roth", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["schrieb", "ard-chefredakteur", "rainald", "becker", "bejubelt", "regierungshandeln", "regelm\u00e4\u00dfig", "weise", "sogar", "regierungssprecher"], "right_context": ["peinlich", "mai", "erkl\u00e4rte", "becker", "tagesthemen-kommentar", "coronakrise", "pandemie", "alten", "normalit\u00e4t", "zur\u00fcckkehren"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["fornoff", "w\u00f6chentlichen", "wechsel", "petra", "gerster", "moderator", "hauptausgabe", "heute-nachrichten", "redaktionsleiter", "platz"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "nunmehr", "regierungssprecher", "berlin", "fornoff", "ziel", "gesetzt", "publikumsschichten", "zdf", "erschlie\u00dfen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["goppel", "erkl\u00e4rte", "morgens", "m\u00e4rz", "guttenberg", "m\u00fcsse", "entscheiden", "wissen", "zumuten", "regierungssprecher"], "right_context": ["bekr\u00e4ftigte", "februar", "bundeskanzlerin", "glaube", "guttenberg", "vors\u00e4tzlich", "betrogen", "bayreuther", "pr\u00fcfung", "abzuwarten"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["februar", "mai", "wechsel", "g\u00fcnther", "neufeldt", "juni", "moderatorin", "hallo", "deutschland", "wechsel"], "right_context": ["oktober", "magazin", "ml", "mona", "lisa", "hauptmoderatorin", "co-moderatorin", "verheiratet", "ruprecht", "eser"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["verpflichtung", "freie", "erfindung", "t\u00fcrkischen", "ministers", "jugend", "sport", "sprecher", "deutschen", "bundesregierung"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "bez\u00fcglich", "vorfalls", "pressefreiheit", "verhandelbar", "deutsche", "botschafter", "t\u00fcrkei", "martin", "erdmann"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["faire", "rechtsstaatliche", "behandlung", "deniz", "y\u00fccels", "einsetzen", "hoffen", "freiheit", "zur\u00fcckerlangt", "regierungssprecher"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "kanzlerin", "halte", "schritt", "t\u00fcrkischen", "beh\u00f6rden", "unverst\u00e4ndliche", "entscheidung", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["georg", "streiter", "oktober", "luxemburg", "deutscher", "journalist", "stellvertretender", "sprecher", "bundesregierung", "stellvertretern"], "right_context": ["chef", "presse-", "informationsamtes", "bundesregierung", "enkel", "deutschen", "politikers", "georg", "streiter", "abitur"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["fakt", "berichtete", "\u00fcberwachungsprogramm", "prism", "bundeswehr", "enth\u00fcllungen", "bnd", "lie\u00df", "daraufhin", "regierungssprecher"], "right_context": ["erkl\u00e4ren", "gleichnamige", "nato-software", "handelte", "bundesministerium", "verteidigung", "widersprach", "darstellung", "vielmehr", "bestelle"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["gewann", "18-j\u00e4hrige", "sch\u00fcler", "jacob", "schrot", "zuschauerstimmen", "moderiert", "staffel", "heutigen", "regierungssprecher"], "right_context": ["jury", "sa\u00dfen", "anke", "engelke", "henning", "scherf", "g\u00fcnther", "jauch", "bewarben", "junge"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["iran", "frieden", "bedrohe", "regime", "bev\u00f6lkerung", "unterdr\u00fccke", "terrorismus", "finanziere", "sprecher", "bundesregierung"], "right_context": ["verweigerte", "bewertung", "verweis", "deutschland", "geltende", "freiheit", "kunst", "cdu-generalsekret\u00e4r", "hermann", "gr\u00f6he"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["politik", "geben", "hintergrund", "maa\u00dfens", "\u00e4u\u00dferungen", "betonte", "bundesregierung", "bedeutung", "pressefreiheit", "regierungssprecher"], "right_context": ["grund", "einzelne", "wahlkampf\u00e4u\u00dferungen", "einzugehen", "maa\u00dfens", "worte", "riefen", "innerhalb", "cdu", "kritik"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["mitteilen", "bundesregierung", "sehe", "ernsthafter", "weise", "prinzip", "gewaltenteilung", "rum\u00e4niens", "gef\u00e4hrdet", "regierungssprecher"], "right_context": ["bundesregierung", "zweifel", "legitimit\u00e4t", "pontas", "regierung", "ergriffenen", "ma\u00dfnahmen", "vorgehen", "rum\u00e4nischen", "regierung"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["seite", "gestellt", "ehemalige", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "politikerin", "doris", "schr\u00f6der-k\u00f6pf", "regierungssprecher"], "right_context": ["mentorenteam", "geh", "deinen", "weg", "gewonnen", "startete", "berufsorientierung", "geh", "deinen", "weg"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["tageszeitung", "zaman", "protesten", "internationale", "organisationen", "politiker", "anderer", "l\u00e4nder", "deutschen", "regierungssprecher"], "right_context": ["seiten", "usa", "t\u00fcrkei", "appelliert", "demokratischen", "fundamente", "landes", "verletzen", "europ\u00e4ische", "union"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["anteilnahme", "letzterer", "unfallort", "m\u00e4rz", "besuchte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "sprach", "pressesprecher"], "right_context": ["tiefes", "mitgef\u00fchl", "wolfgang", "bosbach", "vorsitzende", "innenausschusses", "bundestag", "gremium", "zuge", "debatte"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["cd", "vietnamesischen", "markt", "tschechischen", "stadt", "h\u0159ensko", "kunden", "verkauft", "vorfall", "berichtete"], "right_context": ["magazin", "jahrzehnt", "jahrtausends", "einzige", "album", "band", "bundespr\u00fcfstelle", "jugendgef\u00e4hrdende", "medien", "indiziert"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["hessen", "september", "woche", "zuvor", "stattfindenden", "bayerischen", "landtagswahl", "erstmals", "juli", "regierungssprecher"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "bevorstehenden", "besuchs", "damaligen", "bundesinnenministers", "hans-peter", "friedrich", "csu", "vereinigten", "staaten"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["merkel", "oktober", "saudi-arabischen", "k\u00f6nig", "salman", "ibn", "abd", "al-aziz", "deutsche", "regierungssprecher"], "right_context": ["verurteilte", "bundeskanzlerin", "gespr\u00e4ch", "rief", "land", "rasche", "transparente", "glaubhafte", "aufkl\u00e4rung", "sicherzustellen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["segmente", "folgen", "wiederkehrend", "parodierend", "verschiedene", "reale", "pers\u00f6nlichkeiten", "dar", "angela", "merkel"], "right_context": ["andreas", "scheuer", "wagner", "bzw.", "horst", "seehofer", "friedrich", "merz", "isaac", "newton"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["beendete", "r\u00fccktrittsrede", "worten", "wiedersehen", "komme", "zuvor", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "regierungssprecher"], "right_context": ["mitteilen", "lassen", "intensive", "gespr\u00e4che", "gegeben", "friedrich", "dimension", "vorgangs", "bewusst", "nachfolger"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["sprecherin", "wirtschaftsministeriums", "m\u00f6gliche", "konsequenzen", "g\u00e4nzlich", "inakzeptablen", "vorganges", "derzeit", "beraten", "regierungssprecher"], "right_context": ["eu-kommission", "unterst\u00fctzt", "vorerst", "vorschlag", "deutschlands", "russland-sanktionen", "versch\u00e4rfen", "zus\u00e4tzliche", "personen", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["dekret", "russland", "volksrepubliken", "anerkenne", "deutsche", "bundesregierung", "verurteilte", "putins", "erlass", "regierungssprecher"], "right_context": ["best\u00e4tigte", "schritt", "einheit", "ukraine", "untergrabe", "russische", "experten", "werteten", "putins", "dekret"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["dekret", "russland", "volksrepubliken", "anerkenne", "deutsche", "bundesregierung", "verurteilte", "putins", "erlass", "regierungssprecher"], "right_context": ["best\u00e4tigte", "schritt", "einheit", "ukraine", "untergrabe", "russische", "experten", "werteten", "putins", "dekret"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["anschlussabkommen", "bundesregierung", "wies", "putins", "vergleich", "ereignissen", "krim", "deutschen", "wiedervereinigung", "regierungssprecher"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "deutsche", "einheit", "getrennte", "staaten", "gleicher", "nation", "zusammengef\u00fchrt", "russische", "eingreifen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["ausschusssitzung", "nsa-untersuchungsausschusses", "oberste", "repr\u00e4sentant", "us-geheimdienstes", "cia", "deutschland", "aufgefordert", "auszureisen", "regierungssprecher"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "aufforderung", "ausreise", "erging", "hintergrund", "laufenden", "ermittlungen", "generalbundesanwaltes", "monaten", "anstehenden"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["kompa", "heise", "online", "bundesregierung", "forderte", "april", "bundesnachrichtendienst", "aufkl\u00e4rung", "spionagevorw\u00fcrfe", "regierungssprecher"], "right_context": ["teilte", "kanzleramt", "stehe", "mehreren", "wochen", "bnd", "intensivem", "kontakt", "angewiesen", "komplexen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["ausschusssitzung", "nsa-untersuchungsausschusses", "oberste", "repr\u00e4sentant", "us-geheimdienstes", "cia", "deutschland", "aufgefordert", "auszureisen", "regierungssprecher"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "aufforderung", "ausweisung", "erging", "hintergrund", "laufenden", "ermittlungen", "generalbundesanwaltes", "monaten", "anstehenden"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["dausend", "kommentierte", "tilo", "jung", "demonstrativ", "unangepasste", "reizfigur", "politbetrieb", "bez\u00fcglich", "selbstliebe"], "right_context": ["rang", "ablaufe", "pausenlos", "qu\u00e4lend-bohrende", "nachfragen", "wisse", "genau", "sache", "geschuldet", "selbstvermarktung"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["referendum", "stie\u00df", "international", "kritik", "zuletzt", "kasachstan", "osze-vorsitz", "innehatte", "deutsche", "regierungssprecher"], "right_context": ["e", "ine", "verl\u00e4ngerung", "amtszeit", "wahlen", "widerspr\u00e4che", "prinzipien", "demokratie", "guten", "regierungsf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["l\u00e4ngeren", "dokus", "reportagen", "arbeitete", "auftrag", "fernsehsendungen", "g\u00fcnther", "jauch", "frank", "plasberg"], "right_context": ["steffen", "hallaschka", "christian", "rach", "johannes", "b.", "kerner", "gesellschaftlich", "relevanten", "themen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["unterst\u00fctzen", "k\u00f6nnten", "chance", "wahrnehmen", "homann", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesregierung", "regierungssprecher"], "right_context": ["berlin", "ebenfalls", "ausschreitungen", "ge\u00e4u\u00dfert", "absto\u00dfend", "besch\u00e4mend", "bezeichnet", "gemeinsamen", "pressekonferenz", "franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["verwies", "unternommenen", "ma\u00dfnahmen", "zdf", "kritikern", "vorverurteilend", "bezeichnet", "pressesprecher", "bundesregierung", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["betonte", "bundeskanzlerin", "stelle", "hohen", "wert", "meinungsfreiheit", "kunstfreiheit", "wissenschaftsfreiheit", "april", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["leiterin", "redaktion", "innenpolitik", "januar", "mai", "wirtz", "stellvertretende", "sprecherin", "bundesregierung", "stellvertretern"], "right_context": ["chef", "presse-", "informationsamtes", "bundesregierung", "juni", "wechselte", "beamtete", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "justiz"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["gespr\u00e4chssendung", "thadeusz", "beobachter", "rbb", "fernsehen", "juni", "demmer", "stellvertretenden", "regierungssprechern", "stellvertreterin"], "right_context": ["leiter", "presse-", "informationsamts", "bundesregierung", "vertritt", "ehemaligen", "focus-korrespondentin", "martina", "fietz", "spd-seite"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["reise", "afrika", "bezeichnete", "erdo\u011fan", "resolution", "deutschen", "bundestags", "bedeutungslos", "sprecher", "bundesregierung"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "september", "bundespressekonferenz", "resolution", "bundestags", "ziele", "auffassungen", "politischen", "fragen", "ausdruck"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["t\u00fcrkei", "n\u00e4he", "russland", "aufbaut", "reaktion", "bundesregierung", "erfolgte", "nacht", "juli", "regierungssprecher"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "erkl\u00e4rte", "juli", "versuch", "gew\u00e4hlte", "regierung", "pr\u00e4sidenten", "st\u00fcrzen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["anschlag", "m\u00fcnchen", "hongkong", "reisewarnung", "deutschland", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "lie\u00df", "regierungssprecher"], "right_context": ["anteilnahme", "bekanntmachen", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "rief", "st\u00e4rkeren", "integrationsbem\u00fchungen", "verst\u00e4rkten", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["gr\u00fcnden", "pressekarte", "abgeben", "fototermine", "pressekonferenzen", "wichtigen", "politikern", "besuchen", "juli", "regierungssprecher"], "right_context": ["ausschlussliste", "zuvor", "akkreditierte", "journalisten", "verwies", "sicherheitsbedenken", "beteiligter", "beh\u00f6rden", "nannte", "verweis"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["peter", "kloeppel", "thomas", "kausch", "spendengala", "helfen", "moderiert", "johannes", "b.", "kerner"], "right_context": ["fifa-konf\u00f6derationen-pokal", "\u2019s", "wurst", "promigrillen", "moderiert", "hugo", "egon", "balder", "hella", "sinnen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["deutsche", "bundesregierung", "\u00e4u\u00dferte", "\u00f6ffentlich", "steudtner", "untersuchungshaft", "genommen", "polizeigewahrsam", "befand", "regierungssprecher"], "right_context": ["juli", "steudtner", "sitze", "ungerechtfertigt", "t\u00fcrkischer", "haft", "bundesregierung", "ebenen", "einsetzen", "spd-kanzlerkandidat"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["gouverneur", "nevada", "sprach", "tragischen", "schrecklichen", "akt", "gewalt", "deutschland", "sprach", "regierungssprecher"], "right_context": ["fassungslosigkeit", "bundespr\u00e4sident", "bundeskanzlerin", "bekundeten", "kondolenzschreiben", "us-pr\u00e4sidenten", "beileid", "au\u00dfenminister", "sigmar", "gabriel"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["stammt", "jesco", "denzel", "gipfels", "rande", "offiziellen", "tagesordnung", "getwittert", "foto", "regierungssprecher"], "right_context": ["foto", "szene", "anderer", "perspektive", "twitterte", "sarah", "huckabee", "sanders", "pressesprecherin", "wei\u00dfen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["un\u00fcblich", "video", "maa\u00dfen", "k\u00f6nne", "einzelfall", "beleg", "hetzjagd", "dienen", "medien", "regierungssprecher"], "right_context": ["kanzlerin", "verwendet", "laut", "spiegel", "halte", "maa\u00dfen", "unseri\u00f6s", "kritisiere", "weise", "kanzlerin"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["bekr\u00e4ftigte", "kritik", "video", "beleg", "hetzjagd", "dennoch", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "regierungssprecher"], "right_context": ["beleg", "angef\u00fchrt", "video", "gef\u00e4lscht", "echtheit", "kontext", "videos", "schneller", "verbreitung", "gesichert"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["verst\u00e4ndigte", "bundessicherheitsrat", "unterbrechung", "deutscher", "waffenexporte", "saudi-arabien", "kabinett", "merkel", "iv", "regierungssprecher"], "right_context": ["zufolge", "peene-werft", "wolgast", "helfen", "schaden", "saudi-arabien", "bestellten", "k\u00fcstenschutzschiffe", "minimieren", "gebaut"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["sozusagen", "\u00e4u\u00dferen", "einfluss", "idee", "protest", "k\u00f6nne", "erkennen", "lesart", "dementierte", "regierungssprecher"], "right_context": ["twitter", "greta", "thunberg", "interpretierte", "merkels", "\u00e4u\u00dferung", "ungl\u00fcckliche", "formulierung", "problematisch", "muster"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["gebraucht", "verletzte", "festland", "bringen", "dreit\u00e4gige", "staatstrauer", "portugal", "angeordnet", "deutsche", "regierungssprecher"], "right_context": ["beklagte", "schrecklichen", "nachrichten", "madeira", "dr\u00fcckte", "tiefes", "mitleid", "all", "busunfall", "leben"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["kl\u00f6ckner", "agrar", "zudem", "geh\u00f6ren", "ausschuss", "kanzleramtschef", "helge", "braun", "staatssekret\u00e4r", "regierungssprecher"], "right_context": ["sitzungen", "september", "anberaumt", "folgenden", "entscheidungen", "betrafen", "f\u00f6rderprogramme", "vorgaben", "preis", "treibhausgas"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["daniel", "g\u00fcnther", "reiner", "haseloff", "peter", "hauk", "monika", "heinold", "karin", "prien"], "right_context": ["sabine", "s\u00fctterlin-waack", "peter", "tschentscher", "eckart", "hirschhausen", "ralph", "ruthe", "maja", "g\u00f6pel"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["chefkorrespondentin", "cicero", "chefkorrespondentin", "focus", "online", "april", "fietz", "stellvertretenden", "regierungssprechern", "stellvertreterin"], "right_context": ["leiter", "presse-", "informationsamts", "bundesregierung", "vertritt", "csu", "team", "regierungssprecher", "amtsvorg\u00e4nger", "georg"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["unmittelbar", "b\u00fcrger", "wendete", "merkel", "text", "gemeinsam", "b\u00fcroleiterin", "beate", "baumann", "regierungssprecher"], "right_context": ["geschrieben", "ursprungstext", "enthielt", "l\u00e4ngere", "passagen", "wirtschaftlichen", "folgen", "pandemie", "merkel", "gestrichen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["warnte", "jugendliche", "insbesondere", "migrationshintergrund", "entgleiten", "bundesregierung", "verurteilte", "ausschreitungen", "pl\u00fcnderungen", "regierungssprecher"], "right_context": ["rechtfertigen", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "besuchte", "stuttgart", "montag", "ereignissen", "bezeichnete", "ausschreitungen"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["bundesregierung", "ergebnissen", "best\u00e4tigung", "fr\u00fcheren", "laborergebnisse", "behielt", "ver\u00f6ffentlichung", "weiterer", "einzelheiten", "berichts"], "right_context": ["verlautbarte", "ergebnisse", "opcw", "beauftragten", "referenzlabore", "stimmten", "ergebnissen", "\u00fcberein", "speziallabore", "deutschland"]}, {"mention_text": ["steffen", "seibert"], "left_context": ["bremen", "wahl", "gespr\u00e4ch", "bereit", "angela", "merkel", "lie\u00df", "bundespressekonferenz", "september", "sprecher"], "right_context": ["verlauten", "betrachte", "hungerstreik", "sorge", "schalte", "sache", "spreche", "empfehlungen", "gespr\u00e4che", "kanzlerkandidaten"]}]}