{"entity_id": "Q111841", "description_tokens": ["ludwig", "spaenle", "juni", "m\u00fcnchen", "deutscher", "politiker", "csu", "mitglied", "bayerischen", "landtags", "mai", "antisemitismus-beauftragter", "bayerischen", "staatsregierung", "oktober", "m\u00e4rz", "bayerischer", "staatsminister", "unterricht", "kultus", "oktober", "wissenschaft", "kunst", "m\u00e4rz", "abitur", "humanistischen", "wilhelmsgymnasium", "m\u00fcnchen", "studierte", "spaenle", "geschichte", "katholische", "theologie", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "graduierte", "magister", "artium", "m.a.", "dr.", "phil.", "promoviert", "stipendiat", "studien-", "promotionsf\u00f6rderung", "hanns-seidel-stiftung", "spaenle", "arbeitete", "bahnarbeiter", "deutschen", "bundesbahn", "1980er", "dj", "moderator", "nachtsendung", "h\u00f6rfunksender", "charivari", "fernsehredakteur", "bayerischen", "rundfunk", "t\u00e4tig", "politische", "laufbahn", "begann", "ludwig", "spaenle", "sch\u00fcler", "union", "m\u00fcnchner", "bezirksvorsitzender", "mitglied", "jungen", "union", "spaenle", "ju-kreisvorsitzender", "m\u00fcnchen-schwabing", "geh\u00f6rte", "landesausschuss", "jungen", "union", "bayern", "mitglied", "csu", "csu-ortsvorsitzender", "m\u00fcnchen", "alt-schwabing", "ununterbrochen", "mitglied", "bezirksvorstandes", "csu", "m\u00fcnchen", "kreisvorsitzender", "csu", "m\u00fcnchen-schwabing", "fungierte", "stellvertretender", "bezirksvorsitzender", "csu-bezirks", "m\u00fcnchen", "landesvorsitzender", "arbeitskreises", "hochschule", "kultur", "csu", "ludwig", "spaenle", "mitglied", "parteivorstand", "csu", "juli", "spaenle", "bezirksvorsitzenden", "csu-m\u00fcnchen", "gew\u00e4hlt", "herbst", "geh\u00f6rt", "h\u00f6chsten", "gremium", "csu", "parteipraesidium", "ludwig", "spaenle", "csu", "bayerischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "vertrat", "stimmkreis", "m\u00fcnchen-schwabing", "wahlkreis", "oberbayern", "geh\u00f6rte", "gew\u00e4hltes", "mitglied", "bezirksausschuss", "schwabing-freimann", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "landtag", "ludwig", "spaenle", "vorsitzender", "ausschusses", "hochschule", "forschung", "kultur", "landesdenkmalrates", "geh\u00f6rte", "fraktionsvorstand", "csu-landtagsfraktion", "oktober", "\u00fcbernahm", "spaenle", "kabinett", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "staatsministerium", "unterricht", "kultus", "nachfolger", "siegfried", "schneider", "pr\u00e4sident", "st\u00e4ndigen", "konferenz", "kultusminister", "bundesrepublik", "deutschland", "februar", "koordinator", "unionsgef\u00fchrten", "l\u00e4nder", "kultusministerkonferenz", "oktober", "blieb", "kabinett", "seehofer", "ii", "kultusminister", "ministerium", "erhielt", "zus\u00e4tzlich", "bereiche", "wissenschaft", "kunst", "zudem", "aufsichtsratsvorsitzender", "universit\u00e4tsklinikums", "regensburg", "april", "zuge", "verwandtenaff\u00e4re", "spaenle", "ehefrau", "mitarbeiterin", "besch\u00e4ftigt", "anordnung", "bayerischen", "verfassungsgerichtshofs", "staatsregierung", "juni", "diesbez\u00fcgliche", "parlamentarische", "anfrage", "spd", "ehefrau", "spaenles", "besch\u00e4ftigung", "mann", "insgesamt", "verg\u00fctung", "euro", "brutto", "erzielt", "spaenle", "erstattete", "betrag", "h\u00f6he", "euro", "frau", "erhalten", "staatskasse", "m\u00e4rz", "schied", "spaenle", "\u00fcberraschend", "bayerischen", "staatsregierung", "kabinett", "s\u00f6der", "i", "vertreten", "mai", "spaenle", "beauftragter", "j\u00fcdisches", "leben", "antisemitismus", "erinnerungsarbeit", "geschichtliches", "erbe", "bayerischen", "staatsregierung", "oktober", "gew\u00e4hlten", "bayerischen", "landtag", "geh\u00f6rte", "abgeordneter", "wahlkreis", "m\u00fcnchen-schwabing", "gr\u00fcnen", "christian", "hierneis", "unterlag", "csu-politiker", "listenplatz", "spaenle", "platz", "landtag", "einzog", "nachr\u00fccker", "neugew\u00e4hlten", "landrat", "rosenheim", "otto", "lederer", "geh\u00f6rt", "mai", "landtag", "ehrenamtlichen", "engagement", "spaenle", "vorstand", "studiengenossenschaft", "humanistischen", "wilhelmsgymnasiums", "m\u00fcnchen", "abitur", "ablegte", "vorsitzender", "verwaltungsrates", "f\u00f6rdervereines", "wilhelmsgymnasiums", "mitglied", "kuratorium", "hochschule", "philosophie", "jesuiten", "m\u00fcnchen", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "instituts", "bayerische", "geschichte", "m\u00fcnchner", "gesellschaft", "landeshistoriker", "geh\u00f6rt", "spaenle", "ebenfalls", "mitglied", "mitglied", "katholischen", "bayerischen", "studentenverbindung", "k.b.st", "v.", "rhaetia", "ehrenmitglied", "kdstv", "aenania", "m\u00fcnchen", "kav", "capitolina", "rom", "mitglied", "katholikenrat", "region", "m\u00fcnchen", "mitglied", "f\u00f6rderverein", "grundschule", "farinellistrasse", "m\u00fcnchen", "besucht", "spaenle", "geh\u00f6rt", "kulturverein", "alte", "heide", "aktionsgemeinschaft", "rettet", "m\u00fcnchner", "norden", "freunden", "neuhausens", "friedensengelverein", "stiftungsrat", "europ\u00e4ischen", "kulturstiftung", "europamusicale", "zudem", "beirat", "bayernbund", "mitglied", "kuratorium", "ns-dokumentationszentrums", "m\u00fcnchen", "vorsitzender", "stiftungsrates", "stiftung", "bayerische", "gedenkst\u00e4tten", "zus\u00e4tzlich", "spaenle", "mitglied", "katholischen", "m\u00e4nnerverein", "hl", "geist", "m\u00fcnchen", "paneuropa-union", "vdk", "m\u00fcnchen-haidhausen", "sudetendeutschen", "landsmannschaft", "faschingsgesellschaft", "w\u00fcrmesia", "freiwilligen", "feuerwehr", "m\u00fcnchen-mitte", "m\u00fcnchen-freimann", "bayerischen", "journalistenverbandes", "mitglied", "tsv", "m\u00fcnchen", "mtsv", "m\u00fcnchen-schwabing", "fanclubs", "fc", "n\u00fcrnberg", "seenlandpower", "gunzenhausen", "heimat-", "brauchtumsverein", "lechler", "m\u00fcnchen", "e.", "v.", "geh\u00f6rt", "spaenle", "ebenfalls", "zudem", "mitglied", "kuratoriums", "christian-liebig-stiftung", "e.v.", "m\u00fcnchner", "verein", "bildung", "malawi", "einsetzt", "ludwig", "spaenle", "verheiratet", "t\u00f6chter"], "link_data": [{"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["tragende", "wernher-von-braun-gymnasium", "friedberg", "augsburg", "benannte", "jahrelangen", "diskussionen", "fernsehberichterstattung", "appellen", "kultusminister"], "right_context": ["csu", "forderungen", "kreistages", "aichach-friedberg", "teilte", "schule", "dezember", "stellungnahme", "verbunden", "distanzierung"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["augsburger", "puppenkiste", "zeitgem\u00e4\u00df", "eingestuft", "programm", "genommen", "bayerns", "staatsminister", "unterricht", "kultus"], "right_context": ["anfang", "aussprach", "gemeinsame", "kinderprogramm", "ard", "zdf", "sorge", "thema", "puppenkiste", "tv"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["durchl\u00e4ssig", "angesehen", "einf\u00fchrung", "gesamtschulen", "freistaat", "abgelehnt", "ansicht", "bayerns", "ehemaligen", "kultusminister"], "right_context": ["csu", "leistungsstarke", "sch\u00fcler", "ausreichend", "fordern", "leistungsschw\u00e4chere", "gen\u00fcgend", "st\u00e4rken", "hauptschule", "beginn"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle", "csu"], "left_context": ["wissenschaftspolitik", "hingewiesen", "m\u00e4rz", "trat", "m\u00e4rtl", "protest", "einsparma\u00dfnahmen", "freistaates", "bayern", "reformforderungen"], "right_context": ["\u00fcbernommenen", "staatsministeriums", "pr\u00e4sidentin", "angesichts", "einsparma\u00dfnahmen", "freistaates", "bayern", "eigenst\u00e4ndige", "fortbestehen", "institution"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["richtigen", "denkmal", "alt-nazis", "symbolische", "verh\u00fcllung", "kurzfristige", "aktion", "m\u00fcnchner", "csu-chef", "minister"], "right_context": ["verurteilte", "aktion", "geschmacklos", "plump", "textzusatz", "wissen", "verantwortung", "ausdr\u00fccklich", "wunsch", "erg\u00e4nzt"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["linker", "islamistischer", "anderer", "politischer", "fanatiker", "erweitert", "pr\u00e4zisiert", "laut", "antisemitismus-beauftragten", "bayern"], "right_context": ["freistaat", "knapp", "prozent", "f\u00e4lle", "vorjahr", "welt", "sonntag", "mai", "berufung", "jahresbericht"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["zahlreichen", "bibliotheken", "zentrale", "geisteswissenschaftliche", "bibliothek", "entstehen", "september", "stellte", "bayerische", "kultusminister"], "right_context": ["finanzminister", "markus", "s\u00f6der", "innen-", "bauminister", "joachim", "herrmann", "neues", "standortkonzept", "universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["benutzt", "u.", "a.", "geschwister", "scholl", "hingerichtet", "damalige", "bayerische", "kultus-", "wissenschaftsminister"], "right_context": ["entsprach", "empfehlungen", "gremiums", "mitgliedern", "wei\u00dfe", "rose", "stiftung", "wissenschaftlern", "entschied", "guillotine"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["politik", "wirtschaft", "sprecher", "jnr", "damaligen", "wirtschaftsministerin", "ilse", "aigner", "vormaligen", "wissenschaftsminister"], "right_context": ["leiter", "bereichs", "kultur", "neu", "gegr\u00fcndeten", "zentrum", "digitalisierung", "bayern", "zd.b.", "berufen"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["straubing", "mitte", "komplette", "klostergeb\u00e4ude", "kirche", "\u00fcbernommen", "umgebaut", "bayerns", "bildungs-", "wissenschaftsminister"], "right_context": ["mensa", "moderner", "h\u00f6rsaal", "ehemaligen", "refektorium", "r\u00e4ume", "offiziell", "eingeweiht", "48.88504722222212.582677777778koordinaten", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["csu", "mehrere", "vorstandsmitglieder", "csu-fraktionschef", "hans", "podiuk", "schatzmeister", "richard", "quaas", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["indirekt", "l\u00fcge", "bezichtigt", "forderte", "engere", "f\u00fchrungskreis", "bezirksvorstands", "mehreren", "krisengespr\u00e4chen", "letzten"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["begr\u00fcndete", "entscheidung", "stand", "aussage", "aussage", "h\u00f6herer", "beweiswert", "zugeordnet", "m\u00fcnchner", "csu-vize"], "right_context": ["kommentierte", "geschehen", "worten", "sache", "offiziell", "abgeschlossen", "gr\u00fcnen-fraktionschefin", "margarete", "bause", "sache"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["erhalte", "oktober", "f\u00fchrt", "bayerische", "stadt", "burghausen", "titel", "wissenschaftsstadt", "bayerische", "wissenschaftsminister"], "right_context": ["er\u00f6ffnete", "campus", "hochschule", "rosenheim", "burghausen", "chemieingenieurwesen", "betriebswirtschaft", "studieren", "grund", "auswahl"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["einstimmig", "dezember", "antij\u00fcdischen", "plastiken", "kirchen", "h\u00e4ngen", "lassen", "laut", "bayerns", "antisemitismusbeauftragtem"], "right_context": ["sichtbar", "erkennbar", "ort", "eingeordnet", "originalkontext", "geb\u00e4ude", "lie\u00dfen", "skulpturen", "eher", "erl\u00e4utern"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["einbezogen", "museum", "verstaatlicht", "donnerstag", "februar", "ehemalige", "bildungs-", "wissenschaftsminister", "bayern", "dr."], "right_context": ["rahmen", "feierstunde", "offiziell", "porzellanikon", "tr\u00e4gerschaft", "freistaats", "bayern", "\u00fcbernommen", "oberfr\u00e4nkische", "stadt"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["leistungen", "teilweise", "prozent", "g\u00fcnstiger", "erhalten", "studienfahrten", "trinkgelder", "\u20ac", "gegeben", "kultusminister"], "right_context": ["aussage", "orh-bericht", "strafrechtliche", "bedeutung", "zugemessen", "druck", "parlamentarischen", "opposition", "bericht", "offengelegt"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle", "csu"], "left_context": ["blieben", "befriedigendes", "ergebnis", "m\u00e4rz", "trat", "protest", "einsparma\u00dfnahmen", "freistaates", "bayern", "reformforderungen"], "right_context": ["\u00fcbernommenen", "staatsministeriums", "bildung", "kultus", "wissenschaft", "kunst", "pr\u00e4sidentin", "pr\u00e4sidentschaft", "blieb", "m\u00e4rtl"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["versch\u00e4rft", "gymnasiale", "oberstufe", "medien", "turbo-abi", "bezeichnet", "allgemein", "erh\u00f6hte", "leistungsdruck", "kritisiert"], "right_context": ["csu", "erkl\u00e4rte", "februar", "kultusministerium", "halbjahreszeugnisse", "klassen", "untersuchen", "m\u00f6glichen", "leistungsabfall", "entdecken"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["namensverleihung", "n\u00e4chstm\u00f6glichen", "zeitpunkt", "r\u00fcckg\u00e4ngig", "grund", "hierf\u00fcr", "bericht", "fernsehmagazin", "kontraste", "kultusminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "umbenennung", "sp\u00e4testens", "weihnachtsferien", "durchf\u00fchren", "lassen", "februar", "gymnasium", "staatliches", "gymnasium"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["wissenschaft", "forschung", "kunst", "monika", "hohlmeier", "ministerin", "unterricht", "kultus", "siegfried", "schneider"], "right_context": ["folgte", "ressorts", "zusammengelegt", "bayerischen", "staatsministerium", "bildung", "kultus", "wissenschaft", "kunst", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["forderten", "musikern", "antisemitismus", "sch\u00fcren", "b\u00fchne", "geben", "rapper", "auszuladen", "bayerns", "antisemitismus-beauftragter"], "right_context": ["kritisierte", "geplante", "konzert", "daraufhin", "sagten", "backstage", "vip", "club", "ausverkaufte", "konzert"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["mitarbeiter", "vergangener", "u.", "a.", "armin", "laschet", "susanne", "rohrer", "valerie", "haller"], "right_context": ["ingo", "nommsen", "umbenennungen", "charivari-radio", "charivari", "sender", "august", "charivari", "namenszusatz", "m\u00fcnchens"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["altphilologie", "friedrich", "maier", "bundesverdienstkreuz", "bande", "verliehen", "laudatio", "hielt", "bayerische", "kultusminister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["stadt\u00f6kologie", "anl", "erarbeitete", "lehrmaterialien-handbuch", "tiere", "live", "unterricht", "staatsministern", "markus", "s\u00f6der"], "right_context": ["m\u00fcnchen", "vorgestellt"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["\u00fcbertritt", "mindestens", "note", "fach", "musik", "spielen", "instrumentes", "februar", "damaligen", "kultusminister"], "right_context": ["eingerichtete", "studienzweig", "musik", "singul\u00e4res", "projekt", "bayerischen", "kultusministeriums", "ausschlie\u00dflich", "schule", "schuljahr"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["bayerische", "staatsregierung", "horst", "seehofers", "landtagsopposition", "auskunft", "geben", "geld", "haushaltsmitteln", "kabinettsmitglieder"], "right_context": ["helmut", "brunner", "beate", "merk", "franz", "josef", "pschierer", "bernd", "sibler", "gerhard"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["zweitstimmen", "spd", "prozent", "gr\u00fcne", "prozent", "fdp", "prozent", "wahl", "september", "errang"], "right_context": ["csu", "direktmandat", "stimmkreis", "prozent", "erststimmen", "n\u00e4chstplatzierte", "spd-direktkandidatin", "monica", "lochner-fischer", "prozent"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["prof.", "albert", "scharf", "leitet", "u.", "a.", "herzog", "franz", "bayern", "kultusminister"], "right_context": ["hildegard", "kronawitter", "ehemalige", "bundesfinanzminister", "theo", "waigel", "angeh\u00f6ren", "gesellschaft", "m\u00fcnchner", "landeshistoriker"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["naturwissenschaftlich-technologischem", "zweig", "schuljahr", "besuchen", "sch\u00fcler", "m\u00e4dchen", "jungen", "gymnasium", "september", "zeichnete"], "right_context": ["gymnasium", "mint", "freundliche", "schule", "april", "gymnasium", "schule", "stadt", "landkreis", "landsberg"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["rahmen", "ausbildung", "p\u00e4dagogen", "lehrerausbildung", "zusammenarbeitet", "bayern", "begriff", "universit\u00e4tsschule", "regierungserkl\u00e4rung", "kultusminister"], "right_context": ["m\u00e4rz", "bayerischen", "landtag", "eingef\u00fchrt", "universit\u00e4tsschule", "hochschule", "schulwirklichkeit", "produktive", "verbindung", "optimale"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["kultusminister", "siegfried", "schneider", "begr\u00fc\u00dft", "offizielle", "einweihung", "fand", "november", "anwesenheit", "nachfolger"], "right_context": ["schuljahr", "schule", "sch\u00fclern", "jahrgangsstufe", "umfassten", "besucht", "folgenden", "schuljahr", "wuchs", "sch\u00fclerschaft"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["lehrer", "eingeweiht", "namen", "nennt", "\u00f6ffentlich", "erinnert", "teilnehmern", "abends", "bayerns", "kultusminister"], "right_context": ["vertreter", "verschiedener", "schulverb\u00e4nde", "j\u00fcdischer", "gemeinden", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident", "joachim"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["film-", "fernsehproduzenten", "vff", "preis", "insgesamt", "euro", "dotiert", "schirmherr", "bayerische", "kultusminister"], "right_context": ["preisverleihung", "findet", "erfolgt", "rahmen", "m\u00fcnchner", "filmfestes"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["bekannteste", "lateinamerikaner", "grand", "prix", "cannes", "ausgezeichnet", "bayerische", "staatsminister", "unterricht", "kultus"], "right_context": ["\u00fcberreichte", "condula", "november", "bundesverdienstkreuz", "bande", "akademie", "u5", "laut", "spaenles", "laudatio"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["vjsb", "j\u00fcdische", "studierendenunion", "deutschland", "jsud", "politische", "jugendorganisationen", "m\u00fcnchens", "antisemitismusbeauftragte", "bayerns"], "right_context": ["juli", "stadt", "solle", "beschluss", "behalten", "bds", "verbindungen", "terrorgruppen", "unterhalte", "regelm\u00e4\u00dfig"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["mal", "vergeben", "gesamtsumme", "euro", "dotiert", "schirmherr", "bayrische", "staatsminister", "forschung", "kultur"], "right_context": ["preis", "auszeichnung", "f\u00f6rderung", "bildende", "k\u00fcnstler", "kunstpreis", "aktuell", "ingo", "cesaro", "konzipiert"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["rechtskonservativen", "veldensteiner", "kreis", "aff\u00e4re", "unsachgem\u00e4\u00dfe", "mittelverwendung", "m\u00e4rz", "ministerium", "versetzt", "kultusminister"], "right_context": ["bestellte", "konsens", "parlamentarischen", "beirat", "zentrale", "harald", "parigger", "nachfolger", "harald", "parigger"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["zacharias", "erststimmen", "prozentpunkte", "bessere", "stimmkreis-gesamtergebnis", "partei", "erreicht", "direktmandat", "csu-bewerber", "kultusminister"], "right_context": ["gegangen", "anteil", "gesamtstimmen", "erzielten", "kleineren", "parteien", "landesweit", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "scheiterten", "folgenden"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["begr\u00fcndeten", "kultusminister", "mecklenburg-vorpommerns", "sachsens", "henry", "tesch", "roland", "w\u00f6ller", "kollege", "bayern"], "right_context": ["vorsto\u00df", "grundrecht", "bildung", "mobiler", "werdenden", "gesellschaft", "gewahrt", "bleiben", "m\u00fcsse", "gleichzeitig"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["stadtratsmehrheit", "gegner", "kampagne", "boycott", "divestment", "and", "sanctions", "entscheidung", "bayerischen", "antisemitismus-beauftragten"], "right_context": ["antisemitisch", "kritisiert", "daraufhin", "sagten", "organisatoren", "veranstaltung", "sicht", "veranstalter", "friedenskonferenz", "handelte"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["kemmler", "frank-markus", "barwasser", "alias", "erwin", "pelzig", "andreas", "rebers", "konstantin", "wecker"], "right_context": ["eigenschaft", "mitglied", "zust\u00e4ndigen", "bezirksausschusses", "gestellter", "antrag", "eintragung", "denkmalliste", "bayerischen", "landesamt"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["euro", "verurteilt", "frau", "februar", "per", "strafbefehl", "zahlung", "tagess\u00e4tzen", "verurteilt", "kultusminister"], "right_context": ["zahlte", "euro", "entspricht", "zahlungen", "spaenles", "frau", "abgeordneten-mitarbeiterin", "erhielt", "minister", "justizministerin"]}, {"mention_text": ["dr.", "ludwig", "spaenle"], "left_context": ["oktober", "februar", "findet", "schirmherrschaft", "bayerischen", "staatsministers", "bildung", "kultus", "wissenschaft", "kunst"], "right_context": ["m\u00fcnchner", "museum", "abg\u00fcsse", "klassischer", "bildwerke", "deutschlandpremiere", "ausstellung", "fotoinstallation", "titel", "leben"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["m\u00e4rz", "setzte", "herausforderin", "ursula", "zeitlmann", "gr\u00fcne", "amtszeit", "begann", "mai", "r\u00fcckte"], "right_context": ["landtag", "ehrenamtlich", "otto", "lederer", "stellvertretender", "vorsitzender", "katholischen", "m\u00e4nnerverein", "tuntenhausen", "freiwilligen"]}, {"mention_text": ["spaenles"], "left_context": ["gewidmet", "tr\u00fcmmerfrauen", "aufbaugeneration", "braunen", "tuch", "bedruckt", "aussage", "richtigen", "denkmal", "alt-nazis"], "right_context": ["geschichtsklitterung", "aktion", "befeuerte", "heftige", "debatte", "aufbaugeneration", "m\u00fcnchen", "katharina", "schulze", "ver\u00f6ffentlichte"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["haltung", "bds-kampagne", "st\u00f6rte", "entscheidung", "konferenz", "deutschen", "internationalen", "medien", "bayerischen", "antisemitismus-beauftragten"], "right_context": ["antisemitisch", "kritisiert", "veranstalter", "sagten", "infolge", "kontroverse", "konferenz", "g\u00e4nzlich", "aufgrund", "engagements"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["entworfen", "ausstellung", "espace", "louis", "vuitton", "tokio", "juli", "kraus", "bayerischen", "kultusminister"], "right_context": ["nachfolgerin", "angelika", "nollert", "leiterin", "museums", "n\u00fcrnberg", "berufen", "august", "kraus", "intendantin"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["musik", "hundert", "sch\u00fclern", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "m\u00fcnchener", "staatskanzlei", "schirmherrschaft", "bayerischen", "kultusministers"], "right_context": ["dirigierte", "rei\u00dfner", "juli", "sch\u00fcler", "neuburger", "karlsplatz", "anl\u00e4sslich", "bayerischen", "bl\u00e4serklassentages", "freizeit"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["susanne", "asam", "gr\u00fcndungskollegium", "feierlich", "offizielle", "einweihung", "fand", "januar", "anwesenheit", "kultusminister"], "right_context": ["scheidenden", "oberb\u00fcrgermeisters", "christian", "ude", "gymnasium", "einundzwanzigj\u00e4hrigen", "amtszeit", "er\u00f6ffnete", "schule", "platz"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["kulturerbe", "bayerns", "anerkannt", "juli", "bayerischen", "staatsminister", "bildung", "kultus", "wissenschaft", "kunst"], "right_context": ["verk\u00fcndet", "dezember", "t\u00f6lzer", "stadtrat", "kenntnis", "gesetzt", "t\u00f6lzer", "leonhardifahrt", "anerkennung", "immaterielles"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["namen", "d", "accord", "klassikfestival", "durchgef\u00fchrt", "stand", "festival", "schirmherrschaft", "bayerischen", "kultusministers"], "right_context": ["schirmherrschaft", "oliver", "j\u00f6rg", "mdl", "inne", "richard", "bartsch", "bezirkstagspr\u00e4sident", "mittelfranken", "schirmherr"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["mit-initiatorin", "ma\u00dfnahme", "1d", "bmbf-gef\u00f6rderten", "projektes", "zukunft", "ger\u00fcstet", "zug", "april", "hierf\u00fcr"], "right_context": ["gemeinsam", "axel", "b\u00f6ttcher", "preis", "herausragende", "lehre", "geehrt", "mai", "einzelpreis", "herausragende"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["landtag", "landtagswahl", "bayern", "setzte", "stimmkreis", "m\u00fcnchen-schwabing", "prozent", "erststimmen", "ehemaligen", "staatsminister"], "right_context": ["gewann", "direktmandat", "sprecher", "umweltschutz", "tierschutz", "gr\u00fcnen", "landtagsfraktion", "hierneis", "mitglied", "ausschusses"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["s\u00fcdtiroler", "volkspartei", "svp", "mitarbeiterin", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "politische", "referentin", "bayerischen", "staatsministers"], "right_context": ["koordinatorin", "bundestagswahlkampf", "csu", "m\u00fcnchen", "2016\u20132017", "absolvierte", "berufsbegleitend", "freien", "universit\u00e4t", "berlin"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["staatsregierung", "j\u00fcdisches", "leben", "antisemitismus", "erinnerungsarbeit", "geschichtliches", "erbe", "kultusminister", "a.", "d."], "right_context": ["bayerischen", "p-seminar-preis", "studienpreis", "bcj", "bayern", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["antisemitismus", "sexismus", "kollegahs", "eingegangen", "umgang", "backstage", "problematik", "angegriffen", "bayerns", "antisemitismus-beauftragter"], "right_context": ["geplante", "konzert", "zuvor", "deutlich", "kritisiert", "daraufhin", "sagten", "backstage", "vip", "club"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["politisch", "rechts-motivierte", "staatsschutzdelikte", "zust\u00e4ndige", "kommissariat", "polizeipr\u00e4sidiums", "m\u00fcnchen", "\u00fcbernommen", "bayerns", "antisemitismus-beauftragter"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "tief", "entsetzt", "gewaltbereitschaft", "hass-mail", "vorsitzenden", "verbandes", "j\u00fcdischer", "studenten", "bayern"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["politisch", "rechts-motivierte", "staatsschutzdelikte", "zust\u00e4ndige", "kommissariat", "polizeipr\u00e4sidiums", "m\u00fcnchen", "\u00fcbernommen", "bayerns", "antisemitismus-beauftragter"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "tief", "entsetzt", "gewaltbereitschaft", "hass-mail", "vorsitzenden", "verbandes", "j\u00fcdischer", "studenten", "bayern"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["hass-mail", "vorsitzenden", "verbandes", "j\u00fcdischer", "studenten", "bayern", "spricht", "talkshow", "juni", "antisemitismus-beauftragten"], "right_context": ["m\u00fcnchen", "tv", "warnte", "movchin", "stimmung", "gesellschaft", "kippen", "k\u00f6nne", "personen", "attila"]}, {"mention_text": ["ludwig", "spaenle"], "left_context": ["andreas", "m\u00fchlbauer", "restauriert", "neubauten", "erweitert", "johann", "grad", "verantwortliche", "bauingenieur", "zeichneten"], "right_context": ["mathias", "pfeil", "bayerischen", "staatsministerium", "wissenschaft", "kunst", "bauherrschaft", "ute", "lorenz", "gruber"]}]}