{"entity_id": "Q111199", "description_tokens": ["peter", "bofinger", "september", "pforzheim", "deutscher", "\u00f6konom", "professor", "volkswirtschaftslehre", "universit\u00e4t", "w\u00fcrzburg", "m\u00e4rz", "februar", "mitglied", "sachverst\u00e4ndigenrat", "begutachtung", "gesamtwirtschaftlichen", "entwicklung", "peter", "bofinger", "studierte", "abschluss", "diplom-volkswirt", "universit\u00e4t", "saarlandes", "saarbr\u00fccken", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "stab", "wirtschaftsweisen", "promoviert", "arbeit", "w\u00e4hrungswettbewerb", "systematische", "darstellung", "kritische", "w\u00fcrdigung", "friedrich", "august", "hayeks", "pl\u00e4nen", "grundlegenden", "neugestaltung", "w\u00e4hrungsordnung", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "bundesbank-oberrat", "volkswirtschaftlichen", "abteilung", "landeszentralbank", "baden-w\u00fcrttemberg", "habilitierte", "rechts-", "wirtschaftswissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "saarbr\u00fccker", "universit\u00e4t", "vertrat", "c3-professur", "volkswirtschaftslehre", "universit\u00e4t", "kaiserslautern", "c4-professur", "wirtschaftspolitik", "universit\u00e4t", "konstanz", "vertretung", "c4", "-lehrstuhls", "volkswirtschaftslehre", "geld", "internationale", "wirtschaftsbeziehungen", "universit\u00e4t", "w\u00fcrzburg", "august", "\u00fcbernahm", "ordentliche", "professur", "oktober", "vizepr\u00e4sident", "universit\u00e4t", "w\u00fcrzburg", "erschien", "lehrbuch", "grundz\u00fcge", "volkswirtschaftslehre", "m\u00e4rz", "empfehlung", "gewerkschaften", "sachverst\u00e4ndigenrat", "begutachtung", "gesamtwirtschaftlichen", "entwicklung", "berufen", "sogenannten", "wirtschaftsweisen", "vollendete", "amtszeit", "februar", "l\u00e4ngsten", "amtierende", "mitglied", "geschichte", "sachverst\u00e4ndigenrats", "olaf", "sievert", "rangliste", "einflussreichsten", "\u00f6konomen", "deutschsprachigen", "raum", "top", "gef\u00fchrt", "erhielt", "kurt-rothschild-preis", "wirtschaftspublizistik", "karl-renner-instituts", "bofinger", "gilt", "f\u00fchrender", "vertreter", "nachfrageorientierten", "wirtschaftspolitik", "deutschland", "vertritt", "minderheitenposition", "interviews", "b\u00fcchern", "stellungnahmen", "sachverst\u00e4ndigenrat", "betont", "insbesondere", "deutschland", "nachfrageseite", "vernachl\u00e4ssigt", "symbiose", "nachfrage", "angebot", "beachtet", "meisten", "deutschen", "\u00f6konomen", "neigten", "eher", "angebotsseite", "betonen", "tr\u00e4ger", "alfred-nobel-ged\u00e4chtnispreises", "wirtschaftswissenschaften", "z.", "b.", "paul", "krugman", "joseph", "stiglitz", "george", "akerlof", "bofinger", "nachfrageseite", "st\u00e4rker", "betonen", "bofinger", "kritiker", "walter", "eucken", "gepr\u00e4gten", "deutschen", "ordoliberalismus", "\u00fcberholt", "theoretisch", "unzureichend", "fundiert", "h\u00e4lt", "walter", "euckens", "ablehnung", "vollbesch\u00e4ftigungspolitik", "lebzeiten", "realit\u00e4t", "widerlegt", "bofinger", "folglich", "wenigen", "deutschen", "\u00f6konomen", "kernforderungen", "agenda", "hartz-reformen", "aussprachen", "hierdurch", "schw\u00e4chung", "binnennachfrage", "eintreten", "zusammenhang", "warnte", "gefahr", "deflation", "m\u00f6glichen", "langzeitfolgen", "\u00e4hnlich", "japan", "bofinger", "vertritt", "standpunkt", "staat", "deutschland", "sozialsysteme", "direkte", "indirekte", "steuern", "stattdessen", "einseitig", "lohnnebenkosten", "finanziere", "womit", "produktionsfaktor", "arbeit", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "verteuere", "f\u00fchrt", "hohe", "abgabenbelastung", "arbeit", "insbesondere", "hohen", "arbeitslosigkeit", "geringqualifizierten", "deutschland", "behebung", "problems", "schl\u00e4gt", "strukturelle", "reformen", "einf\u00fchrung", "negativen", "einkommensteuer", "absenkung", "lohnnebenkosten", "finanziert", "h\u00f6here", "steuern", "weiterhin", "spricht", "begrenzung", "lohnnebenkosten", "gesundheitssystem", "sogenannte", "kopfpauschale", "bofinger", "gegner", "modellen", "bedingungslosen", "grundeinkommens", "glaube", "betroffenen", "menschen", "gefallen", "t\u00e4te", "\u00e4hnliches", "grundeinkommen", "arbeitslosengeld", "ii", "arbeitslose", "bekomme", "vorausgesetzt", "bed\u00fcrftig", "weiterer", "kritikpunkt", "modell", "bedingungslosen", "grundeinkommens", "zahl", "reicher", "menschen", "n\u00f6tig", "geld", "erhielten", "einf\u00fchrung", "fl\u00e4chendeckenden", "mindestlohns", "vertritt", "bofinger", "differenzierte", "meinung", "schlug", "deutschland", "h\u00f6he", "euro", "langsam", "angepasst", "k\u00f6nne", "wobei", "wirkungen", "besch\u00e4ftigung", "vorbild", "vereinigten", "k\u00f6nigreichs", "erh\u00f6hung", "pr\u00fcfen", "generell", "sieht", "problem", "asymmetrischen", "information", "besch\u00e4ftigten", "insbesondere", "niedriglohnbereich", "ausreichend", "informiert", "produktiv", "n\u00e4hmen", "arbeitsstellen", "deutlich", "produktivit\u00e4t", "l\u00e4gen", "k\u00f6nne", "tarifvertr\u00e4ge", "gegebenenfalls", "mindestl\u00f6hne", "verhindert", "bofinger", "bef\u00fcrwortet", "lohnpolitisch", "produktivit\u00e4tsorientierte", "lohnentwicklung", "inflationsziellinie", "notenbank", "anstieg", "arbeitsproduktivit\u00e4t", "zusammensetzt", "\u00f6konomen", "vertretene", "position", "lohnerh\u00f6hungen", "unterhalb", "produktivit\u00e4tswachstums", "besch\u00e4ftigungsfreundlich", "geeignet", "arbeitslosigkeit", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "lehnt", "f\u00fchrt", "einzelnen", "unternehmer", "rational", "konjunkturellen", "schw\u00e4chephase", "bzw.", "schlechten", "auftragslage", "l\u00f6hne", "senken", "gewinne", "stabil", "halten", "gesamtwirtschaftlicher", "ebene", "f\u00fchre", "einbruch", "g\u00fcternachfrage", "verf\u00fcgbare", "einkommen", "privaten", "haushalte", "sinke", "entscheidend", "investitionen", "linie", "auftragslage", "geringen", "produktionsauslastung", "f\u00fchrten", "beste", "angebotsbedingungen", "niedrige", "l\u00f6hne", "niedrige", "unternehmenssteuern", "wachstum", "investitionen", "insbesondere", "erweiterungsinvestitionen", "hinaus", "verweist", "sparneigung", "privaten", "haushalte", "vergleich", "unternehmerhaushalten", "erstere", "liege", "erheblich", "sparrate", "unternehmen", "gehe", "lohnsteigerungen", "unterhalb", "produktivit\u00e4tswachstums", "gesamtwirtschaftliche", "nachfrage", "senkender", "effekt", "unternehmerhaushalte", "zus\u00e4tzlichen", "einkommen", "konsumierten", "bofinger", "schlie\u00dft", "grund", "kritik", "zahlreicher", "\u00f6konomen", "starr", "befundenen", "fl\u00e4chentarifvertrag", "deutschland", "gew\u00e4hrleiste", "konjunkturellen", "schw\u00e4chephase", "lohnsenkungen", "breiter", "front", "komme", "wirtschaftliche", "entwicklung", "destabilisierten", "geldpolitik", "kritisiert", "meinung", "restriktive", "verhalten", "ezb", "vorl\u00e4uferin", "deutschland", "bundesbank", "sieht", "vorrangige", "ausrichtung", "ezb", "preisstabilit\u00e4t", "folgenden", "vernachl\u00e4ssigung", "f\u00f6rderung", "wachstum", "besch\u00e4ftigung", "gescheitert", "lobt", "expansiv", "geltende", "politik", "amerikanischen", "federal", "reserve", "h\u00f6heren", "wachstumsdynamik", "usa", "j\u00fcngeren", "vergangenheit", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "interview", "tageszeitung", "welt", "august", "bezeichnet", "amerikanische", "geldpolitik", "expansiv", "leitzinsen", "niedrig", "entscheidender", "fehler", "finanzkrise", "verursacht", "amerikanische", "notenbank", "vorneherein", "solidere", "politik", "europ\u00e4ische", "zentralbank", "vermeiden", "bofinger", "restriktiven", "geldpolitik", "bem\u00e4ngelt", "w\u00e4hrungspolitik", "ezb", "ablehnenden", "haltung", "ezb", "interventionen", "devisenmarkt", "ausdr\u00fcckt", "interventionen", "ezb", "vorgenommen", "interview", "spiegel", "vertrat", "november", "hintergrund", "rasant", "steigenden", "euro-dollar-wechselkurses", "meinung", "westeurop\u00e4ischen", "l\u00e4nder", "m\u00f6glichkeit", "gebrauch", "machten", "nationales", "interesse", "vernachl\u00e4ssigten", "steigender", "euro", "bofingers", "auffassung", "debatten", "standortverlagerungen", "ausl\u00f6sen", "bofinger", "forderte", "abschaffung", "bargelds", "fiskalpolitik", "setzt", "bofinger", "nachdr\u00fccklich", "antizyklische", "haushaltspolitik", "kritisiert", "regelungen", "europ\u00e4ischen", "wirtschafts-", "w\u00e4hrungsunion", "begrenzung", "schuldenaufnahme", "staates", "unflexibel", "richtwerte", "stabilit\u00e4ts-", "wachstumspakts", "neuverschuldungsbegrenzung", "h\u00f6he", "schuldenstandsquote", "bruttoinlandsprodukts", "willk\u00fcrlich", "wissenschaftlichen", "kriterien", "ausgew\u00e4hlt", "vielmehr", "verschuldungsstand", "eu-staaten", "abgeleitet", "spricht", "bofinger", "langfristig", "begrenzung", "staatsverschuldung", "u.", "a.", "negativen", "umverteilungswirkungen", "verbunden", "erlaube", "eu-vertrag", "bef\u00fcrwortete", "antizyklische", "fiskalpolitik", "angemessenen", "erh\u00f6hung", "strukturellen", "defizits", "konjunkturellen", "schw\u00e4chephasen", "ausdr\u00fcckt", "m\u00fcssten", "regelwerk", "w\u00e4hrungsunion", "eingehalten", "regelm\u00e4\u00dfige", "haushalts\u00fcbersch\u00fcsse", "betr\u00e4chtlicher", "h\u00f6he", "erzielt", "vorbild", "erfolg", "antizyklischen", "fiskalpolitik", "f\u00fchrt", "vereinigten", "staaten", "vereinigte", "k\u00f6nigreich", "beispielsweise", "zusammenbruch", "dotcom-blase", "konzertierten", "aktion", "strukturelle", "defizit", "massiv", "ausgeweitet", "gleichzeitig", "leitzins", "drastisch", "gesenkt", "dauerhaft", "hohen", "wirtschaftswachstum", "gef\u00fchrt", "betont", "zusammenhang", "bedeutung", "koordinierung", "geld-", "fiskalpolitik", "gegeneinander", "agieren", "d\u00fcrften", "kontinentaleuropa", "h\u00e4ufig", "fall", "debatte", "senkung", "steuer-", "abgabenbelastung", "kritisiert", "erfolg", "niedrigen", "staatsquote", "empirisch", "belegbar", "europa", "nennt", "l\u00e4nder", "historisch", "hoher", "staatsquote", "schweden", "d\u00e4nemark", "finnland", "frankreich", "teils", "dynamische", "wirtschaftsentwicklung", "aufzuweisen", "l\u00e4nder", "niedriger", "staatsquote", "gegenteiligen", "befund", "deutschland", "schweiz", "japan", "\u00f6ffentliche", "ausgaben", "bildung", "forschung", "infrastruktur", "langfristigen", "wirtschaftlichen", "wohlstand", "entscheidend", "hohe", "staatsquote", "finanzieren", "spricht", "zudem", "st\u00e4rkere", "finanzierung", "sozialsysteme", "steuern", "gleichzeitiger", "senkung", "sozialabgaben", "s.", "o.", "august", "ver\u00f6ffentlichte", "frankfurter", "allgemeine", "sonntagszeitung", "gastbeitrag", "bofingers", "berufung", "mariana", "mazzucato", "these", "vertrat", "staatliche", "industriepolitik", "technischen", "fortschritt", "f\u00f6rdere", "freie", "wettbewerb", "woche", "kritisierten", "\u00fcbrigen", "mitglieder", "sachverst\u00e4ndigenrates", "ge\u00e4u\u00dferten", "thesen", "bescheinigten", "verstehe", "\u00f6konomie", "februar", "forderte", "bofinger", "spiegel", "ausgabe", "lockup-vouchern", "steuerfinanzierten", "einkaufsgutscheinen", "bundesb\u00fcrger", "kinder", "einkaufsgutscheine", "betrieben", "einsetzbar", "corona-shutdown", "hart", "getroffen", "schlie\u00dfen", "profitieren", "k\u00f6nnten", "gesch\u00e4ften", "restaurants", "fitnessstudios", "kultureinrichtungen", "andrang", "vermeiden", "schl\u00e4gt", "bofinger", "gutscheine", "zufallsverfahren", "zuzuteilen", "g\u00fcltigkeit", "jeweils", "bestimmten", "monat", "begrenzen", "millionen", "berechtigten", "beliefen", "kosten", "fiskus", "milliarden", "euro", "betriebe", "k\u00f6nnten", "gutscheine", "bank", "bargeld", "einzahlen", "banken", "wertgutschriften", "bundesbank", "weiterreichen", "finanzministerium", "abrechnen"], "link_data": [{"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["aufsehen", "zusammenhang", "staatsschulden", "liquidit\u00e4tsfalle", "behauptete", "\u00f6konomen", "kritisierten", "verkn\u00fcpfung", "falsch", "\u00e4u\u00dferte"], "right_context": ["professor", "volkswirtschaftslehre", "ehemaliger", "wirtschaftsweiser", "bundesregierung", "autor", "standardwerks", "grundz\u00fcge", "volkswirtschaftslehre", "merzens"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["derweil", "r\u00fcckw\u00e4rtsgewandt", "mittelstandsfeindlich", "teuer", "unbrauchbar", "gutachten", "universit\u00e4t", "w\u00fcrzburg", "federf\u00fchrung", "wirtschaftsweisen"], "right_context": ["september", "schluss", "quotenmodelle", "deutschland", "investoren", "risiken", "bergen", "pl\u00e4diert", "auktionsmechanismus", "erweitertes"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["bargeld", "abschafft", "schafft", "freiheit", "wenden", "bef\u00fcrworter", "abschaffung", "bargelds", "\u00f6konom", "wirtschaftsweise"], "right_context": ["heutigen", "technischen", "m\u00f6glichkeiten", "bargeld", "anachronismus", "darstellen", "abschaffung", "k\u00f6nnten", "m\u00e4rkte", "schwarzarbeit"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["gutachten", "einhellig", "erstellen", "vergangenheit", "unterschiedliche", "deutungen", "folge", "klare", "empfehlungen", "bestand"], "right_context": ["wiederholt", "minderheitsvoten", "jahresgutachten", "abgedruckt", "empfehlung", "svr", "jahresgutachten", "kalten", "progression", "anpassung"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["kassenlage", "politischer", "entscheidung", "januar", "zahlung", "arbeitslosengeldes", "beitragszahler", "begrenzt", "\u00f6konomen", "beispielsweise"], "right_context": ["begr\u00fcnden", "schwierige", "finanzielle", "situation", "sozialversicherungssysteme", "fehlenden", "\u00e4quivalenz", "beitr\u00e4gen", "leistungen", "beispielsweise"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["angebotsorientierte", "wirtschaftspolitik", "gesetzt", "sachverst\u00e4ndigenrat", "begutachtung", "gesamtwirtschaftlichen", "entwicklung", "bundesregierung", "wirtschaftsweisen", "vertrat"], "right_context": ["teilweise", "nachfrageorientierte", "positionen", "herbstgutachten", "finanzkrise", "meistern", "wachstumskr\u00e4fte", "st\u00e4rken", "finden", "nachfragepolitische"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["angesichts", "gegenw\u00e4rtig", "diskutierten", "h\u00f6he", "gesetzlichen", "mindestlohns", "\u20ac", "s.", "angeh\u00f6rige", "sachverst\u00e4ndigenrats"], "right_context": ["vertrat", "abweichende", "meinung", "schlug", "mindestlohn", "\u20ac", "ansicht", "einf\u00fchrung", "mindestlohns", "negativen"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["anhaltenden", "einfluss", "medien", "politik", "deutschland", "politik", "wirtschaft", "deutschland", "ruinieren", "sachverst\u00e4ndigenratsmitglied"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "buch", "gefallen", "sachlicher", "systematischer", "form", "vorurteile", "widerlegt", "sonntagabend", "fernsehen"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["politik", "beruf", "stiftung", "prominente", "international", "ausgewiesene", "experten", "gewinnen", "marianne", "birthler"], "right_context": ["heinz", "bude", "wolfgang", "huber", "j\u00fcrgen", "kaube", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "hans", "leyendecker"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["verschiedene", "politiker", "forderung", "europ\u00e4ischen", "ratingagentur", "gegengewicht", "amerikanischen", "schaffen", "deutsche", "wirtschaftsweise"], "right_context": ["sprach", "mai", "angesichts", "griechischen", "finanzkrise", "gefahr", "\u00fcbergreifens", "l\u00e4nder", "gr\u00fcndung", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["besteht", "sowohl", "pakt-bef\u00fcrwortern", "pakt-gegnern", "letzten", "reihe", "reformvorschl\u00e4gen", "kritiker", "deutschland", "beispielsweise"], "right_context": ["heinz-j.", "bontrup", "paktes", "bef\u00fcrchten", "prozyklischen", "fiskalpolitik", "f\u00fchrt", "wirtschaftlichen", "probleme", "versch\u00e4rft"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["zeitgen\u00f6ssisch", "sahen", "vertreter", "diw", "angebotspolitik", "erfolglos", "versucht", "investitionst\u00e4tigkeit", "anzukurbeln", "einsch\u00e4tzung"], "right_context": ["neigten", "meisten", "deutschen", "\u00f6konomen", "eher", "angebotsseite", "betonen", "tr\u00e4ger", "alfred-nobel-ged\u00e4chtnispreises", "wirtschaftswissenschaften"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["b\u00fcrger", "trotz", "steigendem", "nominallohn", "aufwertung", "w\u00e4hrung", "entsprechend", "sinkende", "importpreise", "profitieren"], "right_context": ["argumentiert", "deutschen", "lohnzur\u00fcckhaltung", "f\u00fchrte", "reall\u00f6hne", "inflationsbereinigt", "sogar", "sanken", "wiederum", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["olaf", "scholz", "slogan", "politik", "herr", "scholz", "insm", "verwende", "zitat", "\u00f6konomen"], "right_context": ["bezeichnete", "starkes", "st\u00fcck", "insm", "lobbyistischen", "angriff", "scholz", "missbraucht", "wirtschaftswoche", "sprach"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["gewerkschaften", "parteien", "herausgeberkreis", "bestand", "m\u00e4rz", "katajun", "amirpur", "seyla", "benhabib", "mai"], "right_context": ["ulrich", "brand", "mai", "micha", "brumlik", "dan", "diner", "j\u00fcrgen", "habermas", "detlef"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["technischen", "universit\u00e4t", "berlin", "m\u00e4rz", "februar", "geh\u00f6rte", "sachverst\u00e4ndigenrat", "begutachtung", "gesamtwirtschaftlichen", "entwicklung"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "platz", "einnahm", "lehrt\u00e4tigkeit", "wissenschaftlichen", "publikationen", "setzte", "j\u00fcrgen", "kromphardt", "h\u00e4ufig"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["nachteiliger", "folgen", "besch\u00e4ftigung", "inland", "best\u00e4tigt", "per", "saldo", "zus\u00e4tzliche", "arbeitspl\u00e4tze", "generiert"], "right_context": ["rudolf", "hickel", "widersprechen", "basarhypothese", "siehe", "weblinks", "hinweis", "wertsch\u00f6pfung", "export", "pro"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["produktionspotential", "ddr", "hohen", "umtauschkurs", "zus\u00e4tzliche", "geldmenge", "ddr", "prozent", "laut", "wirtschaftswissenschaftler"], "right_context": ["gesamte", "w\u00e4hrungsgebiet", "geldmengenanstieg", "prozent", "verkraftbar", "betrug", "verbindung", "w\u00e4hrungsunion", "verursachte", "schaden"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["m\u00fcsse", "arbeitnehmer", "bereit", "betreffende", "arbeitsverh\u00e4ltnis", "anzunehmen", "keynesianische", "\u00f6konomen", "rudolf", "hickel"], "right_context": ["kritisieren", "sinns", "deutung", "lohnspreizung", "400-\u20ac-jobs", "vorhanden", "bringe", "arbeitslosen", "sozialhilfe", "k\u00fcrzen"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["linz", "j\u00e4hrlich", "kurt", "w.", "rothschild-vorlesung", "verleiht", "renner-institut", "kurt-rothschild-preis", "wissenschaftsjournalistik", "hauptpreistr\u00e4ger"], "right_context": ["marcel", "fratzscher", "heinz", "d.", "kate", "raworth"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["bernd", "raffelh\u00fcschen", "paul", "kirchhof", "gegensatz", "prominente", "linke", "\u00f6konomen", "z.", "b."], "right_context": ["gustav", "horn", "eingeladen", "sicht", "studie", "erschwerend", "hinzu", "g\u00e4ste", "sendung", "arbeitgeberverband"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["festgelegt", "folge", "reduzierung", "wohnungsbauinvestitionen", "obwohl", "politisch", "eigentlich", "ziel", "\u00fcberwindung", "investitionsstaus"], "right_context": ["konjunkturgerechte", "wachstumsprogramme", "dienen", "dauerhaft", "starke", "export\u00fcberschuss", "deutschen", "wirtschaft", "investitionsstau", "inland"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["sozial", "ungerecht", "kritik", "konjunkturellen", "vertr\u00e4glichkeit", "schuldenbegrenzungsregeln", "\u00e4u\u00dferten", "\u00f6konomen", "sebastian", "dullien"], "right_context": ["heiner", "flassbeck", "institut", "makro\u00f6konomie", "konjunkturforschung", "imk", "appell", "peter", "bofinger", "gustav"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["bew\u00e4ltigung", "r\u00fcckblick", "unverzichtbar", "hintergrund", "beobachteten", "dogmatischen", "wirtschaftsdenkens", "\u00f6ffentlichkeit", "schreibt", "wirtschaftsweise"], "right_context": ["vorwort", "jahrbuch", "nachdenkseiten", "anst\u00f6\u00dfe", "anregungen", "alternativen", "denkans\u00e4tzen", "bieten", "etablierten", "medien"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["haushaltsdefizite", "gruppe", "bezeichnet", "eurokrise", "staatsschuldenkrise", "bezeichnung", "eurokrise", "staatsschuldenkrise", "u.", "a."], "right_context": ["kritisiert", "begrifflichkeit", "staatsschuldenkrise", "verschleiere", "eigentlich", "krise", "finanzwirtschaft", "banken", "spekulationen", "solider"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["kategorien", "gemeinsam", "sp\u00f6-parlamentsklub", "kurt-rothschild-preis", "wirtschaftspublizistik", "benannt", "preis", "kurt", "rothschild", "hauptpreistr\u00e4ger"], "right_context": ["marcel", "fratzscher", "heinz", "d.", "kate", "raworth"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["vorstandsvorsitzende", "iif", "josef", "ackermann", "gipfel", "bedingungen", "griechenland-rettung", "beschlossen", "\u00f6konom", "wirtschaftsweise"], "right_context": ["erl\u00e4uterte", "hierzu", "banken", "versicherungen", "steuern", "null", "prozent", "griechenland-rettung", "sieger", "gipfel-verhandlungen"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "richard", "weizs\u00e4cker", "veranlasste", "buch", "autoren", "gespr\u00e4ch", "probleme", "wiedervereinigung", "f\u00fchren"], "right_context": ["sinns", "wirtschaftswissenschaftliche", "standpunkte", "\u00e4u\u00dferst", "kritisch", "sieht", "beschreibt", "buch", "glauben", "informativ"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["stellte", "\u00fcberzeugung", "infrage", "gesunde", "wirtschaft", "st\u00e4ndig", "wirtschaftswachstum", "brauche", "bekanntesten", "sch\u00fcler"], "right_context": ["w\u00fcrdigt", "folgt", "st\u00fctzel", "kompromissloser", "verfechter", "marktwirtschaftlicher", "grunds\u00e4tze", "schule", "anzugeh\u00f6ren", "wissenschaftlichen"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["geschichte", "jahrestagungen", "vereins", "socialpolitik", "pluralistischen", "erg\u00e4nzungsveranstaltung", "real-world-\u00f6konomen", "pluralen", "\u00f6konomen", "organisiert"], "right_context": ["teilnahm", "entstehen", "institutionelle", "orte", "explizit", "pluralen", "\u00f6konomie", "orientieren", "impulsen", "streben"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["politik", "wirtschaft", "banken", "traf", "eher", "anderer", "aufruf", "august", "verfasst", "wirtschaftswissenschaftlern"], "right_context": ["claus", "k\u00f6hler", "lutz", "hoffmann", "gerold", "krause-junk", "unterzeichnet", "universit\u00e4tsprofessoren", "forderten", "p\u00fcnktlichen"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["koch", "industries", "markus", "grill", "spiegel", "vorgeworfen", "wildwestkapitalismus", "forcieren", "deutsche", "wirtschaftsweise"], "right_context": ["stellt", "heraus", "pikettys", "grundthese", "ausgerechnet", "zeitraum", "zahlen", "belegt", "breiteste", "datengrundlage"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["vereins", "socialpolitik", "vfs", "g\u00f6ttingen", "erg\u00e4nzungstagung", "organisiert", "referenten", "u.", "a.", "wirtschaftsweise"], "right_context": ["finanzmarktforscher", "max", "otte", "kabarettist", "frank-markus", "barwasser", "sprachen", "themen", "jahrestagung", "raum"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["gegr\u00fcndet", "nominierung", "trugers", "vertreter", "gewerkschaften", "sachverst\u00e4ndigenrat", "begutachtung", "gesamtwirtschaftlichen", "entwicklung", "nachfolger"], "right_context": ["\u00f6konomen", "kontrovers", "diskutiert", "sprachen", "justus", "haucap", "direkt", "isabel", "schnabel", "indirekt"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["kirchg\u00e4ssner", "jan-egbert", "sturm", "gr\u00fcndungsmitglieder", "reihe", "namhafter", "\u00f6konomen", "deutschland", "\u00f6sterreich", "schweiz"], "right_context": ["hans-werner", "sinn", "dennis", "snower", "beatrice", "weder", "di", "mauro", "lars", "p."]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["deutschland", "besteht", "reformbedarf", "ver\u00f6ffentlichte", "tagungsband", "enth\u00e4lt", "beitr\u00e4ge", "wirtschaftswissenschaftlichen", "politischen", "themen"], "right_context": ["james", "k.", "galbraith", "gesine", "schwan", "norbert", "walter-borjans", "stiftung", "preises", "keynes-gesellschaft"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["verleiht", "sp\u00f6-parlamentsklub", "gemeinsam", "dr.-karl-renner-institut", "kurt-rothschild-preis", "wirtschaftspublizistik", "benannt", "kurt", "rothschild", "hauptpreistr\u00e4ger"], "right_context": ["marcel", "fratzscher", "heinz", "d.", "kate", "raworth", "bereichssprecher", "sp\u00f6-parlamentsklubs", "xxvii", "gesetzgebungsperiode"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["g\u00e4be", "schulden", "geld", "unreguliert", "system", "befinden", "spiegel-gespr\u00e4ch", "anfang", "april", "\u00f6konomen"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "corona-pandemie", "empfahl", "system", "marode", "trauen", "stecker", "ziehen", "patienten", "friedlich"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["z.", "b.", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "finanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "gruppe", "\u00f6konomen"], "right_context": ["gustav", "horn", "michael", "h\u00fcther", "ver\u00f6ffentlichte", "artikel", "explizit", "thesen", "aufrufs", "wandte"]}, {"mention_text": ["peter", "bofinger"], "left_context": ["gr\u00fcndungsmitgliedern", "geh\u00f6rten", "gerhard", "schick", "christoph", "bautz", "mitgr\u00fcnder", "campact", "norbert", "bl\u00fcm"], "right_context": ["peter", "mitgr\u00fcnder", "transparency", "international", "gesine", "schwan", "axel", "troost", "barbara", "unm\u00fc\u00dfig"]}]}