{"entity_id": "Q112109", "description_tokens": ["thomas", "strobl", "m\u00e4rz", "heilbronn", "deutscher", "politiker", "cdu", "erstmals", "vorsitzenden", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "wiedergew\u00e4hlt", "dezember", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "cdu", "deutschlands", "januar", "strobl", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "juni", "bundestag", "ausschied", "mai", "innenminister", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "kabinett", "kretschmann", "ii", "mai", "kabinett", "kretschmann", "iii.", "besuch", "wartbergschule", "abitur", "robert-mayer-gymnasium", "heilbronn", "leistete", "thomas", "strobl", "weder", "wehr-", "zivildienst", "absolvierte", "studium", "rechtswissenschaft", "ruprecht-karls-universit\u00e4t", "heidelberg", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "referendariat", "legte", "staatsexamen", "anschlie\u00dfend", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "universit\u00e4t", "heidelberg", "parlamentarischer", "berater", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "t\u00e4tig", "selbst\u00e4ndiger", "rechtsanwalt", "heilbronn", "strobl", "verheiratet", "christine", "strobl", "ard-programmdirektorin", "\u00e4lteste", "tochter", "cdu-politikers", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "evangelisch", "16-j\u00e4hriger", "sch\u00fcler", "begann", "strobl", "erstmals", "politisch", "engagieren", "gleichgesinnten", "arbeitskreis", "demokratischer", "sch\u00fcler", "gegengewicht", "schule", "aktiven", "jungsozialisten", "gr\u00fcndete", "trat", "junge", "union", "cdu", "strobl", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "heilbronn", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu-bezirksverbandes", "nordw\u00fcrttemberg", "april", "generalsekret\u00e4r", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "gew\u00e4hlt", "funktion", "verantwortlich", "herausgabe", "liederbuchs", "cdu", "lied", "herausstellte", "b\u00fcchlein", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "herausgegeben", "panzerlied", "nationalsozialismus", "enthalten", "distanzierten", "strobl", "damalige", "ministerpr\u00e4sident", "cdu-landesvorsitzende", "g\u00fcnther", "oettinger", "lied", "kannten", "strobl", "lied", "n\u00e4chsten", "auflage", "abdrucken", "lassen", "vorgesetzter", "oettinger", "entschied", "b\u00fcchlein", "sofort", "einstampfen", "lassen", "thomas", "strobl", "vorsitzender", "bundesfachausschusses", "wirtschafts-", "haushalts-", "finanzpolitik", "cdu", "deutschlands", "april", "erkl\u00e4rte", "strobl", "landesparteitag", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "juli", "nachfolge", "stefan", "mappus", "amt", "landesvorsitzenden", "kandidieren", "mappus", "verlust", "regierungsbeteiligung", "infolge", "landtagswahl", "amt", "verf\u00fcgung", "gestellt", "strobls", "kandidatur", "innerhalb", "cdu", "ungeteilte", "zustimmung", "gesto\u00dfen", "erkl\u00e4rte", "juni", "aalener", "landtagsabgeordnete", "winfried", "mack", "ebenfalls", "landesvorsitz", "bewerben", "wahl", "erhielt", "strobl", "prozent", "stimmen", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "gegenkandidat", "mack", "erreichte", "prozent", "abgegebenen", "stimmen", "strobl", "bewarb", "spitzenkandidat", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "landtagswahl", "unterlag", "mitgliederbefragung", "guido", "wolf", "stimmen", "stand", "dezember", "stellvertretenden", "cdu-vorsitzenden", "geh\u00f6rte", "strobl", "gemeinderat", "heimatstadt", "heilbronn", "vorsitzender", "cdu-fraktion", "mitglied", "regionalverband", "heilbronn-franken", "vorsitzender", "cdu-fraktion", "herbst", "juni", "strobl", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stellvertretender", "vorsitzender", "bundestagsausschusses", "wahlpr\u00fcfung", "immunit\u00e4t", "gesch\u00e4ftsordnung", "deutschen", "bundestag", "vorsitzender", "zudem", "mitglied", "\u00e4ltestenrates", "vorsitzender", "baden-w\u00fcrttembergischen", "cdu-landesgruppe", "wechselte", "vorsitz", "vermittlungsausschusses", "viertelj\u00e4hrlich", "jens", "b\u00f6hrnsen", "vertreter", "bundesrates", "strobl", "zog", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "heilbronn", "bundestag", "bundestagswahl", "erhielt", "erststimmen", "juni", "legte", "landesminister", "ernannt", "mandat", "nieder", "r\u00fcckte", "iris", "ripsam", "bundestag", "mitglied", "europa-union", "parlamentariergruppe", "deutscher", "bundestag", "mai", "kabinett", "kretschmann", "ii", "minister", "inneres", "digitalisierung", "migration", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "landesbeauftragten", "vertriebene", "sp\u00e4taussiedler", "baden-w\u00fcrttemberg", "ernannt", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "kandidierte", "wahlkreis", "heilbronn", "erfolglos", "mandat", "mai", "kabinett", "kretschmann", "iii", "weiterhin", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "minister", "inneren", "digitalisierung", "kommunen", "cdu-landesparteitag", "november", "erneut", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "zweitschlechteste", "ergebnis", "wahl", "gegenkandidaten", "strobl", "schwachen", "cdu-ergebnisse", "wahlen", "parteiintern", "kritisiert", "strobl", "mitglied", "pflichtschlagenden", "heidelberger", "studentenverbindung", "alte", "leipziger", "landsmannschaft", "afrania", "september", "botschafter", "vereins", "miteinander", "e.", "v.", "projekte", "kinder", "jugendliche", "engagiert", "strobl", "mitglied", "heilbronner", "vereins", "w\u00fcrttemberger", "gesellschaft", "e.", "v.", "langj\u00e4hriges", "mitglied", "europa-union", "deutschland", "strobl", "unterst\u00fctzte", "versuch", "familienministerin", "ursula", "leyen", "internetseiten", "bek\u00e4mpfung", "kinderpornografie", "sperren", "vgl.", "gesetz", "bek\u00e4mpfung", "kinderpornografie", "kommunikationsnetzen", "juni", "\u00e4u\u00dferte", "strobl", "leyen", "initiierte", "infrastruktur", "sperrung", "webinhalten", "eigentlich", "kinderpornografische", "inhalte", "angewendet", "sperrung", "sogenannten", "killerspielen", "verwenden", "gedenkt", "nachfrage", "k\u00f6lner", "stadt-anzeigers", "erkl\u00e4rte", "strobl", "europ\u00e4ische", "gerichtshof", "april", "eu-richtlinie", "vorratsdatenspeicherung", "rechtswidrig", "erkl\u00e4rte", "forderte", "strobl", "selben", "monat", "einf\u00fchrung", "eu-richtlinie", "wahlcomputerurteil", "bundesverfassungsgerichts", "m\u00e4rz", "strobl", "vorsitzender", "wahlpr\u00fcfungsausschusses", "abgeordneter", "kontrollieren", "exekutive", "arbeit", "presseerkl\u00e4rung", "verk\u00fcndung", "urteils", "erkl\u00e4rte", "wahlpr\u00fcfungsausschuss", "festgestellt", "wahlen", "ger\u00e4ten", "sicher", "anzusehen", "strobl", "bef\u00fcrworter", "bahnhofsprojektes", "stuttgart", "unterstellte", "walter", "sittler", "prominentesten", "gegner", "projektes", "mangelndes", "demokratieverst\u00e4ndnis", "bezeichnete", "sittler", "wahrheit", "demokratie", "hut", "sittlers", "vater", "einst", "mitglied", "nsdap", "medien", "strobl", "anschlie\u00dfend", "sippenhaft", "kritisiert", "newsletter", "strobl", "foto", "sittlers", "ver\u00f6ffentlicht", "behauptung", "versehen", "vater", "nazi-funktion\u00e4r", "arbeitete", "reichspropagandaminister", "joseph", "goebbels", "walter", "sittler", "propagandist", "s21-bewegung", "aussage", "sittlers", "vater", "funktion\u00e4r", "nsdap-mitglied", "reichspropagandaministerium", "ausw\u00e4rtige", "amt", "gearbeitet", "entsprechenden", "aufforderungen", "entschuldigte", "strobl", "schlie\u00dflich", "nazi-vergleich", "ziel", "hinausgeschossen", "sittler", "akzeptierte", "entschuldigung", "spd-bundestagsfraktion", "strobl", "dennoch", "vorsitzenden", "vermittlungsausschusses", "stuttgart", "haltbar", "forderte", "personelle", "konsequenzen", "strobl", "setzte", "anfang", "rechtliche", "gleichstellung", "lebenspartnerschaften", "ehe", "ehegattensplitting", "bild-zeitung", "halte", "sinnvoll", "verfassungsgericht", "vorgeschriebene", "n", "sukzessivadoption", "gleichzeitig", "ehegattensplitting", "homo-paare", "einzuf\u00fchren", "warten", "karlsruhe", "gleichstellung", "vorschreibt", "strobl", "sprach", "herbst", "angesichts", "damaligen", "fl\u00fcchtlingssituation", "gesetzesversch\u00e4rfungen", "asylrecht", "asylpaket", "cdu/csu", "bundestagsdebatte", "strobl", "gesetze", "deutschland", "prophet", "deutschland", "parlament", "september", "warf", "strobl", "tv-debatte", "afd", "antieurop\u00e4ische", "antichristliche", "partei", "abendland", "verrate", "christen", "t\u00fcr", "leuten", "gewalt", "not", "fliehen", "strobl", "november", "brauche", "herz", "h\u00e4rte", "bereit", "massive", "importierte", "kriminalit\u00e4t", "akzeptieren", "cdu-parteitag", "strobl", "beantragte", "\u00e4nderungen", "versch\u00e4rften", "abschieberegelungen", "weitgehend", "leitantrag", "\u00fcbernommen", "juni", "forderte", "strobl", "bundeskanzlerin", "merkel", "dringlich", "nachhaltige", "reform", "dublin-verfahren", "europ\u00e4ischen", "asylsystems", "einzusetzen", "ausschreitungen", "pl\u00fcnderungen", "stuttgart", "forderte", "strobl", "interview", "bild-zeitung", "multikulti", "\u00fcbertreiben", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "zeichnete", "strobl", "bundesverdienstkreuz", "bande", "dezember", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "\u00fcberreicht"], "link_data": [{"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["stichwort", "katar", "darauffolgenden", "interview", "distanzierte", "angela", "merkel", "indirekt", "vorwurf", "cdu-vizevorsitzende"], "right_context": ["stellte", "indirekt", "eignung", "katars", "gro\u00dfinvestor", "deutschland", "volkswagen", "deutsche", "bahn", "deutsche"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["berufung", "christine", "strobl", "programmdirektorin", "ard", "tochter", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "zudem", "mann"], "right_context": ["aktuell", "innenminister", "baden-w\u00fcrttemberg", "jugend", "cdu-mitglied", "\u00f6sterreichische", "rundfunk", "orf", "\u00f6sterreich", "gr\u00f6\u00dfte"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["digitalisierung", "kommunen", "baden-w\u00fcrttemberg", "bw", "zw\u00f6lf", "ministerien", "regierung", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "minister"], "right_context": ["politischer", "staatssekret\u00e4r", "wilfried", "klenk", "leitender", "beamter", "amtschef", "beamtete", "staatssekret\u00e4r", "julian"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["einzelne", "politiker", "unterschiedlicher", "parteien", "insbesondere", "spd-vorsitzende", "sigmar", "gabriel", "stellvertretende", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["rechtsanspruch", "platz", "ganztagsschule", "fl\u00e4chendeckender", "ausbau", "gebundenen", "ganztagsschule", "teilnahme", "ganzt\u00e4gigen", "unterricht"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["kaiserreich", "gr\u00f6\u00dfere", "geltung", "gr\u00f6\u00dferen", "einfluss", "verschaffen", "schrittmacher", "parlamentarismus", "antiparlamentarischen", "verfassungssystem"], "right_context": ["vorsitzender", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "innenminister", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "w\u00fcrdigte", "erzberger"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["harald", "friese", "kandidierte", "spd", "wahlkreis", "heilbronn", "deutschen", "bundestag", "unterlag", "cdu-kandidaten"], "right_context": ["zog", "anschlie\u00dfend", "spd-landesliste", "bundestag", "mitglied", "innenausschusses", "stellvertretendes", "mitglied", "untersuchungsausschusses", "cdu-spendenaff\u00e4re"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["vorsitz", "wechselt", "j\u00e4hrlich", "l\u00e4ndern", "alphabetischer", "reihenfolge", "januar", "f\u00fchrt", "innenminister", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["cdu", "innenministerkonferenz", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "innenminister", "th\u00fcringens", "georg", "maier", "spd", "konferenz"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["wahl", "fraktionsvorsitz", "landtag", "peter", "hauk", "scheiterte", "zog", "kandidatur", "landes-cdu", "f\u00fchrt"], "right_context": ["versuch", "cdu-bezirksvorsitz", "bezirk", "w\u00fcrttemberg-hohenzollern", "nachfolge", "andreas", "schockenhoff", "erreichen", "misslang", "ebenfalls"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["regierungsparteien", "kritisiert", "csu-vorsitzenden", "horst", "seehofer", "fdp-generalsekret\u00e4r", "patrick", "d\u00f6ring", "stellvertretenden", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["cdu-abgeordneten", "jens", "spahn", "dobrindt", "lehnt", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "strikt", "kritisierte", "italien"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["stichwort", "katar", "darauffolgenden", "interview", "distanzierte", "angela", "merkel", "indirekt", "vorwurf", "cdu-vizevorsitzende"], "right_context": ["stellte", "eignung", "katars", "gro\u00dfinvestor", "deutschland", "infrage", "gr\u00fcne", "abgeordnete", "katja", "keul"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["graf", "lambsdorff", "friedrich", "merz", "peter", "tauber", "armin", "laschet", "julia", "kl\u00f6ckner"], "right_context": ["martin", "j\u00e4ger", "bernhard", "vogel", "aktuellen", "herausgeber", "mario", "voigt", "dorothee", "b\u00e4r"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["siegfried", "kauder", "erhielt", "stimmen", "kauder", "trat", "einzelbewerber", "bisherigen", "wahlkreis", "cdu-landesvorsitzende"], "right_context": ["legte", "kauder", "mitte", "juli", "nahe", "cdu", "auszutreten", "parteiausschluss", "zuvorzukommen", "volker"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["urs\u00e4chlich", "linie", "immobilien", "freiwerdenden", "bahnareal", "gebaut", "engagement", "seiten", "damaligen", "cdu-generalsekret\u00e4rs"], "right_context": ["scharf", "kritisiert", "unterstellte", "sittler", "mangelndes", "demokratieverst\u00e4ndnis", "aufgrund", "mitgliedschaft", "vaters", "nsdap"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["t\u00fcrkische", "imame", "deutschland", "zumeist", "deutsch", "regul\u00e4r", "jeweils", "ausgetauscht", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte"], "right_context": ["baden-w\u00fcrttembergischer", "innenminister", "akzeptieren", "\u00e4hnliche", "meinungen", "fasste", "journalist", "matthias", "kamann", "artikel"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["ella", "probelauf", "technischer", "probleme", "gestoppt", "kritisierte", "opposition", "eisenmann", "baden-w\u00fcrttembergischen", "innenminister"], "right_context": ["juni", "verantwortung", "projekt", "stefan", "fulst-blei", "erkl\u00e4rte", "eisenmann", "vers\u00e4umt", "anfang", "projekt"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["landkreises", "wahlkreis", "heilbronn", "wahlen", "deutschen", "bundestag", "direktmandat", "wahlen", "kandidat", "cdu"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "wahl", "deutschen", "bundestag", "zog", "nachfolger", "alexander", "throm", "cdu", "direkt"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["buch", "lied", "untertitel", "volkslieder", "schlager", "fr\u00f6hliche", "stunden", "einzustampfen", "liedersammlung", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["herausgegeben", "melodie", "h\u00e4lfte", "strophe", "refrain", "s\u00fcdwesterliedes", "lied", "deutschen", "namibia", "entlehnt"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["angaben", "fl\u00fcchtlinge", "unterst\u00fctzt", "initiative", "ihk", "bodensee-oberschwaben", "april", "initiative", "baden-w\u00fcrttembergischen", "innenminister"], "right_context": ["empfangen", "sprach", "antje", "dewitz", "rasche", "einf\u00fchrung", "einwanderungsgesetzes", "vaude", "bestimmten", "bereichen"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["landrats", "amt", "landtagspr\u00e4sident", "januar", "spitzenkandidatur", "cdu-mitgliederbefragung", "gewann", "wolf", "prozent", "stimmen"], "right_context": ["landesparteitag", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "januar", "ulm", "prozent", "delegiertenstimmen", "spitzenkandidat", "landtagswahl", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["gattin", "mathilde", "ehemalige", "ministerpr\u00e4sident", "erwin", "teufel", "landtagspr\u00e4sidentin", "muhterem", "aras", "innenminister"], "right_context": ["max", "markgraf", "baden", "sohn", "bernhard", "franz", "herzog", "bayern", "friedrich", "herzog"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["badischen", "staatsbrauerei", "rothaus", "tochter", "christine", "baden-w\u00fcrttembergischen", "cdu-landesvorsitzenden", "innenminister", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["verheiratet", "programmdirektorin", "ard-gemeinschaftsprogramms", "tochter", "juliane", "journalistin", "sch\u00e4uble", "juristischen", "fachverb\u00e4nden", "medienjournalisten"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["kretschmann", "verdienstorden", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "februar", "innenministerium", "baden-w\u00fcrttemberg", "stuttgart", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["abteilung", "iii", "zoll", "umsatzsteuer", "verbrauchsteuern", "bundesministeriums", "finanzen", "berlin", "anschlie\u00dfend", "minister"], "right_context": ["cdu", "ministerialdirektor", "amtschef", "ministerium", "inneres", "digitalisierung", "migration", "baden-w\u00fcrttemberg", "april", "w\u00fcrtenberger"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "landesverband", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "mitgliedern", "zweitgr\u00f6\u00dfte", "landesverband", "cdu", "vorsitzender"], "right_context": ["innenminister", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "landesverband", "januar", "zusammenschluss", "landesverb\u00e4nde", "nordbaden", "s\u00fcdbaden", "nordw\u00fcrttemberg"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["trat", "damalige", "parteivorsitzende", "stefan", "mappus", "amt", "landesvorsitzenden", "partei", "nachfolge", "bewarb"], "right_context": ["mack", "kandidatur", "mack", "unterlag", "kontrahenten", "strobl", "wahl", "landesvorsitzenden", "s\u00fcdwest-cdu", "deutlich"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobls"], "left_context": ["union", "baden-w\u00fcrttemberg", "sch\u00fctz", "bezirksvorsitzende", "frauen", "union", "nordbaden", "april", "sch\u00fctz", "vorschlag"], "right_context": ["kommissarischen", "generalsekret\u00e4rin", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "berufen", "best\u00e4tigung", "erfolgte", "landesparteitag", "januar", "ulm"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["gewann", "cdu-abgeordnete", "egon", "susset", "direktmandat", "wahlen", "verteidigte", "wahlen", "gewann", "cdu-politiker"], "right_context": ["wahlkreis", "heilbronn", "strobls", "wechsel", "landespolitik", "setzte", "kommunalpolitischer", "weggef\u00e4hrte", "alexander", "throm"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["feuerwehr-ehrenzeichen", "gold", "besonderer", "ausf\u00fchrung", "50-j\u00e4hrige", "dienstzeit", "juli", "beschloss", "baden-w\u00fcrttembergische", "innenminister"], "right_context": ["anregung", "landesfeuerwehrverbandes", "landesregierung", "erneute", "\u00e4nderung", "stiftungsanordnung", "vorzuschlagen", "wodurch", "ehrenzeichen", "bronze"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["\u00fcberarbeiteten", "entwurf", "oktober", "regelung", "gestrichen", "abend", "gesetzesverabschiedung", "bundestagsabgeordnete", "baden-w\u00fcrttembergische", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["sperrung", "internetseiten", "sogenannte", "killerspiele", "ausdehnen", "pr\u00fcfen", "ernsthaft", "innenpolitische", "sprecher", "csu-bundestagsfraktion"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["landtagswahlkreis", "eppingen", "alexander", "throm", "cdu", "errang", "landtagsmandat", "bundestagswahlkreis", "heilbronn", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["juni", "bundestag", "innenminister", "kabinett", "kretschmann", "ii", "bewarb", "erstmals", "landtagsmandat", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["gefeiert", "festg\u00e4sten", "bahnchef", "r\u00fcdiger", "grube", "stuttgarter", "oberb\u00fcrgermeister", "fritz", "kuhn", "innenminister"], "right_context": ["cdu-bundestagsabgeordnete", "norbert", "barthle", "oktober", "vortrieb", "ostr\u00f6hre", "durchgeschlagen", "zeitpunkt", "insgesamt", "km"]}, {"mention_text": ["strobl"], "left_context": ["sprach", "oktober", "burkaisierung", "innenpolitik", "deutschland", "vollverschleierte", "frauen", "unterwegs", "baden-w\u00fcrttembergische", "innenminister"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "halte", "verbot", "vollverschleierung", "angesichts", "verfassungsrechtlicher", "bedenken", "gebe", "weder", "bundes-"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["nachfolger", "amt", "september", "antrat", "september", "pavel", "daraufhin", "stadthalle", "aalen", "innenminister"], "right_context": ["regierungspr\u00e4sidenten", "wolfgang", "reimer", "amt", "verabschiedet", "pavel", "zudem", "vorsitzender", "verwaltungsrats", "kreissparkasse"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["landtag", "november", "nominierte", "cdu", "heilbronn", "kandidaten", "bundestagswahl", "bundestagswahlkreis", "heilbronn", "nachfolger"], "right_context": ["wahl", "deutschen", "bundestag", "setzte", "erfolgreich", "mitbewerber", "direktmandat", "mitglied", "deutschen", "bundestags"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["preise", "ausgelobt", "tradition", "staatsmedaille", "land-", "forstwirtschaft", "steht", "bev\u00f6lkerungsschutz-ehrenzeichen", "m\u00e4rz", "innenminister"], "right_context": ["gestiftet", "j\u00fcngste", "staatliche", "auszeichnung", "baden-w\u00fcrttemberg", "ehrenzeichen", "personen", "verliehen", "besonderer", "weise"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["v-leuten", "betrachtet", "hierbei", "unumg\u00e4nglich", "lfv", "unterliegt", "dienstaufsicht", "baden-w\u00fcrttembergischen", "innenministeriums", "minister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["ehefrau", "volkswirtin", "ingeborg", "sch\u00e4uble", "geb.", "hensle", "geboren", "j\u00fcngere", "geschwister", "cdu-politiker"], "right_context": ["verheiratet", "christine", "strobl", "langj\u00e4hriges", "cdu-mitglied", "1980er", "junge", "union", "ju", "eingetreten"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["cdu", "beginn", "koalitionsverhandlungen", "kiwi-koalition", "april", "begannen", "wobei", "cdu", "f\u00fchrungswechsel", "gunsten"], "right_context": ["einherging", "mai", "stand", "gr\u00fcn-schwarze", "koalitionsvertrag", "mai", "winfried", "kretschmann", "stimmen", "erneut"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["harry", "carstensen", "thomas", "dehler", "walter", "hirche", "holger", "krestel", "gunther", "krichbaum"], "right_context": ["franz", "etzel", "eckart", "klaeden", "tim", "ostermann", "friedrich", "sch\u00e4fer", "christoph", "bernstiel"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["erwirken", "verleihungszeremonie", "berichtet", "b\u00fcrgermeister", "sch\u00e4uble", "vereinsabordnung", "manneh", "begleitete", "baden-w\u00fcrttembergische", "innenminister"], "right_context": ["initiative", "berichtet", "gefl\u00fcchtete", "arbeiten", "sozialsysteme", "einzahlen", "januar", "asylverfahren", "genommen", "integrationsbeauftragte"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["arbeitsethos", "toleranz", "politische", "umgangsformen", "n\u00f6tig", "entpolitisierung", "religi\u00f6sen", "stellvertretende", "vorsitzende", "cdu"], "right_context": ["bezeichnete", "integrationshindernis", "aktueller", "rechtslage", "asylbewerber", "dreij\u00e4hrigem", "aufenthalt", "deutschland", "praktisch", "automatisch"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["polizeibeamten", "darstellung", "polizisten", "polizistinnen", "pauschal", "ausl\u00e4nderfeindliche", "dumpfbacken", "menschenverachtend", "baden-w\u00fcrttembergs", "innenminister"], "right_context": ["cdu-innenpolitiker", "christoph", "de", "vries", "kritisierten", "video", "mertz", "verteidigte", "video", "twitter"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobel"], "left_context": ["erprobungspr\u00e4sidien", "m\u00f6glichst", "schnell", "erkenntnisse", "wirkung", "body-cams", "erlangt", "februar", "k\u00fcndigte", "innenminister"], "right_context": ["body-cams", "landesweit", "auszurollen", "ausstattung", "sommer", "abgeschlossen", "bayern", "testete", "bayerische", "polizei"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "k\u00fcndigte", "november", "afd-jugendverband", "baden-w\u00fcrttemberg", "k\u00fcnftig", "beobachten", "laut", "innenminister"], "right_context": ["bez\u00fcge", "u.", "a.", "identit\u00e4ren", "bewegung", "gegeben", "landesvorsitzende", "moritz", "brodbeck", "ja-mitglieder"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["kreisvorsitzende", "udvf", "stuttgart", "iris", "ripsam", "r\u00fcckte", "juni", "verzicht", "bisherigen", "abgeordneten"], "right_context": ["landesliste", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "deutschen", "bundestag", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "verbraucherschutz", "stellvertretendes"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["abgelehnte", "asylbewerber", "sofern", "arbeits-", "ausbildungsplatz", "nachweisen", "april", "initiative", "baden-w\u00fcrttembergischen", "innenminister"], "right_context": ["empfangen", "sprach", "antje", "v.", "dewitz", "rasche", "einf\u00fchrung", "zuwanderungsgesetzes", "unternehmen", "vaude"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["st\u00e4rken", "juni", "fand", "filharmonie", "filderstadt", "bundeskongress", "werteunion", "angek\u00fcndigte", "redner", "cdu-vize"], "right_context": ["zuvor", "abgesagt", "hie\u00df", "werteunion", "cdu-parteispitze", "attackiert", "mitgliederzahl", "werteunion", "stieg", "stand"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["bundesl\u00e4nder", "\u00fcberarbeiten", "polizeigesetze", "bayern", "innenminister", "joachim", "herrmann", "csu", "baden-w\u00fcrttemberg", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "versuche", "unternommen", "besonderen", "einzelf\u00e4llen", "zusammenhang", "terroristischen", "anschl\u00e4gen", "landespolizeien", "einsatz"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["peter", "altmaier", "cdu", "alexander", "dobrindt", "csu", "martin", "schulz", "spd", "chefverhandler"], "right_context": ["cdu", "alexander", "dobrindt", "csu", "brigitte", "zypries", "spd", "chefverhandler", "daniel", "g\u00fcnther"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["sicherheit", "ca.", "millionen", "menschen", "verantwortlich", "anl\u00e4sslich", "ernennung", "\u00e4u\u00dferte", "baden-w\u00fcrttembergische", "innenminister"], "right_context": ["folgt"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["nachfolger", "hermann", "schr\u00f6der", "spitze", "landesfeuerwehr", "ebenfalls", "festakt", "homrighausen", "juli", "innenminister"], "right_context": ["amt", "verabschiedet", "vorschlag", "innensenator", "andreas", "geisel", "homrighausen", "nachfolger", "ruhestand", "verabschiedeten"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["idee", "cdu-landesverband", "sachsen-anhalt", "pakt", "ablehnt", "sehen", "f\u00fchrende", "unions-politiker", "grund", "ablehnung"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "solle", "populistischen", "hysterie", "rechts", "verr\u00fcckt", "lassen", "csu-politiker", "peter", "ramsauer"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["landgerichts", "freiburg", "rechtskr\u00e4ftig", "oberb\u00fcrgermeister", "freiburg", "martin", "horn", "parteilos", "innenminister", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["verurteilten", "gleichzeitig", "warnte", "horn", "fl\u00fcchtlinge", "pauschal", "verurteilen", "erhielt", "daraufhin", "morddrohungen"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["polizisten", "k\u00f6nnten", "polizeibeauftragten", "wenden", "spd-fraktion", "landtag", "vertreter", "gr\u00fcnen", "forderten", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "aufkl\u00e4rung", "verfahren", "polizeilichen", "datenabfragen", "m\u00f6gliche", "zusammenh\u00e4nge", "drohmails", "rechtsextremen", "preppergruppe"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["herbst", "ringo", "m.", "landesverfassungsschutz", "abteilung", "internationaler", "extremismus", "terrorismus", "t\u00e4tig", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "abgezogen", "enth\u00fcllungen", "zweifelhafte", "aktivit\u00e4ten", "uniter", "\u00f6ffentlichkeit", "gelangt", "april", "m."]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["konsequent", "verfolgt", "verurteilt", "geh\u00f6ren", "bilder", "stuttgarter", "innenstadt", "kalt", "lassen", "innenminister"], "right_context": ["sprach", "ausschreitungen", "gewesenen", "qualit\u00e4t", "ermittlungen", "bef\u00e4nden", "anfang", "t\u00e4ter", "verf\u00fcgung", "stehenden"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["europa", "au\u00dfenwirtschaft", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "wohnungsbau", "januar", "hinz", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "nachfolgerin", "pensionierten", "polizeipr\u00e4sidenten", "gerhard", "klotter", "landespolizeipr\u00e4sidentin", "geschichte", "polizei", "landes"]}, {"mention_text": ["thomas", "strobl"], "left_context": ["schaffung", "abteilung", "digitalisierung", "abteilungsleitung", "august", "anvertraut", "juli", "ministerialdirigent", "amtschef", "minister"], "right_context": ["cdu", "ministerium", "inneres", "digitalisierung", "migration", "baden-w\u00fcrttemberg", "ernannt", "folgte", "amtschef", "staatssekret\u00e4r"]}]}