{"entity_id": "Q1133327", "description_tokens": ["cornelia", "f\u00fcllkrug-weitzel", "mai", "bad", "homburg", "h\u00f6he", "deutsche", "pfarrerin", "ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "werkes", "brot", "welt", "diakonie", "katastrophenhilfe", "juli", "juni", "vorstandsvorsitzende", "evangelischen", "werkes", "diakonie", "entwicklung", "cornelia", "f\u00fcllkrug-weitzel", "studierte", "evangelische", "theologie", "politikwissenschaften", "erziehungswissenschaften", "t\u00fcbingen", "freien", "universit\u00e4t", "kirchlichen", "hochschule", "berlin", "helmut", "gollwitzers", "assistentin", "seminar", "evangelische", "theologie", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "vikariat", "berlin-zehlendorf", "heidelberg", "berlin", "ordiniert", "referat", "leitung", "berliner", "missionswerkes", "aufbau", "frauenreferates", "t\u00e4tig", "f\u00fcllkrug-weitzel", "referentin", "bildungs-", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "menschenrechtsfragen", "kirchenamt", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "hannover", "leiterin", "referates", "gemeindedienst", "\u00f6kumenischen", "werkstatt", "referats", "\u00f6kumenische", "ausl\u00e4nderarbeit", "leiterin", "referats", "presse-", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "berliner", "missionswerk", "t\u00e4tig", "lehrbeauftragte", "freien", "universit\u00e4t", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "dortigen", "kirchlichen", "hochschule", "wichernkolleg", "johannesstifts", "cornelia", "f\u00fcllkrug-weitzel", "direktorin", "\u00f6kumenische", "diakonie", "diakonischen", "werk", "ekd", "hilfsaktionen", "brot", "welt", "diakonie", "katastrophenhilfe", "hoffnung", "osteuropa", "fusion", "diakonischen", "werkes", "ekd", "evangelischen", "entwicklungsdienst", "eintritt", "ruhestand", "februar", "pr\u00e4sidentin", "werkes", "brot", "welt", "werk", "diakonie", "deutschland", "evangelische", "werk", "diakonie", "entwicklung", "bildet", "diakonie", "katastrophenhilfe", "geh\u00f6rt", "stellvertretende", "vorsitzende", "vorstands", "werkes", "vorsitzende", "f\u00fcllkrug-weitzel", "delegierte", "\u00f6kumenischen", "konferenzen", "mitglied", "kommissionen", "\u00f6kumenischen", "rates", "kirchen", "lebt", "ehemann", "berlin", "spd", "stuttgart", "cornelia", "f\u00fcllkrug-weitzel", "direktkandidatin", "bundestagswahl", "wahlkreis", "stuttgart", "i", "nominiert", "oktober", "verzichtete", "f\u00fcllkrug-weitzel", "kandidatur", "schlie\u00dflich", "verbleib", "treue", "brot", "welt", "schwierigen", "entschieden", "demn\u00e4chst", "alte", "kostbare", "instrument", "entwicklungszusammenarbeit", "partner", "ausscheiden", "unzeit", "gef\u00e4hrden", "theologin", "cornelia", "f\u00fcllkrug-weitzel", "sozialarbeiter", "rainer", "weitzel", "verheiratet", "erlitt", "ehepaar", "schweren", "schicksalsschlag", "sohn", "florian", "abitur", "m\u00e4rz", "pl\u00f6tzlich", "starb"], "link_data": [{"mention_text": ["cornelia", "f\u00fcllkrug-weitzel"], "left_context": ["unmittelbare", "nothilfe", "umfasst", "oktober", "werk", "arbeit", "standort", "berlin", "pr\u00e4sidentin", "pastorin"], "right_context": ["direktorin", "diakonischen", "werk", "brot", "welt", "zust\u00e4ndig", "m\u00e4rz", "dagmar", "pruin", "pr\u00e4sidentin"]}, {"mention_text": ["cornelia", "f\u00fcllkrug-weitzel"], "left_context": ["barzahlungen", "geldkarten", "verl\u00e4sslich", "monatlich", "aufgeladen", "st\u00e4rkt", "einfach", "menschen", "entm\u00fcndigten", "hilfsempf\u00e4ngern"], "right_context": ["bundesministerium", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "h\u00e4lt", "geldzahlungen", "bestimmten", "situationen", "wahl", "fl\u00fcchtlingen", "jordanien"]}, {"mention_text": ["cornelia", "f\u00fcllkrug-weitzel"], "left_context": ["amte", "abl\u00f6st", "gew\u00e4hlte", "pr\u00e4sidium", "zudem", "wilhelm", "schmidt", "stellvertretender", "vorsitzender", "stellvertreter"], "right_context": ["achim", "dercks", "gew\u00e4hlt", "verkleinerung", "mitglieder", "setzte", "fernsehrat", "fr\u00fcheren", "zdf-staatsvertrages", "mitgliedern"]}, {"mention_text": ["cornelia", "f\u00fcllkrug-weitzel"], "left_context": ["werkes", "nimmt", "stellvertretung", "vorstandsvorsitzende", "pr\u00e4sident", "johannes", "stockmeier", "diakonie", "deutschland", "pr\u00e4sidentin"], "right_context": ["brot", "welt", "f\u00fchrte", "pr\u00e4sident", "ulrich", "lilie", "diakonie", "deutschland", "vorsitz", "juli"]}, {"mention_text": ["cornelia", "f\u00fcllkrug-weitzel"], "left_context": ["brot", "welt", "diakonie", "katastrophenhilfe", "vorgestellt", "trat", "neues", "amt", "m\u00e4rz", "nachfolgerin"], "right_context": []}]}