{"entity_id": "Q1133381", "description_tokens": ["cornelia", "m\u00f6hring", "januar", "hamburg", "deutsche", "politikerin", "linke", "diplom-sozial\u00f6konomin", "bundestagswahlen", "zog", "jeweils", "platz", "landesliste", "linken", "schleswig-holstein", "bundestag", "fungiert", "frauenpolitische", "sprecherin", "linksfraktion", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "cornelia", "m\u00f6hring", "absolvierte", "mittleren", "reife", "ausbildung", "industriekauffrau", "bildungsweg", "studierte", "hochschule", "wirtschaft", "politik", "hamburg", "sozialwirtin", "schwerpunkten", "organisationssoziologie", "sozialpsychologie", "anschlie\u00dfenden", "aufbaustudium", "besch\u00e4ftigte", "feministischen", "theorien", "frauenforschung", "schloss", "sozial\u00f6konomin", "konzentrierte", "seminar-", "beratungsfirma", "begleitung", "ausbildung", "betriebs-", "personalr\u00e4ten", "m\u00f6hring", "verheiratet", "erwachsenen", "sohn", "bundestagswahl", "platz", "landesliste", "schleswig-holstein", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "leitete", "funktion", "frauenplenum", "bereich", "frauenpolitik", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "personal", "finanzen", "verantwortlich", "leitete", "personal-", "finanzvorstand", "fraktion", "strategische", "thema", "sozial\u00f6kologischer", "umbau", "verantwortlich", "fungierte", "frauenpolitische", "sprecherin", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "fraktion", "m\u00f6hring", "erneut", "platz", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "politischer", "fokus", "cornelia", "m\u00f6hring", "legislaturperiode", "ausschuss", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "aussch\u00fcssen", "gesundheit", "arbeit", "soziales", "bundestag", "stellvertretendes", "mitglied", "aussch\u00fcssen", "familie", "frauen", "senioren", "jugend", "verbraucherschutz", "zudem", "geh\u00f6rt", "ebenfalls", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "arbeit", "soziales", "unterausschuss", "zivile", "krisenpr\u00e4vention", "konfliktbearbeitung", "vernetztes", "handeln", "september", "mitglied", "parlamentarischen", "versammlung", "europarats", "cornelia", "m\u00f6hring", "unterst\u00fctzt", "fraueninitiativen", "frauenh\u00e4user", "mitinitiatorin", "berliner", "erkl\u00e4rung", "arbeitet", "frauenrechtskommissionen", "vereinten", "nationen", "un-women", "mitglied", "rosa-luxemburg-stiftung", "vorstandsmitglied", "instituts", "solidarische", "moderne", "mitglied", "stiftung", "f\u00f6rderverein", "turmh\u00fcgelburg", "l\u00fctjenburg", "februar", "m\u00f6hring", "fraktionsmitgliedern", "bundestagsdebatte", "verl\u00e4ngerung", "afghanistan-einsatzes", "ausgeschlossen", "gesch\u00e4ftsordnung", "bundestags", "versto\u00dfen", "pl\u00e4tzen", "schilder", "namen", "kundus-opfer", "hochhielten", "cornelia", "m\u00f6hring", "schulzeit", "interessenvertreterin", "aktiv", "schulsprecherin", "mitglied", "vorstandes", "hamburger", "sch\u00fclerkammer", "jugendvertreterin", "betriebsr\u00e4tin", "verschiedenen", "hamburger", "gro\u00dfbetrieben", "mitglied", "gewerkschaft", "70er", "80er", "cornelia", "m\u00f6hring", "mitglied", "sdaj", "trat", "erneuererbewegung", "konzentrierte", "politische", "arbeit", "au\u00dferhalb", "organisationen", "linke", "pds", "wasg", "zusammenschloss", "neues", "linkes", "projekt", "bundesrepublik", "entstand", "entschloss", "mitglied", "partei", "linke", "kreissprecherin", "pl\u00f6n", "co-landessprecherin", "aufgabe", "linke", "schleswig-holstein", "strukturen", "festigen", "landtagswahlen", "vorzubereiten", "linke", "erstmals", "sechsk\u00f6pfigen", "landtagsfraktion", "hervorging", "unterst\u00fctzt", "landesverband", "konsolidierung", "genau", "verankerung", "ort", "zusammenarbeit", "vereinen", "verb\u00e4nden", "initiativen", "cornelia", "m\u00f6hring", "geh\u00f6rt", "str\u00f6mung", "h\u00e4lt", "pluralit\u00e4t", "modernen", "linken", "projekts", "wichtige", "voraussetzung", "gemeinsamen", "demokratischen", "politikentwicklung", "sogenannten", "dialektik-connection", "zusammenschluss", "parteifrauen", "wissenschaftlerinnen", "politikerinnen", "verschiedener", "str\u00f6mungen", "feministin", "frigga", "haug", "versucht", "politisch-wissenschaftliche", "arbeit", "weiterbildung", "praktischer", "politik", "verkn\u00fcpfen", "regelm\u00e4\u00dfig", "kolumnistin", "internetplattform", "freiheitsliebe", "t\u00e4tig"], "link_data": [{"mention_text": ["cornelia", "m\u00f6hring"], "left_context": ["djv", "forderten", "r\u00fccknahme", "k\u00fcndigung", "mai", "k\u00fcndigung", "arbeitgeberin", "zur\u00fcckgezogen", "mitarbeiterin", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["arbeitet", "nebenberuflich", "trauerrednerin", "august", "pressesprecherin", "jobcenters", "bremen", "politischen", "erfahrungen", "1970er-jahre"]}, {"mention_text": ["cornelia", "m\u00f6hring"], "left_context": ["linken", "schleswig-holstein", "november", "november", "fungierte", "landessprecher", "linken", "arbeitete", "wahlkreismitarbeiter", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["mitarbeiter", "bundestagsfraktion", "regionalb\u00fcro", "nord", "kiel", "zog", "landesliste", "schleswig-holstein", "bundestag", "beutin"]}, {"mention_text": ["cornelia", "m\u00f6hring"], "left_context": ["insbesondere", "icrse", "europ\u00e4ische", "netzwerk", "sexworker-organisationen", "kritisiert", "frauenpolitische", "sprecherin", "linksfraktion", "bundestag"], "right_context": ["kritisiert", "verbot", "soziale", "situation", "prostituierten", "verbessere", "modell", "generalangriff", "sexuelle", "selbstbestimmung"]}, {"mention_text": ["cornelia", "m\u00f6hring"], "left_context": ["unternehmerinnen", "vdu", "e.v.", "bundestagsabgeordneten", "dorothee", "b\u00e4r", "ekin", "delig\u00f6z", "sibylle", "laurischk"], "right_context": ["rita", "pawelski", "dagmar", "ziegler", "initiatorinnen", "berliner", "erkl\u00e4rung", "initiative", "fordert", "quote"]}, {"mention_text": ["cornelia", "m\u00f6hring"], "left_context": ["rundt", "spd", "gesetz", "bezeichnete", "buntenbach-henke", "pure", "utopie", "einsch\u00e4tzung", "vertrat", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["linke", "verabschiedung", "gesetzes", "bundestag", "kritisierte", "einmaliger", "kurzer", "kontakt", "beh\u00f6rde", "ausreiche"]}, {"mention_text": ["cornelia", "m\u00f6hring"], "left_context": ["friedensbewegung", "anderweitig", "ehrenamtlich", "aktiv", "bundestagswahl", "linke", "schleswig-holstein", "abgeordneten", "bundestag", "vertreten"], "right_context": ["frauenpolitische", "sprecherin", "linksfraktion", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzende", "lorenz", "g\u00f6sta", "beutin", "neu", "gew\u00e4hlter"]}, {"mention_text": ["cornelia", "m\u00f6hring"], "left_context": ["markus", "kurth", "sylvia", "kotting-uhl", "renate", "k\u00fcnast", "birgit", "k\u00f6mpel", "katja", "mast"], "right_context": ["ulli", "nissen", "cem", "\u00f6zdemir", "s\u00f6nke", "rix", "ulle", "schauws", "dorothee", "schlegel"]}, {"mention_text": ["cornelia", "m\u00f6hring"], "left_context": ["deutschlandweit", "219a", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "recherchen", "buzzfeed", "news", "u.", "a.", "basierend", "anfrage"], "right_context": ["gingen", "strafverfolgungsbeh\u00f6rden", "anzeigen", "219a", "klaus", "g\u00fcnter", "annen", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "insgesamt", "sechzehn"]}]}