{"entity_id": "Q1146990", "description_tokens": ["hans-joachim", "hajo", "funke", "november", "guhrau", "niederschlesien", "deutscher", "politikwissenschaftler", "lehrte", "emeritierung", "institut", "politische", "wissenschaften", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "schwerpunkt", "liegt", "untersuchungen", "rechtsextremismus", "antisemitismus", "deutschland", "funke", "katholischem", "hintergrund", "stammt", "niederschlesien", "vater", "lehrer", "trat", "nsdap", "diente", "artillerieoffizier", "wehrmacht", "weltkrieg", "hielt", "funke", "famili\u00e4ren", "erlebnisse", "autobiographischen", "werk", "otto-suhr-institut", "schatten", "geschichte", "erinnerung", "fest", "besuch", "grundschule", "1951\u20131954", "gymnasiums", "1954\u20131964", "absolvierte", "wehrdienst", "anschlie\u00dfend", "studierte", "politische", "wissenschaft", "soziologie", "philosophie", "diplom", "note", "studienzeit", "westdeutschen", "studentenbewegung", "aktiv", "engagierte", "sozialistischen", "deutschen", "studentenbund", "sds", "sprecher", "studentischen", "fachschaft", "otto-suhr-instituts", "politikwissenschaft", "osi", "fu", "berlin", "selben", "mitstreiter", "abgesetzt", "vorangegangene", "besetzung", "osis", "guthie\u00dfen", "publizist", "michael", "l.", "m\u00fcller", "hochschulpolitischer", "korrespondent", "berliner", "morgenpost", "kommentierte", "fachschaftsvertretung", "linksextremen", "asta-kurs", "zugeneigt", "funke", "sozialistischen", "b\u00fcro", "sb", "organisation", "linken", "aktiv", "teilzeit-assistent", "institut", "politische", "wissenschaften", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "thema", "industrielle", "soziologie", "politik", "erfolgte", "promotion", "politischer", "wissenschaft", "taylorisation", "industriellen", "arbeit", "beurteilung", "summa", "cum", "laude", "stelle", "research", "fellow", "wissenschaftszentrum", "berlin", "wzb", "beibehielt", "habilitierte", "vortrag", "theorien", "antisemitismus", "sozialforschungsstelle", "dortmund", "t\u00e4tig", "1985\u20131987", "untersuchte", "funke", "emigration", "juden", "nationalsozialismus", "untersuchung", "bildete", "grundlage", "ver\u00f6ffentlichung", "erinnerung", "interviews", "portraits", "j\u00fcdischen", "gelehrten", "exil", "gast", "universit\u00e4ten", "fachhochschulen", "kopenhagen", "linz", "darmstadt", "visiting", "scholar", "center", "for", "european", "studies", "harvard", "university", "\u00fcbernahm", "vor\u00fcbergehend", "vertretungsprofessur", "alexander", "schwan", "lehrstuhl", "politischen", "philosophie", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "1989\u20131992", "funke", "associate", "professor", "daad", "university", "of", "california", "berkeley", "german", "area", "studies", "moderne", "geschichte", "modern", "history", "literatur", "literature", "politik", "politics", "unterhielt", "engen", "kontakt", "literatursoziologen", "leo", "l\u00f6wenthal", "kehrte", "funke", "deutschland", "professor", "politische", "wissenschaft", "besonderer", "ber\u00fccksichtigung", "verh\u00e4ltnisse", "politik", "kultur", "otto-suhr-institut", "politische", "wissenschaften", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "lehrte", "akademischen", "sch\u00fclern", "geh\u00f6ren", "u.", "a.", "steffen", "hagemann", "lars", "rensmann", "fabian", "virchow", "lehrbeauftragter", "holocaust", "studies", "and", "communication", "touro", "college", "berlin", "bosnienkrieges", "f\u00f6rderte", "funke", "arbeit", "la", "benevolencija", "deutschland", "e.v.", "\u00fcberkonfessionelle", "verein", "unterst\u00fctzte", "j\u00fcdische", "gemeinde", "belagerten", "sarajevo", "hilfslieferungen", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "fundraising", "funke", "mitglied", "vorstandes", "\u00fcberdies", "vorstandsmitglied", "diak", "deutsch-israelischer", "arbeitskreis", "frieden", "nahen", "osten", "trat", "funke", "tod", "sechsj\u00e4hrigen", "joseph", "kantelberg-abdullah", "schwimmbad", "s\u00e4chsischen", "kleinstadt", "sebnitz", "berater", "familie", "prozess", "irving", "lipstadt", "penguin", "books", "irving", "vorwurf", "holocaustleugnung", "verwahren", "versuchte", "verlor", "verfasste", "funke", "folgendes", "gutachten", "hauptverfahren", "david", "irving", "holocaust", "denial", "and", "his", "connections", "to", "right-wing", "extremists", "and", "neo-national", "socialism", "neo-nazism", "germany", "gelegentlich", "sachverst\u00e4ndiger", "politik", "gearbeitet", "einladung", "oppositionsfraktionen", "nsu-untersuchungsausschuss", "bayerischen", "landtag", "lebt", "berlin-charlottenburg", "november", "erhielt", "funke", "bundesverdienstkreuz", "verleihung", "fand", "roten", "rathaus", "aufs\u00e4tze", "b\u00fccher"], "link_data": [{"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["l\u00fcbker", "suzanne", "s.", "sch\u00fcttemeyer", "lars", "rensmann", "armin", "pfahl-traughber", "richard", "st\u00f6ss"], "right_context": ["oskar", "niedermayer", "lothar", "probst", "u.", "a.", "eckhard", "jesse", "christoph", "kopke"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["verbunden", "aufforderung", "straftaten", "angezeigt", "bestraft", "feindeslisten", "verfolgen", "ersteller", "laut", "rechtsextremismusforscher"], "right_context": ["hauptabsichten", "feindeslisten", "dienen", "rechtsextremisten", "ein\u00fcbung", "aktiven", "vorbereitung", "gesch\u00fcrten", "erwartung", "k\u00fcnftigen"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["erkl\u00e4rtes", "ziel", "gewaltsam", "national", "befreite", "zone", "schaffen", "veranstaltung", "befand", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["kommunalpolitik", "polizei", "limbach-oberfrohna", "konsequente", "strafverfolgung", "str\u00e4flich", "vernachl\u00e4ssigt", "gefahr", "bestehe", "alltagsterror"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["architekturexperte", "robert", "jan", "van", "pelt", "bewies", "existenz", "gaskammern", "auschwitz", "politologe"], "right_context": ["begutachtete", "irvings", "vernetzung", "geschichtsrevisionistischen", "neonazistischen", "szene", "historiker", "richard", "j.", "evans"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["akademiker", "bezeichnete", "wolfschlag", "produzierte", "steckbriefe", "verschiedener", "rechtsextremismusforscher", "u.", "a.", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["fachjournalist", "anton", "maegerle", "wolfschlag", "handbuch", "rechtsradikalismus", "erw\u00e4hnte", "erkennt", "anti-antifa-stil", "wolfschlag"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["albert", "cossery", "mahmud", "darwisch", "hrant", "dink", "georg", "elwert", "michael", "fisch"], "right_context": ["ralph", "ghadban", "joumana", "haddad", "muhammad", "kalisch", "enes", "kari\u0107", "samir", "kassir"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["kenntnis", "zustimmung", "hornung", "rechtsextremen", "zeitschrift", "nation", "europa", "nachgedruckt", "berliner", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["behauptete", "hornung", "zentrale", "mittlerrolle", "extremen", "einnehme", "gebe", "rechtsextreme", "kulturvereinigung", "deutschland"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["explizit", "thilo", "sarrazin", "peter", "sloterdijk", "thilo", "sarrazin", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["warf", "sarrazin", "daraufhin", "rassismus", "sozialdarwinismus", "cem", "\u00f6zdemir", "bezeichnete", "sarrazins", "weltbild"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["mohler", "mitunterzeichner", "todesanzeige", "freunden", "sch\u00fclern", "mohlers", "hielt", "grab", "trauerreden", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["sieht", "mohler-sch\u00fcler", "kubitschek", "i", "n", "tradition", "konservativer", "revolution", "faschismus", "aufgabe"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["neugebauer", "beschreibt", "th\u00fcringer", "afd-fraktionsvorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "vertreter", "v\u00f6lkischen", "nationalismus", "kollege"], "right_context": ["h\u00f6cke", "biologisch-rassistischen", "\u00e4u\u00dferungen", "repr\u00e4sentierten", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "rechtsextremismus", "integralen", "rechtsradikalisierungsprozess", "befindlichen", "partei"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["claudia", "wiesner", "gr\u00fcndungsherausgeber", "reihe", "vergleichende", "politikwissenschaft", "springer", "vs", "andrea", "r\u00f6pke"], "right_context": ["sachverst\u00e4ndiger", "nsu-untersuchungsausschuss", "bayerischen", "landtages", "verbotsverfahren", "npd", "trat", "gutachter", "bundesverfassungsgericht", "zusammenhang"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["pfahl-traughber", "volker", "wei\u00df", "schluss", "antaios", "hausverlag", "ifs", "handele", "wies", "rechtsextremismusforscher"], "right_context": ["ideologisch", "organisatorisch", "netz", "spinne", "publikationsreihe", "edition", "antaios", "genannten", "institutionen", "geh\u00f6rten"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["kreisen", "werben", "antidiskriminierungsstelle", "bundes", "m\u00fcsse", "geldmittel", "opferunterst\u00fctzung", "klagebefugnis", "erhalten", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["sieht", "rechtsextremen", "vorf\u00e4lle", "deutschen", "polizeibeh\u00f6rden", "strukturelles", "problem", "netzwerken", "staatlichen", "institutionen"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["prozent", "stimmen", "nachfolger", "bisherigen", "parteivorsitzenden", "gerhard", "frey", "gew\u00e4hlt", "berliner", "politikwissenschaftlers"], "right_context": ["wahl", "fausts", "dvu", "wechsel", "enger", "npd", "zusammenarbeite", "matthias", "faust", "gilt"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["aufbruch", "deutscher", "patrioten", "rehabilitierung", "begriffe", "v\u00f6lkisch", "volksgemeinschaft", "verwenden", "ansicht", "politikwissenschaftlers"], "right_context": ["begriffe", "nationalsozialisten", "taten", "gehe", "ethnozentristische", "verengung", "begriffes", "volk", "menschen", "auffassung"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["fernsehbeitrags", "nagelbombenanschlag", "k\u00f6ln", "erstellt", "bevor", "mundlos", "b\u00f6hnhardt", "zwickau", "zur\u00fcckgekehrt", "rechtsextremismusforscher"], "right_context": ["schloss", "machart", "videos", "sadismus", "gest\u00f6rter", "pers\u00f6nlichkeiten", "t\u00e4ter", "video", "lebzeiten", "ver\u00f6ffentlicht"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["nsu-prozess", "rechtsextremismusexperten", "experten", "sehen", "klare", "hinweise", "nsu", "leuten", "bestehe", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["polizistenmord", "heilbronn", "zeugen", "m\u00f6gliche", "fluchthelfer", "gesehen", "laut", "zeugenaussage", "mai", "zsch\u00e4pe"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["einsatz", "v-personen", "geschaffen", "publizisten", "fehlende", "lernen", "nsu-skandal", "scharf", "kritisiert", "sahen"], "right_context": ["micha", "brumlik", "bundesrepublik", "weg", "geheimdiensten", "unterwanderten", "tiefen", "staat", "zeitschrift", "journalist"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["schwerpunkten", "politikwissenschaft", "volkswirtschaftslehre", "wirtschafts-", "sozialgeschichte", "universit\u00e4t", "hamburg", "diplom-soziologe", "gef\u00f6rdert", "hans-b\u00f6ckler-stiftung"], "right_context": ["wolfgang", "wippermann", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "arbeit", "geo-", "milit\u00e4rpolitischen", "konzeptionen", "extremen"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["reorganisiert", "fordert", "bezug", "peter", "sloterdijks", "politik", "wohltemperierten", "grausamkeit", "angelegtes", "re-migrationsprojekt"], "right_context": ["folgerte", "analyse", "\u00e4u\u00dferungen", "h\u00f6cke", "sprache", "messen", "ethnische", "politische", "s\u00e4uberung", "einsetzen"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["afd-kreisen", "vorwurf", "zensur", "meinung", "z\u00e4hle", "kennzeichen", "protofaschistischer", "akteure", "politikwissenschaftler", "rechtsextremismusforscher"], "right_context": ["zufolge", "oktober", "tr\u00e4gt", "afd", "mitschuld", "terror", "bezog", "funke", "gemeinsame", "auftreten"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["partei", "gesamtes", "zur\u00fcckfallen", "selbstaufl\u00f6sung", "fl\u00fcgels", "verfassungsschutz", "t\u00e4uschen", "lassen", "meinte", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["fl\u00fcgel", "verfassungsschutz", "beobachtungsfall", "fl\u00fcgel", "gesamtpartei", "steckt", "beobachtungsfall", "spaltung", "partei", "hielt"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["gespalten", "gehe", "strategische", "divergenzen", "bezug", "parteiausschluss", "andreas", "kalbitz", "erinnerte", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["j\u00f6rg", "meuthen", "treibende", "kraft", "ausschluss", "zuvor", "brandenburgischen", "landtagswahlkampf", "kalbitz", "gelobt"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["k\u00f6nne", "offensichtliche", "verletzungen", "politischen", "kultur", "herunterwedeln", "meuthen", "gr\u00f6\u00dftes", "talent", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["bescheinigte", "meuthen", "verwandlungsk\u00fcnstler", "anlass", "k\u00f6nne", "weich", "brutal", "auftreten", "meuthens", "konzept"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["heuchelei", "merkels", "tote", "posting", "spd-politikern", "ralf", "stegner", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["kritisiert", "sozialwissenschaftler", "alexander", "h\u00e4usler", "nannte", "pretzell", "europawahl", "f\u00fcrsprecher", "mitglieder", "sympathien"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["gemeinde", "stadtmitte", "jena", "verklagte", "h\u00f6cke", "oktober", "unterlassung", "unbelegten", "behauptung", "extremismusforscher"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "h\u00f6ckes", "identit\u00e4t", "ladig", "spreche", "m\u00fcsse", "afd", "eigentlich", "purer", "nationalsozialistischer"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["afrikaner", "invasor", "dargestellt", "stiftung", "lie\u00df", "strafrechtliche", "relevanz", "rede", "pr\u00fcfen", "extremismusforscher"], "right_context": ["kritisierte", "h\u00f6cke", "sehe", "nationalsozialismus", "rassenkampf", "afrikanischen", "rasse", "europ\u00e4ischen", "rasse", "funke"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["rechtsextremismus", "friedrich-schiller-universit\u00e4t", "jena", "matthias", "quent", "franziska", "schmidtke", "axel", "salheiser", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["fraktion", "rechtsextreme", "sto\u00dfrichtung", "parteivorsitzenden", "attestierte", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "n", "extremismus", "th\u00fcringischen", "landesverband"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["zuvor", "sa\u00df", "kalbitz", "mehrere", "u.", "a.", "npd-funktion\u00e4r", "vorstand", "vereins", "rechtsextremismusforscher"], "right_context": ["kommentierte", "rolle", "kulturverein", "zeigt", "rechtsextremer", "rechtsextreme", "vereinigung", "bericht", "rbb-magazins", "klartext"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["\u00f6ffentlich", "sprecher", "eigendarstellung", "erscheinung", "gilt", "vorsitzender", "bzw.", "leiter", "vereinigung", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["bezeichnet", "pp", "kampfverband", "durchsetzung", "rechtsradikaler", "positionen", "afd", "verfassungssch\u00fctzern", "verschiedener", "bundesl\u00e4nder"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["bezeichnet", "graben", "zusch\u00fctten", "m\u00fcsse", "zugesch\u00fctteten", "graben", "solle", "b\u00e4ume", "pflanzen", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["handelt", "hierbei", "volksverhetzung", "pur", "steigerbarer", "sadistisch-menschenfeindlicher", "trommelwirbel", "mobilisierung", "mobs", "sinne"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["niederlage", "mitbewerberin", "position", "sprechers", "afd", "frauke", "petry", "verstanden", "kritisiert", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["vertrat", "ansicht", "verein", "anfang", "partei", "austritt", "protagonisten", "afd", "nachfolgende", "gr\u00fcndung"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["freien", "universit\u00e4t", "berlin", "diplom", "stipendiat", "cusanuswerks", "promotion", "summa", "cum", "laude"], "right_context": ["post", "doc", "research", "fellow", "yale", "center", "for", "international", "and", "area"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["bfv", "feld", "bewegt", "fanforscher", "gerd", "dembowski", "beschrieb", "verhalten", "umtriebig", "politologe"], "right_context": ["warf", "missbrauch", "wissenschaft", "geheimdienstexperte", "dirk", "laabs", "hielt", "aufwands", "unglaubw\u00fcrdig", "martin"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["sebastian", "schmidtke", "npd", "mirko", "schmidt", "pro", "deutschland", "andreas", "molau", "aussteiger"], "right_context": ["rechtsextremismusforscher", "sehen", "politikwissenschaftler", "funke", "analysiert", "rassistische", "protest", "entwickelt", "extremismus", "mitte"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["studierte", "politikwissenschaft", "philipps-universit\u00e4t", "marburg", "universit\u00e4t", "aviv", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "diplom-politikwissenschaftler"], "right_context": ["fachbereich", "politik-", "sozialwissenschaften", "fu", "berlin", "dissertation", "siedlerbewegung", "fundamentalismus", "israel", "dr."]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["aufgenommen", "beschluss", "fraktion", "erm\u00f6glichte", "gast", "arbeitskreissitzungen", "teilzunehmen", "sommer", "bezeichnete", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["angek\u00fcndigten", "parteiausschlussverfahren", "gedeon", "jens", "maier", "kay", "nerstheimer", "show", "afd", "\u00f6ffentlichkeit"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["rbb-bericht", "bayerischen", "landesamt", "verfassungsschutz", "distanzierung", "vereins", "rechtsextremistisch", "orientierten", "geschichtsbetrachtung", "rechtsextremismusforscher"], "right_context": ["verortete", "vereinigung", "rechtsextremismus"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["versuchte", "lka", "nrw", "mehrfach", "zwischenzeitlich", "enttarnten", "v-mann", "sch\u00fctzen", "deutsche", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["freien", "universit\u00e4t", "berlin", "erkl\u00e4rte", "f\u00f6rderung", "attentatsplanungen", "polizeirecht", "gedeckt", "berlin", "oppositionsparteien"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["laut", "bild", "sonntag", "aufruf", "sorge", "zuwendungen", "illegale", "parteispenden", "gewertet", "k\u00f6nnten"], "right_context": ["schrieb", "september", "erschienenen", "studie", "radikale", "kr\u00e4fte", "afd", "sommer", "z\u00fcgel", "hand"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["verglichen", "gro\u00dfsprecherisch", "kindergarten-vorschulgruppe", "nannten", "gemeinsam", "rechtsterroristischen", "gruppierungen", "gehandelt", "politikwissenschaftler", "rechtsextremismus-experte"], "right_context": ["vertrat", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "ansicht", "chemnitz", "terroraffines", "netzwerk", "gebe", "grund", "nsu-hauptt\u00e4ter"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["kultur", "erm\u00f6glicht", "probleme", "ort", "frei", "vern\u00fcnftig", "sachlich", "reden", "politikwissenschaftler", "rechtsextremismusforscher"], "right_context": ["vertrat", "ansicht", "mehrheit", "chemnitzer", "demokratisch", "polizei", "chemnitzer", "vorkommnisse", "bewusst", "bagatellisiert"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["ereignisse", "gegenstand", "untersuchungen", "stellt", "bisherigen", "ermittlungen", "folgt", "dar", "laut", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["experte", "rechtsextremismus", "gilt", "terroraffines", "netzwerk", "chemnitz", "grund", "bislang", "bekannten", "t\u00e4ter"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["eher", "milden", "urteile", "nsu-prozess", "abschreckend", "gewirkt", "szene", "aufwind", "verschafft", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["tragen", "teile", "afd", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "andreas", "kalbitz", "mord", "klare", "mitverantwortung"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["zeigt", "leuten", "weder", "taktischer", "strategischer", "hinsicht", "wirklichen", "aufgaben", "gewachsen", "politikwissenschaftler"], "right_context": ["hielt", "vorg\u00e4nge", "tabubruch", "dammbruch", "aufgrund", "emp\u00f6rten", "reaktionen", "vieler", "menschen", "damm"]}, {"mention_text": ["hajo", "funke"], "left_context": ["anzuregen", "rechtsextremen", "foren", "helden", "gefeiert", "m\u00fcsse", "repressionsdruck", "rechtsextremismus", "erh\u00f6ht", "rechtsextremismusforscher"], "right_context": ["verwies", "h\u00f6cke-\u00e4u\u00dferungen", "appell", "politik", "wohltemperierter", "grausamkeit", "schaffe", "milieu", "bereitschaft", "atmosph\u00e4re"]}]}