{"entity_id": "Q118115", "description_tokens": ["martin", "maria", "otto", "felix", "patzelt", "juli", "frankfurt", "deutscher", "politiker", "cdu", "ehemaliger", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "frankfurt", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "patzelt", "wuchs", "13-k\u00f6pfigen", "familie", "schulabschluss", "mittelschule", "leipziger", "platz", "anschlie\u00dfend", "berufsausbildung", "abitur", "betonfacharbeiter", "eisenh\u00fcttenstadt", "eisenh\u00fcttenkombinat", "ost", "studierte", "sozialarbeit", "seminar", "kirchlich-caritativen", "dienst", "karl-marx-stadt", "endete", "ausbildung", "sozialarbeiter", "heimleiter", "katholischen", "kinder-", "jugendheimes", "st.", "elisabeth", "calbe", "saale", "mandat", "kreistages", "sch\u00f6nebeck", "elbe", "fraktionsvorsitzender", "cdu", "vorsitzender", "ausschusses", "kultur", "bildung", "wirkte", "referatsleiter", "erziehungshilfen", "sozialministerium", "landes", "sachsen-anhalt", "vorsitzender", "kreisverbandes", "cdu", "beigeordneter", "stadtverwaltung", "frankfurt", "schule", "soziales", "gesundheit", "kultur", "martin", "patzelt", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "frankfurt", "gew\u00e4hlt", "mai", "vereidigt", "folgte", "amtsantritt", "mai", "martin", "wilke", "amt", "bundestagswahl", "wahlkreis", "frankfurt", "oder-spree", "stimmen", "direktkandidat", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "verteidigte", "direktmandat", "bundestagswahl", "g\u00fcltigen", "stimmen", "alexander", "gauland", "spitzenkandidaten", "afd.", "deutschen", "bundestag", "patzelt", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "ausschuss", "familien", "senioren", "frauen", "jugend", "bundestagswahl", "tritt", "patzelt", "erneut", "patzelt", "vater", "kindern", "august", "rief", "offenen", "brief", "mitb\u00fcrger", "nachdenken", "privaten", "h\u00e4usern", "wohnungen", "fl\u00fcchtlinge", "aufzunehmen", "insbesondere", "m\u00fctter", "kleinkinder", "bezeichnete", "bedingungen", "massenquartieren", "prek\u00e4r", "kinder", "schwer", "ertr\u00e4glich", "presse", "zusammenhang", "hervorgehoben", "bundesl\u00e4nder", "nrw", "unterbringung", "fl\u00fcchtlingen", "privatwohnungen", "gestatten", "ausnahmef\u00e4llen", "erlauben", "anschlie\u00dfend", "patzelt", "m\u00e4nner", "eritrea", "hause", "landtagswahl", "brandenburg", "pl\u00e4dierte", "koalitionsverhandlungen", "afd.", "hunderttausenden", "w\u00e4hlern", "brandenburg", "afd", "gew\u00e4hlt", "schuldig", "m\u00fcsse", "deutlich", "gespr\u00e4chen", "gegebenenfalls", "afd", "koalition", "eintreten", "f\u00fcgte", "hinzu", "wider", "erwarten", "voller", "\u00fcberraschung", "vorstellen", "afd", "etlichen", "positionen", "abr\u00fccken", "umso", "sinnvoller", "gespr\u00e4ch", "f\u00fchren", "martin", "patzelt", "bef\u00fcrwortete", "dezember", "bundesweites", "tempolimit", "km", "h", "dr\u00fcckte", "bedauern", "gr\u00fcnen", "oktober", "gestellten", "antrag", "einf\u00fchrung", "enthalten", "martin", "patzelt", "vorstandsmitglied", "deutschen", "solidarit\u00e4tskomitee", "freien", "iran", "interessen", "volksmudschahedin", "deutschland", "unterst\u00fctzt", "fr\u00fcheren", "bundestagspr\u00e4sidentin", "rita", "s\u00fcssmuth", "cdu-politiker", "camp", "volksmudschahedin", "albanien", "besucht"], "link_data": [{"mention_text": ["martin", "patzelt"], "left_context": ["frankfurt", "aufgezeichnet", "sendung", "januar", "zusammenschnitt", "ausgestrahlt", "mitwirkende", "punkband", "bockwurschtbude", "politiker"], "right_context": ["aktionsk\u00fcnstler", "michael", "kurzwelly", "schauspielerin", "maria", "simon", "theater", "neumarkt", "z\u00fcrich", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["martin", "patzelt"], "left_context": ["barmherzigkeit", "nachsicht", "mittelpunkt", "praktik", "stehen", "stark", "einklang", "pluralistischen", "gesellschaft", "\u00fcbermittelte"], "right_context": ["menschenrechtsausschuss", "bundesregierung", "anerkennung", "selbstlosen", "einsatz", "falun-gong-praktizierenden", "werte", "wahrhaftigkeit", "barmherzigkeit", "toleranz"]}, {"mention_text": ["martin", "patzelt"], "left_context": ["afd-landesverbandes", "alexander", "gauland", "trat", "direktkandidat", "bundestagswahlkreis", "frankfurt", "oder-spree", "unterlag", "cdu-kandidaten"], "right_context": ["erststimmen", "erhielt", "platz", "eins", "landesliste", "afd", "brandenburg", "gew\u00e4hlt", "zog", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["martin", "patzelt"], "left_context": ["bundestag", "wahlkreis", "direkt", "gewann", "bundestagswahlen", "unterlag", "nord", "fr\u00fcheren", "oberb\u00fcrgermeister", "frankfurt"], "right_context": ["cdu", "landesliste", "brandenburg", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "landesliste", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "thomas"]}, {"mention_text": ["martin", "patzelt"], "left_context": ["genmaissorte", "matern", "marschall", "abgeordnetenkollegen", "josef", "g\u00f6ppel", "hubert", "h\u00fcppe", "hans-georg", "marwitz"], "right_context": ["stie\u00dfen", "innerparteiliche", "diskussion", "neupositionierung", "cdu/csu", "f\u00fchrte", "matern", "marschall", "mitglied", "deutsch-franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["martin", "patzelt"], "left_context": ["bedingungen", "obwohl", "leverkusener", "modell", "erfahrungen", "kosteneinsparungen", "erzielt", "august", "rief", "politiker"], "right_context": ["offenen", "brief", "nachzudenken", "fl\u00fcchtlinge", "privaten", "h\u00e4usern", "wohnungen", "aufzunehmen", "verwies", "insbesondere"]}, {"mention_text": ["martin", "patzelt"], "left_context": ["versprechen", "anzubieten", "leisten", "annehmen", "entsch\u00e4digung", "erkl\u00e4rung", "martin", "patzelt", "\u00e4u\u00dferte", "mdb"], "right_context": ["cdu", "mitglied", "menschenrechtsausschuss", "bundestages", "epoch", "times", "verabschiedung", "italienischen", "gesetzes", "organhandel"]}, {"mention_text": ["martin", "patzelt"], "left_context": ["verschwinden", "tibetern", "zunehme", "sogar", "bluttests", "falun-gong-praktizierenden", "privaten", "wohnungen", "stattfinden", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["legte", "erkenntnis", "wert", "angelegenheit", "china", "betroffenen", "menschen", "begrenzt", "angehe", "eu-abgeordnete"]}, {"mention_text": ["martin", "patzelt"], "left_context": ["vereinten", "nationen", "nichtregierungsorganisationen", "beh\u00f6rden", "wissenschaftler", "l\u00e4ndern", "strategien", "eind\u00e4mmung", "ph\u00e4nomens", "beraten"], "right_context": ["mitglied", "menschenrechtsausschuss", "begr\u00fc\u00dfte", "konferenz", "chance", "er\u00f6ffnet", "regierung", "china", "illegale", "organentnahme"]}, {"mention_text": ["martin", "patzelt"], "left_context": ["erstem", "vorsitzenden", "mark", "perelman", "s\u0142ubicer", "b\u00fcrgermeister", "stanis\u0142aw", "ciercierski", "frankfurter", "sozialdezernenten"], "right_context": ["eingeweiht", "medienberichte", "funde", "grabsteinen", "hebr\u00e4ischen", "inschriften", "wald", "s\u0142ubice", "gel\u00e4nde", "ehemaligen"]}]}