{"entity_id": "Q120630", "description_tokens": ["olaf", "lies", "mai", "wilhelmshaven", "deutscher", "politiker", "spd", "februar", "mitglied", "nieders\u00e4chsischen", "landtages", "februar", "november", "nieders\u00e4chsischer", "minister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "november", "nieders\u00e4chsischer", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz", "mai", "januar", "vorsitzender", "spd", "niedersachsen", "januar", "stellvertretender", "vorsitzender", "olaf", "lies", "besuchte", "grundschule", "orientierungsstufe", "realschule", "sande", "ausbildung", "funkelektroniker", "marinearsenal", "wilhelmshaven", "leistete", "grundwehrdienst", "marine", "besuch", "fachoberschule", "studierte", "elektrotechnik", "fachhochschule", "wilhelmshaven", "schloss", "studium", "diplom-ingenieur", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "fachhochschule", "wilhelmshaven", "personalratsmitglied", "personalratsvorsitzender", "olaf", "lies", "verheiratet", "kinder", "olaf", "lies", "januar", "mitglied", "spd", "februar", "vorsitzender", "spd-ortsvereins", "sande", "mitglied", "sander", "gemeinderat", "mai", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-unterbezirks", "friesland", "mai", "unterbezirksvorsitzender", "september", "folgte", "mitgliedschaft", "spd-bezirksvorstand", "weser-ems", "november", "mitglied", "kreistag", "landkreises", "friesland", "stellvertretender", "landrat", "landtagswahlen", "zog", "jeweils", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "friesland", "nieders\u00e4chsischen", "landtag", "landtag", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-fraktion", "hafenpolitischer", "sprecher", "mai", "landesparteitag", "spd", "niedersachsen", "stade", "prozent", "landesvorsitzenden", "nachfolger", "garrelt", "duin", "gew\u00e4hlt", "september", "olaf", "lies", "spitzenkandidatur", "spd", "niedersachsen", "landtagswahl", "bewerben", "kandidat", "november", "mitgliederentscheid", "bestimmt", "lies", "hannovers", "oberb\u00fcrgermeister", "stephan", "kandidierte", "lies", "unterlag", "herausforderer", "prozent", "prozent", "g\u00fcltigen", "stimmen", "mitgliederentscheid", "stellte", "lies", "posten", "vorsitzender", "verf\u00fcgung", "januar", "au\u00dferordentlichen", "parteitag", "oldenburg", "landesvorsitzenden", "nieders\u00e4chsischen", "spd", "gew\u00e4hlt", "lies", "prozent", "stimmen", "ausdr\u00fccklicher", "unterst\u00fctzung", "stellvertretenden", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "februar", "lies", "minister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "kabinett", "i", "berufen", "aufgrund", "t\u00e4tigkeit", "wirtschaftsminister", "februar", "mitglied", "aufsichtsrates", "volkswagen", "november", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz", "kabinett", "ii", "berufen", "wirtschaftsressort", "koalitionspartner", "cdu", "\u00fcberging"], "link_data": [{"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["ministerin", "bundes-", "europaangelegenheiten", "birgit", "hon\u00e9", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz"], "right_context": ["arbeit", "bundesrat", "vertretung", "landes", "niedersachsen", "bund", "koordiniert", "abgeordnete", "vertreten", "nieders\u00e4chsischen"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "varel", "landtagswahlkreis", "friesland", "gesamten", "landkreis", "friesland", "umfasst", "direktmandat", "oktober"], "right_context": ["spd", "gewonnen", "november", "lies", "nieders\u00e4chsischen", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["behrens", "staatssekret\u00e4rin", "nieders\u00e4chsischen", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "vertretung", "schirmherrn", "minister"], "right_context": ["fusioniert", "j\u00e4hrliche", "industrial", "automation", "ia", "zweij\u00e4hrlichen", "motion", "drive", "automation", "mda"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["wahlen", "nieders\u00e4chsischen", "landtag", "bildet", "landkreis", "friesland", "landtagswahlkreis", "friesland", "direktmandat", "januar"], "right_context": ["spd", "gewonnen", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "hafenpolitischer", "sprecher", "mai", "vorsitzenden", "nieders\u00e4chsischen", "spd"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["abmahnung", "mutterkonzern", "transdev", "geben", "unternehmen", "k\u00fcnftigen", "ausschreibungen", "ausgeschlossen", "nieders\u00e4chsische", "umweltminister"], "right_context": ["kritisierte", "nordwestbahn", "offenbar", "strafen", "k\u00fcrzesten", "strecke", "bezahle", "s\u00fcdliche", "l\u00e4ngere", "verbindung"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "jever", "landtagswahlkreis", "friesland", "gesamten", "landkreis", "friesland", "umfasst", "direktmandat", "oktober"], "right_context": ["spd", "gewonnen", "november", "lies", "nieders\u00e4chsischen", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "wangerooge", "landtagswahlkreis", "friesland", "gesamten", "landkreis", "friesland", "umfasst", "direktmandat", "oktober"], "right_context": ["spd", "gewonnen", "november", "lies", "nieders\u00e4chsischen", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "schortens", "landtagswahlkreis", "friesland", "gesamten", "landkreis", "friesland", "umfasst", "direktmandat", "oktober"], "right_context": ["spd", "gewonnen", "november", "lies", "nieders\u00e4chsischen", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "zetel", "landtagswahlkreis", "friesland", "gesamten", "landkreis", "friesland", "umfasst", "direktmandat", "oktober"], "right_context": ["spd", "gewonnen", "november", "lies", "nieders\u00e4chsischen", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["gemeinde", "wangerland", "landtagswahlkreis", "friesland", "gesamten", "landkreis", "friesland", "umfasst", "direktmandat", "oktober"], "right_context": ["spd", "gewonnen", "november", "lies", "nieders\u00e4chsischen", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "bockhorn", "landtagswahlkreis", "friesland", "gesamten", "landkreis", "friesland", "umfasst", "direktmandat", "oktober"], "right_context": ["spd", "gewonnen", "november", "lies", "nieders\u00e4chsischen", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["planfeststellungsbeschluss", "juni", "erfolgte", "januar", "spatenstich", "nieders\u00e4chsischen", "minister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr"], "right_context": ["baukosten", "km", "ortsumgehung", "betragen", "millionen", "euro", "allgemeinbildende", "schule", "existiert", "grundschule"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "sande", "landtagswahlkreis", "friesland", "gesamten", "landkreis", "friesland", "umfasst", "direktmandat", "oktober"], "right_context": ["spd", "gewonnen", "november", "lies", "nieders\u00e4chsischen", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz"]}, {"mention_text": ["lies"], "left_context": ["norden-norddeich", "vollst\u00e4ndig", "umgebaut", "oktober", "forscherbereich", "interaktive", "ausstellung", "aktuellen", "forschungsvorhaben", "umweltminister"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "bau", "quarant\u00e4nestation", "erwarb", "verein", "dezember", "geb\u00e4ude", "ehemaligen", "k\u00fcstenfunkstelle", "norddeich"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["partei", "landtagswahl", "bewerben", "kandidat", "november", "mitgliederentscheid", "bestimmt", "damalige", "nieders\u00e4chsische", "spd-landesvorsitzende"], "right_context": ["antrat", "prozent", "stimmen", "spd-spitzenkandidaten", "bestimmt", "m\u00e4rz", "einstimmig", "spd-direktkandidat", "landtagswahlkreis", "hannover-buchholz"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["regionalverkehr", "bestellt", "unternehmen", "verkehr", "schiene", "verlagere", "februar", "gemeldet", "nieders\u00e4chsische", "verkehrsminister"], "right_context": ["deutsche", "bahn", "bundesverkehrsministerium", "geeinigt", "strecke", "nahverkehrsprojekt", "unabh\u00e4ngig", "bundesverkehrswegeplan", "zweigleisig", "auszubauen"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["landtagswahl", "oesterhelweg", "schattenkabinett", "cdu-spitzenkandidaten", "bernd", "althusmann", "berufen", "umweltressort", "vorgesehen", "koalitionsverhandlungen"], "right_context": ["spd", "\u00fcbernahm", "oesterhelweg", "verlor", "wahlkreis", "dunja", "kreiser", "spd", "erhielt", "landesliste"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["chancenlos", "standen", "vorw\u00fcrfe", "haushaltsuntreue", "raum", "folge", "vorw\u00fcrfe", "bat", "mai", "minister"], "right_context": ["entlassung", "inzwischen", "staatsanwaltschaft", "hannover", "vorw\u00fcrfe", "abschlie\u00dfend", "gepr\u00fcft", "strafrechtlichen", "folgen", "erkannt"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["vienenburg", "bernburg", "bundesautobahn", "erfolg", "zeigte", "angek\u00fcndigt", "forderte", "damalige", "nieders\u00e4chsische", "verkehrsminister"], "right_context": ["september", "schreiben", "dobrindt", "zus\u00e4tzlich", "bab", "abgestuften", "abschnitt", "vienenburg", "bad", "harzburg"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["wilhelmshaven", "landtagswahl", "niedersachsen", "traten", "wahlkreis", "friesland", "direktkandidaten", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter"], "right_context": ["spd", "wahlkreis", "trug", "wahlkreisnummer", "wahlbeteiligung", "lag", "landesdurchschnitt", "wahl", "landtagswahl", "niedersachsen"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["traten", "wahlkreis", "friesland", "parteien", "parteien", "direktkandidaten", "aufgestellt", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter"], "right_context": ["spd", "landtagswahl", "niedersachsen", "traten", "wahlkreis", "friesland", "kandidaten", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["spd", "landtagswahl", "niedersachsen", "traten", "wahlkreis", "friesland", "kandidaten", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter"], "right_context": ["spd", "wahlbeteiligung", "lag"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["montiert", "restlichen", "folgten", "sommer", "bauabschluss", "august", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stephan", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["norddeich", "gefeiert", "juli", "verungl\u00fcckte", "26-j\u00e4hriger", "englischer", "taucher", "arbeiten", "befestigung", "kabels"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["niedersachsen", "sitz", "archivstra\u00dfe", "nieders\u00e4chsischen", "landeshauptstadt", "hannover", "geleitet", "ministerium", "november", "minister"], "right_context": ["ebenfalls", "amt", "staatssekret\u00e4r", "frank", "doods", "ministerium", "nieders\u00e4chsisches", "ministerium", "umwelt", "eingerichtet"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["beschwerdesystem", "getragen", "juni", "besuchte", "nieders\u00e4chsische", "minister", "umwelt", "energie", "bauen", "klimaschutz"], "right_context": ["ort", "bez\u00fcglich", "problematik", "harlingerode", "bildet", "goslarer", "stadtteil", "oker", "\u00e4ltesten", "industrieregionen"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["wettbewerbsf\u00e4higkeit", "containerterminals", "bremerhaven", "m\u00fcsse", "dauerhaft", "gesichert", "forderte", "sommer", "niedersachsens", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["spd", "zeitnahe", "vertiefung", "weser", "interesse", "nieders\u00e4chsischen", "hafenwirtschaft", "entwicklung", "hafens", "brake"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["hannover-messe", "erhielt", "hytera", "mobilfunk", "nieders\u00e4chsischen", "au\u00dfenwirtschaftspreis", "mittlere", "unternehmen", "hand", "wirtschaftsministers"], "right_context": ["m\u00e4rz", "erhielt", "hytera", "mobilfunk", "zuschlag", "erneuerung", "tetra-funksystems", "c2000", "rettungsdienste", "polizei"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["\u00fcberwacht", "\u00f6l", "absaugte", "wasserbeh\u00f6rden", "friesland", "wittmund", "begleiteten", "aufr\u00e4umarbeiten", "nieders\u00e4chsische", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["spd", "\u00fcbernahm", "besuch", "unfallort", "krisenmanagement", "zudem", "anweisen", "verantwortlichen", "unternehmen", "ivg"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["beauftragt", "illegale", "t\u00f6tung", "streng", "gesch\u00fctzten", "tieres", "hohe", "geldstrafen", "verh\u00e4ngt", "umweltminister"], "right_context": ["stellte", "nienburger", "problemwolf", "rodewald-r\u00fcden", "gw", "m", "fest", "schwierig", "besendertes", "auff\u00e4lliges"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["fragen", "regulierung", "wolfspopulation", "deutschland", "april", "anh\u00f6rung", "deutschen", "bundestag", "nieders\u00e4chsische", "umweltminister"], "right_context": ["forderte", "oktober", "ansprache", "bundesrat", "effektives", "wolfsmanagement", "ber\u00fccksichtigung", "entwicklung", "g\u00fcnstigen", "erhaltungszustand"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["wildtiere", "z.", "b.", "amphibien", "unteren", "litze", "stromschlag", "sterben", "nieders\u00e4chsische", "umweltminister"], "right_context": ["plant", "einrichtung", "wolfsreferats", "ministerium", "nlwkn", "bestimmte", "aufgaben", "abnehmen", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["ziel", "sowohl", "wirtschaftlichen", "natursch\u00fctzenden", "belange", "l\u00e4ndlichen", "raumes", "einzutreten", "nieders\u00e4chsische", "umweltminister"], "right_context": ["umweltminister", "schleswig-holstein", "jan", "philipp", "albrecht", "erachten", "sonderregelung", "nordseek\u00fcste", "sinnvoll", "baten"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["unionspolitikern", "umgang", "w\u00f6lfen", "niedersachsen", "streitthema", "wahlkampfthema", "landtagswahl", "oktober", "nieders\u00e4chsische", "umweltminister"], "right_context": ["kabinett", "ii", "februar", "ge\u00e4u\u00dfert", "wolf", "verliere", "scheu", "menschen", "idee", "wolf"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["antrag", "einzubringen", "sogenannten", "franz\u00f6sischen", "modell", "orientieren", "solle", "auskunft", "nieders\u00e4chsischen", "umweltministers"], "right_context": ["herbst", "wolfsverordnung", "erlassen", "problemwolf", "ausnahmegenehmigung", "n\u00f6tig", "abschuss", "auff\u00e4lliger", "w\u00f6lfe", "solle"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["b\u00fcrgermeisters", "festrede", "geladenen", "ehrenredners", "kinderk\u00f6nig", "kommers", "inthronisiert", "festredner", "u.", "a."], "right_context": ["peter", "altmaier", "david", "mcallister", "lohner", "sch\u00fctzenfestes", "offizielle", "anzahl", "inoffizieller", "ausm\u00e4rsche"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["bauarbeiten", "sanierung", "zus\u00e4tzlich", "millionen", "euro", "sonstigen", "kosten", "gerechnet", "niedersachsens", "umweltminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "dezember", "teich", "komplett", "saniert", "sicher", "bund", "finanzierung", "tragf\u00e4higen", "l\u00f6sung"]}, {"mention_text": ["olaf", "lies"], "left_context": ["\u00fcbernahm", "referatsleitung", "naturschutz", "struktur-", "genehmigungsdirektion", "nord", "koblenz", "august", "nieders\u00e4chsischen", "umweltminister"], "right_context": ["amt", "leiters", "nationalparks", "harz", "eingef\u00fchrt", "dienstsitz", "wernigerode", "sachsen-anhalt", "nachfolge", "andreas"]}]}