{"entity_id": "Q121741", "description_tokens": ["klaus", "f.", "zimmermann", "dezember", "g\u00f6ppingen", "professor", "wirtschaftliche", "staatswissenschaften", "universit\u00e4t", "bonn", "honorarprofessor", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "chinesischen", "volksuniversit\u00e4t", "direktor", "instituts", "zukunft", "arbeit", "iza", "bonn", "februar", "gleichzeitig", "pr\u00e4sident", "deutschen", "instituts", "wirtschaftsforschung", "diw", "berlin", "zimmermann", "trat", "spd", "aktiv", "jungsozialisten", "vorstandsmitglied", "spd-ortsverband", "rastatt", "zog", "juso-vertreter", "kreisvorstand", "bet\u00e4tigte", "pressereferent", "ortsvorstandes", "mehrfach", "landesparteitagen", "delegiert", "zimmermann", "vorsitzenden", "spd-ortsverbandes", "gew\u00e4hlt", "zimmermann", "studierte", "volkswirtschaftslehre", "statistik", "universit\u00e4t", "mannheim", "promoviert", "habilitationsschrift", "schloss", "zimmermann", "privatdozent", "universit\u00e4t", "mannheim", "gleichzeitig", "visiting", "associate", "professor", "university", "of", "pennsylvania", "philadelphia", "usa", "heisenberg-stipendiat", "deutschen", "forschungsgemeinschaft", "1988\u20131989", "nachfolgend", "zimmermann", "lehrstuhlvertreter", "universit\u00e4t", "dortmund", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "t\u00e4tig", "juni", "professor", "volkswirtschaftslehre", "schwerpunkt", "wirtschaftstheorie", "ruf", "universit\u00e4t", "bonn", "institut", "zukunft", "arbeit", "iza", "gr\u00fcndete", "zimmermann", "honorarprofessor", "volkswirtschaftslehre", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "honorarprofessor", "chinesischen", "volksuniversit\u00e4t", "peking", "zimmermann", "begr\u00fcnder", "european", "society", "for", "population", "economics", "espe", "secretary", "zimmermann", "vorsitzender", "arbeitsgemeinschaft", "deutscher", "wirtschaftswissenschaftlicher", "forschungsinstitute", "e.", "v.", "arge", "mitglied", "wissenschaftlichen", "beirat", "landesregierung", "nordrhein-westfalen", "mitglied", "leopoldina", "academia", "europaea", "europ\u00e4ischen", "akademie", "wissenschaften", "vorsitzenden", "sektion", "economics", "business", "and", "management", "sciences", "academia", "europaea", "ernannt", "gleichzeitig", "mitglied", "vorstandes", "zimmermann", "forschungspreis", "europ\u00e4ischen", "investitionsbank", "eib", "besondere", "leistungen", "wirtschafts-", "sozialforschung", "verbreitung", "ausgezeichnet", "\u00f6konomen-ranking", "handelsblatts", "erreichte", "zimmermann", "einziger", "\u00f6konom", "kategorien", "forschung", "medienberatung", "platz", "top", "f\u00fchrenden", "forschern", "platz", "belegte", "rangierte", "gebiet", "medienpr\u00e4senz", "stelle", "handelsblatt-\u00f6konomen-ranking", "vwl", "publikationen", "international", "renommierten", "fachzeitschriften", "z\u00e4hlt", "rangierte", "zimmermann", "platz", "forschungsst\u00e4rksten", "volkswirte", "deutschlands", "lebenswerk", "betrifft", "tauchte", "ranking", "hinsichtlich", "publikation", "internationale", "ranking-organisation", "repec", "listete", "zimmermann", "januar", "nr.", "\u00f6konomen", "weltrangliste", "top", "diw", "rechnungshof", "berlin", "verschwendung", "f\u00f6rdergeldern", "h\u00f6he", "ca.", "millionen", "euro", "vorgeworfen", "staatsanwaltschaft", "berlin", "stellte", "ermittlungsverfahren", "verf\u00fcgung", "april", "s\u00e4mtliche", "vorw\u00fcrfe", "haltlos", "erwiesen", "zimmermann", "kritisiert", "aufgrund", "umfangreichen", "verpflichtungen", "geringe", "anwesenheitszeit", "kuratorium", "diw", "zimmermann", "autokratischen", "f\u00fchrungsstil", "kritisiert", "t\u00e4tigkeiten", "forschung", "wissenschaft", "april", "sachgebieten", "\u00f6konomie", "europa", "beirat", "fair", "observer", "engagiert", "online-magazin", "globale", "fragen", "vielzahl", "perspektiven", "meinungen", "beleuchtet", "zudem", "mitglied", "wissenschaftlichen", "beirats", "wirtschaftspolitischen", "fachzeitschrift", "wirtschaftsdienst", "regelm\u00e4\u00dfig", "beitr\u00e4ge", "schreibt", "zimmermanns", "wissenschaftliche", "arbeiten", "entstammen", "mehrheitlich", "bereichen", "arbeits\u00f6konomie", "bev\u00f6lkerungs\u00f6konomie", "migration", "kritisierte", "einf\u00fchrung", "mindestl\u00f6hnen", "zeitarbeitsbranche", "schleppenden", "subventionsabbau", "warnte", "politik", "einf\u00fchrung", "fl\u00e4chendeckender", "mindestl\u00f6hne", "kritik", "geriet", "zimmermann", "\u00fcberarbeitung", "diw-papieren", "einklang", "position", "fachkr\u00e4ftemangel", "standen", "zimmermann", "vertritt", "ansicht", "zuwanderer", "drittstaaten", "europa", "erforderliche", "arbeitsmobilit\u00e4t", "darstellen", "komme", "eu", "divergierender", "wirtschaftsentwicklung", "einf\u00fchrung", "euro", "unterschiede", "wirtschaftsentwicklung", "einzelner", "eu-staaten", "mittels", "flexibler", "wechselkurse", "abgefedert", "nationalen", "regierungen", "vers\u00e4umt", "effektives", "system", "finanzhilfen", "transfersystem", "zugunsten", "schwacher", "mitgliedsl\u00e4nder", "etablieren", "arbeitsmobilit\u00e4t", "hinreichend", "f\u00f6rdern", "angesichts", "vergleichsweise", "starren", "europ\u00e4ische", "arbeitsmarkts", "zirkul\u00e4re", "migration", "mobilit\u00e4tsreserve", "zukunft", "zimmermann", "bzw.", "verantwortlicher", "redakteur", "fachzeitschriften", "zimmermann", "verheiratet", "kinder"], "link_data": [{"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["beigetragen", "agenda", "nachgesagt", "nachhaltige", "positive", "effekte", "besch\u00e4ftigung", "stellen", "karl", "brenke"], "right_context": ["fest", "obwohl", "wirtschaftsleistung", "gegenw\u00e4rtigen", "aufschwung", "st\u00e4rker", "zulegte", "vorhergehenden", "besch\u00e4ftigung", "arbeitsvolumen"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["m\u00f6glichem", "sozialem", "z\u00fcndstoff", "einheimischen", "einwanderern", "bezogen", "tendenzen", "\u00fcberalterung", "gesellschaft", "meinte"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "deutschen", "instituts", "wirtschaftsforschung", "diw", "umfrage", "auftrag", "universit\u00e4t", "leipzig", "stimmten"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["zumwinkel", "ehemalige", "vorstandsvorsitzende", "deutsche", "post", "world", "net", "gr\u00fcndungsdirektor", "april", "februar"], "right_context": ["februar", "pr\u00e4sident", "deutschen", "instituts", "wirtschaftsforschung", "berlin", "m\u00e4rz", "leitet", "hilmar", "schneider"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["internationale", "forschernetzwerk", "iza", "bleibt", "bestehen", "daniel", "s.", "hamermesh", "koordiniert", "iza-gr\u00fcndungsdirektor"], "right_context": ["entwicklungen", "aussage", "mittragen", "verlie\u00df", "m\u00e4rz", "institut", "neuer", "institutsleiter", "hilmar", "schneider"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["agenda", "zuwanderung", "zehn-punkte-aktionsplan", "gesteuerte", "arbeitsmigration", "bessere", "integration", "ver\u00f6ffentlicht", "wiederholt", "iza-direktor"], "right_context": ["gefordert", "transatlantischen", "freihandelsabkommen", "arbeitsm\u00e4rkte", "einzubeziehen", "ver\u00f6ffentlichte", "januar", "beitrag", "klaus", "f."]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["humankapitalaspekte", "integrationsfragen", "aktiv", "transparent", "gestalten", "st\u00e4rkung", "willkommenskultur", "fordert", "direktor", "iza"], "right_context": ["beitrag", "vorw\u00e4rts", "schaffung", "bundesministeriums", "migration", "integration", "eu-sondergipfel", "april", "forderte", "iza"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["r\u00fcgemer", "unabh\u00e4ngigkeit", "neutralit\u00e4t", "instituts", "infrage", "artikel", "blog", "nrhz-online", "ver\u00f6ffentlicht", "iza-direktor"], "right_context": ["verklagte", "daraufhin", "werner", "r\u00fcgemer", "monatszeitschrift", "internet-zeitung", "publikationen", "entfernten", "einstweiligen", "verf\u00fcgung"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["deutschland", "ehrenamtlich", "geh\u00f6rte", "enquete-kommission", "wachstum", "wohlstand", "lebensqualit\u00e4t", "deutschen", "bundestages", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["februar", "vorstand", "deutschen", "instituts", "wirtschaftsforschung", "berufen", "vorstandsvorsitzender", "pr\u00e4sident", "abschluss", "evaluation"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["karikatur", "kritisiert", "finanzinvestoren", "farben", "us-flagge", "geschm\u00fcckte", "insekten", "darstellten", "beute", "aussaugen"], "right_context": ["direktor", "instituts", "zukunft", "arbeit", "iza", "verklagte", "r\u00fcgemer", "september", "pressekammer", "landgerichts"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["forschungsbeitr\u00e4ge", "wirtschaftsbereichen", "sozialpolitik", "arbeitsmarkt", "handel", "wachstum", "entstand", "reihe", "konjunkturpolitik", "herausgegeben"], "right_context": ["verlag", "duncker", "humblot", "zitierungen", "geordnetem", "ranking", "wirtschaftsforschungsinstitute", "projekt", "repec", "diw"]}, {"mention_text": ["klaus", "zimmermann"], "left_context": ["leibniz-gemeinschaft", "eingegliedert", "sektion", "b", "wirtschafts-", "sozialwissenschaften", "raumwissenschaften", "konflikt", "damaligen", "institutschef"], "right_context": ["chef", "konjunkturabteilung", "gustav", "horn", "horn", "analyse", "abweichend", "zimmermanns", "ge\u00e4u\u00dferten", "ansichten"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["fuest", "franz", "nachfolger", "zew", "hans-werner", "sinn", "pr\u00e4sident", "ifo", "instituts", "wirtschaftsforschung"], "right_context": ["ehemaliger", "pr\u00e4sident", "deutschen", "instituts", "wirtschaftsforschung", "bekleiden", "spitzenpositionen", "wissenschaft", "wirtschaft", "verwaltung"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["\u00f6ffentliche", "aufmerksamkeit", "erregte", "studie", "arbeitsmarktexperten", "karl", "brenke", "diw", "vorabver\u00f6ffentlichung", "institutsdirektor"], "right_context": ["redigiert", "lars", "niggemeyer", "sieht", "diskussion", "angeblichen", "fachkr\u00e4ftemangel", "phantomdebatte", "interesse", "arbeitgeber"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["arbeits\u00f6konomik", "dieter", "sadowski", "universit\u00e4t", "trier", "vertretene", "personal\u00f6konomie", "bonner", "volkswirtschaftler", "arbeits\u00f6konom"], "right_context": ["leitet", "gegr\u00fcndete", "forschungsinstitut", "zukunft", "arbeit", "iza", "weltweite", "entwicklung", "arbeitsm\u00e4rkten", "verfolgt"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["european", "center", "for", "international", "security", "eucis", "starnberg", "bevor", "lehrstuhl", "volkswirtschaftslehre"], "right_context": ["universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "t\u00e4tig", "befasste", "insbesondere", "fragen", "empirischen", "wirtschaftsforschung"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["titel", "vorabver\u00f6ffentlichung", "vielfach", "behauptete", "fachkr\u00e4ftemangel", "fata", "morgana", "damalige", "leiter", "diw"], "right_context": ["redigierte", "fassung", "textes", "schw\u00e4chte", "titel", "fachkr\u00e4ftemangel", "kurzfristig", "sicht", "formulierungen", "sodass"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["of", "economics", "and", "political", "science", "promotion", "dr.", "rer.", "pol", "arbeit"], "right_context": ["thema", "occupational", "mobility", "and", "occupational", "matching", "some", "implications", "for", "career"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["thomas", "k.", "bauer", "studierte", "volkswirtschaftslehre", "universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "lehrstuhl"], "right_context": ["dissertation", "arbeitsmarkteffekte", "zuwanderung", "deutschen", "zuwanderungspolitik", "promoviert", "forschungsstipendium", "alexander-von-humboldt-stiftung", "rutgers", "university"]}, {"mention_text": ["klaus", "f.", "zimmermann"], "left_context": ["of", "population", "economics", "besteht", "alessandro", "cigno", "erdal", "tekin", "junsen", "zhang"], "right_context": ["chef", "dienst", "geleitet", "leitender", "redakteur", "managing", "editor", "alessio", "j.g.", "brown"]}]}