{"entity_id": "Q1222215", "description_tokens": ["dieter", "gerald", "janecek", "mai", "pirmasens", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "dieter", "janecek", "wuchs", "\u00fcberwiegend", "eggenfelden", "studierter", "diplom-politologe", "hochschule", "politik", "m\u00fcnchen", "janecek", "verheiratet", "kinder", "dieter", "janecek", "landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bayern", "landesdelegiertenkonferenz", "oktober", "rosenheim", "j\u00fcngsten", "landesvorsitzenden", "bayerischen", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "wahl", "trat", "amt", "nachfolge", "sepp", "daxenberger", "aufgrund", "parteistatuten", "geregelten", "trennung", "amt", "mandat", "landesvorsitz", "niederlegte", "janecek", "landesversammlung", "oktober", "wiedergew\u00e4hlt", "oktober", "mal", "gegenkandidat", "delegiertenstimmen", "landesvorsitzender", "amt", "best\u00e4tigt", "dieter", "janecek", "politisch", "realo\u201d-fl\u00fcgel", "zugeordnet", "anfang", "fungierte", "fl\u00fcgel-koordinatoren", "bundestagsfraktion", "janecek", "zukunftskongresse", "bayern", "dialogreihe", "nachhaltiges", "wirtschaften", "bayerischen", "gr\u00fcnen", "initiiert", "initiative", "starteten", "m\u00fcnchner", "gr\u00fcnen", "erfolgreiche", "b\u00fcrgerbegehren", "startbahn", "flughafen", "m\u00fcnchen", "gr\u00fcndungsmitglied", "\u00fcberparteilichen", "thinktanks", "transformateure", "schwerpunktthemen", "geh\u00f6ren", "\u00f6kologische", "transformation", "gr\u00fcne", "industriepolitik", "mobilit\u00e4t", "energiepolitik", "nachhaltiger", "umgang", "nat\u00fcrlichen", "ressourcen", "janecek", "gilt", "regelm\u00e4\u00dfiger", "ansprechpartner", "industrie", "mittelstand", "aktive", "rolle", "sozialen", "medien", "vertrat", "gr\u00fcnen", "bezirkstag", "oberbayern", "m\u00fcnchener", "bezirksausschuss", "neuhausen-nymphenburg", "janecek", "sorgte", "aufsehen", "urteil", "europ\u00e4ischen", "gerichtshofs", "erwirkte", "direkt", "betroffenen", "b\u00fcrgern", "einr\u00e4umt", "zust\u00e4ndigen", "beh\u00f6rden", "ma\u00dfnahmen", "verringerung", "grenzwert\u00fcberschreitenden", "feinstaubbelastungen", "einzufordern", "letztendlich", "stadt", "m\u00fcnchen", "ausweisung", "umweltzone", "zwang", "juli", "direktkandidaten", "gr\u00fcnen", "wahlkreis", "m\u00fcnchen-west", "mitte", "bundestagswahl", "nominiert", "erzielte", "erststimmen", "zweitstimmenergebnis", "gr\u00fcnen", "wahlkreis", "direktmandat", "csu-bewerber", "hans-peter", "uhl", "janecek", "zog", "landesliste", "listenplatz", "bayerischen", "gr\u00fcnen", "bundestag", "janecek", "wahlperiode", "2013\u20132017", "wirtschaftspolitischer", "sprecher", "fraktion", "wahlperiode", "2017\u20132021", "fungierte", "obmann", "fraktion", "digitalausschuss", "sprecher", "digitalwirtschaft", "digitale", "transformation", "oktober", "sprecher", "industriepolitik", "digitale", "wirtschaft", "fraktion", "zus\u00e4tzlich", "obmann", "wirtschaftsausschuss", "vollmitglied", "ausschuss", "energie", "wirtschaft", "ausschuss", "digitale", "agenda", "september", "weiterhin", "mitglied", "neu", "konstituierten", "enquete-kommission", "k\u00fcnstliche", "intelligenz", "gesellschaftliche", "verantwortung", "wirtschaftliche", "soziale", "\u00f6kologische", "potenziale", "deutschen", "bundestages", "zudem", "stellvertretender", "vorsitzender", "deutsch-\u00f6sterreichischen", "parlamentariergruppe", "wahl", "landesvorsitzenden", "oktober", "lie\u00df", "janecek", "wiederwahl", "aufstellen", "nachfolger", "eike", "hallitzky", "bundestagswahl", "verfehlte", "direktmandat", "knapp", "zog", "platz", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "erregte", "janecek", "aufmerksamkeit", "forderung", "rote", "ampeln", "radfahrer", "vorbild", "idaho-stop", "freizugeben", "fahrradfahrer", "m\u00fcssten", "demnach", "rote", "ampeln", "stop-schilder", "behandeln", "k\u00f6nnten", "verkehrslage", "beurteilen", "kreuzungen", "\u00fcberqueren", "rotfreien", "ampeln", "verspricht", "dieter", "janecek", "fl\u00fcssigen", "verkehr", "erh\u00f6hte", "verkehrssicherheit", "entsprechende", "regelungen", "gelten", "us-bundesstaat", "idaho", "counties", "colorado", "franz\u00f6sischen", "hauptstadt", "paris", "us-bundesstaat", "delaware", "freies", "rechtsabbiegen", "radfahrer", "roten", "ampeln", "niederlanden", "gestattet", "franz\u00f6sischen", "st\u00e4dten", "belgien", "dezember", "ver\u00f6ffentlichte", "janecek", "gemeinsam", "baden-w\u00fcrttembergischen", "gr\u00fcnen", "abgeordneten", "danyal", "bayaz", "anna", "christmann", "positionspapier", "green", "digital", "deal", "digitalisierung", "sehen", "abgeordneten", "chance", "wandel", "ressourcenverbrauch", "mobilit\u00e4tskonzepte", "innovative", "unternehmensgr\u00fcndung", "janecek", "mitglied", "politischen", "beirats", "3d-druck-verbands", "deutschen", "ki-verbandes", "janecek", "fordert", "regulierungsrahmen", "k\u00fcnstliche", "intelligenz", "verst\u00e4rkte", "forschung", "ki-", "algorithmen-ethik", "sprach", "kontext", "\u00e4u\u00dferungen", "elon", "musk", "gefahren", "k\u00fcnstlicher", "intelligenz", "alarmismus", "forderte", "dieter", "janecek", "gemeinsam", "joachim", "pfeiffer", "wirtschafts-", "energiepolitischer", "sprecher", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "fraktions\u00fcbergreifenden", "positionspapier", "legalisierung", "cannabis", "vorbild", "us-bundesstaaten", "colorado", "washington", "kritisierten", "wachsenden", "schwarzmarkt", "umsatz", "illegaler", "drogen", "kosten", "strafrechtlichen", "verfolgung", "drogenkonsumenten", "1\u20132", "milliarden", "euro", "pro", "geld", "bek\u00e4mpfung", "schwarzmarkts", "investieren", "k\u00f6nne", "kriminalisierung", "bef\u00fcrchteten", "beimischung", "lebensbedrohlicher", "substanzen", "querfinanzierung", "krimineller", "milieus", "abgeordneten", "forderten", "intensiven", "fokus", "pr\u00e4ventionsarbeit", "kontrollierte", "abgabe", "cannabishaltiger", "produkte", "schutz", "minderj\u00e4hrigen", "steuereinnahmen", "erwarteten", "steuermehreinnahmen", "bereich", "1\u20132", "milliarden", "euro", "potentielle", "selbstfinanzierung", "pr\u00e4ventions-", "aufkl\u00e4rungsarbeit", "kritik", "gesundheitsminister", "hermann", "gr\u00f6he", "cdu", "bef\u00fcrchtete", "verharmlosung", "gesundheitlichen", "folgen", "cannabiskonsums", "lehnte", "entkriminalisierung", "janecek", "sprach", "wiederholt", "\u00f6ffentlich", "corona-schutzma\u00dfnahmen", "schulschlie\u00dfungen", "masken", "grundsch\u00fcler", "impfpflicht"], "link_data": [{"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["bezeichnete", "tweet", "unglaublichen", "stuss", "tweet", "stie\u00df", "mitgliedern", "kritik", "gr\u00fcne", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["forderte", "gj", "bisserl", "kiffen", "erik", "marquardt", "damaliger", "sprecher", "gr\u00fcnen", "jugend"]}, {"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["merkte", "fahne", "symbol", "weltoffenes", "sympathisches", "deutschland", "forderungen", "gr\u00fcnen", "jugend", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["kritisiert", "fahne", "zuhause", "unterst\u00fctze", "friedliche", "begeisterung", "deutsche", "fu\u00dfballnationalmannschaft", "gr\u00fcne", "jugend"]}, {"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["wahl", "schlechteren", "abschneidens", "gr\u00fcnen", "wahlen", "herbst", "landtag", "gew\u00e4hlt", "oktober", "nachfolger"], "right_context": ["landesvorsitzenden", "bayerischen", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "setzte", "wahlgang", "prozent", "gegenkandidaten", "markus", "b\u00fcchler"]}, {"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["verpasste", "einzug", "landtag", "landesvorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bayern", "sepp", "daxenberger", "oktober"], "right_context": ["landesdelegiertenkonferenz", "bad", "windsheim", "theresa", "schopper", "knapp", "mal", "folge", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["januar", "kraft", "getreten", "station", "jedes", "werte", "gr\u00f6\u00dfer", "\u00b5g", "m\u00b3", "gemessen"], "right_context": ["vorsitzender", "bayerischen", "landesverbandes", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "verklagte", "anwohner", "landshuter", "allee", "landeshauptstadt"]}, {"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["repr\u00e4sentantenhaus", "claude", "turmes", "luxemburg", "europ\u00e4ischen", "parlament", "hanna", "kosonen", "finnisches", "parlament"], "right_context": ["deutscher", "bundestag", "jo", "leinen", "deutschland", "europ\u00e4ischen", "parlament", "rosaline", "j.", "smith"]}, {"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["vorsehen", "schied", "sepp", "daxenberger", "landesvorstand", "nachfolger", "landesvorsitzender", "landesdelegiertenkonferenz", "rosenheim", "oktober"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "wahl", "daxenberger", "fraktionsvorsitzender", "bayerischen", "landtag", "margarete", "bause", "juni", "trat"]}, {"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["landtagswahl", "zuw\u00e4chsen", "prozentpunkten", "stimmen", "zogen", "abgeordneten", "vorangegangenen", "wahl", "landtag", "gleichen"], "right_context": ["neuer", "landesvorsitzender", "november", "fand", "landesversammlung", "bamberg", "vordergrund", "standen", "wahlkampfjahren", "kommunal-"]}, {"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["w\u00fcrzburg", "t\u00e4tig", "friedl", "mitarbeiter", "b\u00fcro", "bundestagsabgeordneten", "hans-josef", "fell", "b\u00fcro", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["parallel", "durchlief", "ausbildung", "familienberater", "verein", "deutsche", "arbeitsgemeinschaft", "jugend-", "eheberatung", "dajeb"]}, {"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["landtagsvizepr\u00e4sidentin", "ulrike", "gote", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bezirksverbands", "oberbayern", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter"], "right_context": ["mdb.", "sarnowski", "trat", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sprecher", "gr\u00fcnen", "jugend", "ebersberg"]}, {"mention_text": ["dieter", "janecek"], "left_context": ["radiosendungen", "br24.", "bundestagswahl", "startete", "podcast", "bundestacheles", "bundestagsabgeordnete", "stephan", "pilsinger", "csu"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ausf\u00fchrliche", "einblicke", "leben", "bundestagsabgeordnete", "geben", "medium", "magazin", "top"]}]}