{"entity_id": "Q1222671", "description_tokens": ["dieter", "reiter", "mai", "rain", "deutscher", "kommunalpolitiker", "spd", "mai", "nachfolger", "christian", "ude", "oberb\u00fcrgermeister", "bayerischen", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "reiter", "wuchs", "lebensjahr", "m\u00fcnchen", "abitur", "absolvierte", "studium", "fachhochschule", "\u00f6ffentliche", "verwaltung", "rechtspflege", "hof", "saale", "diplom-verwaltungswirt", "fh", "abschloss", "anschlie\u00dfend", "arbeitete", "stadtverwaltung", "m\u00fcnchen", "stadtk\u00e4mmerei", "leiter", "kassen-", "steueramts", "april", "berufsm\u00e4\u00dfiger", "stadtrat", "m\u00fcnchen", "nachfolger", "reinhard", "wieczorek", "referent", "arbeit", "wirtschaft", "landeshauptstadt", "wirtschaftsreferat", "setzte", "einklang", "linie", "m\u00fcnchener", "spd-stadtr\u00e4te", "st\u00e4dtische", "betriebe", "beispielsweise", "m\u00fcnchener", "st\u00e4dtischen", "krankenh\u00e4user", "entgegen", "deutschlandweiten", "trend", "privatisieren", "\u00f6ffentlicher", "hand", "belassen", "messe", "m\u00fcnchen", "gew\u00e4hrten", "st\u00e4dtischen", "zusch\u00fcsse", "drosselte", "reiter", "stand", "amtsantritt", "reiter", "bekundete", "januar", "interesse", "amt", "oberb\u00fcrgermeisters", "m\u00fcnchen", "kommunalwahl", "neu", "vergeben", "oktober", "m\u00fcnchener", "spd-vorstand", "\u00f6rtlichen", "nominierungsversammlung", "einziger", "bewerber", "vorgeschlagen", "zuvor", "spd-ortsvereine", "mitbewerber", "spd-stadtratsfraktionsvorsitzender", "alexander", "reissl", "sozialreferentin", "brigitte", "meier", "ausgesprochen", "dezember", "entschieden", "mitglieder", "m\u00fcnchener", "spd", "parteitag", "einstimmig", "reiter", "rennen", "amt", "oberb\u00fcrgermeisters", "m\u00fcnchen", "schicken", "stichwahl", "kommunalwahl", "m\u00fcnchen", "reiter", "m\u00e4rz", "prozent", "stimmen", "oberb\u00fcrgermeister", "gew\u00e4hlt", "reiter", "april", "mitglied", "spd-ortsvereins", "damaligen", "wohnort", "stra\u00dflach-dingharting", "landkreis", "m\u00fcnchen", "folglich", "wechselte", "ortsverein", "m\u00fcnchen-au", "wohnt", "seither", "m\u00fcnchen", "stra\u00dflach-dingharting", "kommunalwahl", "erfolglos", "gemeinderat", "kandidiert", "platz", "spd-kandidatenliste", "nominiert", "spd", "erreichte", "gemeinderatsmandat", "m\u00e4rz", "reiter", "stichwahl", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "m\u00fcnchen", "gew\u00e4hlt", "gegenkandidat", "stichwahl", "josef", "schmid", "csu", "reiter", "trat", "mai", "nachfolge", "christian", "ude", "altersgr\u00fcnden", "antreten", "anschlie\u00dfenden", "b\u00fcndnisverhandlungen", "stadtratsfraktionen", "gr\u00fcnen", "csu", "mitte", "mai", "hinzogen", "schlug", "reiter", "zusammenarbeit", "csu", "somit", "koalition", "spd", "gr\u00fcnen", "rosa", "liste", "stadtrat", "mai", "daraufhin", "josef", "schmid", "b\u00fcrgermeister", "gew\u00e4hlt", "bisherige", "b\u00fcrgermeisterin", "christine", "strobl", "spd", "b\u00fcrgermeisterin", "m\u00fcnchener", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "m\u00e4rz", "verfehlte", "wahlgang", "absolute", "mehrheit", "m\u00e4rz", "zweitplatzierte", "kristina", "frank", "csu", "stichwahl", "antreten", "gewann", "reiter", "abgegebenen", "stimmen", "reiter", "geriet", "ob-wahlkampfes", "juni", "kritik", "csu", "fdp", "gr\u00fcnen", "einladung", "fc", "bayern", "m\u00fcnchen", "champions-league-finale", "london", "besucht", "wobei", "verein", "vierstelligen", "kosten", "eintritt", "flug", "\u00fcbernachtung", "verpflegung", "\u00fcbernahm", "oberb\u00fcrgermeister", "christian", "ude", "reiter", "st\u00e4dtischen", "bediensteten", "erforderliche", "genehmigung", "erteilt", "staatsanwaltschaft", "ermittlungen", "reiter", "ude", "begr\u00fc\u00dften", "ergebnis", "strafbares", "verhalten", "reiter", "vorlag", "reiter", "wirtschaftsreferent", "bekennender", "microsoft-fan", "deutsche", "microsoft-zentrale", "m\u00fcnchen", "geholt", "setzte", "schwarz-roten", "stadtratsmehrheit", "gefassten", "beschluss", "r\u00fcckkehr", "limux-opensource-projekt", "microsoft", "windows", "m\u00fcnchener", "stadtverwaltung", "kritik", "oppositionellen", "gr\u00fcnen", "open-source-anh\u00e4ngerschaft", "einbrachte", "vollzog", "reiter", "gr\u00fcn-roten", "stadtratsmehrheit", "kehrtwende", "open-source-l\u00f6sung", "leiter", "referats", "arbeit", "wirtschaft", "stadt", "m\u00fcnchen", "\u00fcbernahm", "aufl\u00f6sung", "tourismusamtes", "gabriele", "weish\u00e4upl", "amt", "festleiters", "oktoberfests", "reiter", "pr\u00e4sidium", "deutschen", "st\u00e4dtetages", "gew\u00e4hlt", "reiter", "ehe", "petra", "reiter", "verheiratet", "vater", "kindes", "ehe", "petra", "reiter", "kinder", "ehe", "mitgebracht", "november", "brachte", "reiter", "hobby-s\u00e4nger", "-gitarrist", "gemeinsam", "paul-daly-band", "benefiz-cd", "weihnachtsliedern", "zugunsten", "stiftung", "kinderklinik", "m\u00fcnchen-schwabing", "heraus"], "link_data": [{"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["weiblich", "oberb\u00fcrgermeistern", "kreisfreien", "st\u00e4dte", "csu", "spd", "n\u00fcrnberg", "marcus", "k\u00f6nig", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["gestellt", "ferner", "cdu-mitglied", "parteilose", "kandidat", "w\u00e4hlervereinigung", "bayreuther", "gemeinschaft", "amt", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "m\u00fcnchen", "direkt", "gew\u00e4hlt", "personalunion", "beh\u00f6rdenleiter", "stadtverwaltung", "mai", "m\u00fcnchen", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["spd", "nachfolger", "zuvor", "amtierenden", "oberb\u00fcrgermeisters", "christian", "ude", "spd", "regiert", "b\u00fcrgermeisterin"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["darauffolgenden", "bestand", "traditionsoktoberfest", "konzept", "damaligen", "wirtschaftsreferenten", "heutigen", "oberb\u00fcrgermeisters", "stadt", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["bezeichnung", "oide", "wiesn", "reduzierter", "form", "beispielsweise", "pferderennbahn", "verzichtet", "eintrittspreis", "euro"]}, {"mention_text": ["reiter"], "left_context": ["ben\u00f6tigt", "bier", "fass", "flie\u00dft", "beste", "leistung", "liegt", "schl\u00e4gen", "ude", "2008\u20132013"], "right_context": ["2015\u20132019", "teils", "schl\u00e4ge", "erforderlich", "wimmer", "eindeutige", "angabe", "ehren", "silberhochzeit", "k\u00f6nig"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["oktober", "m\u00fcnchen", "deutscher", "politiker", "spd", "oberb\u00fcrgermeister", "bayerischen", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "nachfolger"], "right_context": ["spd", "ude", "ehrenb\u00fcrger", "stadt", "m\u00fcnchen", "christian", "ude", "kind", "kulturredakteurs", "karl"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["partei", "oberb\u00fcrgermeister-kandidat", "nominiert", "gesetzliche", "altersgrenze", "schloss", "neuerliche", "kandidatur", "kommunalwahl", "nachfolger"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "ude", "verfechter", "kommunalen", "selbstst\u00e4ndigkeit", "juni", "berlin", "nachfolger", "frankfurter", "oberb\u00fcrgermeisterin"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["b\u00fcrgermeister", "stadt", "einzige", "ausnahme", "erich", "kiesl", "csu", "derzeitiges", "stadtoberhaupt", "mai"], "right_context": ["spd", "christian", "ude", "spd", "amt", "abgel\u00f6st"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["verwaltungsgerichtshof", "abgewiesen", "mitte", "juli", "erfolgte", "zusage", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["bayerische", "staatsregierung", "tram", "park", "blockieren", "\u00fcberlegungen", "strecke", "bereich", "englischen", "gartens"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "weiterhin", "pl\u00e4diert", "politischen", "konflikt", "dialog", "stadt", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["l\u00f6sen", "sprach", "lufthansa", "vorstandsvorsitzende", "carsten", "spohr", "abermals", "baldige", "verwirklichung", "startbahn"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["womit", "wahlbeteiligung", "prozent", "lag", "wahl", "oberb\u00fcrgermeisters", "m\u00e4rz", "stimmten", "w\u00e4hler", "allach-untermenzing"], "right_context": ["kandidaten", "spd", "kristina", "frank", "kandidatin", "csu", "wahlbeteiligung", "lag", "folgende", "stichwahl"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["staatsminister", "wirtschaft", "landesentwicklung", "energie", "inne", "stellvertretender", "vorsitzender", "oberb\u00fcrgermeister", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["messe", "m\u00fcnchen", "gmbh", "besitzt", "messe", "m\u00fcnchen", "messe", "m\u00fcnchen", "icm", "internationales"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["anfang", "m\u00e4rz", "homosexualit\u00e4t", "\u00f6ffentlich", "heiratete", "m\u00e4rz", "langj\u00e4hrigen", "freund", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["vollzog", "trauung", "bilgri", "beabsichtigte", "alt-katholischen", "kirche", "weiterhin", "geistlicher", "t\u00e4tig", "aktuell"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["funktioniert", "egal", "software", "wolle", "relativierte", "wahlkandidatin", "aussagen", "mai", "amtierende", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["galt", "microsoft-fan", "wirtschaftsreferent", "involviert", "microsoft", "deutschland", "entschied", "zentrale", "unterschlei\u00dfheim", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["aigner", "umfragen", "bayerntrend", "erzielte", "barbara", "stamm", "letzten", "spitzenwerte", "landete", "platz"], "right_context": ["platz", "gleichauf", "platz", "laut", "januar", "ver\u00f6ffentlichten", "bayerntrend-umfrage", "beliebteste", "politikerin", "bayerns"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["bleibenden", "verletzungen", "kampf", "verarbeitung", "traumas", "lebensperspektiven", "aufkl\u00e4rung", "m\u00fcnchens", "derzeitiger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["entschuldigte", "stadt", "fest", "stunden", "attentat", "fortsetzen", "lassen", "generalbundesanwalt", "amtierende", "bayerische"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["verbandsvorsitzender", "stand", "juni", "mal", "folge", "stefan", "schelle", "b\u00fcrgermeister", "oberhaching", "stellvertreter"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "stefan", "frey", "landrat", "landkreises", "starnberg", "verwechseln", "planungsregion"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["wert", "nachwuchsarbeit", "verein", "sepp-herberger-stiftung", "ausgezeichnet", "20-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4um", "verein", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["b\u00fcrgerpreis", "soziales", "engagement", "ausgezeichnet", "saison", "begleitete", "m\u00fcnchner", "regisseur", "rainer", "holzemer"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["gr\u00fcndern", "projektidee", "getrennt", "schirmherrschaften", "programm", "einzelne", "teile", "u.", "a.", "politiker"], "right_context": ["martin", "neumeyer", "winfried", "kretschmann", "\u00fcbernommen", "lilalu", "genannte", "mentoren", "unterst\u00fctzt", "schauspieler"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["unternehmens", "kraepelinstra\u00dfe", "ausbildung", "verschiedenen", "pflegeberufen", "durchgef\u00fchrt", "vorsitzender", "aufsichtsrates", "m\u00fcnchener", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["schr\u00e4nkte", "damalige", "oberb\u00fcrgermeister", "christian", "ude", "einfluss", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "einf\u00fchrung", "lenkungskreises", "sanierung"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["partei", "posten", "oberb\u00fcrgermeisters", "wozu", "partei", "fr\u00fchjahr", "nominiert", "stichwahl", "unterlag", "spd-kandidaten"], "right_context": ["spd", "csu", "koalition", "m\u00fcnchener", "stadtrat", "gebildet", "schmid", "b\u00fcrgermeister", "wirtschaftsreferenten", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["hagen", "hultzsch", "hochschullehrer", "helmut", "krcmar", "thomas", "hess", "politiker", "thomas", "sattelberger"], "right_context": ["christian", "schwarz-schilling", "verschiedene", "arbeitskreise", "innerhalb", "vereins", "besch\u00e4ftigen", "l\u00e4ngerfristig", "aktuellen", "zuk\u00fcnftigen"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["b\u00fcrgermeister", "gemeinderatsmitgliedern", "gemeinderatsmitglieder", "mai", "folgenden", "gruppierungen", "gestellt", "jetzige", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["kandidierte", "stra\u00dflach-dingharting", "gemeinderat", "trotz", "listenplatzes", "errang", "mandat", "spd", "mandat", "insgesamt"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["langen", "\u00f6ffentlichen", "tunnellauf", "juli", "folgte", "offizielle", "er\u00f6ffnung", "hierbei", "durchschnitten", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["bayerns", "innenminister", "joachim", "herrmann", "politiker", "symbolisch", "band", "luise-kiesselbach-platz", "b\u00fcrgerfest", "livemusik"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["winterspiele", "klaus", "kastan", "journalistin", "petra", "leimer-kastan", "verheiratet", "sprecherin", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["gemeinsam", "s\u00f6hne"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["anf\u00e4nglicher", "bef\u00fcrwortung", "illuminierung", "stadions", "regenbogenfarben", "position", "uefa", "angeschlossen", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["kritisierte", "entscheidungen", "bezeichnete", "illuminierung", "politische", "ma\u00dfnahme", "zeichen", "menschlichkeit", "symbol", "akzeptanz"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["arbeit", "wirtschaft", "arbeitete", "wieczorek", "neugeschaffenen", "amt", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "amt", "\u00fcbte"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "wieczorek", "mitglied", "spd", "amtszeit", "wirtschaftsreferent", "fielen", "wichtige", "umstrukturierungen", "m\u00fcnchner"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["lutz", "bundesverkehrsminister", "alexander", "dobrindt", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "m\u00fcnchens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["db-infrastrukturvorstand", "ronald", "pofalla", "bayerische", "innen-", "verkehrsminister", "joachim", "herrmann", "bild", "links"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["dezember", "j\u00fcdischen", "spd-stadtrat", "marian", "offman", "gru\u00dfwort", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "vertretung", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["sprechen", "ausgeladen", "stadtratsmehrheit", "gegner", "kampagne", "boycott", "divestment", "and", "sanctions", "entscheidung"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["ude", "wahl", "b\u00fcrgermeister", "georg", "kronawitter", "wahl", "amtszeit", "m\u00fcnchner", "spd", "entschied"], "right_context": ["kandidat", "innerparteilichen", "verfahren", "sprachen", "spd-ortsvereine", "spd-stadtratsfraktionsvorsitzende", "alexander", "reissl", "sozialreferentin", "brigitte"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["amtliche", "endergebnis", "wahlganges", "wahl", "oberb\u00fcrgermeisters", "m\u00e4rz", "lautete", "folgt", "wahlgang", "sowohl"], "right_context": ["josef", "schmid", "absolute", "mehrheit", "verfehlten", "m\u00e4rz", "stichwahl", "kandidaten", "m\u00fcnchen", "millionen"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["verfassungsschutzbeh\u00f6rden", "greifen", "dokumente", "verein", "finanziert", "spenden", "juli", "teilte", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["damaligen", "afd-stadtr\u00e4ten", "archiv", "zusch\u00fcsse", "stadt", "erh\u00e4lt"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "hannelore", "kraft", "frank-walter", "steinmeier", "olaf", "scholz", "kurt", "beck"], "right_context": ["malu", "dreyer", "michael", "m\u00fcller", "begleitete", "stauss", "agentur", "kampagne", "nationalratswahl", "\u00f6sterreichischen"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["deutschsprachigen", "raum", "popul\u00e4r", "november", "ith", "25-j\u00e4hrigen", "bestehen", "oberb\u00fcrgermeister", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["geleisteten", "beitrag", "pflege", "volkstanzes", "urkunde", "geehrt", "hunderten", "workshops", "innerhalb", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["traditionellen", "marktst\u00e4nde", "gesammelt", "b\u00fcrgerbegehren", "betracht", "gezogen", "anfang", "juni", "verk\u00fcndete", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["marktst\u00e4nde", "wiener", "platz", "erhalten", "bleiben", "saniert", "februar", "gr\u00fcndete", "stefingers", "initiative"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["m\u00fcnchner", "stadtteil", "haidhausen", "entw\u00fcrfen", "w\u00fcrdigung", "leistungen", "freiraumkultur", "m\u00fcnchens", "verlieh", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["juli", "medaille", "m\u00fcnchen", "leuchtet", "freundinnen", "freunden", "m\u00fcnchens", "silber", "kluska", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["medizinisches", "cannabis", "begrenzter", "modellprojektantrag", "bek\u00e4mpfung", "lieferengp\u00e4sse", "erhielt", "unterst\u00fctzung", "m\u00fcnchener", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["mai", "einstimmig", "beschlossen", "bekam", "frage", "georg", "wurth", "legalisierung", "cannabis", "angela"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["theodoros", "boulgarides", "erinnert", "ort", "mordes", "gedenktafel", "todestag", "fand", "ehren", "gedenkveranstaltung"], "right_context": ["joachim", "herrmann", "barbara", "john"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["februar", "offman", "internationalen", "m\u00fcnchner", "friedenskonferenz", "gru\u00dfwort", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "vertretung", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["sprechen", "dezember", "konferenz", "ausgeladen", "haltung", "bds-kampagne", "st\u00f6rte", "entscheidung", "konferenz", "deutschen"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["entscheidung", "wiesn-ausschuss", "bezeichneten", "wirtschaftsausschusses", "stadtrates", "umsetzt", "zust\u00e4ndige", "referent", "wiesn-referent", "bezeichnet"], "right_context": ["ausschuss", "vorschl\u00e4ge", "vorschl\u00e4ge", "betreiber", "brauereien", "sch\u00f6rghuber", "unternehmensgruppe", "paulaner-", "hacker-", "pschorrbr\u00e4u"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "oktoberfest", "er\u00f6ffnet", "beste", "leistung", "zeigten", "jeweils", "schl\u00e4gen", "christian", "ude"], "right_context": ["ude", "fassanstichen", "rekordhalter", "h\u00e4ufigkeit", "anzapfens", "gefolgt", "direkten", "amtsvorg\u00e4nger", "georg", "kronawitter"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["stefanie", "sick", "patin", "sos-kinderdorf", "patin", "kindertafel", "m\u00fcnchen", "erhielt", "m\u00fcnchens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["soziales", "ehrenamtliches", "engagement", "auszeichnung", "urkunde", "namen", "stadt", "m\u00fcnchen", "\u00fcberreicht", "stefanie"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["vereinsvorsitzender", "landrat", "landkreis", "f\u00fcrth", "matthias", "die\u00dfl", "vorstandsmitglieder", "oberb\u00fcrgermeister", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["b\u00fcrgermeisterin", "stadt", "erlangen", "susanne", "lender-cassens", "b\u00fcrgermeister", "stadt", "sonthofen", "christian", "wilhelm"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["einsch\u00e4tzung", "nannte", "bfj", "stadt", "m\u00fcnchen", "auftrag", "gegebenen", "fachgutachten", "m\u00fcnchens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["spd", "betonte", "rede", "gedenkfeier", "jahrestag", "oez-attentats", "rechtsextrem", "rassistisch", "einzuordnen", "juni"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["betont", "trauer", "opfern", "gelte", "alleine", "muslimischen", "opfern", "abschluss", "m\u00fcnchens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["ausgerufenen", "woche", "trauer", "fand", "nachfolgenden", "sonntag", "m\u00fcnchner", "frauenkirche", "\u00f6kumenischer", "trauergottesdienst"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["city", "referat", "gesundheit", "umwelt", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "mitveranstalter", "schirmherr", "m\u00fcnchens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["aufgabe", "vorg\u00e4nger", "christian", "ude", "\u00fcbernahm", "organisationen", "kreisjugendring", "festival", "mitorganisiert", "hauptmedienpartner"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["kaiser", "geschriebenen", "einpersonenst\u00fcck", "genaueres", "obduktion", "hinaus", "rolle", "derzeitigen", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["starkbierprobe", "nockherberg", "sehen", "mitte", "1990er-jahre", "begann", "gerhard", "wittmann", "regelm\u00e4\u00dfige", "t\u00e4tigkeit"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["stimmberechtigten", "preisrichtern", "preisrichtern", "befanden", "vertreter", "regierung", "freistaats", "bayern", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["m\u00fcnchner", "stadtbaur\u00e4tin", "elisabeth", "merk", "ulrich", "wilhelm", "intendant", "bayerischen", "rundfunks", "architekten"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["beziehung", "m\u00fcnchen", "seidlein", "pr\u00e4genden", "figuren", "stadtgestaltung", "tod", "w\u00fcrdigte", "m\u00fcnchener", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["seidleins", "engagement", "worten", "zudem", "stadtbild", "neues", "bauen", "alter", "umgebung", "verdient"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["runden", "krimikom\u00f6die", "stern", "spot", "on", "news", "zitiert", "aussage", "m\u00fcnchens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["premiere", "am\u00fcsantes", "leichtes", "kino", "genau", "sommerabend", "erhofft", "meint", "gelungen", "eberhoferkrimi-kosmos"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["\u00fcblich", "wahlhelfer", "kurzfristig", "krank", "gemeldet", "vorsicht", "hause", "geblieben", "m\u00fcnchen", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["verbeamtete", "lehrer", "verpflichtet", "ausz\u00e4hlung", "helfen", "csu", "blieb", "deutlichem", "abstand", "st\u00e4rkste"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "stadtrat", "gew\u00e4hlt", "bezirksaussch\u00fcsse", "m\u00fcnchner", "stadtbezirke", "gew\u00e4hlt", "spd-kandidat"], "right_context": ["absolute", "mehrheit", "knapp", "verfehlte", "m\u00e4rz", "ob-stichwahl", "angesetzt", "reiter", "gewann", "kommunalwahl"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["ebenfalls", "stadtrat", "bezirksaussch\u00fcssen", "oberb\u00fcrgermeister", "gew\u00e4hlt", "betrug", "wahlbeteiligung", "lediglich", "prozent", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["spd", "gew\u00e4hlt", "altersbedingten", "r\u00fcckzug", "bisherigen", "amtsinhabers", "christian", "ude", "erstmals", "wahl"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["ca.", "unterschriften", "gesammelt", "b\u00fcrgerentscheid", "erm\u00f6glichen", "unterschriftensammlung", "begann", "m\u00e4rz", "juli", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["insgesamt", "unterschriften", "\u00fcbergeben", "womit", "n\u00f6tige", "quorum", "deutlich", "\u00fcbertroffen", "gegensatz", "radentscheid-b\u00fcrgerbegehren"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["michael", "meyen", "verband", "reagierte", "best\u00fcrzung", "urteil", "pl\u00e4dierte", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["rechtlichen", "m\u00f6glichkeiten", "auszusch\u00f6pfen", "organisierte", "vjsb", "fahrradrallye", "m\u00fcnchen", "j\u00fcdischen", "jugendgruppen", "wodurch"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["bandes", "fand", "august", "beisein", "u.", "a.", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["rainer", "koch", "pr\u00e4sident", "bayerischen", "fu\u00dfball-verbandes", "sommer", "gelangten", "wdr-hintergrundmagazin", "sport", "inside"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["maio", "aktuellen", "system", "befragt", "zudem", "aktuell", "amtierende", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["wort", "privatisierung", "landesbetrieb", "krankenh\u00e4user", "lbk", "hamburg", "thematisiert", "volksentscheid", "februar", "sprach"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["entspann", "jahrelanger", "streit", "kommunalreferat", "m\u00fcnchen", "bezirksausschuss", "sendling", "entschied", "m\u00fcnchens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["spd", "endg\u00fcltig", "\u00e4ltestenrat", "stadt", "vorgeschlagene", "kurze", "variante", "erw\u00e4hnung", "sp\u00e4teren", "rolle"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["politisches", "mandat", "m\u00fcnchner", "rathaus", "jahrzehnt", "dortige", "stadtspitze", "spd-oberb\u00fcrgermeistern", "christian", "ude"], "right_context": ["t\u00e4tig", "bewarb", "slogan", "politischen", "neuanfang", "heimatstadt", "ingolstadt", "kommunalwahl", "scharpf", "bewarb"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["demokratie", "gemeinn\u00fctzige", "stiftung", "helfen", "m\u00fcnchen", "leben", "gerufen", "schirmherrschaft", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["gr\u00fcndung", "millionen", "euro", "hilfsbed\u00fcrftige", "bereitgestellt", "stephan", "heller", "verwaltungsrat", "kreissparkasse", "m\u00fcnchen-starnberg-ebersberg"]}, {"mention_text": ["dieter", "reiter"], "left_context": ["entwicklungsma\u00dfnahme", "m\u00fcnchner", "norden", "beschlossen", "anlauf", "sem", "widerstand", "grundst\u00fcckseigent\u00fcmer", "gescheitert", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["spd", "b\u00fcrgermeister", "josef", "schmid", "csu", "sem", "beendeten", "stadtratsfraktionen", "b90", "gr\u00fcne"]}]}