{"entity_id": "Q1222382", "description_tokens": ["dieter", "lauinger", "dezember", "ettlingen", "deutscher", "jurist", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "landessprecher", "th\u00fcringer", "landesverbandes", "partei", "dezember", "lauinger", "th\u00fcringens", "minister", "migration", "justiz", "verbraucherschutz", "kabinett", "ramelow", "i.", "konstituierenden", "sitzung", "th\u00fcringer", "landtag", "november", "kabinettskollegen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "amtszeit", "endete", "februar", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "thomas", "kemmerich", "studierte", "rechtswissenschaft", "ruprecht-karls-universit\u00e4t", "heidelberg", "albert-ludwigs-universit\u00e4t", "freiburg", "legte", "rechtsreferendar", "karlsruhe", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "t\u00e4tig", "staatsexamen", "lauinger", "richter", "th\u00fcringen", "amtsgericht", "gotha", "landgericht", "erfurt", "zivil-", "strafrichter", "t\u00e4tig", "schulzeit", "lauinger", "verschiedenen", "b\u00fcrgerinitiativen", "aktiv", "engagierte", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "kreisvorstand", "erfurt", "angeh\u00f6rte", "bundestagswahl", "kandidierte", "partei", "platz", "th\u00fcringer", "landesliste", "einzug", "bundestag", "ausreichte", "wahlkreis", "trat", "zudem", "direktkandidat", "erzielte", "erststimmen", "november", "dieter", "lauinger", "madeleine", "henfling", "landesparteitag", "th\u00fcringer", "gr\u00fcnen", "doppelspitze", "landesverbandes", "gew\u00e4hlt", "wobei", "lauinger", "stimmen", "gegenkandidaten", "durchsetzte", "landesparteitag", "november", "lauinger", "amt", "best\u00e4tigt", "diesmal", "babett", "pfefferlein", "weiblicher", "f\u00fchrungsspitze", "bundestagswahl", "bewarb", "lauinger", "erneut", "bundestagsmandat", "platz", "landesliste", "th\u00fcringer", "b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "lauinger", "knapp", "mitgliedern", "wahlversammlung", "weimar", "bundestagsdirektkandidaten", "bundestagswahlkreis", "erfurt", "weimar", "weimarer", "land", "ii", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "stimmen", "bundestagswahl", "september", "erzielte", "lauinger", "wahlkreis", "cdu-politikerin", "antje", "tillmann", "gewonnen", "erststimmen", "landesliste", "th\u00fcringen", "politikerin", "gr\u00fcnen", "n\u00e4mlich", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "mandat", "gewann", "verfehlte", "lauinger", "einzug", "bundestag", "erneut", "november", "landesparteitag", "gr\u00fcnen", "erneut", "landessprecher", "best\u00e4tigt", "nunmehr", "gemeinsam", "stephanie", "erben", "folge", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "bildung", "bundesweit", "rot-rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "lauinger", "minister", "migration", "justiz", "verbraucherschutz", "kabinett", "bodo", "ramelow", "berufen", "zudem", "januar", "januar", "stellvertretendes", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "ausschuss", "regionen", "januar", "ordentliches", "mitglied", "lauinger", "evangelisch", "verheiratet", "kinder", "juli", "urteilte", "verfassungsgerichtshof", "landes", "th\u00fcringen", "lauinger", "neutralit\u00e4tspflicht", "minister", "versto\u00dfen", "\u00f6ffentlich", "internetseiten", "ministeriums", "teilnahme", "demonstration", "afd", "gewarnt", "august", "kamen", "vorw\u00fcrfe", "lauinger", "ministerium", "heraus", "zuhilfenahme", "dienstlichen", "mitteln", "rechtlich", "zweifelhafte", "befreiung", "sohnes", "besonderen", "leistungsfeststellung", "blf", "verpflichtenden", "pr\u00fcfung", "th\u00fcringer", "gymnasiasten", "schuljahres", "kultusministerium", "eingesetzt", "blf", "gymnasien", "reaktion", "amoklauf", "erfurt", "eingef\u00fchrt", "angenommen", "attent\u00e4ter", "ver\u00e4rgerung", "mangelnden", "schulabschluss", "trotz", "erfolgreichem", "abschluss", "klasse", "gehandelt", "lauingers", "sohn", "besonderen", "leistungsfeststellung", "aufgrund", "mehrmonatige", "auslandsaufenthaltes", "teilnehmen", "umgang", "fall", "ausf\u00fchrungsbestimmungen", "th\u00fcringer", "oberstufe", "eindeutig", "bestimmt", "unklarheiten", "zust\u00e4ndigkeiten", "bestand", "unsicherheit", "richtige", "handhabung", "verschiedenen", "vorgang", "befassten", "stellen", "umfangreiche", "kommunikation", "gef\u00fchrt", "verlauf", "getroffene", "entscheidungen", "mehrfach", "richtung", "korrigiert", "reaktion", "kritik", "k\u00fcndigte", "lauinger", "sohn", "gleichgestellte", "pr\u00fcfung", "nachholen", "antrag", "cdu-landtagsfraktion", "th\u00fcringer", "landtag", "september", "untersuchungsausschuss", "lauinger-aff\u00e4re", "eingesetzt", "untersuchungsgegenstand", "ausschusses", "umst\u00e4nde", "befreiung", "sohnes", "th\u00fcringer", "ministers", "migration", "justiz", "verbraucherschutz", "besonderen", "leistungsfeststellung", "umfang", "information", "\u00f6ffentlichkeit", "th\u00fcringer", "landtag", "mitglieder", "landesregierung", "aufkl\u00e4rung", "leisten", "rahmen", "ausschussarbeit", "stellte", "heraus", "zeugnis", "weisung", "schulamtes", "r\u00fcckdatiert", "ehemalige", "bildungsministerin", "birgit", "klaubert", "erkl\u00e4rte", "untersuchungsausschuss", "vorgang", "dimension", "hinterkopf", "untersuchungsausschuss", "h\u00e4lfte", "geplanten", "zeugen", "angeh\u00f6rt", "oktober", "lauinger", "august", "angek\u00fcndigte", "pr\u00fcfung", "stattgefunden", "november", "erschien", "858-seitige", "abschlie\u00dfende", "bericht", "untersuchungsausschusses", "m\u00f6glicher", "amtsmissbrauch", "untersuchungsauftrag", "umfasste", "themenkomplexe", "insgesamt", "einzelfragen", "ausschuss", "bestand", "mitgliedern", "ersatzmitgliedern", "beauftragten", "landesregierung", "benannten", "mitarbeitern", "fraktionen", "inklusive", "vertretern", "mitarbeitern", "landtagsverwaltung", "verschiedenen", "praktikanten", "rechtsreferendaren", "untersuchungsausschuss", "traf", "w\u00f6chentlich", "insgesamt", "sitzungen", "november", "oktober", "verschiedene", "rechtliche", "gutachten", "auftrag", "gegeben", "beweisantr\u00e4ge", "gestellt", "insgesamt", "zeugen", "vernommen", "fazit", "gelangt", "untersuchungsausschuss", "gesamtergebnis", "zusammenhang", "befreiung", "sohnes", "min", "lauinger", "blf", "beteiligten", "beh\u00f6rden", "ebenen", "fehlleistungen", "unzul\u00e4nglichkeiten", "feststellbar", "konkret", "mangele", "bestimmungen", "vorliegenden", "fall", "zutrafen", "kritisiert", "weiterhin", "unklare", "zust\u00e4ndigkeiten", "mehrfachzust\u00e4ndigkeiten", "falsche", "wiedergabe", "durchf\u00fchrungsbestimmungen", "schreiben", "ess", "familie", "lauinger", "gest\u00f6rtes", "verh\u00e4ltnis", "verschiedener", "beh\u00f6rden", "untereinander", "vielerlei", "hinsicht", "mangelhafte", "kommunikation", "vorw\u00fcrfen", "dieter", "lauinger", "verbleibt", "lediglich", "umstand", "gespr\u00e4ch", "fachabteilung", "tmbjs", "juni", "diensttelefon", "f\u00fchrte", "hierbei", "vorzimmerkraft", "verbinden", "lie\u00df", "angelegenheit", "gegenstand", "gespr\u00e4chs", "privater", "natur", "\u00e4u\u00dferen", "umst\u00e4nden", "entsprechend", "deutlich", "konsequenz", "empfiehlt", "ausschuss", "\u00fcberarbeitung", "th\u00fcringer", "schulgesetzes", "diverser", "ausf\u00fchrungsbestimmungen", "kl\u00e4rung", "zust\u00e4ndigkeiten", "regeln", "klare", "verbindliche", "kommunikation", "mitglieder", "cdu-fraktion", "stellen", "sondervotum", "abweichende", "meinung", "fazit", "untersuchungsberichts", "dar"], "link_data": [{"mention_text": ["dieter", "lauinger"], "left_context": ["astrid", "rothe-beinlich", "frank", "augsten", "erneut", "landessprecher", "wahl", "nachfolger", "madeleine", "henfling"], "right_context": ["juni", "januar", "astrid", "rothe-beinlich", "stadtr\u00e4tin", "erfurt", "vorsitzende", "ausschusses", "schule", "sport"]}, {"mention_text": ["dieter", "lauinger"], "left_context": ["kritisierte", "ermittlungen", "verwies", "anhaltspunkte", "tats\u00e4chliche", "beobachtung", "h\u00f6ckes", "zps", "vorgelegen", "justizminister"], "right_context": ["lehnte", "april", "intervention", "staatsanwaltschaft", "verweis", "unabh\u00e4ngigkeit", "justiz", "laut", "mitteilung", "landesjustizministeriums"]}, {"mention_text": ["dieter", "lauinger"], "left_context": ["astrid", "rothe-beinlich", "frank", "augsten", "erneut", "landessprecher", "wahl", "nachfolger", "madeleine", "henfling"], "right_context": ["landtagswahl", "th\u00fcringen", "stand", "wahl", "schied", "somit", "th\u00fcringer", "landtag", "juli", "arbeitet"]}, {"mention_text": ["untersuchungsausschuss", "sog.", "lauinger-aff\u00e4re"], "left_context": ["haushalts-", "finanzausschusses", "th\u00fcringer", "landtag", "nachfolger", "j\u00fcrgen", "reinholz", "geibert", "obmann", "cdu-fraktion"], "right_context": ["beschluss", "landtags", "mitglied", "kuratoriums", "landeszentrale", "politische", "bildung", "mitglied", "stiftungsrats", "stiftung"]}, {"mention_text": ["dieter", "lauinger"], "left_context": ["partei", "wahlkreis", "ilm-kreis", "i", "prozent", "stimmen", "erhielt", "november", "madeleine", "henfling"], "right_context": ["landesparteitag", "th\u00fcringer", "gr\u00fcnen", "doppelspitze", "landesverbandes", "gew\u00e4hlt", "traten", "nachfolge", "astrid", "rothe-beinlich"]}, {"mention_text": ["dieter", "lauinger"], "left_context": ["ramelow", "i", "geh\u00f6ren", "anja", "siegesmund", "th\u00fcringer", "ministerin", "umwelt", "energie", "naturschutz"], "right_context": ["th\u00fcringer", "minister", "migration", "justiz", "verbraucherschutz", "th\u00fcringer", "landesverband", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "besteht"]}, {"mention_text": ["dieter", "lauinger"], "left_context": ["kandidierte", "bundestagswahlkreis", "sonneberg", "saalfeld-rudolstadt", "saale-orla-kreis", "direktmandat", "erhielt", "stimmen", "november", "seite"], "right_context": ["landessprecherin", "partei", "th\u00fcringen", "gew\u00e4hlt", "regierungseintritt", "gr\u00fcnen", "kabinett", "ramelow", "i", "widmete"]}, {"mention_text": ["dieter", "lauinger"], "left_context": ["sondershausen", "babett", "pfefferlein", "mitglied", "landesverbandes", "gr\u00fcnen", "th\u00fcringen", "beisitzerin", "landesvorstand", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["landessprecherin", "th\u00fcringer", "landesverbandes", "geh\u00f6rt", "kreistag", "kyffh\u00e4userkreis", "mitglied", "jugendhilfeausschuss", "olaf", "m\u00f6ller"]}, {"mention_text": ["dieter", "lauinger"], "left_context": ["i", "stimmen", "erhielt", "platz", "landesliste", "oktober", "th\u00fcringer", "landesparteitag", "gr\u00fcnen", "nachfolger"], "right_context": ["landessprecher", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "wahlgang", "n\u00f6tige", "mehrheit", "stimmen", "bewerber", "aufgrund", "inhaltlichen"]}, {"mention_text": ["dieter", "lauinger"], "left_context": ["kriminalpolizei", "erstmals", "konkreten", "ermittlungsauftrag", "zog", "beh\u00f6rdenleiter", "steffen", "flieger", "intervention", "justizministers"], "right_context": ["ebenfalls", "april", "berichtete", "wochenzeitung", "zsch\u00e4chner", "spende", "euro", "afd", "\u00fcberwiesen", "frage"]}]}