{"entity_id": "Q123848", "description_tokens": ["edith", "sitzmann", "januar", "regensburg", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "abgeordnete", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "wahlkreis", "freiburg", "ii", "vertrat", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen", "landtagsfraktion", "mai", "mai", "finanzministerin", "kabinett", "kretschmann", "ii.", "edith", "sitzmann", "studierte", "geschichte", "kunstgeschichte", "universit\u00e4ten", "freiburg", "breisgau", "regensburg", "heidelberg", "erwarb", "studienabschluss", "magister", "artium", "reiseleiterin", "t\u00e4tig", "organisierte", "u.", "a.", "bildungsreisen", "amerikanische", "sch\u00fcler", "amt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "freiburg", "inne", "pers\u00f6nliche", "referentin", "landtagsabgeordneten", "dieter", "salomon", "zudem", "freiberuflich", "moderatorin", "trainerin", "beraterin", "non-profit-organisationen", "t\u00e4tig", "selbst\u00e4ndig", "edith", "sitzmann", "verheiratet", "edith", "sitzmann", "mitglied", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mitglied", "kreisvorstand", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "l\u00e4nderrat", "zudem", "mitglied", "vergaberat", "landes\u00f6kofonds", "anstaltsbeir\u00e4tin", "jva", "freiburg", "ersatzbewerberin", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "wahlkreis", "freiburg", "ii.", "august", "trat", "ausgeschiedenen", "abgeordneten", "dieter", "salomon", "stuttgarter", "landtag", "edith", "sitzmann", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "thematisch", "landtagsabgeordnete", "kultur", "wirtschaft", "arbeitsmarkt", "wohnungsbau", "zust\u00e4ndig", "mitglied", "enquete-kommission", "demografischer", "wandel", "herausforderungen", "landespolitik", "landtags", "juni", "edith", "sitzmann", "freiburger", "gemeinderat", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "gewann", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "baden-w\u00fcrttemberg", "direktmandat", "wahlkreis", "freiburg", "ii.", "mai", "mai", "edith", "sitzmann", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen", "landtagsfraktion", "landtagswahl", "edith", "sitzmann", "ergebnis", "ausbauen", "errang", "erneut", "direktmandat", "mai", "edith", "sitzmann", "baden-w\u00fcrttembergischen", "finanzministerin", "berufen", "landtagsmandat", "\u00fcbte", "weiterhin", "landtagswahl", "kandidierte", "zog", "anschlie\u00dfend", "politik"], "link_data": [{"mention_text": ["edith", "sitzmann"], "left_context": ["niedersachsen", "best\u00e4tigung", "gegeben", "l\u00e4nder", "vorliegenden", "gesetzentwurf", "bundesebene", "analysieren", "finanzministerin", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["favorisierte", "bundesland", "bodenwertmodell", "sowohl", "grundsteuergesetz", "bewertungsgesetz", "einheitswertfeststellung", "erfolgt", "handelt", "bundesgesetze"]}, {"mention_text": ["edith", "sitzmann"], "left_context": ["spitzenkandidat", "wahlkampf", "wahl", "oberb\u00fcrgermeister", "freiburg", "legte", "landtagsmandat", "august", "nieder", "r\u00fcckte"], "right_context": ["kandidierte", "salomon", "freiburger", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "wahlgang", "mai", "prozent", "stimmen", "amtszeit", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["edith", "sitzmann"], "left_context": ["m\u00e4rz", "gewann", "traditionell", "sozialdemokratischen", "wahlkreis", "freiburg-west", "knapp", "margot", "queitsch", "spd"], "right_context": ["gr\u00fcne", "landtag", "mitglied", "umweltausschuss", "petitionsausschuss", "m\u00e4rz", "zudem", "ortsvorsteher", "heimatstadtteils", "freiburg-lehen"]}, {"mention_text": ["edith", "sitzmann"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "freiburger", "gemeinderat", "wahlkreisb\u00fcros", "verschiedener", "gr\u00fcner", "landtagsabgeordneter", "t\u00e4tig", "dieter", "salomon"], "right_context": ["b\u00e4rbl", "mielich", "referentin", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "gr\u00fcnen", "landtagsfraktion", "silke", "krebs", "mitglied", "kreisvorstand"]}, {"mention_text": ["edith", "sitzmann"], "left_context": ["hessische", "beamte", "schaden", "baden-w\u00fcrttembergs", "aktien", "hielt", "belief", "laut", "baden-w\u00fcrttembergischen", "finanzministerin"], "right_context": ["gr\u00fcne", "euro", "april", "beantragten", "bundestagsfraktionen", "linken", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "einsetzung", "untersuchungsausschusses"]}, {"mention_text": ["edith", "sitzmann"], "left_context": ["helfer", "schnell", "unb\u00fcrokratisch", "einsatz", "entsch\u00e4digt", "etwaiger", "verdienstausfall", "ausgeglichen", "laut", "finanzministerin"], "right_context": ["sichergestellt", "einsatz", "pandemie", "nachteile", "erleidet", "durchf\u00fchrung", "wahlen", "infektionsschutz", "hohe", "bedeutung"]}, {"mention_text": ["edith", "sitzmann"], "left_context": ["verheiratet", "mutter", "s\u00f6hnen", "studium", "arbeitete", "saint-cast", "mehrere", "referentin", "wahlkreisb\u00fcro", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["sp\u00e4teren", "vorg\u00e4ngerin", "wahlkreis", "kommunalwahl", "zog", "erstmals", "freiburger", "gr\u00fcnen", "freiburger", "gemeinderat"]}, {"mention_text": ["edith", "sitzmann"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "juni", "krauss", "ministerialdirektor", "amtschef", "ministerium", "finanzen", "baden-w\u00fcrttemberg", "mai", "ministerin"], "right_context": ["gr\u00fcne", "seither", "minister", "danyal", "bayaz", "ebenfalls", "gr\u00fcne"]}]}