{"entity_id": "Q1249147", "description_tokens": ["frank-j\u00fcrgen", "weise", "oktober", "radebeul", "deutscher", "manager", "vorstandsvorsitzender", "bundesagentur", "arbeit", "september", "jahresende", "gleichzeitig", "leiter", "bundesamtes", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "vorsitzender", "bundeswehr-strukturkommission", "november", "pr\u00e4sident", "johanniter-unfall-hilfe", "frank-j\u00fcrgen", "weise", "radebeul", "dresden", "geboren", "familie", "zog", "kindheit", "bundesrepublik", "schweinfurt", "aufwuchs", "schulabschluss", "verpflichtete", "zw\u00f6lf", "soldat", "bundeswehr", "durchlief", "offizieranw\u00e4rter", "offizierausbildung", "fallschirmj\u00e4gertruppe", "offizier", "truppendienstes", "heer", "studierte", "betriebswirtschaftslehre", "fachhochschule", "heeres", "darmstadt", "schloss", "studium", "diplom-betriebswirt", "fh", "kompaniechef", "nachschubausbildungskompanie", "ii", "salm-kaserne", "philippsburg", "jugendoffizier", "eingesetzt", "weise", "dozent", "betriebswirtschaft", "fachhochschule", "heeres", "absolvierte", "gleichzeitig", "weiterbildung", "privaten", "controller", "akademie", "gauting", "verlie\u00df", "bundeswehr", "hauptmann", "reserveoffizier", "u.", "a.", "bataillonskommandeur", "stellvertretender", "regimentskommandeur", "dezernent", "nato-stab", "br\u00fcssel", "eingesetzt", "inspizient", "bundeswehr", "nachwuchsgewinnung", "wehr\u00fcbungen", "lernte", "florian", "gerster", "kennen", "weise", "rang", "obersten", "reserve", "m\u00e4rz", "\u00fcbernahm", "zus\u00e4tzlich", "leitungsfunktion", "bundesagentur", "arbeit", "leitung", "bundeswehr-strukturkommission", "umfassenden", "\u00fcberpr\u00fcfung", "strukturen", "bundeswehr", "effizienz", "bundeswehr", "bundesverteidigungsministeriums", "verbessern", "114-seitigen", "bericht", "titel", "einsatz", "denken", "konzentration", "flexibilit\u00e4t", "effizienz", "vorschl\u00e4gen", "radikale", "erneuerung", "bundeswehr", "legte", "kommission", "oktober", "januar", "arbeitete", "controller", "frankfurter", "automobilzulieferer", "vdo", "adolf", "schindling", "schwalbach", "juli", "vorsitzender", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "braunschweiger", "h\u00fcttenwerk", "gmbh.", "kurzzeitig", "vorstand", "glyco", "wiesbaden-schierstein", "phase", "\u00fcbernahme", "unternehmens", "us-amerikanische", "federal-mogul", "corporation", "juli", "arbeitete", "frankfurter", "sup", "societ\u00e4t", "unternehmensplanung", "headhunter-firma", "hauptsitz", "basel", "verlagert", "januar", "vorstandsmitglied", "fag", "kugelfischer", "georg", "sch\u00e4fer", "schweinfurt", "schaeffler-gruppe", "herzogenaurach", "\u00fcbernommen", "vorstandsvorsitzender", "fag", "automobiltechnik", "finanzen", "controlling", "it", "personalwesen", "zust\u00e4ndig", "mitgr\u00fcnder", "vorsitzender", "logistikunternehmens", "microlog", "logistics", "frankfurt", "main", "firma", "brachte", "b\u00f6rse", "verkaufte", "aktien", "weise", "aufsichtsratsvorsitzender", "firma", "ptv", "planung", "transport", "verkehr", "mai", "berief", "damalige", "leiter", "bundesagentur", "arbeit", "florian", "gerster", "verantwortlichen", "finanzen", "vorstand", "vorzeitigen", "abl\u00f6sung", "florian", "gersters", "frank-j\u00fcrgen", "weise", "februar", "vorstandsvorsitzender", "bundesagentur", "arbeit", "februar", "zentrale", "bundesagentur", "arbeit", "vorstandsbereiche", "neu", "geordnet", "ziel", "f\u00fchrungsstruktur", "st\u00e4rker", "getrennte", "aufgabenprofile", "gesetzlichen", "aufgaben", "beider", "rechtskreise", "arbeitslosenversicherung", "grundsicherung", "erf\u00fcllen", "vorstandsvorsitzender", "weise", "bereichen", "finanzen", "personal", "t\u00e4tig", "vorstandskollegen", "detlef", "scheele", "vorstand", "arbeitsmarkt", "raimund", "becker", "vorstand", "regionen", "oktober", "beschloss", "verwaltungsrat", "bundesagentur", "scheele", "nachfolger", "weise", "amt", "vorsitzenden", "vorstands", "vorzuschlagen", "zustimmung", "bundesregierung", "trat", "amt", "april", "frank-j\u00fcrgen", "weise", "trat", "erreichens", "altersgrenze", "m\u00e4rz", "neues", "vorstandsmitglied", "r\u00fcckte", "valerie", "holsboer", "verwaltungsrat", "vorstand", "bundesagentur", "september", "stimmte", "weise", "bitten", "bundesregierung", "zus\u00e4tzlich", "aufgaben", "r\u00fccktritt", "manfred", "schmidt", "zuvor", "vakanten", "posten", "pr\u00e4sident", "bundesamt", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "bamf", "\u00fcbernehmen", "klar", "rechtlich", "zul\u00e4ssig", "abs.", "sgb", "iii", "weise", "vorstandsvorsitzender", "bundesagentur", "arbeit", "besoldetes", "amt", "antreten", "stattdessen", "aufgabe", "leitung", "bundesamtes", "zus\u00e4tzliche", "bezahlung", "wahrnehmen", "amt", "bamf-pr\u00e4sidenten", "statusrechtlichen", "sinne", "erhielt", "wissenschaftliche", "dienst", "deutschen", "bundestages", "gutachten", "oktober", "\u00fcbertragung", "zus\u00e4tzlichen", "leitungsaufgabe", "verbundene", "problematik", "rechtlich", "beleuchtet", "klassischen", "amtschef-aufgaben", "angaben", "innenministeriums", "vizepr\u00e4sidenten", "ausgef\u00fcllt", "jahresende", "schied", "weise", "bamf", "nachfolge", "trat", "januar", "jutta", "cordt", "wirkung", "februar", "vakante", "amt", "pr\u00e4sidentin", "ernannt", "weise", "beriet", "bamf", "amtszeit", "hinaus", "beauftragter", "bundesministeriums", "innern", "n\u00fcrnberg", "angesiedelte", "t\u00e4tigkeit", "endete", "vorgesehen", "september", "geh\u00f6rte", "beirat", "bundesakademie", "sicherheitspolitik", "sprecher", "beirats", "clausewitz-gesellschaft", "m\u00e4rz", "ernannte", "kuratorium", "gemeinn\u00fctzigen", "hertie-stiftung", "vorstandsmitglied", "april", "daraufhin", "w\u00e4hlte", "vorstand", "vorsitzenden", "vorstandsmitglied", "deutschen", "gesellschaft", "personalf\u00fchrung", "kuratoriumsmitglied", "deutschen", "nationalstiftung", "vorsitzender", "vorstandes", "hertie-stiftung", "ehrenamtlicher", "pr\u00e4sident", "johanniter-unfall-hilfe", "mitglied", "cdu", "weise", "grundschullehrerin", "verheiratet", "kinder", "mitglied", "freien", "evangelischen", "gemeinde", "feg", "april", "erhielt", "weise", "ehrenpromotion", "dr.", "rer.", "pol", "h.", "c.", "fakult\u00e4t", "sozial-", "wirtschaftswissenschaften", "otto-friedrich-universit\u00e4t", "bamberg", "tr\u00e4ger", "bayerischen", "verdienstordens", "ehrenkreuzes", "bundeswehr", "gold", "ehrenkreuzes", "bundeswehr", "silber", "besondere", "einzelleistungen", "erhielt", "vordenker-preis", "finanzberaters", "plansecur"], "link_data": [{"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["umbenannt", "vorstandsvorsitzender", "leiter", "ba", "beamtenstatus", "innehatte", "mai", "berief", "sp\u00e4teren", "amtsnachfolger"], "right_context": ["cdu", "vorstand", "ba", "november", "geriet", "pr-auftrags", "h\u00f6he", "millionen", "euro", "wmp"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["vorw\u00fcrfe", "de", "maizi\u00e8re", "juni", "euro-hawk-untersuchungsausschuss", "arbeit", "beendete", "august", "zusammenhang", "fl\u00fcchtlingskrise"], "right_context": ["neu", "ernannte", "leiter", "bundesamtes", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "bamf", "september", "sch\u00e4tzungsweise", "fl\u00fcchtlinge"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["d.", "wolfgang", "schneiderhan", "ehemalige", "vorstandsvorsitzende", "bundesagentur", "arbeit", "oberst", "d.", "r."], "right_context": ["ehemalige", "wehrbeauftragte", "deutschen", "bundestages", "claire", "marienfeld", "hundt", "folgten", "ehemaligen", "kommandeure"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["ba", "misstrauen", "ausgesprochen", "r\u00fcckte", "raimund", "becker", "anfang", "posten", "finanzvorstands", "zuvor"], "right_context": ["innehatte", "seinerseits", "vorstandsvorsitzenden", "aufstieg", "finanzbereich", "ba", "controlling", "personal", "zust\u00e4ndig", "umorganisation"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["d.", "pr\u00e4sident", "bundesamtes", "dezember", "september", "manfred", "schmidt", "pr\u00e4sident", "bamf", "september"], "right_context": ["leiter", "amtes", "beibehaltung", "funktion", "bundesagentur", "arbeit", "stellvertretender", "leiter", "georg", "thiel"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["m\u00f6glichkeit", "familienzusammenf\u00fchrung", "etc.", "erhalten", "bedenken", "abgeb\u00fcgelt", "anfang", "million", "offene", "asylantr\u00e4ge"], "right_context": ["leiter", "bundesamtes", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "bamf", "september", "vorgabe", "abzuarbeiten", "erkl\u00e4rte", "bezugnahme"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["aktuellen", "bundeswehrsituation", "auftrag", "april", "setzte", "bundeswehr-strukturkommission", "vorsitz", "chef", "bundesagentur", "arbeit"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "empfehlungen", "umfassende", "umstrukturierung", "bundeswehr", "vorbereiten", "ziel", "verteidigungsressourcen", "deutschlands", "aktuellen"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["vorschl\u00e4ge", "erneute", "diesmal", "stichtagsunabh\u00e4ngige", "gesetzliche", "bleiberechtsregelung", "vorschlag", "stichtagsregelung", "bamf", "leiter"], "right_context": ["mai", "gem\u00e4\u00df", "januar", "geltenden", "18a", "aufenthg", "juli", "geltenden", "25a", "aufenthg"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["friedel", "h.", "eggelmeyer", "zuvor", "u.", "a.", "manfred", "eisele", "reiner", "pommerin"], "right_context": ["christian", "millotat", "michael", "staack", "organisatorisch", "clausewitz-gesellschaft", "regionalkreise", "nord", "hamburg", "west"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["gr\u00fcndete", "hertie-stiftung", "gr\u00f6\u00dften", "weltanschaulich", "unabh\u00e4ngigen", "unternehmerisch", "ungebundenen", "stiftungen", "deutschland", "vorstandsvorsitzender"], "right_context": ["ehemaliger", "vorstandsvorsitzender", "bundesagentur", "arbeit", "ehemaliger", "leiter", "bundesamts", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "arbeit"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["6.\u20138.", "mai", "fulda", "rettmobil", "fand", "16.\u201318.", "mai", "fulda", "schirmherr", "messe"], "right_context": ["highlight", "vorf\u00fchrungen", "feuerwehr", "fulda", "szenario", "befreiung", "zwangslagen", "hydraulischen", "pneumatischen", "rettungsger\u00e4ten"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["trat", "ablauf", "september", "ruhestand", "zudem", "lather", "sommer", "bundeswehr-strukturkommission", "berufen", "vorsitz"], "right_context": ["vorschl\u00e4ge", "reform", "bundeswehrstrukturen", "ausarbeitete", "orden", "ehrenzeichen", "umfassen", "bundesverdienstkreuz", "bande", "ehrenkreuz"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["schw\u00e4chen", "aktuellen", "bundeswehrsituation", "auftrag", "april", "strukturkommission", "leitung", "chefs", "bundesagentur", "arbeit"], "right_context": ["eingesetzt", "empfehlung", "umfassende", "umstrukturierung", "bundeswehr", "vorbereiten", "ziel", "verteidigungsressourcen", "deutschlands", "aktuellen"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["senatorenamt", "oktober", "melanie", "leonhard", "oktober", "beschloss", "verwaltungsrat", "bundesagentur", "scheele", "nachfolger"], "right_context": ["amt", "vorsitzenden", "vorstands", "vorzuschlagen", "april", "trat", "amt", "frank-j\u00fcrgen", "weise", "trat"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["aktuellen", "bundeswehrsituation", "auftrag", "april", "strukturkommission", "leitung", "vorsitzenden", "vorstandes", "bundesagentur", "arbeit"], "right_context": ["eingesetzt", "empfehlung", "umfassende", "umstrukturierung", "bundeswehr", "vorbereiten", "ziel", "verteidigungsressourcen", "deutschlands", "aktuellen"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["referatsleitung", "bamf-au\u00dfenstelle", "deggendorf", "inne", "wechselte", "anschlie\u00dfend", "stab", "beauftragten", "bundesregierung", "fl\u00fcchtlingsmanagement"], "right_context": ["bfm", "zuvor", "pr\u00e4sident", "bamf", "t\u00e4tig", "erarbeitete", "standorten", "bundesl\u00e4ndern", "integrierte", "fl\u00fcchtlingsmodelle"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["schengen-raum", "schlie\u00dfen", "hinblick", "zukunft", "zuge", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "deutschland", "gekommenen", "prognostizierte"], "right_context": ["leiter", "bundesamtes", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "august", "integration", "fl\u00fcchtlinge", "arbeitsmarkt", "langwierig", "teuer"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["halbjahr", "entschieden", "warteten", "einreise", "schnitt", "knapp", "monate", "asylbescheid", "beh\u00f6rdenleiter", "bamf"], "right_context": ["durchschnittliche", "dauer", "asylverfahren", "gesamtjahr", "oktober", "monaten", "regional", "unterschiede", "it-system", "easy"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["\u00fcbernahm", "vorsitz", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "regionaldirektion", "sachsen", "leitete", "regionaldirektion", "berlin", "brandenburg", "anregung"], "right_context": ["doppelfunktion", "sowohl", "bundesagentur", "arbeit", "bundesamt", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "leitete", "bewarb", "nachfolge"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["beantragt", "sodass", "deutschland", "bleiben", "recherchen", "n\u00fcrnberger", "nachrichten", "frontal", "damalige", "bamf-leiter"], "right_context": ["sommer", "situation", "bremen", "informiert", "sandte", "nieders\u00e4chsische", "regionspr\u00e4sident", "hauke", "jagau", "sommer"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["innenausschusses", "juni", "vorsitzende", "gesamtpersonalrats", "bamf", "rudolf", "scheinost", "jutta", "cordt", "vorg\u00e4nger"], "right_context": ["manfred", "schmidt", "geh\u00f6rt", "nicht\u00f6ffentlichen", "sitzungen", "drangen", "sp\u00e4rliche", "dennoch", "kennzeichnende", "informationen"]}, {"mention_text": ["frank-j\u00fcrgen", "weise"], "left_context": ["verhalten", "fingerspitzengef\u00fchl", "anstand", "zukunft", "entscheidende", "fundament", "solides", "erfolgreiches", "miteinander", "rezensionisten"], "right_context": ["ehemaliger", "vorstandsvorsitzender", "bundesagentur", "arbeit", "arbeit", "autors", "aussage", "kommentiert", "f\u00fchrung", "b\u00fccher"]}]}