{"entity_id": "Q124622", "description_tokens": ["peter", "michael", "tauber", "august", "frankfurt", "main", "deutscher", "historiker", "fr\u00fcherer", "politiker", "cdu", "mai", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "dezember", "februar", "generalsekret\u00e4r", "cdu", "kabinett", "merkel", "iv", "m\u00e4rz", "april", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerin", "verteidigung", "juli", "tauber", "pressesprecher", "arbeitsbekleidungsherstellers", "engelbert", "strauss", "enkel", "apothekers", "gustav", "tauber", "legte", "abitur", "grimmelshausen-gymnasium", "gelnhausen", "schule", "besuchte", "klasse", "sp\u00e4tere", "politikerin", "mariana", "harder-k\u00fchnel", "studierte", "wintersemester", "mittlere", "neuere", "geschichte", "germanistik", "politikwissenschaft", "johann", "wolfgang", "goethe-universit\u00e4t", "frankfurt", "main", "unterbrechung", "wehrdienst", "studium", "sommersemester", "schloss", "akademischen", "grad", "magister", "artium", "auszeichnung", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "sonderforschungsbereich", "fk", "wissenskultur", "gesellschaftlicher", "wandel", "johann", "wolfgang", "goethe-universit\u00e4t", "begann", "unterst\u00fctzung", "stipendiums", "hanns-seidel-stiftung", "professor", "lothar", "gall", "historischen", "seminar", "universit\u00e4t", "dissertation", "gesellschaftliche", "stellung", "ideologische", "funktionalisierung", "sports", "weltkrieg", "tradierung", "erfahrungen", "weimarer", "republik", "schloss", "m\u00e4rz", "lehrbeauftragter", "historischen", "seminar", "hochschule", "tauber", "landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "jungen", "union", "hessen", "pers\u00f6nlicher", "referent", "hessischen", "kultusministerin", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidentin", "karin", "wolff", "bundestagswahl", "pressesprecher", "deutschen", "verm\u00f6gensberatung", "frankfurt", "main", "legte", "tauber", "hessen", "j\u00e4gerpr\u00fcfung", "leistete", "reserveoffizier", "mehrere", "wehr\u00fcbungen", "erreichte", "dienstgrad", "majors", "tauber", "habilitiert", "m\u00e4rz", "historischen", "institut", "universit\u00e4t", "bundeswehr", "m\u00fcnchen", "tauber", "evangelischer", "konfession", "tauber", "trat", "jungen", "union", "cdu", "stadtverordneter", "w\u00e4chtersbach", "november", "abgeordneter", "kreistags", "main-kinzig-kreises", "erfolgte", "wahl", "beisitzer", "bezirksvorstand", "mittelstandsvereinigung", "osthessen", "dezember", "vorsitzenden", "cdu", "gelnhausen", "mai", "landesvorsitzenden", "jungen", "union", "hessen", "gew\u00e4hlt", "zudem", "geh\u00f6rt", "tauber", "gew\u00e4hltes", "mitglied", "landesvorstand", "cdu", "hessen", "tauber", "erstmals", "cdu", "kandidatur", "bundeswahlkreis", "hanau", "nominiert", "bundestagswahl", "erhielt", "prozent", "stimmen", "sascha", "raabe", "spd", "erhielt", "prozent", "bundestagswahl", "gewann", "mandat", "neu", "geschaffenen", "wahlkreis", "main-kinzig", "wetterau", "ii", "schotten", "prozent", "stimmen", "dezember", "cdu-vorsitzenden", "angela", "merkel", "vorl\u00e4ufig", "generalsekret\u00e4r", "bestellt", "april", "cdu-bundesparteitag", "gew\u00e4hlt", "tauber", "ordentliches", "mitglied", "bundestagsausschuss", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "digitale", "agenda", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "mitglied", "enqu\u00eate-kommission", "internet", "digitale", "gesellschaft", "dezember", "vorstand", "deutschen", "kinderhilfswerkes", "gew\u00e4hlt", "dezember", "interview", "leiden", "entz\u00fcndlichen", "darmerkrankung", "\u00f6ffentlich", "tauber", "monat", "krankenhaus", "\u00fcberstand", "notoperation", "blutvergiftung", "bauchfellentz\u00fcndung", "michael", "grosse-br\u00f6mer", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "vertrat", "februar", "tauber", "amt", "cdu-generalsekret\u00e4rs", "niederlegen", "wahl", "nachfolgerin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "endete", "februar", "amtszeit", "kabinett", "merkel", "iv", "tauber", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerin", "verteidigung", "oktober", "angek\u00fcndigt", "bundestagswahl", "kandidieren", "zog", "april", "erneuten", "entz\u00fcndlichen", "darmerkrankung", "amt", "bundestagsmandat", "legte", "mai", "nieder", "nachr\u00fccker", "thomas", "viesehon", "m\u00e4rz", "tauber", "thomas", "jarzombek", "gr\u00fcndungsvorsitzender", "cnetz", "verein", "netzpolitik", "ziel", "vereins", "b\u00fcrgerliche", "verantwortungsvolle", "netzpolitik", "fairen", "ausgleich", "unterschiedlichen", "interessen", "pluralistischen", "gesellschaft", "netz", "schafft", "januar", "amt", "cnetz-vorsitzenden", "j\u00f6rg", "m\u00fcller-lietzkow", "april", "ver\u00f6ffentlichte", "peter", "tauber", "bundestagsabgeordneter", "social-media-leitfaden", "tauber", "stimmte", "unionsabgeordneten", "m\u00e4rz", "umstrittene", "leistungsschutzrecht", "internet", "einsetzung", "staatsministers", "internet", "digitale", "gesellschaft", "st\u00e4rkere", "b\u00fcrgerbeteiligung", "internet", "gefordert", "entgegen", "parteilinie", "lehnte", "tauber", "vorratsdatenspeicherung", "\u00e4nderte", "ansicht", "bef\u00fcrwortete", "einf\u00fchrung", "darstellung", "evangelikalen", "nachrichtenagentur", "idea", "setzte", "tauber", "vorsitzender", "jungen", "union", "hessen", "wiederholt", "versch\u00e4rfung", "abtreibungsparagraphen", "tats\u00e4chlich", "tauber", "presse", "wohlwollend", "zur\u00fcckgezogenen", "beschluss", "ge\u00e4u\u00dfert", "landesausschuss", "ju", "vorsitzender", "forderte", "schwangerschaftsabbr\u00fcche", "vergewaltigung", "dauerhafter", "gesundheitsgef\u00e4hrdung", "frau", "schwangerschaft", "straffrei", "lassen", "dezember", "medienberichten", "vorwurf", "b\u00fcndnisses", "sexuelle", "selbstbestimmung", "streichung", "abtreibungsparagraphen", "strafgesetzbuch", "fordert", "tauber", "stehe", "fragen", "thema", "sexuellen", "selbstbestimmung", "offenbar", "rechtskonservativen", "fundamentalistisch-religi\u00f6sen", "rand", "gesellschaft", "tauber", "sprach", "januar", "beibehaltung", "geltenden", "gesetzlichen", "regelungen", "pl\u00e4dierte", "ausgiebige", "diskussion", "lebensschutz", "gesellschaft", "zudem", "sprach", "vorfeld", "bundestagsbeschlusses", "pr\u00e4implantationsdiagnostik", "pid", "pid", "begr\u00fcndete", "auffassung", "christlichem", "j\u00fcdischem", "einfluss", "gespeisten", "unver\u00e4ndert", "g\u00fcltigen", "bewusstsein", "gott", "leben", "verf\u00fcgen", "menschen", "tauber", "spricht", "zudem", "form", "sterbehilfe", "sprach", "tauber", "bundesfreiwilligendienst", "bezieher", "arbeitslosengeld", "ii", "attraktiver", "gemeinsam", "carsten", "linnemann", "bef\u00fcrwortete", "anhebung", "freibetrags", "verbundenen", "eink\u00fcnfte", "euro", "monatlich", "bezogen", "gutachten", "wissenschaftlichen", "dienste", "deutschen", "bundestags", "hintergrund", "bundesfreiwilligendienst", "zeitpunkt", "wehrpflicht", "zivildienst", "wegfielen", "teilnehmer", "fehlten", "gleichzeitig", "k\u00fcndigungswelle", "rekruten", "bundeswehr", "bundesfreiwilligendienst", "k\u00f6nne", "\u00e4ltere", "arbeitslose", "echte", "chance", "stehe", "freiwillige", "soziale", "personen", "alters", "januar", "er\u00f6ffnete", "tauber", "debatte", "reform", "zuwanderungspolitik", "deutschlands", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "geschaffene", "zuwanderungsgesetz", "reformiert", "integration", "neuzuwanderern", "deutsche", "gesellschaft", "erwerb", "deutschen", "staatsangeh\u00f6rigkeit", "standen", "mittelpunkt", "solle", "gesetzlich", "definiert", "f\u00e4higkeiten", "bildung", "bereitschaft", "deutschland", "einzusetzen", "zuwanderer", "mitbringen", "deutsche", "tauber", "griff", "ergebnisse", "s\u00fc\u00dfmuth-kommission", "vollst\u00e4ndige", "umsetzung", "cdu/csu", "gescheitert", "taubers", "vorschl\u00e4ge", "programm", "cdu", "aufgenommen", "cdu-parteitag", "dezember", "lediglich", "beschlossen", "bestehenden", "gesetzlichen", "regelungen", "einwanderungsgesetz", "b\u00fcndeln", "tauber", "leitete", "parteireform-kommission", "cdu", "cdu-pr\u00e4sidium", "eingesetzt", "reformma\u00dfnahmen", "fl\u00e4chendeckenden", "bestellung", "mitgliederbeauftragten", "antragsrecht", "mitglieder", "landes-", "bundesparteitagen", "neuordnung", "aufnahmeverfahrens", "cdu", "status", "mitgliederpartei", "sichern", "cdu-parteitag", "karlsruhe", "\u00e4nderungen", "statuts", "beschlossen", "september", "vorw\u00fcrfe", "\u00f6ffentlich", "tauber", "mobbing", "anne", "h\u00f6hne-weigl", "beteiligt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "cdu-kreisverband", "main-kinzig", "tauber", "geh\u00f6rt", "kreisverband", "sa\u00df", "existiert", "achtseitiger", "text", "\u00fcberschrift", "operation", "kaninchenjagd", "deckblatt", "titel", "pflegehinweise", "kaninchen", "ausf\u00fchrlicher", "plan", "konzipiert", "h\u00f6hne-weigel", "beispielsweise", "drohung", "k\u00fcndigung", "tochter", "einwilligung", "aufhebungsvertrag", "dr\u00e4ngen", "september", "erkl\u00e4rte", "tauber", "heutigen", "sicht", "fehler", "schriftst\u00fcck", "unternommen", "bestritt", "text", "mitgeschrieben", "parteitag", "cdu-kreisverbandes", "main-kinzig", "september", "tauber", "vorw\u00fcrfen", "rahmen", "15-min\u00fctigen", "rede", "stellung", "tauber", "mobbingvorw\u00fcrfen", "stellen", "name", "direkt", "aufkommenden", "sexismusdebatte", "innerhalb", "cdu", "verbindung", "gebracht", "relativ", "unbekannte", "jungpolitikerin", "jenna", "behrends", "stie\u00df", "sexismusdebatte", "bundesweit", "aufsehen", "erregte", "explizit", "genannt", "frank", "henkel", "peter", "tauber", "aussage", "mehrerer", "cdu-mitglieder", "aff\u00e4re", "behrends", "stand", "sowohl", "machtmissbrauch", "taubers", "damaligen", "amt", "cdu-generalsekret\u00e4r", "berufliche", "vorteilnahme", "behrends", "raum", "sowohl", "tauber", "rein", "freundschaftlich", "behrends", "aff\u00e4re", "beziehung", "o.\u00e4.", "tauber", "\u00f6ffentliche", "diskussion", "hier\u00fcber", "beendet", "zudem", "tauber", "mails", "last", "gelegt", "sexistische", "\u00e4u\u00dferungen", "parteikollegen", "zumindest", "anprangerte", "teils", "erwiderte", "tauber", "f\u00fchrte", "konversation", "mehreren", "m\u00e4nnlichen", "parteimitgliedern", "frauen", "innerhalb", "cdu", "gef\u00f6rdert", "vorangestellt", "frauenanteil", "f\u00fchrungspositionen", "erh\u00f6hen", "tauber", "zeitpunkt", "cdu-vorsitzender", "hessischen", "main-kinzig-kreis", "tweet", "r\u00fcckfrage", "benutzers", "\u00e4u\u00dferte", "tauber", "juli", "absch\u00e4tzig", "mini-jobber", "ausl\u00f6ser", "entgegnung", "benutzers", "tweet", "taubers", "vollbesch\u00e4ftigung", "worin", "tauber", "fragte", "hie\u00dfe", "k\u00fcnftig", "mehreren", "mini-jobs", "abh\u00e4ngig", "tauber", "antwortete", "mini-job-frage", "ordentliches", "gelernt", "mini-jobs", "annehmen", "brauche", "tweet", "sorgte", "emp\u00f6rung", "anderer", "twitter-nutzer", "kritik", "gewerkschaften", "politikern", "anderer", "parteien", "medien", "tweet", "stie\u00df", "debatten", "ausbildungssituation", "bundestagswahl", "september", "forderte", "junge", "union", "baden-w\u00fcrttemberg", "tauber", "r\u00fccktritt", "aussage", "partei", "geschadet", "schlechten", "abschneiden", "cdu", "bundestagswahl", "beigetragen", "reaktion", "tod", "kasseler", "regierungspr\u00e4sidenten", "walter", "l\u00fcbcke", "tauber", "pers\u00f6nlich", "kannte", "forderte", "sinne", "artikel", "grundgesetzes", "verfassungsfeinden", "bestimmte", "grundrechte", "entziehen", "warf", "zur\u00fcckgetretenen", "ehemaligen", "cdu-bundestagsabgeordneten", "erika", "steinbach", "l\u00fcbckes", "ermordung", "tweets", "beg\u00fcnstigt", "rechtsextremen", "kreisen", "verbreitet", "tauber", "steinbach", "legislaturperiode", "nutzung", "twitter", "beraten", "tauber", "mitglied", "\u00fcberparteilichen", "europa-union", "deutschland", "f\u00f6derales", "europa", "europ\u00e4ischen", "einigungsprozess", "einsetzt", "synode", "evangelischen", "landeskirche", "kurhessen-waldeck", "ordentliches", "mitglied", "berufen", "mitglied", "cdu-nahen", "organisation", "christdemokraten", "leben", "tauber", "mindestens", "vorstandsmitglied", "lobbyvereins", "gesellschaft", "sicherheitspolitik"], "link_data": [{"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["l\u00fcbckes", "trauerphase", "v\u00f6llig", "wahnwitzigen", "rechtfertigung", "mordes", "verschonen", "lehnte", "ehemaligen", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["hohmann", "angebotenes", "streitgespr\u00e4ch", "hohmann", "ebenfalls", "eingeladenen", "afd-nahen", "ex-cdu-politikerin", "erika", "steinbach"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["steinbach", "l\u00fcbcke", "gerichtete", "kommentare", "morddrohungen", "facebook-account", "ehemalige", "cdu-generalsekret\u00e4r", "hessische", "bundestagsabgeordneter"], "right_context": ["erika", "steinbach", "einst", "dame", "bildung", "stil", "demonstriert", "selbstradikalisierung", "twitter", "h\u00f6ckes"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["staates", "deutschland", "gelingen", "k\u00f6nne", "erntete", "daraufhin", "kritik", "damalige", "generalsekret\u00e4r", "cdu"], "right_context": ["bezeichnete", "tweet", "unglaublichen", "stuss", "tweet", "stie\u00df", "mitgliedern", "kritik", "gr\u00fcne", "bundestagsabgeordnete"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["trutzburg", "linken", "szene", "mitschuld", "gewaltsamen", "ausschreitungen", "gegeben", "f\u00fchrende", "politiker", "cdu"], "right_context": ["andr\u00e9", "trepoll", "forderten", "schlie\u00dfung", "andr\u00e9", "trepoll", "erhielt", "daraufhin", "morddrohungen", "inhalt"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["detlef", "garbe", "barbara", "gl\u00fcck", "j\u00fcrgen", "habermas", "benno", "hafeneger", "wilhelm", "heitmeyer"], "right_context": ["wolfgang", "thierse", "konstantin", "wecker", "michael", "wildt", "initiative", "nonnenmachers", "verdanken", "offizielle"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["jesse", "manfred", "weber", "jens", "spahn", "alexander", "graf", "lambsdorff", "friedrich", "merz"], "right_context": ["armin", "laschet", "julia", "kl\u00f6ckner", "thomas", "strobl", "martin", "j\u00e4ger", "bernhard", "vogel"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["daraufhin", "wagenknechts", "mann", "oskar", "lafontaine", "schmieren-journalismus", "neoliberalen", "kampfpresse", "vorgeworfen", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["bezeichnete", "aufgrund", "interviews", "sahra", "wagenknecht", "frauke", "petry", "doppelte", "lottchen", "populismus"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["arbeiten", "milit\u00e4rhistorischen", "museum", "regelm\u00e4\u00dfig", "reservisten", "rahmen", "reservistendienstleistungen", "beispielsweise", "politiker", "historiker"], "right_context": ["delitzscher", "oberb\u00fcrgermeister", "museologe", "manfred", "wilde", "projekten", "mitgewirkt", "museum", "pl\u00e4nen", "daniel"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["stand", "mehrfach", "mittelpunkt", "literarischer", "werke", "artikel", "\u00fcberschrift", "friederike-kr\u00fcger-kaserne", "pl\u00e4dierte", "cdu-politiker"], "right_context": ["august", "kaserne", "bundeswehr", "friederike", "kr\u00fcger", "benennen"]}, {"mention_text": ["tauber"], "left_context": ["erkl\u00e4rung", "flaig", "trat", "februar", "veranstaltungsreihe", "zeitschrift", "tumult", "zusammenhang", "kontroverse", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["ehemaligen", "cdu-politikerin", "steinbach", "betonte", "flaig", "kasseler", "regierungspr\u00e4sidenten", "walter", "l\u00fcbcke", "lebenslang"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["falsch", "verstandene", "toleranz", "vorwarf", "chef", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "rainer", "wendt", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["meinte", "anstatt", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "arbeit", "dankbar", "trete", "\u00f6zo\u011fuz", "vors", "schienbein", "\u00f6zo\u011fuz"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["hohmann", "genannt", "eintr\u00e4ge", "sorgf\u00e4ltig", "\u00fcberpr\u00fcfen", "missverst\u00e4ndlichkeiten", "vermeiden", "seite", "netz", "genommen"], "right_context": ["cdu", "forderte", "stiftung", "cdu", "neue-rechte-net", "erw\u00e4hnen", "vertreter", "jungen", "union", "stellten"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["csu", "csu-abgeordneten", "unionsabgeordnete", "stimmten", "gesetzesvorschlag", "zustimmenden", "cdu-abgeordneten", "u.", "a.", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["kanzleramtsminister", "peter", "altmaier", "familienpolitische", "fraktionssprecher", "marcus", "weinberg", "fr\u00fcheren", "bundesfamilienministerinnen", "ursula"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["bundesfachausschuss", "sport", "berufen", "folgejahren", "erhielt", "wiederholte", "berufungen", "generalsekret\u00e4ren", "hermann", "gr\u00f6he"], "right_context": ["netzwerk", "sport", "vorsitzende", "bundestagsabgeordneten", "frank", "steffel", "berlin", "eberhard", "gienger", "baden-w\u00fcrttemberg"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["wohnsitz", "dauerhaft", "deutschland", "vorsto\u00df", "stie\u00df", "scharfe", "kritik", "seitens", "cdu", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["nrw-ministerpr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "sofortigen", "stopp", "vorhabens", "forderte", "autorit\u00e4ren", "ausl\u00e4ndischen", "regierungen"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["jugend", "ausschuss", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "mitglied", "enqu\u00eate-kommission", "internet", "digitale", "gesellschaft"], "right_context": ["gr\u00fcndungsvorsitzender", "cnetz", "verein", "netzpolitik", "ziel", "b\u00fcrgerlichen", "verantwortungsvollen", "netzpolitik", "fairen", "ausgleich"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["otte", "beispielhaft", "haltung", "eindeutiger", "faktenlage", "hetzenden", "opfer", "konstruieren", "ehemalige", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["otte", "mord", "indirekt", "verantwortlich", "verwies", "m\u00f6glichkeit", "betreffenden", "personen", "artikel", "grundgesetzes"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["streitet", "tauber", "tr\u00e4umt", "umvolkung", "deutschlands", "l\u00e4ngst", "begonnen", "handlungsbedarf", "besteht", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["schrieb", "einlassungen", "@kudlaleipzig", "inhalt", "ton", "v\u00f6llig", "inakzeptabel", "steht", "@cdu", "michael"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["claudia", "roth", "wolfgang", "bosbach", "wolfgang", "kubicki", "hannelore", "kraft", "anton", "hofreiter"], "right_context": ["gregor", "gysi", "jens", "spahn", "robert", "habeck", "norbert", "r\u00f6ttgen", "januar", "fdp-fraktionsvorsitzende"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["zusammenschluss", "apotheker", "europ\u00e4ischen", "union", "zaeu", "gustav", "tauber", "gro\u00dfvater", "bundestagsabgeordneten", "cdu-generalsekret\u00e4rs"], "right_context": []}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["bewarben", "parteien", "landeslisten", "hessen", "landeslisten", "kandidieren", "insgesamt", "bewerber", "drittel", "frauen"], "right_context": ["gewann", "erneut", "direktmandat", "bettina", "m\u00fcller", "mariana", "harder-k\u00fchnel", "zogen", "landeslisten", "parteien"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["beirat", "november", "berufen", "besteht", "festen", "mitgliedern", "st\u00e4ndigen", "g\u00e4sten", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["ernannt", "beirat", "modernisierung", "ausbildung", "bundeswehr", "folgen", "digitalisierung", "innere", "f\u00fchrung", "befassen"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["andreas", "nick", "kreisvorsitzenden", "cdu", "westerwald", "gew\u00e4hlt", "amt", "best\u00e4tigt", "herbst", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["mitglied", "neu", "gebildeten", "bundesfachausschuss", "au\u00dfen-", "sicherheits-", "entwicklungs-", "menschenrechtspolitik", "cdu", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["spd-kandidatin", "esther", "dilcher", "hessischen", "landesliste", "partei", "r\u00fcckte", "mai", "ausgeschiedenen", "abgeordneten"], "right_context": ["bundestag", "stefan", "heck", "listenplatz", "verzichtet", "bundestagswahl", "trat", "erneut"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["\u00fcberfl\u00fcssig", "cdu", "parteitag", "einwanderungsgesetz", "bef\u00fcrwortete", "steht", "vorhaben", "gegenw\u00e4rtigen", "zeitpunkt", "kritisch"], "right_context": ["berichtete", "offenen", "fragen", "asylpolitik", "gekl\u00e4rt", "bevor", "n\u00e4chste", "thema", "anfasse", "grundsatz"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["gef\u00fchrten", "ministerien", "widersprechen", "verein", "bekannten", "aktiven", "mitglieder", "beispielsweise", "thomas", "jarzombek"], "right_context": ["dorothee", "b\u00e4r", "eher", "liberaleren", "fl\u00fcgel", "cdu/csu", "zugerechnet", "eingetragene", "verein", "sitz"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["beisitzern", "u.", "a.", "tankred", "schipanski", "ehrenamtlicher", "beirat", "personen", "u.", "a."], "right_context": ["helge", "braun", "dorothee", "b\u00e4r", "nadine", "sch\u00f6n", "axel", "wallrabenstein", "simone", "probst"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["fehlende", "diskussionskultur", "angebot", "konservative", "partei", "wertkonservative", "f\u00fchlten", "aktuell", "cdu", "verlassen"], "right_context": ["november", "platz", "werteunion", "innerhalb", "union", "gruppe", "namen", "unterstellt", "alleiniger", "lordsiegelbewahrer"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["verblieb", "platz", "landesliste", "abgegebenen", "stimmen", "erhielt", "bundestagswahl", "prozent", "erststimmen", "wahlkreis"], "right_context": ["cdu", "prozent", "bettina", "m\u00fcller", "spd", "prozent", "zog", "landesliste", "bundestag", "harder-k\u00fchnel"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["alter", "cdu", "mitarbeiterin", "b\u00fcro", "vizepr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "peter", "hintze", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["mitglied", "parteilichen", "reformkommission", "cdu-generalsekret\u00e4r", "paul", "ziemiak", "mitglied", "bundeskommission", "gesellschaftlichen", "zusammenhalt"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["aufgekl\u00e4rten", "konservatismus", "bezieht", "autor", "mord", "walter", "l\u00fcbcke", "vorwurf", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rs"], "right_context": ["erika", "steinbach", "trage", "mitschuld", "l\u00fcbckes", "tod", "bekannte", "\u00e4u\u00dferungen", "oktober", "folgenden"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["europa", "dynamik", "deutschland", "neuer", "zusammenhalt", "land", "delegierten", "nein-stimmen", "angenommen", "parteitag"], "right_context": ["r\u00fcckzug", "amt", "cdu-generalsekret\u00e4rs", "gegeben", "neuwahl", "amt", "n\u00f6tig", "vorschlag", "bundesvorsitzenden", "angela"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["mord", "alarmsignal", "rechtsextremismus", "erhebliche", "ernstzunehmende", "gefahr", "freie", "gesellschaft", "fr\u00fchere", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["meinte", "afd", "entgrenzung", "sprache", "weg", "bereitet", "entgrenzung", "gewalt", "nannte", "namentlich"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["rcds", "oktober", "r\u00f6ckert", "bundesvorsitzender", "wiedergew\u00e4hlt", "r\u00f6ckert", "mitglied", "parteireformkommission", "cdu", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["oktober", "november", "r\u00f6ckert", "kreisvorsitzender", "jungen", "union", "weimar", "mitgliederbeauftragter", "cdu-kreisverband", "weimar"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["sicherheitspolitik", "bilaterale", "beziehungen", "pol", "i", "bundesministerium", "verteidigung", "b\u00fcroleiter", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rs"], "right_context": ["bundesministerium", "verteidigung", "berlin", "anschlie\u00dfend", "\u00fcbernahm", "februar", "leitung", "unterabteilung", "ii", "abteilung"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["b\u00fcroleiter", "pers\u00f6nlicher", "referent", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rs", "markus", "gr\u00fcbel", "b\u00fcroleiter", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rs"], "right_context": ["januar", "czerwinski", "abteilungsleiter", "see", "bundesamt", "ausr\u00fcstung", "informationstechnik", "nutzung", "bundeswehr", "koblenz"]}, {"mention_text": ["peter", "tauber"], "left_context": ["annette", "schavan", "horst", "teltschik", "norbert", "lammert", "wilhelm", "molterer", "erwin", "teufel"], "right_context": ["januar", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "cdu-stadtverband", "schweich", "innehat", "langj\u00e4hrige", "vorsitzende", "cdu-kreisverbandes", "trier-saarburg"]}]}