{"entity_id": "Q1276900", "description_tokens": ["johannes", "singhammer", "mai", "m\u00fcnchen", "deutscher", "politiker", "csu", "stellvertretendes", "mitglied", "g", "10-kommission", "wahlperiode", "vizepr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "abitur", "albert-einstein-gymnasium", "m\u00fcnchen", "absolvierte", "singhammer", "studium", "rechtswissenschaften", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "juristischen", "staatsexamen", "abschloss", "ableistung", "referendariats", "legte", "juristische", "staatsexamen", "trat", "verwaltungsrat", "dienst", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "wechselte", "bayerische", "staatsministerium", "innern", "singhammer", "b\u00fcroleiter", "staatssekret\u00e4rs", "peter", "gauweiler", "t\u00e4tig", "wechselte", "bayerische", "staatsministerium", "landesentwicklung", "umweltfragen", "zuletzt", "grundsatzreferat", "leitete", "singhammer", "kuratoriumsmitglied", "deutschen", "familienverbandes", "johannes", "singhammer", "verheiratet", "katholisch", "kinder", "trat", "singhammer", "junge", "union", "csu", "vorsitzender", "ju-bezirksverbandes", "m\u00fcnchen", "csu-bezirksverbandes", "m\u00fcnchen", "johannes", "singhammer", "kurzen", "unterbrechung", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "singhammer", "arbeits-", "sozialpolitischer", "sprecher", "csu-landesgruppe", "sprecher", "csu-landesgruppe", "wirtschaft", "arbeit", "tourismus", "bildung", "forschung", "november", "november", "vorsitzender", "arbeitsgruppe", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu", "csu-fraktion", "deutschen", "bundestag", "zust\u00e4ndig", "gesundheit", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "singhammer", "direktkandidat", "wahlkreises", "m\u00fcnchen-nord", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "setzte", "spd-konkurrenten", "axel", "berg", "unterlag", "zuvor", "landesliste", "eingezogen", "nachr\u00fccker", "edmund", "stoiber", "bundestagswahl", "mandat", "berlin", "antrat", "singhammer", "bayernweit", "einzige", "csu-kandidat", "direktmandat", "verfehlt", "oktober", "wahlperiode", "vizepr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "bundestagswahl", "singhammer", "bundestag", "kandidiert", "singhammer", "forderte", "september", "versch\u00e4rfung", "sogenannten", "blasphemie-paragrafen", "deutschen", "strafgesetzbuch", "islamfeindliche", "schm\u00e4hvideo", "innocence", "of", "muslims", "l\u00e4ndern", "gewaltt\u00e4tigen", "ausschreitungen", "gef\u00fchrt", "september", "legte", "singhammer", "gemeinsam", "bundestagsabgeordneten", "michael", "kretschmer", "markus", "blume", "aufruf", "leit-", "rahmenkultur", "umstrittene", "begriff", "leitkultur", "verbindende", "rahmenkultur", "bezeichnet", "gesellschaftlich", "unruhigen", "zeiten", "brauchten", "menschen", "orientierung", "begriffen", "heimat", "patriotismus", "leitkultur", "finden", "konkret", "gebrauch", "deutschen", "sprache", "bew\u00e4hrte", "umgangsformen", "geistige", "tradition", "aufkl\u00e4rung", "deutschlands", "nationalsymbole", "fahne", "hymne", "genannt", "aufruf", "motiviert", "erfolge", "rechtspopulistischen", "partei", "alternative", "deutschland", "landtagswahlen"], "link_data": [{"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["m\u00fcnchen-west", "mitte", "einzige", "spd", "gewonnene", "direktmandat", "bayern", "bundestagswahlen", "wahlkreis", "m\u00fcnchen-nord"], "right_context": ["mandat", "csu", "zur\u00fcckgewinnen", "bundestagswahl", "gingen", "wiederum", "direktmandate", "m\u00fcnchen", "csu", "fiel"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "markus", "s\u00f6der", "csu-generalsekret\u00e4r", "versch\u00e4rfung", "paragraphen", "erneut", "forderten", "csu-politiker"], "right_context": ["horst", "seehofer", "versch\u00e4rfung", "stgb", "ver\u00f6ffentlichung", "mohammed-karikaturen", "franz\u00f6sischen", "satirezeitung", "charlie", "hebdo"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["miteinander", "bestimmen", "september", "legten", "abgeordneten", "csu", "cdu", "sachsen", "markus", "blume"], "right_context": ["michael", "kretschmer", "zuletzt", "angesichts", "erfolge", "afd", "landtagswahlen", "aufruf", "leit-", "rahmenkultur"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["gew\u00e4hlte", "bayerische", "spd-abgeordnete", "deutschen", "bundestag", "bundestagswahl", "unterlag", "berg", "knapp", "csu-konkurrenten"], "right_context": ["landesliste", "bundestag", "einziehen", "nachr\u00fccker", "spd-landesliste", "n\u00e4chste", "bundestagswahl", "bem\u00fchte", "berg", "erneut"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "landtagspr\u00e4sidenten", "matthias", "r\u00f6\u00dfler", "bayerischen", "csu-landtagsabgeordneten", "markus", "blume", "reinhold", "bocklet"], "right_context": ["aufruf", "leit-", "rahmenkultur", "umstrittene", "begriff", "leitkultur", "verbindende", "rahmenkultur", "bezeichnet", "gesellschaftlich"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["juni", "prozent", "delegiertenstimmen", "wahl", "bezirksvorsitzenden", "m\u00fcnchner", "csu", "\u00fcbernahm", "amt", "csu-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["turnusm\u00e4\u00dfigen", "neuwahl", "angetreten", "wahl", "hoffnung", "verkn\u00fcpft", "ruhe", "skandaltr\u00e4chtigen", "bezirksverband", "einkehre"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["vorsitzender", "zukunftskommission", "csu-m\u00fcnchen", "zahlreichen", "artikeln", "medien", "lanciert", "abschlie\u00dfend", "damaligen", "csu-bezirksvorsitzenden"], "right_context": ["\u00f6ffentlichkeit", "vorgestellt", "medien", "aufgegriffene", "punkte", "wandel", "zeitpunkt", "extrem", "konservativen", "csu-familienpolitik"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["vertretungsweise", "ghostwriter", "redenschreiber", "protokoll", "bundestages", "pers\u00f6nlicher", "referent", "vizepr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["t\u00e4tig", "feldkamp", "ver\u00f6ffentlichte", "b\u00fccher", "zahlreiche", "fachbeitr\u00e4ge", "aufs\u00e4tze", "zeitungs-", "lexikonartikel", "beitr\u00e4ge"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["premierminister", "fran\u00e7ois", "fillon", "d\u00fcrfe", "feld", "nachgeben", "deutschland", "forderten", "vertreter", "csu"], "right_context": ["horst", "seehofer", "versch\u00e4rfung", "stgb", "beschimpfung", "bekenntnissen", "religionsgesellschaften", "weltanschauungsvereinigungen", "forderung", "bamberger"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["insbesondere", "cdu-mitglied", "huber", "negativ", "ausgelegt", "kritikern", "volker", "kauder", "wolfgang", "bosbach"], "right_context": ["sozialen", "gleichheitsrechte", "homosexuelle", "aufhebung", "3%-h\u00fcrde", "europawahlen", "kritisiert", "huber", "habilitierten", "erfolgreich"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["lammert", "amt", "\u00fcbernahm", "norbert", "lammert", "stimmen", "amt", "bundestagspr\u00e4sident", "best\u00e4tigt", "stellvertretern"], "right_context": ["csu", "peter", "hintze", "cdu", "ulla", "schmidt", "edelgard", "bulmahn", "spd", "petra"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["bosbach", "otto", "hauser", "andreas", "schockenhoff", "georg", "brunnhuber", "rupert", "scholz", "cdu"], "right_context": ["csu"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["wellmann", "cdu", "einreise", "verwehrt", "einreiseverbot", "bleibt", "teilte", "bestehen", "reaktion", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "bevorstehende", "moskaureise", "geplant", "russischen", "au\u00dfenministerium", "gespr\u00e4che", "abgeordneten", "russisch-deutschen", "freundschaftsgruppe"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["erstattet", "angreifer", "griffen", "u.", "a.", "abgeordnetenb\u00fcro", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten"], "right_context": ["csu", "rechner", "martin", "rabanus", "spd", "bettina", "hagedorn", "spd", "vertrauensgremium", "budgetkontrolle"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["serie", "soko", "m\u00fcnchen", "soko", "haus", "m\u00fcnchner", "norden", "geh\u00f6rt", "laut", "csu-mdb"], "right_context": ["verboten", "europaweit", "zweigeschossige", "geb\u00e4ude", "beherbergt", "anh\u00f6he", "ausgebauten", "whirlpool-bereich", "lounge-bereich", "wintergarten"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["mindeststandards", "mitglied", "europarats", "verpflichtet", "entferne", "besorgniserregend", "massenhaftungen", "amtsenthebungen", "vorbereitet", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["forderte", "zahlungen", "eu", "t\u00fcrkei", "einzufrieren", "land", "erhalte", "derzeit", "heranf\u00fchrungshilfe", "milliardenh\u00f6he"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["setzte", "pr\u00e4sidenten", "bundes", "vertriebenen", "bernd", "fabritius", "mdb", "tritt", "weise", "nachfolge"], "right_context": ["gewann", "direktmandat", "bundestagswahl", "stimmen", "deutschen", "bundestag", "loos", "ordentliches", "mitglied", "petitionsausschuss"]}, {"mention_text": ["johannes", "singhammer"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten", "norbert", "lammert", "cdu", "stellvertretern"], "right_context": ["csu", "peter", "hintze", "cdu", "november", "michaela", "noll", "cdu", "januar", "ulla"]}]}