{"entity_id": "Q12839", "description_tokens": ["cem", "\u00f6zdemir", "\u02cc\u02a4\u025bm", "\u02c8\u0153zd\u025bmir", "dezember", "urach", "deutscher", "politiker", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "november", "januar", "bundesvorsitzender", "partei", "gemeinsam", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "gr\u00fcner", "spitzenkandidat", "bundestagswahl", "kandidierte", "\u00f6zdemir", "gemeinsam", "kirsten", "kappert-gonther", "erfolglos", "amt", "vorsitzenden", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "bundestagswahl", "zog", "erstmals", "bundestag", "sozialdemokratin", "leyla", "onur", "bundestagsabgeordneten", "t\u00fcrkischen", "eltern", "bundestagswahl", "koalitionsverhandlungen", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp", "november", "gr\u00fcnen", "minister", "landwirtschaft", "nominiert", "\u00f6zdemirs", "vater", "stammt", "kleinstadt", "pazar", "t\u00fcrkischen", "provinz", "tokat", "angeh\u00f6riger", "tscherkessischen", "minderheit", "wanderte", "gastarbeiter", "deutschland", "arbeitete", "textilfabrik", "schwarzwald", "hersteller", "feuerl\u00f6schern", "mutter", "deutschland", "gekommen", "betrieb", "\u00e4nderungsschneiderei", "starb", "august", "alter", "\u00f6zdemir", "wuchs", "einzelkind", "absolvierte", "mittleren", "reife", "realschule", "urach", "reutlingen", "ausbildung", "erzieher", "anschlie\u00dfend", "erwarb", "fachhochschulreife", "fachoberschule", "n\u00fcrtingen", "absolvierte", "studium", "sozialp\u00e4dagogik", "staatlich", "anerkannten", "evangelischen", "fachhochschule", "sozialwesen", "reutlingen", "evangelische", "hochschule", "ludwigsburg", "studium", "schloss", "diplom-sozialp\u00e4dagoge", "fh", "studienbegleitend", "\u00f6zdemir", "erzieher", "jugendzentrum", "reutlingen", "freier", "journalist", "reutlinger", "general-anzeiger", "lokalradio", "t\u00e4tig", "\u00f6zdemir", "mitglied", "gr\u00fcnen", "politische", "heimat", "gr\u00fcnen-kreisverband", "ludwigsburg", "selben", "beantragte", "deutsche", "staatsangeh\u00f6rigkeit", "erreichen", "vollj\u00e4hrigkeit", "alter", "erhielt", "gr\u00fcnen-landesvorstand", "baden-w\u00fcrttemberg", "politisches", "hauptthema", "fand", "biografie", "migranten", "deutschland", "z\u00e4hlte", "mitbegr\u00fcndern", "immi-gr\u00fcn", "b\u00fcndnis", "inl\u00e4nderinnen", "annette", "treibel", "weist", "cem", "\u00f6zdemir", "multikulturalisten", "stark", "nationalen", "ethnischen", "kategorien", "beharrten", "distanziert", "zitiert", "zusammenhang", "\u00f6zdemirs", "biografie", "inl\u00e4nder", "juni", "k\u00fcndigte", "\u00f6zdemir", "kandidatur", "bundesvorsitz", "partei", "nachfolger", "reinhard", "b\u00fctikofer", "gegenkandidat", "\u00f6zdemirs", "november", "angesetzte", "wahl", "volker", "ratzmann", "gr\u00fcnen-fraktionschef", "abgeordnetenhaus", "berlin", "angaben", "privaten", "gr\u00fcnden", "kandidatur", "september", "aufgab", "wahl", "bundesvorsitzenden", "bewarb", "\u00f6zdemir", "landesparteitag", "gr\u00fcnen", "baden-w\u00fcrttemberg", "sicheren", "listenplatz", "bundestagswahl", "scheiterte", "kampfkandidaturen", "parteiinterne", "gegenkandidaten", "verpasste", "einzug", "bundestag", "siehe", "abschnitt", "unten", "trotz", "niederlage", "vergabe", "listenpl\u00e4tze", "bundestagswahl", "hielt", "\u00f6zdemir", "kandidatur", "parteivorsitz", "fest", "november", "\u00f6zdemir", "prozent", "delegiertenstimmen", "bundesvorsitzenden", "partei", "gew\u00e4hlt", "mitvorsitzende", "claudia", "roth", "\u00f6zdemir", "prozent", "amt", "best\u00e4tigt", "prozent", "prozent", "anfang", "januar", "teilte", "\u00f6zdemir", "erneut", "parteivorsitz", "kandidieren", "vorsitz", "bundestagsfraktion", "bundestagswahl", "erneut", "bundestagswahl", "\u00f6zdemir", "landesliste", "baden-w\u00fcrttemberg", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "innenpolitischer", "sprecher", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "amt", "legte", "juli", "nieder", "annahme", "privatkredites", "dm", "pr-berater", "moritz", "hunzinger", "private", "verwendung", "dienstlich", "erworbener", "bonus-meilen", "\u00f6zdemir", "annahme", "kredits", "\u00f6ffentlich", "bedauert", "angek\u00fcndigt", "betrag", "umgehend", "zur\u00fcckzuzahlen", "damalige", "zinssatz", "prozent", "\u00fcblichen", "marktkonditionen", "gelegen", "differenz", "zentrum", "folteropfer", "spenden", "\u00f6zdemir", "trat", "folge", "innenpolitischer", "sprecher", "bundestagsfraktion", "kandidatur", "bundestagswahl", "erteilten", "zustimmung", "zur\u00fcckziehen", "wiederwahl", "bundestagsmandat", "europawahl", "\u00f6zdemir", "europ\u00e4ische", "parlament", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "geh\u00f6rte", "fraktion", "gr\u00fcnen", "efa", "mitglied", "ausschusses", "ausw\u00e4rtige", "angelegenheiten", "au\u00dfenpolitischer", "sprecher", "fraktion", "zudem", "stellvertretender", "vorsitzender", "nichtst\u00e4ndigen", "ausschusses", "behaupteten", "nutzung", "europ\u00e4ischer", "staaten", "cia", "bef\u00f6rderung", "rechtswidrige", "festhalten", "gefangenen", "cia-ausschuss", "mitglied", "hochrangigen", "kontaktgruppe", "nordzypern", "interparlamentarischen", "delegation", "eu-t\u00fcrkei", "anti-racism", "and", "diversity", "intergroup", "europaabgeordneter", "setzte", "eintritt", "t\u00fcrkei", "eu", "europaabgeordneter", "\u00fcbernahm", "\u00f6zdemir", "schirmherrschaft", "christopher", "street", "day", "stuttgart", "europawahl", "trat", "\u00f6zdemir", "bundestagswahl", "bewarb", "\u00f6zdemir", "landesparteitag", "gr\u00fcnen", "baden-w\u00fcrttemberg", "sicheren", "listenplatz", "unterlag", "kampfkandidaturen", "parteiinternen", "gegenkandidaten", "sicheren", "listenplatz", "gelang", "einzug", "deutschen", "bundestag", "bewerbung", "direktmandat", "wahlkreis", "stuttgart", "i", "holte", "erststimmen", "verlor", "gegenkandidaten", "stefan", "kaufmann", "cdu", "erreichte", "trotz", "niederlage", "vergabe", "listenpl\u00e4tze", "bundestagswahl", "hielt", "\u00f6zdemir", "parallel", "erkl\u00e4rten", "kandidatur", "parteivorsitz", "fest", "siehe", "obiger", "abschnitt", "landesdelegiertenkonferenz", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "dezember", "cem", "\u00f6zdemir", "platz", "landesliste", "baden-w\u00fcrttemberg", "bundestagswahl", "gew\u00e4hlt", "\u00f6zdemir", "trat", "mal", "bundestagswahlkreis", "stuttgart", "i", "wahl", "direktmandat", "zog", "landesliste", "parlament", "\u00f6zdemir", "gr\u00fcnen", "parteibasis", "gemeinsam", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "spitzenkandidatenduo", "bundestagswahl", "gew\u00e4hlt", "letzten", "bundestagswahl", "trat", "erneut", "wahlkreis", "stuttgart", "i", "landesliste", "gr\u00fcnen", "baden-w\u00fcrttemberg", "stand", "platz", "landesliste", "zog", "deutschen", "bundestag", "scheitern", "verhandlungen", "bildung", "jamaika-koalition", "\u00f6zdemir", "potenzieller", "au\u00dfenminister", "gehandelt", "zog", "\u00f6zdemir", "vorerst", "reihe", "spitzenpolitik", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "ausschusses", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "herbst", "erkl\u00e4rte", "\u00f6zdemir", "neuwahl", "fraktionsvorstands", "bremer", "bundestagsabgeordneten", "kirsten", "kappert-gonther", "amt", "vorsitzenden", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "kandidieren", "bisherigen", "vorsitzenden", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "anton", "hofreiter", "abl\u00f6sen", "\u00fcberzeugt", "fairer", "wettbewerb", "fraktion", "au\u00dfen", "innen", "tue", "notwendig", "gr\u00fcnen", "fraktion", "n\u00e4chsten", "bundestagswahl", "neuem", "schwung", "glaubw\u00fcrdigen", "gegenpol", "regierung", "positionieren", "begr\u00fcndete", "\u00f6zdemir", "kappert-gonther", "kampfkandidatur", "spitzenkandidatur", "n\u00e4chsten", "wahlkampf", "bund", "strebte", "duo", "angaben", "wahl", "september", "unterlag", "\u00f6zdemir", "bisherigen", "fraktionsvorsitzenden", "hofreiter", "prozent", "stimmen", "gr\u00fcnen-abgeordneten", "amt", "best\u00e4tigt", "mitstreiterin", "kappert-gonther", "amtsinhaberin", "g\u00f6ring-eckardt", "durchsetzen", "prozent", "ebenfalls", "amt", "best\u00e4tigt", "bundestagswahl", "gewann", "\u00f6zdemir", "erstmals", "direktmandat", "wahlkreis", "stuttgart", "i", "erststimmen", "stefan", "kaufmann", "cdu", "erststimmen", "entfielen", "auseinandersetzungen", "parteirat", "setzte", "bundesvorstand", "b\u00fcndnis90", "gr\u00fcnen", "\u00f6zdemir", "mitbewerber", "anton", "hofreiter", "position", "landwirtschaftsministers", "ampelkoalition", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp", "legislaturperiode", "kabinett", "scholz", "dezember", "gew\u00e4hlt", "arbeit", "aufnehmen", "absolvierte", "\u00f6zdemir", "sogenannte", "young", "leader-programm", "deutsch-amerikanischen", "netzwerk", "atlantik-br\u00fccke", "affiliierten", "american", "council", "on", "germany", "wirkte", "theaterproduktion", "t\u00f6tet", "m\u00f6llemann", "regisseurs", "christoph", "schlingensief", "theater", "duisburg", "schlingensief", "spielte", "antisemitischen", "\u00e4u\u00dferungen", "fdp-politikers", "j\u00fcrgen", "m\u00f6llemann", "schlingensief", "rief", "produktion", "mehrfach", "satz", "t\u00f6tet", "j\u00fcrgen", "m\u00f6llemann", "\u00f6zdemir", "lediglich", "aufgabe", "fiktiven", "polit-quiz", "fragen", "publikum", "stellen", "m\u00f6llemann", "warf", "\u00f6zdemir", "daraufhin", "schlingensiefs", "entgleisungen", "v\u00f6llig", "jedes", "demokratische", "menschliche", "gewissen", "hingenommen", "verglich", "islamisten", "selbsternannten", "kalifen", "k\u00f6ln", "metin", "kaplan", "\u00f6zdemir", "distanzierte", "erkl\u00e4rung", "schlingensiefs", "\u00e4u\u00dferungen", "abends", "bundestagsdebatte", "entschuldigte", "bekr\u00e4ftigte", "m\u00f6llemann", "gestatten", "wolle", "opferrolle", "einzunehmen", "r\u00fccktritt", "innenpolitischer", "sprecher", "bundestagsfraktion", "r\u00fcckzug", "bundestagsabgeordneter", "zog", "\u00f6zdemir", "zeitlang", "deutschen", "\u00f6ffentlichkeit", "trat", "auslandsaufenthalt", "usa", "transatlantic", "fellow", "german", "marshall", "fund", "of", "the", "united", "states", "hielt", "vortr\u00e4gen", "brownbag-lesungen", "university", "of", "wisconsin", "rolle", "t\u00fcrkei", "europa", "\u00f6zdemir", "kurzzeitig", "mitglied", "atlantik-br\u00fccke", "trat", "vorsitzenden", "friedrich", "merz", "sprach", "kontext", "cdu-nahen", "machenschaften", "mitglied", "beirats", "atlantischen", "initiative", "gr\u00fcndung", "europ\u00e4ischen", "denkfabrik", "european", "council", "on", "foreign", "relations", "beteiligt", "offizieller", "unterst\u00fctzer", "b\u00fcndnisses", "freiheit", "angst", "datenschutz", "staatliche", "\u00fcberwachung", "gr\u00fcndungskurator", "amadeu", "antonio", "stiftung", "\u00f6zdemir", "ehrenamtliches", "jurymitglied", "top", "auszeichnung", "innovativsten", "unternehmen", "deutschen", "mittelstand", "september", "\u00f6zdemir", "mitglied", "vereinsbeirat", "fc", "playfair", "verein", "vereins\u00fcbergreifend", "fan-", "vereinsinteressen", "fu\u00dfball", "einsetzt", "\u00f6zdemir", "bezeichnete", "englischer", "sprache", "gef\u00fchrten", "interview", "s\u00e4kularen", "muslim", "politiker", "argentinien", "stammenden", "journalistin", "pia", "maria", "castro", "verheiratet", "paar", "kinder", "\u00f6zdemir", "jugend", "vegetarier", "fan", "vfb", "stuttgart", "mitglied", "gegr\u00fcndeten", "vfb-fanclubs", "mitglieder", "bundestags", "angesichts", "mutma\u00dflichen", "verwicklungen", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "bfv", "untergeordneten", "landesbeh\u00f6rden", "rechtsterroristische", "mordserie", "nationalsozialistischen", "untergrunds", "nsu", "\u00e4u\u00dferte", "\u00f6zdemir", "april", "kritisch", "strukturen", "verfassungsschutzbeh\u00f6rden", "rahmen", "diskussionen", "verbesserungen", "bildungspolitik", "schlug", "\u00f6zdemir", "erlernen", "deutschen", "sprache", "t\u00fcrkischunterricht", "deutschen", "schulen", "einzuf\u00fchren", "begr\u00fcndete", "kinder", "migrationshintergrund", "mehrsprachigkeit", "entfalten", "betonte", "deutsche", "sprache", "kinder", "deutschland", "leben", "aufwachsen", "wichtigste", "sprache", "m\u00fcsse", "2000er", "verwendete", "t\u00fcrkischst\u00e4mmigen", "kabarettisten", "muhsin", "omurca", "gepr\u00e4gte", "wort", "biodeutsche", "scherzhafte", "bezeichnung", "deutsche", "staatsangeh\u00f6rige", "migrationshintergrund", "trug", "verbreitung", "worts", "ma\u00dfgeblich", "lehnt", "beteiligung", "ditib", "gestaltung", "deutschen", "schulunterrichtes", "klar", "t\u00fcrkische", "regierung", "kontrolliert", "cem", "\u00f6zdemir", "sprach", "erh\u00f6hung", "spitzensteuersatzes", "prozent", "hielt", "zumutbar", "bef\u00fcrworter", "eurobonds", "\u00f6zdemir", "sieht", "aufgabe", "sozialpolitik", "arbeitssuchende", "f\u00f6rderung", "arbeitsmarkt", "integrieren", "aktive", "arbeitsmarktpolitik", "hierzu", "geld", "institutionen", "kindertagesst\u00e4tten", "schulen", "jobcenter", "investiert", "auszahlungen", "form", "transferleistungen", "begrenzt", "verkehrsprojekt", "stuttgart", "sprach", "folgenden", "worten", "sinn", "bahn", "bund", "vogel-strau\u00df-prinzip", "einfach", "weiterzuwurschteln", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stefan", "mappus", "attackierte", "zuvor", "\u00f6ffentlich", "mappus", "blut", "sehen", "juli", "trat", "\u00f6zdemir", "vergabe-komitee", "quadriga-preises", "geplante", "ausgesetzte", "verleihung", "preises", "wladimir", "putin", "protestieren", "september", "cem", "\u00f6zdemir", "unterzeichnern", "neokonservativen", "us-amerikanischen", "denkfabrik", "project", "for", "the", "new", "american", "century", "pnac", "ver\u00f6ffentlichten", "offenen", "briefes", "staatsoberh\u00e4upter", "regierungschefs", "nato", "eu", "politik", "russischen", "pr\u00e4sidenten", "zusammenhang", "b\u00fcrgerkrieg", "syrien", "dortigen", "russischen", "milit\u00e4reinsatz", "forderte", "versch\u00e4rfung", "eu-sanktionen", "russland", "warf", "wladimir", "putin", "skrupellosigkeit", "\u00f6zdemir", "setzte", "vergangenheit", "t\u00fcrkische", "kriegsdienstverweigerer", "alevitische", "minderheit", "t\u00fcrkei", "t\u00fcrkischen", "tageszeitung", "h\u00fcrriyet", "scharf", "attackiert", "zeitung", "schrieb", "u.", "a.", "\u00f6zdemir", "namen", "\u00f6zdemir", "fordert", "anerkennung", "v\u00f6lkermordes", "armeniern", "vertritt", "these", "t\u00fcrkischen", "interesse", "regte", "thema", "lehrpl\u00e4ne", "schulb\u00fccher", "deutschland", "aufzunehmen", "fast", "andauernde", "geschichtsf\u00e4lschung", "beenden", "frage", "beitrittsverhandlungen", "t\u00fcrkei", "europ\u00e4ischen", "union", "bedeutung", "\u00f6zdemirs", "forderung", "zentralrat", "armenier", "deutschland", "ver\u00f6ffentlichung", "thesen", "unterst\u00fctzt", "rief", "\u00f6zdemir", "gemeinsam", "t\u00fcrkeist\u00e4mmigen", "deutschen", "politikern", "regierung", "republik", "t\u00fcrkei", "petition", "artikel", "beleidigung", "t\u00fcrkischen", "staates", "institutionen", "organe", "staates", "strafe", "stellt", "ersatzlos", "t\u00fcrkischen", "strafgesetzbuch", "streichen", "juni", "kritisierte", "gemeinsam", "claudia", "roth", "memet", "k\u0131l\u0131\u00e7", "gr\u00fcnen", "politikern", "offenen", "brief", "t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "vorgehen", "proteste", "t\u00fcrkei", "taksim-platz", "forderte", "erdo\u011fan", "gewaltsame", "vorgehen", "polizei", "sofort", "beenden", "lassen", "demonstrationsrecht", "meinungsfreiheit", "t\u00fcrkei", "zuzulassen", "bosporus", "bild", "lage", "hans-christian", "str\u00f6bele", "demonstrierte", "berlin-kreuzberg", "erdo\u011fans", "politik", "rede", "mai", "k\u00f6ln", "bezeichnete", "erdo\u011fan", "angeblichen", "t\u00fcrken", "daraufhin", "t\u00fcrkische", "botschafter", "berlin", "ausw\u00e4rtige", "amt", "bestellt", "dezember", "\u00fcbernahm", "patenschaft", "kazjaryna", "baryssewitsch", "belarussische", "politische", "gefangene", "mai", "\u00fcbernahm", "patenschaft", "raman", "pratassewitsch", "belarussischer", "politischer", "gefangener", "\u00f6zdemir", "bef\u00fcrwortet", "aufbau", "gesamteurop\u00e4ischen", "armee", "eu-milit\u00e4rkomplexes", "interview", "spiegel", "online", "oktober", "kritisierte", "enthaltung", "deutschlands", "internationalen", "milit\u00e4reinsatz", "libyen", "forderte", "westen", "eingreifen", "syrienkonflikt", "juni", "nahmen", "cem", "\u00f6zdemir", "tobias", "lindner", "dienstlichen", "veranstaltung", "information", "zivile", "f\u00fchrungskr\u00e4fte", "bundeswehr", "ausbildungszentrum", "munster", "trugen", "woche", "dienstgrad", "oberleutnant", "august", "ver\u00f6ffentlichte", "\u00f6zdemir", "ice", "bucket", "challenge", "video", "youtube", "balkon", "hanfpflanze", "sehen", "\u00f6zdemir", "widersprach", "vermutung", "pflanze", "versehentlich", "bild", "geraten", "handele", "vielmehr", "sanftes", "politisches", "statement", "bekr\u00e4ftigte", "\u00f6zdemir", "forderung", "partei", "cannabis", "legalisieren", "anfang", "februar", "stellte", "berliner", "staatsanwaltschaft", "ermittlungen", "geringer", "schuld", "monografien", "herausgeberschaften", "beitr\u00e4ge", "sammelb\u00e4nden"], "link_data": [{"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["methoden", "\u00fcberzeugungsarbeit", "abweichler", "regierungskurs", "linie", "gebracht", "situation", "ver\u00f6ffentlichten", "junge", "parteimitglieder"], "right_context": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "tarek", "al-wazir", "matthias", "berninger", "ekin", "delig\u00f6z", "strategiepapier", "genervt"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["erneut", "bundestag", "bundestagswahl", "erreichte", "bundestagswahlkreis", "stuttgart", "i", "erststimmen", "platz", "gr\u00fcnen-kandidaten"], "right_context": ["erststimmen", "kehrte", "landesliste", "bundestag", "stefan", "kaufmann", "cdu", "direktmandat", "erreichte", "obfrau"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["privat", "genutzt", "r\u00fccktritten", "f\u00fchrte", "sogenannte", "bonusmeilen-aff\u00e4re", "abgeordnete", "deutschen", "bundestages", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["linken-politiker", "gregor", "gysi", "dienstlich", "angesammelten", "bonuspunkten", "private", "flugreisen", "durchf\u00fchrten", "deutschland"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["schlauch", "negativ", "presse", "dienstlich", "erworbene", "flugmeilen", "urlaub", "genutzt", "gleiche", "vergehen"], "right_context": ["gescholten", "versuchte", "vergeblich", "aff\u00e4re", "vertuschen", "parteif\u00fchrung", "medien", "kritik", "einstecken", "oktober"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["erneut", "bundesvorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "dezember", "wiedergew\u00e4hlt", "november", "neu", "gew\u00e4hlten"], "right_context": ["amt", "best\u00e4tigt", "november", "stimmen", "abermals", "amt", "best\u00e4tigt", "neunj\u00e4hrigen", "amtszeit", "l\u00e4ngsten"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["politiker", "dienstlich", "angesammelten", "bonusmeilen", "privatreisen", "unternahmen", "f\u00fchrte", "r\u00fccktritten", "gregor", "gysi"], "right_context": ["kritisiert", "bild", "informationen", "st\u00fcck", "st\u00fcck", "ver\u00f6ffentlichte", "auffallend", "politiker", "fraktionen", "spd"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["roth", "\u00e4u\u00dferte", "angesichts", "mutma\u00dflichen", "verwicklungen", "verfassungsschutzes", "rechtsterroristische", "mordserie", "nationalsozialistischen", "untergrunds"], "right_context": ["roth", "ebenfalls", "bundesvorsitzender", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "interview", "reutlinger", "generalanzeiger", "ver\u00f6ffentlicht"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["bestritt", "angelika", "beer", "oktober", "claudia", "roth", "abgel\u00f6st", "amt", "zur\u00fcckkehrte", "nachfolger"], "right_context": ["m\u00e4rz", "k\u00fcndigte", "vorsitz", "partei", "anzutreten", "europ\u00e4ische", "parlament", "kandidieren", "januar", "b\u00fctikofer"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["sayg\u0131lar\u0131mla", "respekt", "pr\u00e4sidenten", "deutsche", "fu\u00dfball-bund", "dfb", "distanzierte", "aktion", "t\u00fcrkischst\u00e4mmige", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "kritisierte", "\u00f6zil", "g\u00fcndogan", "empfing", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "juni"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["wahlkampfthema", "rahmen", "aff\u00e4re", "r\u00fccktritte", "trat", "gregor", "gysi", "pds", "juli", "\u00e4mtern"], "right_context": ["gr\u00fcne", "innenpolitischer", "sprecher", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "legte", "amt", "juli", "nieder"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["friedrich", "merz", "v\u00e1clav", "havel", "norbert", "lammert", "avi", "primor", "hans", "maier"], "right_context": []}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["koalition", "regierung", "stellte", "folge", "opposition", "regierungskoalition", "kritik", "seitens", "koalitionsparteien", "laut"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "meinte", "einwanderungspolitik", "m\u00fcsse", "integration", "assimilation", "zuwanderer", "\u00f6zdemir", "betonte"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["ekd", "somit", "mitglied", "rat", "ekd", "bundestagswahl", "erreichten", "b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "spitzenduo", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["drittbeste", "ergebnis", "geschichte", "innerhalb", "partei", "gilt", "g\u00f6ring-eckardt", "wertkonservative", "reala", "katrin"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["neuwahl", "fraktionsvorstand", "herbst", "setzte", "g\u00f6ring-eckardt", "co-fraktionschef", "hofreiter", "erneut", "kampfabstimmung", "herausforderer"], "right_context": ["kirsten", "kappert-gonther", "erhielt", "fraktionsinternen", "wahl", "prozent", "stimmen", "g\u00f6ring-eckardt", "engagiert", "evangelischen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["informellen", "gespr\u00e4chen", "bonner", "pizzeria", "trafen", "sogenannten", "pizza-connection", "geh\u00f6rten", "seiten", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["volker", "beck", "matthias", "berninger", "cdu-seite", "norbert", "r\u00f6ttgen", "peter", "altmaier", "kristina"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["mitglied", "regierungskoalition", "bezeichnete", "ordoliberalen", "gr\u00fcnen", "metzger", "kampfabstimmung", "platz", "baden-w\u00fcrttembergischen", "landesliste"], "right_context": ["unterlegen", "verzichtete", "kandidatur", "bundestag", "scheiterte", "vorgezogenen", "bundestagswahl", "aussichtsreichen", "listenplatz", "erlangen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "bundestag", "eingezogen", "trat", "jeweils", "wahlkreis", "emmendingen-lahr", "direktkandidat", "bundestagswahl", "r\u00fcckte"], "right_context": ["liste", "aufgestellt", "mandat", "aufgrund", "bonusmeilen-aff\u00e4re", "angenommen", "listenaufstellung", "baden-w\u00fcrttembergischen", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "hingearbeitet", "gezielt", "intrigen", "eingef\u00e4delt", "gr\u00fcnenpolitiker", "oswald", "metzger", "matthias", "berninger"], "right_context": ["fdp", "cdu", "karriere", "setzt", "jahrzehnten", "richtungen", "auseinander", "\u00f6kofaschismus", "einstuft", "ansichten"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["sarah", "kuttner", "nora", "tschirner", "juliette", "lewis", "chester", "bennington", "rodrigo", "gonz\u00e1lez"], "right_context": ["ehemalige", "mtv-kollege", "joko", "winterscheidt", "kavka", "leidenschaftliche", "serien-rivalit\u00e4t", "verband", "staffel", "u."]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["zuschauerreaktionen", "unterbrochen", "rahmen", "sogenannten", "extra", "powerpacks", "sendungsreihe", "herbst", "f\u00fchrten", "politiker"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "thomas", "goppel", "csu", "guido", "westerwelle", "fdp", "gregor", "gysi"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["laut", "parteistatut", "jeweils", "mitglieder", "bundesvorstands", "parlamenten", "sitzen", "satzung", "bundesverbandes", "absatz"], "right_context": ["claudia", "roth", "astrid", "rothe-beinlich", "traf", "bundestagswahl", "mitglieder", "bundesvorstands", "lemke", "lie\u00df"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["leipzig", "august", "verhandelte", "urteil", "stie\u00df", "geteilte", "reaktionen", "medien", "fach\u00f6ffentlichkeit", "politiker"], "right_context": ["orientalist", "hans-peter", "raddatz", "kritisierten", "richterspruch", "nachsichtig", "berlins", "innensenator", "k\u00f6rting", "begr\u00fc\u00dfte"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["r\u00fccktritt", "lehnte", "versch\u00e4rfte", "ton", "mortlers", "beharrung", "geltenden", "cannabisgesetzgebung", "juni", "wandte"], "right_context": ["offenen", "brief", "mortler", "beschied", "drogenpolitik", "krachend", "gescheitert", "fehlen", "jegliche", "impulse"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["gewisse", "islamischen", "minderheit", "hamburg", "weiterhin", "zusammenleben", "religionen", "religionsunterricht", "gef\u00f6rdert", "gr\u00fcnen-parteichef"], "right_context": ["kritisierte", "vorgehensweise", "schulen", "muslimischen", "religionsunterricht", "di\u0307ti\u0307b", "\u00f6ffnen", "lassen", "erdo\u011fans", "ideologie"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["alice", "weidel", "ausgestrahlt", "letztgenannten", "duellierten", "september", "linken", "sahra", "wagenknecht", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["csu", "joachim", "herrmann", "september", "veranstalteten", "ard", "zdf", "min\u00fctige", "schlussrunde", "spitzenkandidaten"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["ausgang", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "scharfe", "kritik", "r\u00fcckzug", "liberalen", "\u00fcbten", "damalige", "gr\u00fcnen-chef"], "right_context": ["warf", "fdp", "einigungswillen", "gefehlt", "stellvertretende", "spd-vorsitzende", "ralf", "stegner", "\u00e4u\u00dferte", "twitter"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["zudem", "initiatoren", "sonderparteitag", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "euro-krise", "ver\u00f6ffentlichte", "schick", "gr\u00fcnen", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["papier", "deutliche", "korrektur", "sozialen", "ungleichheit", "deutschland", "fordert", "schick", "zudem", "aktiv"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["arbeitete", "bayerische", "landtagsabgeordnete", "gr\u00fcnen", "susanna", "tausendfreund", "abgeordneten", "christian", "magerl", "hofreiter"], "right_context": ["robert", "habeck", "bewerber", "urwahl", "spitzenkandidatur", "bundestagswahl", "prozent", "platz", "belegte", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["euro", "neuwahl", "fraktionsvorstand", "herbst", "setzte", "hofreiter", "co-fraktionschefin", "g\u00f6ring-eckardt", "kampfabstimmung", "herausforderer"], "right_context": ["kirsten", "kappert-gonther", "erneut", "fraktionsvorsitzender", "erhielt", "fraktionsinternen", "wahl", "prozent", "stimmen", "zuge"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["promovierte", "biologe", "hofreiter", "gespr\u00e4ch", "amt", "bunndeslandwirtschaftsministers", "bundesvorstand", "nominierte", "amt", "hofreiter"], "right_context": ["parteiintern", "seitens", "medien", "\u00f6ffentlichkeit", "hofreiter", "linken", "fl\u00fcgel", "gr\u00fcnen", "zugeordnet", "hofreiter"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["wulff", "yl", "bundesbankpr\u00e4sident", "jens", "weidmann", "yl", "bundesvorsitzende", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["yl", "deutsche", "bundesminister", "innern", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "yl", "bundesminister", "arbeit"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["t\u00fcrkei", "vern\u00fcnftige", "aufarbeitung", "abgestimmt", "warf", "initiatoren", "armenien-resolution", "politische", "motive", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["mitinitiator", "resolution", "wies", "kritik", "\u00f6zo\u011fuz", "antrag", "auss\u00f6hnung", "unterst\u00fctze", "mut", "t\u00fcrkischen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["beratungst\u00e4tigkeit", "damaligen", "bundesverteidigungsminister", "rudolf", "scharping", "vergabe", "g\u00fcnstigen", "privatkredits", "damaligen", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["sogenannte", "hunzinger-aff\u00e4re", "september", "hunzinger", "deutschen", "public", "relations", "gesellschaft", "silbernen", "nadel"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferte", "interview", "politikwissenschaftler", "hajo", "funke", "warf", "sarrazin", "daraufhin", "rassismus", "sozialdarwinismus"], "right_context": ["bezeichnete", "sarrazins", "weltbild", "ebenfalls", "sozialdarwinistisch", "zeit-journalist", "christian", "staas", "f\u00fchlt", "sarrazins"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["journal", "ukrainische", "au\u00dfenminister", "pawlo", "klimkin", "deutsche", "politiker", "elmar", "brok", "cdu"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "schr\u00f6der", "internationale", "westliche", "sanktionen", "aufgrund", "lobbyismus", "wladimir", "putin"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["geforderte", "absetzung", "rechtsradikalen", "h\u00e4nde", "spiele", "\u00e4hnlichen", "gedankengang", "umgekehrter", "schlussfolgerung", "\u00e4u\u00dferte"], "right_context": ["europaabgeordneter", "gr\u00fcnen", "claudia", "roth", "sichtete", "film", "vorw\u00fcrfe", "edmund", "stoiber", "pr\u00fcfen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["kandidierte", "parlamentswahl", "t\u00fcrkei", "wahlkreis", "izmir", "kritisierte", "t\u00fcrkischen", "fernsehen", "parteivorsitzenden", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["bezeichnete", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "aufgrund", "t\u00fcrkei", "umstrittenen", "rede", "laien"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "jean-yves", "camus", "manfred", "lahnstein", "spd", "dirk", "niebel", "fdp"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "petra", "pau", "linke", "inzwischen", "nimmt", "breites", "b\u00fcndnis", "gegenprotesten"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["gemeinde", "deutschland", "rief", "rahmen", "bundestagswahl", "explizit", "personen", "t\u00fcrkischer", "herkunft", "beispielsweise"], "right_context": ["lale", "akg\u00fcn", "w\u00e4hlen", "bundestagswahl", "september", "t\u00fcrkeist\u00e4mmige", "abgeordnete", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "deutschen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["lautet", "armenier", "handlanger", "ausl\u00e4ndischer", "imperialistischer", "m\u00e4chte", "damalige", "abgeordnete", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["schrieb", "nachruf", "hrant", "dink", "intellektuellen", "t\u00fcrkei", "\u00fcberzeugter", "demokrat", "minderheiten", "einsetzte"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["renate", "k\u00fcnast", "christian", "str\u00f6bele", "claudia", "roth", "j\u00fcrgen", "trittin", "brigitte", "zypries"], "right_context": ["klaus", "lederer", "dirk", "bach", "andrea", "fischer", "peter", "kurth", "georg", "uecker"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["besteht", "h\u00fcsn\u00fc", "get\u00fcrkter", "deutscher", "f\u00e4lschung", "original", "bio-deutscher", "daraufhin", "t\u00fcrkischst\u00e4mmigen", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["popul\u00e4r", "veranstaltung", "omurcas", "ank\u00fcndigte", "begriff", "\u00fcbernehmen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["neum\u00fcnster", "april", "wahl", "galt", "medien", "au\u00dfenseiter", "erhielt", "stimmen", "unterlag", "knapp"], "right_context": ["m\u00e4nnlicher", "doppelspitze", "durchsetzte", "stelle", "anton", "hofreiter", "stichwahl", "vorgesehen", "reichte", "einfache"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["erge\u00e7", "erci", "erg\u00fcn", "s\u00fclbiye", "v.", "g\u00fcnar", "hakan", "haslaman", "i\u0307pek", "i\u0307pek\u00e7io\u011flu"], "right_context": ["selim", "\u00f6zdo\u011fan", "kerim", "pamuk", "fikriye", "selen-okatan", "asl\u0131", "sevindim", "serdar", "somuncu"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["massiv", "zusammenarbeit", "vertrieb", "fight4music", "rahmen", "bundestagswahl", "organisierte", "internetseite", "treffen", "massivs"], "right_context": ["bundesvorsitzenden", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "f\u00fchrten", "interview", "fuhren", "gemeinsam", "berlin", "stellte"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["motorsport", "gustl", "computerspezialist", "gustl", "schwangerschaftsvertretung", "selten", "reale", "personen", "dargestellt", "politiker"], "right_context": ["claudia", "roth", "emanzipation", "unbefugten", "anton", "hofreiter", "heim", "k\u00fcnstlerin", "ursula", "h\u00fcbner"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["a.", "weber", "jens", "weidmann", "sabine", "lautenschl\u00e4ger", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "g\u00fcnther", "oettinger"], "right_context": ["barbara", "hendricks", "gegr\u00fcndet", "stiftung", "dezember", "freiburger", "b\u00fcrgern", "anlass", "todestags", "walter"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["steinmeier", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "margot", "k\u00e4\u00dfmann", "jeweils", "spendenessen", "teilgenommen", "hannelore", "kraft"], "right_context": ["navid", "kermani", "aiman", "mazyek", "islamic", "relief", "kleiderkammer", "ggmbh", "gegr\u00fcndet", "ziel"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["vorsitzende", "spd-unterbezirks", "braunschweig", "deutsche", "abgeordnete", "t\u00fcrkischer", "herkunft", "europ\u00e4ischen", "parlament", "gemeinsam"], "right_context": ["t\u00fcrkischst\u00e4mmigen", "mitglieder", "deutschen", "bundestages", "onur", "verheiratet", "kinder"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["pressefreiheit", "t\u00fcrkei", "angesehen", "forderten", "zahlreiche", "deutschen", "politik", "aktive", "t\u00fcrkischst\u00e4mmige", "politiker"], "right_context": ["t\u00fcrkische", "regierung", "petition", "semantische", "verbesserungen", "gesetzestextes", "vorzunehmen", "paragraphen", "ersatzlos", "t\u00fcrkischen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["ministerium", "baden-w\u00fcrttembergischen", "regierung", "geriet", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "\u00f6ffentlichen", "fokus", "\u00f6ney", "trat"], "right_context": ["mitgegr\u00fcndeten", "gr\u00fcnen", "nahestehenden", "initiative", "immigr\u00fcn", "b\u00fcndnis", "inl\u00e4nderinnen", "sprecherin", "mai", "erhielt"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["gruppe", "bundestagsabgeordneten", "november", "einbrachte", "anl\u00e4sslich", "proteste", "t\u00fcrkei", "forderte", "k\u0131l\u0131\u00e7", "gemeinsam"], "right_context": ["politikern", "gr\u00fcnen", "t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "offenen", "brief", "gewalt"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["kritisierte", "begr\u00fc\u00dfungsrede", "scharf", "realpolitischen", "lager", "zuzurechnenden", "spitzenkandidaten", "gr\u00fcnen", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["bundestagswahl", "erreichte", "bayram", "direktmandat", "bundestagswahlkreis", "zuvor", "vorg\u00e4nger", "str\u00f6bele", "einzige", "abgeordnete"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["andreas", "storm", "eckart", "klaeden", "thomas", "rachel", "seitens", "gr\u00fcnen", "matthias", "berninger"], "right_context": ["volker", "beck", "steffi", "lemke", "antje", "hermenau", "andrea", "fischer", "oswald", "metzger"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["teilnehmer", "islamkonferenz", "zuvor", "mehrere", "deutschen", "bundestag", "innen-", "au\u00dfenpolitischer", "referent", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["t\u00e4tig", "st\u00e4ndiger", "teilnehmer", "integrationsgipfels", "bundesregierung", "referent", "rahmen", "diplomatenfortbildung", "anderer", "veranstaltungen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["parteiprogramm", "bekannte", "sozialen", "marktwirtschaft", "weiterbestehen", "nato", "vorfeld", "parteigr\u00fcndung", "u.", "a."], "right_context": ["meinung", "vertreten", "sinnvoller", "ausl\u00e4nder", "bestehenden", "parteien", "eintreten", "bestritten", "partei", "t\u00fcrken"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["initiierte", "verein", "bundesweiten", "schreibwettbewerb", "federleicht", "aktuellen", "schirmherrschaft", "bundesvorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["beendeten", "moon", "suk", "komponist", "jan", "giese", "arbeit", "cd", "seasons", "album"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["digital", "gmbh.", "anschlie\u00dfend", "sabbatjahr", "entschloss", "halbjahr", "rahmen", "bundestagswahl", "unentgeltlich", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["bundesvorstand", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "berlin", "zielgruppen-", "pr-berater", "unterst\u00fctzen", "november", "dezember", "g\u00f6zalan"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["voraus", "holte", "weitgehend", "unbekannte", "teilnehmer", "pizza-connection", "blatt", "lie\u00df", "peter", "altmaier"], "right_context": ["chancen", "schwarz-gr\u00fcnen", "b\u00fcndnisses", "streiten", "altmaier", "bezeichnete", "ver\u00f6ffentlichung", "eigentlichen", "beginn", "politischen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["murat", "kalm\u0131\u015f", "fdp-fraktionsvorsitzender", "beigeordneter", "stadtrat", "delmenhorst", "mustafa", "kara", "cdu-stadtrat", "neckarsulm"], "right_context": ["gr\u00fcnen-abgeordneter", "eu-parlament", "ali", "ertan", "toprak", "gr\u00fcnen-stadtrat", "recklinghausen", "nesrin", "yilmaz", "ehemalige"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["demir", "begleitet", "u.", "a.", "edzard", "reuter", "muhterem", "aras", "stefan", "kaufmann"], "right_context": ["dieter", "zetsche", "angeh\u00f6ren", "ehrenvorsitzender", "kuratoriums", "manfred", "rommel", "1928\u20132013", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["demokratie", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "k\u00fcndigte", "volker", "ratzmann", "kandidatur", "parteivorsitz", "gr\u00fcnen", "parteikollegen"], "right_context": ["antreten", "zog", "kandidatur", "ausschlaggebend", "verzicht", "bevorstehende", "geburt", "kindes", "stattdessen", "mitglied"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["tagesschau", "magazin", "focus", "hingegen", "obamas", "slogan", "deutsche", "versionen", "umlauf", "gesetzt"], "right_context": ["parteichef", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "hie\u00df", "\u00fcberschriften", "sp\u00e4therbst", "gleichen", "jahres", "unbekannten", "internet"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["fr\u00fcheren", "sed-gegner", "b\u00fcrgerrechtler", "roland", "jahn", "markus", "l\u00f6ning", "menschenrechtsbeauftragten", "bundesregierung", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["trat", "begr\u00fcndung", "halte", "putin", "falschen", "preistr\u00e4ger", "preiskomitee", "historiker", "edgar", "wolfrum"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["einzelpersonen", "m\u00f6glichkeit", "gegeben", "gemeinsamen", "protestaufruf", "unterschreiben", "annelie", "buntenbach", "petra", "pau"], "right_context": ["markus", "beckedahl", "burkhard", "hirsch", "wahrgenommen", "medienpartner", "junge", "welt", "berliner", "fenster"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["rolle", "personen", "politischen", "wurzeln", "fritz", "kuhn", "rezzo", "schlauch", "reinhard", "b\u00fctikofer"], "right_context": ["landesverband", "organisiert", "ortsverb\u00e4nden", "kreisverb\u00e4nden", "zusammengefasst", "spitze", "landesverbands", "steht", "landesvorstand", "landesvorstand"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["t\u00fcrkische", "kultur", "leben", "erleben", "feridun", "zaimoglu", "mario", "levi", "faz\u0131l", "say"], "right_context": ["lale", "akg\u00fcn", "dilek", "g\u00fcng\u00f6r", "muhsin", "omurca", "m.k.", "perker", "partie", "t\u00fcrkische"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["reinhard", "l\u00f6ffler", "r\u00f6misch-katholisch", "verheiratet", "vater", "kindern", "oktober", "griff", "l\u00f6ffler", "gr\u00fcnen-vorsitzenden"], "right_context": ["\u00f6zdemir", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stefan", "mappus", "zuge", "auseinandersetzung", "umstrittene", "gro\u00dfprojekt", "stuttgart"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemirs"], "left_context": ["frassoni", "mehders", "fotografien", "nobelpreistr\u00e4gers", "literatur", "orhan", "pamuk", "deutschen", "internetpr\u00e4senz", "verwendet"], "right_context": ["sachbuch", "jugendliche", "junge", "erwachsene", "t\u00fcrkei", "erschien", "erstmals", "mehders", "fotografien", "illustriertes"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["findet", "inkum", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "wirtschaft", "christian", "hanke", "bezirksb\u00fcrgermeister", "berlin-mitte", "spd"], "right_context": ["bundesvorsitzender", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "vural", "\u00f6ger", "\u00f6ger", "tours", "gmbh", "mitglied", "europaparlaments"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["bundestagswahl", "brantner", "erstmals", "direktmandat", "wahlkreis", "erststimmen", "gewinnen", "landesliste", "partei", "gemeinsam"], "right_context": ["spitzenkandidatin", "baden-w\u00fcrttemberg", "angef\u00fchrt", "brantner", "u.", "a.", "mitglied", "\u00fcberparteilichen", "europa-union", "deutschland"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["e.v.", "necla", "kelek", "geh\u00f6rt", "erstunterzeichnern", "gr\u00fcndungsdokuments", "u.", "a.", "seyran", "ate\u015f"], "right_context": ["hamed", "abdel-samad", "ahmed", "mansour", "leben", "gerufenen", "initiative", "s\u00e4kularer", "islam", "zeitgem\u00e4\u00dfen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["ablehnung", "erkl\u00e4rte", "pers\u00f6nlichen", "erkl\u00e4rung", "abstimmung", "trug", "t\u00fcrkische", "st\u00e4dtchen", "pazar", "zuvor"], "right_context": ["ehren-mitb\u00fcrgerschaft", "entzogen", "kudla", "ehren-mitb\u00fcrgerschaft", "pers\u00f6nlich", "kontaktieren", "august", "kudlas", "wahlkreisb\u00fcro", "leipzig-gohlis"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["reihe", "prominenter", "g\u00e4ste", "zuschauern", "abends", "sahen", "ehemalige", "jusos-vorsitzende", "bj\u00f6rn", "b\u00f6hning"], "right_context": ["bundesvorsitzender", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "rapper", "afrob", "mtv-moderatorin", "hadnet", "tesfai", "schauspieler"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["stuttgart", "gew\u00e4hlt", "august", "amt", "best\u00e4tigt", "gewann", "kaufmann", "bundestagswahlen", "bundesvorsitzenden", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["direktmandat", "wahlkreis", "stuttgart", "i", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "mai", "stefan", "kaufmann"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "lale", "akg\u00fcn", "otto", "fricke", "claudia", "roth", "gesine", "l\u00f6tzsch"], "right_context": ["sammelt", "anregungen", "wahlkampf", "fernsehen", "wahltag", "gemeldet", "partei", "prozent", "erreicht", "f\u00e4llt"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["gemeinde", "deutschland", "fand", "berlin", "festakt", "\u00f6ker", "maria", "b\u00f6hmer", "franz", "m\u00fcntefering"], "right_context": ["abgeordneten", "sprach", "abend", "dezember", "\u00f6ker", "flughafen", "istanbul", "t\u00fcrkischen", "beh\u00f6rden", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "september", "k\u00fcndigte", "parteivorsitz", "gr\u00fcnen", "bewerben", "bundesdelegiertenkonferenz", "gr\u00fcnen", "w\u00e4hlte", "oktober"], "right_context": ["prozent", "stimmen", "prozent", "enthaltungen", "parteivorsitzenden", "wahl", "legte", "peter", "landtagsmandat", "nieder"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["isis-truppen", "wehren", "erkl\u00e4rte", "peter", "waffenlieferungen", "krisengebiete", "unterst\u00fctzt", "halten", "fest", "pl\u00e4dierte"], "right_context": ["ebenfalls", "gr\u00fcnen-vorsitzender", "waffenlieferungen", "kurden", "peter", "warf", "september", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["gruppenbezeichnung", "pressekommentaren", "regierungs-", "oppositionspolitikern", "partei", "peters", "kritik", "zur\u00fcckgewiesen", "distanzierten", "co-parteichef"], "right_context": ["vorsitzende", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "peter", "boris", "palmer", "peter", "erkl\u00e4rte", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "bundesgesundheitsminister", "philipp", "r\u00f6sler", "niedersachsens", "innenminister", "uwe", "sch\u00fcnemann", "gr\u00fcnen-vorsitzender"], "right_context": ["bundesumweltminister", "a.", "d.", "j\u00fcrgen", "trittin", "roberto", "blanco", "interviewt", "thema", "veranstaltete"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["bp", "deutschen", "tochterfirma", "aral", "diskutiert", "parteivorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "claudia", "roth"], "right_context": ["riefen", "indirekt", "vorsitzende", "verkehrsausschusses", "deutschen", "bundestag", "winfried", "hermann", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["erleichtern", "geh\u00f6ren", "u.", "a.", "managerin", "janina", "kugel", "fdp-chef", "christian", "lindner"], "right_context": ["gesundheitsminister", "jens", "spahn", "fu\u00dfballer", "leon", "goretzka", "schauspielerin", "jasna", "fritzi", "bauer"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["deutschland", "schweiz", "niederlanden", "studierende", "ehrenamtlich", "engagieren", "schirmherrschaft", "tragen", "gesine", "schwan"], "right_context": ["ggmbh", "unterzeichnerin", "initiative", "transparente", "zivilgesellschaft", "verschiedenen", "standorten", "aachen", "berlin", "bielefeld"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["reaktionen", "reihen", "gr\u00fcnen", "charakterisierte", "claudia", "roth", "sarrazins", "thesen", "blanken", "rassismus"], "right_context": ["sarrazin", "stammeskrieger", "bezeichnete", "laden", "w\u00fcnschen", "au\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "stellte", "fest"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["gewinn", "integration", "geben", "deutschunterricht", "hinterfragen", "patriarchalische", "strukturen", "wenigsten", "konvertiten", "radikal"], "right_context": ["leyla", "onur", "erstmals", "abgeordnete", "muslimischem", "hintergrund", "bundestag", "vertreten", "folgten", "ekin"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["hakk\u0131", "keskin", "omid", "nouripour", "november", "w\u00e4hlten", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "t\u00fcrkischst\u00e4mmigen", "politiker"], "right_context": ["parteivorsitzenden", "deutschland", "muslim", "position", "\u00f6zdemir", "bezeichnete", "englischer", "sprache", "gef\u00fchrten", "interview"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["\u00f6zdemir", "cansel", "k\u0131z\u0131ltepe", "g\u00fclistan", "y\u00fcksel", "mehmet", "ali", "takis", "nezahat", "baradari"], "right_context": ["ekin", "delig\u00f6z", "canan", "bayram", "filiz", "polat", "melis", "sekmen", "ate\u015f", "g\u00fcrp\u0131nar"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["schlussgottesdienst", "deutschen", "evangelischen", "kirchentags", "pianist", "podiumsveranstaltungen", "gesine", "schwan", "olaf", "scholz"], "right_context": ["deutschen", "evangelischen", "kirchentag", "bremen", "verfasste", "sch\u00fctz", "schauspielmusik", "goethes", "faust", "ii"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["mitglieder", "circle", "of", "friends", "wissenschaftlichen", "beirat", "website", "genannt", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["gr\u00fcne", "thomas", "oppermann", "hubertus", "heil", "brigitte", "zypries", "spd", "wolfgang", "merkel"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["m\u00fcnchen", "oberbayern", "benjamin", "idriz", "imam", "zentrum", "islam", "europa", "m\u00fcnchen", "zie-m"], "right_context": ["mdep", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mustafa", "ceri\u0107", "gro\u00dfmufti", "bosnien", "herzegowina", "matthias", "drobinski"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["co-sprecherin", "parlamentarischen", "linken", "fraktion", "herbst", "erkl\u00e4rte", "kappert-gonther", "neuwahl", "fraktionsvorstands", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["amt", "vorsitzenden", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "kandidieren", "bisherigen", "vorsitzenden", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "anton", "hofreiter"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["t\u00fcrkische", "botschafter", "bonn", "onur", "\u00f6ymen", "lud", "ordu", "stuttgart", "treffen", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["selben", "frankfurt", "main", "beisein", "hermann", "otto", "solms", "ignatz", "bubis", "cornelia"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["berliner", "regierende", "b\u00fcrgermeister", "klaus", "wowereit", "besuchte", "finca", "barcelona", "vorsitzender", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["besuchte", "schmidt", "fu\u00dfballspiel", "fc", "barcelona", "real", "madrid", "kosten", "eintrittskarten", "mehrere"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["ursache", "wirkung", "spd-politiker", "andrea", "nahles", "rolf", "m\u00fctzenich", "\u00e4u\u00dferten", "ablehnend", "gr\u00fcnenvorsitzende"], "right_context": ["hielt", "grass", "populismus", "\u00fcberwinder", "tabus", "inszeniere", "gebe", "antisemitismusvorw\u00fcrfe", "indiz", "vermeintlichen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["zdfneo", "sendeplatz", "neoparadise", "\u00fcbernahm", "aktuelle", "themen", "g\u00e4ste", "politik", "u.", "a."], "right_context": ["matthias", "machnig", "michael", "spreng", "kultur", "u.", "a.", "dietmar", "wischmeyer", "j\u00f6rg"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["pflegt", "f\u00f6rdert", "dialog", "f\u00fchrungskr\u00e4ften", "unternehmerisch", "gesellschaftlich", "relevante", "themen", "referenten", "letzten"], "right_context": ["erzbischof", "kardinal", "dr.", "reinhard", "marx", "rahmen", "verleiht", "kommende", "zusammenarbeit", "bank"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["malzfabrik", "berlin", "nahmen", "rapper", "blumio", "megaloh", "boxerin", "susi", "kentikian", "politiker"], "right_context": ["klaus", "ernst", "brigitte", "zypries", "moderiert", "veranstaltung", "visa", "vie", "rainer", "jilg"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["islamisten", "deutschland", "provozieren", "grob", "fahrl\u00e4ssig", "\u00f6l", "feuer", "gie\u00dfen", "vorsitzende", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "vorhaben", "bundesregierung", "\u00f6ffentliche", "vorf\u00fchrung", "filmes", "verhindern", "d\u00fcrfe", "deutschland", "zensur"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["appells", "geh\u00f6ren", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "wolfgang", "thierse", "fr\u00fchere", "ministerpr\u00e4sident", "bernhard", "vogel", "gr\u00fcnen-chef"], "right_context": ["ard-programmdirektor", "volker", "herres", "rbb-intendantin", "dagmar", "reim", "vormalige", "zdf-intendant", "dieter", "stolte"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["schulnetzwerk", "schule", "rassismus", "schule", "courage", "pate", "bundesvorsitzende", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["schule", "privileg", "gestartetes", "ehrenamtliches", "projekt", "sch\u00fcler", "fsg", "schulgeb\u00e4ude", "eritrea", "finanzieren"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["schwaben", "lebensqualit\u00e4t", "berlin", "schwer", "geld", "l\u00e4nderfinanzausgleich", "zahlten", "urach", "geborene", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["bedenken", "schwaben", "arbeiten", "hauptstadt", "dankbar", "journalist", "reinhard", "mohr", "kritisierte", "thierse"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["welten", "beschreibt", "kinder-perspektive", "erlebnisse", "denkweise", "gef\u00fchle", "ambivalenzen", "leben", "buchbeitr\u00e4ge", "erschienen"], "right_context": ["wolfgang", "schuster", "herausgegebenen", "anthologie", "deutsch-t\u00fcrkischer", "erfolgsgeschichten", "titel", "mitten", "deutschland", "petra"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["migration", "t\u00fcrken", "deutschland", "herausgegebenen", "zweisprachigen", "buch", "menschen", "g\u00fcm\u00fc\u015fay", "fatih", "akin"], "right_context": ["vorgestellten", "german-turks", "portr\u00e4tiert", "initiierte", "jamie", "schearer", "sabine", "mohamed", "hashtag", "schauhin"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["akzeptieren", "akp", "zuvor", "entscheidend", "verholfen", "politische", "bew\u00e4hrungsprobe", "\u00fcberstehen", "joschka", "fischer"], "right_context": ["joost", "lagendijk", "anzeigen", "zeitungen", "gesetzt", "beschuldigungen", "fr\u00fcheren", "vorsitzenden", "atat\u00fcrk\u00e7\u00fc", "d\u00fc\u015f\u00fcnce"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["politi", "swr3", "morningshow", "radiocomedian", "absolviert", "zudem", "solo-auftritte", "deutsch-t\u00fcrkische", "kindheit", "verarbeitet"], "right_context": ["wolfgang", "schuster", "herausgegebenen", "band", "mitten", "deutschland", "verfasste", "literarischen", "beitrag", "thema"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["kindertheaterst\u00fcck", "pelle", "zirkuskind", "marjaleena", "lembcke", "besorgte", "\u00fcbersetzung", "t\u00fcrkische", "buchbeitrag", "verfasste"], "right_context": ["wolfgang", "schuster", "herausgegebenen", "band", "mitten", "deutschland", "erfolgreiche", "migranten"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["nutzen", "betroffener", "zeuge", "p\u00e4dophile", "\u00fcbergriffe", "gr\u00fcnen-politikers", "1980er", "ausgesagt", "zeigte", "bundesvorsitzende"], "right_context": ["betroffen", "nehmen", "informationen", "wonach", "kinder", "missbraucht", "gr\u00fcnen", "engagiert", "wonach", "umfeld"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["wissenschaftler", "politiker", "beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "aydan", "\u00f6zoguz", "gr\u00fcnen-bundesvorsitzende"], "right_context": ["auswahlverfahren", "besteht", "schriftlichen", "m\u00fcndlichen", "reichen", "bewerber", "schriftlichen", "unterlagen", "u.", "a."]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["wolf", "schneider", "edda", "moser", "j\u00fcrgen", "trabant", "paul", "kirchhof", "klaus", "reichert"], "right_context": ["angeh\u00f6rten", "csu-politiker", "manfred", "weber", "radiomoderator", "michael", "skasa", "gast", "presseclub", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["januar", "gegeben", "frauen", "reservierten", "platz", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "anw\u00e4rterin", "erhielt", "stimmen"], "right_context": ["entfielen", "stimmen", "stimmen", "robert", "habeck", "anton", "hofreiter", "gewinnen", "\u00f6zdemir", "listenplatz"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["international", "organisierte", "demonstration", "saudischen", "botschaft", "berlin", "bundesvorsitzende", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["teilnahm", "spd-politiker", "martin", "schulz", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "verglich", "ma\u00dfnahme", "methoden"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["verkehr", "digitale", "infrastruktur", "einrichtung", "wahlperiode", "st\u00e4ndiger", "bundestagsausschuss", "gegenw\u00e4rtiger", "vorsitzender", "abgeordnete"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ausschuss", "setzt", "zurzeit", "mitgliedern", "ausschuss", "federf\u00fchrend", "beratend", "gesetzentw\u00fcrfen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["produktionsmethoden", "entdeckt", "politische", "prominenz", "hof", "informierte", "vorsitzende", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["ort", "oktober", "sendete", "zdf", "magazin", "blickpunkt", "dokumentarfilm", "\u00f6kologische", "hofgemeinschaft", "marienh\u00f6he"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["abouleish", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "sekem", "aufsichtsratsvorsitzender", "heliopolis-universit\u00e4t", "nachhaltige", "entwicklung", "kairo", "johann", "lafer"], "right_context": ["reinhold", "messner", "vandana", "shiva", "verein", "leitet", "ehrenamtlich", "t\u00e4tiger", "vorstand", "vorsitzender"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["hessen", "rosa-luxemburg-stiftung", "laabs", "aust", "ferner", "tagungsteilnehmer", "rechtsextremismuskommission", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "leitung"], "right_context": ["gesine", "agena", "preise", "f\u00f6rderpreise", "stipendien", "nominierungen", "shortlists"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["details", "besorgniserregend", "forderte", "rasche", "aufkl\u00e4rung", "hob", "wert", "pressefreiheit", "hervor", "gr\u00fcnen-vorsitzende"], "right_context": ["bedenken", "schutz", "unseres", "grundgesetzes", "zust\u00e4ndig", "organisationen", "parteien", "verfassung", "k\u00e4mpfen", "verloren"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["friedlich", "gewaltfrei", "gewaltt\u00e4tige", "islamisten", "ausnahme", "unterscheidung", "m\u00fcsse", "politik", "\u00fcberall", "deutlich"], "right_context": ["gr\u00fcne", "lehnte", "dialog", "pegida-demonstranten", "dezember", "stattdessen", "solle", "deutschland", "offene", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["buch", "namens", "bleibst", "soziale", "herkunft", "entscheidet", "buch", "aufsteiger", "frank-walter", "steinmeier"], "right_context": ["wissenschaftler", "jutta", "allmendinger", "joseph", "e.", "stiglitz", "traf", "kritiken", "gelobt", "s\u00fcddeutschen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["folge", "deutschen", "bundestag", "juni", "verabschiedeten", "resolution", "verurteilung", "v\u00f6lkermords", "armeniern", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["ehrenb\u00fcrgerschaft", "stadt", "aberkannt", "\u00f6zdemir", "zuvor", "anerkennung", "v\u00f6lkermordes", "deutschland", "eingesetzt", "ehrenb\u00fcrgerschaft"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["linke", "sigmar", "gabriel", "spd", "politiker", "landes-", "bundesebene", "kritisierten", "versammlungsverbot", "scharf"], "right_context": ["gr\u00fcne", "rief", "freitagabend", "heidenau", "august", "hob", "verwaltungsgericht", "dresden", "erlassene", "versammlungsverbot"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["deutschland", "suchen", "s\u00e4kularen", "land", "leben", "menschen", "liberal", "selbstbestimmt", "frauen", "gleichberechtigt"], "right_context": ["h\u00e4lt", "unwahrscheinlich", "muslime", "fl\u00fcchtlingen", "deutschland", "s\u00e4kularisieren", "weltweite", "trend", "gehe", "eher"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["konsequente", "bestrafung", "t\u00e4ter", "gewalt", "niemals", "politischen", "auseinandersetzung", "v\u00f6llig", "egal", "motive"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "twitterte", "afd", "keinerlei", "rechtfertigung", "gewalt", "hass", "hass", "bek\u00e4mpft"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["reiche", "hauptschule", "brachte", "erikli", "politik", "sommerferien", "praktikum", "ludwigsburger", "b\u00fcro", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["beantragte", "angaben", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerschaft", "w\u00e4hlen", "trat", "gr\u00fcnen", "mitglied", "kreisvorstand", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["l\u00f6sung", "kurdenkonflikts", "verhandlungswege", "anzustreben", "folge", "academics-for-peace-prozess", "deutschland", "\u00e4u\u00dferten", "oppositionspolitiker", "offensive"], "right_context": ["kritisierte", "ankara", "verh\u00e4nge", "verbrecherische", "kollektivstrafen", "kurdische", "minderheit", "land", "art", "krieg"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["tageszeitung", "nrc", "handelsblad", "nannte", "meilenstein", "zeitgen\u00f6ssischen", "soziologie", "deutschen", "ausgabe", "meinte"], "right_context": ["aufkl\u00e4rung", "religionskritik", "sinne", "ruud", "koopmans", "sinne", "aufkl\u00e4rerisches", "buch", "geschrieben", "ayaan"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["m\u00fcnster", "berkenkamp", "arbeitete", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "malte", "spitz", "silke", "gebel", "assistentin"], "right_context": ["referentin", "bundesgesch\u00e4ftsstelle", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "urwahl", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "teilzeit", "unternehmensberatung", "think"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["guy-fawkes-maske", "waffe", "angebot", "zielscheibe", "fotografien", "hochrangiger", "deutscher", "politiker", "heiko", "maas"], "right_context": ["claudia", "roth", "angela", "merkel", "joachim", "gauck", "sperrung", "verhindern", "video", "deutschen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["rezitierte", "ruffin", "texte", "kz-\u00fcberlebenden", "iakovos", "kambanellis", "u.", "a.", "iris", "berben"], "right_context": ["kinofilm", "stand", "up", "bleibt", "weg", "timo", "jacobs", "sehen", "mal", "produktion"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["tiefpunkt", "beziehungen", "t\u00fcrkei", "annen", "mahnte", "pr\u00e4sident", "erdo\u011fan", "achtung", "menschenrechte", "gr\u00fcnen-chef"], "right_context": ["erinnerte", "rechtswidrigen", "inhaftierungen", "oppositionspolitikern", "journalisten", "linkspartei", "dr\u00e4ngte", "gregor", "gysi", "vollst\u00e4ndiges"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["lie\u00df", "oktober", "eingang", "mehrerer", "strafanzeigen", "verdachts", "beleidigung", "gestellt", "claudia", "roth"], "right_context": ["anton", "hofreiter", "mandics", "wohnung", "durchsuchen", "mandic", "facebook", "bild", "geteilt", "gesichter"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["reines", "milit\u00e4risches", "b\u00fcndnis", "verl\u00e4sslicher", "partner", "bleiben", "verbinden", "weiterhin", "gemeinsame", "sicherheitsinteressen"], "right_context": ["bundesvorsitzender", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "jedenfalls", "geben", "erdo\u011fan", "mitgliedschaft", "europ\u00e4ischen", "union", "geben"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["bez\u00fcglich", "strafbefehls", "beleidigung", "deutscht\u00fcrkischen", "politiker", "bekir", "sipahi", "\u00f6ffentlich", "gefordert", "m\u00f6ge"], "right_context": ["demn\u00e4chst", "hundefriedhof", "berlin", "begraben", "berichtete", "daily", "sabah", "sipahi", "haftstrafe", "verurteilt"]}, {"mention_text": ["\u00f6zdemir"], "left_context": ["abgeordnete", "oppermann", "spd", "initiative", "politisierung", "demokratie", "europa", "kaputt", "lassen", "abgeordnete"], "right_context": ["b90", "gr\u00fcnen", "erw\u00e4hnte", "gleichen", "sitzung", "motto", "pulse", "of", "europe", "w\u00f6chentlichen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["joy", "denalane", "kreuzberg", "film-", "theaterregisseur", "neco", "\u00e7elik", "s\u00e4nger", "muhabbet", "politiker"], "right_context": []}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemirs"], "left_context": ["art", "verbot", "ausl\u00e4ndische", "politiker", "t\u00fcrkei", "aufzutreten", "indirekt", "regierung", "t\u00fcrkei", "worten"], "right_context": ["gr\u00fcne", "gleiches", "einforderte", "t\u00fcrkische", "regierungspartei", "akp", "beschloss", "april", "wahlkampfveranstaltungen", "jedwede"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["weiterer", "fall", "unbescholtene", "menschen", "m\u00fchlen", "justiz", "gerieten", "grund", "allergr\u00f6\u00dfter", "sorge"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "t\u00fcrkei", "gelte", "rechtssicherheit", "t\u00fcrkei", "wirtschaftliche", "beziehungen", "eu", "angewiesen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["kandidierte", "christmann", "m\u00f6gliche", "aufstellung", "kandidatin", "bundestagswahl", "stuttgarter", "kreisverband", "nominierte", "christmann"], "right_context": ["wahlkreis", "i", "kandidatin", "bundestagswahlkreis", "stuttgart", "ii.", "landesparteitag", "baden-w\u00fcrttembergischen", "gr\u00fcnen", "w\u00e4hlte"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fdp", "linke", "unterzeichneten", "ebenfalls", "brief", "u.", "a."], "right_context": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "simone", "peter", "volker", "beck", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "katja", "suding"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["union", "angela", "merkel", "horst", "seehofer", "fdp", "christian", "lindner", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["kathrin", "g\u00f6ring-eckardt", "kennenlernrunden", "zweierkonstellation", "trafen", "oktober", "berlin", "delegierte", "erstmals", "runde"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["programmatische", "schnittmengen", "aufweisen", "k\u00f6nnten", "angela", "merkel", "cdu", "christian", "lindner", "fdp"], "right_context": ["simone", "peter", "gr\u00fcne", "horst", "seehofer", "csu", "vorsitzenden", "verbleibenden", "bundestagsfraktionen", "spd"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["moch", "u.", "a.", "aktuelle", "angela-merkel-marionette", "politiker-portraitfiguren", "z.", "b.", "markus", "s\u00f6der"], "right_context": ["annegret", "kramp-karrenbauer", "geschnitzt", "zudem", "kasperl", "maskottchen", "theaters", "neu", "eingekleidet", "regisseur"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["twitter", "aufmerksam", "staatsschutz", "ermittelte", "oktober", "schrieb", "absender", "atom11", "e-mail", "politiker"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "linke", "t\u00fcrkensau", "todesliste", "geschafft", "momentan", "liste", "weshalb", "gl\u00fccklich"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["renate", "k\u00fcnast", "birgit", "k\u00f6mpel", "katja", "mast", "cornelia", "m\u00f6hring", "ulli", "nissen"], "right_context": ["s\u00f6nke", "rix", "ulle", "schauws", "dorothee", "schlegel", "frithjof", "schmidt", "unterst\u00fctzt", "mitgliedern"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["unterschiedlichsten", "clubs", "initiator", "gr\u00fcnder", "claus", "vogt", "dezember", "pr\u00e4sident", "vfb", "stuttgart"], "right_context": ["urs", "meier", "markus", "h\u00f6rwick", "bildet", "vereinsbeirat", "verein", "januar", "familienunternehmer", "fu\u00dfballfan"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["talkshow-gast", "warf", "volker", "beck", "religionspolitik", "widerspr\u00e4che", "religionsfreiheit", "griff", "ahmad", "mansour"], "right_context": ["scharf", "mimoun", "azizi", "abdel-hakim", "ourghi", "bezeichnete", "pseudowissenschaftliche", "experten", "selbsterm\u00e4chtigte", "liberale"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["schlampe", "bezeichnet", "beleidigungen", "form", "rassismus", "berliner", "innensenator", "ehrhart", "k\u00f6rting", "gr\u00fcnenchef"], "right_context": ["forderten", "reaktion", "konsequentes", "einschreiten", "verhaltensweisen", "gr\u00fcnen-politiker", "sven-christian", "kindler", "bezeichnete", "schr\u00f6ders"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["betroffen", "registrierte", "bka", "straftaten", "amts-", "mandatstr\u00e4ger", "gewalttaten", "bundespolitiker", "claudia", "roth"], "right_context": ["erhielten", "morddrohungen", "angezeigten", "f\u00e4lle", "hasskriminalit\u00e4t", "beruhten", "repr\u00e4sentativen", "opferbefragung", "schleswig-holstein", "niedersachsen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["einsetzt", "vogt", "pr\u00e4sidenten", "vfb", "stuttgart", "gew\u00e4hlt", "trat", "vorsitzender", "vereins", "bildet"], "right_context": ["markus", "h\u00f6rwick", "urs", "meier", "vereinsbeirat", "projekte", "fc", "playfair", "unesco", "fu\u00dfball-fankultur"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["ghetto", "passanten", "k\u00f6ln", "bedeutungen", "w\u00f6rter", "befragt", "2000er", "verwendete", "t\u00fcrkischst\u00e4mmige", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["wort", "\u00f6zdemir", "veranstaltung", "omurca", "stuttgart", "besucht", "angek\u00fcndigt", "begriff", "\u00fcbernehmen", "verschiedenen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["scholz", "bundesministerin", "christine", "lambrecht", "paul", "ziemiak", "christian", "lindner", "dietmar", "bartsch"], "right_context": ["reiner", "hoffmann", "dgb", "g\u00e4sten", "arbeitsminister", "hubertus", "heil", "gesundheitsminister", "jens", "spahn"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["strobl", "ausf\u00fchrlich", "getroffenen", "ma\u00dfnahmen", "schutz", "gesellschaft", "polizei", "berichten", "gr\u00fcne", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["stuttgart", "warnte", "jugendliche", "insbesondere", "migrationshintergrund", "entgleiten", "bundesregierung", "verurteilte", "ausschreitungen", "pl\u00fcnderungen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["bekannte", "repr\u00e4sentanten", "staat", "politik", "redner", "auftreten", "z.", "b.", "frank-walter", "steinmeier"], "right_context": ["annegret", "kramp-karrenbauer", "bezeichnung", "herrenabend", "kritisch", "diskutiert", "spd-abgeordneten", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "s\u00f6ren"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["presse", "bandarenka", "schreibt", "leute", "wissen", "erfahren", "medien", "angegriffen", "dezember", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["mitglied", "deutschen", "bundestages", "patenschaft", "politische", "gefangene", "unsch\u00e4tzbarem", "wert", "mutige", "journalist*innen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["website", "sprachen", "sofortige", "freilassung", "baryssewitsch", "vertreter", "deutschen", "journalisten-verband", "reporter", "grenzen"], "right_context": ["kritisierten", "urteil", "swjatlana", "zichanouskaja", "nannte", "gerichtsentscheidungen", "arzt", "journalistin", "beweis", "wahrheit"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["zuvor", "oppositionelle", "beobachter", "ge\u00e4u\u00dfert", "pratassewitsch", "hoher", "wahrscheinlichkeit", "gefoltert", "mai", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["mitglied", "deutschen", "bundestages", "patenschaft", "politischen", "gefangenen", "juni", "ver\u00f6ffentlichte", "belarussische", "staatsfernsehen"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["solingen", "baerbock", "erinnert", "damalige", "nichtteilnahme", "bundeskanzlers", "helmut", "kohl", "trauerfeier", "weist"], "right_context": ["bundestagsabgeordnete", "t\u00fcrkischer", "herkunft", "gr\u00fcnen", "bundesregierung", "einzogen", "beispielhaft", "entwicklung", "partei", "gewandeltes"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "spd", "t\u00e4tig", "koalitionsgespr\u00e4che", "cdu", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fdp", "b\u00fcroleiter"], "right_context": ["sch\u00e4fer", "referatsleiter", "bundesrat", "bundesangelegenheiten", "ministerium", "finanzen", "stuttgart", "t\u00e4tig", "bundestagswahl", "kandidierte"]}, {"mention_text": ["cem", "\u00f6zdemir"], "left_context": ["instagram-account", "betreibt", "lou", "podcast", "politische", "themen", "bearbeitet", "f\u00fchrte", "interviews", "politikern"], "right_context": ["gr\u00fcne", "christian", "lindner", "fdp", "olaf", "scholz", "spd", "jens", "spahn", "cdu"]}]}