{"entity_id": "Q1281818", "description_tokens": ["eckhardt", "harald", "ecki", "rehberg", "april", "ribnitz-damgarten", "deutscher", "politiker", "cdu", "diplom-ingenieur", "vorsitzender", "cdu-landtagsfraktion", "landesvorsitzender", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "eckhardt", "rehberg", "haushaltspolitischer", "sprecher", "cdu-fraktion", "deutschen", "bundestag", "zudem", "mitglied", "aufsichtsrats", "deutschen", "bahn", "september", "m\u00e4rz", "august", "kommissarischer", "landesvorsitzender", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "abschluss", "berufsausbildung", "abitur", "facharbeiter", "datenverarbeitung", "leistete", "rehberg", "wehrdienst", "nationalen", "volksarmee", "datenverarbeitung", "t\u00e4tig", "berufst\u00e4tigkeit", "absolvierte", "hochschul-fernstudium", "berlin", "dresden", "diplomingenieur", "informationsverarbeitung", "beendete", "bundesdeutschen", "dipl.-ing.", "fh", "entspricht", "vorschlag", "\u00f6rtlichen", "cdu", "ddr-blockpartei", "bezirkssch\u00f6ffen", "arbeitsgericht", "ribnitz-damgarten", "berufen", "wende", "\u00fcbernahm", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "firma", "ostsee-schmuck", "rehberg", "katholisch", "verheiratet", "s\u00f6hne", "rehberg", "trat", "damalige", "cdu", "ddr", "geh\u00f6rte", "wende", "parteivorstand", "ddr-cdu", "rehberg", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "ribnitz-damgarten", "geh\u00f6rte", "cdu-landesvorstand", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "stellvertretender", "vorsitzender", "schlie\u00dflich", "landesvorsitzender", "vorg\u00e4ngerin", "steffie", "schnoor", "nachfolger", "j\u00fcrgen", "seidel", "landtagswahl", "rehberg", "november", "spitzenkandidat", "cdu", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "mecklenburg-vorpommern", "aufgestellt", "cdu", "erhielt", "deutlich", "stimmen", "spd", "prozent", "amtsinhaber", "harald", "ringstorff", "spd", "kandidierte", "erneut", "blieb", "opposition", "april", "landesparteitag", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "stellvertretern", "vorsitzenden", "vincent", "kokert", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "\u00fcbernahm", "r\u00fccktritt", "kokert", "wahl", "michael", "sack", "august", "kommissarisch", "landesvorsitz", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "r\u00fccktritt", "sack", "september", "\u00fcbernahm", "erneut", "kommissarisch", "landesvorsitz", "rehberg", "mitglied", "landtages", "mecklenburg-vorpommern", "vorsitzender", "cdu-landtagsfraktion", "geh\u00f6rte", "gemeindevertretung", "wohnortes", "marlow", "bundestagswahl", "zog", "rehberg", "landesliste", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "bundestag", "bundestagswahl", "bundestagswahlkreis", "bad", "doberan", "g\u00fcstrow", "m\u00fcritz", "direkt", "gew\u00e4hlt", "sprecher", "landesgruppe", "mecklenburg-vorpommern", "innerhalb", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "bundestagswahl", "errang", "direktmandat", "diesmal", "neu", "gebildeten", "bundestagswahlkreis", "mecklenburgische", "seenplatte", "ii", "landkreis", "rostock", "iii.", "blieb", "sprecher", "landesgruppe", "mecklenburg-vorpommern", "sprecher", "landesgruppen", "cdu", "mitglied", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "fraktionsvorstands", "rehberg", "ordentliches", "mitglied", "\u00e4ltestenrat", "haushaltsausschuss", "gemeinsamen", "ausschuss", "geh\u00f6rte", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "vermittlungsausschuss", "zudem", "mitglied", "vertrauensgremiums", "geheimen", "haushaltspl\u00e4ne", "nachrichtendienste", "bundes", "bundestagswahl", "kandidierte", "erneut", "rehberg", "vorstandsvorsitzender", "hansa", "rostock", "fast", "k\u00fcndigte", "vereinsmitgliedschaft", "ostseeklub", "herbst", "enge", "verquickungen", "vereinsf\u00fchrung", "ultraszene", "ausschlaggebend", "hierf\u00fcr"], "link_data": [{"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["aufsichtsratsvorsitzender", "geschichte", "hansas", "diestels", "amtszeit", "endete", "aufgrund", "interner", "querelen", "ehrenamtlich"], "right_context": ["ersetzt", "mitgliederversammlung", "november", "beschlossen", "posten", "vorstandsvorsitzenden", "hauptamtlich", "einzurichten", "aufsichtsrat", "umsetzung"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["wackersdorf", "erkl\u00e4rte", "landtag", "linke", "autonome", "radikale", "gemeinsam", "vorgegangen", "schweriner", "cdu-fraktionschef"], "right_context": ["stellte", "klar", "hierbei", "angemessen", "rechts", "links", "unterscheiden", "peter", "hintze", "generalsekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["born", "cdu", "illoyalit\u00e4t", "amt", "entlie\u00df", "daraufhin", "entzog", "cdu-landtagsfraktion", "f\u00fchrung", "vorsitzenden"], "right_context": ["vertrauen", "m\u00e4rz", "erkl\u00e4rte", "gomolka", "r\u00fccktritt", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "m\u00e4rz", "bisherige", "generalsekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["verz\u00f6gerte", "auftragserteilung", "geplante", "mehrzweckkampfschiff", "verk\u00fcndeten", "oktober", "sprecher", "regierungsfraktionen", "haushaltsausschuss", "bundestages"], "right_context": ["cdu", "johannes", "kahrs", "spd", "plan", "beschaffung", "zus\u00e4tzlicher", "schiffe", "braunschweig-klasse", "milliarden"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["pr\u00e4sidentialisierung", "amtes", "betreibende", "ministerpr\u00e4sident", "harald", "ringstorff", "spd", "fraktionsvorsitzenden", "schweriner", "landtag"], "right_context": ["cdu", "angelika", "gramkow", "pds", "landtagswahl", "wahl", "parteien", "schweriner", "landtag", "vertreten"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["wirtschaft", "seidel", "landrat", "landkreises", "m\u00fcritz", "seidel", "landesvorsitzender", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "nachfolger"], "right_context": ["landtagswahl", "mecklenburg-vorpommern", "seidel", "cdu-spitzenkandidat", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "cdu", "mecklenburg-vorpommerns", "bestimmte", "landesparteitag"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["zahlreichen", "aff\u00e4ren", "stolperte", "angela", "merkel", "landesparteichefin", "cdu", "juni", "ausnahme", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["gesamte", "nachwende-f\u00fchrungsriege", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "ausgetauscht", "fdp", "blieb", "unauff\u00e4lliger", "koalitionspartner", "cdu"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["maritimen", "wirtschaft", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "siehe", "maritime", "wirtschaft", "berufen", "nachfolger", "mdb"], "right_context": ["september", "kruse", "abgeordneter", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "fachsprecher", "fraktion", "bereiche", "entwicklungspolitik", "finanzen"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["hansa", "rostock", "stellvertretender", "vorstandsvorsitzender", "vereins", "beruflichen", "gr\u00fcnden", "trat", "juli", "vorstandsvorsitzende"], "right_context": ["manfred", "wimmer", "ddr", "h\u00f6rfunk", "t\u00e4tig", "anfang", "arbeitet", "jarohs", "journalist", "rundfunkredakteur"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["bundesvorsitzenden", "cdu", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "mai", "landesvorsitz", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "november", "funktion"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "schnoor", "mitglied", "berliner", "abgeordnetenhauses", "mitglied", "landtags", "mecklenburg-vorpommern", "bildungspolitische", "sprecherin"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["m\u00e4rz", "justizminister", "ulrich", "born", "illoyalit\u00e4t", "entlassen", "entzog", "cdu-landtagsfraktion", "f\u00fchrung", "vorsitzenden"], "right_context": ["vertrauen", "gomolka", "m\u00e4rz", "monaten", "amt", "ministerpr\u00e4sident", "zur\u00fccktrat", "\u00fcbernahm", "berndt", "seite"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["spitze", "cdu-landtagsfraktion", "mecklenburg-vorpommern", "torsten", "renz", "gew\u00e4hlt", "kommissarische", "leitung", "landesverbandes", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["mai", "linke-politikerin", "mitglied", "mitbegr\u00fcnderin", "bundesverfassungsschutz", "kapitel", "linksextremismus", "beobachteten", "vereinigung", "antikapitalistische"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["mecklenburg-vorpommern", "bundestagswahl", "trat", "bockhahn", "linkspartei", "pds", "wahlkreis", "christian", "kleiminger", "spd"], "right_context": ["cdu", "erhielt", "drittbeste", "stimmenergebnis", "direktkandidat", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "verlor", "direktmandat", "bundestagswahlkreis"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["gescheitert", "spitzenkandidaten", "landtagswahl", "ministerpr\u00e4sident", "harald", "ringstorff", "spd", "fraktionsvorsitzenden", "schweriner", "landtag"], "right_context": ["cdu", "angelika", "gramkow", "pds", "landtagswahl", "stark", "selben", "stattfindenden", "bundestagswahl", "beeinflusst"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["verkehrspolitischen", "sprecherin", "linken", "landtag", "mignon", "schwenke", "scharf", "kritisiert", "malchower", "cdu-bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["bezeichnete", "pegels", "bahnpolitik", "st\u00fcck", "tollhaus"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["studierte", "politikwissenschaften", "neuere", "geschichte", "europas", "universit\u00e4t", "rostock", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["t\u00e4tig", "kommunalwahlen", "gelangte", "rostocker", "b\u00fcrgerschaft", "gew\u00e4hlt", "vorsitzender", "cdu", "ufr", "unabh\u00e4ngige"]}, {"mention_text": ["eckhardt", "rehberg"], "left_context": ["juristin", "hauptwohnsitz", "mecklenburg-vorpommern", "verf\u00fcgte", "aufgrund", "rechtslage", "w\u00e4hlbar", "artikel", "abgeordnetengesetz", "cdu-abgeordnete"], "right_context": ["warf", "daraufhin", "spd-fraktion", "taktisches", "man\u00f6ver", "vorschlag", "gedient", "koalitionspartner", "druck", "setzen"]}]}