{"entity_id": "Q1283515", "description_tokens": ["sigrid", "gr\u00f6nert", "oktober", "d\u00f6hlbergen", "bremer", "politikerin", "cdu", "mitglied", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "absolvierte", "gr\u00f6nert", "berufsausbildung", "technischen", "zeichnerin", "anschlie\u00dfend", "erlangte", "qualifikation", "gemeindehelferin", "kinder-", "frauen-", "jugendarbeit", "evangelisch-freikirchlichen", "bereich", "elternkursleiterin", "kinderschutzbund", "folgte", "berufsbegleitender", "bildungsgang", "bereich", "erwachsenenbildung", "universit\u00e4t", "bremen", "kurzausbildung", "mediation", "lie\u00df", "sterbebegleitung", "fortbilden", "betreuerin", "psychosoziale", "angelegenheiten", "seniorenwohnanlage", "anfang", "\u00fcbernahm", "p\u00e4dagogische", "betreuung", "menschen", "behinderung", "gr\u00f6nert", "verheiratet", "kinder", "wohnt", "bremen-obervieland", "gr\u00f6nert", "mitglied", "cdu", "stellvertretende", "vorsitzende", "vorsitzende", "frauen", "union", "fu", "landesverband", "bremen", "vorsitzende", "frauen", "union", "kreisverband", "bremen-stadt", "mitglied", "cdu-kreisvorstand", "bremen-stadt", "stellvertretende", "vorsitzende", "evangelischen", "arbeitskreises", "eak", "cdu", "bremen", "beisitzerin", "stadtbezirksvorstand", "obervieland", "wahlperiode", "juni", "mitglied", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "vertreten", "ausschuss", "integration", "bundes-", "europaangelegenheiten", "internationale", "kontakte", "entwicklungszusammenarbeit", "betriebsausschuss", "werkstatt", "bremen", "staatlichen", "st\u00e4dtischen", "deputation", "soziales", "kinder", "jugend", "cdu-fraktionssprecherin", "soziales", "menschen", "behinderungen", "integration", "ausl\u00e4nder", "migration", "fl\u00fcchtlinge"], "link_data": []}