{"entity_id": "Q1330449", "description_tokens": ["martin", "tobias", "dulig", "februar", "plauen", "deutscher", "politiker", "spd", "november", "staatsminister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "freistaats", "sachsen", "stellvertreter", "ministerpr\u00e4sidenten", "vorigen", "stellvertreter", "oktober", "oktober", "weiterhin", "vorsitzender", "spd", "sachsen", "dulig", "stammt", "kirchlich", "gepr\u00e4gten", "elternhaus", "vater", "gerhard", "dulig", "dozent", "evangelischen", "diakonenhaus", "monate", "lebens", "verbrachte", "ruppertsgr\u00fcn", "damaligen", "kreis", "plauen-land", "getauft", "wuchs", "mei\u00dfen", "moritzburg", "\u00e4ltere", "br\u00fcder", "staatsnahen", "massenorganisationen", "jungpioniere", "jugendweihe", "fdj", "engagierte", "jungen", "gemeinde", "duligs", "br\u00fcder", "sed-regime", "abitur", "abiturvorbereitenden", "bildungsweg", "zugelassen", "\u00e4nderte", "zuge", "friedlichen", "revolution", "herbst", "berufsausbildung", "maurer", "abitur", "arbeitete", "dulig", "jugendbildungsreferent", "spd-landesverband", "sachsen", "deutschen", "gewerkschaftsbund", "dgb", "studierte", "technischen", "universit\u00e4t", "dresden", "erziehungswissenschaft", "sozialp\u00e4dagogik", "schloss", "studium", "diplomp\u00e4dagoge", "abgeordneter", "spd", "s\u00e4chsischen", "landtag", "martin", "dulig", "lebt", "moritzburg", "verheiratet", "vater", "kindern", "gro\u00dfvater", "enkelkindern", "mitglied", "awo", "dulig", "wendezeit", "mitbegr\u00fcnder", "jungen", "sozialdemokraten", "jugendorganisation", "sozialdemokratischen", "partei", "ddr", "trat", "spd", "landesvorsitzenden", "jusos", "gew\u00e4hlt", "amt", "\u00fcbte", "landesvorstand", "partei", "vertreten", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "spd-unterbezirks", "dresden-elbe-r\u00f6der", "aufteilung", "vorsitzender", "unterbezirks", "mei\u00dfen", "oktober", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landesparlaments", "januar", "amt", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "spd-fraktion", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "cornelius", "weiss", "vorsitz", "landtagsfraktion", "oktober", "au\u00dferordentlichen", "landesparteitag", "vorsitzenden", "s\u00e4chsischen", "spd", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "amt", "thomas", "jurk", "dezember", "dulig", "mitglied", "spd-parteivorstands", "oktober", "martin", "dulig", "landesparteitag", "annaberg-buchholz", "prozent", "stimmen", "spitzenkandidaten", "partei", "landtagswahl", "gew\u00e4hlt", "parteipolitischen", "arbeit", "engagiert", "beirat", "forums", "ostdeutschland", "sozialdemokratie", "e.", "v.", "bundesvorsitzender", "netzwerks", "demokratie", "courage", "e.", "v.", "kuratorium", "innovationsforum", "ost", "e.", "v.", "potsdam", "mitglied", "wissenschaftlichen", "beirat", "akademie", "unternehmensf\u00fchrung", "consulting", "e.", "v.", "vorsitzender", "impreuna-br\u00fccken", "osteuropa", "e.", "v.", "beirat", "s\u00e4chsischen", "arbeiterwohlfahrt", "awo", "gemeinsam", "fraktionsvorsitzenden", "steffen", "flath", "cdu", "holger", "zastrow", "fdp", "antje", "hermenau", "gr\u00fcne", "erhielt", "dulig", "landtagspr\u00e4sident", "matthias", "r\u00f6\u00dfler", "w\u00fcrdigung", "wirkens", "aufnahme", "neuverschuldungsverbots", "s\u00e4chsische", "verfassung", "mai", "s\u00e4chsische", "verfassungsmedaille", "martin", "dulig", "april", "ostbeauftragten", "spd", "gew\u00e4hlt", "februar", "erfolgte", "klausurtagung", "spd", "wiederwahl", "juni", "dulig", "neuwahl", "landesvorstandes", "landesparteitag", "spd", "sachsen", "amt", "landesparteivorsitzenden", "anderes", "amt", "landesparteivorstand", "anzutreten", "nachfolger", "spitze", "s\u00e4chsischen", "spd", "oktober", "bisherige", "generalsekret\u00e4r", "henning", "homann", "designierte", "bundestagsabgeordnete", "kathrin", "michel", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "august", "dulig", "spitzenkandidat", "spd", "sachsen", "landesliste", "partei", "landtag", "gew\u00e4hlt", "infolge", "landtagswahl", "november", "schwarz-rote", "koalition", "geschlossen", "dulig", "november", "stanislaw", "tillich", "cdu", "staatsminister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "freistaats", "sachsen", "ernannt", "november", "dirk", "panter", "nachfolger", "fraktionsvorsitzender", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "sachsen", "september", "dulig", "erneut", "spitzenkandidat", "spd", "erneut", "landesliste", "s\u00e4chsischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "dezember", "erneut", "staatsminister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "landes", "sachsen", "hinaus", "stellvertreter", "ministerpr\u00e4sidenten", "amt", "sachsen", "erstmals", "geschaffen", "gem\u00e4\u00df", "parteienproporz", "wolfram", "g\u00fcnther", "gr\u00fcne", "stellvertreter", "ministerpr\u00e4sidenten", "dulig", "corona-pandemie", "scharf", "krisenmanagement", "wirtschaftsminister", "\u00e4u\u00dferungen", "s\u00e4chsischen", "wirtschaft", "kritisiert", "massives", "problem", "h\u00f6he", "erforderlichen", "soforthilfen", "ministerium", "millionen", "euro", "bereitstellte", "v\u00f6llig", "falsch", "eingesch\u00e4tzt", "tats\u00e4chliche", "bedarf", "lag", "wenigen", "wochen", "millionen", "euro", "ministerpr\u00e4sident", "kretschmer", "kritisierte", "anschlie\u00dfend", "hilfsl\u00fccke", "mittelstand", "duligs", "ma\u00dfnahmen", "hinterlassen", "hinaus", "kritisierte", "vereinigung", "s\u00e4chsischen", "wirtschaft", "sachsen", "wenigen", "bundesl\u00e4nder", "zusch\u00fcsse", "kredite", "bietet", "dulig", "bewertete", "ma\u00dfnahmen", "ausreichend", "insgesamt", "erfolgreich", "fehler", "absturz", "website", "s\u00e4chsischen", "aufbaubank", "sab", "juni", "s\u00e4chsische", "verfassungsschutz", "illegal", "daten", "dulig", "sammelte"], "link_data": [{"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["erich-ohser-haus", "nobelstra\u00dfe", "stifter", "unternehmer", "hans", "l\u00f6wel", "september", "\u00fcberreichte", "amtierende", "verkehrsminister"], "right_context": ["ausnahmegenehmigung", "landesamtes", "stra\u00dfenbau", "verkehr", "wonach", "stadt", "plauen", "fu\u00dfg\u00e4ngerampeln", "motiven", "vater"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["legen", "hermenau", "juni", "sommerfest", "landespressekonferenz", "zitat", "jahres", "ausgezeichnet", "gemeinsam", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["spd", "holger", "zastrow", "fdp", "steffen", "flath", "cdu", "hermenau", "landtagspr\u00e4sident", "matthias"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["spd", "sachsen", "r\u00fccktritt", "thomas", "jurks", "landtagswahl", "sachsen", "fungierte", "schwanitz", "wahl"], "right_context": ["\u00fcbergangsweise", "kommissarischer", "landesvorsitzender", "s\u00e4chsischen", "spd", "mitglied", "leitungskreises", "seeheimer", "kreises", "konservativ"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["distanzieren", "politischen", "konkurrenz", "zivilgesellschaftlichen", "akteuren", "stark", "kritisiert", "widersprach", "koalitionspartner", "spd-landesvorsitzender"], "right_context": ["nachrichtendienst", "twitter", "mitteilte", "angela", "merkel", "islam", "geh\u00f6rt", "deutschland", "gilt", "sachsen"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["gef\u00fchrter", "zug", "kurort", "kipsdorf", "juni", "er\u00f6ffnete", "staatsminister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr"], "right_context": ["vertretern", "landes", "kommunen", "strecke", "symbolischen", "durchschnitt", "bandes", "bahnhof", "dippoldiswalde", "minister"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["bez\u00fcglich", "l\u00fcckenschlusses", "holzhau", "moldava", "leben", "rufen", "juni", "verk\u00fcndete", "s\u00e4chsische", "verkehrsminister"], "right_context": ["treffen", "tschechischen", "premierminister", "andrej", "babi\u0161", "prag", "machbarkeitsstudie", "l\u00fcckenschluss", "beauftragen", "juni"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["mitteldeutschen", "rundfunks", "vorsitzender", "mai", "verlieh", "landtagspr\u00e4sident", "matthias", "r\u00f6\u00dfler", "fraktionsvorsitzenden", "flath"], "right_context": ["spd", "antje", "hermenau", "gr\u00fcnen", "holger", "zastrow", "fdp", "s\u00e4chsische", "verfassungsmedaille", "w\u00fcrdigung"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["wirtschaft", "arbeit", "geb\u00e4ude", "befindet", "dresdner", "regierungsviertel", "inneren", "neustadt", "staatsminister", "november"], "right_context": ["spd", "staatssekret\u00e4re", "ines", "fr\u00f6hlich", "hartmut", "mangold", "gr\u00fcndung", "ministerium", "staatsminister", "november"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["koalitionspartner", "jenseits", "unionsparteien", "sozialdemokraten", "gr\u00fcne", "kommunisten", "allesamt", "sozialisten", "gemeinsam", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["spd", "antje", "hermenau", "gr\u00fcne", "steffen", "flath", "cdu", "erhielt", "zastrow", "landtagspr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["website", "offline", "wahlkampf", "landtagswahl", "sachsen", "udo", "r\u00f6bel", "kommunikations-", "medienberater", "spd-spitzenkandidaten"], "right_context": ["r\u00f6bel", "lebt", "hamburg", "schreibt", "thriller", "kriminalromane", "deckte", "r\u00f6bel", "vorw\u00fcrfe", "stellvertretenden"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["spd", "sachsen", "januar", "aufstellung", "landesliste", "landtagswahl", "pecher", "platz", "gew\u00e4hlt", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["vorgebrachte", "listenvorschlag", "pecher", "platz", "unterlag", "kampfkandidatur", "dresdner", "stadtrat", "albrecht", "pallas"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["ggf.", "tragung", "vorhaben", "januar", "dan", "\u0165ok", "damaliger", "verkehrsminister", "tschechischen", "republik"], "right_context": ["s\u00e4chsischer", "staatsminister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "angesprochen", "konkrete", "vereinbarungen", "treffen", "dulig"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["verkehrsleistungen", "bestellen", "s\u00e4chsischen", "doppelhaushalt", "notwendigen", "finanziellen", "bereitgestellt", "august", "sachsens", "verkehrsminister"], "right_context": ["verbindung", "marienberg\u2013pockau-lengefeld", "strecken", "sachsen", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "intensiv", "detailliert"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["osts\u00e4chsischen", "eisenbahnfreunde", "osef", "verkehrten", "triebwagen", "l\u00e4nderbahn", "trilex", "august", "sachsens", "verkehrsminister"], "right_context": ["verbindung", "ebersbach\u2013l\u00f6bau", "strecken", "sachsen", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "intensiv", "detailliert"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["solle", "juni", "informierte", "s\u00e4chsische", "staatsministerium", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "sachsens", "verkehrsminister"], "right_context": ["planungsvereinbarung", "leistungsphasen", "elektrifizierung", "dresden\u2013g\u00f6rlitz\u2013bundesgrenze", "unterzeichnet", "r\u00fcdiger", "grube", "vorstandsvorsitzenden", "deutschen", "bahn"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["bahnstrecke", "rumburk\u2013sebnitz", "\u00fcberlegungen", "wiederaufnahme", "reiseverkehrs", "rumburk", "ebersbach", "august", "sachsens", "verkehrsminister"], "right_context": ["anschlie\u00dfende", "verbindung", "ebersbach\u2013l\u00f6bau", "strecken", "sachsen", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "reaktivierung"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["vertreter", "weiterbildungstr\u00e4ger", "ulrich", "rienth", "vertreter", "wirtschaft", "mitgliedern", "landtags", "lars", "rohwer"], "right_context": ["falk", "neubert", "berufen", "landesprogramm", "verfolgt", "verschiedene", "programmziele", "programm", "landesweit", "projekte"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["westlausitz", "zurzeit", "dauert", "fahrt", "kamenz", "senftenberg", "stunden", "august", "sachsens", "verkehrsminister"], "right_context": ["verbindung", "hosena\u2013kamenz", "strecken", "sachsen", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "intensiv", "detailliert"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["coswig", "bedienen", "s\u00e4chsischen", "doppelhaushalt", "notwendigen", "finanziellen", "bereitgestellt", "august", "sachsens", "verkehrsminister"], "right_context": ["verbindung", "d\u00f6beln\u2013mei\u00dfen", "strecken", "sachsen", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "intensiv", "detailliert"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["planungen", "zeitnah", "beauftragen", "anteilig", "finanzieren", "projekt", "bundesverkehrswegeplan", "angemeldet", "juni", "verkehrsminister"], "right_context": ["bund", "strecke", "vordringlichen", "bedarf", "aufnimmt", "freistaat", "sachsen", "zudem", "bereit", "kosten"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["vereinigung", "verurteilt", "staatsanwaltschaft", "dresden", "straftatbestand", "beharrlich", "anklagen", "vermutete", "sachsens", "vizeministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "sachsens", "polizei", "sympathien", "pegida", "afd", "gr\u00f6\u00dfer", "bev\u00f6lkerungsdurchschnitt", "erg\u00e4nzte", "polizisten"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["pro", "woche", "g\u00fcterzugpaar", "anschlussstelle", "getreide", "trebsen", "bedient", "august", "sachsens", "verkehrsminister"], "right_context": ["verbindung", "beucha\u2013trebsen", "strecken", "sachsen", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "intensiv", "detailliert"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["erstmals", "zulegte", "\u00fcbernahm", "spd", "sachsen", "erneut", "regierungsverantwortung", "koalition", "cdu", "landesvorsitzende"], "right_context": ["stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "wirtschafts-", "arbeits-", "verkehrsminister", "eva-maria", "stange", "erneut", "wissenschafts-", "kunstministerin"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["sachsen", "spd", "erstmals", "kleinste", "fraktion", "s\u00e4chsischen", "landtag", "koalitionsregierung", "cdu", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "erneut", "amt", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "staatsministers", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "bisherige"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["cdu-landesvorsitzenden", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich", "cdu-fraktionsvorsitzenden", "frank", "kupfer", "damaligen", "spd-landes-", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["st\u00e4ndehaus", "dresden", "unterzeichnet", "zus\u00e4tzlich", "gr\u00f6\u00dferen", "programmen", "verabschiedet", "landesvorstand", "landesparteitag", "unregelm\u00e4\u00dfigen"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["beisitzerin", "landesvorstand", "spd", "sachsen", "april", "folgte", "spd-landesvorstand", "einstimmig", "vorschlag", "spd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["daniela", "kolbe", "amt", "generalsekret\u00e4rin", "spd", "sachsen", "vorzuschlagen", "designierte", "generalsekret\u00e4rin", "au\u00dfen"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "landtags", "september", "abgegebenen", "stimmen", "erneut", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "kandidaten"], "right_context": ["spd", "johannes", "m\u00fcller", "npd", "erhielten", "bzw.", "stimmen", "n\u00e4chsten", "tillich", "ernannten"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["spd", "sachsen", "oktober", "homann", "delegiertenstimmen", "kathrin", "michel", "parteivorsitzenden", "landespartei", "nachfolge"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "bilden", "homann", "michel", "doppelspitze", "geschichte", "s\u00e4chsischen", "spd", "stifter", "mitglied"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["sprecher", "fraktion", "wahlperiode", "sprecher", "haushalt", "finanzen", "medienpolitik", "fraktion", "november", "nachfolger"], "right_context": ["fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "minister", "s\u00e4chsische", "staatsregierung", "eingetreten", "panter", "mitglied", "rundfunkrat", "mitteldeutschen"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["festivals", "nimmt", "staatsminister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "stellvertretende", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen"], "right_context": ["spd", "ebenfalls", "aktiv", "gemeinschaftsprojekten", "anteil"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["allgemein", "positiver", "wahrnehmung", "bisherigen", "regierungsarbeit", "umfragen", "zulegen", "wahlkampf", "stark", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["zugeschnitten", "familie", "wahlkampf", "einband", "alternative", "deutschland", "afd", "trat", "mal", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["vorhanden", "s\u00e4chsischen", "spd", "gestifteten", "findling", "gedenktafel", "burkhard", "jung", "sigmar", "gabriel"], "right_context": ["mai", "rahmen", "feierlichkeiten", "spd-geburtstag", "st\u00e4dtischem", "grund", "enth\u00fcllt", "tonnen", "schwere", "stein"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["wochenlang", "widersetzt", "juni", "rahmen", "untersuchungen", "ereignisse", "sachsens", "wirtschaftsminister", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["spd", "fast", "landtagsabgeordneten", "rico", "gebhardt", "marco", "b\u00f6hme", "linke", "christin", "melcher"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["schlie\u00dflich", "aufgel\u00f6st", "liquidiert", "november", "k\u00fcndigte", "s\u00e4chsische", "staatsminister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr"], "right_context": ["seitens", "s\u00e4chsischen", "staatsministeriums", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "voraussetzungen", "schaffen", "landesverkehrsgesellschaft", "gr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["politische", "bildung", "kritisierte", "parteilich", "institution", "m\u00fcsse", "kontroverse", "positionen", "gesellschaft", "abbilden"], "right_context": ["spd", "vizeministerpr\u00e4sident", "sachsens", "lehnte", "dialog", "vereinsvorstand", "distanzierung", "ausl\u00e4nderfeindlichkeit", "bisschen", "verlogen"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["m\u00f6glichen", "strukturbruches", "kritisch", "\u00e4u\u00dferte", "u.", "a.", "mehrheit", "wirtschaftsminister", "betroffenen", "l\u00e4nder"], "right_context": ["spd", "wirtschaftsminister", "sachsen", "albrecht", "gerber", "spd", "wirtschafts-", "energieminister", "brandenburg", "garrelt"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["leben", "wiederum", "s\u00e4chsische", "steinkohle", "wirtschaften", "s\u00e4chsische", "staatsminister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr"], "right_context": ["schirmherrschaft", "projekt", "\u00fcbernommen", "industriearchitektur", "bergbauwege", "-lehrpfade", "traditionspunkte", "erhalten", "km", "route"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["koalitionsvertrag", "stanislaw", "tillich", "cdu", "ministerpr\u00e4sident", "wiedergew\u00e4hlt", "bildete", "kabinett", "tillich", "iii."], "right_context": ["spd", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "staatsminister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "bundestagswahl", "september", "erhielt"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["wahl", "form", "zusammenarbeit", "afd", "linkspartei", "gr\u00fcnen", "zeigten", "koalition", "cdu", "spd-spitzenkandidat"], "right_context": ["koalitionswahlkampf", "f\u00fchren", "warb", "woche", "wahltermin", "koalition", "cdu", "gr\u00fcnen", "fdp", "schloss"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["regierungserkl\u00e4rung", "s\u00e4chsischen", "landtag", "kanzlerin", "merkel", "sinngem\u00e4\u00df", "mob", "hetzjagden", "pogrome", "gegeben"], "right_context": ["kretschmers", "koalitionspartner", "spd", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "erkl\u00e4rte", "gespr\u00e4ch", "sterntv", "passiert", "real"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["l\u00fcbcke", "bezahlt", "merkel", "baustellenplane", "staatsschutz", "ermittelt", "juni", "sandten", "unbekannte", "spd-politiker"], "right_context": ["t\u00e4uschend", "echten", "nachbau", "sturmgewehrs", "per", "post", "weithin", "symbolische", "morddrohung", "verstanden"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["berufung", "staatssekret\u00e4rin", "zuge", "bildung", "kabinetts", "kretschmer", "ii", "dezember", "fr\u00f6hlich", "staatsminister"], "right_context": ["staatssekret\u00e4rin", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "berufen", "nachfolgerin", "stefan", "brangs"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["darlegung", "cdu-regierung", "gesinnung", "gewalt", "konsequent", "verharmlost", "rechtsfreie", "gebiete", "entstanden", "pollmer"], "right_context": ["zitiert", "sachsen", "demokratiepolitischen", "entwicklungsland", "\u00fcberproportional", "rechtsextremistischen", "straft\u00e4ter", "ostdeutschland", "h\u00f6herem", "opfer-risiko"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["sachsen", "tetis", "testring", "schienenfahrzeuge", "wege", "leiten", "beate", "hoffmann", "s\u00e4chsische", "staatsminister"], "right_context": ["wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "thomas", "schmidt", "regionalentwicklung", "wolfram", "g\u00fcnther", "energie", "klimaschutz"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["sozialdemokratischen", "partei", "deutschlands", "engagiert", "ehrenamtlich", "humanit\u00e4ren", "hilfe", "osteuropa", "mitarbeiter", "abgeordnetenb\u00fcro"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "landtag", "anschlie\u00dfend", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "deutschen", "bundestag", "t\u00e4tig", "ehe", "regionalgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"]}, {"mention_text": ["martin", "dulig"], "left_context": ["spd", "neukieritzsch", "gemeinsam", "henning", "homann", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "l\u00f6sen", "bisherigen", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["bilden", "doppelspitze", "geschichte", "s\u00e4chsischen", "spd", "kathrin", "michel", "lebt", "kamenz", "heutigen"]}]}