{"entity_id": "Q1340329", "description_tokens": ["rico", "gebhardt", "mai", "schlema", "kreis", "aue", "deutscher", "politiker", "pds", "linke", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtags", "vorsitzender", "s\u00e4chsischen", "landesverbandes", "august", "august", "vorsitzender", "fraktion", "oppositionsf\u00fchrer", "s\u00e4chsischen", "landtag", "rico", "gebhardt", "schloss", "polytechnische", "oberschule", "klasse", "absolvierte", "lehre", "koch", "leistete", "wehrdienst", "nationalen", "volksarmee", "hauptamtlicher", "fdj-funktion\u00e4r", "anschlie\u00dfend", "arbeitete", "verkaufsstellenleiter", "bereichsleiter", "handel", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fischgro\u00dfhandels", "1990er", "pers\u00f6nlicher", "mitarbeiter", "mitgliedes", "bundestages", "hauptberuflich", "landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "partei", "linke", "landesverband", "sachsen", "gebhardt", "lebt", "dresden", "verheiratet", "kinder", "rico", "gebhardt", "trat", "sed", "pds", "wiedervereinigung", "partei", "kommunaler", "ebene", "m\u00e4rz", "april", "kreisrat", "landkreis", "aue-schwarzenberg", "juni", "april", "stadtrat", "aue", "kommunalwahlen", "kandidierte", "erfolglos", "amt", "b\u00fcrgermeisters", "aue", "gebhardt", "landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "pds", "bzw.", "umbenennung", "linke", "sachsen", "oktober", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtags", "mitglied", "ausschuss", "gesch\u00e4ftsordnung", "immunit\u00e4tsangelegenheiten", "verfassungs-", "rechts-", "europaausschuss", "stellvertretendes", "pr\u00e4sidiumsmitglied", "fraktion", "innenpolitischer", "sprecher", "september", "kandidierte", "amt", "fraktionsvorsitzenden", "verlor", "deutlich", "andr\u00e9", "hahn", "november", "nachfolger", "cornelia", "ernst", "stimmen", "landesvorsitzenden", "linken", "sachsen", "gew\u00e4hlt", "november", "amt", "best\u00e4tigt", "juli", "nachfolger", "andr\u00e9", "hahn", "fraktionsvorsitzenden", "linken", "s\u00e4chsischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "vorsitz", "august", "\u00fcbernommen", "november", "nominierte", "landesparteitag", "leipzig", "spitzenkandidaten", "partei", "landtagswahl", "august", "november", "vorsitzender", "landespartei", "vorschlag", "antje", "feiks", "abgel\u00f6st", "gebhardt", "behielt", "fraktionsvorsitz", "landtagswahl", "trat", "erneut", "spitzenkandidaten", "linken", "juni", "s\u00e4chsische", "verfassungsschutz", "illegal", "daten", "gebhardt", "sammelte"], "link_data": [{"mention_text": ["rico", "gebhardt"], "left_context": ["neuhaus-wartenberg", "linke", "vorsitzende", "cdu-fraktion", "christian", "hartmann", "afd-fraktion", "j\u00f6rg", "urban", "linke-fraktion"], "right_context": ["gr\u00fcne-fraktion", "wolfram", "g\u00fcnther", "spd-fraktion", "dirk", "panter", "verfassungsgerichtshof", "freistaates", "sachsen", "befindet"]}, {"mention_text": ["rico", "gebhardt"], "left_context": ["erhobenen", "daten", "gel\u00f6scht", "kleineren", "nichtindividualisierten", "funkzellenabfrage", "dresden", "reichte", "neubert", "gemeinsam"], "right_context": ["verfassungsbeschwerde", "bundesverfassungsgericht", "verbot", "mahngangs", "t\u00e4terspuren", "februar", "errang", "neubert", "dresdner", "verwaltungsgericht"]}, {"mention_text": ["rico", "gebhardt"], "left_context": ["freistaat", "sachsen", "landesvorsitzende", "susanne", "schaper", "stefan", "hartmann", "fraktionsvorsitzender", "s\u00e4chsischen", "landtag"], "right_context": ["linke", "sachsen", "gr\u00f6\u00dfte", "landesverband", "partei", "deutschland", "stand", "drittgr\u00f6\u00dfte", "landesverband", "verb\u00e4nden"]}, {"mention_text": ["rico", "gebhardt"], "left_context": ["ereignisse", "sachsens", "wirtschaftsminister", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "martin", "dulig", "spd", "fast", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["marco", "b\u00f6hme", "linke", "christin", "melcher", "valentin", "lippmann", "gr\u00fcne", "illegal", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["rico", "gebhardt"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "landtags", "luise", "neuhaus-wartenberg", "verheiratet", "kind", "studierte", "philologie", "geschichte", "mitarbeiterin"], "right_context": ["vorsitzenden", "fraktion", "linke", "s\u00e4chsischen", "landtag", "kompaktstudiengang", "politikmanagement", "public", "affairs", "quadriga"]}, {"mention_text": ["rico", "gebhardt"], "left_context": ["amtsinhaber", "frank", "vogel", "cdu", "erreichte", "w\u00e4hlerstimmen", "november", "vorschlag", "bisherigen", "amtsinhabers"], "right_context": ["kampfabstimmung", "andr\u00e9", "schollbach", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["rico", "gebhardt"], "left_context": ["europaparlament", "marika", "t\u00e4ndler-walenta", "parlamentarische", "referentin", "fraktionsvorsitzenden", "s\u00e4chsischen", "landtagsfraktion", "partei", "linke"], "right_context": ["t\u00e4tig", "arbeitete", "pressesprecherin", "gregor", "gysi", "september", "zog", "landesliste", "partei", "linke"]}]}