{"entity_id": "Q1357855", "description_tokens": ["ernst", "dieter", "rossmann", "februar", "elmshorn", "deutscher", "politiker", "spd", "diplom-psychologe", "januar", "ausscheiden", "deutschen", "bundestag", "oktober", "vorsitzender", "ausschusses", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "mai", "zw\u00f6lf", "vorsitzender", "ehrenvorsitzenden", "deutschen", "volkshochschul-verbands", "gew\u00e4hlt", "abitur", "bismarck-gymnasium", "elmshorn", "absolvierte", "rossmann", "studium", "psychologie", "diplom-psychologe", "beendete", "anschlie\u00dfend", "wissenschaftlicher", "angestellter", "fachhochschule", "sozialp\u00e4dagogik", "hamburg", "t\u00e4tig", "promovierte", "dr.", "sportwissenschaft", "arbeit", "verhaltenskonzepte", "sportliche", "training", "jugendlichen", "ergebnisse", "konsequenzen", "empirischen", "untersuchungen", "training", "jugendmannschaften", "fu\u00dfball", "12\u201316", "ernst", "dieter", "rossmann", "evangelisch", "verheiratet", "vater", "tochter", "mitglied", "spd", "vorsitzender", "spd-ortsvereins", "elmshorn", "rossmann", "mitglied", "stadtverordnetenversammlung", "elmshorn", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-fraktion", "mandatsniederlegung", "oktober", "geh\u00f6rte", "rossmann", "landtag", "schleswig-holstein", "bildungspolitischer", "sprecher", "spd-landtagsfraktion", "vizepr\u00e4sident", "landtages", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-landtagsfraktion", "rossmann", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "elmshorn", "tornesch", "umlandgemeinden", "landtag", "eingezogen", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "januar", "vorsitzender", "ausschusses", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "spd-bundestagsfraktion", "m\u00e4rz", "januar", "sprecher", "arbeitsgruppe", "bildung", "forschung", "november", "februar", "geh\u00f6rte", "fraktionsvorstand", "april", "oktober", "sprecher", "landesgruppe", "schleswig-holstein", "januar", "m\u00e4rz", "sprecher", "parlamentarischen", "linken", "spd-bundestagsfraktion", "deutschen", "bundestag", "rossmann", "stellvertretendes", "mitglied", "enquete-kommission", "berufliche", "bildung", "ernst", "dieter", "rossmann", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "pinneberg", "jeweils", "landesliste", "schleswig-holstein", "bundestag", "eingezogen", "juli", "k\u00fcndigte", "wahl", "deutschen", "bundestag", "erneut", "kandidieren", "rossmann", "mitglied", "grundwertekommission", "spd", "november", "rossmann", "engagement", "spd", "willy-brandt-medaille", "geehrt", "medaille", "spd-parteimitglieder", "herausragenden", "verdienst", "sozialdemokratie", "ausgezeichnet", "rossmann", "geh\u00f6rt", "parlamentarischen", "linken", "pl", "spd-bundestagsfraktion", "januar", "m\u00e4rz", "sprecher", "rossmann", "spricht", "einrichtung", "nationalen", "bildungsrates", "koalitionsvertrag", "cdu/csu", "spd", "wahlperiode", "vereinbart", "ausschussvorsitz", "rossmann", "spd-bundestagsfraktion", "berichterstatter", "zust\u00e4ndig", "europ\u00e4ische", "bildungs-", "forschungspolitik", "verfolgte", "wissenschaftler", "innen", "wissenschaftskommunikation", "citizen", "science", "b\u00fcrgerwissenschaften", "juni", "mai", "rossmann", "ehrenamtlicher", "vorsitzender", "deutschen", "volkshochschulverbandes", "dvv", "mai", "amtsperioden", "satzungsgem\u00e4\u00df", "vorsitzender", "kandidiert", "mitgliederversammlung", "einstimmig", "ehrenvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "juni", "rossmann", "vorsitzender", "landesverbandes", "volkshochschulen", "schleswig-holstein"], "link_data": [{"mention_text": ["ernst", "dieter", "rossmann"], "left_context": ["zweitstimmen", "wahlkreis", "direkt", "gew\u00e4hlten", "cdu-politiker", "ole", "schr\u00f6der", "landesliste", "parteien", "gew\u00e4hlten"], "right_context": ["spd", "valerie", "wilms", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "deutschen", "bundestag", "vertreten", "amtlichen", "endergebnis"]}, {"mention_text": ["ernst", "dieter", "rossmann"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "kucharczyk", "katja", "mast", "matthias", "miersch", "rolf", "m\u00fctzenich", "andrea", "nahles"], "right_context": ["bernd", "scheelen", "ewald", "schurer", "wolfgang", "spanier", "ditmar", "staffelt", "november", "gesch\u00e4ftsordnung"]}, {"mention_text": ["ernst", "dieter", "rossmann"], "left_context": ["loyalit\u00e4t", "eingel\u00f6ste", "versprechen", "posten", "system", "kahrs", "sektenartig", "bezeichnet", "linke", "spd-bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["warf", "kahrs", "burschenschafterverhalten", "m", "stil", "partei", "breche", "kahrs", "bestritt", "unlautere"]}, {"mention_text": ["ernst", "dieter", "rossmann"], "left_context": ["schuster", "elke", "seidel", "mitte", "2000er-jahre", "nahles", "niels", "annen", "hilde", "mattheis"], "right_context": ["damalige", "juso-vorsitzende", "bj\u00f6rn", "b\u00f6hning", "prominenteren", "vertretern", "dl", "gez\u00e4hlt", "b\u00f6hning", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["ernst", "dieter", "rossmann"], "left_context": ["bildungsexperte", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundestag", "stufte", "ansatz", "integrationssch\u00e4dlich", "sozialdemokratische", "bildungsexperte", "bundestag"], "right_context": ["nannte", "irref\u00fchrend", "f\u00fchre", "problemen", "gel\u00f6st", "j\u00fcrgen", "kaube", "kommentierte", "strothottes", "vorschlag"]}, {"mention_text": ["ernst", "dieter", "rossmann"], "left_context": ["ausschuss", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "st\u00e4ndigen", "aussch\u00fcsse", "deutschen", "bundestages", "vorsitzender", "ausschusses"], "right_context": ["spd", "stellvertretende", "vorsitzende", "sybille", "benning", "cdu/csu", "mitglieder", "ausschusses", "setzen", "mitgliedern"]}, {"mention_text": ["ernst", "dieter", "rossmann"], "left_context": ["wahl", "landtag", "schleswig-holsteins", "m\u00e4rz", "kandidierte", "spd-landesliste", "erhielt", "mandat", "oktober", "r\u00fcckte"], "right_context": ["deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "abgeordnete", "ablauf", "wahlperiode", "m\u00e4rz", "folgenden", "landtagswahl", "kandidierte"]}, {"mention_text": ["ernst", "dieter", "rossmann"], "left_context": ["hans-joachim", "hacker", "gerd", "h\u00f6fer", "frank", "hofmann", "christine", "lambrecht", "volker", "neumann"], "right_context": ["rainer", "wend", "mitglieder", "cdu/csu", "hans-peter", "friedrich", "eckart", "klaeden", "dietmar", "schlee"]}]}