{"entity_id": "Q1358327", "description_tokens": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz", "juni", "g\u00f6ttingen", "januar", "hannover", "deutscher", "jurist", "politiker", "spd", "verfassungsrichter", "mitglied", "bundesverfassungsgerichts", "karriere", "verwaltungsjurist", "direktor", "funkhauses", "hannover", "staatssekret\u00e4r", "chef", "nieders\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "kultusminister", "mitglied", "nieders\u00e4chsischen", "landtags", "mahrenholz", "richter", "bundesverfassungsgericht", "vizepr\u00e4sident", "mahrenholz", "sohn", "evangelischen", "pastors", "kirchenmusikers", "christhard", "mahrenholz", "bruder", "hans", "christhard", "mahrenholz", "studierte", "theologie", "psychologie", "philosophie", "universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "rechtswissenschaften", "universit\u00e4ten", "t\u00fcbingen", "g\u00f6ttingen", "universit\u00e4ten", "mitglied", "christlichen", "studentenverbindung", "wingolf", "austrat", "promovierte", "g\u00f6ttingen", "dr.", "jur.", "gerhard", "leibholz", "betreute", "dissertation", "wahlgleichheit", "parlamentarischen", "parteienstaat", "bundesrepublik", "cum", "laude", "bewertet", "referent", "kirchenrechtlichen", "institut", "ekd", "leitung", "rudolf", "smend", "stand", "wechselte", "stelle", "pers\u00f6nlicher", "referent", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "hinrich", "wilhelm", "kopf", "spd", "folgten", "diverse", "verwendungen", "staats-", "kommunalverwaltung", "nieders\u00e4chsischen", "kultusministerium", "1963\u20131965", "leiter", "bauverwaltungsamtes", "landeshauptstadt", "hannover", "nieders\u00e4chsische", "landtag", "w\u00e4hlte", "mahrenholz", "rundfunkrat", "norddeutschen", "rundfunks", "ndr", "leitete", "ndr-funkhaus", "hannover", "ausscheiden", "regierung", "rechtsanwalt", "t\u00e4tig", "richter", "bundesverfassungsgericht", "mahrenholz", "gefragter", "interviewpartner", "deutschlandfunk", "webseite", "abrufbare", "interviews", "gespr\u00e4che", "aufgef\u00fchrt", "insbesondere", "verfassungsrechtlichen", "verfassungspolitischen", "themen", "gelten", "mahrenholz", "starb", "januar", "alter", "haus", "hannoverschen", "heideviertel", "spd-mitglied", "mahrenholz", "ministerpr\u00e4sident", "alfred", "kubel", "staatssekret\u00e4r", "leiter", "nieders\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "landtagswahl", "niedersachsen", "zog", "landesparlament", "anschlie\u00dfend", "kultusminister", "sozial-liberalen", "kabinett", "kubel", "ii", "ernannt", "wahl", "ernst", "albrecht", "cdu", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "februar", "schied", "mahrenholz", "regierung", "blieb", "oppositionsabgeordneter", "landtag", "wiedergew\u00e4hlt", "geh\u00f6rte", "landesparlament", "wahl", "verfassungsrichter", "bundestag", "w\u00e4hlte", "mahrenholz", "vorschlag", "spd", "richter", "bundesverfassungsgericht", "trat", "nachfolge", "martin", "hirsch", "eintritt", "ruhestand", "m\u00e4rz", "geh\u00f6rte", "senat", "vorsitzender", "diente", "wobei", "gleichzeitig", "amt", "vizepr\u00e4sidenten", "bundesverfassungsgerichts", "innehatte", "nachfolger", "planstelle", "jutta", "limbach", "mahrenholz", "t\u00e4tigkeit", "bundesverfassungsgericht", "ma\u00dfgeblich", "entscheidungen", "hafturlaub", "lebenslanger", "freiheitsstrafe", "stationierung", "mittelstreckenraketen", "pershing", "ii", "bundesrepublik", "kriegsdienstverweigerung", "kontrolle", "nachrichtendienste", "bundestag", "lagerung", "chemischer", "waffen", "stellung", "fraktionslosen", "abgeordneten", "bundestag", "unschuldsvermutung", "aussetzung", "restes", "lebenslangen", "freiheitsstrafe", "schwangerschaftsabbruch", "entscheidung", "eu-vertrag", "maastricht", "beteiligt", "pr\u00e4sidium", "deutschen", "sektion", "internationalen", "juristen-kommission", "w\u00e4hlte", "ernst", "gottfried", "mahrenholz", "vorsitzenden", "mahrenholz", "honorarprofessor", "juristischen", "fakult\u00e4t", "universit\u00e4t", "frankfurt", "main", "mahrenholz", "pr\u00e4sident", "gottfried-wilhelm-leibniz-gesellschaft", "anschlie\u00dfend", "ehrenpr\u00e4sidenten", "ernannte", "pr\u00e4sident", "deutsch-israelischen", "juristenvereinigung", "engagierte", "mahrenholz", "stiftungsbeirat", "stiftung", "pro", "justitia", "rechtstatsachenforschung", "f\u00f6rdert", "juni", "ernst", "gottfried", "mahrenholz", "ministerpr\u00e4sident", "stephan", "h\u00f6chsten", "auszeichnung", "landes", "niedersachsen", "nieders\u00e4chsischen", "landesmedaille", "geehrt", "bundesverfassungsgericht", "stellte", "anl\u00e4sslich", "todes", "mahrenholz", "heraus", "rechtsprechung", "senats", "bundesverfassungsgerichts", "ma\u00dfgeblich", "gepr\u00e4gt", "zahlreichen", "wegweisenden", "entscheidungen", "mitgewirkt", "nieders\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident", "stephan", "betonte", "mahrenholz", "aufrechter", "kluger", "nachdenklicher", "mensch", "hohem", "moralischem", "anspruch", "langen", "leben", "bewirkt", "pr\u00e4gend", "entscheidungen", "mitwirkte", "widersprach", "christlicher", "glaube", "gleichzeitig", "respekt", "religionen", "mahrenholz", "entscheidungen", "orientierte", "lebens", "konsequent", "wertungen", "grundgesetzes", "intendant", "norddeutschen", "rundfunks", "ndr", "joachim", "knuth", "erkl\u00e4rte", "mahrenholz", "verschiedenen", "funktionen", "ndr", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "rundfunk", "begleitet", "gestaltet", "gest\u00fctzt", "erinnerung", "bleibt", "mahrenholz", "leidenschaftlicher", "verteidiger", "demokratischen", "rechtsstaats", "inspirierender", "kritischer", "kluger", "kopf"], "link_data": [{"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["reformkommission", "bundestags", "wahlproblemen", "u.", "a.", "\u00fcberhangmandaten", "holte", "meinung", "experten", "professoren"], "right_context": ["wolfgang", "l\u00f6wer", "markus", "heintzen", "bundesinnenministerium", "entwickelte", "zusammenhang", "u.", "a.", "genannte"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["winter", "hans", "michael", "heinig", "bekannte", "juristen", "konrad", "hesse", "josef", "isensee"], "right_context": ["paul", "kirchhof", "dirk", "ehlers", "hartmut", "maurer", "ver\u00f6ffentlichten", "schriften", "verh\u00e4ltnis", "staat"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["gruppen", "finden", "begr\u00fcndung", "haltung", "unterscheiden", "obwohl", "mehrere", "verfassungsrechtler", "ernst", "benda"], "right_context": ["ingo", "m\u00fcnch", "\u00f6ffentlich", "\u00e4nderung", "grundgesetzes", "ziel", "selbstaufl\u00f6sungsrechts", "parlaments", "bef\u00fcrworteten", "forderung"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["adelebsen", "m\u00e4rz", "hannover", "deutscher", "evangelisch-lutherischer", "pfarrer", "abt", "musikwissenschaftler", "textdichter", "vater"], "right_context": ["hans", "christhard", "mahrenholz", "pastorensohn", "mahrenholz", "genoss", "klavier-", "orgelunterricht", "wirkte", "organist"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["lehramt", "studiums", "arbeitete", "freier", "journalist", "verschiedene", "zeitungen", "pressesprecher", "nieders\u00e4chsischen", "kultusministers"], "right_context": ["regierungswechsel", "niedersachsen", "\u00fcbernahme", "kultusministeriums", "werner", "remmers", "folgte", "unterrichtst\u00e4tigkeit", "gymnasium", "spd"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["kandidaten", "spd", "eigentlich", "arndt", "geeinigt", "lie\u00df", "wahl", "vertagen", "entschied", "letztendlich"], "right_context": ["drittplatzierter", "vorschlagsliste", "hirsch", "januar", "ruhestandsalter", "erreicht", "schied", "f\u00fcnfmonatiger", "versp\u00e4tung", "juli"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "kommunalebene", "deutschland", "inzwischen", "un\u00fcblich", "st\u00fctzend", "gutachten", "ehemaligen", "vizepr\u00e4sidenten", "bundesverfassungsgerichts"], "right_context": ["zogen", "b\u00fcrgerschaftsfraktionen", "spd", "gal", "gemeinsam", "hamburger", "verfassungsgericht", "cdu", "beschlossenen", "\u00e4nderungen"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["bothe", "hans", "peter", "bull", "marion", "eckertz-h\u00f6fer", "j\u00fcrgen", "jekewitz", "jutta", "kramer"], "right_context": ["ulrich", "k.", "preu\u00df", "jens-peter", "schneider", "rudolf", "wassermann", "manfred", "zuleeg", "erstmals"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "ordinarius", "christliche", "gesellschaftswissenschaften", "direktor", "dazugeh\u00f6rigen", "instituts", "marsch", "befreundet"], "right_context": ["november", "k\u00f6ln", "auto", "angefahren", "erlag", "wochen", "schweren", "verletzungen"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["bremen", "rechtswissenschaften", "universit\u00e4t", "bremen", "verwaltungsrichter", "bremen", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "bundesverfassungsgericht", "vizepr\u00e4sidenten"], "right_context": ["senator", "finanzen", "bremen", "zust\u00e4ndig", "bundesstaatlichen", "finanzausgleich", "abteilungsleiter", "steuerrecht", "finanzausgleich", "erfolgte"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["hauptverhandlung", "saal", "journalisten", "m\u00f6glichkeit", "berichterstattung", "geben", "forderung", "ehemaligen", "vizepr\u00e4sidenten", "bundesverfassungsgerichts"], "right_context": ["politikern", "clemens", "binninger", "unterst\u00fctzt", "pr\u00e4sident", "bundesgerichtshofs", "klaus", "tolksdorf", "\u00e4u\u00dferte", "rechtliche"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["christhard", "mahrenholz", "januar", "deutscher", "verwaltungsjurist", "mahrenholz", "sohn", "christhard", "mahrenholz", "bruder"], "right_context": ["weltkrieg", "legte", "abitur", "ratsgymnasium", "hannover", "studierte", "theologie", "rechtswissenschaft", "nieders\u00e4chsische", "landesgeschichte"]}, {"mention_text": ["ernst", "gottfried", "mahrenholz"], "left_context": ["erwerben", "organstreitverfahren", "gem\u00e4\u00df", "abs.", "bverfgg", "senat", "bundesverfassungsgerichts", "zust\u00e4ndig", "senat", "setzte"], "right_context": ["ernst", "tr\u00e4ger", "ernst-wolfgang", "b\u00f6ckenf\u00f6rde", "hans", "hugo", "klein", "karin", "gra\u00dfhof", "konrad"]}]}