{"entity_id": "Q1379228", "description_tokens": ["eva", "alexandra", "ingrid", "irmgard", "anna", "h\u00f6gl", "januar", "osnabr\u00fcck", "eva", "alexandra", "ingrid", "irmgard", "anna", "kampmeyer", "deutsche", "politikerin", "spd", "wehrbeauftragte", "deutschen", "bundestages", "zuvor", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stellvertretende", "vorsitzende", "spd-bundestagsfraktion", "h\u00f6gl", "wuchs", "ofen", "abitur", "gymnasium", "bad", "zwischenahn-edewecht", "absolvierte", "jura-studium", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "universit\u00e4t", "osnabr\u00fcck", "promovierte", "europ\u00e4isches", "arbeits-", "sozialrecht", "referendariat", "oberlandesgericht", "oldenburg", "juristischen", "staatsexamen", "arbeitete", "bundesministerium", "arbeit", "soziales", "leiterin", "referates", "europ\u00e4ische", "besch\u00e4ftigungs-", "sozialpolitik", "h\u00f6gl", "evangelisch", "verheiratet", "wohnt", "sprengelkiez", "berlin-wedding", "h\u00f6gl", "trat", "spd", "vertreterin", "reformsozialistischen", "juso-fl\u00fcgels", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "spd-jugendorganisation", "mitglied", "spd-parteivorstands", "nieders\u00e4chsischen", "landtagswahlkampf", "geh\u00f6rte", "kompetenzteam", "sozialdemokratischen", "ministerpr\u00e4sidenten-kandidaten", "wolfgang", "j\u00fcttner", "schattenministerin", "regionalentwicklung", "europa", "mitglied", "vorstands", "spd", "berlin", "berliner", "landesvorsitzende", "arbeitsgemeinschaft", "sozialdemokratischer", "frauen", "vorsitzende", "kreisverbands", "berlin-mitte", "sprecherin", "netzwerks", "berlin", "zusammenschlusses", "pragmatisch", "orientierten", "bundestagsabgeordneten", "spd", "h\u00f6gl", "januar", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "r\u00fcckte", "landesliste", "berliner", "spd", "ditmar", "staffelt", "mandat", "abgab", "h\u00f6gl", "trat", "bundestagswahl", "erstmals", "direktkandidatin", "fast", "durchg\u00e4ngig", "spd", "gehaltenen", "berliner", "wahlkreis", "mitte", "gewann", "parteien", "hart", "umk\u00e4mpften", "wahlkreis", "prozent", "erststimmen", "niedrigste", "erststimmenergebnis", "gewinn", "direktmandats", "bundestagswahl", "deutschen", "bundestag", "h\u00f6gl", "ordentliches", "mitglied", "rechtsausschusses", "unterausschusses", "europarecht", "ausschusses", "angelegenheiten", "europ\u00e4ischen", "union", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschusses", "arbeit", "soziales", "bundestagswahl", "gewann", "erneut", "wahlkreis", "berlin-mitte", "erststimmenergebnis", "prozent", "spitzenkandidatin", "berliner", "spd", "h\u00f6gl", "stellvertretendes", "mitglied", "sportausschuss", "dezember", "h\u00f6gl", "erneut", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "spd-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "funktion", "themengebiete", "inneres", "verbraucherschutz", "sport", "kultur", "medien", "zust\u00e4ndig", "h\u00f6gl", "vorsitzende", "juli", "konstituierten", "untersuchungsausschusses", "edathy-aff\u00e4re", "mache", "untersuchungsausschuss", "eindruck", "sache", "restlos", "unabh\u00e4ngig", "aufkl\u00e4ren", "schrieb", "christoph", "hickmann", "februar", "bundestagswahl", "erneut", "prozent", "erststimmen", "niedrigsten", "erststimmen-prozentsatz", "direktmandat\u00e4re", "bundesweit", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "november", "w\u00e4hlte", "plenum", "deutschen", "bundestages", "h\u00f6gl", "nachfolgerin", "burkhard", "lischka", "parlamentarische", "kontrollgremium", "pkgr", "amtsantritt", "wehrbeauftragte", "schied", "bundestag", "april", "h\u00f6gl", "spd", "posten", "wehrbeauftragten", "deutschen", "bundestages", "nominiert", "mai", "w\u00e4hlte", "deutsche", "bundestag", "stimmen", "nominierung", "kritisiert", "politischen", "laufbahn", "bundeswehr", "befasst", "vorg\u00e4nger", "hans-peter", "bartels", "amtszeit", "interessiert", "\u00fcbte", "kritik", "abl\u00f6sung", "h\u00f6gl", "johannes", "kahrs", "ebenfalls", "ambitionen", "posten", "legte", "mai", "entscheidung", "h\u00f6gl", "\u00e4mter", "mandate", "nieder", "h\u00f6gls", "inhaltlicher", "schwerpunkt", "liegt", "studium", "verst\u00e4rkt", "berufliche", "erfahrung", "ministerialverwaltung", "europapolitik", "aufsehen", "erregte", "abweichende", "haltung", "griechenlandhilfe", "mai", "gemeinsam", "hans-ulrich", "klose", "michael", "roth", "angelica", "schwall-d\u00fcren", "stimmte", "rettungspaket", "fraktion", "enthielt", "h\u00f6gl", "tritt", "verleihung", "kommunalen", "wahlrechts", "deutschland", "wohnhafte", "t\u00fcrken", "deutsche", "staatsangeh\u00f6rigkeit", "erwerben", "brauchten", "bundestags-untersuchungsausschuss", "terrorgruppe", "nsu", "antrag", "abgeordneten", "fraktionen", "januar", "deutschen", "bundestag", "eingesetzt", "h\u00f6gl", "sprecherin", "spd-bundestagsfraktion", "leitete", "fraktionsarbeitsgruppe", "funktion", "wirkte", "hintergr\u00fcnde", "taten", "rechtsextremen", "terrorgruppe", "nationalsozialistischer", "untergrund", "nsu", "ermittlungen", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "untersuchen", "schlussfolgerungen", "empfehlungen", "struktur", "zusammenarbeit", "befugnisse", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "bek\u00e4mpfung", "rechtsextremismus", "erarbeiten", "nsu-ausschuss", "bundestages", "h\u00f6gl", "stellvertretendes", "mitglied", "prostitutionspolitik", "tritt", "eva", "h\u00f6gl", "bestrafung", "freiern", "zwangsprostituierte", "aufsuchen", "menschenhandelsparagrafen", "vergewaltigungsparagrafen", "v\u00f6llig", "\u00fcberarbeiten", "ausnutzen", "prostituierten", "zwangslage", "befinden", "strafe", "stellen", "freier", "k\u00fcnftig", "insbesondere", "beihilfe", "menschenhandel", "belangt", "aufgrund", "bisherigen", "geringen", "zahl", "verurteilungen", "straftatbestand", "menschenhandels", "ff", "stgb", "ausgeweitet", "gem\u00e4\u00df", "stgb", "t\u00e4ter", "ausnutzung", "bestimmter", "umst\u00e4nde", "ausbeutung", "bewiesen", "subjektive", "zwangslage", "zuk\u00fcnftig", "t\u00e4ter", "bestraft", "voraussetzungen", "ausbeutung", "schaffen", "kern", "bevorstehenden", "umdeutung", "zwang", "zusammenhang", "menschenhandel", "verzicht", "bislang", "geltende", "subjektive", "ausgestaltung", "straftatbestands", "willensbeeinflussung", "ausnutzung", "zwangslage", "entscheidend", "vorbild", "nieders\u00e4chsischen", "bundesratsinitiative", "nationalen", "umsetzung", "europ\u00e4ischen", "menschenhandelsrichtlinie", "zukunft", "schlechte", "soziale", "verh\u00e4ltnisse", "heimatland", "genommen", "zwangslage", "gelten", "ausnutzung", "strafw\u00fcrdig", "h\u00f6gl", "tritt", "streichung", "paragrafen", "219a", "stgb", "\u00e4rztinnen", "\u00e4rzten", "erm\u00f6glicht", "objektiv", "schwangerschaftsabbr\u00fcche", "informieren", "zusammenhang", "debatte", "ver\u00f6ffentlichter", "tweet", "vertreter", "lebensrechtsbewegung", "cdu", "widerlich", "bezeichnete", "sorgte", "emp\u00f6rung", "union", "h\u00f6gl", "l\u00f6schte", "nachricht", "entschuldigte", "zuge", "enth\u00fcllungen", "rechtsextremisten", "kommando", "spezialkr\u00e4fte", "schlug", "eva", "h\u00f6gl", "bek\u00e4mpfung", "rechtsextremismus", "truppe", "wehrpflicht", "einzuf\u00fchren", "nannte", "zusammenhang", "aussetzung", "wehrpflicht", "riesigen", "fehler", "vorschlag", "stie\u00df", "breite", "kritik", "partei", "damalige", "spd-kanzlerkandidat", "martin", "schulz", "pressekonferenz", "trauer", "terroranschlag", "barcelona", "august", "ausdr\u00fcckte", "h\u00f6gl", "hintergrund", "sehen", "lachend", "gestikulierte", "parteikollegen", "zuwinkte", "bevor", "paar", "sekunden", "ernst", "kritik", "entschuldigte", "h\u00f6gl", "bundestag", "schriftlichen", "stellungnahme", "h\u00f6ren", "schulz", "winken", "andreas", "geisel", "vorne", "holen", "h\u00f6gl", "bedauerte", "falsche", "bild", "entstanden", "h\u00f6gl", "mitglied", "gewerkschaft", "pro", "asyl", "awo", "deutscher", "juristinnenbund", "e.", "v.", "dafg", "deutsch-arabische", "freundschaftsgesellschaft", "e.", "v.", "vorstandsmitglied", "deutsch-britische", "gesellschaft", "europa-union", "deutschland", "e.", "v.", "transparency", "international", "e.", "v.", "marie-schlei-verein", "evangelisch-lutherische", "kirche", "kunstverein", "haus", "l\u00fctzowplatz", "f\u00f6rderverein", "willy-brandt-zentrum", "jerusalem", "lebenshilfe", "e.", "v.", "vergessen", "demokratie", "e.", "v.", "schlichtungsstelle", "rechtsanwaltschaft", "beirat", "deutsche", "vereinigung", "parlamentsfragen", "e.", "v.", "vorstand", "berliner", "ratschlag", "demokratie", "zudem", "mitglied", "vorstands", "pr\u00e4ventionsnetzwerk", "t\u00e4ter"], "link_data": [{"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["mietshaus", "\u00f6stlichen", "hamburg-uhlenhorst", "steinbr\u00fcck", "lebt", "bonner", "stadtteil", "plittersdorf", "zweitwohnung", "bauprojekt"], "right_context": ["weddinger", "sprengelkiez", "verheiratet", "gertrud", "steinbr\u00fcck", "geb.", "isbary", "pensionierung", "juli", "lehrerin"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["ermittelt", "dezember", "erkl\u00e4rte", "sebastian", "edathy", "spd", "untersuchungsausschuss", "deutschen", "bundestages", "leitung"], "right_context": ["spd", "ziercke", "spd", "amt", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundeskriminalamts", "informationsquelle", "informanten", "michael"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["lobbyist", "europ\u00e4ischen", "luft-", "raumfahrtkonzern", "eads", "mandat", "legte", "januar", "nieder", "nachr\u00fcckerin"], "right_context": ["m\u00e4rz", "staffelt", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "oktober", "bundesminister", "wirtschaft", "technologie", "bundesminister", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["bartels", "begr\u00fcndung", "april", "rolf", "m\u00fctzenich", "bekanntgegeben", "spd-fraktion", "bef\u00fcrworte", "nachfolgerin", "mai"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "bartels", "abgeordnetent\u00e4tigkeit", "regelm\u00e4\u00dfig", "gastbeitr\u00e4ge", "tages-", "wochenzeitungen", "ver\u00f6ffentlicht", "insbesondere", "aktuellen"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["fest", "dezember", "erkl\u00e4rte", "edathy", "angelegenheit", "gegr\u00fcndeten", "untersuchungsausschuss", "deutschen", "bundestages", "leitung"], "right_context": ["spd", "j\u00f6rg", "ziercke", "spd", "amt", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundeskriminalamts", "bka", "informationsquelle"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["hintergrund", "mitgliedschaft", "landesverb\u00e4nde", "arbeitsgruppe", "besch\u00e4ftigte", "kommissions-agenda", "europa", "mitglieder", "joachim", "wuermeling"], "right_context": ["reinhard", "b\u00fctikofer", "landesverb\u00e4nde", "europa-union", "deutschland", "landesverb\u00e4nde", "mitgliedschaften", "landesorganisationen", "europ\u00e4ischen", "bewegung"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["wieland", "bundestagswahlkreis", "berlin-mitte", "erreichte", "prozent", "stimmen", "landete", "platz", "knapp", "spd-kandidatin"], "right_context": ["prozent", "cdu-kandidaten", "christian", "burholt", "prozent", "wahlperiode", "mitglied", "bundestags-innenausschusses", "mitglied", "untersuchungsausschuss"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["netzwerker", "vertreten", "katja", "mast", "arbeit", "soziales", "frauen", "senioren", "familie", "jugend"], "right_context": ["inneres", "verbraucherschutz", "kultur", "medien", "s\u00f6ren", "bartol", "verkehr", "bau", "digitale", "infrastruktur"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["ankn\u00fcpfen", "insbesondere", "kurt", "bodewig", "peter", "friedrich", "kerstin", "griese", "hubertus", "heil"], "right_context": ["christian", "michael", "roth", "ute", "vogt", "1980er", "1990er", "juso-bundesvorstand", "angeh\u00f6rten", "beziehungsweise"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["deutschen", "bundestages", "nachfolger", "hans-peter", "bartels", "spd", "spd-fraktionsspitze", "schlug", "kahrs", "abgeordnete"], "right_context": ["nachfolgerin", "trat", "kahrs", "mai", "bundestagsmandat", "politischen", "\u00e4mtern", "r\u00fcckte", "dorothee", "martin"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["burkhard", "lischkas", "mitgliedschaft", "endete", "mandatsverzicht", "oktober", "nachfolgerin", "vorschlag", "spd-fraktion", "november"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "h\u00f6gl", "mai", "wehrbeauftragten", "deutschen", "bundestages", "gew\u00e4hlt", "abgeordnete", "nachfolger", "parlamentarischen"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["listenplatz", "bundestag", "ausschied", "mai", "r\u00fcckte", "wehrbeauftragten", "deutschen", "bundestages", "gew\u00e4hlte", "abgeordnete"], "right_context": ["kehrte", "somit", "abgeordnete", "bundestag", "deutschen", "bundestag", "rawert", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["ausschuss", "geh\u00f6rte", "stellvertretendes", "mitglied", "vermittlungsausschuss", "m\u00fctzenich", "geriet", "mai", "kritik", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["spd", "wehrbeauftragte", "deutschen", "bundestages", "vorgeschlagen", "kritisiert", "bisherigen", "wehrbeauftragten", "hans-peter", "bartels"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["welt", "ehrlosem", "verhalten", "partei", "ehemann", "hans-peter", "bartels", "amt", "wehrbeauftragter", "nominiert"], "right_context": ["ersetzt", "einzelnen", "kritisiert", "gegangen", "amt", "erreichen", "bekam", "aufstiegs-", "spd", "versorgungspartei"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["gef\u00fchlt", "abstimmen", "bundestagswahl", "trat", "mutlu", "bundestagswahlkreis", "mitte", "erneut", "konkurrentin", "spd"], "right_context": ["geschlagen", "geben", "landesliste", "bundestag", "einziehen", "bundestagswahl", "verlor", "parteiinterne", "abstimmung", "nominierung"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["europa-union", "parlamentariergruppe", "deutschen", "bundestag", "engagiert", "partei\u00fcbergreifende", "europapolitik", "gemeinsam", "hans-ulrich", "klose"], "right_context": ["michael", "roth", "stimmte", "mai", "rettungspaket", "griechenlandhilfe", "fraktion", "enthielt", "schwall-d\u00fcren", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["gabriele", "andretta", "heiner", "bartling", "wolfgang", "denia", "jochen", "hahne", "renate", "hendricks"], "right_context": ["uwe", "schwarz", "petra", "wassmann", "vergleich", "letzten", "landtagswahl", "wahlkampfetat", "millionen", "euro"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "henkel", "trat", "bundestagswahl", "direktmandat", "wahlkreis", "berlin-mitte", "errang", "erststimmen", "unterlag"], "right_context": ["spd", "landesliste", "abgesichert", "zog", "bundestag", "konstituierung", "abgeordnetenhaus", "berlin", "november", "schied"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["bundes", "urspr\u00fcnglich", "b\u00fcrgerforum", "vorgesehen", "sommer", "sprachen", "bundestagsabgeordneten", "hartmut", "ebbing", "fdp"], "right_context": ["spd", "annette", "ahme", "vorsitzende", "vereins", "denkmal", "platz", "republik", "reichstagsgeb\u00e4ude", "errichten"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["vertreter", "oppositionsparteien", "vorsitz", "deutschen", "bundestag", "bestand", "vorstand", "g\u00fcnter", "krings", "cdu/csu"], "right_context": ["spd", "damaligen", "vizepr\u00e4sidentin", "europa-union", "deutschland", "michael", "georg", "link", "fdp", "manuel"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["johannes", "jung", "mdb", "spd", "rainder", "steenblock", "mdb", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcne", "bundestag"], "right_context": ["johannes", "jung", "manuel", "sarrazin", "rainder", "steenblock", "europawerkstatt", "findet", "j\u00e4hrlich", "berlin"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["bundes-", "l\u00e4nderbeh\u00f6rden", "zusammengearbeitet", "verschiedene", "geladene", "sachverst\u00e4ndige", "ehemaligen", "obleute", "clemens", "binninger"], "right_context": ["bundestags-nsu-untersuchungsausschusses", "journalisten", "stefan", "aust", "dirk", "laabs", "\u00e4u\u00dferten", "ausschuss", "zweifel", "these"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["vize-pr\u00e4sident", "internationalen", "liga", "menschenrechte", "rolf", "g\u00f6ssner", "teilte", "pressemitteilung", "ver\u00f6ffentlichung", "abschlussberichts"], "right_context": ["obfrau", "spd", "ehemaligen", "nsu-untersuchungsausschuss", "bundestags", "distanzierte", "mai", "teilen", "abschlussberichts", "petra"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["stellvertreter", "januar", "sagten", "ausschuss", "geladenen", "angeh\u00f6rigen", "bundestags-untersuchungsausschusses", "clemens", "binninger", "cdu"], "right_context": ["spd", "polizistin", "mich\u00e8le", "kiesewetter", "meinung", "gezielt", "nsu", "ermordet", "untersuchungen", "eingerichtet"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["tabubruch", "maa\u00dfen", "kritisierte", "mitwirkung", "deutscher", "medien", "ver\u00f6ffentlichung", "aufnahmen", "stellvertretende", "spd-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["meinte", "\u00e4u\u00dferungen", "maa\u00dfens", "bundesbeamtengesetz", "verankerten", "m\u00e4\u00dfigungsgebot", "vereinbaren", "gespr\u00e4ch", "deutschlandfunk", "hielt"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["tankred", "schipanski", "armin", "schuster", "stephan", "stracke", "abgeordneten", "spd", "sebastian", "edathy"], "right_context": ["s\u00f6nke", "rix", "abgeordneten", "fdp", "serkan", "t\u00f6ren", "hartfrid", "wolff", "jeweils", "abgeordneten"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["agrarstruktur", "k\u00fcstenschutzes", "bundesprogramm", "l\u00e4ndliche", "entwicklung", "verantwortet", "wiese", "thema", "milchmarkt", "wahl"], "right_context": ["wehrbeauftragten", "wiese", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "spd-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "zust\u00e4ndig", "bereiche", "innen", "verbraucherschutz"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["k\u00fcnstliche", "intelligenz", "mai", "mindrup", "einstimmig", "sprecher", "berliner", "spd-bundestagsabgeordneten", "gew\u00e4hlt", "l\u00f6ste"], "right_context": ["bundestagswahl", "mindrup", "erneut", "parlament", "gew\u00e4hlt", "unterlag", "stefan", "gelbhaar", "prozent", "erststimmen"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["bestrafung", "kunden", "freiern", "bezeichnete", "bundesrat", "kontraproduktive", "ma\u00dfnahme", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "spd-bundestagsfraktion"], "right_context": ["sprach", "oktober", "bestrafung", "kunden", "zwangsprostituierte", "aufsuchen", "oktober", "einf\u00fchrung", "232a", "abs."]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["schwarzers", "appell", "prostitution", "gewaltigen", "r\u00fcckschritt", "frauenrechtliche", "steinzeit", "prostituierte", "recht-", "schutzlos"], "right_context": ["mdb", "spd", "\u00e4u\u00dferte", "\u00e4hnlich", "betonte", "brauchen", "verbot", "kriminalisierung", "prostitution", "leitbild"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["linke", "gr\u00fcne", "eins", "einzusetzen", "juli", "konstituierte", "turnusgem\u00e4\u00df", "fiel", "vorsitz", "spd-fraktion"], "right_context": ["stellvertretende", "vorsitz", "cdu", "csu-fraktion", "michael", "frieser", "untersuchungsauftrag", "lautete", "i.", "untersuchungsausschuss"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["eskalationen", "november", "mitgliedern", "rechtsausschusses", "vorsitzender", "abgew\u00e4hlt", "einmaliger", "vorgang", "bundestag", "spd-fraktionsvizevorsitzende"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "november", "herr", "brandner", "weder", "menschlich", "politisch", "notwendige", "eignung", "vorsitz"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["aufgenommen", "namentlichen", "abstimmung", "unterst\u00fctzten", "abgeordnete", "antrag", "parlamentarier", "stimmten", "stellvertretende", "spd-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["vertrat", "standpunkt", "gr\u00fcnen", "geforderte", "hilfsma\u00dfnahme", "jetzigen", "situation", "helfe", "stattdessen", "europ\u00e4ische"]}, {"mention_text": ["eva", "h\u00f6gl"], "left_context": ["direktkandidat", "deutschen", "bundestag", "wahlkreis", "berlin-mitte", "kreisverband", "nominiert", "bundestagswahl", "unterlag", "juristin"], "right_context": ["spd"]}]}