{"entity_id": "Q1384832", "description_tokens": ["martin", "neumeyer", "ludwigshafen", "rhein", "deutscher", "jurist", "vorstandsvorsitzender", "bayerischen", "staatsforsten", "ministerialdirektor", "amtschef", "bayerischen", "staatsministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "forsten", "zuvor", "amtschef", "bayerischen", "staatsministers", "bundes-", "europaangelegenheiten", "staatskanzlei", "regierungssprecher", "bayerischen", "staatsregierung", "neumeyer", "galt", "engsten", "vertrauten", "ehemaligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "edmund", "stoiber", "enormen", "einflusses", "abgeordneten", "csu", "\u00e4u\u00dferst", "umstritten", "neumeyer", "absolvierte", "ausbildung", "bankkaufmann", "studierte", "rechtswissenschaften", "m\u00fcnchen", "richter", "amtsgericht", "m\u00fcnchen", "t\u00e4tig", "pressesprecher", "vertretung", "freistaates", "bayern", "bund", "pressesprecher", "bayerischen", "staatskanzlei", "regierungssprecher", "bayerischen", "staatskanzlei", "januar", "amtschef", "bundes-", "europaangelegenheiten", "staatskanzlei", "funktion", "laut", "aussagen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "horst", "seehofer", "vertrauliche", "informationen", "csu-vorstand", "us-amerikanische", "botschaft", "weitergeleitet", "m\u00e4rz", "m\u00e4rz", "neumeyer", "amtschef", "bayerischen", "staatsministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "forsten", "april", "vorstandsvorsitzender", "bayerischen", "staatsforsten", "a\u00f6r.", "neumeyer", "lebt", "m\u00fcnchen", "kinder"], "link_data": [{"mention_text": ["martin", "neumeyer"], "left_context": ["vorschlag", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "edmund", "stoiber", "kehrte", "scheufele", "anfang", "staatskanzlei", "nachfolger"], "right_context": ["amt", "regierungssprechers", "wahl", "g\u00fcnther", "beckstein", "ministerpr\u00e4sidenten", "oktober", "wechselte", "leiter", "pressestelle"]}]}