{"entity_id": "Q1444160", "description_tokens": ["frank", "schwabe", "november", "waltrop", "deutscher", "politiker", "spd", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "frank", "schwabe", "waltrop", "geboren", "wuchs", "castrop-rauxel", "abitur", "ernst-barlach-gymnasium", "castrop-rauxel", "leistete", "schwabe", "wehrdienst", "pinneberg", "delmenhorst", "goch", "anschlie\u00dfend", "osnabr\u00fcck", "studium", "volkswirtschaftslehre", "wechselte", "universit\u00e4t", "essen", "studium", "landespflege", "geschichte", "politikwissenschaft", "soziologie", "studieng\u00e4nge", "abschluss", "beenden", "mitarbeiter", "b\u00fcro", "bundestagsabgeordneten", "europaabgeordneten", "schwabe", "verheiratet", "vater", "kindern", "evangelischer", "konfession", "schwabe", "trat", "spd", "vorsitzender", "spd-stadtverbandes", "castrop-rauxel", "vorsitzender", "spd-kreisverbandes", "recklinghausen", "geh\u00f6rte", "aufl\u00f6sung", "bundesparteirat", "spd", "mitglied", "parteikonvent", "frank", "schwabe", "mitglied", "parlamentarischen", "linken", "sprecher", "spd-\u201edenkfabrik", "schwabe", "geh\u00f6rte", "kreistag", "kreises", "recklinghausen", "ratsherr", "stadt", "castrop-rauxel", "bundestagswahl", "zog", "frank", "schwabe", "nachfolger", "jochen", "welt", "erststimmen", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "recklinghausen", "i", "recklinghausen", "castrop-rauxel", "waltrop", "bundestag", "deutschen", "bundestag", "schwabe", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "ausschuss", "umwelt", "naturschutz", "bau", "reaktorsicherheit", "stellvertretendes", "mitglied", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "schwabe", "fraktionssprecher", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "berichterstatter", "meeresschutz", "ehemaliger", "berichterstatter", "klimaschutz", "spd-bundestagsfraktion", "rahmen", "ausschusst\u00e4tigkeit", "u.", "a.", "politisch", "wirksame", "umsetzung", "ma\u00dfnahmen", "klimawandel", "zust\u00e4ndig", "mitglied", "parlamentarischen", "versammlung", "europarats", "stellvertretender", "leiter", "deutschen", "delegation", "fraktionsvorsitzender", "fraktion", "sozialdemokraten", "demokraten", "gr\u00fcnen", "soc", "schwerpunkte", "u.", "a.", "bek\u00e4mpfung", "korruption", "menschenrechtslage", "nordkaukasus", "setzte", "aserbaidschan-aff\u00e4re", "zusammenhang", "korruptionsvorw\u00fcrfen", "mehrere", "politiker", "union", "ge\u00e4u\u00dfert", "auseinander", "januar", "resolutionsentwurf", "spd-abgeordneten", "christoph", "str\u00e4sser", "mehrheit", "parlamentarischen", "versammlung", "europarats", "abgelehnt", "frank", "schwabe", "neu", "jubelszenen", "verh\u00f6hnung", "str\u00e4ssers", "leiter", "aserbaidschanischen", "delegation", "befremdeten", "schwabe", "vornahm", "korruption", "europarat", "vorzugehen", "folgenden", "stellte", "heraus", "schutz", "\u0259liyev-regimes", "baku", "kritik", "europarat", "ergebnis", "erfolgreichen", "kaviar-diplomatie", "aserbaidschans", "rahmen", "netzwerk", "f\u00fchrung", "baku", "finanzierten", "italienischen", "abgeordneten", "luca", "volont\u00e8", "str\u00e4ssers", "arbeit", "stoppen", "schwabe", "setzte", "axel", "fischer", "cdu", "auseinander", "vorgeworfen", "gelder", "baku", "kassiert", "nachfolger", "volont\u00e8s", "europarat", "schwabes", "kritik", "richtet", "m\u00e4rz", "unionsfraktion", "bundestag", "dato", "konsequenzen", "aserbaidschan-aff\u00e4re", "verwickelten", "abgeordneten", "getroffen", "januar", "abgeordneten", "gast", "schiff", "sea", "watch", "mittelmeer", "bundestagswahl", "gewann", "schwabe", "direktmandat", "wahlkreis", "recklinghausen", "i", "zog", "erneut", "bundestag", "frank", "schwabe", "engagiert", "zahlreichen", "lokalen", "\u00fcberregionalen", "initiativen", "beispielsweise", "deutsch-griechisch-t\u00fcrkischen", "st\u00e4dtepartnerschaftsverein", "wahlkreisstadt", "castrop-rauxel", "trikala", "zonguldak", "bund", "umwelt", "naturschutz", "deutschland", "arbeiterwohlfahrt", "ig", "bergbau", "chemie", "energie", "schwabes", "wikipedia-artikel", "\u00f6fter", "ge\u00e4ndert", "hinweis", "entfernt", "studienf\u00e4cher", "abschluss", "recherche", "frankfurter", "sonntagszeitung", "schwabe", "b\u00fcro", "tilgung", "k\u00fcmmerte"], "link_data": [{"mention_text": ["frank", "schwabe"], "left_context": ["markus", "krajewski", "martin", "lessenthin", "markus", "l\u00f6ning", "nivedita", "prasad", "christine", "schirrmacher"], "right_context": ["pierre", "thielb\u00f6rger", "matthias", "zimmer", "stimmberechtigten", "mitgliedern", "z\u00e4hlen", "u.", "a.", "j\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["frank", "schwabe"], "left_context": ["eink\u00fcnfte", "juni", "wahlbeobachterin", "europarates", "aserbaidschan", "eingesetzt", "bekanntwerden", "anschuldigungen", "bezichtigte", "spd-bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["abgeordnete", "strenz", "korruption", "warf", "f\u00e4lschlicherweise", "interessenkonflikte", "negiert", "aserbaidschanischen", "regierung", "rahmen"]}, {"mention_text": ["frank", "schwabe"], "left_context": ["botschaft", "s\u00fcdafrika", "botschaftsrat", "botschaft", "guatemala", "t\u00e4tig", "organisierte", "funktion", "reise", "spd-bundestagsmitglieds"], "right_context": ["schaff", "nachfolger", "ilse", "lindemann-macha", "botschafter", "liberia", "funktion", "unterzeichnete", "gemeinsam", "finanzminister"]}, {"mention_text": ["frank", "schwabe"], "left_context": ["millionen", "zuschauern", "september", "september", "meister", "todes", "deutschen", "bundestag", "einladung", "abgeordneten"], "right_context": ["spd", "frank", "heinrich", "cdu", "amnesty", "international", "gezeigt", "nachfolgenden", "politischen", "podiumsdiskussion"]}, {"mention_text": ["frank", "schwabe"], "left_context": ["empf\u00e4nger", "zahlungen", "frau", "italienischen", "parlamentariers", "stellvertretende", "leiter", "deutschen", "delegation", "europarat"], "right_context": ["spd", "bef\u00fcrchtet", "umfang", "skandals", "weitaus", "gr\u00f6\u00dfer", "oktober", "zur\u00fcckgetretene", "pr\u00e4sident", "parlamentarischen"]}, {"mention_text": ["frank", "schwabe"], "left_context": ["forderung", "staatsanwaltschaft", "verhandlung", "vertreter", "deutschen", "generalkonsulats", "istanbul", "menschenrechtspolitische", "sprecher", "spd-bundestagsfraktion"], "right_context": ["angereist", "schwabes", "einsch\u00e4tzung", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerin", "hozan", "can\u00ea", "t\u00fcrkischen", "justiz", "definitiv"]}, {"mention_text": ["frank", "schwabe"], "left_context": ["petitionsausschuss", "juni", "bundestagsabgeordneten", "peter", "beyer", "michael", "brandt", "andreas", "nick", "cdu"], "right_context": ["spd", "manuel", "sarrazin", "gr\u00fcne", "gyde", "jensen", "fdp", "brief", "bundeskanzlerin", "angela"]}, {"mention_text": ["frank", "schwabe"], "left_context": ["schriftlich", "social", "media", "stellung", "sevim", "da\u011fdelen", "linke", "frank", "heinrich", "cdu"], "right_context": ["spd", "katja", "keul", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bijan", "djir-sarai", "fdp"]}, {"mention_text": ["frank", "schwabe"], "left_context": ["nichtregierungsorganisationen", "\u00e4ndern", "druck", "journalisten", "beenden", "wobei", "sanktionen", "angedroht", "einsch\u00e4tzung", "spd-abgeordneten"], "right_context": ["wendepunkt", "kaviar-diplomatie", "aserbaidschans", "september", "beschloss", "eu-parlament", "resolution", "aserbaidschan", "dagewesene", "repression"]}, {"mention_text": ["frank", "schwabe"], "left_context": ["i", "listenplatz", "landesliste", "partei", "nordrhein-westfalen", "wahlkreis", "erreichte", "erststimmen", "platz", "spd-kandidaten"], "right_context": ["zog", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "breilmann", "verheiratet", "wohnt", "castrop-rauxel"]}]}