{"entity_id": "Q1453221", "description_tokens": ["s\u00f6ren", "link", "juni", "duisburg-hamborn", "deutscher", "politiker", "spd", "oberb\u00fcrgermeister", "duisburg", "s\u00f6ren", "link", "abitur", "kopernikus-gymnasium", "duisburger", "stadtteil", "walsum", "grundwehrdienst", "studierte", "link", "politikwissenschaften", "universit\u00e4t", "duisburg-essen", "politikstudium", "brach", "s\u00f6ren", "link", "abschluss", "link", "trat", "17-j\u00e4hriger", "gymnasiast", "spd", "langj\u00e4hriger", "vorsitzender", "jusos", "duisburg", "geh\u00f6rt", "vorstand", "spd-unterbezirks", "duisburg", "m\u00e4rz", "gemeinsam", "spd-landtagsabgeordneten", "sarah", "philipp", "vorsitzenden", "spd", "duisburg", "gew\u00e4hlt", "aufgrund", "corona-pandemie", "fand", "wahl", "reine", "briefwahl", "wahl", "rahmen", "unterbezirksparteitag", "best\u00e4tigt", "parteitag", "mai", "geplant", "absolvierte", "link", "ausbildung", "bezirksregierung", "d\u00fcsseldorf", "diplom-verwaltungswirt", "fh", "abschloss", "personalangelegenheiten", "lehrkr\u00e4ften", "gesamtschulen", "zust\u00e4ndig", "juni", "s\u00f6ren", "link", "beamter", "gehobenen", "dienst", "bezirksregierung", "d\u00fcsseldorf", "beurlaubt", "s\u00f6ren", "link", "abgeordneter", "landtag", "nordrhein-westfalen", "ordentliches", "mitglied", "schulausschuss", "innenausschuss", "haupt-", "medienausschuss", "link", "schulpolitischer", "sprecher", "spd-landtagsfraktion", "stellvertretendes", "mitglied", "geh\u00f6rte", "aussch\u00fcssen", "familie", "kinder", "jugend", "kommunalpolitik", "wirtschaft", "mittelstand", "energie", "wahlkreis", "link", "landtagswahl", "wahlbeteiligung", "link", "erhielt", "erststimmen", "b\u00fcrgerentscheid", "abwahl", "oberb\u00fcrgermeisters", "stadt", "duisburg", "spd", "duisburg", "m\u00e4rz", "kandidatur", "links", "amt", "oberb\u00fcrgermeisters", "gegeben", "wahl", "juni", "erhielt", "stimmen", "cdu-kontrahenten", "benno", "lensdorf", "erzielte", "verfehlte", "absolute", "mehrheit", "trat", "juli", "stichwahl", "stimmen", "gewann", "wahlbeteiligung", "september", "link", "wahlgang", "cdu-kandidaten", "gerhard", "meyer", "gew\u00e4hlt", "umstrittenen", "polizeieinsatz", "t\u00fcrkischst\u00e4mmigen", "milieu", "reinerstra\u00dfe", "duisburg-bruckhausen", "juni", "link", "deutlich", "vorgehen", "duisburger", "polizei", "gestellt", "link", "kommentierte", "polizeieinsatz", "worten", "gr\u00f6\u00dfere", "menschengruppen", "einsatzkr\u00e4fte", "polizei", "ordnungsamt", "feuerwehr", "behindern", "rechtsstaat", "akzeptieren", "asozial", "bleibt", "asozial", "egal", "land", "stammt", "duisburger", "oberb\u00fcrgermeister", "unmittelbar", "vorfall", "ge\u00e4u\u00dfert", "t\u00fcrkische", "gemeinde", "duisburg", "forderte", "entschuldigung", "link", "sprecherin", "oberb\u00fcrgermeisters", "hierzu", "herr", "link", "verhalten", "einzelnen", "ge\u00e4u\u00dfert", "bewertet", "\u00e4u\u00dferungen", "beziehen", "tumult", "gruppe", "menschen", "entstanden", "rechtsstaat", "hinnehmen"], "link_data": [{"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["abgeordneten", "bundestagsbeschluss", "unterst\u00fctzten", "warf", "integrationsrat", "verrat", "unserem", "gemeinsamen", "herkunftsland", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["setzte", "beschluss", "kraft", "ordnete", "au\u00dferordentliche", "sitzung", "integrationsrates", "juni", "kritisierte", "teilweise"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["erreichte", "kandidaten", "erforderlichen", "w\u00e4hlerstimmen", "stichwahl", "juli", "schafften", "benno", "lensdorf", "cdu"], "right_context": ["spd", "erhielten", "link", "lensdorf", "abgegebenen", "g\u00fcltigen", "stimmen", "stadtbezirk", "bezirksvertretung", "kommunalwahl"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["jugend", "msv", "spielte", "duisburg", "stammende", "bundestagsabgeordnete", "mahmut", "\u00f6zdemir", "duisburger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["anh\u00e4nger", "klubs", "zuschauerzahl", "entwickelte", "tendenziell", "positiv", "ligazugeh\u00f6rigkeit", "abh\u00e4ngig", "bildeten", "durchschnittlich"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["christopher", "street", "day", "duisburg", "akzeptanzpreis", "ausgezeichnet", "\u00fcberreicht", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "duisburg"], "right_context": ["spd", "herausragende", "arbeit", "vielfalt", "verst\u00e4ndigung", "akzeptanz", "homosexuellen", "menschen", "erhielt", "morgenstern"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["saal", "mercatorhalle", "feierlich", "wiederer\u00f6ffnet", "einladung", "offiziellen", "wiederer\u00f6ffnungsveranstaltung", "bezeichnete", "duisburger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["halle", "stube", "duisburgerinnen", "duisburger", "auftritte", "duisburger", "philharmoniker", "kammerbesetzung", "zahlreicher", "anderer"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "adolf", "sauerland", "februar", "einmaligen", "abwahlverfahren", "amtes", "enthoben", "nachfolger", "sozialdemokrat"], "right_context": ["alten", "duisburger", "mundarten", "basieren", "sprachen", "fr\u00fchen", "franken", "jahrhundert", "expandierten", "fr\u00e4nkische"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["schwarzen", "rechtsstaat", "januar", "tagte", "innenausschuss", "landesregierung", "nrw", "vorfall", "bezeichnete", "spd-abgeordnete"], "right_context": ["vorgehen", "kapitulation", "islamistischen", "mob", "opposition", "forderte", "innenminister", "wolf", "politische", "verantwortung"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["gedenkt", "stadt", "duisburg", "hauptbahnhof", "todesopfer", "loveparade", "meter", "magnolie", "november", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["gepflanzt", "anfang", "januar", "investor", "kurt", "krieger", "g\u00fcterbahnhof", "m\u00f6belm\u00e4rkte", "errichten", "stadt"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["juni", "wahltermin", "nachfolger", "vorbehaltlich", "zustimmung", "regierungspr\u00e4sidiums", "d\u00fcsseldorf", "wahl", "juni", "erhielt"], "right_context": ["spd", "stimmen", "cdu-kontrahenten", "benno", "lensdorf", "erzielte", "verfehlte", "absolute", "mehrheit", "stichwahl"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["ungl\u00fcck", "loveparade", "b\u00fcrgerentscheid", "abgew\u00e4hlt", "hauptwahl", "juni", "erzielte", "stimmen", "unterlag", "spd-gegenkandidaten"], "right_context": ["erreichte", "absolute", "mehrheit", "verfehlte", "stichwahl", "juli", "unterlag", "stimmen", "s\u00f6ren", "link"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stadtdirektor", "stadt", "duisburg", "abwahl", "adolf", "sauerland", "februar", "wahl"], "right_context": ["juli", "oberb\u00fcrgermeister", "duisburg", "kommissarisch", "funktion", "leiter", "duisburger", "stadtverwaltung", "mitglied", "vorstands"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["spielwarengro\u00dfhandel", "geb\u00e4ude", "ehemaligen", "bahnhofs", "hamborn", "l\u00e4uft", "oktober", "schirmherrschaft", "duisburger", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["ausstellung", "widerstandsgruppe"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["mahnmal", "monatelanger", "arbeit", "realisiert", "mahnmal", "november", "rahmen", "feierstunde", "duisburger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["stadt", "duisburg", "\u00fcbereignet", "mahnmal", "deportation", "ermordung", "j\u00fcdischen", "kindern", "duisburg", "erinnert"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["bezeichnet", "verwaltungsgliederungsplan", "stadt", "duisburg", "stand", "april", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "duisburg", "juli"], "right_context": ["spd", "untergeordnete", "dienststellen", "untergeordnete", "dienststellen", "untergeordnete", "dienststellen", "untergeordnete", "dienststellen", "untergeordnete"]}, {"mention_text": ["s\u00f6ren", "link"], "left_context": ["wiederaufbau", "mercatorhauses", "diskutiert", "fr\u00fchsommer", "feierlich", "b\u00fcrgerstiftung", "duisburg", "unterst\u00fctzte", "machbarkeitsstudie", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "ott-vogel-haus", "ehemaligen", "bewohner", "ehemaligen", "b\u00fcrgermeister", "duisburg", "benannt", "nebengeb\u00e4ude", "mercatorhauses"]}]}