{"entity_id": "Q1497719", "description_tokens": ["geert", "wilhelm", "mackenroth", "februar", "kiel", "deutscher", "jurist", "politiker", "cdu", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "justiz", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtags", "dezember", "s\u00e4chsischen", "landtag", "nachfolger", "martin", "gillo", "s\u00e4chsischen", "ausl\u00e4nderbeauftragten", "gew\u00e4hlt", "wiederwahl", "erfolgte", "januar", "geert", "mackenroth", "sohn", "soziologen", "bev\u00f6lkerungswissenschaftlers", "statistikers", "gerhard", "mackenroth", "abitur", "studierte", "mackenroth", "universit\u00e4t", "kiel", "t\u00fcbingen", "rechtswissenschaften", "staatsanwalt", "bremen", "generalstaatsanwaltschaft", "freien", "hansestadt", "bremen", "richter", "amtsgericht", "bad", "oldesloe", "direktor", "amtsgerichts", "m\u00f6lln", "schleswig-holsteinischen", "oberlandesgericht", "schleswig", "arbeitete", "vorsitzender", "hauptrichterrates", "justizministerium", "landes", "schleswig-holstein", "blieb", "pr\u00e4sident", "landgerichts", "itzehoe", "mitglied", "richterwahlausschusses", "landtages", "schleswig-holstein", "vorstand", "schleswig-holsteinischen", "richterverbandes", "vorsitzender", "deutschen", "richterbundes", "geert", "mackenroth", "evangelisch", "verheiratet", "kinder", "lebt", "familie", "radebeuler", "stadtteil", "zitzschewig", "mackenroth", "mitglied", "cdu", "august", "mackenroth", "staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "justiz", "dresden", "november", "staatsminister", "justiz", "kabinett", "milbradt", "ernannt", "behielt", "position", "kabinett", "stanislaw", "tillichs", "mackenroth", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "mei\u00dfen", "leitete", "landesfachausschuss", "wirtschaft", "innovation", "partei", "landtagswahl", "sachsen", "erlangte", "mackenroth", "direktmandat", "wahlkreis", "riesa-gro\u00dfenhain", "folgenden", "regierungsbildung", "erneut", "ministeramt", "ber\u00fccksichtigt", "schied", "september", "amt", "mackenroth", "stellvertretender", "vorsitzender", "ausschusses", "wissenschaft", "hochschule", "kultur", "medien", "mitglied", "haushalts-", "finanzausschuss", "vorsitzender", "untersuchungsausschusses", "wahlperiode", "s\u00e4chsischen", "landtages", "m\u00fcll-enquete", "landtagswahl", "sachsen", "gelang", "mackenroth", "direktmandat", "wahlkreis", "mei\u00dfen", "verteidigen", "zog", "erneut", "s\u00e4chsischen", "landtag", "mackenroth", "aktuellen", "legislaturperiode", "mitglied", "petitionsausschuss", "mitglied", "bewertungsausschuss", "s\u00e4chsischen", "landtages", "r\u00fccktrittsank\u00fcndigung", "frank", "kupfer", "mackenroth", "september", "ministerpr\u00e4sidenten", "michael", "kretschmer", "wunschkandidat", "cdu-fraktionsvorsitz", "cdu", "s\u00e4chsischen", "landtag", "vorgestellt", "kampfabstimmung", "september", "christian", "hartmann", "stimmen", "mackenroth", "durchsetzen", "heftige", "kritik", "zog", "mackenroth", "vorsitzender", "deutschen", "richterbundes", "anl\u00e4sslich", "mordfalles", "jakob", "metzler", "andeutete", "k\u00f6nne", "konstellationen", "vorstellen", "androhung", "folter", "strafverfolgungsbeh\u00f6rden", "gerechtfertigt", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "warf", "dresdner", "br\u00fcckenstreits", "gegnern", "waldschl\u00f6\u00dfchenbr\u00fccke", "geistigen", "v\u00e4ter", "denjenigen", "umfeld", "br\u00fcckenbaustelle", "straftaten", "begehen", "sprach", "zusammenhang", "br\u00fccken-dschihadismus", "kritisiert", "sp\u00e4ten", "reaktion", "bekanntwerden", "vorf\u00e4llen", "wests\u00e4chsischen", "jugendstrafvollzugsanstalt", "regis-breitingen", "mai", "jugendlicher", "mith\u00e4ftlingen", "brutal", "gefoltert", "suizid", "aufgefordert", "anschlie\u00dfend", "versuchten", "h\u00e4ftlinge", "erdrosseln", "pressekonferenz", "juli", "erkl\u00e4rte", "mackenroth", "unmittelbar", "fall", "mehrere", "ma\u00dfnahmen", "schutz", "\u00fcbergriffen", "h\u00e4ftlinge", "gegeben", "mackenroth", "folterfall", "erw\u00e4hnt", "monate", "september", "ereignet", "t\u00e4ter", "fall", "erneut", "beteiligt", "zudem", "f\u00e4lle", "suizid", "jugendstrafanstalt", "anl\u00e4sslich", "eskalation", "bautzen", "september", "jungen", "deutschen", "fl\u00fcchtlingen", "lie\u00df", "pressemitteilung", "erkl\u00e4ren", "meinung", "sagen", "demonstrieren", "fl\u00fcchtlingspolitik", "gewalt", "verletzungen", "straftaten", "hass", "rassismus", "gesellschaft", "tolerieren", "wehrhafte", "rechtsstaat", "antworten", "wissen", "geert", "mackenroth", "bekleidet", "folgende", "ehrenamtliche", "t\u00e4tigkeiten", "zudem", "bekleidete", "mackenroth"], "link_data": [{"mention_text": ["geert", "mackenroth"], "left_context": ["sch\u00fclern", "geh\u00f6rte", "karl", "martin", "bolte", "sohn", "s\u00e4chsische", "cdu-landtagsabgeordnete", "ehemalige", "justizminister"], "right_context": ["mackenroths", "soziologischem", "seminar", "kiel", "entstanden", "beitr\u00e4ge", "aktuellen", "sozialpolitischen", "fragen", "u."]}, {"mention_text": ["geert", "mackenroth"], "left_context": ["verden", "pr\u00e4sident", "landgerichts", "osnabr\u00fcck", "april", "arenh\u00f6vel", "vorsitzender", "deutschen", "richterbundes", "l\u00f6ste"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "oberlandesgerichts", "olg", "bremen", "amtierender", "richter", "staatsgerichtshof", "freien", "hansestadt", "bremen"]}, {"mention_text": ["geert", "mackenroth"], "left_context": ["strafanzeigen", "unbekannt", "umfeld", "baustelle", "siehe", "waldschl\u00f6\u00dfchenbr\u00fccke#bauarbeiten", "erhob", "mai", "s\u00e4chsische", "justizminister"], "right_context": ["vorwurf", "gegner", "br\u00fccke", "m\u00fcssten", "frage", "gefallen", "lassen", "geistigen", "v\u00e4ter", "denjenigen"]}, {"mention_text": ["geert", "mackenroth"], "left_context": ["erneut", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "november", "hauser", "s\u00e4chsische", "staatssekret\u00e4rin", "justiz", "amtsvorg\u00e4nger"], "right_context": ["staatsminister", "justiz", "aufstieg", "trat", "hauser", "cdu", "geh\u00f6rte", "kabinetten", "milbradt", "ii"]}, {"mention_text": ["geert", "mackenroth"], "left_context": ["oktober", "platz", "ortsteil", "steintor", "marwa", "el-sherbini", "benannt", "damalige", "s\u00e4chsische", "justizminister"], "right_context": ["sprach", "trag\u00f6die", "mitgef\u00fchl", "gilt", "opfer", "angeh\u00f6rigen", "motiv", "hintergr\u00fcnde", "aufzukl\u00e4ren", "dresden"]}, {"mention_text": ["geert", "mackenroth"], "left_context": ["r\u00fccktritt", "frank", "kupfer", "landtagsfraktion", "cdu", "sachsen", "september", "kampfabstimmung", "nachfolge", "hartmann"], "right_context": ["hartmann", "\u00fcberraschend", "stimmen", "durchsetzen", "landtagswahl", "sachsen", "wahlkreis", "dresden", "prozent", "direktstimmen"]}, {"mention_text": ["mackenroth"], "left_context": ["wahlveranstaltungen", "gespr\u00e4che", "u.", "a.", "s\u00e4chsischen", "landespolitikern", "ministerpr\u00e4sidenten", "tillich", "cdu", "staatsminister"], "right_context": ["cdu", "staatsministerin", "stange", "spd", "landesvorsitzenden", "zastrow", "fdp", "einsatz", "geb\u00e4rdensprachdolmetschern", "zumindest"]}, {"mention_text": ["geert", "mackenroth"], "left_context": ["geschlossen", "stillgelegte", "anstalt", "zur\u00fcckgebaut", "baubeginn", "jugendanstalt", "oktober", "grundsteinlegung", "damaligen", "justizminister"], "right_context": ["erfolgte", "m\u00e4rz", "einweihung", "jugendstrafvollzugsanstalt", "fand", "oktober", "angaben", "jugendstrafvollzugsanstalt", "regis-breitingen", "zust\u00e4ndig"]}, {"mention_text": ["geert", "mackenroth"], "left_context": ["woche", "aufgegriffenen", "asylbewerbern", "bremer", "stra\u00dfe", "dresden", "oktober", "forderte", "s\u00e4chsische", "ausl\u00e4nderbeauftragte"], "right_context": ["blockaden", "geplanten", "asylunterk\u00fcnften", "bezog", "blockaden", "\u00fcbigau", "chemnitz-einsiedel", "asylbewerber", "m\u00fcssten", "winter"]}, {"mention_text": ["geert", "mackenroth"], "left_context": ["station", "bezirksgericht", "dresden", "januar", "vizepr\u00e4sident", "oberlandesgerichts", "dresden", "dezember", "ernannte", "justizminister"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "oberlandesgerichts", "dresden", "dezember", "trat", "ruhestand", "s\u00e4chsische", "landtag", "w\u00e4hlte", "ulrich"]}, {"mention_text": ["geert", "mackenroth"], "left_context": ["funktion", "staatssekret\u00e4rs", "andrea", "fischer", "wirkung", "oktober", "staatssekret\u00e4rin", "ernannt", "ernannte", "justizminister"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsbereich", "s\u00e4chsischen", "justizministeriums", "gewechselten", "fleischmann", "oktober", "wirkung", "oktober", "nachfolge", "j\u00f6rg"]}]}