{"entity_id": "Q14943152", "description_tokens": ["cemile", "giousouf", "\u02c8d\u0292\u025bm\u026al\u025b", "\u02c8ju\u02d0su\u02d0f", "mai", "leverkusen", "deutsch-griechische", "politikerin", "cdu", "muslimische", "cdu-abgeordnete", "deutschen", "bundestag", "giousoufs", "eltern", "stammen", "region", "thrakien", "griechenland", "geh\u00f6ren", "dortigen", "t\u00fcrkischen", "minderheit", "wanderten", "laufe", "gastarbeiteranwerbung", "bundesrepublik", "giousouf", "deutschland", "geboren", "verbrachte", "lebensjahre", "verwandten", "westthrakien", "zog", "deutschland", "besitzt", "deutschen", "griechische", "staatsb\u00fcrgerschaft", "abitur", "studierte", "rheinischen", "friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "politikwissenschaften", "soziologie", "islamwissenschaften", "giousouf", "referentin", "ministerium", "generationen", "familie", "frauen", "integration", "landes", "nordrhein-westfalen", "eingestellt", "arbeitete", "gesch\u00e4ftsstelle", "frauen-", "gleichstellungsministerkonferenz", "schwerpunktthema", "frauen", "zuwanderungsgeschichte", "giousouf", "referentin", "ministerium", "arbeit", "integration", "soziales", "landes", "nordrhein-westfalen", "integrationsabteilung", "t\u00e4tig", "studiums", "engagierte", "giousouf", "deutsch-t\u00fcrkische", "forum", "dtf", "unterorganisation", "cdu", "nordrhein-westfalen", "angeh\u00f6rt", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "dtf", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "repr\u00e4sentierte", "forum", "vorsitzende", "bezirksverband", "aachen", "ferner", "geh\u00f6rte", "giousouf", "cdu-kreis-", "bezirksverband", "aachen", "vorstandsmitglied", "frauen-union", "aktiv", "mitglied", "bezirksvertretung", "aachen-mitte", "sozialausschuss", "stadt", "frauen-union", "nordrhein-westfalen", "wirkt", "giousouf", "arbeitskreis", "frauen", "integration", "zudem", "geh\u00f6rte", "leadership-programm", "bertelsmann-stiftung", "netzwerk", "f\u00fchrungskr\u00e4fte", "migrantenverb\u00e4nden", "giousouf", "mitglied", "bundesnetzwerk", "integration", "bundesgesch\u00e4ftsstelle", "cdu", "deutschlands", "strukturelle", "entwicklung", "zust\u00e4ndig", "geh\u00f6rt", "netzwerk", "integration", "konrad-adenauer-stiftung", "vertritt", "dtf", "steuerungsgruppe", "zukunftsforum", "islam", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "juni", "parteitag", "cdu", "nordrhein-westfalen", "krefeld", "landesvorstand", "cdu", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "delegiertenstimmen", "erzielte", "drittbeste", "ergebnis", "beisitzerin", "bundestagswahl", "giousouf", "kreisvorstand", "cdu", "hagen", "direktkandidatin", "wahlkreis", "hagen", "ennepe-ruhr-kreis", "i", "nominiert", "muslimische", "cdu-direktkandidatin", "bundestag", "wahlkreis", "gewann", "zog", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesliste", "cdu", "bundestag", "deutschen", "bundestag", "mitglied", "ausschuss", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "integrationsbeauftragte", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "fiel", "besuch", "delegation", "islamischen", "gemeinschaft", "milli", "g\u00f6r\u00fcs", "igmg", "giousouf", "hagener", "cdu-kreisgesch\u00e4ftsstelle", "september", "kritisiert", "vertretern", "antisemitisch", "geltenden", "einzelnen", "verfassungsschutz\u00e4mtern", "beobachteten", "organisation", "traf", "erkl\u00e4rte", "treffen", "zeichen", "solidarit\u00e4t", "zuvor", "brandanschl\u00e4ge", "igmg", "betriebene", "moschee", "ver\u00fcbt", "unterst\u00fctzte", "besuch", "ankara", "gemeinsam", "parteikollegen", "oliver", "wittke", "forderung", "t\u00fcrkischen", "pr\u00e4sidenten", "erdo\u011fan", "erdo\u011fan", "kritische", "karikatur", "baden-w\u00fcrttembergischen", "schulb\u00fcchern", "entfernt", "solle", "bezeichnete", "karikatur", "v\u00f6llig", "inakzeptabel", "forderte", "baden-w\u00fcrttembergische", "landesregierung", "angemessen", "entschuldigen", "schulen", "respekt", "v\u00f6lkern", "repr\u00e4sentanten", "vermitteln", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident", "kretschmann", "lehnte", "forderung", "vermutete", "solle", "rechtsstaatsproblemen", "t\u00fcrkei", "abgelenkt", "z\u00e4hlt", "unionsabgeordneten", "cdu", "cdu-abgeordneten", "csu", "csu-abgeordneten", "juli", "gleichgeschlechtliche", "ehe", "gestimmt", "einzug", "deutschen", "bundestag", "schaffte", "giousouf", "listenplatz", "landesliste", "cdu", "nrw", "wahlkreis", "hagen", "ennepe-ruhr-kreis", "i", "direktkandidatin", "antrat", "januar", "giousouf", "vize-chefin", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "berufen", "bestellung", "vereinzelt", "kritisiert", "giousouf", "engen", "kontakt", "t\u00fcrkischen", "nationalisten", "graue", "w\u00f6lfe", "islamisten", "milli", "g\u00f6rus", "erdogan-anh\u00e4ngern", "uetd", "gepflegt", "giousouf", "bestritt", "vorw\u00fcrfe"], "link_data": [{"mention_text": ["cemile", "giousouf"], "left_context": ["federf\u00fchrend", "erarbeiten", "lassen", "wittke", "flog", "anfang", "m\u00e4rz", "gemeinsam", "integrationsbeauftragten", "unionsfraktion"], "right_context": ["nord-irak", "tonnen", "hilfsg\u00fcter", "ruhrgebiet", "\u00fcbergeben", "dreit\u00e4gige", "reise", "bezeichnete", "eindrucksvollste", "bisherigen"]}, {"mention_text": ["cemile", "giousouf"], "left_context": ["abstimmung", "armenien-resolution", "kontraproduktiv", "halte", "wittke", "n\u00e4he", "t\u00fcrkischen", "regierung", "gezeigt", "gemeinsam"], "right_context": ["forderte", "erdo\u011fan", "kritische", "karikatur", "baden-w\u00fcrttembergischen", "schulb\u00fcchern", "entfernen", "baden-w\u00fcrttembergischen", "landesregierung", "abgelehnt"]}, {"mention_text": ["cemile", "giousouf"], "left_context": ["katharina", "gebauer", "kurzen", "t\u00e4tigkeit", "referent", "cdu", "csu-fraktion", "bundestag", "b\u00fcroleiter", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["cdu", "berlin", "wahlkreisb\u00fcro", "hagen", "mitte", "referent", "bundesgesellschaft", "endlagerung", "tiggemann", "freier"]}, {"mention_text": ["cemile", "giousouf"], "left_context": ["anfeindungen", "t\u00fcrkei", "heimatgemeinde", "vaters", "mitb\u00fcrgerschaft", "abgesprochen", "zahlreiche", "morddrohungen", "erhalten", "abgeordnete"], "right_context": ["cdu", "berichtete", "beleidigungen", "eltern", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "meinte", "angriffe", "demokratisch"]}]}