{"entity_id": "Q1510641", "description_tokens": ["gerd", "heinz", "richard", "landsberg", "oktober", "wiesenbronn", "landkreis", "kitzingen", "unterfranken", "deutscher", "verwaltungsjurist", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrendes", "pr\u00e4sidialmitglied", "deutschen", "st\u00e4dte-", "gemeindebundes", "abitur", "wehrdienst", "bundeswehr", "studierte", "landsberg", "rechts-", "politikwissenschaften", "universit\u00e4t", "bonn", "anschlie\u00dfend", "assistent", "dortigen", "institut", "steuerrecht", "r\u00f6misches", "alter", "promoviert", "dissertation", "abgrenzung", "sach-", "rechtsm\u00e4ngeln", "kauf", "arbeitete", "richter", "landgericht", "bonn", "justizministerium", "landes", "nordrhein-westfalen", "landsberg", "referent", "bundesministerium", "justiz", "erstmals", "fragen", "nationalen", "internationalen", "umweltrechts", "ber\u00fchrung", "richter", "oberlandesgericht", "d\u00fcsseldorf", "ernannt", "ernennung", "landsberg", "beigeordneten", "deutschen", "st\u00e4dte-", "gemeindebundes", "dstgb", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "leitung", "bonner", "b\u00fcros", "befasste", "intensiv", "umweltschutz", "kommunaler", "ebene", "landsberg", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "pr\u00e4sidialmitglied", "dstgb", "gew\u00e4hlt", "januar", "f\u00fchrt", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "landsberg", "mitglied", "vorstand", "stiftung", "lesen", "cdu"], "link_data": [{"mention_text": ["gerd", "landsberg"], "left_context": ["warnten", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "csu", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "deutschen", "st\u00e4dte-", "gemeindebundes"], "right_context": ["\u00e4ngste", "sozialen", "unruhen", "sch\u00fcren", "herbeizureden", "bundesau\u00dfenminister", "kanzlerkandidat", "frank-walter", "steinmeier", "bundesarbeitsminister"]}, {"mention_text": ["gerd", "landsberg"], "left_context": ["j\u00e4ger", "pr\u00e4sident", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gemeindetages", "baden-w\u00fcrttemberg", "aufgaben", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "pr\u00e4sidialmitglieds", "nimmt", "januar"], "right_context": ["sprechers", "alexander", "handschuh", "besetzung", "gremien", "orientiert", "votum", "w\u00e4hler", "kommunalwahlen", "einzelnen"]}, {"mention_text": ["gerd", "landsberg"], "left_context": ["jochen", "abr", "frowein", "peter", "h\u00e4berle", "hans-g\u00fcnter", "henneke", "peter", "michael", "huber"], "right_context": ["peter", "michael", "mombaur", "fritz", "ossenb\u00fchl", "klaus", "rennert", "horst", "risse", "edzard"]}, {"mention_text": ["gerd", "landsberg"], "left_context": ["pegida", "afd", "co.", "klar", "gesellschaftliche", "stimmung", "angeheizt", "erschreckenden", "\u00fcbergriffen", "f\u00fchrt"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "deutschen", "st\u00e4dte-", "gemeindebundes", "forderte", "n\u00e4her", "definierte", "versch\u00e4rfung", "strafrechts", "politiker"]}, {"mention_text": ["gerd", "landsberg"], "left_context": ["handeln", "auftrag", "gemeinschaft", "schl\u00e4gt", "bespuckt", "beleidigt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "deutschen", "st\u00e4dte-", "gemeindebundes"], "right_context": ["forderte", "kontext", "ausschreitungen", "stuttgart", "frankfurt", "kommunen", "gr\u00f6\u00dferen", "umfang", "erm\u00e4chtigt", "bestimmte"]}]}