{"entity_id": "Q15117357", "description_tokens": ["katarina", "barley", "\u02c8b\u0251\u02d0li", "november", "k\u00f6ln", "deutsch-britische", "politikerin", "spd", "juristin", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "juli", "abgeordnete", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "vizepr\u00e4sidentin", "zuvor", "juni", "m\u00e4rz", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "september", "m\u00e4rz", "zus\u00e4tzlich", "r\u00fccktritt", "andrea", "nahles", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrende", "bundesministerin", "arbeit", "soziales", "m\u00e4rz", "juni", "bundesministerin", "justiz", "verbraucherschutz", "barley", "tochter", "britischen", "redakteurs", "deutschen", "welle", "deutschen", "\u00e4rztin", "abitur", "gymnasium", "rodenkirchen", "k\u00f6ln", "anschlie\u00dfend", "studierte", "rechtswissenschaften", "philipps-universit\u00e4t", "marburg", "absolvierte", "austauschstudium", "universit\u00e4t", "paris-s\u00fcd", "dipl\u00f4me", "de", "droit", "fran\u00e7ais", "diplom", "franz\u00f6sischen", "rechts", "abschloss", "staatsexamen", "begann", "barley", "bodo", "pieroth", "universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "promotion", "abschloss", "staatsexamen", "rechtsanw\u00e4ltin", "hamburger", "gro\u00dfkanzlei", "medizinrecht", "t\u00e4tig", "bevor", "wissenschaftlichen", "dienst", "landtags", "rheinland-pfalz", "wechselte", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "bundesverfassungsgericht", "renate", "jaeger", "richterin", "landgericht", "trier", "amtsgericht", "wittlich", "wahl", "bundestag", "referentin", "ministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "mainz", "ministern", "heinz", "georg", "bamberger", "jochen", "hartloff", "barley", "mitglied", "landesbeamtenbeirat", "barley", "s\u00f6hne", "juni", "ehe", "niederl\u00e4ndischen", "basketball-trainer", "marco", "van", "berg", "verheiratet", "barley", "alter", "mitglied", "spd", "mitglied", "ortsbeirats", "trier-nord", "geh\u00f6rte", "kreisvorstand", "spd", "trier-saarburg", "kreisvorsitzende", "mitglied", "spd-parteivorstands", "mitglied", "verbandsgemeinderats", "schweich", "r\u00f6mischen", "weinstra\u00dfe", "anfang", "november", "schlug", "damalige", "spd-vorsitzende", "sigmar", "gabriel", "barley", "nachfolgerin", "yasmin", "fahimi", "amt", "generalsekret\u00e4rin", "spd", "barley", "erhielt", "dezember", "spd-bundesparteitag", "delegiertenstimmen", "april", "schlug", "juliane", "seifert", "staatskanzlei", "rheinland-pfalz", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "partei", "womit", "posten", "besetzt", "barley", "vertreterin", "bundes", "mitglied", "zdf-fernsehrat", "bundestagswahl", "direktkandidatin", "bundestagswahlkreis", "trier", "prozent", "erststimmen", "platz", "landesliste", "zog", "bundestag", "spd-bundestagsfraktion", "geh\u00f6rte", "parlamentarischen", "linken", "bundestag", "geh\u00f6rte", "katarina", "barley", "ordentliches", "mitglied", "bundesrichterwahlausschuss", "bundesverfassungsrichterwahlausschuss", "zudem", "stellvertretendes", "mitglied", "rechtsausschuss", "mitglied", "deutsch-britischen", "parlamentariergruppe", "deutschen", "bundestag", "bundestagswahl", "erreichte", "wahlkreis", "prozent", "g\u00fcltigen", "erststimmen", "unterlag", "cdu-kandidaten", "andreas", "steier", "platz", "landesliste", "zog", "erneut", "bundestag", "wahl", "europ\u00e4ische", "parlament", "erkl\u00e4rte", "bundestagspr\u00e4sidenten", "ablauf", "juli", "mitgliedschaft", "deutschen", "bundestag", "verzichten", "nachr\u00fcckerin", "isabel", "mackensen", "juni", "barley", "bundesfamilienministerin", "berufen", "posten", "spd-generalsekret\u00e4rin", "trat", "nachfolge", "manuela", "schwesig", "r\u00fccktritt", "erwin", "sellerings", "ministerpr\u00e4sidentin", "mecklenburg-vorpommern", "september", "\u00fcbernahm", "barley", "zus\u00e4tzlich", "kommissarisch", "leitung", "bundesministeriums", "arbeit", "soziales", "parteikollegin", "andrea", "nahles", "zuvor", "fraktionsvorsitzenden", "spd-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "barley", "f\u00fchrte", "amtsgesch\u00e4fte", "vereidigung", "bundeskabinettes", "m\u00e4rz", "m\u00e4rz", "katarina", "barley", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundesministerin", "justiz", "verbraucherschutz", "kabinett", "merkel", "iv", "ernannt", "oktober", "nominierte", "spd-parteipr\u00e4sidium", "barley", "gemeinsam", "udo", "bullmann", "einstimmig", "spitzenkandidatin", "bevorstehende", "europawahl", "europaparlament", "gew\u00e4hlt", "k\u00fcndigte", "unabh\u00e4ngig", "ausgang", "wahl", "ministeramt", "niederzulegen", "juni", "amt", "bundesjustizministerin", "entlassen", "folgte", "christine", "lambrecht", "amt", "mandat", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "trat", "barley", "konstituierung", "juli", "tags", "parlament", "vizepr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "geh\u00f6rt", "ausschuss", "b\u00fcrgerliche", "freiheiten", "justiz", "inneres", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "ausw\u00e4rtige", "angelegenheiten", "stellvertretendes", "mitglied", "barley", "bef\u00fcrwortet", "umstrittene", "eu-urheberrechtsreform", "upload-filter", "artikel", "leistungsschutzrecht", "artikel", "enth\u00e4lt", "eu-urheberrechtsreform", "protestieren", "u.", "a.", "zahlreiche", "wissenschaftler", "internet-pioniere", "b\u00fcrgerrechtsorganisationen", "wirtschaftsverb\u00e4nde", "internet-experten", "parteien", "digitalpolitiker", "spd", "millionen", "b\u00fcrger", "petition", "barley", "stimmte", "februar", "eu-ministerrat", "verantwortliche", "deutsche", "justizministerin", "reform", "barley", "reform", "kabinett", "bundesregierung", "zugestimmt", "deutschland", "kreis", "eu-staaten", "enthalten", "fall", "n\u00f6tige", "mehrheit", "zustande", "gekommen", "stimmte", "entgegen", "vereinbarten", "koalitionsvertrag", "eu-parlament", "urheberrechtsreform", "m\u00e4rz", "zugestimmt", "empfahl", "barley", "mitgliedern", "bundeskabinetts", "deutschland", "eu-richtlinie", "abschlie\u00dfenden", "abstimmung", "rat", "europ\u00e4ischen", "union", "april", "zustimmen", "justizministerin", "inkonsequentes", "handeln", "vorgeworfen", "upload-filter", "positioniert", "dennoch", "richtlinie", "artikel", "sicht", "vieler", "experten", "upload-filter", "umsetzbar", "einsetzte", "barley", "geriet", "kritik", "spitzenkandidatin", "europawahl", "deutschland", "interview", "kritikern", "propagandaorgan", "putins", "bezeichneten", "tv-sender", "rt", "deutsch", "interview", "stellte", "katarina", "barley", "bezug", "ungarischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "viktor", "orba\u0144", "fest", "finanziell", "aushungern", "braucht", "geld", "wort", "aushungern", "l\u00f6ste", "kritik", "ungarn", "polen", "f\u00fchrte", "antrag", "abberufung", "barleys", "vize-pr\u00e4sidentin", "europaparlaments"], "link_data": [{"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["streichung", "tages", "schaffen", "g\u00f6nnerhaften", "m\u00e4rz", "frauentag", "menschen", "frauen", "m\u00e4nner", "bundesfrauenministerin"], "right_context": ["betont", "frauenrechte", "menschenrechte", "feiert", "100-j\u00e4hrige", "jubil\u00e4um", "deutschen", "frauenwahlrechts", "siehe", "frauenstimmrechtsbewegung"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["schwerin", "trat", "schwesig", "juni", "amt", "ausscheiden", "manuela", "schwesig", "bisherige", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["bundesministerin", "berufen", "kabinett", "merkel", "iv", "wechselte", "justizministerium", "wechsel", "katarina", "barley"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["burkhard", "lischka", "erkl\u00e4rte", "vorgesehene", "unterbringung", "abschiebeh\u00e4ftlingen", "normalen", "gef\u00e4ngnissen", "rechtlich", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["lehnte", "aufhebung", "trennung", "abschiebe-", "strafhaft", "getrennte", "unterbringung", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof", "vorgeschrieben"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["b\u00fcrgerliche", "gesetzbuch", "verlagern", "aufgrund", "erheblicher", "proteste", "referentenentwurf", "termin", "bmjv", "justizministerin"], "right_context": ["diskutiert", "anschlie\u00dfend", "verfolgt", "interessenverb\u00e4nden", "besteht", "verdacht", "bundesinnenministerium", "referentenentwurf", "m\u00f6glichkeit", "45b"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["parlamentes", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "m\u00e4rz", "juni", "vorsitzender", "s&d-fraktion", "gemeinsam", "damaligen", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spitzenkandidat", "spd", "europawahl", "legislaturperiode", "koordinator", "fraktion", "ausschuss", "entwicklung", "bullmann", "studierte"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["bilden", "vorsitz", "vertretungsberechtigt", "vereinsjahr", "setzt", "vorstand", "folgt", "nationale", "kuratorium", "bilden"], "right_context": ["david", "mcallister", "hans-gert", "p\u00f6ttering", "andr\u00e9", "schmitz", "michaele", "schreyer", "zentrale", "element"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["senioren", "frauen", "jugend", "\u00fcbernahm", "lambrecht", "mai", "ressort", "f\u00fchrt", "bundesministerien", "nachfolgerin"], "right_context": ["bundesjustizministerin", "wechsels", "mehrerer", "mitarbeiter", "ministeriums", "kritik", "ge\u00fcbt", "oktober", "stellte", "wesentliche"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["ehemalige", "heimkinder", "betroffen", "u.", "a.", "sexuellen", "kindesmissbrauch", "einrichtungen", "erfahren", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "plant", "entsch\u00e4digungen", "erleichtern", "antragsfristen", "streichen", "gesetzgebend", "initiative", "gegenw\u00e4rtig", "august"]}, {"mention_text": ["katarina", "barleys"], "left_context": ["martin", "schulz", "heil", "juni", "erneut", "generalsekret\u00e4r", "berufen", "heil", "trat", "nachfolge"], "right_context": ["bundesfamilienministerin", "kabinett", "wechselte", "bundestagswahl", "fungierte", "erneut", "kurzfristig", "wahlkampfmanager", "prozent", "unterboten"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["sch\u00fclern", "geh\u00f6ren", "thorsten", "kingreen", "christoph", "g\u00f6risch", "bernd", "j.", "hartmann", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "promovierte", "ebenfalls", "pieroth", "gemeinsam", "bernhard", "schlink", "verfasstes", "lehrbuch", "grundrechten"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["buchs", "erneut", "besucht", "buch", "organisierte", "gespr\u00e4ch", "stadtbewohnern", "damaligen", "spd-kandidatin", "europawahl"], "right_context": ["f\u00fchrte", "gespr\u00e4che", "afd-lokalpolitikern", "bewohnern", "fl\u00fcchtlingsunterkunft", "uslar", "buch", "lediglich", "schild", "aufschrift"]}, {"mention_text": ["katharina", "barley"], "left_context": ["landrat", "landkreises", "trier-saarburg", "gewann", "wahl", "herbst", "u.", "a.", "spd", "nominierte"], "right_context": ["wiederwahl", "wahlgang", "gegenkandidaten", "wiedergew\u00e4hlt", "wahl", "september", "juni", "cdu", "nominiert", "stichwahl"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["bundesfamilienministerium", "juli", "distanzierte", "vorherigen", "unterst\u00fctzung", "workshops", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "ministerin"], "right_context": ["versprach", "antwort", "ahadis", "brief", "schuld", "wachsenden", "einfluss", "partei", "alternative", "deutschland"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["konflikts", "bundesanzeiger", "verlag", "portal", "inhalten", "bundesgesetzblatts", "frei", "internet", "damalige", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["frankfurter", "zeitung", "verk\u00fcndung", "gesetzen", "verordnungen", "bundes", "elektronisch", "erfolgen", "solle", "b\u00fcrgerportal"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["bundeswirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "forschungsministerin", "anja", "karliczek", "justizministerin"], "right_context": ["verkehrsminister", "andreas", "scheuer", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "markus", "s\u00f6der", "kongress", "teilnehmer", "diskutierten"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["brandenburg", "harald", "sempf", "geywitz", "eignung", "parteivorsitz", "abgesprochen", "solidarisierten", "mehrere", "spd-spitzenpolitiker"], "right_context": ["sawsan", "chebli", "hubertus", "heil", "geywitz", "jusos", "brandenburg", "forderten", "sempfs", "r\u00fccktritt"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["steg", "april", "angebrachte", "name", "ironisch", "gemeint", "bezieht", "nutzung", "politiker", "namensschild"], "right_context": ["thomas", "oppermann", "beisein", "michelle", "m\u00fcntefering", "medienwirksam", "angeschraubt", "stege", "bundeskanzleramt", "kanzlergarten"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["ursula", "groden-kranich", "cdu", "stimmen", "erlangte", "platz", "landesliste", "stand", "eigentlich", "juli"], "right_context": ["bundestag", "nachger\u00fcckt", "verzicht", "zog", "stattdessen", "platzierte", "isabel", "mackensen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["bundesfrauenministerin", "manuela", "schwesig", "\u00fcbergeben", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlicht", "zudem", "informierte", "nachfolgende", "bundesfrauenministerin"], "right_context": ["bundestag", "gleichstellungsbericht", "regierungsbefragung", "bundesrat", "gleichstellungsbericht", "bundesregierung", "september", "kenntnis", "gleichstellungsbericht", "setzt"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["project", "annett", "renneberg", "spacegirls", "ji\u0159\u00ed", "buben\u00ed\u010dek", "mitwirkende", "preisverleihung", "u.", "a."], "right_context": ["andrea", "timmesfeld", "christian", "kipper", "gerhard", "timm", "cacau", "marie-luise", "marjan", "harald"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["rahmen", "corona-pandemie", "bot", "genutzt", "veranstaltungsreihe", "jura(-studium", "leben", "gerufen", "rahmen", "veranstaltungen"], "right_context": ["ard-rechtsredaktion", "frank", "br\u00e4utigam", "philipp", "amthor", "durchgef\u00fchrt", "juni", "juli", "veranstaltete", "verein"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["beh\u00f6rde", "justiz", "gleichstellung", "kabinett", "merkel", "iii", "januar", "staatssekret\u00e4r", "manuela", "schwesig"], "right_context": ["bundesfamilienministerium", "vertrat", "freie", "hansestadt", "hamburg", "klage", "bundesregierung", "einf\u00fchrung", "betreuungsgeldes", "kleinkinder"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["notwendig", "w\u00e4ren", "september", "trat", "spd", "oktober", "interview", "zuvor", "damaligen", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["aussichtsreicher", "listenplatz", "bundestagswahl", "aussicht", "gestellt", "mai", "trat", "spd", "lauer", "spd-austritt"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["ehemalige", "heimkinder", "betroffen", "u.", "a.", "sexuellen", "kindesmissbrauch", "einrichtungen", "erfahren", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "plant", "entsch\u00e4digungen", "erleichtern", "antragsfristen", "streichen", "gesetzgebend", "initiative", "gegenw\u00e4rtig", "august"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["ehemalige", "heimkinder", "betroffen", "u.", "a.", "sexuellen", "kindesmissbrauch", "einrichtungen", "erfahren", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "plant", "entsch\u00e4digungen", "erleichtern", "antragsfristen", "streichen", "gesetzgebend", "initiative", "gegenw\u00e4rtig", "august"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["van", "bergs", "r\u00fcckkehr", "traineramt", "van", "berg", "juni", "deutschen", "spd-politikerin", "europaabgeordneten"], "right_context": ["verheiratet"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["weitzel", "mehmet", "kurtulu\u015f", "moritz", "zielke", "eckart", "hirschhausen", "thomas", "geisel", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["ferner", "erfuhr", "projekt", "regelm\u00e4\u00dfige", "begleitung", "kika", "kinderkanal", "ard", "zdf", "schokofair-projekt"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["geplanten", "reform", "streichen", "februar", "millionen", "mal", "mitgezeichnete", "petition", "initiatoren", "justizministerin"], "right_context": ["spd", "\u00fcbergeben", "m\u00e4rz", "\u00fcbergaben", "stra\u00dfburg", "youtuber", "mehreren", "europ\u00e4ischen", "l\u00e4ndern", "petition"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["ehemalige", "heimkinder", "betroffen", "u.", "a.", "sexuellen", "kindesmissbrauch", "einrichtungen", "erfahren", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "plante", "entsch\u00e4digungen", "erleichtern", "antragsfristen", "streichen", "august", "abschlussbericht", "fonds", "heimerziehung"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["spahn", "koalition", "angestrebt", "spd-fraktionsvorsitzende", "thomas", "oppermann", "lehnte", "januar", "damalige", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["spd", "wolle", "fortf\u00fchrung", "koalition", "koalition", "afd", "lehnten", "legislaturperiode", "bundestag", "vertretenen"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["mecklenburg-vorpommern", "amt", "ministerpr\u00e4sidentin", "erwin", "sellering", "\u00fcbernehmen", "nachfolgerin", "bisherige", "generalsekret\u00e4rin", "spd"], "right_context": ["september", "schied", "arbeitsministerin", "andrea", "nahles", "kabinett", "neugew\u00e4hlten", "bundestag", "spd-fraktionsvorsitz", "\u00fcbernehmen"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["investigativen", "journalismus", "correctiv-redaktion", "ver\u00f6ffentlichte", "dezember", "offenen", "brief", "namentlich", "damalige", "justizministerin"], "right_context": ["finanzminister", "olaf", "scholz", "mal", "paragraph", "uwg", "journalisten", "angewendet", "hie\u00df", "mitte"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["u.", "a.", "haftzonen", "gefl\u00fcchtete", "distanzierte", "klar", "nachfolgerin", "dezember", "spd-bundesparteitag", "berlin"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "januar", "wechselte", "fahimi", "staatssekret\u00e4rin", "bundesarbeitsministerium", "ministerin", "andrea", "nahles", "spd"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["halbjahr", "legislaturperiode", "streitig", "federf\u00fchrende", "bundesministerium", "justiz", "verbraucherschutz", "zeitpunkt", "leitung", "dr."], "right_context": ["holte", "zahlreiche", "stellungnahmen", "referentenentwurf", "zwecks", "eruierung", "umsetzungsbedarfs", "rl", "eu", "akademischen"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["kleinfamilie", "vater", "mutter", "ziegen", "november", "warf", "brandner", "rede", "bundestag", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["zwielichtigen", "dubiosen", "internationalistischen", "strippenzieher", "getroffen", "womit", "brandner", "unternehmer", "philanthropen", "george"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["\u00fcberall", "bescheinigte", "reportern", "hochprofessionell", "verhalten", "aktion", "rechtfertigender", "eingriff", "pressefreiheit", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["bezeichnete", "details", "besorgniserregend", "forderte", "rasche", "aufkl\u00e4rung", "hob", "wert", "pressefreiheit", "hervor"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["ehemalige", "heimkinder", "betroffen", "u.", "a.", "sexuellen", "kindesmissbrauch", "einrichtungen", "erfahren", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "plant", "entsch\u00e4digungen", "erleichtern", "antragsfristen", "streichen", "gesetzgebend", "initiative", "gegenw\u00e4rtig", "august"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["microsoft", "intel", "acer", "gespendet", "schulungen", "lehren", "eltern", "geleitet", "sozialdemokratische", "politikerin"], "right_context": ["ehemalige", "bundestagsabgeordnete", "martin", "d\u00f6rmann", "zweifache", "hochsprung-olympiasiegerin", "ulrike", "nasse-meyfarth", "gymnasium", "rodenkirchen"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["damaligen", "us-pr\u00e4sidenten", "barack", "obama", "aufgabe", "leserpreis", "manuela", "schwesig", "\u00fcberreicht", "\u00fcbergab"], "right_context": ["\u00fcbergab", "erstmals", "familienministerin", "franziska", "giffey", "leserpreistr\u00e4gerinnen", "sonder-", "ehrenpreise", "ehrenamtliche", "arbeit"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["oberb\u00f6rsch", "ehrenpr\u00e4sidenten", "ernannt", "selben", "fuhr", "damalige", "spd", "generalsekret\u00e4rin", "sp\u00e4tere", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["festwagen", "fidelen", "zunftbr\u00fcder", "schusterjungenkost\u00fcm", "b\u00fcrgermeisterin", "elfi", "scho-antwerpes", "wagen", "zunftbr\u00fcder", "begr\u00fc\u00dft"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["politische", "planung", "gesellschaftliche", "analysen", "staatskanzlei", "landes", "rheinland-pfalz", "april", "vorschlag", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["spd-parteivorstand", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "partei", "gew\u00e4hlt", "mitte", "mai", "trat", "posten", "oktober", "legte"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["\u00fcberarbeiteten", "initiatoren", "charta", "komplett", "version", "winter", "angek\u00fcndigt", "april", "beisein", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["pr\u00e4sentiert", "angek\u00fcndigt", "\u00fcberarbeitete", "fassung", "digitalcharta", "diskussion", "parlament", "europ\u00e4ischen", "union", "\u00fcberreichen"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["umweltministerin", "barbara", "hendricks", "familienministerin", "manuela", "schwesig", "fraktionsvorsitzenden", "thomas", "oppermann", "generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "wirtschaftsministerium", "matthias", "machnig", "bundestagsabgeordneten", "hubertus", "heil", "treffen", "organisiert"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["jungen", "union", "mittelstandsvereinigung", "steier", "gewann", "bundestagswahl", "direktmandat", "wahlkreis", "trier", "spd-kandidatin"], "right_context": ["bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "steier", "deutschen", "bundestag", "ordentliches", "mitglied"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["homophob", "trat", "h\u00f6chst", "hinweis", "homosexuelle", "freunde", "entgegen", "befragung", "bundesregierung", "familienministerin"], "right_context": ["lehnte", "h\u00f6chst", "januar", "elterngeld", "plus", "ma\u00dfnahme", "menschen", "anspruch", "nehmen", "befriedigung"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["leitungsstabs", "b\u00fcros", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "bundesministerin", "manuela", "schwesig"], "right_context": ["august", "mecklenburg-vorpommerns", "ministerpr\u00e4sidentin", "manuela", "schwesig", "staatssekret\u00e4rin", "bundesangelegenheiten", "bevollm\u00e4chtigte", "landes", "mecklenburg-vorpommern"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["andrea", "nahles", "spd", "chefverhandler", "annegret", "kramp-karrenbauer", "cdu", "angelika", "niebler", "csu"], "right_context": ["spd", "chefverhandler", "michael", "kretschmer", "cdu", "stephan", "m\u00fcller", "csu", "manuela", "schwesig"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["dezember", "dezember", "b\u00fcroleiterin", "spd-generalsekret\u00e4rin", "bzw.", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend"], "right_context": ["dezember", "april", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "spd", "anschlie\u00dfend", "leiterin", "antidiskriminierungsstelle", "bundes", "ernennung", "klage"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["wanderausstellung", "konzipiert", "bahnh\u00f6fen", "deutschen", "bahn", "gezeigt", "vorwort", "ausstellungskatalog", "erl\u00e4uterte", "bundesministerin"], "right_context": ["ausstellung", "zeige", "au\u00dfergew\u00f6hnliche", "lebenswege", "pionierarbeiten", "wissenschaftlichen", "kulturellen", "leistungen", "lesbischen", "schwulen"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["follower", "aktivistischen", "bereich", "gleichtaten", "mittlerweile", "projekt", "u.", "a.", "heiko", "maas"], "right_context": ["robert", "habeck", "unterst\u00fctzt", "breite", "wahrnehmung", "erlangte", "hashtag", "mesut-\u00f6zil-rassismusdebatte", "schwere", "vorw\u00fcrfe"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["einf\u00fchrung", "musterfeststellungsklage", "vielzahl", "gleichartig", "gesch\u00e4digter", "verbraucher", "dieselskandal", "gesetz", "zusammenhang", "verbraucherschutz-ministerin"], "right_context": ["gesch\u00e4digten", "verbrauchern", "m\u00f6glichkeit", "bieten", "finanziellen", "aufwand", "anspr\u00fcche", "volkswagen", "durchzusetzen", "hierbei"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["meldungen", "twitter", "thema", "socialbots", "gestammt", "studie", "medien", "fakt", "pr\u00e4sentiert", "justizministerin"], "right_context": ["aufgegriffen", "experten", "bestritten", "einsch\u00e4tzung", "beklagten", "mangelhafte", "methodik", "botswatch-studie", "f\u00fchrungspersonal", "botswatch"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["unternehmerin", "bozoma", "saint", "john", "gr\u00fcnder", "app", "headspace", "andy", "puddicombe", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["vice", "president", "bowen", "zhou", "darts-legende", "phil", "taylor", "moderator", "joko", "winterscheidt"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["verurteilte", "pr\u00fcgelangriffe", "laut", "sprecherin", "bottrop", "best\u00fcrzung", "kenntnis", "genommen", "wandte", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["versch\u00e4rfungen", "regeln", "abschiebungen", "straff\u00e4lliger", "ausl\u00e4nder", "pl\u00e4dierte", "konsequente", "anwendung", "gesetzen", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["angriff", "demokratie", "weshalb", "lohne", "nachzudenken", "angriffe", "besonderer", "strenge", "reagieren", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["schlug", "verbandsklage", "betroffenen", "musterfeststellungsklage", "unternehmen", "twitter", "facebook", "leiter", "sicherheitsabteilung", "deutschen"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["partei", "zeigt", "solidarisch", "fff-demonstranten", "ver\u00f6ffentlichte", "februar", "entschuldigungsschreiben", "sch\u00fcler", "twitter", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "m\u00e4rz", "proteste", "sch\u00fclerinnen", "sch\u00fcler", "freitag", "freitag", "zukunft", "stra\u00dfe", "verdienen"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["sozialdemokraten", "rechtsausschuss", "bundestags", "abstimmung", "folgetag", "womit", "entscheidung", "eu-rat", "beschluss", "justizministerin"], "right_context": ["empfahl", "mitgliedern", "kabinetts", "merkel", "iv", "urheberrechtsreform", "stimmen", "protokollnotiz", "hinzuzuf\u00fcgen", "zahlreiche"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["union", "zuzustimmen", "koalitionspartner", "widerspruch", "eingelegt", "bundesregierung", "hingegen", "enthalten", "federf\u00fchrende", "bundesministerin"], "right_context": ["spd", "verteidigte", "anschlie\u00dfend", "entscheidung", "wikimedia", "foundation", "setzte", "durchsetzung", "urheberrecht", "upload-filter"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["geplanten", "reform", "streichen", "februar", "millionen", "mal", "mitgezeichnete", "petition", "initiatoren", "justizministerin"], "right_context": ["spd", "\u00fcbergeben", "m\u00e4rz", "\u00fcbergaben", "stra\u00dfburg", "youtuber", "mehreren", "europ\u00e4ischen", "l\u00e4ndern", "petition"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "rosa", "gr\u00fcnstein", "helmut", "zilliges", "kuratorium", "geh\u00f6ren", "andreas", "stoch", "vorsitzender"], "right_context": ["klaus", "beyme", "herta", "d\u00e4ubler-gmelin", "siegmar", "mosdorf", "edzard", "reuter", "wolfgang", "thierse"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["erhalten", "junge", "m\u00e4nner", "h\u00e4ufig", "riskant", "eingestuft", "folge", "projekts", "forderte", "bundesverbraucherschutzministerin"], "right_context": ["transparenz", "wirtschaftsauskunfteien", "schufa"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["hinsicht", "widerw\u00e4rtig", "festnahme", "mutma\u00dflichen", "t\u00e4ters", "erg\u00e4nzte", "sprache", "verroht", "straftat", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "generalbundesanwalt", "ermittlungen", "\u00fcbernommen", "lehre", "mordserie", "nsu", "rechtsextreme", "motive", "straftaten"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["stimmen", "johannes", "steiniger", "cdu", "erhielt", "juli", "r\u00fcckte", "elfte", "spd-landesliste", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["bundestag", "europ\u00e4ische", "parlament", "gewechselt", "platzierte", "carsten", "k\u00fchl", "zuvor", "mandat", "verzichtet"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["gegeben", "trilogverhandlungen", "februar", "inzwischen", "millionen", "unterschriften", "angewachsene", "petition", "deutschen", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "gleichzeitig", "haupts\u00e4chlich", "digital", "gef\u00fchrte", "kampagne", "stra\u00dfe", "verlegt", "februar", "demonstrierten"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["fechner", "vorwurf", "bundesregierung", "\u00e4u\u00dfere", "eindeutig", "islam", "scharia", "gegenbeispiel", "zitiert", "bundesjustizministerin"], "right_context": ["spd", "interview", "klar", "ausgesprochen", "staat", "setze", "zeige", "antrag", "afd-fraktion", "vollkommen"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["unterst\u00fctzt", "kan\u00e4le", "lidiro", "dattelt\u00e4ter", "zudem", "mitbegr\u00fcndete", "verlag", "community", "editions", "\u00fcbergab"], "right_context": ["zeitpunkt", "erfolgreichste", "online-petition", "titel", "wissenschaft", "beste", "petition", "millionen", "nutzern", "unterzeichnet"]}, {"mention_text": ["katarina", "barley"], "left_context": ["rechtschreibung", "empfehlen", "beobachtet", "weiterhin", "gebrauch", "details", "mitte", "empfiehlt", "deutsche", "justizministerin"], "right_context": ["spd", "aufnahme", "gendersternchens", "duden", "freue", "ver\u00e4nderung", "beitr\u00e4gt", "unseren", "blick", "formen"]}]}