{"entity_id": "Q15391948", "description_tokens": ["johanna", "uekermann", "september", "straubing", "deutsche", "politikerin", "spd", "dezember", "november", "bundesvorsitzende", "jusos", "mai", "stellvertretende", "vorsitzende", "bayernspd", "dezember", "geh\u00f6rt", "spd-parteivorstand", "dezember", "parteipr\u00e4sidium", "uekermann", "bayerischen", "straubing", "tochter", "sozialdemokratischen", "lehrerehepaares", "geboren", "wuchs", "nahegelegenen", "mitterfels", "abitur", "anton-bruckner-gymnasium", "straubing", "begann", "studium", "politikwissenschaft", "soziologie", "kulturgeographie", "julius-maximilians-universit\u00e4t", "w\u00fcrzburg", "magistra", "artium", "abschloss", "universit\u00e4t", "genf", "absolvierte", "auslandssemester", "mitglied", "juso-hochschulgruppe", "gew-hochschulgruppe", "geh\u00f6rte", "sprecherrat", "studentische", "frauenbeauftragte", "mitarbeiterin", "bundestagsabgeordneten", "axel", "sch\u00e4fer", "arbeitet", "gewerkschaftssekret\u00e4rin", "evg", "trat", "uekermann", "jusos", "kandidierte", "alter", "kreistag", "landkreis", "straubing-bogen", "spd-kreisvorstand", "gew\u00e4hlt", "stellvertretende", "landesvorsitzende", "bayerischen", "jusos", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "kandidierte", "erstmals", "deutschen", "bundestag", "erreichte", "bundestagswahlkreis", "straubing", "csu-kandidaten", "alois", "rainer", "stimmenanteil", "prozent", "juso-bundeskongress", "dezember", "n\u00fcrnberg", "setzte", "stimmen", "ehemaligen", "hamburger", "juso-vorsitzenden", "hauke", "wagner", "womit", "amt", "bundesvorsitzenden", "sascha", "vogt", "\u00fcbernahm", "erneut", "angetreten", "kommunalwahl", "m\u00e4rz", "einzelergebnis", "liste", "deutlichem", "vorsprung", "langj\u00e4hrigen", "fraktionsvorsitzenden", "heinz", "uekermann", "vater", "kreistag", "straubing-bogen", "gew\u00e4hlt", "november", "johanna", "uekermann", "prozent", "zustimmung", "juso-vorsitzende", "best\u00e4tigt", "uekermanns", "verh\u00e4ltnis", "ehemaligen", "spd-parteivorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "galt", "gespannt", "stellte", "spd-linie", "griechenlandkrise", "vorratsdatenspeicherung", "freihandelsabkommen", "ttip", "pers\u00f6nlichen", "angriffen", "gabriel", "hielt", "gabriel", "bundesparteitag", "spd", "\u00f6ffentlich", "schulnote", "minus", "verpasst", "entschieden", "bundeskongress", "jusos", "november", "bremen", "besuchen", "thomas", "oppermann", "bezeichnete", "uekermann", "zusammenhang", "konsequent", "unsolidarisch", "wirklichkeitsfern", "johannes", "kahrs", "twitterte", "bescheuerte", "uekermann", "stiftet", "unheil", "dezember", "unternahm", "uekermann", "stern", "vorsto\u00df", "bereinigung", "konflikts", "kl\u00e4rendes", "gespr\u00e4ch", "sigmar", "gabriel", "freuen", "differenzen", "ausr\u00e4umen", "bereit", "hoffe", "vertreter", "linken", "fl\u00fcgels", "warfen", "uekermann", "nachwuchsorganisation", "art", "institutionellen", "daueropposition", "spd", "f\u00fchren", "dezember", "scheiterte", "trotz", "unterst\u00fctzung", "landesvorsitzenden", "florian", "pronold", "versuch", "uekermann", "aussichtsreichen", "listenplatz", "bundestagswahl", "erreichen", "regionalen", "verteilung", "listenpl\u00e4tze", "lag", "heimatverband", "niederbayern", "zuvor", "proporz", "lag", "mai", "parteitag", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "spd", "bayern", "gew\u00e4hlt", "februar", "landesparteitag", "april", "wiederwahl", "stellen", "uekermann", "k\u00fcndigte", "oktober", "juso-bundeskongress", "november", "erneut", "bundesvorsitz", "kandidieren", "angebot", "spd-vorsitzenden", "martin", "schulz", "bundestagswahl", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "generalsekret\u00e4r", "lars", "klingbeil", "berliner", "parteizentrale", "wirken", "lehnte", "oktober", "stattdessen", "kandidierte", "spd-bundesparteitag", "dezember", "sitz", "parteivorstand", "erneuerungsprozess", "spd", "mitzugestalten", "wahl", "beisitzerin", "spd-parteivorstand", "parteitag", "dezember", "vorstand", "dezember", "parteipr\u00e4sidium", "gew\u00e4hlt", "uekermann", "sprach", "sparma\u00dfnahmen", "konsolidierung", "haushalte", "forderte", "stattdessen", "investitionen", "eurokrise", "bew\u00e4ltigen", "schuldenkrise", "staatseinnahmekrise", "pl\u00e4dierte", "gleichen", "anhebung", "spitzensteuersatzes", "kurswechsel", "europapolitik", "sicht", "europa", "banken", "gro\u00dfverdiener", "sparpakete", "jugendarbeitslosigkeit", "bilde", "lehnte", "bundestagswahl", "koalitionsvertrag", "cdu/csu", "favorisierte", "neuwahlen", "ziel", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "uekermann", "bayerischen", "juso-landesverband", "einsch\u00e4tzung", "taz-bundestagskorrespondentin", "anja", "maier", "linken", "traditionalisten-lager", "gleichwohl", "partei", "reformieren", "ver\u00e4ndern", "beides", "stra\u00dfe", "gremien", "spd", "gewicht", "jusos", "zunehmen", "ansicht", "bundestagswahlkampf", "aussichtsreiche", "listenpl\u00e4tze", "erhalten", "trat", "wahl", "bundestag", "aussichtslosen", "listenplatz", "pers\u00f6nlichen", "leitsatz", "w\u00e4hlte", "ber\u00fchmte", "zitat", "rosa", "luxemburg", "bewegt", "sp\u00fcrt", "fesseln", "wahl", "juso-bundesvorsitzenden", "sprach", "erneut", "koalition", "bund", "kritisierte", "frauenpolitik", "familienpolitik", "reduziert", "bundestagswahlkampf", "paar", "monate", "zuvor", "kettete", "demonstrativ", "herd", "betreuungsgeld", "protestieren", "h\u00f6hepunkt", "fl\u00fcchtlingskrise", "herbst", "forderte", "steuererh\u00f6hungen", "h\u00f6here", "einkommen", "gestiegenen", "kosten", "bew\u00e4ltigen", "langfristige", "finanzierung", "fl\u00fcchtlingsausgaben", "finden", "sinnvoll", "steuern", "erh\u00f6hen", "schultern", "westdeutschen", "zeitung", "februar", "johanna", "uekermann", "juso-chefin", "abschiebungen", "migranten", "bleibeperspektive", "ausgesprochen", "blick", "spd-forderungen", "ausl\u00e4nder", "konsequent", "abzuschieben", "uekermann", "interview", "welt", "zudem", "bleiben", "k\u00f6nnten", "jusos", "globales", "migration", "bundestagswahl", "sprach", "erneute", "koalition"], "link_data": [{"mention_text": ["johanna", "uekermann"], "left_context": ["bundesvorstands", "kontrolliert", "bundesvorsitzende", "januar", "jessica", "rosenthal", "vorg\u00e4nger", "kevin", "k\u00fchnert", "amt"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "jusos", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "politischen", "jugendverbandes", "young", "european", "socialists", "internationalen"]}, {"mention_text": ["johanna", "uekermann"], "left_context": ["vogt", "jan", "b\u00f6ning", "erneut", "antreten", "posten", "vorsitzes", "kandidaturen", "bisherige", "stellvertreterin"], "right_context": ["bayern", "tradis", "hauke", "wagner", "ehemaliger", "juso-landesvorsitzender", "hamburg", "pragmatische", "linke", "bewarben"]}, {"mention_text": ["johanna", "uekermann"], "left_context": ["csu", "positioniert", "jusos", "positionierten", "ttip", "vorratsdatenspeicherung", "europ\u00e4ische", "austerit\u00e4tspolitik", "juso-bundeskongress", "bremen"], "right_context": ["gegenkandidaten", "prozent", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "bundestagswahlkampf", "organisierten", "jusos", "jugendkampagne", "brachten", "forderungen"]}, {"mention_text": ["johanna", "uekermann"], "left_context": ["gemeinschaft", "kommunalpolitik", "sgk", "metropolregion", "nordwest", "sprecher", "gew\u00e4hlt", "november", "initiierte", "gemeinsam"], "right_context": ["ralf", "stegner", "neues", "b\u00fcndnis", "magdeburger", "plattform", "benannt", "gr\u00fcndungsort", "mai", "teilte"]}, {"mention_text": ["johanna", "uekermann"], "left_context": ["striegler", "stimmen", "bundeskongress", "dezember", "n\u00fcrnberg", "trat", "vogt", "erneut", "nachfolge", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["bayern", "vogt", "mitglied", "spd-parteivorstands"]}, {"mention_text": ["johanna", "uekermann"], "left_context": ["gestalten", "bundesliga", "spielen", "kandidierte", "wagner", "dezember", "amt", "bundesvorsitzenden", "jusos", "unterlag"], "right_context": ["oktober", "wagner", "franz\u00f6sische", "au\u00dfenwerbungsunternehmen", "jcdecaux", "hamburg", "t\u00e4tig", "f\u00fchrt", "unternehmen", "immobilienbranche"]}, {"mention_text": ["johanna", "uekermann"], "left_context": ["angelica", "schwall-d\u00fcren", "dieter", "sp\u00f6ri", "ralf", "stegner", "johano", "strasser", "axel", "troost"], "right_context": ["hans-j\u00fcrgen", "urban", "antje", "vollmer", "heidemarie", "wieczorek-zeul", "harald", "wolf"]}, {"mention_text": ["johanna", "uekermann"], "left_context": ["stellvertretender", "juso-bundesvorsitzender", "themen", "steuerpolitik", "rentenpolitik", "strukturpolitik", "rechtsextremismus", "migrationspolitik", "social-media-arbeit", "zust\u00e4ndig"], "right_context": ["juso-wahl", "angetreten", "w\u00e4hlte", "bundeskongress", "saarbr\u00fccken", "november", "stimmen", "bundesvorsitzenden", "jusos", "november"]}]}