{"entity_id": "Q15444553", "description_tokens": ["martin", "keune", "juli", "kierspe", "dezember", "berlin", "schriftsteller", "wohnsitz", "berlin", "semlin", "keune", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "werbeagentur", "gr\u00fcnder", "vorsitzenden", "berliner", "vereins", "fl\u00fcchtlingspaten", "syrien", "arbeitete", "martin", "keune", "pflastermaler", "berliner", "kranzler-eck", "kurf\u00fcrstendamm", "arbeitete", "keune", "background", "artist", "drehbuchautor", "comic-abteilung", "trickfilmproduktion", "gerhard", "hahn", "bevor", "werbeagentur", "selbst\u00e4ndig", "martin", "keune", "passionierter", "l\u00e4ufer", "mitveranstalter", "semliner", "drei-seen-laufs", "bestehenden", "volkslaufveranstaltung", "zuletzt", "teilnehmern", "traditionell", "letzten", "julisamstag", "stattfindet", "juni", "versteigerte", "keune", "tafeln", "kinder", "schokolade", "kinderportr\u00e4t", "fu\u00dfballspielers", "j\u00e9r\u00f4me", "boateng", "zugunsten", "fl\u00fcchtlingspaten", "syrien", "boateng", "tafeln", "zuvor", "fl\u00fcchtlingsinitiative", "signiert", "aktion", "satirische", "replik", "vorhergegangene", "abwertende", "\u00e4u\u00dferungen", "alexander", "gauland", "pegida", "bodensee", "erregte", "deutschlandweite", "medienaufmerksamkeit", "tafeln", "erzielten", "versteigerungserl\u00f6s", "\u20ac", "martin", "keune", "starb", "dezember", "alter", "gehirntumor", "knapp", "monate", "vorher", "erfahren", "sommer", "erscheinen", "viertelj\u00e4hrlich", "semliner", "hefte", "b\u00fccher", "autorenkollektivs", "keune", "heike", "brett", "martina", "huchthausen", "frieder", "neumann", "dorfgeschichte", "fauna", "flora", "kinderb\u00fccher", "reisef\u00fchrer", "westhavell\u00e4ndische", "dorf", "semlin", "martin", "keune", "herausgeber", "reihe", "fotografierte", "layoutete", "32-seitigen", "drucke", "bisherigen", "ausgaben", "schrieb"], "link_data": [{"mention_text": ["martin", "keune"], "left_context": ["schriftstellers", "axel", "rudolph", "semliner", "kirchengemeinde", "folge", "begann", "redakteur", "d\u00f6rflichen", "webseite"], "right_context": ["intensive", "recherche", "umst\u00e4nden", "rudolphs", "tod", "leben", "juli", "lief", "semlin", "genau"]}, {"mention_text": ["martin", "keunes"], "left_context": ["semliner", "schriftstellers", "dorf", "westhavelland", "besuchte", "august", "erschien", "edition", "q", "verlages"], "right_context": ["biografischer", "roman", "groschenroman", "leben", "sterben", "axel", "rudolph", "nachtrag", "verrat", "semlin"]}, {"mention_text": ["martin", "keune"], "left_context": ["havel", "komponisten", "marian", "lux", "text", "verfasst", "erschien", "herzoffen", "band", "gedichten"], "right_context": ["gestaltete", "fotografisch", "bebilderte", "omilians", "musiktheaterst\u00fcck", "bildnis", "wunderselig", "clara", "schumann", "erinnerung"]}, {"mention_text": ["martin", "keune"], "left_context": ["fl\u00fcchtlingspolitik", "b\u00fcrgerhand", "vereinsvorsitz", "zurzeit", "tina", "mede-karpenstein", "remo", "klinger", "charlotte", "dreyer"], "right_context": ["inne", "weiterer", "gr\u00fcndungsvorsitzender", "mitherausgeber", "juristischen", "wochenschrift", "njw", "ulrich", "karpenstein", "verein"]}]}