{"entity_id": "Q15433827", "description_tokens": ["irene", "mihalic", "november", "waldbr\u00f6l", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gelsenkirchen", "polizeibeamtin", "mitglied", "bundestages", "bundestagswahl", "innenpolitische", "sprecherin", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "irene", "mihalic", "wuchs", "j\u00fcngste", "geschwistern", "eltern", "stammen", "kroatien", "kamen", "1960er", "deutschland", "absolvierte", "ausbildung", "polizeibeamtin", "studierte", "fachhochschule", "\u00f6ffentliche", "verwaltung", "nordrhein-westfalen", "abschluss", "diplom-verwaltungswirt", "fh", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "studierte", "kriminologie", "polizeiwissenschaft", "abschluss", "m.a.", "promovierte", "juristischen", "fakult\u00e4t", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "dissertation", "titel", "polizeiliche", "eins\u00e4tze", "kriminalit\u00e4t", "raum", "kriminalgeografische", "analyse", "basis", "polizeilicher", "einsatzdaten", "sozialstrukturdaten", "stadt", "gelsenkirchen", "ver\u00f6ffentlicht", "polizistin", "t\u00e4tig", "polizeipr\u00e4sidium", "k\u00f6ln", "2000er-jahre", "damaligen", "kollegen", "sp\u00e4teren", "ehemann", "dennis", "melerski", "darstellerin", "deutschen", "reality-tv-serie", "achtung", "kontrolle", "einsatz", "ordnungsh\u00fcter", "mihalic", "konfessionslos", "verheiratet", "mutter", "kindern", "mihalic", "mitglied", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "kommunalwahlen", "nordrhein-westfalen", "geh\u00f6rte", "stadtrat", "gelsenkirchen", "geh\u00f6rt", "landesvorstand", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "nordrhein-westfalen", "bundestagswahl", "kandidierte", "wahlkreis", "gelsenkirchen", "platz", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landesliste", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gelang", "landesliste", "einzug", "deutschen", "bundestag", "bundestagswahl", "zog", "mihalic", "platz", "nrw-landesliste", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "erneut", "bundestag", "innenpolitikerin", "polizeibeamtin", "besch\u00e4ftigt", "mihalic", "rahmen", "abgeordnetenmandats", "themen", "rechtsextremismus", "z.", "b.", "reichsb\u00fcrgerbewegung", "islamismus", "waffenrecht", "aufstellung", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "deutschland", "europa", "zivil-", "katastrophenschutz", "beamtenrecht", "zudem", "sprecherin", "leap", "law", "enforcement", "against", "prohibition", "deutschland", "e.", "v.", "legalisierung", "drogen", "einsetzt", "mihalic", "ordentliches", "mitglied", "ausschusses", "inneres", "heimat", "sog.", "innenausschuss", "bundestag", "april", "sprecherin", "innenpolitik", "bundestagsfraktion", "anf\u00e4nglich", "fungierte", "sprecherin", "innere", "sicherheit", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "obfrau", "innenausschuss", "deutschen", "bundestag", "geh\u00f6rte", "gremium", "23c", "absatz", "zollfahndungsdienstgesetz", "mihalic", "obfrau", "untersuchungsausschuss", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "anschlag", "berliner", "breitscheidplatz", "m\u00e4rz", "bundestag", "eingesetzt", "zuvor", "obfrau", "nsu-untersuchungsausschuss", "bundestages", "november", "juni", "obfrau", "untersuchungsausschuss", "edathy-aff\u00e4re", "juli", "dezember", "mihalic", "geh\u00f6rt", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "inneres", "heimat", "gremium", "artikel", "absatz", "grundgesetz", "stellvertretendes", "mitglied", "gemeinsamen", "ausschuss", "ausschuss", "verbraucherschutz"], "link_data": [{"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["spd", "sprach", "wichtigen", "schlag", "gewaltbereite", "linksextremisten", "innenpolitische", "sprecherin", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion"], "right_context": ["stellte", "fest", "n\u00f6tig", "genau", "pr\u00fcfen", "hohen", "rechtlichen", "voraussetzungen", "vereinsverbot", "fall"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["bundeskongress", "spd", "angek\u00fcndigte", "verbot", "verhindern", "rote", "hilfe", "grundrechte", "engagiere", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gr\u00fcnde", "verbot", "rechtfertigen", "februar", "stellte", "fraktion", "afd", "landtag"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["religionspolitischer", "sprecher", "bleiben", "solle", "zudem", "ernannte", "migrationspolitischen", "sprecher", "innenpolitischen", "sprecherin"], "right_context": ["ernannt", "wintersemester", "beck", "lehrauftrag", "centrum", "religionswissenschaftliche", "studien", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "fokus"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["sprecher", "fdp-fraktion", "sprach", "verweigerung", "diskussion", "innenpolitische", "sprecherin", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["angriff", "meinungsfreiheit", "martina", "renner", "innenpolitische", "sprecherin", "linksfraktion", "verurteilte", "erlass", "innenministerium"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["september", "erneut", "ausk\u00fcnfte", "v-leuten", "umfeld", "k\u00f6hlers", "wsg", "wahrscheinlich", "enttarnt", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["konstantin", "notz", "gr\u00fcne", "auskunft", "erfragt", "kritisierten", "antwort", "anhaltende", "spekulationen", "sorgen"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["stellte", "habeck", "11-punkte-aktionsplan", "islamistische", "gef\u00e4hrder", "gemeinsam", "gr\u00fcnen", "innenpolitikern", "konstantin", "notz"], "right_context": ["erarbeitet", "papier", "sieht", "personal", "beh\u00f6rden", "engmaschigere", "\u00fcberwachung", "erm\u00f6glichen", "eventuell", "bestehende"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["polizei", "privaten", "umfeld", "opfers", "ermittelte", "politisches", "motiv", "glauben", "erkl\u00e4rte", "gr\u00fcnen-innenexpertin"], "right_context": ["interview", "combat", "kassel", "nordhessen", "dortmund", "zusammenh\u00e4nge", "nsu", "rolle", "gespielt", "unklar"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["erfahrungen", "strafverfolgungsbeh\u00f6rden", "gebiet", "strafrechtspflege", "gesammelt", "stand", "mark", "benecke", "lorenz", "b\u00f6llinger"], "right_context": ["sebastian", "scheerer", "bekannte", "unterst\u00fctzende", "mitglieder", "rainer", "biesinger", "burkhard", "blienert", "kirsten"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["politiker", "sicherheitsexperten", "unzureichende", "einsatzbereitschaft", "bfe+", "bzw.", "halten", "geeignet", "ernstfall", "bestehen"], "right_context": ["sicherheitspolitische", "sprecherin", "gr\u00fcnen", "h\u00e4lt", "bfe+", "bedingt", "einsatzbereit", "aufgaben", "wahrnehmen", "zeitnah"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["stefan", "keuter", "fdp", "benjamin", "strasser", "linke", "martina", "renner", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["ordentliche", "mitglieder", "abgeordnete", "andrea", "lindholz", "detlef", "seif", "christoph", "de", "vries"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["widerstands", "\u00fcberschaubare", "mitgliederzahl", "sage", "gef\u00e4hrlichkeit", "bundestag", "informiert", "innenpolitische", "sprecherin", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["kritisierte", "kenntnisstand", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "vernetzung", "m\u00f6glichen", "pl\u00e4nen", "gruppe", "unklar", "bekannten", "kontakte"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["th\u00fcringen", "kramer", "teilte", "redaktionsnetzwerk", "deutschland", "rnd", "zutaten", "voraussetzungen", "rechtsterrorismus", "erkennbar"], "right_context": ["politikerin", "gr\u00fcnen", "ebenfalls", "zitiert", "rnd", "extreme", "organisiert", "vernetzt", "bundesweit", "ebenen"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["spd", "burkhard", "lischka", "spd", "gerold", "reichenbach", "spd", "frank", "tempel", "linke"], "right_context": ["gr\u00fcne", "letzte", "j\u00e4hrliche", "bericht", "artikel", "absatz", "gg", "september", "insgesamt", "objekte"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["z\u00f6llmer", "linksfraktion", "abgeordnete", "jan", "van", "aken", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mdb"], "right_context": ["fdp", "afd", "bundestag", "vertreten"]}, {"mention_text": ["irene", "mihalic"], "left_context": ["fdp-fraktion", "benjamin", "strasser", "fraktion", "linke", "martina", "renner", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["abgeordnete", "stellvertretende", "ausschussmitglieder", "t\u00e4tig", "cdu", "csu-fraktion", "andrea", "lindholz", "detlef", "seif"]}]}