{"entity_id": "Q15479987", "description_tokens": ["felix", "menzel", "oktober", "karl-marx-stadt", "deutscher", "publizist", "politischer", "aktivist", "karateka", "gr\u00fcnder", "herausgeber", "chefredakteur", "jugendzeitschrift", "blaue", "narzisse", "gilt", "vertreter", "schl\u00fcsselfiguren", "rechtsextremen", "identit\u00e4ren", "bewegung", "deutschland", "felix", "menzel", "besuchte", "alexander-von-humboldt-gymnasium", "chemnitz", "s\u00e4chsischen", "abitur", "absolvierte", "magisterstudium", "m.a.", "medien-", "kommunikationswissenschaften", "politikwissenschaft", "betriebswirtschaftslehre", "martin-luther-universit\u00e4t", "halle-wittenberg", "benachbarten", "sachsen-anhalt", "betreibt", "karate", "gewann", "s\u00e4chsischen", "jugendmeisterschaften", "platz", "kumite", "deutscher", "mannschaftsmeister", "kata", "kumite", "trainer", "aktiv", "tr\u00e4gt", "dan", "schwarz", "menzel", "verheiratet", "kinder", "wohnhaft", "chemnitz", "dresden", "lebt", "derzeit", "mei\u00dfen", "gruppe", "mitsch\u00fclern", "begr\u00fcndete", "pennale", "burschenschaft", "theodor", "k\u00f6rner", "chemnitz", "beobachtungsobjekt", "landesamtes", "verfassungsschutz", "sachsen", "vorsitzender", "dachverbandes", "allgemeiner", "penn\u00e4ler", "ring", "apr", "pflegt", "kontakte", "db-organisierte", "burschenschaftliche", "milieu", "u.", "a.", "vortragender", "marburger", "burschenschaft", "germania", "burschenschaft", "danubia", "m\u00fcnchen", "burschenschaft", "teutonia", "prag", "w\u00fcrzburg", "letztere", "vertreter", "burschenschaftlichen", "gemeinschaft", "bg", "beleidigte", "gr\u00fcnen-politikerin", "claudia", "roth", "referat", "burschenschaft", "normannia-nibelungen", "bielefeld", "daraufhin", "stellte", "roth", "strafanzeige", "erkl\u00e4rte", "sprecher", "veranstaltung", "mache", "rechtsextremistische", "weltbilder", "salonf\u00e4hig", "amtsgericht", "chemnitz", "verurteilte", "beleidigung", "geldstrafe", "h\u00f6he", "euro", "sch\u00fcler", "begr\u00fcndete", "menzel", "k\u00fcnstler", "benjamin", "jahn", "zschocke", "pennaler", "burschenschafter", "fr\u00fcherer", "mitarbeiter", "chemnitzer", "stadtratsfraktion", "republikaner", "chemnitzer", "jugendzeitschrift", "blaue", "narzisse", "bn", "chefredakteur", "engagierte", "menzel", "neurechten", "freibund", "projekt", "online", "umfeld", "neurechten", "instituts", "staatspolitik", "ifs", "zugerechnet", "fungiert", "vorsitzender", "mittlerweile", "gemeinn\u00fctzigen", "f\u00f6rdervereins", "narzisse", "verein", "journalismus", "jugendkultur", "rainer", "maria", "rilke-jugendkulturwettbewerb", "ausrichtet", "bild", "sprach", "bezug", "blaue", "narzisse", "braunen", "sumpf", "menzel", "folge", "mehrere", "artikel", "tageszeitungen", "axel", "springer", "denunziert", "erkl\u00e4rte", "entschieden", "form", "rassisch", "begr\u00fcndeten", "sozialismus", "ablehne", "fremdenfeindlichkeit", "antisemitismus", "bezeichnet", "neurechten", "rechtskonservativen", "politikwissenschaftler", "arno", "kl\u00f6nne", "stimmte", "selbsteinsch\u00e4tzung", "menzel", "unterst\u00fctzt", "blatt", "dresden", "stattfindenden", "pegida-demonstrationen", "helmut", "kellershohn", "geh\u00f6rt", "zeitschrift", "nunmehr", "jungkonservativen", "netzwerk", "ifs-milieus", "menzel", "veranstaltung", "gegr\u00fcndeten", "npd-nahen", "bildungswerks", "heimat", "nationale", "identit\u00e4t", "e.", "v.", "hoffnung", "schrieb", "schnittstelle", "theorie", "praxis", "anfang", "februar", "\u00fcbernahm", "menzel", "gemeinsam", "erik", "lehnert", "eisenach", "moderation", "veranstaltung", "sarrazin", "lesen", "beispielsweise", "vortragender", "akademien", "ifs", "oktober", "stammautor", "neurechten", "theorieorgans", "sezession", "initiierte", "\u00f6ffentlichkeit", "umstrittene", "zentrum", "jugend", "identit\u00e4t", "kultur", "dresden", "mitorganisator", "kubitschek", "begr\u00fcndeten", "neurechten", "messe", "zwischentag", "fiel", "alleinige", "organisation", "haus", "alten", "breslauer", "burschenschaft", "raczeks", "bonn", "ausweichquartier", "fungierte", "aufgabenbereich", "erneut", "umstrittene", "b\u00fcchermesse", "diesmal", "haus", "erlanger", "burschenschaft", "frankonia", "verantwortlich", "zwischentagen", "wiederholt", "aussteller", "verlage", "zeitschriften", "u.", "a.", "rechtsextremen", "spektrum", "vertreten", "beispielsweise", "identit\u00e4re", "bewegung", "menzel", "rechtsextremen", "zeitschriften", "aula", "interviews", "februar", "schrieb", "menzel", "website", "blauen", "narzisse", "angeblichen", "hass", "sachsen", "z.", "b.", "clausnitz", "einfach", "zivilen", "ungehorsam", "vielerorts", "bodenst\u00e4ndigen", "protest", "gelegt", ">", "ausschreitungen", "fl\u00fcchtlinge", "clausnitz", "presse", "hingegen", "verdeutliche", "menzel", "umbau", "deutschlands", "autorit\u00e4ren", "vielv\u00f6lkerstaat", "gew\u00fcnscht", "einheimische", "bev\u00f6lkerung", "melden", "mai", "referierte", "afd-kreisverband", "mittelth\u00fcringen", "thema", "vertagte", "b\u00fcrgerkrieg", "kracht", "obwohl", "krachen", "m\u00fc\u00dfte", "erkl\u00e4rte", "menzel", "staat", "lage", "leistungen", "sozialstaates", "menschen", "offenen", "aufbegehren", "abzuhalten", "solange", "funktioniert", "mehrheit", "n\u00f6tigen", "erwirtschaftet", "menzel", "autor", "jugendmagazin", "onlinemedium", "evangelikalen", "nachrichtenportals", "idea", "\u00fcberdies", "referent", "vortrag", "gleichen", "waffen", "zur\u00fcckschlagen", "jungen", "union", "hamburg", "geladen", "einladung", "konservativ-katholischen", "ellwanger", "kreises", "thema", "deutsche", "opfer", "fremde", "t\u00e4ter", "ausl\u00e4ndergewalt", "deutschland", "thematisch", "dazugeh\u00f6rigen", "webseite", "betreut", "redakteur", "chronikteil", "gemeinsam", "neurechten", "verleger", "politaktivisten", "g\u00f6tz", "kubitschek", "organisierte", "konservativ-subversive", "aktion", "ksa", "demonstrierten", "schwarze", "n", "hemden", "berlin", "teilnahme", "bundeskanzlerin", "gedenkfeiern", "weltkriegs", "frankreich", "recherchierten", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "mitteldeutsche", "rundfunk", "menzel", "internet", "ansprechpartner", "deutschen", "ablegers", "identit\u00e4ren", "bewegung", "auftrete", "abstritt", "menzel", "bewegung", "sympathisiere", "wenngleich", "organisatorische", "\u00fcberschneidung", "gebe", "hinaus", "verkaufte", "onlineshop", "blauen", "narzisse", "zahlreiche", "aufkleber", "bewegung", "menzel", "referierte", "u.", "a.", "identit\u00e4ren", "projektwerkstatt", "karben", "erziehungswissenschaftler", "benno", "hafeneger", "rechnete", "menzel", "anfang", "vernetzten", "szene", "identit\u00e4ren", "meinung", "politologen", "gudrun", "hentges", "g\u00fcrcan", "k\u00f6kgiran", "kristina", "nottbohm", "geh\u00f6rt", "menzel", "kubitschek", "martin", "lichtmesz", "johannes", "sch\u00fcller", "bewegungselite", "bewegung", "deutschland", "bevor", "bewegung", "deutschland", "verantwortlichen", "konzeption", "franz\u00f6sischen", "bewegung", "\u00fcbernommen", "k\u00f6kgiran", "nottbohm", "schlussfolgern", "italien", "lernte", "kubitschek", "neofaschistische", "bewegung", "casapound", "kennen", "ziel", "formulierte", "menzel", "blauen", "narzisse", "wolle", "milieubildung", "mitarbeiten", "journalistische", "bet\u00e4tigungsfeld", "gew\u00e4hlt", "redakteure", "autoren", "engagierten", "zudem", "sch\u00fcler-", "studentenverbindungen", "b\u00fcndischen", "jugend", "verein", "journalismus", "wissenschaft", "chemnitz", "e.v.", "umbenannte", "verein", "journalismus", "jugendkultur", "zeitschrift", "recherche", "d", "heraus", "viermal", "umfang", "seiten", "erscheint", "felix", "menzel", "umriss", "chefredakteur", "programmatik", "leitwort", "heft", "zeitschrift", "denkfabrik", "wirtschaftskultur", "informieren", "anst\u00f6\u00dfe", "geben", "beraten", "bodenst\u00e4ndig", "konstruktiv", "innovativ", "deutschland", "arbeiten", "wolle", "politischen", "\u00f6konomischen", "alternativen", "jahrhundert", "vielf\u00e4ltigen", "ans\u00e4tzen", "suchen", "\u00f6kologischer", "gr\u00fcnen", "sozialer", "spd", "konservativer", "cdu", "freiheitlicher", "fdp", "alternativer", "afd", "ausgabe", "|", "mai", "s.", "speziell", "abgrenzung", "globalkapitalismus", "nachbarschaftliche", "marktwirtschaft", "orientiert", "st\u00e4rkung", "nachbarschaftlichen", "prinzips", "d.h.", "erlebbaren", "gemeinschaft", "solidarit\u00e4t", "wettbewerbs", "kooperation", "gemeinsamen", "finanzierung", "hilfe", "notlagen", "ort", "notwendiges", "gegengewicht", "globalisierung", "ebd", "s.", "taz", "urteilte", "april", "selbstdarstellungen", "artikel", "kommentare", "online", "deuten", "wirtschaftspolitische", "richtung", "passiere", "globalkapitalismus", "zusammenbreche", "einzelne", "familie", "dorf", "region", "nation", "frei", "wirtschaften", "gemeinschaften", "umwelt", "zerst\u00f6ren", "denkfabrik", "wirtschaftskultur", "unternimmt", "analytische", "studien", "bzw.", "unterst\u00fctzt", "insgesamt", "studien", "ver\u00f6ffentlicht", "ausgabe", "|", "februar", "s.", "call", "for", "papers", "ver\u00f6ffentlicht", "studie", "fachkr\u00e4ftesicherung", "masseneinwanderung", "institut", "staatspolitik", "erschienen", "zeigt", "angebliche", "l\u00fccke", "millionen", "fachkr\u00e4ften", "umbau", "sozialstaates", "generationenvertrag", "zuzug", "ausl\u00e4ndischer", "hochqualifizierter", "gr\u00fcndliches", "entr\u00fcmpeln", "unternehmen", "geschlossen", "studien", "zeitschrift", "recherche", "d", "vorgestellt", "gleichmacher", "ausgabe", "|", "mai", "s.", "8\u201320", "untersuchte", "bewertete", "soziale", "engagement", "dax-konzernen", "ergebnis", "untersuchten", "dax-konzerne", "erfolg", "gleichstellungspolitik", "belegen", "dax-konzerne", "irgendeiner", "weise", "f\u00f6rderung", "gleichheit", "betonen", "signifikante", "unterschiede", "csr-strategie", "unternehmen", "bayer", "continental", "lassen", "politischen", "korrektheit", "leiten", "unternehmen", "hingegen", "lippenbekenntnissen", "klimaschutz", "fl\u00fcchtlingen", "gleichstellung", "sexuellen", "minderheiten", "bieten", "anspruch", "wirklichkeit", "integration", "klaffen", "auseinander", "ebd", "s.", "studie", "deutschlands", "problemzonen", "erschien", "ausgabe", "|", "august", "s.", "6\u201319", "dossier", "\u00f6kologie", "\u00f6konomie", "ausgabe", "|", "november", "s.", "6\u201327", "studie", "umverteilungstoleranz", "ausgabe", "|", "februar", "s.", "8\u201317", "dossier", "bildung", "\u00f6konomie", "ausgabe", "heft", "|", "august", "s.", "22\u201334", "agenda", "j\u00e4hrlich", "weiterentwickelt", "ausgabe", "|", "februar", "s.", "6\u201311", "forderungen", "publiziert", "ausgabe", "|", "februar", "s.", "32\u201338", "forderungen", "faktisch", "fortgesetzt", "notizen", "rente", "ausgabe", "|", "mai", "s.", "30\u201332", "verfasste", "menzel", "buch", "medienrituale", "politische", "ikonen", "edition", "antaios", "erschienen", "autor", "robert", "scholz", "portal", "endstation", "rechts", "rezensiert", "res\u00fcmierte", "wahrnehmungsschwelle", "massenmedien", "\u00fcberschreiten", "fordert", "felix", "menzel", "chef", "blaue", "narzisse", "politisches", "milieu", "ikonen", "schaffen", "appell", "packt", "student", "kommunikationswissenschaft", "medienkritik", "begibt", "sackgasse", "gemeinsam", "philip", "stein", "ver\u00f6ffentlichte", "schrift", "junges", "europa", "szenarien", "umbruchs", "edition", "antaios", "vertrieben", "vision", "zukunft", "sieht", "ethnische", "kontinuit\u00e4t", "nationale", "identit\u00e4t", "selbstbestimmung", "autor", "jens", "kassner", "rezensierte", "nutzerbeitrag", "linke", "wochenzeitung", "freitag", "versuchen", "menzel", "stein", "weder", "definition", "nation", "volk", "unbestimmtheit", "absicht", "erschwert", "gegenargumentation", "immerhin", "realistisch", "wiederkehr", "nationaler", "autarkie", "unm\u00f6glich", "halten", "suche", "auswegen", "verbauten", "rollback", "typisch", "rechts", "ethnozentrischen", "pr\u00e4missen", "ausgehend"], "link_data": [{"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["inne", "treffen", "f\u00fchrende", "k\u00f6pfe", "j\u00e4hrlich", "messe", "zwischentag", "initiiert", "g\u00f6tz", "kubitschek"], "right_context": ["ausstellern", "neurechten", "verlagswesen", "entstammen", "gruppierungen", "verfassungsschutz", "rechtsextremistisch", "eingestuft", "finden", "kulturprogramm"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["kubitschek", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gr\u00fcnder", "jungen", "freiheit", "dieter", "stein", "herausgeber", "blauen", "narzisse"], "right_context": ["autor", "thorsten", "hinz", "josef", "sch\u00fc\u00dflburner", "rechtsextremistischen", "veranstaltungen", "auftritt", "hans-helmuth", "kn\u00fctter"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["kubitschek", "oktober", "erneut", "berlin", "konservative", "medienmesse", "namens", "zwischentag", "\u00fcbergab", "organisation"], "right_context": ["konflikt", "ifs", "jungen", "freiheit", "ausdruck", "dieter", "stein", "chefredakteur", "jungen", "freiheit"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["bewegung", "deutschland", "dar", "oktober", "organisierte", "kubitschek", "anlass", "ausgabe", "zeitschrift", "sezession"], "right_context": ["chefredakteur", "jugendmagazins", "blaue", "narzisse", "logenhaus", "emser", "stra\u00dfe", "berlin-wilmersdorf", "freie", "messe"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["geh\u00f6re", "vergangenheit", "stellte", "verlag", "mehrmals", "leipziger", "buchmesse", "organisierte", "kubitschek", "gemeinsam"], "right_context": ["neurechte", "messe", "namens", "zwischentag", "eigenschreibweise", "berlin-wilmersdorf", "ausstellern", "verlag", "geh\u00f6rte", "interview"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["chemnitz", "erschien", "internetauftritt", "erg\u00e4nzt", "blaue", "narzisse", "internetseite", "gr\u00fcnder", "chefredakteur", "publizist"], "right_context": ["magazin", "widmet", "inhaltlich", "sowohl", "jugendthemen", "politischen", "inhalten", "nimmt", "aussage", "konservative"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["entwickelten", "casapound", "\u00fcbt", "hinaus", "einfluss", "vertreter", "deutschland", "zeitschriften", "blaue", "narzisse"], "right_context": ["sezession", "g\u00f6tz", "kubitschek", "casapound", "rubrik", "rechtsextremismus", "verfassungsschutzberichts", "bundesministeriums", "innern", "genannt"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["martin", "langebach", "art", "kampagne", "laufenden", "diskurs", "gleichnamige", "chronik", "online", "geschaltet"], "right_context": ["betreut", "kommunikationswissenschaftler", "christian", "moser", "politischen", "akademie", "\u00f6vp", "polak", "verfasste", "zeitschrift"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["unangepasste", "gedanken", "verlag", "erscheint", "verlag", "gast", "messe", "zwischentag", "neurechten", "publizisten"], "right_context": ["frankfurter", "buchmesse", "ver\u00f6ffentlichte", "ahriman", "einziger", "nicht-betroffener", "verlag", "unterst\u00fctzungserkl\u00e4rung", "gunsten", "massiven"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["werk", "stein", "krautkr\u00e4mer", "jf-messestand", "vorgestellt", "veranstaltung", "themenbereich", "medien", "debatte", "erfolgte"], "right_context": ["herausgeber", "blauen", "narzisse", "trat", "krautkr\u00e4mer", "erik", "lehnert", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "instituts", "staatspolitik"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["land", "landtagswahl", "zog", "tillschneider", "platz", "afd-landesliste", "landtag", "sachsen-anhalt", "besuchte", "neurechte"], "right_context": ["organisierte", "messe", "zwischentag", "haus", "alten", "breslauer", "burschenschaft", "raczeks", "bonn", "beobachtern"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["hentges", "g\u00fcrcan", "k\u00f6kgiran", "kristina", "nottbohm", "z\u00e4hlen", "martin", "lichtmesz", "g\u00f6tz", "kubitschek"], "right_context": ["johannes", "sch\u00fcller", "zentralen", "figuren", "identit\u00e4ren", "bewegung", "deutschland", "bevor", "bewegung", "deutschland"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["d\u00fcsseldorf", "verlag", "mitaussteller", "messe", "zwischentag", "neurechten", "verleger", "g\u00f6tz", "kubitschek", "publizisten"], "right_context": ["berg", "publizierten", "quellentexte", "konservativen", "revolution", "nationalrevolution\u00e4re", "jungkonservative", "landvolkbewegung", "v\u00f6lkische", "offiziell"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["abschluss", "studiums", "mitglied", "marburger", "burschenschaft", "germania", "pressesprecher", "deutschen", "burschenschaft", "db"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "stein", "menzels", "verlag", "blaue", "narzisse", "buch", "junges", "europa", "szenarien"]}, {"mention_text": ["felix", "menzel"], "left_context": ["teilnahme", "germania", "verbundenen", "gegendemonstrationen", "abgesagt", "lud", "germania", "vortr\u00e4gen", "erik", "lehnert"], "right_context": ["manuel", "ochsenreiter", "verbindungshaus", "germania", "vorsitz", "deutschen", "burschenschaft", "inne", "protesten", "marburg"]}]}