{"entity_id": "Q1559892", "description_tokens": ["g\u00f6tz", "kubitschek", "august", "ravensburg", "deutscher", "verleger", "publizist", "politischer", "aktivist", "reihen", "jungen", "freiheit", "kommende", "kubitschek", "mitbegr\u00fcnder", "neurechten", "denkfabrik", "institut", "staatspolitik", "ifs", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "schnellroda", "ans\u00e4ssigen", "antaios-verlages", "edition", "antaios", "verantwortlicher", "redakteur", "zeitschrift", "sezession", "betreiber", "hinzugekommenen", "blogs", "sezession", "netz", "initiierte", "mehrere", "politische", "kampagnen", "konservativ-subversive", "aktion", "ksa", "prozent", "land", "\u00fcberdies", "federf\u00fchrend", "inhaltlich-konzeptionellen", "fundierung", "rechtsextremistischen", "identit\u00e4ren", "bewegung", "ib", "deutschland", "beteiligt", "trat", "mehrfach", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "pegida-demonstrationen", "sachsen", "hauptredner", "ferner", "pflegt", "engen", "austausch", "vertretern", "ehemaligen", "fl\u00fcgels", "afd", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "kubitschek", "ravensburg", "oberschwaben", "geboren", "abitur", "absolvierte", "wehrdienst", "fernsp\u00e4hkompanie", "weingarten", "anschluss", "studierte", "gottfried", "wilhelm", "leibniz", "universit\u00e4t", "hannover", "ruprecht-karls-universit\u00e4t", "heidelberg", "f\u00e4cher", "germanistik", "geographie", "philosophie", "lehramt", "abschlussarbeit", "friedrich", "georg", "j\u00fcnger", "sp\u00e4teren", "mitstreiter", "dieter", "stein", "gr\u00fcnder", "jungen", "freiheit", "karlheinz", "wei\u00dfmann", "zuvor", "mitglied", "v\u00f6lkisch", "gepr\u00e4gten", "deutschen", "gildenschaft", "dg", "b\u00fcndischen", "korporation", "vorsitzender", "aktivensprecher", "angaben", "trat", "kubitschek", "ehe", "ellen", "kositza", "vormals", "verh", "ellen", "schenke", "verheiratet", "ebenfalls", "junge", "freiheit", "schrieb", "kinder", "wohnt", "ehemaligen", "rittergut", "schnellroda", "steigra", "referent", "rechtsextremisten", "hans-ulrich", "kopp", "geleiteten", "sommeruniversit\u00e4t", "jungen", "freiheit", "jf", "veitsburg", "ravensburg", "juli", "august", "zusammenarbeit", "fp\u00f6-hochsch\u00fclerverband", "freiheitliche", "studenteninitiative", "innsbruck", "edgar-jung-institut", "burschenschaft", "danubia", "m\u00fcnchen", "konspirativ", "organisiert", "leserkreis", "lehnte", "antidemokratischen", "juniklub", "weimarer", "republik", "kubitschek", "hielt", "vortrag", "nationalrevolution\u00e4ren", "autor", "rechtsterroristen", "ernst", "salomon", "anfang", "verantwortlich", "jf-sonderbeilage", "nationalrevolution\u00e4ren", "autor", "ernst", "j\u00fcnger", "vordenker", "gilt", "juni", "januar", "kubitschek", "zust\u00e4ndiger", "jf-redakteur", "ressort", "sicherheit", "milit\u00e4r", "redakteurt\u00e4tigkeit", "blieb", "kubitschek", "autor", "jungen", "freiheit", "hauptartikler", "seite", "edition", "antaios", "chefredakteur", "stein", "abgestimmte", "jubil\u00e4umsschrift", "junge", "freiheit", "heraus", "jf-gastautor", "verwendete", "kubitschek", "bisweilen", "v\u00f6lkische", "bzw.", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "textelemente", "kellershohn", "herausarbeitete", "schlug", "kubitschek", "wahlgleichheit", "sprechende", "\u00e4nderung", "demokratischen", "wahlrechts", "kellershohn", "propagandabeitr\u00e4ge", "walther", "schottes", "chefideologen", "franz", "papen", "erinnerten", "beteiligte", "kubitschek", "gegr\u00fcndeten", "frankfurter", "arbeitsgemeinschaft", "paulskirche", "protesten", "wehrmachtsausstellung", "hamburger", "instituts", "sozialforschung", "his", "ehefrau", "neonazis", "dominierten", "gedenkmarsch", "bombenopfer", "dresden", "anwesend", "trauernden", "marschierer", "repr\u00e4sentanten", "nation", "opfern", "w\u00fcrdiges", "gedenken", "verweigern", "dezember", "m\u00e4rz", "kubitschek", "reserveoffizier", "heeres", "freiwillig", "rahmen", "sfor-mandats", "auslandseinsatz", "bundeswehr", "bosnien", "leutnant", "reserve", "sarajevo", "stationiert", "zugf\u00fchrer", "taktischen", "opinfo-zuges", "verwendet", "anl\u00e4sslich", "todes", "ernst", "j\u00fcnger", "februar", "organisierte", "einsatzes", "lesung", "werken", "autors", "einsatzerlebnisse", "schrieb", "gemeinsam", "heutigen", "bundestagsabgeordneten", "afd", "peter", "felser", "mitglied", "republikaner", "milit\u00e4rische", "abschirmdienst", "mad", "v-mann", "f\u00fchrte", "ver\u00f6ffentlichte", "buch", "raki", "igman", "buch", "antaios", "neu", "aufgelegt", "kubitschek", "gr\u00fcndete", "gymnasiallehrer", "karlheinz", "wei\u00dfmann", "hauptvertreter", "institut", "staatspolitik", "ifs", "ideelle", "finanzielle", "f\u00f6rderung", "neurechter", "ideen", "personen", "ziel", "meinung", "beobachtern", "neonazistischen", "think-tank", "deutsches", "kolleg", "nachfolge", "politischen", "kollegs", "nationalpolitische", "schul-", "bildungsarbeit", "1920er", "streite", "neurechten", "zweck", "dient", "zeitschrift", "sezession", "zweimonatlich", "erscheinendes", "magazin", "april", "ifs", "herausgegeben", "verantwortlicher", "redakteur", "kubitschek", "institut", "grenzte", "gem\u00e4\u00dfigt", "wahrgenommenen", "studienzentrum", "weikersheim", "kellershohn", "brachte", "stil", "ifs", "leiters", "faschistischen", "eher", "kalten", "stil", "sinne", "armin", "mohlers", "verbindung", "hielt", "kubitschek", "gemeinsam", "wei\u00dfmann", "laudatio", "geburtstag", "mohler", "mitunterzeichner", "todesanzeige", "freunden", "sch\u00fclern", "mohlers", "hielt", "grab", "trauerreden", "politikwissenschaftler", "hajo", "funke", "sieht", "mohler-sch\u00fcler", "kubitschek", "i", "n", "tradition", "konservativer", "revolution", "faschismus", "aufgabe", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "ifs", "kubitschek", "september", "nachfolger", "philosoph", "erik", "lehnert", "april", "ifs", "bundesamt", "verfassungsschutz", "rechtsextremismus\u2013verdachtsfall", "erkl\u00e4rt", "kubitschek", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "verlages", "edition", "antaios", "verlag", "antaios", "ifs", "verbunden", "kubitschek", "august", "nunmehr", "oberleutnant", "reserve", "u.", "a.", "einstigen", "redaktionst\u00e4tigkeit", "junge", "freiheit", "seinerzeit", "verfassungsschutzberichten", "auftauchte", "ver\u00f6ffentlichung", "buches", "raki", "igman", "laufenden", "wehr\u00fcbung", "f\u00fchrungsunterst\u00fctzungsbrigade", "gem\u00e4\u00df", "abs.", "nr.", "wehrpflichtgesetz", "entlassen", "ansicht", "personalamtes", "bundeswehr", "persabw", "rechtsextremistischen", "bestrebungen", "beteiligt", "verbleiben", "bundeswehr", "milit\u00e4rische", "ordnung", "sicherheit", "truppe", "ernstlich", "gef\u00e4hrdet", "junge", "freiheit", "ver\u00f6ffentlichte", "daraufhin", "september", "aufruf", "bundeswehr", "mehrere", "kampagnen", "art", "einreiht", "unterzeichner", "erkl\u00e4rung", "wenden", "entlassung", "kubitscheks", "protestieren", "autorschaft", "wochenzeitung", "junge", "freiheit", "beteiligung", "rechtsextremistischen", "bestrebungen", "bezeichnen", "jahresh\u00e4lfte", "hob", "personalamt", "bundeswehr", "beschwerde", "kubitscheks", "entlassungsbescheid", "kommunikationswissenschaftler", "lutz", "hachmeister", "bewertete", "schritt", "zeichen", "durchschlagskraft", "appells", "verwies", "entlassung", "mutma\u00dflich", "verbundenen", "sachlichen", "juristischen", "unw\u00e4gbarkeiten", "kubitschek", "eingeplant", "bef\u00f6rdert", "kubitschek", "vertritt", "v\u00f6lkische", "positionen", "gilt", "ma\u00dfgeblichen", "akteure", "deutschland", "kubitscheks", "weggef\u00e4hrte", "dieter", "stein", "begriff", "unbrauchbar", "hindernis", "ablehnt", "verwendet", "kubitschek", "eigenbezeichnung", "mitunter", "selbststilisierung", "entgegen", "positionen", "steins", "junge", "freiheit", "richtung", "eher", "realpolitischen", "rechtskonservatismus", "entwickeln", "bleibt", "kubitschek", "traditionell", "metapolitischen", "ausrichtung", "treu", "u.", "a.", "martin", "lichtmesz", "manfred", "kleine-hartlage", "unterst\u00fctzt", "charakterlich", "politisch", "kubitschek", "hingegen", "wei\u00dfmann", "kritisiert", "kellershohn", "sieht", "kubitschek", "grunds\u00e4tzliche", "\u00fcberschneidung", "begriffsbedeutungen", "konservativ", "konservativ-revolution\u00e4r", "faschistisch", "marinetti", "benn", "ernst", "j\u00fcnger", "primo", "de", "rivera", "oberst", "moscard\u00f3", "kronzeugen", "konservativen", "aktionsstils", "fluchtpunkt", "politischen", "existentialismus", "total-autorit\u00e4re", "staat", "gegenw\u00e4rtig", "bek\u00e4mpfe", "liberal", "verfassten", "institutionen", "kubitschek", "schrieb", "zeitschrift", "sezession", "ziel", "beteiligung", "diskurs", "konsensform", "mitreden", "sprache", "stehplatz", "salon", "beendigung", "party", "\u00e4u\u00dferte", "textsammlung", "provokation", "w\u00fcnschen", "krise", "bedr\u00e4ngt", "bedroht", "krankes", "vaterland", "weckt", "mut", "unvorhersehbare", "abzuspringen", "wagen", "namen", "politik", "verdiente", "r\u00fcckfall", "siechtum", "latente", "erdulden", "krise", "chance", "nutzen", "aufgaben", "zuspitzung", "begriffe", "kennzeichnung", "gegner", "kubitschek", "suggerierte", "politische", "meinungsfreiheit", "unterdr\u00fcckt", "behauptete", "sezession", "juden", "d\u00fcrften", "hingegen", "sagen", "jude", "heutzutage", "broder", "aussto\u00dfen", "wei\u00df", "manchmal", "m\u00e4rz", "gr\u00fcndung", "afd", "notierte", "kubitschek", "thema", "euro", "feine", "thema", "t\u00fcr\u00f6ffner-thema", "themen", "hinterdreingepoltert", "rasch", "konsequent", "fu\u00df", "t\u00fcr", "stellen", "forderte", "konservative", "reaktion\u00e4re", "unzeitgem\u00e4\u00dfe", "widerst\u00e4ndige", "immerg\u00fcltige", "m\u00fcsse", "gest\u00e4rkt", "ver\u00f6ffentlichte", "sezession", "essay", "titel", "schleusenzeit", "begriff", "trauerforschung", "zeitspanne", "tod", "menschen", "bestattung", "bezeichnet", "politikertypen", "rede", "schleusenzeit", "ringen", "typus", "wolle", "echte", "alternative", "formulieren", "durchsetzen", "establishment", "herzlich", "egal", "bezeichnete", "kubitschek", "ungarn", "vorbild", "deutschland", "ungarn", "liberaler", "staat", "illiberalen", "korsettstangen", "sorge", "ungarn", "land", "ungarn", "bleibe", "kubitschek", "zitierte", "us-amerikanischen", "publizisten", "christopher", "caldwell", "notwendigen", "harten", "indifferenz", "gesprochen", "regierungshandeln", "gutmenschliche", "gem\u00fcter", "absto\u00dfend", "nichtsdestotrotz", "notwendig", "kubitschek", "minimum", "staat", "leisten", "m\u00fcsse", "andreas", "molau", "seinerzeit", "npd", "vorgeworfen", "intellektuelle", "selbstbefriedigung", "betreiben", "systems", "kubitschek", "molau", "absch\u00e4tzig", "system\u00fcberwindung", "negativ", "npd", "ge\u00e4u\u00dfert", "sachsen-anhalt", "landstrich", "npd-struktur", "vorfeldstruktur", "kameradschaften", "\u00e4hnliches", "kennengelernt", "verlaub", "kanone", "selbstgestellten", "anspruch", "gerecht", "deutschland", "vorne", "bringen", "beginnt", "benimm", "leitbildern", "gef\u00e4hrlichen", "halbwissen", "endet", "vorstellungen", "dinge", "macht\u00fcbernahme", "regeln", "wettbewerb", "radikalste", "l\u00f6sung", "radikalste", "sichtweise", "formulieren", "vermag", "fremd", "schnittmengen", "protagonisten", "ziemlich", "klein", "kubitschek", "aktivit\u00e4ten", "endstation", "rechts", "nicht-extremistisch", "betrachtet", "wobei", "mathias", "brodkorb", "geschichtsrevisionismus", "ausdr\u00fccklich", "ausschloss", "dennoch", "kubitschek", "npd-organ", "deutsche", "stimme", "ds", "interview", "ifs-vortrag", "betonte", "kubitschek", "staat", "gebaut", "stabilisieren", "fundamenten", "finden", "einschl\u00fcsse", "nation", "verderben", "bringen", "zerst\u00f6rt", "derzeitige", "politik", "substanz", "deutschen", "volkes", "grundlage", "deutschen", "zukunft", "extremismusforscher", "uwe", "backes", "bewertete", "auseinandersetzung", "beitrag", "intellektuelle", "n", "rechtsextremismus", "deutschland", "elit\u00e4re", "distanz", "armin", "pfahl-traughber", "betonte", "differenzen", "frontstellung", "normen", "demokratischen", "verfassungsstaates", "hinsichtlich", "institutionellen", "weges", "ansprechbaren", "zielgruppe", "best\u00fcnden", "ver\u00f6ffentlichte", "fachjournalist", "andreas", "speit", "u.", "a.", "recherchen", "zeigen", "kubitschek", "frau", "kontakt", "npd-funktion\u00e4r", "arne", "schimmer", "unterhalten", "demnach", "akademien", "instituts", "staatspolitik", "ifs", "teilgenommen", "aufnahme", "mitarbeit", "landtagsfraktion", "npd", "sachsen", "lektor", "edition", "antaios", "j\u00fcngste", "verlautbarungen", "legten", "nahe", "pseudonym", "ebenfalls", "kubitschek", "verantwortende", "zeitschrift", "sezession", "geschrieben", "angaben", "kubitschek", "anfang", "2000er", "kurzzeitig", "berater", "landesverbandes", "baden-w\u00fcrttemberg", "rechtspartei", "republikaner", "seinerzeit", "verfassungsschutzberichten", "gef\u00fchrt", "folgte", "einladung", "sommerkongress", "freiheitlichen", "jugend", "jugendverbandes", "republikanische", "jugend", "mainz-kostheim", "vertretern", "rechtspopulistischer", "bzw.", "rechtsextremer", "parteien", "europa", "fp\u00f6", "vlaams", "belang", "referierte", "gemeinsam", "frau", "kubitschek", "januar", "sachsen-anhaltischen", "kreisverband", "saale", "mitglied", "rechts", "unionsparteien", "verortete", "alternative", "deutschland", "afd", "aufgenommen", "zustellung", "mitgliedsausweise", "erfolgte", "sodann", "februar", "februar", "erhielten", "afd-bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "mitteilung", "aufnahmeantrag", "abgelehnt", "kubitschek", "bewertete", "m\u00e4rz", "landeschefs", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "th\u00fcringen", "andr\u00e9", "poggenburg", "sachsen-anhalt", "initiierte", "erfurter", "resolution", "positiv", "unterst\u00fctzt", "laut", "kellershohn", "neurechte", "sammelbewegung", "innerhalb", "partei", "laut", "amann", "fungierte", "kubitschek", "ideengeber", "resolution", "formulierte", "entwurf", "poggenburg", "stand", "kubitscheks", "parteieintritt", "positiv", "kritisierte", "entscheidung", "damaligen", "bundesvorstandes", "bernd", "lucke", "november", "erm\u00f6glichte", "kubitschek", "bekannten", "h\u00f6cke", "vortrag", "weithin", "biologistisch-rassistisch", "eingestuften", "rede", "schnellroda", "mitschnitt", "kubitschek", "dezember", "kurzzeitig", "online", "zug\u00e4nglich", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "kubitschek", "gast", "wahlparty", "afd", "sachsen-anhalt", "magdeburg", "zitiert", "versichern", "praktiker", "mann", "landtag", "sachsen-anhalt", "vertreten", "fraktionen", "rheinland-pfalz", "w\u00fcrttemberg", "gerne", "begriff", "thema", "aufbereitete", "expertise", "unseren", "projekten", "\u00fcbernehmen", "politisch", "umsetzen", "juni", "frau", "gast", "sogenannten", "kyffh\u00e4usertreffen", "fl\u00fcgels", "h\u00f6cke", "poggenburg", "th\u00fcringen", "kellershohn", "stuft", "str\u00f6mung", "v\u00f6lkisch", "pfahl-traughber", "z\u00e4hlt", "kubitschek", "politischen", "freundeskreis", "landesvorsitzenden", "h\u00f6cke", "landesverband", "deutsch-nationalistische", "stimmen", "deutlichen", "orientierungen", "rechtsextremistische", "richtung", "artikulierten", "katholische", "theologin", "sonja", "angelika", "strube", "rechtsextremismus", "besch\u00e4ftigt", "sieht", "kubitschek", "engen", "politischen", "berater", "afd", "laut", "strobl", "bruns", "parteipolitischen", "kontext", "enge", "beziehung", "h\u00f6cke", "els\u00e4sser", "kubitschek", "kubitschek", "verteidigte", "sezession", "h\u00f6ckes", "forschern", "geschichtsrevisionistisch", "bezeichnete", "dresdner", "rede", "ballhaus", "watzke", "januar", "kritisierte", "dissonantes", "pathos", "hang", "\u00fcbertreibung", "n\u00fcchterner", "bestandsaufnahmen", "schicksalhafte", "m\u00fcsse", "vollst\u00e4ndigen", "sieg", "afd", "sprechen", "regierungsverantwortung", "afd", "letzte", "evolution\u00e4re", "chance", "deutschland", "schlicht", "parteipolitische", "notwendigkeit", "h\u00f6cke", "rede", "erkl\u00e4rt", "geordneten", "staat", "leben", "kubitschek", "beruf", "verlegers", "w\u00e4hlen", "juli", "beschlossen", "afd-politiker", "alice", "weidel", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "vermittlung", "g\u00f6tz", "kubitschek", "\u00f6ffentlich", "anzugreifen", "august", "bezeichnete", "weidel", "kubitschek", "wichtige", "figur", "rechtskonservative", "spektrum", "partei", "mitglied", "afd", "wahl", "thomas", "kemmerichs", "th\u00fcringischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stimmen", "afd-fraktion", "anfang", "februar", "schrieb", "kubitschek", "internetseite", "sezession", "konstruktiv-destruktiv", "h\u00f6cke", "partei", "heraus", "agiert", "h\u00f6ckes", "afd", "mehrheiten", "gesucht", "gegner", "\u00fcberrumpelt", "momenten", "erhoffe", "wirkung", "kubitschek", "mai", "schrieb", "kubitschek", "partei", "d\u00fcrfe", "taktik", "gegners", "hereinfallen", "parteispaltung", "treiben", "lassen", "j\u00f6rg", "meuthens", "vorgehen", "ausschluss", "andreas", "kalbitz", "wachse", "fl\u00e4chenbrand", "kubitschek", "falsch", "forderungen", "gegners", "aufzunehmen", "zustand", "afd", "politischen", "gegner", "hygienisch", "gebe", "n\u00e4mlich", "afd", "worten", "konservativ-revolution\u00e4r", "miesen", "figuren", "erbeuteten", "staat", "deformierten", "rechtsstaat", "infrage", "stellen", "kurieren", "aufgabe", "afd", "schrieb", "kubitschek", "partei", "innerhalb", "strukturell", "stabiler", "werdenden", "widerstandmilieus", "parteipolitische", "baustein", "m\u00fcsse", "milieu", "bestehe", "partei", "milieumedien", "vorpolitischen", "initiativen", "aktivistischen", "initiativen", "fr\u00f6hlichen", "regatta", "kriegsschiffe", "fahren", "nebeneinanderher", "winkt", "br\u00fccke", "kundgebung", "chemnitz", "september", "afd-abgeordnete", "seite", "rechtsextremen", "neonazis", "demonstriert", "empfahl", "kubitschek", "veranstaltung", "ebenfalls", "teilgenommen", "gro\u00dfdemonstrationen", "fahne", "afd.", "la\u00dft", "teilnahme", "empfehlen", "unters", "volk", "mischen", "gesicht", "zeigen", "gegen\u00f6ffentlichkeit", "mitwirken", "sympathie", "w\u00e4hler", "gewinnen", "hut", "aufhat", "zwickm\u00fchle", "steckt", "wahlerfolgen", "afd", "landtagswahlen", "brandenburg", "sachsen", "th\u00fcringen", "schrieb", "kubitschek", "tats\u00e4chlich", "fast", "vorhanden", "politische", "wende", "deutschland", "w\u00e4hler", "unmut", "konturen", "programms", "mandatstr\u00e4ger", "ebenen", "tausend", "gehende", "mitarbeiterschaft", "ausdifferenzierendes", "vorfeld", "theorie", "b\u00fccher", "zeitschriften", "initiativen", "stiftungen", "begriffe", "vorzeigbare", "gesichter", "n\u00e4chste", "gewaltige", "kalte", "realit\u00e4tsschock", "deutschen", "f\u00e4hrt", "unmut", "breiter", "angelegtes", "auffangbecken", "geben", "geduld", "geduld", "geduld", "nochmals", "geduld", "zusammenhang", "fall", "wolfgang", "gedeon", "antisemitischer", "buchpublikationen", "afd-landtagsfraktion", "stuttgarter", "landtag", "verlassen", "schrieb", "kubitschek", "\u00f6ffentlich", "weltgeschichtliche", "bedeutung", "judentums", "zionismus", "holocaust-industrie", "journalist", "alan", "posener", "beschuldigte", "kubitschek", "aufgrund", "rechtfertigenden", "verharmlosenden", "publikationen", "antisemitismus", "kubitschek", "reagierte", "antisemitischen", "publikation", "juden", "posener", "titel", "vergifteter", "brunnen", "alan", "posener", "zugedacht", "kubitschek", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "verteidigt", "antagonismus", "christentum", "judentum", "gesprochen", "bezugnahme", "neurechten", "autor", "karlheinz", "wei\u00dfmann", "f\u00fchrte", "kubitschek", "christentum", "christentum", "variante", "judentums", "trennung", "beider", "lag", "plan", "gottes", "logik", "geschichtlichen", "entwicklung", "christlich-j\u00fcdischen", "abendland", "k\u00f6nne", "sprechen", "kontext", "iran-krise", "anfang", "frage", "verhaltens", "deutschlands", "iran", "warf", "kubitschek", "afd-parteispitze", "bedingungslos", "israelfreundliche", "politik", "betreiben", "kritisierte", "erneut", "instrumentalisierung", "holocausts", "auschwitz", "argument", "regime", "change", "l\u00e4ndern", "verwendet", "parteichef", "j\u00f6rg", "meuthen", "au\u00dfenpolitischen", "sprecher", "fraktion", "petr", "bystron", "bezeichnete", "kubitschek", "peinliche", "mustersch\u00fcler", "laut", "journalisten", "benjamin", "konietzny", "fordert", "kubitschek", "hierbei", "paradigmenwechsel", "verh\u00e4ltnis", "israel", "kubitschek", "verk\u00e4men", "holocaust", "auschwitz", "argumenten", "internationalen", "politik", "sehe", "bundesrepublik", "moralpolitisch", "erpressbar", "konietzny", "sinngem\u00e4\u00df", "forderung", "beendigung", "sogenannten", "schuldkults", "volker", "wei\u00df", "kubitschek", "aktivist", "intellektueller", "sozialwissenschaftler", "alexander", "h\u00e4usler", "ma\u00dfgeblichen", "akteure", "aktionsorientierten", "versucht", "aktionen", "stra\u00dfe", "provokationen", "v\u00f6lkischen", "inhalten", "politik", "szene", "setzen", "kellershohn", "h\u00e4usler", "charakterisierten", "bewegungsunternehmer", "literaturwissenschaftlerin", "helga", "druxes", "nationalismus", "forscht", "attestierte", "kubitschek", "beitrag", "neurechte", "manipulation", "medien", "rechtsextremer", "demagoge", "far-right", "demagogue", "politikwissenschaftler", "karsten", "grabow", "sieht", "englischen", "artikel", "kubitschek", "far-right", "activist", "kubitschek", "adaptiert", "traditionell", "linke", "strategien", "terminologie", "initiierte", "wenigen", "mitstreitern", "ma\u00dfgeblich", "felix", "menzel", "konservativ-subversive", "aktion", "ksa", "positionen", "offensiv", "spektakul\u00e4re", "aktionen", "verbreiten", "name", "lehne", "gruppe", "subversive", "aktion", "1960er", "west-berliner", "wohngemeinschaft", "kommune", "i", "hervorgegangen", "\u00f6ffentlichkeitswirksame", "provokante", "aktionen", "ksa", "st\u00f6rung", "berliner", "kongresses", "linken", "sds", "mai", "rede", "egon", "krenz", "ehemaliger", "sed-generalsekret\u00e4r", "staatsratsvorsitzender", "ddr", "chemnitz", "juni", "lesung", "literaturnobelpreistr\u00e4gers", "g\u00fcnter", "grass", "hamburg", "august", "demonstration", "schwarze", "n", "hemden", "berlin", "teilnahme", "bundeskanzlerin", "gedenkfeiern", "weltkriegs", "frankreich", "st\u00f6rung", "diskussionsveranstaltung", "europaabgeordneten", "daniel", "cohn-bendit", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "nrw-generationenminister", "armin", "laschet", "cdu", "frankfurt", "november", "kubitschek", "beschrieb", "strategie", "folgenderma\u00dfen", "jahrelange", "verteidigung", "m\u00fcrbe", "szene", "braucht", "offensivgeist", "unersch\u00fctterlichkeit", "beides", "strahlt", "anblick", "gegners", "schritt", "vorne", "gideon", "botsch", "kubitschek", "gr\u00fcndung", "ksa", "fasziniert", "aktivismus", "voluntarismus", "linksradikaler", "str\u00f6mungen", "karin", "priester", "res\u00fcmierte", "aktivit\u00e4ten", "wesentlichen", "ein-mann-kaserne", "kubitschek", "folgenlose", "n", "tatendrang", "charme", "studentischer", "happenings", "gehandelt", "entfernt", "subkulturell", "gepr\u00e4gten", "nationalrevolution\u00e4ren", "aktivismus", "neofaschistischen", "casapound-netzwerks", "italien", "geblieben", "hajo", "funke", "ksa", "handlungsempfehlungen", "entwicklung", "ibd", "gegeben", "alexander", "h\u00e4usler", "stellt", "eher", "erfolglose", "ksa", "neurechten", "vorl\u00e4ufer", "ibd", "identit\u00e4ren", "bewegung", "deutschland", "dar", "oktober", "organisierte", "kubitschek", "anlass", "ausgabe", "zeitschrift", "sezession", "felix", "menzel", "chefredakteur", "jugendmagazins", "blaue", "narzisse", "logenhaus", "emser", "stra\u00dfe", "berlin-wilmersdorf", "freie", "messe", "zwischentag", "organisationen", "k\u00fcnstler", "unternehmen", "umfeld", "kellershohn", "selbstdarstellungs-", "vernetzungsplattform", "rechtsextrem", "geltende", "aussteller", "anzutreffen", "kamen", "besucher", "fand", "oktober", "kubitscheks", "leitung", "veranstaltung", "integrierte", "italienischen", "neofaschisten", "gabriele", "adinolfi", "programm", "woraufhin", "junge", "freiheit", "stand", "verzichtete", "besuchten", "martin", "lichtmesz", "autor", "sezession", "g\u00f6tz", "kubitschek", "convent", "internationale", "bloc", "identitaire", "orange", "frankreich", "listeten", "julian", "bruns", "kathrin", "gl\u00f6sel", "natascha", "strobl", "grundlegenden", "band", "jugendbewegung", "identit\u00e4ren", "verfassten", "mehrere", "relevante", "projekte", "kubitschek", "verantwortlich", "zeichnet", "antaios", "sezession", "kooperierende", "zeitschriften", "bzw.", "verlage", "mitherausgegebenes", "buch", "initiierte", "netzwerke", "thinktanks", "ksa", "ifs", "zwischentag", "politisch-publizistischen", "umfeld", "identit\u00e4ren", "autorenkollektiv", "gudrun", "hentges", "g\u00fcrcan", "k\u00f6kgiran", "kristina", "nottbohm", "z\u00e4hlt", "kubitschek", "lichtmesz", "menzel", "sch\u00fcller", "zentralen", "figuren", "rechtsextrem", "geltenden", "identit\u00e4ren", "bewegung", "deutschland", "nieders\u00e4chsische", "innenministerium", "stellte", "namens", "landesregierung", "fest", "kubitschek", "vergangenheit", "wiederholt", "sowohl", "publizistisch", "\u00f6ffentlichen", "veranstaltungen", "ziele", "identit\u00e4ren", "bewegung", "geworben", "laut", "wei\u00df", "deutschland", "federf\u00fchrend", "verbreitung", "konzept", "s", "identit\u00e4ren", "bewegung", "beteiligt", "funke", "identit\u00e4ren", "gruppen", "beginn", "kubitschek", "schl\u00fcsselfigur", "ibd", "menzel", "publizistisch", "logistisch", "ideell", "unterst\u00fctzt", "trat", "kubitschek", "unterst\u00fctzt", "familie", "demonstrationen", "legida", "leipzig", "hauptredner", "mal", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "querfront-magazin", "compact", "verantwortlich", "aktivisten", "zufolge", "gehe", "demonstrationszug", "systemkritik", "stellte", "januar", "positionspapier", "themen", "einwanderung", "identit\u00e4t", "soziologin", "annette", "treibel-illian", "integration", "politischen", "kampfbegriff", "verwendete", "veranstaltung", "pegida", "dresden", "sprach", "kubitschek", "mehrmals", "hauptredner", "u.", "a.", "niederl\u00e4ndischen", "rechtspopulisten", "geert", "wilders", "partei", "freiheit", "sehe", "ablegern", "art", "vermittler", "kubitschek", "compact-veranstaltung", "versuchte", "els\u00e4sser", "gemeinsamkeiten", "finden", "aufruf", "zivilen", "ungehorsam", "demonstration", "pegida", "herbst", "interpretierte", "rechtsextremismusexperte", "olaf", "sundermeyer", "dahingehend", "kubitschek", "gewaltsamen", "protest", "heidenau", "vorbild", "erhebe", "einerseits", "gewalt", "distanziert", "andererseits", "politischer", "rigorismus", "offenkundig", "pfahl-traughber", "kubitschek", "redner", "versorgten", "anh\u00e4nger", "pegida", "argumenten", "islam-", "fremdenfeindlichen", "diskurs", "\u00fcbe", "politik-", "medienkritik", "vertrete", "v\u00f6lkische", "position", "identit\u00e4ren", "bewegungen", "anschlussf\u00e4hig", "mache", "dresdner", "politikwissenschaftler", "hans", "vorl\u00e4nder", "mitarbeitern", "pegida-analyse", "feststellte", "fachjournalist", "rechtsextremismus", "andreas", "speit", "nennt", "kubitschek", "letztlich", "vordenker", "pegida", "andrea", "r\u00f6pke", "ebenfalls", "rechtsextremismusexpertin", "els\u00e4sser", "massiv", "getragen", "rassistische", "pegida-bewegung", "radikalisieren", "februar", "kubitschek", "gast", "matteo", "salvini", "parteivorsitzender", "gro\u00dfveranstaltung", "rechtspopulistisch-fremdenfeindlichen", "partei", "lega", "nord", "rom", "trat", "redner", "pegida-versteher", "erscheinung", "zuvor", "lernte", "neofaschistische", "bewegung", "casapound", "italien", "kennen", "schl\u00fcsselroman", "antaios", "verlegte", "r\u00fcckblickend", "\u00f6ffentlichen", "auftritte", "rahmen", "pegida", "bekanntheit", "gesteigert", "gemeinsam", "chefredakteur", "compact-magazins", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "verfassungsrechtler", "aktivisten", "karl", "albrecht", "schachtschneider", "hauptinitiatoren", "eingetragenen", "vereins", "prozent", "land", "kontaktperson", "erscheinung", "tritt", "enge", "beziehung", "bestehe", "martin", "sellner", "zeitweise", "gast", "kubitschek", "wohnte", "identit\u00e4ren", "bewegung", "erg\u00e4nzt", "initiative", "afd-politiker", "hans-thomas", "tillschneider", "patriotischen", "plattform", "projekt", "widerstandsbewegung", "versteht", "zugerechnet", "betreibe", "spenden", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "onlinemedien", "gebe", "au\u00dfen", "b\u00fcrgerlich", "breitenwirksam", "soziologin", "anna-lena", "herkenhoff", "liefere", "vielfach", "verkl\u00e4rende", "verharmlosende", "darstellung", "rassistischen", "protests", "einprozent", "diene", "letztlich", "selbstbest\u00e4rkung", "\u00f6ffentlichkeitswirksam", "angestrengte", "verfassungsbeschwerde", "politik", "masseneinwanderung", "kubitschek", "anfang", "kammer", "senats", "bundesverfassungsgerichts", "bverfg", "karlsruhe", "zur\u00fcckgewiesen", "blog", "sezession", "netz", "rief", "kubitschek", "teilnahme", "anti-corona-demo", "august", "berlin", "umfeld", "hause", "bleiben", "fast", "weg", "hoffe", "ansteckung", "widerst\u00e4ndigkeit", "ebenfalls", "august", "zog", "kubitschek", "vorfeld", "kundgebung", "parallelen", "euromaidan-protesten", "ukraine", "schrieb", "querdenker", "autonomer", "anarchistischer", "gewinnen", "simpel", "gericht", "einfach", "erlaubnis", "bauen", "maidan-platz", "laut", "berliner", "innensenator", "andreas", "geisel", "versucht", "corona-proteste", "bewusst", "unterwandern", "rechtsextremes", "gedankengut", "anschlussf\u00e4hig", "kubitschek", "referent", "lesertreffen", "verlags", "lesen", "schenken", "rechtsextremen", "verlegers", "dietmar", "munier", "kubitschek", "redner", "veranstaltungen", "beispielsweise", "preu\u00dfischen", "akademie", "rechtsextremistischen", "jungen", "landsmannschaft", "ostpreu\u00dfen", "jlo", "h\u00e4ufig", "burschenschaften", "insbesondere", "mitgliedern", "burschenschaftlichen", "gemeinschaft", "bg", "trat", "u.", "a.", "burschenschaft", "danubia", "m\u00fcnchen", "burschenschaft", "teutonia", "prag", "linzer", "turmkommers", "deutschnationaler", "burschenschaften", "hielt", "gemeinsam", "wilhelm", "brauneder", "fp\u00f6", "ehemals", "nationalratspr\u00e4sident", "festrede", "burschentag", "deutschen", "burschenschaft", "db", "eisenach", "oktober", "berichtete", "kubitschek", "verlag", "thomas", "veigel", "arzt", "kreisvorsitzenden", "afd", "verkauft", "imprint", "neugegr\u00fcndeten", "loci-verlags", "weiterf\u00fchren", "wolle", "pr-aktion", "fake", "herausstellende", "verkauf", "fand", "zeitungen", "echo", "antaios-verlag", "gelang", "weise", "mitten", "buchmessen-gel\u00e4nde", "platz", "fiktiven", "loci-verlag", "erhalten", "somit", "fernab", "parzelle", "rechtslastige", "teilnehmer", "buchmesse", "kubitschek", "ver\u00f6ffentlicht", "texte", "journalistenwatch", "plattform", "kubitschek", "gegnern", "salonfaschist", "bezeichnet", "trierer", "soziologe", "roland", "eckert", "legte", "stiftung", "demokratie", "saarland", "gehaltenen", "vortrag", "dar", "kubitschek", "\u00e4hnlich", "wei\u00dfmann", "ethnopluralismus", "alain", "de", "benoist", "ideologemen", "carl", "schmitt", "konrad", "lorenz", "verbinde", "eckert", "schlussfolgerte", "kubitscheks", "ver\u00f6ffentlichungen", "thema", "migration", "offensive", "muslimische", "einwanderer", "gehe", "rechnen", "kubitscheks", "strategie", "konflikte", "angeheizt", "\u00fcberwiegende", "b\u00fccher", "kubitscheks", "erschien", "verlag", "antaios", "gemeinsam", "michael", "paulwitz", "ver\u00f6ffentlichte", "buch", "deutsche", "opfer", "fremde", "t\u00e4ter", "umfeld", "identit\u00e4ren", "bewegung", "gerechnet", "kampagne", "buches", "autoren", "rechtsextreme", "kampfbegriffe", "deutschfeindlichkeit", "gebrauchten", "lehne", "national", "befreite", "zone", "jungen", "nationaldemokraten", "nationaldemokratischen", "hochschulbunds", "neofaschistische", "bewegung", "casapound", "letztere", "lernte", "menzel", "italien", "kennen", "breitenwirksame", "buchprojekt", "diskurse", "konservativ-nationalistischen", "spektrums", "extreme", "n", "verkn\u00fcpfen", "versuch", "t", "kellershohn", "zeigte", "kubitschek", "buch", "provokation", "zuge", "entwickelnden", "multikulturellen", "gesellschaft", "vorb\u00fcrgerkrieg", "beschwor", "gedanklichen", "hintergrund", "angestrebten", "raumergreifungsstrategie", "ifs", "entwickelte", "kellershohn", "z\u00e4hlt", "werk", "mittlerweile", "grundlagentexten", "identit\u00e4ren", "bewegung", "vereinzelt", "erschienen", "kubitscheks", "artikel", "medien", "grazer", "ares-verlag", "wolfgang", "dvorak-stocker", "einst", "laut", "impressum", "wei\u00dfmann", "kubitschek", "redaktioneller", "mitarbeiter", "sezession", "herausgegebenen", "vierteljahresschrift", "ordnung", "andreas", "peham", "dokumentationsarchiv", "\u00f6sterreichischen", "widerstandes", "stuft", "rechtsextrem", "editorial", "christ", "welt", "bezeichnete", "politikwissenschaftlerin", "publizistin", "christiane", "florin", "schrifttum", "familie", "kubitschek-kositza", "rechtsradikal", "m\u00fcnchner", "soziologe", "armin", "nassehi", "ver\u00f6ffentlichte", "briefwechsel", "kubitschek", "verleger", "rechtsintellektuellen", "verlag", "rechtskonservativ", "bezeichnete", "volker", "wei\u00df", "kritisierte", "nassehi", "kubitschek", "begrifflich", "klassischen", "konservatismus", "verbindung", "gebracht", "kubitscheks", "kreise", "gemein", "kubitschek", "wolle", "vielmehr", "vermeintlich", "konservativer", "gespr\u00e4chspartner", "salonf\u00e4hig", "nassehi", "handwerkliche", "vers\u00e4umnisse", "fehleinsch\u00e4tzungen", "publikation", "teilweise", "beg\u00fcnstigt", "justus", "bender", "kommentierte", "kubitscheks", "betonung", "christlichen", "glaubens", "katholizismus", "worten", "kubitschek", "sehe", "gefolgschaft", "papst", "franziskus", "eher", "vertreter", "gebastelten", "mystischen", "christentums", "orthodoxe", "ikonen", "n\u00e4chstenliebe-begriff", "mischen", "vorbehalt", "deutschen", "volkszugeh\u00f6rigkeit", "steht", "kubitschek", "spreche", "g\u00f6ttlichen", "urbildern", "christ", "anzu\u00e4hneln", "urbild", "frau", "urbild", "unseren", "kindern", "unserem", "volk", "unseren", "nachbarv\u00f6lkern", "kubitschek", "bildern", "anzu\u00e4hneln", "menge", "konsequenzen", "bender", "kubitschek", "vertrete", "statischen", "sch\u00f6pfungsbegriff", "monografien", "herausgeberschaften", "editionen", "gespr\u00e4che", "beitr\u00e4ge"], "link_data": [{"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["aktion", "mitte", "1960er-jahre", "westdeutsche", "gruppierung", "pr\u00e4gende", "personen", "sp\u00e4teren", "68er-bewegung", "angeh\u00f6rten"], "right_context": ["rechtsradikale", "gr\u00fcndung", "konservativ-subversiven", "aktion", "animierten"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["schenk", "ex-redakteur", "zdf-magazins", "sehen", "erschien", "gespr\u00e4ch", "g\u00fcnzels", "damaligen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "ifs"], "right_context": ["buch", "buch", "geheime", "krieger", "gemeinsam", "gsg-9-gr\u00fcnder", "ulrich", "wegener", "ehemaligen", "wehrmachtsoffizier"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["abonnementerl\u00f6s", "anzeigen", "spenden", "besitzt", "junge", "freiheit", "internet-auftritt", "gr\u00fcndeten", "regelm\u00e4\u00dfigen", "autoren"], "right_context": ["karlheinz", "wei\u00dfmann", "institut", "staatspolitik", "ifs", "eng", "zeitung", "zusammenarbeitete", "oktober", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["innerhalb", "afd", "positionierte", "stein", "medium", "nationalkonservativen", "daraufhin", "neurechten", "medienorganen", "sezession"], "right_context": ["compact", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "scharf", "kritisiert", "anfang", "1990er", "zeitung", "gegenstand", "forschungsarbeiten"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["empfahlen", "truppenkommandeure", "besuch", "ausstellung", "april", "ver\u00f6ffentlichte", "junge", "freiheit", "ostpreu\u00dfenblatt", "erkl\u00e4rung"], "right_context": ["arbeitsgemeinschaft", "paulskirche", "hie\u00df", "unterschrieben", "personen", "ehemalige", "damalige", "bundeswehrangeh\u00f6rige", "vertreter", "bund"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["handle", "klassikerheldenverkl\u00e4rungskitsch", "tradition", "jahrhunderts", "geburtstag", "erlebte", "fernau", "rechtsextremen", "spektrum", "renaissance"], "right_context": ["inhaber", "neurechten", "verlags", "antaios", "biographie", "bildern", "texten", "fernau", "heraus", "antaios"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["herausgeber", "dieter", "stein", "mohler", "trennte", "reputation", "zeitung", "besorgt", "neurechte", "verleger"], "right_context": ["brachte", "zerw\u00fcrfnis", "jungen", "freiheit", "mohlers", "kolumnen", "sammelband", "heraus", "inklusive", "erw\u00e4hnten"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["wiedererstarken", "sozialismus", "gewarnt", "mitunterzeichner", "appells", "richtete", "entlassung", "rechtsextremen", "oberleutnants", "reserve"], "right_context": ["bundeswehr", "unterzeichnete", "appell", "pressefreiheit", "wochenzeitung", "junge", "freiheit", "ausschluss", "leipziger", "buchmesse"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["z\u00e4hlten", "mehrere", "gildenmitglieder", "dieter", "stein", "gr\u00fcnder", "chefredakteur", "wochenzeitung", "junge", "freiheit"], "right_context": ["karlheinz", "wei\u00dfmann", "gr\u00fcnder", "leiter", "instituts", "staatspolitik", "ifs", "verlages", "edition", "antaios"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichung", "essays", "autorin", "verlag", "dresdner", "buchh\u00e4ndlerin", "susanne", "dagen", "kooperationspartner", "neurechten"], "right_context": ["geleiteten", "verlags", "antaios", "monika", "maron", "interview", "angesprochen", "wies", "vorw\u00fcrfe", "gewusst"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["gauland", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "termingr\u00fcnden", "absagten", "hauptthema", "konferenz", "schachtschneider", "rechtsextremen", "publizisten"], "right_context": ["entwickelter", "plan", "widerstand", "abschaffung", "deutschlands", "m\u00e4rz", "trat", "els\u00e4sser", "veranstaltung", "afd"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["rechtsextremistischen", "verlagsbereich", "inne", "treffen", "f\u00fchrende", "k\u00f6pfe", "j\u00e4hrlich", "messe", "zwischentag", "initiiert"], "right_context": ["felix", "menzel", "ausstellern", "neurechten", "verlagswesen", "entstammen", "gruppierungen", "verfassungsschutz", "rechtsextremistisch", "eingestuft"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["beginnend", "buch", "umvolkung", "deutschen", "still", "leise", "ausgetauscht", "neurechten", "verlag", "antaios"], "right_context": ["werk", "verschw\u00f6rungserz\u00e4hlung", "bev\u00f6lkerungsaustauschs", "bedient", "polemisierte", "pirin\u00e7ci", "politiker", "journalisten", "fl\u00fcchtilanten", "forderte"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["mehrheit", "unterzeichner", "appells", "bundeswehr", "entlassung", "konservativer", "soldaten", "fall", "oberleutnants", "reserve"], "right_context": ["jungen", "freiheit", "ver\u00f6ffentlicht", "1990er", "pflegt", "kn\u00fctter", "enge", "kontakte", "rechtsextreme", "kreise"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["geistige", "welt", "\u00fcbernahm", "zitelmann", "wechselte", "bereich", "zeitgeschichte", "ressort", "immobilien", "ansicht"], "right_context": ["umfeld", "jungen", "freiheit", "scheiterte", "endg\u00fcltig", "zitelmanns", "versuch", "demokratische", "deutschland", "etablieren"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["frauen", "bleiben", "m\u00e4nner", "sex", "gender", "feminismus", "neurechten", "verlag", "antaios", "ehepaars"], "right_context": ["ellen", "kositza", "aufgelegt", "ellen", "kositza", "erkl\u00e4rte", "besprechungen", "verlagseigener", "neuerscheinungen", "youtube"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["gymnasiallehrer", "promovierter", "historiker", "publizist", "buchautor", "t\u00e4tig", "betreibt", "ma\u00dfgebender", "vordenker", "geschichtspolitik"], "right_context": ["gr\u00fcnder", "bruch", "langj\u00e4hriger", "kopf", "instituts", "staatspolitik", "jahrzehnten", "kolumnist", "neurechten", "wochenzeitung"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["junge", "freiheit", "kolumne", "gegenaufkl\u00e4rung", "edition", "antaios", "mitherausgeber", "reihe", "perspektiven", "gr\u00fcndete"], "right_context": ["institut", "staatspolitik", "ifs", "wissenschaftlicher", "leiter", "april", "mitherausgeber", "redakteur", "zeitschrift", "sezession"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["politischen", "gegner", "aussage", "get\u00e4tigt", "vortrag", "steins", "institut", "staatspolitik", "neurechten", "verlegers"], "right_context": ["stein", "ort", "widerspruch", "eklat", "ausgel\u00f6st", "daraufhin", "sch\u00fcben", "entfremdung", "kubitschek", "gegeben"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["umgehender", "widerspruch", "steins", "ehemaligem", "weggef\u00e4hrten", "neurechten", "verleger", "mitbegr\u00fcnder", "instituts", "staatspolitik"], "right_context": ["stein", "lese", "h\u00f6ckes", "buch", "antifaschistischer", "stellen-markierer", "lesen", "h\u00f6cke", "unfrieden", "afd"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["hohmann", "thema", "nationale", "identit\u00e4tspflege", "deutschen", "bundestag", "herbstseminar", "traten", "theodor", "schweisfurth"], "right_context": ["au\u00dferhalb", "offiziellen", "programms", "berichtete", "johannes", "rogalla", "bieberstein", "angriffe", "person", "zusammenhang"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["autoren", "blauen", "narzisse", "jungen", "freiheit", "befinden", "pr\u00e4sident", "schachtschneider", "gast", "akademien"], "right_context": ["mitglied", "kuratorium", "desiderius-erasmus-stiftung", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "dieter", "tapp", "sieht", "szw", "wertkonservativen", "b\u00fcrgerlichen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["deutschlandfunk", "vertreter", "einordnen", "bernig", "publiziert", "zeitschrift", "sezession", "chefredakteur", "neurechte", "vordenker"], "right_context": ["institut", "staatspolitik", "herausgegeben", "verfassungsschutz", "rechtsextremer", "verdachtsfall", "eingestuft", "dezember", "legte", "s\u00e4chsischen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["erinnern", "erl\u00f6st", "vernichtet", "mitunterzeichner", "appells", "richtete", "entlassung", "konservativen", "oberleutnants", "reserve"], "right_context": ["bundeswehr", "unterzeichnete", "appell", "pressefreiheit", "wochenzeitung", "junge", "freiheit", "ausschluss", "leipziger", "buchmesse"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["relative", "mehrheit", "vereinen", "september", "trat", "nitzsche", "veranstaltung", "neurechten", "instituts", "staatspolitik"], "right_context": ["schnellroda", "veranstaltung", "mehrere", "rechtsextremisten", "thor", "waldstein", "aktivisten", "verfassungsschutz", "beobachteten", "identit\u00e4ren"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["freie", "aus\u00fcbung", "verdankten", "raddatz", "mitunterzeichner", "appells", "entlassung", "rechtskonservativen", "oberleutnants", "reserve"], "right_context": ["bundeswehr", "wandte", "kubitschek", "ver\u00f6ffentlichungen", "jungen", "freiheit", "publikationen", "vorgeworfen", "aufgrund", "deutlich"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["david", "irving", "text", "zehm", "juni", "universit\u00e4t", "jena", "vorgetragen", "neurechten", "antaios-verlag"], "right_context": ["zehms", "jenaer", "vorlesungen", "nachgedruckt", "erhielt", "zehm", "politischen", "wende", "ddr", "dozentenstelle"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["aufweisen", "befinden", "autoren", "bekannte", "namen", "neurechten", "bewegung", "mitbegr\u00fcnder", "instituts", "staatspolitik"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gr\u00fcnder", "jungen", "freiheit", "dieter", "stein", "herausgeber", "blauen", "narzisse", "felix"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["bezeichnet", "volker", "wei\u00df", "z\u00e4hlt", "schachtschneider", "afd-politiker", "hans-thomas", "tillschneider", "neurechten", "publizisten"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "inneren", "kreis", "netzwerk", "s", "\u00e4u\u00dferst", "politiker", "aktivisten", "ein-prozent-bewegung"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["gruppierung", "gesichert", "rechtsextrem", "institut", "verbunden", "gemeinn\u00fctzigen", "verein", "staatspolitik", "institut", "mai"], "right_context": ["karlheinz", "wei\u00dfmann", "rechtsanwalt", "stefan", "hanz", "gegr\u00fcndet", "gr\u00fcnder", "geh\u00f6ren", "umfeld", "wochenzeitung"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["steinbach", "grund", "september", "kritisierte", "berufung", "vertretern", "schnellrodaer", "instituts", "staatspolitik", "verlegers"], "right_context": ["stiftungsvorstand", "david", "berger", "vertreter", "neuthomismus", "galt", "vehementer", "gegner", "theologie", "karl"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["beschrieb", "politische", "ausrichtung", "zeitschrift", "folgt", "autoren", "magazins", "ordnung", "bj\u00f6rn", "clemens"], "right_context": ["martin", "lichtmesz", "alexander", "markovics", "ib", "compact-autor", "philip", "stein", "angelika", "willig"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["rechtsextremismus", "besteht", "mitunterzeichner", "appells", "richtete", "entlassung", "oberleutnants", "reserve", "f\u00fchrenden", "vordenkers"], "right_context": ["bundeswehr", "historiker", "klaus", "naumann", "schrieb", "rezension", "frankfurter", "zeitung", "faz", "franz"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["opposition", "pers\u00f6nlich", "ber\u00fchrungs\u00e4ngste", "verfassungsschutz", "ebenfalls", "verdachtsfall", "eingestuften", "neurechten", "institut", "staatspolitik"], "right_context": ["freund", "herrn", "h\u00f6cke", "gauland", "rufe", "kubitschek", "afd", "gauland", "bewegungspartei", "kontakt"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["compact", "flockens", "namen", "hauptautor", "herausgab", "trat", "referent", "neurechten", "institut", "staatspolitik"], "right_context": ["erscheinung", "m\u00e4rz", "flocken", "referent", "lesertreffen", "rechtsextremen", "zeitschrift", "zeulenroda", "npd-barde", "frank"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["vice", "ausgabe", "talksendung", "talk", "hangar", "titel", "gef\u00e4hrlich", "muslime", "ausgestrahlt", "eingeladen"], "right_context": ["aktivist", "woraufhin", "g\u00e4sten", "bekanntwerden", "teilnahme", "absagten", "ebenfalls", "servustv", "einziger", "unabh\u00e4ngiger"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["nannten", "rechtsextremisten", "bzw.", "extrem", "september", "trat", "veranstaltung", "neurechten", "instituts", "staatspolitik"], "right_context": ["schnellroda", "verfassungsschutz", "beobachtete", "identit\u00e4re", "bewegung", "vertreten", "stritt", "thor", "waldstein", "sezession"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["rechtsextremer", "genannt", "burschenschaften", "einfluss", "universit\u00e4ten", "gewinnen", "richtete", "kritik", "nahestehende", "personen"], "right_context": ["bernd", "rabehl", "gelegenheit", "vortr\u00e4gen", "teutonia", "erhielten", "geriet", "damalige", "innenpolitische", "sprecher"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["literatur", "jahrhunderts", "politisch", "engagiert", "scholdt", "kreis", "publizierte", "edition", "antaios", "verlegers"], "right_context": ["schreibt", "zeitschrift", "sezession", "preu\u00dfische", "allgemeine", "zeitung", "junge", "freiheit", "institut", "staatspolitik"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["please", "count", "me", "out", "sch\u00f6ne", "gestehe", "bequem", "artikel", "unterschiedlich", "bewertet"], "right_context": ["zeitschrift", "sezession", "kommentiert", "bezugnahme", "sprachbild", "gottfried", "benns", "ebenfalls", "junge", "freiheit"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["verlag", "antaios", "november", "edition", "antaios", "publizisten", "politaktivisten"], "right_context": ["geleiteter", "deutscher", "buchverlag", "sitz", "ehemaligen", "rittergut", "schnellroda", "gemeinde", "steigra", "s\u00fcdlichen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["selbstverst\u00e4ndnis", "ifs", "erscheinende", "buchreihe", "kaplaken", "werke", "bernard", "willms", "karlheinz", "wei\u00dfmann"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlicht", "ferner", "gilt", "staatspolitische", "handbuch", "herausgegeben", "ifs-funktion\u00e4ren", "erik", "lehnert", "karlheinz"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitscheks"], "left_context": ["burschenschaften", "vertriebenenverb\u00e4nden", "wirkte", "ausarbeitung", "gr\u00fcndungsprogramms", "republikaner", "willms", "politischen", "rezipiert", "schriften"], "right_context": ["verlag", "antaios", "neu", "aufgelegt", "bernard", "willms", "alter", "leben"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["angeh\u00f6rige", "gesamten", "rechtsextremen", "spektrums", "teilnahmen", "rocker-szene", "rechtsextremen", "skinhead-szene", "zusammenr\u00fccken", "beobachtet"], "right_context": ["karlheinz", "wei\u00dfmann", "gegr\u00fcndete", "institut", "staatspolitik", "wirkte", "anfangs", "konkurrenz", "jungen", "freiheit"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["j\u00f6rg", "friedrich", "uwe", "steimle", "karlheinz", "wei\u00dfmann", "martin", "lichtmesz", "neurechte", "verleger"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "verband", "deutscher", "schriftstellerinnen", "schriftsteller", "vs", "verurteilte", "erkl\u00e4rung", "wies", "einziges"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitscheks"], "left_context": ["holocaust", "mythos", "staatsreligion", "meist", "rechtsradikal", "verkl\u00e4rung", "ns-vergangenheit", "aufgefasst", "zumal", "antaios-verlag"], "right_context": ["erschien", "unbehaglich", "politische", "wendung", "enth\u00fcllung", "einstigen", "sdslers", "darstellung", "christopher", "caldwells"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["eingestellten", "rechtsextremen", "npd-nahen", "zeitschrift", "arbeitet", "inkognito", "edition", "antaios", "neurechten", "vordenkers"], "right_context": ["instituts", "staatspolitik", "schnellroda", "schimmer", "absolvierte", "abitur", "europa-gymnasium", "w\u00f6rth", "rhein", "studium"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["thema", "wirtschaft", "schrieb", "neurechte", "wochenzeitung", "junge", "freiheit", "verlagslektor", "edition", "antaios"], "right_context": ["laut", "volker", "wei\u00df", "kontakte", "neurechten", "institut", "staatspolitik", "ifs", "karlheinz", "wei\u00dfmann"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["sprach-", "sozialforschung", "verortete", "blaue", "narzisse", "linie", "ideologischen", "n\u00e4he", "konservativ-subversiven", "aktion"], "right_context": ["wiederum", "jungen", "freiheit", "nahestand", "redaktion", "beschreibt", "buntes", "gemisch", "b\u00fcndisch", "beziehungsweise"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitscheks"], "left_context": ["herman", "vortag", "gef\u00fchrt", "lichtschlag", "schreibt", "artikel", "junge", "freiheit", "zeitschrift", "sezession"], "right_context": ["institut", "staatspolitik", "herausgegeben", "laut", "kubitschek", "lichtschlag", "urspr\u00fcnglich", "zugekommen", "rechtem", "womit"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["l\u00fcgenpresse\u201c-kampagne", "sarrazin", "stichworte", "weg", "breite", "\u00f6ffentlichkeit", "gefunden", "hemmschwellen", "gesunken", "verleger"], "right_context": ["ge\u00e4u\u00dfert", "buch", "diskutieren", "bestimmte", "dinge", "einfacher", "sarrazin", "begriffe", "ventiliert", "zuspitzen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["verteidigte", "erschienenem", "buch", "sp\u00e4te", "reflexionen", "sekund\u00e4ren", "antisemitismus", "publikationsorgan", "sezession", "herausgegeben"], "right_context": ["karlheinz", "wei\u00dfmann", "setzte", "anschlie\u00dfenden", "widerspruch", "rechtskonservativer", "seite", "auseinander", "erschien", "monographie"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["entgegentreten", "oktober", "mehreren", "internationalen", "gastrednern", "einj\u00e4hrigen", "jubil\u00e4um", "pegida", "dresden", "rede"], "right_context": ["deutsch", "\u00fcbersetzt", "bzw.", "vorgelesen", "november", "gerard", "batten", "vorsitzende", "uk", "independence"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["hinaus", "einfluss", "vertreter", "deutschland", "zeitschriften", "blaue", "narzisse", "felix", "menzel", "sezession"], "right_context": ["casapound", "rubrik", "rechtsextremismus", "verfassungsschutzberichts", "bundesministeriums", "innern", "genannt", "verschiedene", "landes\u00e4mter", "verfassungsschutz"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["freiheit", "nahe", "bewerben", "verwenden", "stichwortgeber", "neurechte", "verleger", "mitbegr\u00fcnder", "instituts", "staatspolitik"], "right_context": ["pries", "ib", "unnachahmliches", "spektakul\u00e4res", "aktionsb\u00fcndnis", "mutigen", "teile", "jugend", "einsammle", "schrieb"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["compact", "identit\u00e4ren-sprecher", "martin", "sellner", "mitarbeiter", "initiative", "prozent", "b\u00fcndnisprojektes", "els\u00e4sser", "magazin"], "right_context": ["institut", "staatspolitik", "sezession", "verlag", "antaios", "hans-thomas", "tillschneider", "alternative", "deutschland", "compact-konferenz"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["alexis", "schwarzenbach", "hellmut", "seemann", "thomas", "sparr", "roger", "vontobel", "rolf", "hochhuth"], "right_context": ["susann", "neimann", "michael", "kr\u00fcger", "christoph", "m\u00f6llers", "hanns", "zischler", "jan", "wagner"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["bewegung", "vermeintliche", "gesellschaftsexperimente", "widerstandsbewegung", "aush\u00f6hlung", "souver\u00e4nit\u00e4t", "identit\u00e4t", "deutschlands", "autor", "gilt"], "right_context": ["hans-olaf", "henkel", "ver\u00f6ffentlichten", "gegenreaktion", "genannte", "deutschland-resolution", "warfen", "initiatoren", "partei", "spalten"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["mitgliedern", "sympathisanten", "afd", "diskursplattform", "jf-chefredakteur", "dieter", "stein", "lucke", "petry", "unterst\u00fctzt"], "right_context": ["sezession", "versuche", "anf\u00e4nglicher", "skepsis", "h\u00f6cke", "alternative", "alternative", "etablieren", "ziele", "\u00f6ffne"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["ereignisse", "jahres", "zusammenfassend", "kommentiert", "oktober", "geh\u00f6rte", "blog", "neurechten", "rechtsextremen", "ausstellern"], "right_context": ["berlin", "organisierten", "messe", "april", "startete", "aufgrund", "hohen", "zugriffszahlen", "deutschland", "deutschen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["rom", "anh\u00e4nger", "griechischen", "neonazistischen", "partei", "chrysi", "avgi", "goldene", "morgenr\u00f6te", "aktivisten"], "right_context": ["deutschland", "ehemaliger", "lega-nord-kandidat", "neonazi", "anschlag", "macerata", "afrikanische", "migranten", "geschossen", "verletzt"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["gfp", "rechtsextremen", "deutschen", "seminar", "lesungen", "rechtsextremen", "b\u00fcrgerbewegung", "pro", "nrw", "seminaren"], "right_context": ["karlheinz", "wei\u00dfmann", "gegr\u00fcndeten", "neurechten", "institut", "staatspolitik", "ifs", "anschlie\u00dfend", "internet", "ver\u00f6ffentlichten"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["incorrect", "pi", "rassistische", "identit\u00e4re", "bewegung", "v\u00f6lkische", "burschenschaften", "rechtsextremen", "messe", "zwischentag"], "right_context": ["arbeitet", "bdk", "christlich-fundamentalistischen", "stiftung", "leben", "begleitet", "j\u00e4hrlichen", "marsch", "leben", "veranstaltungen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["rechtsextrem", "geltenden", "monatszeitschrift", "kleine-hartlage", "verheiratet", "wohnt", "berlin", "neurechte", "verlag", "antaios"], "right_context": ["stellt", "kleine-hartlage", "islam-", "globalismuskritiker", "bonner", "politikwissenschaftler", "lazaros", "miliopoulos", "kleine-hartlages", "thesen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["deutsch-europ\u00e4ischen", "studiengesellschaft", "desg", "einstellte", "verlag", "aussteller", "messe", "zwischentag", "neurechten", "verlegers"], "right_context": ["verlag", "antaios", "vertreibt", "b\u00fccher", "regin-verlages", "laut", "fachjournalisten", "andreas", "speit", "geh\u00f6rten"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["centro", "studi", "polaris", "autor", "mehrerer", "b\u00fccher", "sogenannten", "weg", "gast", "programm"], "right_context": ["organisierten", "neurechten", "messe", "zwischentag", "eingebunden", "historiker", "andrea", "mammone", "herausstrich", "ideologe"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["thematisch", "dazugeh\u00f6rigen", "webseite", "betreut", "redakteur", "chronikteil", "gemeinsam", "neurechten", "verleger", "politaktivisten"], "right_context": ["organisierte", "konservativ-subversive", "aktion", "ksa", "demonstrierten", "schwarze", "n", "hemden", "berlin", "teilnahme"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["elizabethtown", "college", "manuel", "ochsenreiter", "chefredakteur", "rechtsextremen", "monatszeitschrift", "interview", "neurechten", "verleger"], "right_context": ["messe", "zwischentag", "berlin", "eingeladen", "vorwort", "schrieb", "gleichen", "englischen", "ausgabe", "buches"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitscheks"], "left_context": ["verfasst", "artikel", "zeitschrift", "schreibt", "vornehmlich", "neurechte", "medien", "critic\u00f3n", "junge", "freiheit"], "right_context": ["sezession", "ordnung", "katholische", "tagespost", "stammautor", "institut", "gesellschaftswissenschaften", "walberberg", "e.v.", "herausgegebenen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["gro\u00dfindustrielle", "fritz", "springorum", "mark", "auflage", "versprochen", "gegenwart", "nehmen", "ellen", "kositza"], "right_context": ["zustimmend", "bezug", "jungs", "definition", "demokratie", "herrschaft", "minderwertigen", "jungen", "freiheit", "jungs"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["meinungen", "lie\u00dfen", "strafnormen", "vermeiden", "\u00fcbernahm", "forderung", "npd", "h\u00f6cke", "neurechten", "ideologen"], "right_context": ["verbunden", "gilt", "sch\u00fcler", "rhetorisch", "ideologisch", "machtkampf", "afd", "abstimmt", "dezember", "tagte"]}, {"mention_text": ["kubitschek"], "left_context": ["hauptstadt", "widerstands", "pegida-ordner", "stellten", "saalschutz", "w\u00f6chentliche", "pegida-demonstration", "fiel", "h\u00f6cke", "erschien"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "els\u00e4ssers", "zeitschrift", "compact", "\u00fcbertrug", "rede", "youtube", "journalisten", "zutritt", "verwehrt"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["rande", "pressekonferenz", "verlauten", "mitarbeitern", "grunds\u00e4tzlich", "\u00e4u\u00dfere", "vortrag", "neurechten", "institut", "staatspolitik"], "right_context": ["propagierte", "kalbitz", "laut", "stern", "art", "nationalen", "sozialismus", "rede", "afd-demonstration", "mai"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["fiel", "pp", "rechtsextreme", "positionen", "\u00e4hnlich", "identit\u00e4ren", "bewegung", "ablehnung", "aufnahmeantrags", "verlegers"], "right_context": ["frau", "ellen", "kositza", "afd", "bundesvorstand", "tillschneider", "funktion", "vorstand", "pp", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitscheks"], "left_context": ["zudem", "menzels", "neurechter", "zeitschrift", "blaue", "narzisse", "manuel", "ochsenreiters", "rechtsextremer", "zeitschrift"], "right_context": ["neurechter", "zeitschrift", "sezession", "interviews", "zuvor", "autor", "kurzbeitrages", "sezession", "referent", "staatspolitischen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["fast", "ordner", "zugeordneten", "zeitschriften", "junge", "freiheit", "blaue", "narzisse", "sezession", "herausgeber"], "right_context": ["zeitschrift", "rechtsextremen", "verlag", "dietmar", "muniers", "querfront-magazin", "compact", "herausgeber", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["artikel", "pier", "paolo", "pasolini", "luchino", "visconti", "hans-j\u00fcrgen", "syberberg", "geh\u00f6rt", "autorenstamm"], "right_context": ["verantwortenden", "neurechten", "zeitschrift", "sezession", "publizierte", "erlebnisbericht", "volker", "wei\u00df", "gedenken", "februar"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["anzeigen", "berlin", "berlin", "d\u00fcsseldorf", "verlag", "mitaussteller", "messe", "zwischentag", "neurechten", "verleger"], "right_context": ["publizisten", "felix", "menzel", "berg", "publizierten", "quellentexte", "konservativen", "revolution", "nationalrevolution\u00e4re", "jungkonservative"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["kirche", "argumentiert", "generalkonsens", "gemeinde", "abh\u00e4nge", "berufung", "dramatisch", "\u00fcberh\u00f6hte", "abtreibungszahlen", "beibehalten"], "right_context": ["institut", "staatspolitik", "schnellroda", "fr\u00fch", "massenimmigration", "pluralismus", "gefahren", "beschworen", "denker", "konservativen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["\u00fcbersetzt", "martin", "lichtmesz", "\u00f6sterreichischen", "\u00fcbersetzer", "erschien", "verlag", "antaios", "vordenkers", "deutschland"], "right_context": ["umfeld", "identit\u00e4re", "bewegung", "massiv", "beworben", "april", "verurteilte", "pariser", "gericht", "camus"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["kundgebung", "dresden", "orientiere", "st\u00e4rker", "verfassungsschutz", "beobachteten", "identit\u00e4ren", "bewegung", "neurechten", "ideologien"], "right_context": ["suche", "anschluss", "leipziger", "ableger", "legida", "s\u00e4chsischen", "verfassungsschutz", "entschlossener", "radikaler", "pegida"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["unproblematisch", "sogar", "\u00e4u\u00dferst", "positiv", "februar", "widersetzte", "bundesvorstand", "parteimitgliedschaft", "neurechten", "publizisten"], "right_context": ["ehefrau", "ellen", "kositza", "kubitschek", "kositza", "kreisverband", "halle-saalekreis", "afd", "sachsen-anhalt", "aufgenommen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["h\u00f6cke", "januar", "landesverband", "sachsen-anhalt", "f\u00fchrende", "protagonisten", "ellen", "kositza", "lebensgef\u00e4hrten", "verleger"], "right_context": ["afd", "aufnehmen", "damalige", "bundesvorstand", "bernd", "lucke", "lehnte", "instanz", "aufnahme", "poggenburg"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["landtagswahl", "poggenburg", "compact-magazin", "interview", "stand", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "sendern", "verf\u00fcgung", "ver\u00f6ffentlichte", "gemeinsam"], "right_context": ["u.", "a.", "gemeinschaftsartikel", "ferner", "\u00f6sterreichischen", "fp\u00f6-nahen", "interview", "juli", "sorgte", "poggenburg"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["kultur", "volkes", "stelle", "sicht", "historisches", "verbrechen", "dar", "vortrag", "\u00fcberarbeiteter", "form"], "right_context": ["verantworteten", "zeitschrift", "sezession", "ver\u00f6ffentlicht", "afd-veranstaltung", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "oktober", "warnte", "jongen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["tuschling", "deutlich", "jongen", "antisemitische", "ressentiments", "vertritt", "gespr\u00e4ch", "neurechten", "verleger", "publizisten"], "right_context": ["begr\u00fcndete", "jongen", "haltung", "gedeon", "u.", "a.", "weiterhin", "heuchlerischen", "politischen", "instrumentalisierungen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["buch", "dargelegt", "ley", "mitherausgeber", "bandes", "nationalmasochismus", "verlag", "antaios", "neurechten", "publizisten"], "right_context": ["selbstmord", "abendlandes", "skizziert", "ley", "aufkl\u00e4rung", "orientierte", "vision", "entwicklung", "islam", "christlichen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["zudem", "nielands", "unterst\u00fctzende", "haltung", "ebenfalls", "beobachtete", "institut", "staatspolitik", "neurechten", "vordenkers"], "right_context": []}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["unterlagen", "mehreren", "regelm\u00e4\u00dfig", "landesamt", "verfassungsschutz", "baden-w\u00fcrttemberg", "gepr\u00fcft", "schrieb", "zeitschrift", "sezession"], "right_context": ["ideologischer", "kopf", "deutschland", "gilt", "eric", "weber", "weiterer", "mitarbeiter", "bystron", "basler"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "vonderach", "unterzeichnern", "jungen", "freiheit", "erschienenen", "appells", "entlassung", "konservativer", "soldaten"], "right_context": ["vonderach", "lebt", "gegenw\u00e4rtig", "oldenburg", "monografien", "fotoband", "beitr\u00e4ge", "sammelb\u00e4nden"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["rechtsextremen", "schlagenden", "verbindung", "wiener", "burschenschaft", "olympia", "erfolgte", "politische", "sozialisierung", "verleger"], "right_context": ["initiierten", "rechtsextremen", "institut", "staatspolitik", "aktiv", "betrieb", "sellner", "kanal", "videoplattform", "youtube"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["arbeitsgemeinschaft", "demokratische", "politik", "neurechten", "magazine", "blaue", "narzisse", "compact", "zeitschrift", "sezession"], "right_context": ["redner", "fp\u00f6-generalsekret\u00e4r", "herbert", "kickl", "compact-herausgeber", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "landesamt", "verfassungsschutz", "ober\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["zugeordnet", "ellen", "kositza", "stammt", "hessischen", "offenbach", "main", "lebt", "kindern", "ehemann"], "right_context": ["ma\u00dfgeblichen", "akteur", "ehemaligen", "rittergut", "sachsen-anhaltischen", "schnellroda", "studierte", "1990er-jahren", "lehramt", "studiums"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["anfang", "geh\u00f6rte", "rom", "teilnehmern", "kongresses", "rechtspopulistisch-fremdenfeindlichen", "partei", "lega", "nord", "mann"], "right_context": ["vortrag", "hielt", "editorial", "christ", "welt", "bezeichnete", "politikwissenschaftlerin", "publizistin", "christiane", "florin"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["spitzenkandidatin", "rechtspopulistischen", "fp\u00f6", "september", "weidel", "sommerakademie", "neurechten", "instituts", "staatspolitik", "ifs"], "right_context": ["schnellroda", "sachsen-anhalt", "gast", "referierte", "politik", "berlin", "schnellroda", "zuvor", "afd-politiker", "gast"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["gemeinsam", "w\u00e4hlerstimmen", "werben", "juli", "beschlossen", "weidel", "h\u00f6cke", "vermittlung", "neurechten", "verlegers"], "right_context": ["\u00f6ffentlich", "anzugreifen", "rechtskonservativen", "jungen", "freiheit", "bestritt", "weidel", "b\u00fcndnis", "fraktionsvorsitzende", "aufgabe"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["gehorsam", "distanziert", "laut", "journalistin", "melanie", "amann", "formulierte", "vordenker", "verleger", "polit-aktivist"], "right_context": ["entwurf", "resolution", "m\u00e4rz", "angaben", "initiatoren", "parteimitglieder", "erfurter", "resolution", "unterzeichnet", "alexander"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["spiegel", "meldete", "m\u00e4rz", "h\u00f6cke", "aufl\u00f6sung", "verk\u00fcndet", "bezog", "gespr\u00e4ch", "h\u00f6ckes", "verleger"], "right_context": ["blog", "neurechten", "zeitschrift", "sezession", "ver\u00f6ffentlicht", "meldung", "folgten", "widerspr\u00fcchliche", "\u00e4u\u00dferungen", "verschiedenen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitscheks"], "left_context": ["laut", "verlag", "exemplare", "lektorat", "\u00fcbernahm", "neurechte", "publizistin", "ellen", "kositza", "ehefrau"], "right_context": ["publikation", "sieferles", "ehefrau", "regina", "sieferle", "veranlasst", "nachlassverwalter", "raimund", "theodor", "kolb"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["demokratie", "seibt", "fordert", "ruhige", "analyse", "beschreibung", "sieferles", "spiel", "einzulassen", "gruppe"], "right_context": ["schnellroda", "beschimpfung", "gewinnen", "politikwissenschaftler", "mitjuror", "herfried", "m\u00fcnkler", "bezeichnete", "finis", "germania"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["sellner", "unterst\u00fctzt", "initiative", "aktivisten", "verleger", "gr\u00fcnder", "neurechten", "instituts", "staatspolitik", "ifs"], "right_context": ["herausgeber", "querfront-magazins", "compact", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "vorsitzenden", "fr\u00fcheren", "v\u00f6lkischen", "patriotischen", "plattform"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["wissenschaftlicher", "leiter", "instituts", "staatspolitik", "neurechten", "think", "tanks", "inhaltlichen", "konflikten", "leiter"], "right_context": ["zur\u00fcckzog", "verlag", "wochenzeitung", "junge", "freiheit", "alleingesellschafter", "magazins", "cato", "laut", "aussage"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["bezeichnet", "zertifikat", "pr-berater", "angaben", "zweimal", "bundeswehrsoldat", "auslandseinsatz", "gemeinsam", "neurechten", "verleger"], "right_context": ["brachte", "felser", "buch", "reportagen", "bosnien-kriegseinsatz", "bundeswehr", "heraus", "mitinhaber", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "medienverlags"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["zeitung", "buchstaben", "bestehende", "name", "medienagentur", "nachnamen", "gr\u00fcnder", "bezieht", "zentralen", "personen"], "right_context": ["felser", "bestritten", "kubitschek", "mehreren", "zeitungen", "information", "best\u00e4tigt", "kubitschek", "l\u00e4ngerer", "gesellschafter"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["blicke", "verblendungszusammenhang", "august", "schreibt", "rechtsintellektuelle", "sezession", "zeitschrift", "instituts", "staatspolitik", "schnellroda"], "right_context": ["erscheinen", "regelm\u00e4\u00dfig", "kommentare", "sommerfeld-lethen", "fp\u00f6-nahen", "plattform", "sommerfeld", "germanisten", "kulturwissenschaftler", "helmut"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitscheks"], "left_context": ["gegenst\u00fcck", "reden", "per", "leo", "maximilian", "steinbeis", "daniel-pascal", "zorn", "konzipiert", "erschien"], "right_context": ["verlag", "antaios", "frankfurter", "buchmesse", "tumulten", "vorgestellt", "diskussion", "umgang", "ausl\u00f6sten", "michael"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["offiziell", "seiten", "kampagne", "prozent", "land", "zeitschrift", "sezession", "angek\u00fcndigt", "neurechten", "verleger"], "right_context": ["strategischer", "kopf", "hausprojekt", "ma\u00dfgeblich", "verantwortete", "standort", "projektes", "bundesland", "sachsen", "verwiesen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["status", "aberkannt", "publizisten", "akif", "pirin\u00e7ci", "vera", "lengsfeld", "ver\u00f6ffentlichten", "texte", "verleger"], "right_context": ["damalige", "\u00f6sterreichische", "vizekanzler", "heinz-christian", "strache", "videoformat", "sprechers", "identit\u00e4ren", "\u00f6sterreich", "martin"]}, {"mention_text": ["kubitscheks"], "left_context": ["vertreten", "f\u00fchlen", "thinktank", "partei", "geist", "bernd", "luckes", "zur\u00fcckholen", "wolle", "gegenentwurf"], "right_context": ["h\u00f6ckes", "versteht", "br\u00fccken", "pegida", "schlagen", "v\u00f6lkische", "identit\u00e4re", "bewegung", "afd", "integrieren"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["buches", "sorge", "buch", "identifikation", "einladen", "motive", "politische", "radikalisierung", "plausibel", "lasse"], "right_context": ["analysierte", "botschaft", "romans", "sicht", "plumpe", "nazis", "faschist", "wenns", "wiedergeburt", "konfrontation"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["k\u00e4fer", "gregor", "samsa", "lutz", "bachmann", "afd-vorsitzende", "alexander", "gauland", "begr\u00fc\u00dfte", "erkl\u00e4rung"], "right_context": []}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["gesellschaftskritische", "single", "kunstfreiheit", "gedeckt", "grenzen", "kunstfreiheit", "anhand", "attacken", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser"], "right_context": ["alexander", "gauland", "ken", "jebsen", "thematisiert", "song", "stieg", "april", "platz", "deutschen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["behauptet", "inside", "afd", "bericht", "aussteigerin", "th\u00fcringer", "afd-landesvorsitzende", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "verleger"], "right_context": ["ansprachen", "ns-propagandaminister", "joseph", "goebbels", "analysieren", "vorlagen", "reden", "verwenden", "quelle", "aussage"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["andreas", "kalbitz", "afd-bundesvorstand", "westkreuz", "arzt", "essen", "geh\u00f6ren", "s\u00f6hne", "aktiv", "tochter"], "right_context": ["liiert", "chatprotokolle", "magazin", "focus", "vorliegen", "zeigen", "uniter-mitglieder", "schusswaffen", "training", "au\u00dferhalb"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["heuss", "datum", "erinnern", "erl\u00f6st", "vernichtet", "unterzeichnete", "petition", "entlassung", "rechtskonservativen", "publizisten"], "right_context": ["bundeswehr", "jungnickel", "mitglied", "evangelischen", "bruderschaft", "st.", "georgs-orden"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["us-pr\u00e4sident", "trump", "mitglied", "afd", "hessen", "unterzeichnete", "petition", "entlassung", "neurechten", "publizisten"], "right_context": ["bundeswehr", "appell", "pressefreiheit", "ausschluss", "jungen", "freiheit", "leipziger", "buchmesse", "protestierte", "gnauck"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["mitunter", "dachorganisation", "weiterer", "regionaler", "gruppen", "angesehen", "redner", "eingeladen", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser"], "right_context": ["zudem", "bestehen", "umfangreiche", "kontakte", "afd.", "traten", "andreas", "kalbitz", "birgit", "bessin"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["unweigerliches", "endziel", "benennt", "n\u00e4mlich", "ethnokulturelle", "n", "kollaps", "neurechte", "publizist", "verleger"], "right_context": ["camus", "buch", "verlag", "antaios", "deutsch", "heraus", "afd-nahe", "querfront-magazin", "compact", "j\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["vernetzt", "\u00f6sterreich", "l\u00e4ndern", "gemeinsam", "aktionen", "durchgef\u00fchrt", "sogenannten", "sommeruniversit\u00e4ten", "frankreich", "akademien"], "right_context": ["trafen", "identit\u00e4re", "verschiedenen", "l\u00e4ndern", "aufeinander", "internationale", "kontakte", "bestehen", "u.", "a."]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["regelm\u00e4\u00dfiger", "autor", "redakteur", "theorieorgans", "sezession", "wichtiger", "akteur", "institut", "staatspolitik", "ifs"], "right_context": ["kaiser", "zudem", "deutschlandkorrespondent", "alain", "de", "benoist", "redigierten", "zeitschriften", "\u00e9l\u00e9ments", "steht"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["lehrerverbandspr\u00e4sidenten", "josef", "kraus", "muslime", "generell", "integrierten", "aggressiv", "deutsche", "mitsch\u00fcler", "profilierten"], "right_context": ["behauptete", "sogar", "banden", "inl\u00e4nderfreie", "zonen", "schaffen", "schulhof-scharia", "anwenden", "folge", "ethnischen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["ard", "gezeigt", "film", "indoktrination", "kindern", "rechtsradikalen", "familien", "handelt", "interviews", "sch\u00fc\u00dfler"], "right_context": ["ellen", "kositza", "ricarda", "riefling", "martin", "sellner", "verarbeitet"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["\u00f6sterreich", "politischen", "aktivisten", "alex", "malenki", "afd-politiker", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "neurechten", "aktivisten"], "right_context": ["spiel", "schwarze", "ritter", "bezeichnet", "youtuber", "aktivisten", "outdoor", "illner", "leiter", "prozent"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["berlin-brandenburg", "best\u00e4tigt", "rechtsradikale", "compact-magazin", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "bewarb", "proteste", "neurechte", "verleger"], "right_context": ["kopf", "rechtsextremen", "identit\u00e4ren", "bewegung", "martin", "sellner", "afd-politiker", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "tino"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["animationssequenzen", "wechseln", "interviews", "rechtsextremismusexperten", "bernd", "wagner", "andreas", "peham", "interviews", "pers\u00f6nlichkeiten"], "right_context": ["ricarda", "riefling", "martin", "sellner", "geschichte", "elsa", "basiert", "interview", "produzenten", "anonymen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "kubitschek"], "left_context": ["verst\u00e4rkt", "verbale", "angriffe", "vertreter", "verschw\u00f6rungstheorien", "ideologien", "namentlich", "genannt", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser"], "right_context": ["ken", "jebsen", "alexander", "gauland", "refrain", "betont", "sp\u00f6ttisch", "zul\u00e4ssigkeit", "angriffe", "strophe"]}]}