{"entity_id": "Q15606894", "description_tokens": ["yasmin", "fahimi", "dezember", "hannover", "deutschland", "gewerkschafterin", "ig", "bce", "politikerin", "spd", "ehemalige", "generalsekret\u00e4rin", "partei", "2014\u20132015", "anschlie\u00dfend", "januar", "september", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "arbeit", "soziales", "mitglied", "bundestags", "linken", "parteifl\u00fcgel", "spd-bundestagsfraktion", "angeh\u00f6rt", "parlamentarischen", "linken", "yasmin", "fahimi", "wuchs", "\u00e4lteren", "bruder", "halbwaise", "hannover", "deutschen", "mutter", "sozialp\u00e4dagogin", "vater", "chemiker", "iran", "geburt", "autounfall", "gestorben", "fahimi", "besuchte", "grundschule", "altwarmb\u00fcchen", "gymnasium", "isernhagen", "universit\u00e4t", "hannover", "studierte", "elektrotechnik", "chemie", "studium", "chemie", "beendete", "diplom-chemikerin", "fahimi", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "stiftung", "arbeit", "umwelt", "industriegewerkschaft", "bergbau", "chemie", "energie", "ig", "bce", "besch\u00e4ftigt", "mitglied", "gewerkschaft", "anschlie\u00dfend", "arbeitete", "rahmen", "ausbildung", "gewerkschaftssekret\u00e4rin", "ig", "bce-bezirken", "berlin-brandenburg", "m\u00fcnster-bielefeld", "abteilung", "jugend", "bezirk", "recklinghausen", "fahimi", "abteilungsleiterin", "grundsatz", "organisationsentwicklung", "hauptvorstand", "ig", "bce", "hannover", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrendes", "vorstandsmitglied", "ig", "bce", "innovationsforums", "energiewende", "e.", "v.", "if", "e", "lebensgef\u00e4hrte", "vorsitzende", "ig", "bergbau", "chemie", "energie", "ig", "bce", "michael", "vassiliadis", "fahimi", "mitglied", "spd", "engagierte", "jusos", "mitglied", "vorstand", "juso-bezirks", "hannover", "juso-bundesvorstand", "geh\u00f6rte", "leitung", "hannoveraner", "kreis", "stamokap", "hervorgegangenen", "marxistischen", "juso-linken", "yasmin", "fahimi", "spd-unterbezirksvorstand", "hannover-land", "bezirksvorstand", "hannover", "bewarb", "erfolglos", "spd-kandidatur", "bundestagswahlkreis", "hannover-land", "i.", "stellvertretende", "vorsitzende", "spd-stadtverbands", "hannover", "fahimi", "mitglied", "vorstand", "denkwerks", "demokratie", "spd", "gr\u00fcnen", "gewerkschaften", "gegr\u00fcndeten", "denkfabrik", "sonderparteitag", "januar", "fahimi", "prozent", "zustimmung", "nachfolgerin", "andrea", "nahles", "generalsekret\u00e4rin", "spd", "gew\u00e4hlt", "wams", "portr\u00e4tiert", "fahimi", "zielstrebig", "organisationsfragen", "erfahren", "willy-brandt-haus", "zentrale", "steuerungseinheit", "geschaffen", "direkt", "zuarbeitet", "hang", "zentralismus", "entspringt", "gewerkschaftlichem", "hierarchiedenken", "ig", "bce", "misstrauen", "linken", "stamokap\u2018-fl\u00fcgel", "jusos", "\u00fcblich", "damalige", "spd-vorsitzende", "franz", "m\u00fcntefering", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "f\u00fchrungsrolle", "linkspartei", "strikt", "abgelehnt", "zeigte", "fahimi", "ministerpr\u00e4sidenten", "linkspartei", "th\u00fcringen", "schloss", "spd", "koalition", "linkspartei", "juniorpartner", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "bildete", "erstmals", "koalition", "linken", "spd", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten", "linkspartei", "generalsekret\u00e4rin", "bezog", "fahimi", "deutlich", "position", "pegida", "forderungen", "csu", "u.", "a.", "haftzonen", "gefl\u00fcchtete", "distanzierte", "klar", "nachfolgerin", "dezember", "spd-bundesparteitag", "berlin", "katarina", "barley", "gew\u00e4hlt", "januar", "wechselte", "fahimi", "staatssekret\u00e4rin", "bundesarbeitsministerium", "ministerin", "andrea", "nahles", "spd", "folgte", "j\u00f6rg", "asmussen", "amt", "aufstellungsversammlung", "wahlkreis", "hannover-s\u00fcd", "m\u00e4rz", "erhielt", "fahimi", "delegiertenstimmen", "gewann", "wahl", "bundestag", "direktmandat", "antritt", "mandates", "september", "legte", "amt", "staatssekret\u00e4rin", "nieder", "fahimi", "vorsitzende", "deutsch-brasilianischen", "parlamentariergruppe", "ordentliches", "mitglied", "stellvertretende", "sprecherin", "spd-bundestagsfraktion", "ausschuss", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "berichterstatterin", "obfrau", "fraktion", "berufliche", "bildung", "spd-obfrau", "enquete-kommission", "berufliche", "bildung", "digitalen", "arbeitswelt", "stellvertretendes", "mitglied", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "ausschuss", "arbeit", "soziales", "zudem", "sprecherin", "gespr\u00e4chskreises", "lateinamerika", "karibik", "spd-bundestagsfraktion", "vorsitzende", "awo-bezirksverbands", "hannover", "senat", "deutschen", "industrieforschungsgemeinschaft", "konrad", "zuse", "portraits"], "link_data": [{"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["amt", "gew\u00e4hlt", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "stimmen", "nahles", "bundesministerin", "arbeit", "soziales", "berufen"], "right_context": ["sonderparteitag", "januar", "stimmen", "nachfolgerin", "generalsekret\u00e4rin", "gew\u00e4hlt", "dezember", "september", "nahles", "bundesministerin"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["gesellschaft", "vereinigung", "deutsch-griechischen", "gesellschaften", "michael", "vassiliadis", "geschieden", "s\u00f6hne", "lebensgef\u00e4hrtin", "diplom-chemikerin"], "right_context": ["ehemalige", "generalsekret\u00e4rin", "spd", "ehemalige", "staatssekret\u00e4rin", "bundesarbeitsministerium", "bundestagsabgeordnete", "vassiliadis", "sieht", "streiks"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["main", "scheiterte", "ernennung", "amt", "staatssekret\u00e4rs", "bundessozialministerium", "unterdessen", "fr\u00fchere", "generalsekret\u00e4rin", "spd"], "right_context": ["vergeben", "asmussen", "daraufhin", "politischer", "beamter", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "m\u00e4rz", "asmussen"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["amira", "mohamed", "ali", "abgeordnete", "familienhintergrund", "iran", "sahra", "wagenknecht", "kaweh", "mansoori"], "right_context": ["bijan", "djir-sarai", "parsa", "marvi", "schahina", "gambir", "stammt", "afghanistan", "misbah", "khan"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["klingbeil", "ehemalige", "spd-generalsekret\u00e4rin", "2014\u20132015", "beamtete", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "arbeit", "soziales", "2016\u20132017"], "right_context": ["parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "caren", "marks", "ehemaligen"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["leute", "sagen", "alten", "ddr", "innere", "sicherheit", "ddr", "westdeutschland", "fall", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["warf", "lucke", "geschichtsvergessenheit", "behauptete", "stasi", "zur\u00fcckw\u00fcnsche", "deutsche", "presseagentur", "urteilte", "auftritt"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["weinstra\u00dfe", "anfang", "november", "schlug", "damalige", "spd-vorsitzende", "sigmar", "gabriel", "barley", "nachfolgerin"], "right_context": ["amt", "generalsekret\u00e4rin", "spd", "barley", "erhielt", "dezember", "spd-bundesparteitag", "delegiertenstimmen", "april", "schlug"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["zentrum", "stehen", "humanistisch", "s\u00e4kular", "begr\u00fcndeten", "werthaltungen", "weltanschaulichen", "\u00fcberzeugungen", "menschen", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["initiative", "juni", "ver\u00f6ffentlichten", "interview", "initiatoren", "zugegangen", "wolle", "gespr\u00e4che", "f\u00fchren", "selbstverst\u00e4ndlich"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["passt", "sozialdemokratischen", "partei", "deutschlands", "sitzung", "parteipr\u00e4sidiums", "februar", "erkl\u00e4rte", "generalsekret\u00e4rin", "spd"], "right_context": ["edathy", "formales", "parteiordnungsverfahren", "eingeleitet", "fahimi", "begr\u00fcndete", "schritt", "edathys", "moralisch", "unkorrektem"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["wessels", "erhielt", "hierf\u00fcr", "euro", "dotierten", "werner-bonhoff-preis", "wider", "-dschungel", "mai", "staatssekret\u00e4rin"], "right_context": ["\u00fcbergebene", "petition", "thema", "scheinselbstst\u00e4ndigkeit", "rechtssicherheit", "selbstst\u00e4ndige", "auftraggeber", "erzielte", "mitzeichnungen", "aktivit\u00e4ten"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["warnte", "menschen", "gef\u00e4hrlichen", "worten", "bildern", "m\u00f6glicherweise", "taten", "anstacheln", "lassen", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["bezeichnete", "pegida-organisatoren", "demokratiefeinde", "geistige", "brandstifter", "vergiftete", "klima", "verantwortlich", "anschlag", "erwachsen"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["links", "verlag", "berlin", "fall", "ort", "sachsen-anhalt", "zog", "bundesweite", "aufmerksamkeit", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["fall", "b\u00fcrgermeister", "markus", "nierth", "bewege", "verstehe", "sorge", "familie", "mache", "fahimi"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["unklar", "wartenden", "fl\u00fcchtlinge", "grenzen", "untergebracht", "form", "landesgrenzen", "kontrolliert", "k\u00f6nnten", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["bezeichnete", "vorhaben", "oktober", "praktikabel", "oktober", "stimmte", "spd", "bundesebene", "vorschlag", "innenminister"]}, {"mention_text": ["yasmin", "fahimi"], "left_context": ["warnte", "menschen", "gef\u00e4hrlichen", "worten", "bildern", "m\u00f6glicherweise", "taten", "anstacheln", "lassen", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["bezeichnete", "pegida-organisatoren", "demokratiefeinde", "geistige", "brandstifter", "vergiftete", "klima", "verantwortlich", "anschlag", "erwachsen"]}]}