{"entity_id": "Q1577084", "description_tokens": ["hans-g\u00fcnter", "henneke", "mai", "bassum", "honorarprofessor", "universit\u00e4t", "osnabr\u00fcck", "mitgliederversammlung", "deutschen", "landkreistages", "e.", "v.", "vorstand", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrendes", "pr\u00e4sidialmitglied", "bestellt", "hans-g\u00fcnter", "henneke", "elterlichen", "hof", "syke", "aufwuchs", "abitur", "syke", "studium", "rechtswissenschaften", "kiel", "wissenschaftlicher", "assistent", "rechtswissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "christian-albrechts-universit\u00e4t", "kiel", "lorenz-von-stein-institut", "verwaltungswissenschaften", "universit\u00e4t", "kiel", "t\u00e4tig", "januar", "trat", "wahlamt", "kreisrat", "ltd", "beamter", "nieders\u00e4chsischen", "landkreises", "diepholz", "februar", "aus\u00fcbte", "m\u00e4rz", "begann", "hans-g\u00fcnter", "henneke", "t\u00e4tigkeit", "deutschen", "landkreistag", "beigeordneter", "bereiche", "kommunalverfassung", "ordnungsverwaltung", "verwaltungsmodernisierung", "europa", "kultur", "finanzen", "zust\u00e4ndig", "wahl", "stellvertreter", "dlt-hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "erfolgte", "september", "wahl", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "pr\u00e4sidialmitglied", "november", "oktober", "wirkt", "hans-g\u00fcnter", "henneke", "fachbereich", "rechtswissenschaften", "universit\u00e4t", "osnabr\u00fcck", "lehrbeauftragter", "deutschen", "universit\u00e4t", "verwaltungswissenschaften", "speyer", "ruf", "lehrstuhl", "verwaltungswissenschaft", "hochschule", "mai", "lehnte", "september", "bestellung", "honorarprofessor", "universit\u00e4t", "osnabr\u00fcck", "erfolgte", "m\u00e4rz", "hans-g\u00fcnter", "henneke", "wirkt", "zahlreichen", "staatlichen", "\u00f6ffentlichen", "gremien", "neunk\u00f6pfigen", "unabh\u00e4ngigen", "beirat", "stabilit\u00e4tsrates", "konjunkturrat", "\u00f6ffentliche", "hand", "bundesregierung", "stiftungsrat", "neustrelitz", "ans\u00e4ssigen", "deutschen", "stiftung", "engagement", "ehrenamt", "vertreter", "gesellschaftlicher", "gruppen", "stiftung", "haus", "geschichte", "bundesrepublik", "deutschland", "mitglied", "aufgel\u00f6sten", "finanzplanungsrates", "kommissionen", "reform", "gemeindefinanzen", "kommission", "bundestag", "bundesrat", "modernisierung", "bundesstaatlichen", "ordnung", "kommission", "gleichwertige", "lebensverh\u00e4ltnisse", "beirat", "raumentwicklung", "bundesministerium", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "bmvi", "anfang", "anfang", "verwaltungsrat", "kreditanstalt", "wiederaufbau", "beginn", "mitte", "m\u00e4rz", "vorsitzender", "november", "konstituierten", "zw\u00f6lfk\u00f6pfigen", "sachverst\u00e4ndigenrats", "l\u00e4ndliche", "entwicklung", "juli", "juni", "mitglied", "zdf-fernsehrat", "pr\u00e4sidium", "letzten", "vorsitzender", "ausschusses", "telemedien", "stellvertretender", "vorsitzender", "ausschusses", "finanzen", "investitionen", "technik", "gremium", "aussch\u00fcssen", "geh\u00f6rt", "juli", "erneut", "juli", "juni", "geh\u00f6rte", "seinerzeit", "14-k\u00f6pfigen", "zdf-verwaltungsrat", "juli", "vorsitzender", "finanzausschuss", "januar", "juni", "vorsitzender", "investitionsausschusses", "mitglied", "personalausschusses", "vermeintlicher", "staatsn\u00e4he", "kandidierte", "verwaltungsrat", "erneut", "zudem", "mitglied", "vorstand", "deutschen", "sparkassen-", "giroverbandes", "e.v.", "berlin", "vizepr\u00e4sident", "november", "2001\u20132003", "2009\u20132012", "mitglied", "verwaltungsrat", "dekabank", "pr\u00e4sidialausschuss", "mitte", "angeh\u00f6rte", "anfang", "angeh\u00f6rt", "engagiert", "henneke", "pr\u00e4sidium", "freiherr-vom-stein-gesellschaft", "e.v.", "vizepr\u00e4sident", "mitte", "henneke", "mitglied", "beirats", "steuerrechtswissenschaftlichen", "vereinigung", "heidelberg", "vorstands", "deutschen", "gesellschaft", "gesetzgebung", "mitglied", "st\u00e4ndigen", "deputation", "deutschen", "juristentages", "abteilungsvorstand", "vorsitzender", "referent", "stellvertretender", "vorsitzender", "angeh\u00f6rt", "verwaltungsrat", "kommunalen", "gemeinschaftsstelle", "verwaltungsmanagement", "kgst", "vorsitzender", "oktober", "geh\u00f6rte", "mitte", "1990er", "hans-g\u00fcnter", "henneke", "zahlreiche", "ver\u00f6ffentlichungen", "gebiet", "\u00f6ffentlichen", "rechts", "\u00f6ffentlichen", "finanzen", "verwaltungslehre", "vorgelegt", "diverse", "gastbeitr\u00e4ge", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung", "verfasst", "mitherausgeber", "handb\u00fcchern", "kommunalfinanzen", "haushaltswirtschaft", "mitherausgeber", "dvbl", "d\u00f6v", "gemeindehaushalt", "bzw.", "mitherausgeber", "schriftleiter", "landkreis", "zg", "mehrerer", "fachzeitschriften", "herausgeber", "mit-)autor", "derzeit", "b\u00e4nden", "schriften", "deutschen", "europ\u00e4ischen", "kommunalrecht", "alleinherausgeber", "kommentars", "knack", "henneke", "verwaltungsverfahrensgesetz", "aufl", "k\u00f6ln", "s.", "hans", "hofmann", "herausgeber", "kommentars", "schmidt-bleibtreu", "hofmann", "henneke", "grundgesetz", "aufl", "k\u00f6ln", "s.", "henneke", "universit\u00e4t", "kiel", "dissertation", "staatlichen", "preis", "ausgezeichnet", "januar", "erhielt", "seinerzeitige", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "innern", "cornelia", "rogall-grothe", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland"], "link_data": [{"mention_text": ["hans-g\u00fcnter", "henneke"], "left_context": ["eckertz-h\u00f6fer", "dieter", "engels", "everhardt", "fran\u00dfen", "jochen", "abr", "frowein", "peter", "h\u00e4berle"], "right_context": ["peter", "michael", "huber", "gerd", "landsberg", "peter", "michael", "mombaur", "fritz", "ossenb\u00fchl"]}, {"mention_text": ["hans-g\u00fcnter", "henneke"], "left_context": ["hans", "dieter", "beck", "dirk", "brou\u00ebr", "karl", "heinz", "d\u00e4ke", "evelyn", "haas"], "right_context": ["jutta", "limbach", "georg-berndt", "oschatz", "heribert", "prantl", "hans-martin", "schmidt", "bernhard", "t\u00f6pper"]}, {"mention_text": ["hans-g\u00fcnter", "henneke"], "left_context": ["partei\u00fcbergreifende", "jury", "vorsitz", "hermann", "kues", "mitglieder", "christine", "bergmann", "marlies", "brouwers"], "right_context": ["irmgard", "schwaetzer", "barbara", "unm\u00fc\u00dfig", "heinz", "vietze", "bernhard", "vogel", "helene-weber-preis", "erstmals"]}, {"mention_text": ["hans-g\u00fcnter", "henneke"], "left_context": ["beitragsanpassung", "gravierende", "ma\u00dfnahmen", "erfordern", "programm", "sehen", "h\u00f6ren", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "deutschen", "landkreistages"], "right_context": ["zdf-fernsehratsmitglied", "riet", "zuschauern", "h\u00f6rern", "ansehung", "eilentscheidung", "hochwertiges", "programm", "januar", "bieten"]}, {"mention_text": ["hans-g\u00fcnter", "henneke"], "left_context": ["erm\u00f6glichen", "tr\u00e4gerkreis", "instituts", "geh\u00f6rten", "u.", "a.", "margret", "m\u00f6nig-raane", "stellvertretende", "ver.di-vorsitzende"], "right_context": ["herbert", "mai", "d\u00fcrk", "kraus", "berieten", "z.", "b.", "rahmen", "projektes", "zeitpraxis"]}]}