{"entity_id": "Q15712287", "description_tokens": ["michael", "johannes", "st\u00fcrzenberger", "september", "bad", "kissingen", "deutscher", "blogger", "islamfeindlicher", "extremist", "bundesvorsitzender", "inzwischen", "selbstaufgel\u00f6sten", "rechtspopulistischen", "kleinpartei", "freiheit", "regelm\u00e4\u00dfiger", "autor", "islamfeindlichen", "blog", "politically", "incorrect", "mitglied", "b\u00fcrgerbewegung", "pax", "europa", "pegida-aktivist", "st\u00fcrzenberger", "mehrfach", "verurteilt", "beleidigung", "verhetzung", "herabw\u00fcrdigung", "religi\u00f6ser", "lehren", "volksverhetzung", "kennzeichenmissbrauch", "bayerischen", "landesamt", "verfassungsschutz", "beobachtet", "michael", "st\u00fcrzenberger", "bad", "kissingen", "geboren", "studierte", "politologie", "geschichte", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "schloss", "studium", "anschlie\u00dfend", "journalist", "t\u00e4tig", "st\u00fcrzenberger", "pressesprecher", "m\u00fcnchner", "csu", "monika", "hohlmeier", "pr\u00e4gendes", "ereignis", "f\u00fchrt", "st\u00fcrzenberger", "tod", "damaligen", "parteifreunds", "ralph", "burkei", "islamistischen", "terroranschl\u00e4gen", "mumbai", "trat", "csu", "parteiausschluss", "zuvorkommend", "selben", "beisitzer", "bayerischen", "landesvorstand", "partei", "freiheit", "gew\u00e4hlt", "beitrag", "politically", "incorrect-news", "forderte", "st\u00fcrzenberger", "muslime", "glauben", "abschw\u00f6rten", "ausreise", "gezwungen", "m\u00fcssten", "bayerische", "verband", "enthob", "daraufhin", "amtes", "landesvorstand", "pressesprecher", "parteigrundsatz", "glaubensfreiheit", "versto\u00dfen", "dezember", "bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "wahl", "f\u00fchrte", "aufgrund", "radikal", "islamfeindlichen", "haltung", "r\u00fcck-", "austritten", "mehrerer", "landesvorst\u00e4nde", "vieler", "mitglieder", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "partei", "gew\u00e4hlt", "st\u00fcrzenberger", "gilt", "hinaus", "f\u00fchrender", "kopf", "m\u00fcnchner", "ortsgruppe", "politically", "incorrect", "bayerischen", "innenministerium", "verfassungsfeindlich", "eingestuft", "dezember", "nachfolger", "ren\u00e9", "stadtkewitz", "bundesvorsitzenden", "partei", "gew\u00e4hlt", "st\u00fcrzenberger", "warb", "oktober", "b\u00fcrgerentscheid", "zentrum", "islam", "europa", "zie-m", "mazedonischen", "imam", "benjamin", "idriz", "vorgeschlagene", "moschee", "angeschlossenem", "islamzentrum", "m\u00fcnchen", "girokonten", "st\u00fcrzenberger", "spenden", "b\u00fcrgerbegehren", "sammelte", "stadtsparkasse", "m\u00fcnchen", "m\u00fcnchner", "bank", "gek\u00fcndigt", "m\u00fcnchner", "bank", "begr\u00fcndete", "schritt", "st\u00fcrzenbergers", "vorgehen", "genossenschaftlichen", "grunds\u00e4tze", "institutes", "versto\u00dfe", "atemzug", "aktionen", "genannt", "wolle", "menschenw\u00fcrde", "verletzen", "friedliche", "miteinander", "menschen", "unterschiedlicher", "herkunft", "bedrohen", "september", "reichte", "st\u00fcrzenberger", "angaben", "unterschriften", "b\u00fcrgerbegehren", "kreisverwaltungsreferat", "m\u00fcnchen", "obwohl", "n\u00f6tigen", "unterschriften", "gesammelt", "hielt", "direktorium", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "b\u00fcrgerbegehren", "unzul\u00e4ssig", "vertretungsberechtigten", "personen", "ansicht", "stadt", "hinreichend", "identifizierbar", "b\u00fcrgerwille", "aufgrund", "mehrerer", "unzutreffender", "tatsachenbehauptungen", "begr\u00fcndung", "verf\u00e4lscht", "ferner", "fragestellung", "unbestimmt", "glaubensfreiheit", "verletzt", "m\u00fcnchner", "stadtrat", "erkl\u00e4rte", "b\u00fcrgerbegehren", "gr\u00fcnden", "unzul\u00e4ssig", "klage", "st\u00fcrzenbergers", "entscheidung", "wies", "verwaltungsgericht", "m\u00fcnchen", "november", "mai", "begann", "st\u00fcrzenberger", "erneut", "unterschriften", "b\u00fcrgerbegehren", "idriz", "geplante", "islamzentrum", "sammeln", "pl\u00e4ne", "zentrum", "juni", "jahres", "aufgrund", "fehlender", "finanzieller", "aufgegeben", "st\u00fcrzenberger", "trat", "freiheit", "spitzenkandidat", "landtagswahl", "bayern", "partei", "erhielt", "zweitstimmen", "erreichte", "stimmen", "direktkandidat", "stimmkreis", "m\u00fcnchen-bogenhausen", "erhielt", "st\u00fcrzenberger", "erststimmen", "st\u00fcrzenberger", "kandidierte", "erfolglos", "kommunalwahl", "m\u00fcnchen", "stadtrat", "amt", "oberb\u00fcrgermeisters", "notwendigen", "unterst\u00fctzungsunterschriften", "sammeln", "kandidatur", "republikanern", "b\u00fcrgerbewegung", "pro", "m\u00fcnchen", "kandidaten", "gestellt", "unterst\u00fctzt", "freiheit", "verpasste", "einzug", "m\u00fcnchner", "stadtrat", "st\u00fcrzenberger", "wahl", "oberb\u00fcrgermeister", "stimmen", "erhielt", "st\u00fcrzenberger", "trat", "mitte", "november", "kundgebung", "gruppierung", "hooligans", "salafisten", "hannover", "redner", "warnte", "hierbei", "auffassung", "stattfindenden", "islamisierung", "deutschlands", "hielt", "koran", "teilnehmer", "anz\u00fcnden", "skandierten", "politiker", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "werten", "auftritt", "gruppierung", "neonazismus", "vorgeworfen", "endg\u00fcltigen", "schritt", "st\u00fcrzenbergers", "rechtsradikalismus", "anfang", "geh\u00f6rte", "st\u00fcrzenberger", "mitorganisatoren", "kundgebungen", "m\u00fcnchner", "ablegers", "dresdner", "organisation", "patriotische", "europ\u00e4er", "islamisierung", "abendlandes", "januar", "zahlreichen", "npd-funktion\u00e4ren", "bekannten", "neonazis", "andr\u00e9", "eminger", "angeklagten", "nsu-prozess", "philipp", "hasselbach", "verurteilten", "mitt\u00e4tern", "geplanten", "anschlags", "m\u00fcnchener", "synagoge", "ableger", "veranstalteten", "demonstrationszug", "oktober", "trat", "st\u00fcrzenberger", "dresdner", "pegida-kundgebung", "anl\u00e4sslich", "dreij\u00e4hrigen", "bestehens", "bewegung", "redner", "lie\u00df", "burka-tr\u00e4gerinnen", "koransuren", "b\u00fchne", "welt", "bewertete", "auftritt", "islamfeindliches", "kasperletheater", "sprach", "november", "hamburg", "merkel", "weg\u201c-kundgebung", "teilnehmern", "gegendemonstranten", "protestierten", "veranstaltung", "mai", "trat", "st\u00fcrzenberger", "weimar", "demonstration", "bundes", "patrioten", "deutschland", "redner", "verlauf", "demonstration", "journalist", "gelangte", "polizeilich", "gesicherten", "bereich", "demonstration", "gegendemonstration", "weimarer", "b\u00fcrgerb\u00fcndnises", "rechtsextremismus", "weimarer", "bgr", "f\u00fchrte", "interviews", "vornehmlich", "jugendlichen", "gegendemonstranten", "aufzeichnete", "stellte", "suggestivfragen", "suchte", "offenbar", "interviewpartner", "\u00fcberzeugen", "bes\u00e4\u00dfen", "eigentlich", "gleiche", "gesinnung", "interviews", "lud", "st\u00fcrzenberger", "beteiligten", "ung\u00fcnstig", "manipulativ", "geschnitten", "einverst\u00e4ndnis", "beteiligten", "youtube", "folgend", "bekamen", "weimarer", "b\u00fcrger", "hassnachrichten", "morddrohungen", "sch\u00fclerinnen", "nachfolgenden", "polizeischutz", "schule", "begleitet", "inhaltlich", "wendet", "st\u00fcrzenberger", "texten", "reden", "fast", "ausschlie\u00dflich", "islam", "religion", "ideologie", "summierte", "journalist", "bernd", "kastner", "sz", "findet", "ausdruck", "parteipolitischen", "arbeit", "zugeh\u00f6rigkeit", "partei", "freiheit", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "rechtspopulistische", "partei", "anti-islamischen", "tendenzen", "eingesch\u00e4tzt", "ordnete", "b\u00fcrgerlich-liberal", "st\u00fcrzenberger", "gilt", "islamfeindlich", "bezeichnet", "islamkritiker", "engagiert", "vehement", "bau", "moscheen", "deutschland", "deutschen", "politik", "wirft", "gefahren", "islam", "entspr\u00e4ngen", "ernst", "nehme", "vergleicht", "koran", "adolf", "hitlers", "kampf", "setzt", "islam", "nationalsozialismus", "nationalsozialismus", "bezeichnet", "st\u00fcrzenberger", "linke", "bewegung", "behauptet", "parallelen", "nationalsozialistischen", "verfolgung", "politischer", "gegner", "bundesdeutschen", "kampf", "rechts", "gebe", "hinblick", "st\u00fcrzenberger", "\u00e4u\u00dferten", "alexander", "h\u00e4usler", "rainer", "roeser", "islamkritik", "verbergen", "klassischen", "extrem", "anfeindung", "linker", "gerechtigkeits-", "gleichheitsvorstellungen", "rassistische", "anfeindung", "multikulturell", "verfasster", "einwanderungsgesellschaften", "herbst", "st\u00fcrzenberger", "video", "g\u00fcltigkeit", "rechtsstaatlicher", "prinzipien", "menschen", "muslimischen", "glaubens", "kraft", "setzen", "ultima", "ratio", "umerziehungslager", "stecken", "wolle", "falls", "geforderten", "entsch\u00e4rfung", "politischen", "islams", "beteiligten", "verwies", "china", "juni", "bezeichnete", "st\u00fcrzenberger", "blick", "fl\u00fcchtlinge", "meisten", "gl\u00fccksritter", "sozialsysteme", "rein", "glaubten", "k\u00f6nnten", "sch\u00f6n", "leben", "kosten", "st\u00fcrzenberger", "beruft", "susanne", "hirzel", "wei\u00dfen", "rose", "angeh\u00f6rt", "hirzels", "tod", "neu", "gegr\u00fcndet", "susanne", "hirzel", "bruder", "hans", "hirzel", "jahrtausendwende", "republikanern", "politisch", "aktiv", "vertrat", "geschichtsrevisionistische", "thesen", "pi", "interview", "engagierte", "aktiv", "b\u00fcrgerbewegung", "pax", "europa", "nutzung", "namens", "wei\u00dfe", "rose", "aktivit\u00e4ten", "rief", "nachfahren", "gruppe", "wei\u00dfe", "rose", "stiftung", "emp\u00f6rung", "hervor", "m\u00fcnchener", "historiker", "detlef", "f\u00fchrte", "leserbrief", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "bezeichnung", "wei\u00dfe", "rose", "bezeichneten", "flugbl\u00e4ttern", "leitet", "entstand", "nachhinein", "aktiven", "widerst\u00e4ndler", "gruppe", "\u00fcbertragen", "wei\u00dfe", "rose", "mitglied", "gegeben", "widerspricht", "hinsicht", "verbindenden", "geist", "wenigen", "einzelnen", "klar", "heutzutage", "legitimiert", "namen", "wei\u00dfe", "rose", "weiterzugeben", "michael", "st\u00fcrzenberger", "bezug", "susanne", "zeller-hirzel", "neugr\u00fcndung", "reklamiert", "liegt", "hinsichtlich", "damaligen", "verh\u00e4ltnisse", "v\u00f6llig", "historischen", "tatsachen", "akt", "blo\u00dfer", "willk\u00fcr", "rolle", "hirzels", "f\u00fchrt", "flugbl\u00e4tter", "wei\u00dfen", "rose", "verantworteten", "alexander", "schmorell", "hans", "scholl", "autoren", "geheim", "juni", "juli", "texte", "verfassten", "verschickten", "flugbl\u00e4tter", "kamen", "januar", "februar", "zustande", "kern", "widerstandsgruppe", "tausender-auflagen", "stuttgart", "berlin", "wien", "verteilt", "post", "verschickt", "sophie", "scholl", "anzahl", "flugbl\u00e4tter", "ulm", "alten", "freundin", "schulzeiten", "susanne", "zeller", "eint\u00fctete", "briefmarken", "versah", "postversand", "fertig", "susanne", "zeller-hirzel", "weise", "benennbaren", "bezug", "wei\u00dfen", "rose", "st\u00fcrzenberger", "bezeichnet", "pro-israelisch", "selbstdarstellung", "kritisierte", "journalist", "j\u00f6rg", "lau", "kost\u00fcmierung", "marian", "offman", "mitglied", "vorstand", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "h\u00e4lt", "st\u00fcrzenberger", "antij\u00fcdisch", "sch\u00e4chten", "zirkumzision", "ausspreche", "aussagen", "ehemaligen", "parteifreundes", "amtsgericht", "m\u00fcnchen", "strafbefehl", "volksverhetzung", "erhielt", "holocaust", "leugnete", "st\u00fcrzenberger", "abendzeitung", "worten", "schutz", "lediglich", "thematik", "schuldenlast", "ansprechen", "instrumentalisierung", "hinweisen", "st\u00fcrzenberger", "lobte", "npd-politiker", "stadtrat", "b\u00fcrgerinitiative", "ausl\u00e4nderstopp", "karl", "richter", "unterst\u00fctzung", "b\u00fcrgerbegehrens", "zie-m.", "m\u00fcnchner", "pegida-protesten", "anfang", "demonstrierte", "st\u00fcrzenberger", "mehreren", "anh\u00e4ngern", "npd", "freien", "kameradschaften", "st\u00fcrzenberger", "behauptete", "mitbekommen", "rechtsextremisten", "demonstration", "teilnahmen", "erkl\u00e4rte", "form", "extremismus", "\u00e4u\u00dferte", "st\u00fcrzenberger", "h\u00e4ufiger", "positiv", "rechtsextremen", "identit\u00e4ren", "bewegung", "insbesondere", "martin", "sellner", "april", "live", "youtube", "\u00fcbertragenen", "videokonferenz", "titel", "virtueller", "pegida-spaziergang", "nahmen", "st\u00fcrzenberger", "sellner", "gemeinsam", "st\u00fcrzenbergers", "politische", "aktivit\u00e4ten", "insbesondere", "unterschriftensammlung", "zie-m", "wiederholt", "gegenstand", "juristischer", "auseinandersetzungen", "juni", "erteilte", "kreisverwaltungsreferat", "m\u00fcnchen", "st\u00fcrzenberger", "versammlungsleiter", "kundgebungen", "ehemaligen", "partei", "freiheit", "auflagen", "wonach", "redezeit", "versammlungen", "bl\u00f6cke", "maximal", "minuten", "beschr\u00e4nkt", "pause", "mindestens", "minuten", "einzuhalten", "ferner", "zul\u00e4ssige", "lautst\u00e4rke", "reden", "genutzten", "megaphons", "dezibel", "beschr\u00e4nkt", "fotografieren", "opponierender", "versammlungsteilnehmer", "unbeteiligter", "einwilligung", "verboten", "klage", "freiheit", "verwaltungsgericht", "m\u00fcnchen", "auflagen", "scheiterte", "berufung", "hiergegen", "bayerischen", "verwaltungsgerichtshof", "zugelassen", "september", "zeigte", "michael", "st\u00fcrzenberger", "kundgebung", "plakat", "foto", "ns-funktion\u00e4rs", "heinrich", "himmlers", "bild", "himmlers", "angebliches", "zitat", "islam", "weltanschauung", "\u00e4hnlich", "abgedruckt", "st\u00fcrzenberger", "daraufhin", "strafbefehl", "verwenden", "kennzeichen", "verfassungswidriger", "organisationen", "erlassen", "rechtsmittel", "eingelegt", "mai", "amtsgericht", "m\u00fcnchen", "oktober", "landgericht", "m\u00fcnchen", "i", "freigesprochen", "mai", "hob", "oberlandesgericht", "m\u00fcnchen", "urteil", "vorinstanz", "verwies", "sache", "erneuten", "verhandlung", "strafkammer", "landgerichts", "juli", "st\u00fcrzenberger", "beleidigung", "polizisten", "geldstrafe", "h\u00f6he", "euro", "verurteilt", "dezember", "st\u00fcrzenberger", "strafbefehl", "erlassen", "kundgebungen", "insgesamt", "mal", "redezeit", "\u00fcberschritten", "versammlungsauflagen", "versto\u00dfen", "st\u00fcrzenberger", "legte", "hiergegen", "einspruch", "anfang", "oktober", "amtsgericht", "m\u00fcnchen", "beschimpfung", "bekenntnissen", "religionsgesellschaften", "weltanschauungsvereinigungen", "geldstrafe", "euro", "verurteilt", "anlass", "artikel", "st\u00fcrzenberger", "pi-news", "islam", "krebsgeschw\u00fcr", "bezeichnet", "februar", "sprach", "landgerichts", "m\u00fcnchen", "i", "berufungsverhandlung", "frei", "oktober", "best\u00e4tigte", "olg", "m\u00fcnchen", "urteil", "verwarf", "revision", "staatsanwaltschaft", "st\u00fcrzenberger", "fr\u00fchjahr", "pegida-kundgebung", "graz", "ge\u00e4u\u00dfert", "moslem", "potentieller", "terrorist", "verurteilte", "straflandesgericht", "graz", "november", "verhetzung", "herabw\u00fcrdigung", "religi\u00f6ser", "lehren", "bedingten", "freiheitsstrafe", "monaten", "geldstrafe", "euro", "august", "st\u00fcrzenberger", "amtsgericht", "m\u00fcnchen", "verwendens", "kennzeichen", "verfassungswidriger", "organisationen", "beschimpfung", "bekenntnissen", "religionsgesellschaften", "weltanschauungsvereinigungen", "bew\u00e4hrungsstrafe", "monaten", "verurteilt", "st\u00fcrzenberger", "\u00fcberzeugung", "gerichts", "sozialen", "netzwerken", "islam", "faschistische", "ideologie", "bezeichnet", "foto", "ver\u00f6ffentlicht", "mann", "hakenkreuzarmbinde", "zeigt", "dezember", "sprach", "landgericht", "m\u00fcnchen", "i", "st\u00fcrzenberger", "vorw\u00fcrfen", "frei", "st\u00fcrzenberger", "dezember", "amtsgericht", "duisburg", "volksverhetzung", "geldstrafe", "euro", "tagess\u00e4tzen", "verurteilt", "demnach", "pegida-veranstaltung", "invasion", "islamischen", "raum", "gesprochen", "tatzeitpunkt", "st\u00fcrzenberger", "einschl\u00e4gige", "vorstrafen", "amtsgericht", "f\u00fcrth", "verurteilte", "st\u00fcrzenberger", "juli", "kennzeichenmissbrauchs", "geldstrafe", "tagess\u00e4tzen", "\u00e0", "euro", "st\u00fcrzenberger", "kundgebung", "kennzeichen", "eingesetzten", "kraftfahrzeuges", "abgedeckt", "bayerische", "landesamt", "verfassungsschutz", "beobachtete", "bzw.", "beobachtet", "st\u00fcrzenberger", "m\u00e4rz", "gef\u00fchrten", "bayerischen", "landesverband", "freiheit", "eng", "verbundene", "m\u00fcnchener", "ortsgruppe", "politically", "incorrect", "stuft", "extremistisch", "aktionen", "menschenw\u00fcrde", "muslimen", "verletzen", "friedliche", "miteinander", "menschen", "unterschiedlicher", "herkunft", "religion", "bedrohen", "beobachtung", "richtete", "insbesondere", "st\u00fcrzenberger", "harten", "kern", "landesverbandes", "personen", "bestehe", "verfassungsschutzbericht", "landesamt", "zus\u00e4tzlich", "freiheit", "pi-m\u00fcnchen", "b\u00fcrgerbewegung", "pax", "europa", "mitglied", "st\u00fcrzenberger", "gruppierungen", "gemein", "islam", "pauschal", "islamistischem", "terrorismus", "gleichsetzen", "menschenrechte", "diskriminierungsverbot", "religionsfreiheit", "muslime", "islamischen", "glaubensgemeinschaften", "beseitigen", "freiheit", "klagte", "beobachtung", "verfassungsschutz", "oktober", "entschied", "verwaltungsgericht", "m\u00fcnchen", "freiheit", "beobachtet", "d\u00fcrfe", "zul\u00e4ssig", "verdachtsf\u00e4lle", "aufzuzeigen", "zweifel", "verfassungstreue", "partei", "beschreiben", "darstellung", "agiere", "partei", "nachweislich", "verfassungsfeindlich", "schie\u00dfe", "verfassungsschutz", "ziel", "hinaus", "freistaat", "bayern", "verpflichtet", "verbreitung", "verfassungsschutzberichtes", "unterlassen", "zuvor", "passagen", "freiheit", "entfernt", "unkenntlich", "verfassungsschutzbericht", "freistaates", "bayern", "freiheit", "extremistisch", "eingestuft", "l\u00e4gen", "zahlreiche", "tats\u00e4chliche", "anhaltspunkte", "freiheit", "bayern", "verfassungsschutzrelevante", "islamfeindliche", "bestrebungen", "verfolgt", "klage", "freiheit", "erw\u00e4hnung", "verfassungsschutzbericht", "wies", "bayerische", "verwaltungsgerichtshof", "oktober", "instanz"], "link_data": [{"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["lengsfeld", "hanno", "vollenweider", "pseudonym", "vorstandsmitglied", "gef\u00fchrt", "mehrfach", "volksverhetzung", "verurteilte", "blogger"], "right_context": ["herausgeber", "verantwortlich", "sinne", "presserechts", "lengsfeld", "vollenweider", "angef\u00fchrt", "redaktion", "ard-magazins", "kontraste"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["bayerische", "verwaltungsgerichtshof", "antrag", "pax", "europa", "zulassung", "berufung", "urteil", "rechtskr\u00e4ftig", "rechtspopulist"], "right_context": ["bayerische", "landesamt", "verfassungsschutz", "zentrale", "figur", "verfassungsschutzrelevanten", "islamfeindlichen", "szene", "bayern", "betrachtet"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["berichtete", "gemeinschaftsveranstaltung", "b\u00fcrgerbewegung", "pax", "europa", "politically", "incorrect", "konspirativen", "bedingungen", "pi-autor"], "right_context": ["durchgef\u00fchrt", "gekommen", "b\u00fcrgerliches", "publikum", "mittleren", "alters", "krawatten-", "janker-tr\u00e4ger", "damen", "pelz"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["parteifl\u00fcgeln", "verlie\u00dfen", "daraufhin", "mitglieder", "partei", "radikalisierung", "kritisierten", "insbesondere", "wahl", "aktivisten"], "right_context": ["bundesvorstand", "laut", "koenig", "ebenfalls", "partei", "verlie\u00df", "urspr\u00fcnglich", "klassisch-liberale", "partei", "gegenteil"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["offman", "bezog", "wiederholt", "\u00f6ffentlich", "stellung", "islamophobe", "hetze", "csu", "ausgetretenen", "rechtspopulisten"], "right_context": ["kleinpartei", "freiheit", "engagiert", "interreligi\u00f6sen", "dialog", "integration", "muslimen", "trat", "verbot", "sitz"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["sprachen", "rechtsextremen", "art", "szenetreffen", "bayerischen", "neonazis", "thomas", "f\u00fcgner", "afd", "die-freiheit-bundesvorsitzender"], "right_context": ["nahmen", "holocaustleugner", "vorbestrafte", "volksverhetzer", "vormalige", "kreuz.net-autor", "johannes", "lerle", "polizei", "gegendemonstranten"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["mache", "verantwortlich", "worten", "regierungen", "welt", "kontrollieren", "hertreiben", "lichtmesz", "kritisiere", "islamfeindschaft"], "right_context": ["ansicht", "surrogat-identit\u00e4ten", "liberalen", "allgemeinheiten", "blindes", "usa-", "israel-partisanentum", "f\u00fchre", "aufgrund", "ansichten"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["bayern", "afd", "m\u00e4rz", "ebersberg", "gegr\u00fcndet", "bundestagswahl", "mehrere", "mitglieder", "islamfeindlichen", "freiheit"], "right_context": ["afd", "bayern", "\u00fcbergetreten", "ehemalige", "afd-landesvorsitzende", "andr\u00e9", "w\u00e4chter", "parteiwechsler", "bessere", "chance"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["autoren", "rechtsradikalen", "seite", "pi-news", "ma\u00dfgeblicher", "betreiber", "seite", "ehemalige", "bundesvorsitzende", "freiheit"], "right_context": ["gesehen", "journalistenwatch", "pi", "teilen", "wiederum", "inhalte", "deutschland-kurier", "w\u00f6chentlich", "afd-unterst\u00fctzerclub", "verein"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["afd-fraktion", "beobachtung", "bayerischen", "landesamtes", "verfassungsschutz", "lobte", "stadler", "aktivit\u00e4ten", "islamfeindlichen", "aktivisten"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "post", "sympathiebekundung", "haftstrafe", "verurteilte", "rechtsextremistin", "holocaustleugnerin", "ursula", "haverbeck", "juli"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["polizist", "bulgarischen", "frau", "verheiratet", "f\u00fcrth-dambach", "betrieb", "transportunternehmen", "rechtskr\u00e4ftig", "volksverhetzung", "verurteilte"], "right_context": ["gem\u00e4\u00df", "baylfv", "zentrale", "person", "verfassungsschutzrelevanten", "islamfeindlichen", "szene", "bayern", "motivierte", "tegetmeyer"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["konferenz", "u.", "a.", "karl", "albrecht", "schachtschneider", "uli", "henkel", "franz", "bergm\u00fcller"], "right_context": ["gerhard", "wisnewski", "oktober", "versuchte", "tegetmeyer", "gemeinsam", "michael", "st\u00fcrzenberger", "wiederbelebung", "m\u00fcnchner"]}, {"mention_text": ["michael", "st\u00fcrzenberger"], "left_context": ["zwischenfalls", "sprach", "movchin", "f\u00fchrenden", "kopf", "verfassungsschutz", "extremistisch", "eingesch\u00e4tzten", "partei", "freiheit"], "right_context": ["platzverbot", "hilfe", "polizei", "durchgesetzt", "movchin", "initiator", "petition", "umbenennung", "m\u00fcnchner", "treitschkestra\u00dfe"]}]}