{"entity_id": "Q15820134", "description_tokens": ["ingo", "kramer", "januar", "bremerhaven", "deutscher", "unternehmer", "pr\u00e4sident", "ehrenpr\u00e4sident", "bundesvereinigung", "deutschen", "arbeitgeberverb\u00e4nde", "kramer", "sohn", "unternehmers", "bremischen", "b\u00fcrgerschaftsabgeordneten", "fdp", "j.", "heinrich", "kramer", "1907\u20131986", "studierte", "universit\u00e4t", "karlsruhe", "th", "schloss", "studium", "wirtschaftsingenieur", "firma", "mannesmann", "demag", "duisburg", "t\u00e4tig", "januar", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "gesellschafter", "j.", "heinr", "kramer", "gruppe", "bremerhaven", "\u00fcbergabe", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "n\u00e4chste", "generation", "gesellschafter", "unternehmens", "firmengruppe", "johann", "heinrich", "kramer", "handwerksbetrieb", "gegr\u00fcndet", "gesch\u00e4ftsfeldern", "schiffsbetriebstechnik", "offshore-industrie", "chemie", "energiewirtschaft", "m\u00fcllverbrennung", "windkraft", "dampferzeugung", "lebensmitteltechnologie", "pharmaindustrie", "t\u00e4tig", "verheiratet", "kinder", "kramer", "fraktionsvorsitzender", "fdp", "bremerhavener", "stadtverordnetenversammlung", "pr\u00e4sident", "industrie-", "handelskammer", "bremerhaven", "member", "of", "the", "board", "of", "governors", "jacobs", "university", "bremen", "erfolgte", "wahl", "pr\u00e4sidenten", "unternehmensverb\u00e4nde", "lande", "bremen", "honorarkonsul", "republik", "haiti", "ferner", "engagiert", "deutschen", "gesellschaft", "rettung", "schiffbr\u00fcchiger", "vorstandsmitglied", "eins\u00e4tzen", "seenotrettungskreuzer", "kramer", "pr\u00e4sidiumsmitglied", "bundesvereinigung", "deutschen", "arbeitgeberverb\u00e4nde", "bda", "vizepr\u00e4sident", "schatzmeister", "instituts", "deutschen", "wirtschaft", "iw", "pr\u00e4sident", "arbeitgeberverbandes", "nordmetall", "schatzmeister", "arbeitgeberverbandes", "gesamtmetall", "vorstandsvorsitzender", "stiftung", "deutschen", "wirtschaft", "november", "kramer", "nachfolger", "dieter", "hundt", "pr\u00e4sident", "bda", "nachfolger", "rainer", "dulger"], "link_data": [{"mention_text": ["ingo", "kramer"], "left_context": ["unternehmensnahen", "stiftungen", "staatlichen", "institutionen", "bund", "land", "getragen", "vorstandsvorsitzender", "sdw", "unternehmer"], "right_context": []}, {"mention_text": ["ingo", "kramer"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttembergischer", "arbeitgeberverb\u00e4nde", "e.", "v.", "stuttgart", "gew\u00e4hlt", "november", "dulger", "einstimmig", "nachfolger"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "bundesvereinigung", "deutschen", "arbeitgeberverb\u00e4nde", "bda", "gew\u00e4hlt", "amtszeit", "betr\u00e4gt", "verband", "wahl"]}, {"mention_text": ["ingo", "kramer"], "left_context": ["gr\u00fcndete", "gruppe", "rob", "franken", "organization", "beteiligung", "schlagzeugers", "louis", "debij", "gitarristen"], "right_context": ["bassisten", "piet", "hein", "veening", "franken", "europ\u00e4ischen", "pianisten", "hammondorgel", "spielten", "sechziger"]}, {"mention_text": ["ingo", "kramer"], "left_context": ["holm", "hans", "ulrich", "weigel", "gewonnen", "studiomusiker", "ausgetauscht", "thor", "baldursson", "gitarristen"], "right_context": ["thomas", "schiedel", "bassist", "paul", "cameron", "berlin", "stammten", "engl\u00e4nder", "martin", "harrison"]}, {"mention_text": ["ingo", "kramer"], "left_context": ["betrieb", "wohnungsbau", "betriebsangeh\u00f6rigen", "t\u00e4tig", "kramer", "marianne", "kramer", "1926\u20132014", "verheiratet", "sohn"], "right_context": ["f\u00fchrte", "j.", "heinr", "kramer", "gruppe", "j.h.k.", "gruppe", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "gesellschafter"]}, {"mention_text": ["ingo", "kramer"], "left_context": ["unergiebigen", "endlosschleife", "entwickelt", "politik", "zwischenzeitlich", "ohnehin", "ver\u00e4ndert", "dezember", "bilanzierte", "bda-pr\u00e4sident"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "satz", "schaffen", "behalten", "\u00fcberraschend", "schnell", "fl\u00fcchtlinge", "n\u00e4mlich"]}, {"mention_text": ["ingo", "kramer"], "left_context": ["betrieb", "entwickelt", "weltkrieg", "erfolgte", "diversifikation", "betriebs", "bereiche", "elektrotechnik", "stahlbau", "trat"], "right_context": ["firmengruppe", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "f\u00fchrte", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "gesellschafter", "2013\u20132020", "pr\u00e4sident", "bundesvereinigung", "deutschen", "arbeitgeberverb\u00e4nde"]}, {"mention_text": ["ingo", "kramer"], "left_context": ["bundesvereinigung", "deutschen", "arbeitgeberverb\u00e4nde", "bda", "initiative", "soziale", "marktwirtschaft", "insm", "mitglieder", "bda-pr\u00e4sident"], "right_context": ["insm-botschafter", "karl-heinz", "paqu\u00e9", "randolf", "rodenstock", "j\u00fcrgen", "stark", "letzterer", "mitglied", "thomas"]}]}