{"entity_id": "Q1581353", "description_tokens": ["hans", "michael", "heinig", "m\u00e4rz", "lingen", "ems", "deutscher", "rechtswissenschaftler", "heinig", "leiter", "kirchenrechtlichen", "instituts", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "inhaber", "lehrstuhls", "\u00f6ffentliches", "insbesondere", "kirchenrecht", "staatskirchenrecht", "georg-august-universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "abitur", "gymnasium", "georgianum", "lingen", "zivildienst", "heinig", "studium", "rechts-", "geschichts-", "sozialwissenschaften", "hamburg", "hannover", "bochum", "juristischen", "staatsexamen", "praktikumszeit", "bevollm\u00e4chtigten", "rates", "ekd", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "lehrstuhl", "martin", "morlok", "d\u00fcsseldorf", "besch\u00e4ftigt", "promovierte", "erhielt", "dissertationspreis", "dortigen", "fakult\u00e4t", "absolvierte", "rechtsreferendariat", "landgericht", "heidelberg", "station", "dezernat", "udo", "di", "fabio", "bundesverfassungsgericht", "bundeskanzleramt", "juristischen", "staatsexamen", "forschte", "heinig", "wissenschaftlicher", "assistent", "g\u00f6rg", "haverkate", "ruprecht-karls-universit\u00e4t", "heidelberg", "heinig", "habilitierte", "erhielt", "venia", "legendi", "f\u00e4cher", "\u00f6ffentliches", "rechtsphilosophie", "kirchenrecht", "europarecht", "sozialrecht", "anschlie\u00dfend", "lehrstuhl", "\u00f6ffentliches", "insb.", "kirchenrecht", "staatskirchenrecht", "w3", "g\u00f6ttingen", "berufen", "leitung", "kirchenrechtlichen", "instituts", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "inne", "heinig", "mitglied", "kuratorium", "volkswagen-stiftung", "akademischen", "heinig", "fellow", "wissenschaftskolleg", "berlin", "heinig", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "herausgeber", "zeitschrift", "evangelisches", "kirchenrecht", "mitherausgeber", "schriftenreihe", "jus", "ecclesiasticum", "schriften", "sozialrecht", "schriftenreihe", "religion", "bundesrepublik", "mitherausgeber", "german", "law", "journals", "heinig", "synodaler", "evangelischen", "kirche", "berlin-brandenburg-schlesische", "oberlausitz", "mitglied", "pr\u00e4sidialversammlung", "evangelischen", "kirchentages", "pr\u00e4sidiums", "\u00f6kumenischen", "kirchentages", "heinig", "theologin", "regionalbisch\u00f6fin", "petra", "bahr", "verheiratet", "vater", "sohnes", "heinig", "besch\u00e4ftigt", "insbesondere", "evangelischen", "kirchenrecht", "funktion", "staatskirchenrechts", "perspektiven", "verh\u00e4ltnis", "europarecht", "modernisierung", "kirchenverwaltungen", "bereich", "m\u00f6glicher", "zuk\u00fcnftiger", "grundsicherungsmodelle", "deutschen", "europ\u00e4ischen", "sozialrecht", "hinsichtlich", "gesundheitssystems", "bereich", "parteien-", "wahl-", "parlamentsrechts", "t\u00e4tig", "interesse", "gilt", "verfassungstheorie", "rechtsphilosophie", "hielt", "vortrag", "jahrestagung", "vereinigung", "deutschen", "staatsrechtslehrer", "verortung", "nationalen", "verfassung", "europ\u00e4ischen", "rechtsgef\u00fcge", "heinig", "kritisierte", "urteil", "landgerichts", "k\u00f6ln", "mai", "religi\u00f6s", "gebotene", "beschneidung", "muslimischen", "jungens", "k\u00f6rperverletzung", "einstufte", "heftig", "forderte", "gesetzgeber", "schnell", "handeln", "phase", "weitger\u00fchmter", "religionsfreiheitlichkeit", "religionsfreundlichkeit", "deutschen", "rechtsordnung", "tempi", "passati", "hans", "michael", "heinig", "freiheitsethische", "bedenken", "nudging", "geltend", "kopftuchurteil", "bundesverfassungsgerichts", "m\u00e4rz", "beklagte", "hans", "michael", "heinig", "widerspr\u00fcchliche", "besserstellung", "islams", "christentum", "kruzifix", "pauschal", "schule", "verbannt", "kopftuch", "richtigerweise", "begr\u00fc\u00dfe", "deutliche", "absage", "laizismus", "christlich-kulturalistisches", "verfassungsverst\u00e4ndnis"], "link_data": [{"mention_text": ["hans", "michael", "heinig"], "left_context": ["rudolph", "sohm", "alexander", "hollerbach", "christoph", "link", "erik", "wolf", "j\u00f6rg", "winter"], "right_context": ["bekannte", "juristen", "konrad", "hesse", "josef", "isensee", "ernst", "gottfried", "mahrenholz", "paul"]}, {"mention_text": ["hans", "michael", "heinig"], "left_context": ["verfassungstheoretische", "sogar", "folgte", "leiter", "kirchenrechtlichen", "instituts", "axel", "freiherr", "campenhausen", "nachfolge"], "right_context": ["antrat", "smend", "ehrendoktortitel", "verliehen", "festschriften", "dargebracht", "mitbegr\u00fcnder", "zeitschrift", "evangelisches", "kirchenrecht"]}, {"mention_text": ["hans", "michael", "heinig"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlicht", "herausgegeben", "axel", "freiherr", "campenhausen", "joachim", "e.", "christoph", "michael", "germann"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "jan", "hermelink", "karl-hermann", "k\u00e4stner", "christoph", "link", "thorsten", "moos", "arno"]}, {"mention_text": ["hans", "michael", "heinig"], "left_context": ["initiative", "gr\u00fcndung", "institutes", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "wirkte", "folgte", "axel", "freiherr", "campenhausen", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["amt", "gem\u00e4\u00df", "ordnung", "kirchenrechtlichen", "instituts", "ekd", "auftrag", "ekd", "gliedkirchen", "kirchliche"]}, {"mention_text": ["hans", "michael", "heinig"], "left_context": ["rechtsethik", "bahr", "juristen", "hochschullehrer", "leiter", "kirchenrechtlichen", "instituts", "evangelischen", "kirche", "deutschland"], "right_context": ["verheiratet", "paar", "sohn", "kirche", "dorf", "lassen", "museum", "verwandeln", "t\u00fcren", "\u00f6ffnen"]}, {"mention_text": ["hans", "michael", "heinig"], "left_context": ["indiskutabel", "konsequenzen", "bleiben", "entschlie\u00dfung", "stie\u00df", "kritik", "leiter", "kirchenrechtlichen", "instituts", "ekd"], "right_context": ["g\u00f6ttingen", "erkl\u00e4rte", "staatliche", "organe", "blick", "religi\u00f6se", "fragen", "neutralit\u00e4tsgebot", "verpflichtet", "latzel"]}, {"mention_text": ["hans", "michael", "heinig"], "left_context": ["gesetzes", "einzige", "person", "bundesgesundheitsminister", "jens", "spahn", "gesetze", "vollziehen", "d\u00fcrfe", "rechtswissenschaftler"], "right_context": ["warnte", "faschistoid-hysterischen", "hygienestaat", "bezeichnete", "ehemalige", "pr\u00e4sident", "bundesverfassungsgerichts", "hans-j\u00fcrgen", "papier", "neuregelung"]}]}