{"entity_id": "Q15842047", "description_tokens": ["reiner", "hoffmann", "mai", "wuppertal", "deutscher", "gewerkschaftsfunktion\u00e4r", "mai", "vorsitzender", "deutschen", "gewerkschaftsbundes", "dgb", "hoffmann", "sohn", "maurers", "mutter", "arbeitete", "putzfrau", "volksschule", "handelsschule", "besuchte", "fachoberschule", "wirtschaft", "zivildienst", "chirurgischen", "abteilung", "st\u00e4dtischen", "krankenhauses", "wuppertal", "trat", "spd", "ig", "chemie-papier-keramik", "ig", "bergbau", "chemie", "energie", "ig", "bce", "hoechst", "gro\u00df-", "au\u00dfenhandelskaufmann", "t\u00e4tig", "zivildienst", "klinikum", "wuppertal", "studierte", "gesamthochschule", "wuppertal", "abschluss", "diplom-\u00f6konom", "t\u00e4tigkeiten", "assistent", "wirtschafts-", "sozialausschuss", "wsa", "europ\u00e4ischen", "gemeinschaft", "br\u00fcssel", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "fachbereich", "wirtschaftswissenschaften", "gesamthochschule", "wuppertal", "arbeitete", "hans-b\u00f6ckler-stiftung", "leiter", "abteilung", "forschungsf\u00f6rderung", "oktober", "mai", "direktor", "europ\u00e4ischen", "gewerkschaftsinstituts", "egi", "stellvertretender", "generalsekret\u00e4r", "europ\u00e4ischen", "gewerkschaftsbundes", "egb", "leiter", "landesbezirks", "nordrhein", "ig", "bce", "oktober", "mitglied", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "bundesvorstandes", "dgb", "gew\u00e4hlt", "trat", "amt", "februar", "nachfolger", "claus", "matecki", "januar", "nominierten", "vorsitzenden", "mitgliedsgewerkschaften", "dgb", "offiziell", "position", "spitze", "gewerkschaftsbundes", "mai", "dgb-bundeskongress", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "prozent", "delegiertenstimmen", "hoffmann", "trat", "nachfolge", "michael", "sommer", "kerstin", "j\u00fcrgens", "christina", "hoffmann", "band", "arbeit", "transformieren", "denkanst\u00f6\u00dfe", "kommission", "arbeit", "zukunft", "herausgegeben", "mai", "62-j\u00e4hrige", "dgb-bundeskongress", "berlin", "mehrheit", "prozent", "delegierte", "pro", "delegierte", "kontra", "amt", "best\u00e4tigt", "hoffmann", "sitzt", "aufsichtsr\u00e4ten", "mehrerer", "unternehmen", "bayer", "witwer", "erwachsene", "kinder"], "link_data": [{"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["maizi\u00e8re", "dgb-haus", "unwidersprochen", "erkl\u00e4rt", "bundeswehr", "friedensbewegung", "amtszeit", "dgb-chef", "endete", "mai"], "right_context": ["nachfolger", "gew\u00e4hlt", "michael", "sommer", "mai", "mitglied", "mai", "mitglied", "juni", "mitglied"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["bezeichnet", "bge", "\u00f6konomisch", "skurrile", "forderung", "bundespr\u00e4sident", "steinmeier", "sprach", "bundeskongress", "dgb"], "right_context": ["bge", "abstellpr\u00e4mie", "stilllegung", "arbeitskraft", "verweis", "bedingungslose", "grundeinkommen", "defensiv", "k\u00e4me", "kapitulation"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["wirtschaftlichkeit", "rentabilit\u00e4t", "unternehmen", "ausgewirkt", "leben", "gerufene", "mitbestimmungskommission", "\u00e4hnlichen", "ergebnis", "dgb-vorsitzende"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "berliner", "dgb-kongress", "offensive", "mitbestimmung", "gewerkschaft", "arbeitsgemeinschaft", "wirtschaftsdemokratie", "leben", "gerufen"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["prozent", "haushalts", "stiftung", "stiftung", "vorstand", "geleitet", "vorsitzende", "vorstands", "amtierende", "dgb-vorsitzende"], "right_context": ["stand", "vorstand", "dauer", "gew\u00e4hlt", "vorbereitung", "durchf\u00fchrung", "beschl\u00fcsse", "organe", "stiftung", "erledigung"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["h\u00f6chster", "repr\u00e4sentant", "dgb", "vorsitzende", "leiter", "mehrk\u00f6pfigen", "vorstands", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrende", "bundesvorstand", "besteht"], "right_context": ["vorsitzender", "elke", "hannack", "stellvertretende", "vorsitzende", "anja", "piel", "stefan", "k\u00f6rzell", "revisionskommission"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["anbietern", "uber", "helpling", "vorgeworfen", "entstehung", "neuer", "formen", "selbstst\u00e4ndigkeit", "f\u00f6rdern", "dgb-chef"], "right_context": ["moderne", "sklaverei", "bezeichnete", "umfrage", "mckinsey", "global", "institute", "teilnehmern", "usa", "gro\u00dfbritannien"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["mexikanerin", "verheiratet", "kinder", "jusos", "andrea", "nahles", "befreundet", "f\u00f6rderer", "olaf", "scholz"], "right_context": ["verbindet", "freundschaft"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["ministerien", "digital-", "kreativwirtschaft", "kamen", "vorsitz", "kerstin", "j\u00fcrgens", "soziologin", "uni", "kassel"], "right_context": ["vorsitzender", "deutschen", "gewerkschaftsbundes", "vorsitzender", "vorstands", "hans-b\u00f6ckler-stiftung", "inne", "konstituierende", "sitzung", "fand"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["abgesteckt", "kommissionsmitglieder", "beitr\u00e4gen", "sammelband", "vertreten", "seiten", "umfassende", "abschlussbericht", "kerstin", "j\u00fcrgens"], "right_context": ["christina", "schildmann", "programmatischen", "titel", "arbeit", "transformieren", "denkanst\u00f6\u00dfe", "kommission", "arbeit", "zukunft"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["brantner", "sebastian", "dullien", "peter", "detlev", "ganten", "j\u00f6rg", "hafkemeyer", "uwe-karsten", "heye"], "right_context": ["gustav", "horn", "cansel", "kiziltepe", "hans-j\u00fcrgen", "misselwitz", "peter", "ruhenstroth-bauer", "gerhard", "schick"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["beteiligte", "aktionen", "demonstrationen", "faire", "globalisierung", "gerechte", "verteilung", "einkommen", "verm\u00f6gen", "dgb-vorsitzende"], "right_context": ["erwartete", "eher", "zunehmende", "nationalstaatliche", "interessengegens\u00e4tze", "politik", "klimawandel", "arbeitsmarkt", "entwicklung", "gleichwohl"]}, {"mention_text": ["reiner", "hoffmann"], "left_context": ["christine", "lambrecht", "paul", "ziemiak", "christian", "lindner", "dietmar", "bartsch", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["dgb", "g\u00e4sten", "arbeitsminister", "hubertus", "heil", "gesundheitsminister", "jens", "spahn", "regierende", "b\u00fcrgermeister"]}]}