{"entity_id": "Q15850654", "description_tokens": ["theresa", "kalmer", "m\u00e4rz", "m\u00fcnchen", "deutsche", "politikerin", "sprecherin", "gr\u00fcnen", "jugend", "jugendorganisation", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "kalmer", "wuchs", "m\u00fcnchen", "kornwestheim", "absolvierte", "abitur", "friedrich-schiller-gymnasium", "marbach", "neckar", "besuchte", "international", "fellowship", "class", "abitur", "absolvierte", "kalmer", "freiwilliges", "soziales", "kalmer", "mitglied", "gr\u00fcnen", "jugend", "april", "beisitzerin", "bundesvorstand", "gr\u00fcnen", "jugend", "gew\u00e4hlt", "november", "bundeskongress", "gr\u00fcnen", "jugend", "gelsenkirchen", "gegenkandidatin", "sprecherin", "bundesverbandes", "gr\u00fcnen", "jugend", "gew\u00e4hlt", "bundeskongress", "oktober", "dresden", "erfolgte", "wiederwahl", "erneut", "gegenkandidatur", "kalmer", "mitglied", "bund", "schwerpunktthemen", "\u00f6kologie", "europapolitik", "queerpolitik", "kalmer", "gegnerin", "freihandelsabkommen", "usa", "eu", "ttip", "europaparteitag", "gr\u00fcnen", "februar", "forderte", "gr\u00fcne", "jugend", "ablehnung", "abkommens", "gr\u00fcnen", "gr\u00fcne", "jugend", "stopp-position", "durchsetzen", "erreichte", "versch\u00e4rfung", "positionierung", "bundesparteitag", "gr\u00fcnen", "november", "hamburg", "kritisierte", "kalmer", "winfried", "kretschmann", "asylkompromisses", "entscheidung", "balkanstaaten", "sicheren", "herkunftsl\u00e4nder", "erkl\u00e4ren", "rote", "linien", "deutlich", "\u00fcberschritten", "bezeichnete", "entscheidung", "historischen", "bruch", "gr\u00fcnen", "fl\u00fcchtlingspolitik", "gr\u00fcne", "jugend", "sprach", "bundeskongress", "humanit\u00e4rer", "milit\u00e4rische", "hilfe", "islamischen", "staat", "kalmer", "betonte", "forderung", "mehrmals", "forderte", "minenr\u00e4umer", "politischen", "druck", "t\u00fcrkei", "bagdad", "kampf", "is", "kalmer", "forderte", "spiegelausgabe", "ausschluss", "regierenden", "oberb\u00fcrgermeisters", "t\u00fcbingen", "boris", "palmer", "partei", "gr\u00fcnen", "zusammenhang", "fl\u00fcchtlingskrise", "forderungen", "kontingentierung", "fl\u00fcchtlingen", "europ\u00e4ischen", "grenzsicherungstruppe", "ge\u00e4u\u00dfert"], "link_data": [{"mention_text": ["theresa", "kalmer"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten", "winfried", "kretschmann", "marquardt", "unterschied", "realos", "idealisten", "gr\u00fcnen", "bundessprecherin"], "right_context": ["w\u00fcnschte", "kontroverse", "debatten", "konsequentes", "stehen", "forderungen", "bundespartei", "deutschen", "einheit", "oktober"]}]}