{"entity_id": "Q1599545", "description_tokens": ["jan", "korte", "april", "osnabr\u00fcck", "deutscher", "politiker", "linke", "politikwissenschaftler", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "zus\u00e4tzlich", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fraktion", "abitur", "gymnasium", "oesede", "georgsmarienh\u00fctte", "leistete", "korte", "zivildienst", "begann", "studium", "politikwissenschaft", "soziologie", "geschichte", "universit\u00e4t", "hannover", "magister", "artium", "m.a.", "beendete", "jan", "korte", "verheiratet", "kinder", "korte", "sch\u00fcler", "mitglied", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "protest", "zustimmung", "partei", "nato-einsatz", "damalige", "rest-jugoslawien", "verlie\u00df", "selben", "trat", "pds", "korte", "vorsitzender", "pds-kreisverbandes", "hannover", "november", "juni", "geh\u00f6rte", "pds-bundesvorstand", "fusion", "wasg", "juni", "geh\u00f6rt", "bundesvorstand", "partei", "linke", "cottbuser", "parteitag", "mai", "bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "jan", "korte", "geh\u00f6rt", "reformorientierten", "forum", "demokratischer", "sozialismus", "datenschutzbeauftragter", "fraktion", "korte", "innenpolitiker", "schwerpunkte", "liegen", "bereich", "datenschutzes", "sicherheitspolitik", "b\u00fcrgerrechte", "korte", "geh\u00f6rte", "sch\u00e4rfsten", "kritikern", "innenpolitik", "wolfgang", "sch\u00e4ubles", "koalition", "engagiert", "bereich", "geschichtspolitik", "rehabilitierung", "kalten", "krieges", "verfolgten", "linken", "siehe", "kpd-verbot", "rehabilitierung", "ns-justizopfer", "kongress", "jusos", "korte", "gast", "eingeladen", "\u00e4u\u00dferte", "sowjetischen", "besatzung", "afghanistans", "gewisse", "standards", "schulpflicht", "erreicht", "bundeswehreinsatz", "nato", "gebracht", "korte", "offizieller", "unterst\u00fctzer", "\u00fcberwachungskritischen", "datenschutzdemonstration", "freiheit", "angst", "korte", "fraktionsvorsitzender", "gr\u00fcnen", "rat", "stadt", "georgsmarienh\u00fctte", "jan", "korte", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "bundestagswahl", "september", "gewann", "direktmandat", "bundestagswahlkreis", "anhalt", "wahlkreis", "stimmen", "vorsprung", "cdu-bewerber", "kees", "de", "vries", "korte", "ordentliches", "mitglied", "innenausschusses", "stellvertretendes", "mitglied", "rechtsausschusses", "ausschuss", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "mitglied", "bundestags-innenausschusses", "januar", "jan", "korte", "bundestagsabgeordneten", "linken", "beobachtung", "bundesamt", "verfassungsschutz", "stand", "politikern", "fraktionen", "kritisiert", "siehe", "beobachtung", "partei", "linke", "verfassungsschutz", "bundestagswahl", "september", "zog", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "arbeitskreisleiter", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "november", "bundestagswahl", "stellvertreter", "fraktionsvorsitzenden", "dietmar", "bartsch", "sahra", "wagenknecht", "bundestagswahl", "wiedergew\u00e4hlt", "oktober", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "linksfraktion", "deutschen", "bundestag", "korte", "obmann", "ausschusses", "wahlpr\u00fcfungen", "immunit\u00e4t", "gesch\u00e4ftsordnung", "zudem", "geh\u00f6rte", "ordentliches", "mitglied", "\u00e4ltestenrat", "stellvertretendes", "mitglied", "wahlpr\u00fcfungsausschuss", "m\u00e4rz", "ordentliches", "mitglied", "vermittlungsausschuss", "bundestagswahl", "erneut", "landesliste", "wiedergew\u00e4hlt", "amt", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "best\u00e4tigt"], "link_data": [{"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["innerhalb", "partei", "arbeitsgemeinschaft", "vertreten", "prominente", "vertreter", "petra", "pau", "wulf", "gallert"], "right_context": ["stefan", "liebich", "halina", "wawzyniak", "emanzipatorische", "linke", "verstand", "selber", "fl\u00fcgel", "vermittelnde"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["pds-fraktion", "gleichstellungspolitik", "r\u00fcckte", "ren\u00e9", "fr\u00f6hlich", "landtag", "juni", "traf", "h\u00f6ll", "kollegen"], "right_context": ["unterst\u00fctzer", "linken-gruppierung", "forum", "demokratischer", "sozialismus", "vertretern", "spd-parlamentarische", "linke", "berliner", "restaurant"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["nachbildung", "symbol", "r\u00fcckst\u00e4nde", "europ\u00e4ischer", "ideologien", "hitlers", "afrika-feldzug", "dienen", "anfrage", "abgeordneten"], "right_context": ["simone", "barrientos", "diether", "dehm", "abgeordneten", "fraktion", "linke", "bundesregierung", "wissen", "ehrenwachen"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["vergleich", "verbesserung", "spamerkennung", "filterregeln", "hervorgerufen", "verschiedene", "abgeordnete", "gisela", "piltz", "fdp"], "right_context": ["linke", "stellten", "reaktionen", "bericht", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit", "\u00fcberwachung", "frage", "e-mail-\u00fcberwachung", "deutschland", "bundesnetzagentur"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["npd-spitzenfunktion\u00e4ren", "einstellen", "k\u00f6nne", "vergleich", "l\u00f6ste", "linkspartei", "opposition", "emp\u00f6rung", "ebenfalls", "\u00fcberwachte"], "right_context": ["forderte", "indirekt", "r\u00fccktritt", "friedrichs", "problem", "begriffen", "medien", "\u00e4u\u00dferung", "friedrichs", "meinungsartikeln"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["polizei", "verfassungsschutz", "berlin", "abgeordneten", "linksfraktion", "ulla", "jelpke", "jan", "van", "aken"], "right_context": ["andrej", "hunko", "gefahr", "sicherheit", "deutschlands", "w\u00e4ren", "insider-wissen", "militante", "anti-militaristen", "weitergegeben"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["norbert", "geis", "cdu/csu", "carl-christian", "dressel", "spd", "j\u00f6rg", "van", "essen", "fdp"], "right_context": ["linke", "volker", "beck", "b\u201990", "gr\u00fcne", "protokoll", "gegeben", "entwurf", "abgabe", "beschlussempfehlung"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["dreiteilung", "staatsgewalt", "unabh\u00e4ngigkeit", "richter", "sommer", "jahrestag", "verbots", "forderte", "abgeordnete", "linksfraktion"], "right_context": ["kpd-verbot", "relikt", "eiszeit", "kalten", "krieges", "schnell", "\u00fcberwinden", "justizopfer", "kalten", "krieges"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["heinz", "vietze", "amt", "aus\u00fcbte", "vorstand", "geh\u00f6ren", "u.", "a.", "thomas", "h\u00e4ndel"], "right_context": ["rainer", "rilling", "verein", "wissenschaftlichen", "beirat", "vorsitzenden", "alex", "demirovi\u0107", "u.", "a."]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["deutsch-israelischen", "parlamentariergruppe", "deutschen", "bundestag", "volker", "beck", "gitta", "connemann", "kerstin", "griese"], "right_context": ["israelische", "botschafter", "yakov", "hadas-handelsman", "israelische", "generalkonsul", "dan", "shaham", "pr\u00e4sident", "deutsch-israelischen"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["ziegler", "gewann", "erststimmen", "erstmals", "direktmandat", "spd", "erhielt", "meisten", "zweitstimmen", "wahlkreis"], "right_context": ["zog", "platz", "landesliste", "linke", "ebenfalls", "bundestag", "bundestagswahl", "einwohner", "wahlberechtigt", "wahlbeteiligung"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["abgeordnetenhauswahl", "konkurrierenden", "liste", "angef\u00fchrt", "prominente", "vertreter", "petra", "pau", "wulf", "gallert"], "right_context": ["stefan", "liebich", "halina", "wawzyniak", "aktivit\u00e4t", "netzwerkes", "zugunsten", "forum", "demokratischer", "sozialismus"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["fraktionsvorsitzende", "gregor", "gysi", "stellvertreterin", "sahra", "wagenknecht", "mitglieder", "fraktionsvorstands", "dietmar", "bartsch"], "right_context": ["parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "dagmar", "enkelmann", "bundesvorsitzende", "gesine", "l\u00f6tzsch", "stellvertreterin", "halina", "wawzyniak"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["ke\u00dfler", "zentrum", "zeithistorische", "forschung", "potsdam", "wirtschaftshistoriker", "j\u00f6rg", "roesler", "bundestagsabgeordnete", "historiker"], "right_context": ["teilen", "\u00f6ffentlichkeit", "linken", "vorgeworfen", "ehemalige", "mitarbeiter", "ministeriums", "staatssicherheit", "mfs", "h\u00f6heren"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["wolfgang", "gehrcke", "gedicht", "positiv", "grass", "mut", "auszusprechen", "weithin", "verschwiegen", "laut"], "right_context": ["ebenfalls", "vertreter", "partei", "hingegen", "fragw\u00fcrdig", "ausgerechnet", "ehemaliges", "mitglied", "waffen-ss", "angebliches"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["cdu", "kreistagsabgeordneter", "landkreis", "anhalt-bitterfeld", "kandidierte", "erstmals", "bundestag", "bundestagswahlkreis", "anhalt", "unterlag"], "right_context": ["kandidaten", "linken", "bundestagswahl", "gewann", "kees", "de", "vries", "prozent", "erststimmen", "direktmandat"]}, {"mention_text": ["korte"], "left_context": ["f\u00fchrung", "bundestagsfraktion", "fraktionsvorsitzende", "gregor", "gysi", "stellvertreterin", "wagenknecht", "mitglieder", "fraktionsvorstands", "bartsch"], "right_context": ["parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "enkelmann", "bundesvorsitzende", "l\u00f6tzsch", "stellvertreterin", "wawzyniak", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "pau", "ausma\u00df"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["bundesregierung", "anfragen", "parlament", "genauen", "angaben", "schriftlichen", "antwort", "bundesregierung", "frage", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["november", "hbw", "folge", "effizienzkontrolle", "personell", "reduziert", "ziel", "organisatorischen", "aufl\u00f6sung", "online"]}, {"mention_text": ["jan", "korte"], "left_context": ["charta", "deutschen", "heimatvertriebenen", "unterzeichnet", "einf\u00fchrung", "gedenktages", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "linksfraktion", "bundestag"], "right_context": ["kritisiert", "holocaust-gedenktag", "januar", "entwertet", "deutsche", "schuld", "verantwortung", "einmaligen", "nationalsozialistischen", "vernichtungskrieg"]}]}