{"entity_id": "Q160902", "description_tokens": ["sigmar", "hartmut", "gabriel", "september", "goslar", "ehemaliger", "deutscher", "politiker", "spd", "heutiger", "berater", "publizist", "november", "m\u00e4rz", "bundesvorsitzender", "spd", "dezember", "m\u00e4rz", "vizekanzler", "bundesrepublik", "deutschland", "dezember", "m\u00e4rz", "ministerpr\u00e4sident", "niedersachsen", "november", "oktober", "bundesminister", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "dezember", "januar", "bundesminister", "wirtschaft", "energie", "januar", "m\u00e4rz", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "juni", "oktober", "mitglied", "nieders\u00e4chsischen", "landtages", "april", "dezember", "m\u00e4rz", "juni", "vorsitzender", "spd-fraktion", "oktober", "november", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "gabriel", "kind", "beamten", "walter", "gabriel", "1921\u20132012", "krankenschwester", "antonie", "gabriel", "1922\u20132014", "goslar", "geboren", "eltern", "trennten", "alt", "gabriels", "\u00e4ltere", "schwester", "gudrun", "sabine", "blieb", "mutter", "wuchs", "willen", "lebensjahren", "vater", "gro\u00dfmutter", "lina", "gabriel", "wohnsiedlung", "goslar-j\u00fcrgenohl", "erhielt", "mutter", "mehrj\u00e4hrigen", "juristischen", "auseinandersetzungen", "alleinige", "sorgerecht", "gabriel", "zog", "1970er", "erfuhr", "gabriel", "vater", "kommunalbeamter", "mittleren", "dienst", "kreisverwaltung", "bad", "oldesloe", "nachkriegszeit", "\u00fcberzeugter", "nationalsozialist", "geblieben", "gabriel", "brach", "daraufhin", "kontakt", "vater", "v\u00f6llig", "unternahm", "sigmar", "gabriel", "versuch", "gemeinsame", "vergangenheit", "vater", "aufzuarbeiten", "walter", "gabriel", "blieb", "tod", "nationalsozialistischen", "ideologie", "begeistert", "sigmar", "gabriel", "stellte", "fest", "gabriel", "ehe", "ehemaligen", "oberstufenmitsch\u00fclerin", "t\u00fcrkischen", "staatsb\u00fcrgerin", "munise", "demirel", "verheiratet", "magdeburg", "stammenden", "zahn\u00e4rztin", "anke", "gabriel", "geb.", "stadler", "verheiratet", "wohnt", "goslarer", "ortsteil", "hahndorf", "erwachsene", "tochter", "ehe", "jetzigen", "ehefrau", "t\u00f6chter", "gabriel", "grundsch\u00fcler", "galt", "aufgrund", "prek\u00e4ren", "familienverh\u00e4ltnisse", "scheidung", "eltern", "pr\u00fcgelnder", "vater", "etc.", "verhaltensauff\u00e4lliges", "kind", "lehrerin", "gabriel", "sonderschule", "schicken", "wechselte", "sigmar", "gabriel", "sch\u00fcler", "realschule", "hoher", "weg", "goslar", "mittleren", "reife", "absolvierte", "ratsgymnasium", "goslar", "abitur", "diente", "gabriel", "soldat", "saz", "letzter", "dienstgrad", "obergefreiter", "radareinheit", "luftwaffe", "goslar", "fa\u00dfberg", "sommersemester", "studierte", "gabriel", "georg-august-universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "f\u00e4cher", "germanistik", "politik", "soziologie", "studium", "schloss", "staatsexamen", "lehramt", "gymnasien", "studienzeit", "jobbte", "gabriel", "nebenbei", "nachtportier", "g\u00f6ttinger", "hotel", "deutschen", "gewerkschaftsbund", "dgb", "schuljahr", "gabriel", "studienreferendar", "christian-von-dohm-gymnasium", "goslar", "referendariat", "schloss", "staatsexamen", "kursjahr", "erwachsenenbildung", "dozent", "kurse", "deutsch", "ausl\u00e4nder", "berufsvorbereitung", "arbeitslose", "jugendliche", "bildungswerk", "nieders\u00e4chsischer", "volkshochschulen", "bnvhs", "gmbh", "goslar", "befristet", "t\u00e4tig", "sigmar", "gabriel", "mitglied", "spd-nahen", "jugendverband", "sozialistische", "jugend", "deutschlands", "falken", "eintritt", "falken", "jugendgruppenleiter", "ausweis", "nr.", "vorsitzender", "falken-ortsverbandes", "goslar", "mitglied", "braunschweiger", "bezirksvorstands", "gew\u00e4hlt", "referent", "antimilitaristische", "arbeit", "falken-ringleiter", "schlie\u00dflich", "bezirksvorsitzender", "vertreter", "falken-bezirks", "braunschweig", "70er", "marxistischen", "fl\u00fcgel", "zugerechnet", "geh\u00f6rte", "falken-bundesvorstand", "gabriel", "trat", "spd", "politische", "karriere", "begann", "gabriel", "kommunalpolitik", "heimatstadt", "goslar", "gabriel", "mitglied", "kreistages", "landkreises", "goslar", "ratsherr", "stadt", "goslar", "gabriel", "mitglied", "nieders\u00e4chsischen", "landtages", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-landtagsfraktion", "vorsitzender", "geh\u00f6rte", "gabriel", "spd-parteivorstand", "parteitag", "parteivorstand", "gew\u00e4hlt", "parteivorstand", "gew\u00e4hlt", "pr\u00e4sidium", "gabriel", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd", "niedersachsen", "vorsitzender", "spd-bezirks", "braunschweig", "\u00fcbernahm", "gabriel", "ausscheiden", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "neugeschaffene", "amt", "beauftragten", "popkultur", "popdiskurs", "spd", "popbeauftragter", "anlehnung", "s\u00e4nger", "iggy", "pop", "spitznamen", "siggi", "pop", "einbrachte", "t\u00e4tigkeit", "fraktionsvorsitzender", "landtag", "gabriel", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gesellschafter", "communication", "network", "service", "gbr", "cones", "t\u00e4tig", "volkswagen", "europ\u00e4ischen", "industriepolitik", "beriet", "dezember", "\u00fcbernahm", "gabriel", "amt", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "kabinett", "gabriel", "bildete", "somit", "landesregierung", "innerhalb", "legislaturperiode", "vorg\u00e4nger", "gerhard", "glogowski", "oktober", "gerhard", "schr\u00f6der", "wechsel", "amt", "bundeskanzlers", "gefolgt", "aff\u00e4renvorw\u00fcrfen", "konfrontiert", "sodass", "dezember", "zur\u00fccktrat", "landtagswahl", "verlor", "regierende", "spd", "gabriel", "cdu", "f\u00fchrung", "christian", "wulff", "\u221214,5", "prozentpunkte", "cdu", "prozentpunkte", "absolute", "mehrheit", "anschlie\u00dfend", "opposition", "bundestagswahl", "trat", "gabriel", "mal", "bundestagswahl", "gewann", "direktmandat", "wahlkreis", "salzgitter", "wolfenb\u00fcttel", "erststimmen", "anschlie\u00dfend", "direktmandat", "dreimal", "verteidigt", "mai", "k\u00fcndigte", "ard-sendung", "anne", "n\u00e4chsten", "bundestagswahl", "kandidieren", "september", "k\u00fcndigte", "bundestagsmandat", "november", "abzugeben", "schlie\u00dflich", "legte", "ablauf", "november", "nieder", "r\u00fcckte", "markus", "paschke", "november", "oktober", "gabriel", "bundesminister", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "ma\u00dfgeblich", "allm\u00e4hliche", "verbot", "herk\u00f6mmlichen", "gl\u00fchlampen", "eu", "angesto\u00dfen", "durchgesetzt", "f\u00fchrte", "umweltpolitik", "vorg\u00e4ngers", "j\u00fcrgen", "trittin", "weitgehend", "fort", "setzte", "energiewende", "ausstieg", "deutschlands", "atomenergie", "reduktion", "co2-emissionen", "oktober", "gabriel", "parteivorstand", "amt", "spd-bundesvorsitzenden", "nominiert", "wahl", "spd-bundesparteitag", "dresden", "november", "gabriel", "delegiertenstimmen", "vereinen", "spd-parteitag", "dezember", "gabriel", "delegiertenstimmen", "amt", "parteivorsitzenden", "best\u00e4tigt", "zweitschlechtesten", "ergebnis", "spd", "bundestagswahl", "gabriel", "guten", "ergebnisse", "wiederholen", "erhielt", "ordentlichen", "bundesparteitag", "leipzig", "lediglich", "m\u00e4\u00dfiges", "ergebnis", "gabriel", "sprach", "au\u00dferordentlich", "ehrlichen", "ergebnis", "bundesparteitag", "dezember", "wiedergew\u00e4hlt", "ergebnis", "zweitschlechteste", "spd-vorsitzenden", "oskar", "lafontaine", "kampfkandidatur", "rudolf", "scharping", "antrat", "gew\u00e4hlt", "gabriel", "kommentierte", "ergebnis", "zeitung", "stehen", "gabriel", "abgestraft", "gabriel", "vertreter", "spd", "vizepr\u00e4sident", "sozialistischen", "internationale", "sozialistischen", "internationale", "zerstritt", "setzte", "spd-mitgliedschaft", "beobachterstatus", "gr\u00fcndete", "progressiven", "sozialdemokratischen", "sozialistischen", "parteien", "beispielsweise", "britischen", "labour", "party", "franz\u00f6sischen", "parti", "socialiste", "amerikanischen", "demokratischen", "partei", "progressive", "allianz", "insgesamt", "mitglieder", "dezember", "januar", "sigmar", "gabriel", "bundesminister", "wirtschaft", "energie", "vizekanzler", "bundesrepublik", "deutschland", "kabinett", "merkel", "iii.", "wirtschaftsminister", "r\u00fcstungsexporte", "bundesrepublik", "deutschland", "verhandlungen", "ttip", "ceta", "kanada", "usa", "erweiterung", "wirtschaftsministeriums", "energiepolitik", "energiewende", "zust\u00e4ndig", "januar", "wechselte", "ausw\u00e4rtige", "amt", "blieb", "vizekanzler", "sigmar", "gabriel", "eindeutig", "positioniert", "bereit", "kanzlerkandidat", "spd", "bundestagswahlkampf", "anzutreten", "wochenmagazin", "stern", "erkl\u00e4rte", "gabriel", "januar", "exklusiv-interview", "verzicht", "kanzlerkandidatur", "parteivorsitz", "schlug", "stattdessen", "martin", "schulz", "posten", "erkl\u00e4rte", "gabriel", "zusammenhang", "designierten", "bundespr\u00e4sidenten", "frank-walter", "steinmeier", "bundesau\u00dfenminister", "abl\u00f6sen", "januar", "sigmar", "gabriel", "bundesau\u00dfenminister", "bisherige", "amtsinhaber", "frank-walter", "steinmeier", "amt", "aufgrund", "anstehenden", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "aufgegeben", "gabriels", "nachfolgerin", "wirtschaftsministerium", "bisherige", "staatssekret\u00e4rin", "ehemalige", "bundesjustizministerin", "brigitte", "zypries", "amtszeit", "vermittelte", "erfolgreich", "entlassung", "t\u00fcrkei", "inhaftierten", "welt-journalisten", "deniz", "y\u00fccel", "bundestagswahl", "september", "blieb", "mitglied", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "bundesregierung", "m\u00e4rz", "amt", "nachfolger", "regierung", "heiko", "maas", "gabriel", "juni", "vorsitzender", "atlantik-br\u00fccke", "mitglied", "trilateralen", "kommission", "european", "council", "on", "foreign", "relations", "geh\u00f6rt", "mai", "kuratorium", "international", "crisis", "group", "m\u00e4rz", "beirat", "deloitte", "m\u00e4rz", "mitglied", "pr\u00e4sidialrat", "bj\u00f6rn", "steiger", "stiftung", "juni", "fr\u00fchjahr", "autor", "holtzbrinck-medien", "handelsblatt", "tagesspiegel", "t\u00e4tig", "verdiente", "euro", "monat", "sommersemester", "lehrbeauftragter", "rheinischen", "friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "herbst", "wochen", "gastdozent", "harvard", "university", "november", "eurasia", "group", "politikberater", "t\u00e4tig", "januar", "nominierte", "deutsche", "bank", "mandat", "aufsichtsrat", "geldhauses", "ank\u00fcndigung", "verursachte", "kritische", "reaktionen", "beispielsweise", "forderte", "abgeordnetenwatch", "karenzzeit", "wechsel", "begr\u00fcndung", "demokratieverst\u00e4ndnis", "schaden", "gabriel", "ausscheiden", "vizekanzler", "adressbuch", "deutsche", "bank", "versilbert", "vertreter", "volkes", "prall", "f\u00fcllen", "presse", "positive", "kommentare", "schrieb", "marc", "beise", "s\u00fcddeutschen", "bank", "erfahrung", "pers\u00f6nlichkeit", "profitieren", "hinaus", "gesellschaft", "funktionierende", "gro\u00dfbank", "f\u00fcrs", "land", "mai", "gabriel", "mitglied", "integrit\u00e4tsausschusses", "deutschen", "bank", "aufsichtsrat", "unternehmens", "gew\u00e4hlt", "ebenfalls", "mai", "vermeldet", "gabriel", "aufsichtsrat", "siemens", "energy", "gew\u00e4hlt", "schirmherr", "sylke-tempel-fellowships", "stiftung", "deutsch-israelisches", "zukunftsforum", "angaben", "gabriel", "m\u00e4rz", "mai", "berater", "t\u00f6nnies", "holding", "t\u00e4tig", "gabriel", "aussage", "erfahrung", "bringen", "handelsrestriktionen", "fleischwaren", "export", "asien", "zuge", "afrikanischen", "schweinepest", "geplant", "exportgenehmigungen", "weiterhin", "bekommen", "gabriel", "geh\u00f6rt", "spd-intern", "konservativ", "geltenden", "seeheimer", "kreis", "netzwerk", "berlin", "zumeist", "j\u00fcngere", "spd-abgeordnete", "zusammengeschlossen", "anl\u00e4sslich", "besuchs", "israelisch", "besetzten", "hebron", "postete", "facebook", "dortigen", "pal\u00e4stinenser", "rechtsfreien", "raum", "lebten", "f\u00fcgte", "hinzu", "apartheids-regime", "vergleich", "stie\u00df", "heftige", "kritik", "ukraine-krise", "trat", "gabriel", "sanktionen", "russland", "kritisierte", "annexion", "krim", "russland", "v\u00f6lkerrechtswidrig", "gleichzeitig", "betonte", "m\u00fcsse", "russland", "l\u00f6sung", "krise", "einbinden", "gabriel", "sprach", "februar", "m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "\u00f6ffentlich", "schrittweisen", "abbau", "moskaus", "krieg", "ukraine", "verh\u00e4ngten", "sanktionen", "wisse", "offizielle", "position", "laut", "tagesspiegel-kolumnistin", "claudia", "salzen", "insofern", "bemerkenswert", "bundesminister", "abweichende", "privatmeinung", "\u00e4u\u00dfert", "\u00f6ffentlich", "amtierende", "regierung", "zentralen", "au\u00dfenpolitischen", "frage", "einig", "gabriel", "treffen", "russlands", "staatschef", "wladimir", "putin", "\u00e4hnliches", "ge\u00e4u\u00dfert", "unterschiedlichen", "bewertungen", "medien", "hinblick", "besuch", "m\u00e4rz", "katar", "us-amerikanische", "wall", "street", "journal", "berichtete", "emir", "scheich", "tamim", "hamad", "al", "thani", "regierungsvertretern", "deutlich", "kritik", "schlechten", "arbeitsbedingungen", "ausl\u00e4ndischen", "arbeiter", "emirat", "ge\u00fcbt", "deutsche", "medien", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "tagesschau", "berichteten", "katar", "eher", "schutz", "genommen", "fortschritte", "herausgestellt", "rahmen", "antrittsbesuchs", "israel", "besuchte", "gabriel", "montag", "april", "yad", "vashem", "n\u00e4chsten", "traf", "vertreter", "menschenrechtsorganisationen", "schovrim", "schtika", "b", "tselem", "schovrim", "schtika", "b", "tselem", "soldaten", "israelischen", "verteidigungsstreitkr\u00e4fte", "kriegsverbrecher", "verleumden", "israelische", "ministerpr\u00e4sident", "benjamin", "netanjahu", "vorgesehenes", "treffen", "prime", "minister", "netanyahu", "\u2019s", "policy", "is", "not", "to", "meet", "foreign", "visitors", "who", "meet", "with", "groups", "that", "slander", "idf", "soldiers", "as", "criminals", "gabriel", "staatspr\u00e4sident", "reuven", "rivlin", "empfangen", "zusammenhang", "stehenden", "interview", "frankfurter", "rundschau", "verglich", "gabriel", "verfolgten", "sozialdemokraten", "j\u00fcdischen", "opfern", "holocaust", "kritik", "eintrug", "november", "warf", "gabriel", "pressekonferenz", "libanesischen", "au\u00dfenminister", "gebran", "bassil", "saudi-arabien", "au\u00dfenpolitisches", "abenteurertum", "entf\u00fchrung", "libanesischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "saad", "hariri", "saudis", "vermutet", "f\u00fchrte", "belastung", "diplomatischen", "verh\u00e4ltnisses", "saudi-arabien", "deutschland", "m\u00e4rz", "trat", "gabriel", "interview", "geopolitische", "strategie", "gemeinsame", "verteidigungspolitik", "europ\u00e4ischen", "union", "benutzte", "bild", "vegetarischen", "bzw.", "brexit", "veganen", "europa", "welt", "fleischfressern", "gegen\u00fcberstehe", "februar", "schloss", "gabriel", "u.", "a.", "sevim", "da\u011fdelen", "mdb", "gerhart", "baum", "bundesinnenminister", "a.", "d.", "g\u00fcnter", "wallraff", "initiierten", "appell", "julian", "assange", "haft", "entlassen", "bundespressekonferenz", "berlin", "prominenten", "politik", "wissenschaft", "kultur", "medien", "unterzeichnet", "osama", "laden", "mai", "get\u00f6tet", "res\u00fcmierte", "gabriel", "vorratsdatenspeicherung", "insbesondere", "erh\u00f6hten", "gefahr", "terroristischen", "anschl\u00e4gen", "m\u00e4rz", "forderte", "gabriel", "interview", "deutschlandfunk", "heiko", "maas", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "gemeinsam", "gesetzentwurf", "vorratsdatenspeicherung", "ausarbeiten", "maas", "zuvor", "einf\u00fchrung", "vorratsdatenspeicherung", "ausgesprochen", "leitlinien", "gesetzentwurf", "stellten", "maas", "de", "maizi\u00e8re", "april", "geplante", "einf\u00fchrung", "sorgte", "scharfe", "kritik", "spd", "jusos", "netzpolitiker", "lars", "klingbeil", "innenminister", "schily", "stets", "position", "spd", "vertreten", "mehrfach", "durchgesetzt", "\u00e4nderungen", "sozialversicherungsrechts", "wirkungsgleich", "beamtenversorgung", "system", "beihilfe", "\u00fcbertragen", "insbesondere", "versorgungs\u00e4nderungsgesetz", "unterst\u00fctzte", "gabriel", "cdu-innenminister", "de", "maizi\u00e8re", "ablehnte", "gesetz", "leistungsverbesserungen", "gesetzlichen", "rentenversicherung", "beamtenversorgung", "bundes", "\u00fcbertragen", "gesetzesvorhaben", "\u00fcberwiegend", "betreiben", "spd", "koalitionsvertrag", "vereinbart", "gabriel", "erkl\u00e4rte", "beamtinnen", "beamte", "v\u00f6llig", "anderes", "system", "altersversorgung", "umweltminister", "setzte", "gabriel", "politik", "j\u00fcrgen", "trittin", "fort", "trat", "nutzung", "kernenergie", "atomausstieg", "berichteten", "ehemalige", "mitarbeiter", "gabriel", "misstrauen", "mitarbeitern", "ministerium", "gabriel", "gr\u00fcne", "\u00fcberzeugungst\u00e4ter", "hielt", "weiterentwicklung", "klimaschutzabkommens", "kyoto", "strebte", "gabriel", "europ\u00e4ische", "f\u00fchrungsrolle", "halbjahr", "deutschland", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "inne", "richtete", "juni", "g8-gipfel", "heiligendamm", "klimapolitik", "spielte", "politischen", "agenda", "zentrale", "rolle", "frank-walter", "steinmeier", "setzt", "gabriel", "sozial-\u00f6kologischen", "new", "deal", "gesellschaftsvertrag", "wirtschaft", "umwelt", "besch\u00e4ftigung", "eeg", "schw\u00e4chte", "gabriel", "umweltminister", "zunehmend", "forderte", "richtungswechsel", "energiepolitik", "eeg", "kluges", "gesetz", "gr\u00fcne", "energien", "nische", "entwickelt", "hindernis", "zukunft", "energiewende", "komplett", "neu", "gestartet", "professionell", "gesteuert", "stehen", "gr\u00f6\u00dften", "deindustrialisierungs-programm", "geschichte", "\u00e4u\u00dferte", "gabriel", "anfang", "stellte", "pl\u00e4ne", "klimaschutzbeitrag", "ausgerichtet", "betrieb", "alter", "ineffizienter", "kohlekraftwerke", "unwirtschaftlich", "pl\u00e4ne", "stie\u00dfen", "positives", "echo", "umweltverb\u00e4nden", "stadtwerken", "wissenschaftlern", "riefen", "kritik", "seitens", "kohlekraftwerksbetreiber", "industrie", "gewerkschaften", "verschiedenen", "bundes-", "landes-", "kommunalpolitikern", "teils", "gabriels", "partei", "hervor", "klimaabgabe", "dreckige", "braunkohlekraftwerke", "widerst\u00e4nde", "durchgesetzt", "kapazit\u00e4tsreserve", "stilllegung", "insgesamt", "braunkohlebl\u00f6cke", "beschlossen", "betreiber", "rwe", "vattenfall", "mibrag", "insgesamt", "milliarden", "euro", "erhalten", "gabriel", "konzept", "verg\u00fctung", "stillstehende", "kraftwerke", "markigen", "worten", "kapazit\u00e4tsmarkt", "hartz-iv", "kraftwerke", "arbeiten", "geld", "verdienen", "abgelehnt", "b\u00fcrgerinitiativen-verbund", "mittleres", "leinetal", "sorgte", "pilotprojekt", "erdverkabelung", "stromtrassen", "ver\u00e4rgerung", "wahlkreis", "sigmar", "gabriel", "betreffen", "auswahlverfahren", "pilotstrecke", "gabriel", "trat", "einf\u00fchrung", "bundesweit", "geltenden", "mindestlohns", "\u20ac", "punkt", "spd", "regierenden", "koalition", "realit\u00e4t", "umsetzen", "gabriel", "bef\u00fcrwortet", "umstrittenen", "freihandelsabkommen", "transatlantisches", "freihandelsabkommen", "comprehensive", "economic", "and", "trade", "agreement", "sieht", "freihandelsabkommen", "m\u00f6glichkeit", "wachstum", "regelsetzung", "handels", "zeiten", "globalisierung", "ttip", "ceta", "verabschiedet", "regeln", "bestimmen", "china", "ftaap", "europ\u00e4ischen", "interessen", "immens", "widerspreche", "gleichzeitig", "tritt", "absenkung", "sozial-", "umwelt-", "rechtsschutzstandards", "ceta", "ttip", "verteidigt", "europ\u00e4ischen", "kommissionspr\u00e4sidenten", "jean-claude", "juncker", "verhandlungen", "kanada", "usa", "tritt", "schiedsgerichte", "ausgehandelten", "investitionsschutz", "erforderlich", "entwickelten", "rechtssystemen", "ansieht", "antwortbrief", "spd-mitglieder", "umschrieb", "gabriel", "situation", "partei", "bundestagswahl", "folgt", "spd", "befindet", "katastrophalen", "zustand", "spd", "brauchen", "krise", "erholen", "forderte", "gabriel", "richtige", "strukturreform", "spd", "meinungsbildung", "unten", "schaffen", "politische", "f\u00fchrung", "abzuschaffen", "gabriel", "spd", "bundestagswahl", "linken", "kurs", "gef\u00fchrt", "\u00e4nderte", "strategie", "wahlniederlage", "spd", "spd", "m\u00fcsse", "arbeitenden", "mitte", "\u00f6ffnen", "somit", "breiteres", "inhaltliches", "personelles", "programm", "anbieten", "position", "teilte", "gabriel", "steht", "innerparteiliche", "demokratisierung", "mitgliederentscheide", "initiierte", "mitgliedervotum", "spd", "koalitionsvertrag", "unionsparteien", "beteiligung", "angenommen", "falle", "ausweitung", "bundeswehreinsatzes", "syrien", "beteiligung", "bodentruppen", "k\u00fcndigte", "gabriel", "bundesparteitag", "mitgliedervotum", "spd-wahlprogramm", "bundestagswahl", "basisdemokratisch", "entschieden", "sodass", "spd-mitglieder", "weite", "teile", "wahlprogrammes", "mitbestimmen", "gabriel", "verfechter", "einf\u00fchrung", "volksentscheiden", "bundesebene", "sieht", "reine", "repr\u00e4sentative", "demokratie", "gipfelpunkt", "volksherrschaft", "volksentscheide", "einzige", "weg", "politik", "selbstblockade", "befreien", "b\u00fcrger", "m\u00f6glichkeit", "sowohl", "ideen", "vorschl\u00e4ge", "gesetze", "umzusetzen", "bundestag", "verabschiedete", "gesetze", "revidieren", "aufkommen", "pegida-bewegung", "traf", "gabriel", "pegida-anh\u00e4ngern", "diskussionsveranstaltung", "s\u00e4chsischen", "landeszentrale", "politische", "bildung", "dresden", "teilen", "partei", "kritisiert", "pegida", "stark", "ablehne", "sehe", "demokratisches", "rechts", "deutschnational", "passe", "sogar", "dummheiten", "verbreiten", "angebliche", "islamisierung", "deutschlands", "fremdenfeindlichen", "ausschreitungen", "heidenau", "kritisierte", "rechtsradikalen", "straft\u00e4ter", "bezeichnete", "pack", "eingesperrt", "deutschland", "wahrheit", "undeutschesten", "typen", "kenne", "antwort", "parole", "pack", "fremdenfeindlichen", "demonstrationen", "skandiert", "ton", "versch\u00e4rfte", "seiten", "pegida", "demonstration", "trug", "teilnehmer", "galgenattrappe", "reserviert", "angela", "mutti", "merkel", "bzw.", "reserviert", "siegmar", "sic", "pack", "gabriel", "beschriftet", "\u00e4hnliches", "passierte", "demonstration", "ttip", "politisch", "linken", "seite", "teilnehmer", "guillotinenattrappe", "aufschrift", "pass", "blos", "sic", "sigmar", "trug", "gabriel", "kommentierte", "vorf\u00e4lle", "tr\u00e4ger", "seiten", "pegida", "identifiziert", "ermittlungen", "st\u00f6rung", "\u00f6ffentlichen", "friedens", "androhung", "straftaten", "\u00f6ffentlichen", "aufforderung", "straftaten", "aufgenommen", "rahmen", "beschneidungsdebatte", "j\u00fcdischer", "muslimischer", "knaben", "erkl\u00e4rte", "gabriel", "jahrtausende", "alte", "traditionen", "d\u00fcrften", "frage", "gestellt", "gabriel", "bef\u00fcrwortet", "gleichgeschlechtliche", "ehe", "v\u00f6llige", "rechtliche", "gleichstellung", "homosexueller", "lebenspartnerschaften", "gabriel", "bef\u00fcrwortete", "anfang", "mai", "interview", "rheinischen", "post", "generelles", "tempolimit", "km", "h", "deutschen", "autobahnen", "spd-kanzlerkandidat", "peer", "steinbr\u00fcck", "spd-fraktionschef", "frank-walter", "steinmeier", "kritisiert", "relativierte", "aussage", "daraufhin", "gabriel", "setzte", "fr\u00fch", "reduktion", "deutschen", "r\u00fcstungsexporte", "lieferung", "krisengebiete", "gefahr", "internationale", "sicherheit", "ansieht", "deutschland", "blut", "geld", "verdiene", "linke", "gr\u00fcne", "teile", "partei", "kritisierten", "deutschen", "r\u00fcstungsexporte", "dennoch", "h\u00f6chststand", "erreichten", "gabriel", "waffenlieferungen", "kurden", "kleinwaffen", "laufenden", "schwarz-gelben", "vorg\u00e4ngerregierung", "beschlossenen", "vertr\u00e4gen", "begr\u00fcndete", "trotz", "ablehnung", "umsetzen", "m\u00fcsse", "ziel", "deutliche", "verringerung", "deutschen", "waffenexporte", "l\u00f6sung", "griechenlandkrise", "trat", "gabriel", "kredite", "griechenland", "verhalten", "griechischen", "regierung", "alexis", "tsipras", "kritisierte", "kurs", "kritikern", "zick-zack", "bezeichnet", "september", "fl\u00fcchtlinge", "deutschland", "gekommen", "siehe", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "trat", "gabriel", "spd-parteitag", "dezember", "grundrecht", "asyl", "fl\u00fcchtlinge", "wolle", "zuzug", "fl\u00fcchtlingen", "kontingente", "grenzschutz", "verlangsamen", "csu-forderung", "obergrenze", "aufnahmezahl", "asylsuchenden", "unrealistisch", "kritisierte", "eu-staaten", "unsolidarisch", "gabriel", "lehnte", "aussetzung", "mindestlohns", "fl\u00fcchtlinge", "fl\u00fcchtlinge", "bed\u00fcrftige", "d\u00fcrften", "gegeneinander", "ausgespielt", "august", "forderte", "interview", "zdf", "n\u00e4her", "definierte", "obergrenze", "rechtlich", "meisten", "einreisenden", "politisches", "asyl", "beantragten", "integrationsf\u00e4higkeit", "landes", "definiert", "undenkbar", "deutschland", "jedes", "million", "menschen", "aufnimmt", "dr\u00e4ngte", "konsequentere", "abschiebungen", "wendete", "unrealistische", "naive", "haltung", "partei", "november", "k\u00fcndigte", "gabriel", "ceta", "gr\u00f6\u00dfere", "\u00e4nderungen", "vertragstext", "verabschieden", "enthaltenen", "investorenschutz", "unternehmen", "widerspreche", "positionspapier", "spd", "zuvor", "verabschiedet", "vertretern", "partei", "linke", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "partei", "scharf", "kritisiert", "mai", "inoffizielles", "arbeitsdokument", "\u00f6ffentlich", "hervorging", "gabriel", "gef\u00fchrte", "wirtschaftsministerium", "privaten", "schiedsgerichten", "festhalte", "sogar", "ausbau", "werbe", "gabriels", "get\u00e4tigten", "aussagen", "widerspreche", "sprach", "diesbez\u00fcglich", "tricksereien", "unternehmensgruppe", "tengelmann", "plante", "verkauf", "filialen", "edeka-gruppe", "mitte", "kartellamt", "untersagte", "geplante", "fusion", "negative", "auswirkungen", "wettbewerb", "erwartete", "dennoch", "erteilte", "gabriel", "anfang", "ministererlaubnis", "hierf\u00fcr", "sowohl", "monopolkommission", "konkurrenten", "edeka", "stark", "kritisiert", "oberlandesgericht", "d\u00fcsseldorf", "hob", "ministererlaubnis", "juli", "gabriel", "geheime", "gespr\u00e4che", "gef\u00fchrt", "gleichm\u00e4\u00dfige", "einbeziehung", "information", "verfahrensbeteiligten", "unterlassen", "seitens", "presse", "heftige", "kritik", "erteilung", "zustandekommen", "ministererlaubnis", "schlichtung", "altkanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "verbundenen", "interessensausgleich", "parteien", "zogen", "kl\u00e4ger", "klagen", "gabriels", "ministererlaubnis", "womit", "bestandskr\u00e4ftig"], "link_data": [{"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stimmen", "erreicht", "k\u00fcndigte", "m\u00fcntefering", "spd-parteitag", "november", "dresden", "kandidieren", "vorsitzender", "november"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "geh\u00f6rte", "m\u00fcntefering", "stadtrat", "sundern", "zog", "nachr\u00fccker", "erstmals", "bundestag", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aktion", "schaufelrad", "spd-zentrale", "berlin", "kohlepolitik", "bundesregierung", "aufmerksam", "verbunden", "botschaft", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["kohle", "zerst\u00f6rt", "klima", "anfang", "mai", "gelangte", "greenpeace", "besitz", "menge", "abschriften"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["pro-europ\u00e4ische", "haltung", "erneut", "podiumsdiskussion", "berlin", "pr\u00e4sidentschaftskandidaten", "emmanuel", "macron", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["hertie", "school", "of", "governance", "eingeladen", "j\u00fcrgen", "habermas", "pl\u00e4diert", "l\u00e4ngerem", "proeurop\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["jeweiligen", "oppositionspartei", "starken", "auseinandersetzungen", "innerhalb", "partei", "f\u00fchren", "vorfeld", "bundestagswahl", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["vorsitzenden", "spd-bundestagsfraktion", "frank-walter", "steinmeier", "ehemaligen", "bundesminister", "finanzen", "peer", "steinbr\u00fcck", "namen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gewechselten", "gerhard", "schr\u00f6der", "verschiedenen", "skandalen", "heimatstadt", "braunschweig", "verbindung", "gebracht", "trat"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "annahme", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "ministerpr\u00e4sident", "niedersachsen", "osnabr\u00fccker", "stand"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["abzustimmen", "schwarz-rote", "koalition", "2005\u20132009", "kabinett", "merkel", "i", "bzw.", "damalige", "umweltminister"], "right_context": ["versuchten", "vorhaben", "scheiterte", "februar", "widerstand", "bayrischen", "csu", "\u00f6sterreich", "einheitliches", "umweltrecht"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["versorgungssicherheit", "sicherzustellen", "juni", "beschloss", "bundestag", "eeg", "basierend", "bundeskabinettsvorlage", "wirtschafts-", "energieminister"], "right_context": ["vereinbarungen", "koalitionsvertrag", "ma\u00dfnahmen", "einspeiseverg\u00fctungen", "anlagen", "durchschnittlich", "ct", "kwh", "sinken", "einzelnen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["weas", "\u00fcbergangszeit", "insgesamt", "spricht", "\u00f6kologische", "treffsicherheit", "eeg", "tats\u00e4chlich", "h\u00f6her", "bundeswirtschaftsministerium"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "eeg-reform", "schritte", "2016[veraltet", "n\u00e4chste", "eeg-novelle", "geben", "technologiespezifische", "ausschreibungen", "ee-anlagen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bundestag", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundeswirtschaftsministerium", "zust\u00e4ndigkeit", "bereiche", "it", "luft-", "raumfahrt", "amtsvorg\u00e4nger"], "right_context": ["spd", "januar", "koordinatorin", "bundesregierung", "luft-", "raumfahrt", "zypries", "vater", "besa\u00df", "kassel"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["wirtschaft", "energie", "bereiche", "it", "luft-", "raumfahrt", "zust\u00e4ndig", "januar", "m\u00e4rz", "wechsel"], "right_context": ["au\u00dfenministerium", "bundesministerin", "wirtschaft", "energie", "kabinett", "merkel", "iii.", "brigitte", "zypries", "mitglied"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["johannes", "rau", "dar", "durchbruch", "nieders\u00e4chsischen", "landespolitik", "gelang", "wulff", "wahlsieg", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["landtagswahl", "niedersachsen", "wulff", "erzielte", "prozent", "stimmen", "cdu", "fdp", "bildeten", "koalition"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["lehnte", "zugunsten", "michael", "m\u00fcller", "november", "bundesparteitag", "spd", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "parteichefs"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "bundesparteitag", "november", "verzichtete", "erneute", "kandidatur", "wowereit", "mitglied", "bezirksverordnetenversammlung", "berlin-tempelhof"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriels"], "left_context": ["wahlniederlage", "folgte", "innerparteiliche", "diskussion", "\u00e4nderung", "spd-kurses", "agenda", "steinbr\u00fcck", "wandte", "position"], "right_context": ["politik", "st\u00e4rker", "interessen", "mehrheit", "arbeitnehmer", "schwachen", "gesellschaft", "auszurichten", "unterstellte", "einseitige"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["laut", "ard-deutschlandtrend", "daraufhin", "beliebtheitswerte", "m\u00f6glicher", "kanzlerkandidat", "teils", "sogar", "angela", "merkel"], "right_context": ["partei", "beteiligung", "deregulierungen", "finanzsektor", "abwesenheit", "gremien", "hingegen", "kritischer", "betrachtet", "m\u00f6gliche"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["revidieren", "zuge", "eurokrise", "stellte", "steinbr\u00fcck", "interview", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "forderung", "parteikollegen"], "right_context": ["gemeinsamen", "schuldenhaftung", "europa", "gegenzug", "solle", "eu-instanz", "eingerichtet", "strenge", "kontrolle", "haushaltspolitik"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bekommen", "\u00fcberh\u00f6hten", "grundversorgungstarifen", "einzugreifen", "entlastung", "milliarden", "euro", "f\u00fchren", "steinbr\u00fcck", "lehnt"], "right_context": ["vorgeschlagene", "tempolimit", "autobahnen", "horst", "seehofer", "geforderte", "pkw-maut", "reisende", "ausland", "nachbarn"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["catenhusen", "vertreter", "wissenschaft", "wirtschaft", "bundesministerien", "umwelt-", "verbraucherschutzverb\u00e4nden", "rahmen", "fr\u00fcheren", "bundesumweltminister"], "right_context": ["ausgerufenen", "sogenannten", "nano-dialogs", "mehreren", "expertengruppen", "beratungen", "zus\u00e4tzlichen", "externen", "experten", "abschlie\u00dfende"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["schr\u00f6der", "ii", "inne", "bundestagswahl", "regierungswechsel", "koalition", "kabinett", "merkel", "i", "berief"], "right_context": ["spd", "umweltminister", "schwarz-gelben", "kabinett", "merkel", "ii", "norbert", "r\u00f6ttgen", "cdu", "umweltminister"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kabinett", "merkel", "ausw\u00e4rtige", "amt", "zur\u00fcckkehren", "januar", "trat", "amt", "au\u00dfenminister", "nachfolger"], "right_context": ["steinmeier", "bundesversammlung", "februar", "wahlgang", "g\u00fcltigen", "stimmen", "bundespr\u00e4sidenten", "bundesrepublik", "deutschland", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["agenda-2010-gesetze", "ehemaligen", "bundeskanzlers", "gerhard", "schr\u00f6der", "gemeinsam", "matthias", "platzeck", "peer", "steinbr\u00fcck"], "right_context": ["hubertus", "heil", "hans-peter", "bartels", "mitherausgeber", "zeitung", "berliner", "republik", "auffassung", "steinmeier"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["v\u00f6lkermord", "sprachen", "abstimmung", "bundestag", "armenien-resolution", "juni", "k\u00fcndigte", "steinmeier", "angela", "merkel"], "right_context": ["fernbleiben", "termingr\u00fcnden", "blieb", "fern", "mai", "t\u00fcrkischst\u00e4mmigen", "deutschen", "fu\u00dfballnationalspieler", "mesut", "\u00f6zil"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["roland", "berger", "spitze", "wissenschaftliche", "studien", "zw\u00f6lf", "wirtschaftspolitischen", "handlungsfeldern", "ehemaligen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["produziert", "r\u00fcrup", "august", "w\u00f6chentlich", "podcast", "global", "chances", "geopolitische", "entwicklungen", "analysiert"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["feierte", "verein", "reichsbanner", "schwarz-rot-gold", "kaisersaal", "hamburger", "rathauses", "festredner", "bundeswirtschaftsminister", "vizekanzler"], "right_context": ["leiter", "gedenkst\u00e4tte", "deutscher", "widerstand", "gdw", "berlin", "johannes", "tuchel", "hielt", "rede"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["materielle", "vorteile", "amt", "verschafft", "ausr\u00e4umen", "trat", "november", "ministerpr\u00e4sident", "wahl", "nachfolgers"], "right_context": ["spd", "dezember", "blieben", "glogowski", "mitglieder", "nieders\u00e4chsischen", "landesregierung", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "gerhard"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["besteht", "rechtsanspruch", "ganztagsschulplatz", "forderten", "einzelne", "politiker", "unterschiedlicher", "parteien", "insbesondere", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["stellvertretende", "cdu-vorsitzende", "thomas", "strobl", "rechtsanspruch", "platz", "ganztagsschule", "fl\u00e4chendeckender", "ausbau", "gebundenen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bedrohten", "politiker", "trotz", "massiven", "anfeindungen", "arbeit", "sozialdemokraten", "fortgesetzt", "l\u00f6ste", "versprechen"], "right_context": ["spd-chef", "zugesagt", "stadt", "unterh\u00e4lt", "st\u00e4dtepartnerschaften", "gleichnamigen", "belgischen", "gemeinde", "bocholt", "franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["nationales", "eventuell", "sogar", "internationales", "endlager", "hochradioaktiven", "atomm\u00fcll", "august", "erkl\u00e4rte", "umweltminister"], "right_context": ["atomendlager", "tot", "praktisch", "ausgeschlossen", "erkundung", "nieders\u00e4chsischen", "salzstocks", "durchzuf\u00fchren", "zuvor", "ca."]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["niedersachsen", "eingef\u00fchrte", "gemeinsame", "orientierungsstufe", "august", "kultusminister", "busemann", "cdu", "abgeschafft", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "orientierungsstufe", "kritisiert", "bremen", "folgte", "koalition", "sch\u00fclerschaft", "vieler", "gesamtschulen", "spiegelt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bundestagswahl", "parodiert", "hie\u00df", "mysteri\u00f6se", "k-frage", "bildszenen", "peer", "steinbr\u00fcck", "frank-walter", "steinmeier"], "right_context": ["neu", "synchronisiert", "erfunden", "serie", "titel", "the", "three", "investigators", "amerikanischen", "schriftsteller"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["friedhof", "saarlouis", "beerdigt", "beerdigungszeremonie", "katholischen", "kirche", "st.", "ludwig", "ansprachen", "spd-bundesvorsitzenden"], "right_context": ["spd-landesvorsitzenden", "heiko", "maas", "ig-metall-bezirksvorsitzenden", "armin", "schild", "nahmen", "personen", "ottmar", "schreiner"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["botschafterin", "welt-aids-tag-kampagnen", "deutschland", "unterst\u00fctzt", "aktion", "stimme", "armut", "mitglied", "damaligen", "bundesminister"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "cbd-cop9", "leben", "gerufenen", "naturallianz", "erhalt", "biologischen", "vielfalt", "einsetzt", "lebt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["benannte", "steingart", "machtkampf", "spd-spitze", "perfekten", "mord", "parteivorsitzenden", "martin", "schulz", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["verleger", "holtzbrinck", "erkl\u00e4rte", "steingart", "differenzen", "wesentlichen", "gesellschaftsrechtlichen", "fragen", "einzelfall", "unterschiedliche"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vereitelt", "mai", "erkl\u00e4rte", "markwort", "br-sendung", "sonntags-stammtisch", "zuverl\u00e4ssiger", "quelle", "geh\u00f6rt", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["zur\u00fccktreten", "dementierte", "umgehend", "markwort", "behauptete", "anschlie\u00dfend", "f\u00fchle", "informanten", "missbraucht", "deutlichkeit"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["si", "ausgeschlossen", "anfang", "m\u00e4rz", "frankfurter", "rundschau", "erschienenen", "artikel", "forderte", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["ausschluss", "weiterer", "si-mitglieder", "einst", "freiheitsbewegung", "begonnen", "l\u00e4ngst", "weg", "abgekommen", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bundesverteidigungsminister", "chef", "bundeskanzleramtes", "vizekanzler", "sofern", "aufgef\u00fchrten", "ministerien", "vertritt", "z.", "b."], "right_context": ["mai", "bedarf", "minister", "beispielsweise", "justizminister", "hochrangige", "vertreter", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "bfv"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aufsichtsrat", "senator", "entertainment", "vorsitz", "wunsch", "blieb", "weiterhin", "aufsichtsrat", "mitglied", "bundesumweltminister"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "un-naturschutzkonferenz", "biodiversit\u00e4tskonvention", "cbd-cop9", "leben", "gerufenen", "naturallianz", "initiative", "bundesregierung", "pers\u00f6nlichkeiten"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["klimavertrags", "gen\u00fcgen", "nationale", "klimaschutzplan", "begrenzung", "treibhausgas-emissionen", "erforderlichen", "reduktionsschritte", "aufzeigen", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "november", "kraftwerksbetreiber", "verpflichten", "mio.", "tonnen", "co2", "zus\u00e4tzlich", "einzusparen", "klimaziele"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["februar", "m\u00e4rz", "endg\u00fcltig", "gescheitert", "erkl\u00e4rt", "november", "riefen", "bundesminister", "wirtschaft", "energie"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "bundesverbandes", "deutschen", "industrie", "ulrich", "grillo", "damalige", "vorsitzende", "industriegewerkschaft", "metall"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["nachfrage", "sprunghaft", "f\u00f6rderung", "batteriespeichern", "dezember", "auslaufen", "f\u00f6rderung", "entgegen", "urspr\u00fcnglichen", "haltung"], "right_context": ["heftiger", "kritik", "zahlreichen", "verb\u00e4nden", "unternehmen", "dennoch", "modifizierter", "version", "verl\u00e4ngert", "erwartet"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ministererlaubnis", "bundeswirtschaftsministerium", "august", "lehnte", "beratende", "monopolkommission", "fusion", "superm\u00e4rkte", "empfahl", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["erlaubnis", "erteilen", "m\u00e4rz", "genehmigte", "minister", "gabriel", "ministererlaubnis", "\u00fcbernahme", "edeka", "bestimmten"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bereich", "kirchennaher", "religi\u00f6ser", "themen", "anl\u00e4sslich", "symposiums", "christlichen", "jugenddorfwerks", "deutschlands", "spd-parteivorsitzende"], "right_context": ["teilnahm", "sprach", "religionsunterricht", "l\u00e4ndern", "verfassungsm\u00e4\u00dfig", "garantiertes", "verankern", "christliche", "mission", "anbelangt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["einf\u00fchrung", "pkw-maut", "reisende", "ausland", "forderte", "infrastrukturmittel", "zugunsten", "westlicher", "bundesl\u00e4nder", "umzuverteilen"], "right_context": ["wahlkampf", "bundestagswahl", "ge\u00e4u\u00dferten", "plan", "tempolimit", "deutschen", "autobahnen", "einzuf\u00fchren", "lehnte", "ramsauer"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kirchenbeauftragter", "spd-fraktion", "bundestagswahl", "trat", "erststimmen-ergebnisse", "bundesweit", "geh\u00f6rt", "ebnete", "verzicht", "direktmandat"], "right_context": ["weg", "bundespolitik", "mitglied", "regierungskommission", "pflegereform", "mitglied", "sachverst\u00e4ndigenkommission", "altenberichts", "bundesregierung", "nieders\u00e4chsischen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gundremmingen", "siedewasseranlagen", "handelt", "errichtung", "dortigen", "anlagen", "notstandwarte", "angewiesen", "juli", "bundesumweltminister"], "right_context": ["bekanntgabe", "jahresberichts", "bundesamts", "strahlenschutz", "bfs", "zwischenfalls", "kernkraftwerk", "kr\u00fcmmel", "betreiber", "rwe"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["jeglicher", "herkunft", "teilhabe", "bildung", "sozialer", "integration", "stiftung", "beirat", "unterst\u00fctzt", "beispielsweise"], "right_context": ["joachim", "l\u00f6w", "angeh\u00f6ren", "schweiger", "sprach", "\u00f6ffnung", "ehe", "gleichgeschlechtliche", "paare", "deutschland"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stand", "bietergemeinschaft", "diw", "rang", "diw-pr\u00e4sident", "marcel", "fratzscher", "beziehungen", "damaligen", "wirtschaftsminister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["mindestens", "stromversorgung", "leisten", "sodass", "fossile", "energien", "maximal", "decken", "eckpunktepapier", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["alte", "kohlekraftwerke", "deutlich", "seltener", "einsatz", "teils", "kritisierte", "kapazit\u00e4tsreserve", "erreicht", "kanadische"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["umfassende", "umweltgutachten", "berichtszyklus", "verl\u00e4ngert", "umweltgutachten", "umweltschutz", "zeichen", "klimawandels", "juni", "bundesumweltminister"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "umweltgutachten", "verantwortung", "begrenzten", "welt", "juni", "umweltminister", "peter", "altmaier", "\u00fcbergeben"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["leitete", "vereinigung", "b\u00fcrgerrechte", "israel", "aufgrund", "april", "durchgef\u00fchrten", "treffens", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["vertretern", "b", "tselem", "schovrim", "schtika", "ministerpr\u00e4sident", "benjamin", "netanjahu", "vorgesehenen", "gespr\u00e4chstermin"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kritisiert", "vergabe", "hermesdeckungen", "export", "bau", "atomkraftwerken", "ukraine", "juni", "verk\u00fcndete", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["deutschland", "hermesdeckungen", "nukleare", "anlagen", "stromerzeugung", "ausland", "\u00fcbernehmen", "ausgenommen", "regelung", "lieferungen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["seeheimer", "kreis", "netzwerk", "berlin", "oftmals", "personelle", "\u00fcberschneidungen", "geh\u00f6rten", "langj\u00e4hrige", "spd-parteivorsitzende"], "right_context": ["ehemalige", "fraktionsvorsitzende", "thomas", "oppermann", "gruppierungen", "abgeordneten", "fraktion", "mitglied", "mindestens", "ausschuss-arbeitsgruppe"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["lied", "platz", "offiziellen", "verkaufshitparade", "media", "control", "h\u00f6hner", "mitglied", "damaligen", "bundesminister"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "cbd-cop9", "leben", "gerufenen", "naturallianz", "erhalt", "biologischen", "vielfalt", "einsetzt", "erhielt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["leiter", "regierungsbeziehungen", "axel", "springer", "se", "dietrich", "klaeden", "ehemalige", "spd-vorsitzende", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["ehemalige", "vorstandsvorsitzende", "eads", "airbus", "thomas", "enders", "fr\u00fchere", "porsche-vorstand", "martin", "winterkorn"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["jaur\u00e8s", "juli", "gedachte", "franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "gemeinsam", "deutschen", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["ermordeten"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["spd", "berater", "spd-landtagsfraktion", "mitglied", "jeweiligen", "wahlkampfleitung", "management", "wahlk\u00e4mpfe", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["beteiligt", "heino", "wiese", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "1998\u20132002", "mitglied", "ausschuss", "ern\u00e4hrung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["thomas", "d", "informationssendung", "wissen", "natur", "september", "thomas", "d", "til", "schweiger"], "right_context": ["jogi", "l\u00f6w", "prominenten", "gr\u00fcndung", "til", "schweiger", "foundation", "belange", "fl\u00fcchtlingskindern", "sozial"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["mo", "verdienste", "musikalischen", "jugendarbeit", "bundespr\u00e4sidenten", "bundesverdienstkreuz", "bande", "verliehen", "nieders\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcberreichte", "billy", "mo", "starb", "81-j\u00e4hrig", "herzversagen", "mitglied", "freimaurerloge", "schwarzen", "b\u00e4r"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["eindeutigen", "schluss", "nachteiligen", "wettbewerbswirkungen", "hinreichender", "sicherheit", "gemeinwohlvorteile", "ausgeglichen", "m\u00e4rz", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["\u00fcbernahme", "tengelmanns", "edeka", "bestimmten", "auflagen", "erhalt", "arbeitspl\u00e4tzen", "genehmigte", "legte", "daniel"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stets", "abrede", "februar", "oktober", "damalige", "bundesinnenminister", "hans-peter", "friedrich", "csu", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["vorw\u00fcrfe", "edathy", "informiert", "februar", "trat", "friedrich", "amt", "bundeslandwirtschaftsministers", "parteivorstand", "spd"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "november", "bundestagswahl", "kraft", "bundesparteitag", "spd", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "parteichefs"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "erhielt", "beste", "ergebnis", "februar", "landesparteitag", "landesvorsitzende", "best\u00e4tigt", "nahezu", "einstimmig"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["titelte", "september", "wirtschaft", "f\u00fcrchtet", "mikado-effekt", "pressemitteilung", "bundesumwelt-ministeriums", "juli", "klimaschutz", "lie\u00df"], "right_context": ["folgt", "vernehmen", "weltgemeinschaft", "aufh\u00f6ren", "mikado", "spielen", "entwicklung", "deutschland", "zeigt", "keineswegs"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["zahlreiche", "direktmandate", "gewann", "mandate", "landesliste", "vergeben", "wahlkreis", "unterlag", "damaligen", "umweltminister"], "right_context": ["spd", "fromme", "deutschen", "feuerwehr-ehrenkreuz", "deutschen", "feuerwehrverbandes", "gold", "ausgezeichnet", "erhielt", "fromme"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["dezember", "trat", "trauernicht", "ministerin", "frauen", "arbeit", "soziales", "landes", "niedersachsen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "landesregierung", "regierende", "spd", "landtagswahl", "verloren", "schied", "m\u00e4rz", "regierung", "mai"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["berufen", "schied", "verlorenen", "bundestagswahl", "oktober", "amt", "landtagswahl", "cdu", "fdp", "spd-alleinregierung"], "right_context": ["abl\u00f6sen", "hirche", "m\u00e4rz", "christian", "wulff", "geleitete", "kabinett", "minister", "wirtschaft", "arbeit"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["belange", "aufgabe", "april", "\u00fcbte", "amt", "kandidatur", "amt", "bundespr\u00e4sidenten", "damalige", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["vorgeschlagen", "lehnte", "oktober", "juni", "k\u00e4\u00dfmann", "offiziell", "vorzeitigen", "ruhestand", "verabschiedet", "nutzte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["sonnenstudios", "machten", "verbot", "daraufhin", "unabh\u00e4ngig", "umweltgesetzbuch", "erlassen", "m\u00e4rz", "gesetzesentwurf", "bundesumweltminister"], "right_context": ["bundeskabinett", "verabschiedet", "juni", "bundestag", "beschlossen", "dezember", "solarienverbot", "minderj\u00e4hrige", "bundesverfassungsgericht", "best\u00e4tigt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["einsch\u00fcchterungen", "k\u00f6rperliche", "gewalt", "tod", "hob", "hervor", "gast", "deutsche", "vizekanzler", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["sandra", "polaski", "stellvertretende", "generaldirektorin", "politikfragen", "internationalen", "arbeitsorganisation", "vereinten", "nationen", "niedrigen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["benannte", "steingart", "machtkampf", "spd-spitze", "perfekten", "mord", "parteivorsitzenden", "martin", "schulz", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["holtzbrinck", "erkl\u00e4rte", "steingart", "differenzen", "wesentlichen", "gesellschaftsrechtlichen", "fragen", "einzelfall", "unterschiedliche", "beurteilung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["praktizierender", "katholik", "setzt", "beruflich", "privat", "\u00f6kologisches", "handeln", "mitglied", "damaligen", "bundesminister"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "cbd-cop9", "leben", "gerufenen", "naturallianz", "erhalt", "biologischen", "vielfalt", "einsetzt", "hipp"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["hans-olaf", "henkel", "zollte", "r\u00f6ttgen", "respekt", "entscheidung", "oktober", "bundestagswahl", "folgte", "r\u00f6ttgen"], "right_context": ["bundesminister", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "entlassung", "erfolgte", "rahmen", "kabinettsumbildung", "kabinett", "merkel"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["dezentrales", "projekt", "expo", "hannover", "beisein", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["vorstandsvorsitzenden", "volkswagen", "ferdinand", "pi\u00ebch", "juni", "autostadt", "\u00f6ffentlichkeit", "zug\u00e4nglich", "gesamtplanung", "lag"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["schied", "juli", "amt", "dezember", "beckmeyer", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "wirtschaft", "energie"], "right_context": ["spd", "kabinett", "merkel", "iii", "maritimer", "koordinator", "bundesregierung", "\u00e4mter", "bekleidete", "april"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "zog", "deutscher", "bundestag", "ausscheiden", "wunschpartners", "formte", "union", "koalition", "spd"], "right_context": ["vizekanzler", "merkel", "bundeskanzlerin", "blieb", "frank-walter", "steinmeier", "spd", "kehrte", "ausw\u00e4rtige", "amt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["europa", "stark", "juni", "\u00fcberreichten", "campact-aktivisten", "vorfeld", "treffens", "eu-umweltminister", "unterschriften", "umweltminister"], "right_context": ["online-aktion", "adressiert", "fraktionsvorsitzenden", "cdu", "spd", "forderten", "campact", "unterzeichner", "aktion", "mai"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["nat\u00fcrliche", "dynamik", "belastbarkeit", "gesetzten", "grenzen", "europ\u00e4ische", "kommission", "vorschlag", "damaligen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["bundeskabinett", "m\u00e4rz", "nationale", "strategie", "integriertes", "k\u00fcstenzonenmanagement", "ikzm", "deutschland", "verabschiedet", "setzte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["darstellung", "knapp", "viertel", "bundestagsfraktion", "prominente", "vertreter", "netzwerk", "berlin", "ehemalige", "parteivorsitzende"], "right_context": ["ehemalige", "bundestags-vize-pr\u00e4sident", "thomas", "oppermann", "stellvertretende", "parteivorsitzende", "minister", "arbeit", "soziales", "hubertus"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["prozent", "stimmen", "januar", "stegner", "au\u00dferordentlichen", "bundesparteitag", "prozent", "stimmen", "stellvertreter", "bundesvorsitzenden"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "gabriel", "stegner", "dezember", "nominiert", "favorit", "nachfolge", "bisherigen", "generalsekret\u00e4rin", "andrea"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gkn", "ii", "verk\u00fcrzt", "bl\u00f6cke", "gleichzeitig", "netz", "gegangen", "w\u00e4ren", "bundesumweltministerium", "umweltminister"], "right_context": ["lehnte", "antrag", "enbw", "reststrommengen\u00fcbertragung", "block", "ii", "block", "i", "juni", "wichtigste"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["melkkuh", "nation", "zahlen", "mineral-", "kfz-steuer", "staat", "infrastruktur", "einsetzt", "laschet", "lehnte"], "right_context": ["geplante", "abgabe", "alte", "kohlekraftwerke", "sommer", "unterst\u00fctzte", "laschet", "rwe-chef", "rolf", "martin"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vormaligen", "bundestagsabgeordneten", "sebastian", "edathy", "februar", "hans-peter", "friedrich", "funktion", "bundesinnenminister", "spd-parteivorsitzenden"], "right_context": ["oktober", "laufenden", "ermittlungen", "edathy", "informiert", "staatsanwaltschaften", "hannover", "berlin", "pr\u00fcften", "angaben"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["amt", "bundeslandwirtschaftsministers", "verlieh", "\u00fcberzeugung", "ausdruck", "politisch", "rechtlich", "gehandelt", "oktober", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["informiert", "staatsrechtswissenschaftler", "joachim", "wieland", "st\u00fctzte", "auffassung", "februar", "staatsanwaltschaft", "berlin", "ermittlungsverfahren"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["dezember", "maas", "nachmittag", "dezember", "k\u00fcnftiger", "bundesminister", "justiz", "verbraucherschutz", "spd-vorstand", "nominiert"], "right_context": ["vorgestellt", "dezember", "maas", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundesminister", "ernannt", "anschlie\u00dfend", "bundestag"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["mal", "jahrzehnten", "h\u00f6chsten", "zusch\u00fcsse", "l\u00e4nder", "bekommen", "oliver", "wittke", "nannte", "witz"], "right_context": ["laufende", "bundesprogramme", "deutschland", "gelten", "nachhinein", "ruhrplan", "verkaufe", "brauchen", "sonderprogramm", "ruhrgebiet"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["behauptete", "aff\u00e4re", "verstrickt", "st\u00fcnden", "mehrere", "ehemaligen", "vertrauten", "fr\u00fchere", "ministerpr\u00e4sident", "niedersachsens"], "right_context": ["spd", "verdacht", "aff\u00e4re", "verwickelt", "juli", "empfahl", "vierk\u00f6pfige", "pr\u00e4sidium", "vw-aufsichtsrates", "einstimmig"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["tengelmann", "fusion", "m\u00e4rz", "auflagen", "genehmigt", "fall", "setzte", "oberlandesgericht", "d\u00fcsseldorf", "eilentscheidung"], "right_context": ["erteilte", "ministererlaubnis", "\u00fcbernahme", "kaiser", "\u2019s", "tengelmann", "edeka", "juli", "kraft", "feststellte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["falle", "edeka", "tengelmann", "juli", "angeordnet", "u.", "a.", "besorgnis", "befangenheit", "minister"], "right_context": ["sicht", "olg", "entscheidenden", "phase", "verfahrens", "hintergrundgespr\u00e4che", "gef\u00fchrt", "inhalt", "weder", "aktenkundig"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["schr\u00f6der", "h\u00e4ufig", "moderator", "angesehen", "selten", "kamera", "geblickt", "fernsehduell", "schr\u00f6ders", "nachfolger"], "right_context": ["gilt", "sieger", "bundestagswahl", "schr\u00f6der", "positiven", "erfahrung", "nieders\u00e4chsischen", "duell", "r\u00fccken", "amtsinhaber"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gottesbezug", "grundgesetz", "christlichen", "symbole", "\u00f6ffentlichen", "einrichtungen", "ordentlichen", "religionsunterricht", "einsetzen", "parteichef"], "right_context": ["betrachtete", "initiative", "rein", "privaten", "zusammenschluss", "einzelner", "parteimitglieder", "arbeitskreis", "bundesvorstand", "anerkannt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "parteivorsitzende", "franz", "m\u00fcntefering", "r\u00fccktritt", "parteitag", "november", "nachfolger", "ehemalige", "bundesumweltminister"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "bisherige", "stellvertretende", "parteivorsitzende", "andrea", "nahles", "generalsekret\u00e4rin", "ehemaligen", "bundesminister", "peer"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vorgehen", "bekanntwerden", "steuerhinterziehung", "alice", "schwarzer", "andr\u00e9", "schmitz", "wiederholten", "februar", "spd-politiker"], "right_context": ["hubertus", "heil", "joachim", "po\u00df", "forderung", "strafbefreiende", "selbstanzeige", "abzuschaffen", "gr\u00fcnen", "forderte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aufmerksam", "versucht", "februar", "zog", "hoffmann", "klage", "bfv", "klagen", "damaligen", "spd-chef"], "right_context": ["fr\u00fcheren", "generalbundesanwalt", "harald", "range", "freistaat", "bayern", "erhielt", "aufrecht", "rehabilitieren", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["rwe", "vertrag", "letterone", "group", "unterzeichnet", "juni", "ordnete", "damalige", "deutsche", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["untersuchung", "verkaufs", "monate", "andauerte", "august", "segnete", "deutsche", "regierung", "\u00fcbernahme", "oktober"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["wiederholt", "treffen", "gesch\u00e4ftsleiter", "nord", "stream", "matthias", "warnig", "schr\u00f6ders", "spd-kollegen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gazprom-chef", "alexej", "miller", "wirtschaftsministerin", "brigitte", "zypries", "spd", "april", "gazprom", "alleiniger"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["innerhalb", "bergwerks", "r\u00fcckholung", "f\u00e4sser", "genannt", "ver\u00f6ffentlichung", "statusberichts", "interpretation", "insbesondere", "bundesumweltminister"], "right_context": ["machten", "bundesweit", "schlagzeilen", "minister", "erhob", "schwere", "vorw\u00fcrfe", "betreiber", "bergrechtliche", "genehmigungsbeh\u00f6rde"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["unternehmer", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-bundestagsfraktion", "september", "sprecher", "managerkreises", "friedrich-ebert-stiftung", "wirtschaftsberater", "spd-chef"], "right_context": ["abitur", "absolvierte", "h\u00fcbner", "bank", "gemeinwirtschaft", "ausbildung", "bankkaufmann", "abschloss", "anschlie\u00dfend", "studierte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["hinaus", "schirmherrschaft", "charity-aktion", "tuktuk-tour", "asien", "europa", "\u00fcbernommen", "mitglied", "damaligen", "bundesminister"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "cbd-cop9", "leben", "gerufenen", "naturallianz", "erhalt", "biologischen", "vielfalt", "einsetzt", "hardy"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["erneuert", "antwort", "magazin", "bat", "daraufhin", "juli", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "spd-parteivorsitzenden"], "right_context": ["landesvorsitzende", "spd", "nordrhein-westfalen", "hannelore", "kraft", "essens", "spd-chef", "thomas", "kutschaty", "auskunft"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stellvertreter", "bundesministers", "ausw\u00e4rtigen", "funktion", "arbeitete", "roth", "au\u00dfenministern", "frank-walter", "steinmeier", "2013\u20132017"], "right_context": ["2017\u20132018", "heiko", "maas", "m\u00e4rz", "staatsminister", "europa", "roth", "zust\u00e4ndig", "eu-angelegenheiten", "osteuropa"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["niedersachsen", "kabinett", "schr\u00f6der", "iii", "berufen", "amt", "geh\u00f6rte", "nachfolgern", "gerhard", "glogowski"], "right_context": ["geleiteten", "regierungen", "kabinett", "glogowski", "kabinett", "gabriel", "spd", "landtagswahl", "februar", "prozentpunkte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gabriel", "endete", "m\u00e4rz", "zuge", "edathy-aff\u00e4re", "oppermann", "wiederholt", "vorwurf", "strafvereitelung", "erhoben"], "right_context": ["laufendes", "kinderpornographie-ermittlungsverfahren", "bundestagsabgeordneten", "sebastian", "edathy", "spd", "informiert", "rief", "oppermann", "damaligen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["sanders", "dienstherrn", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "reaktion", "blieb", "damalige", "bundesumweltminister"], "right_context": ["spd", "sanders", "vorgehen", "\u00fcbereilten", "aktionismus", "gewertet", "betont", "vertr\u00e4glichkeitspr\u00fcfung", "vorrang", "fr\u00fchjahr"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aufbau", "zugeh\u00f6rigen", "m", "hohen", "gittersteckmastes", "zeitaufw\u00e4ndiger", "aufbau", "radaranlage", "soldat", "tmld"], "right_context": ["anfang", "1980er", "zweij\u00e4hrigen", "wehrdienst", "kompanie", "fernmelderegiment", "tieffliegermelde-", "leitdienstes", "goslar", "verbrachte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["versto\u00df", "geltendes", "einzuordnen", "zudem", "forderte", "suspendierung", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "vizekanzler"], "right_context": ["beschwerde", "anfang", "m\u00e4rz", "begr\u00fcndung", "abgewiesen", "unterst\u00fctzt", "verfassungsklage", "b\u00fcrgerinitiative", "prozent", "land"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["oktober", "damaliger", "staatssekret\u00e4r", "innenministerium", "vermittlungsverfahren", "sebastian", "edathy", "informiert", "geraten", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["mitzuteilen", "mutma\u00dflich", "aufgrund", "information", "edathy", "spd", "koalitionsverhandlungen", "\u00fcberraschend", "kabinett", "ber\u00fccksichtigt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "recep", "erdo\u011fan", "bochum", "halten", "oktober", "traf", "schr\u00f6der", "bitten", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["recep", "erdo\u011fan", "ziel", "freilassung", "inhaftierten", "deutschen", "staatsb\u00fcrger", "deniz", "y\u00fccel", "mesale"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ministerzeit", "j\u00fcttner", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-fraktion", "nieders\u00e4chsischen", "landtag", "schulpolitischer", "sprecher", "nachfolger"], "right_context": ["j\u00fcttner", "juni", "vorsitzenden", "fraktion", "gew\u00e4hlt", "amt", "inne", "nachfolger", "vorsitzender", "spd-fraktion"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["schr\u00f6der", "iii", "ernannt", "posten", "bekleidete", "kabinetten", "folgenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "gerhard", "glogowski"], "right_context": ["vorsitzender", "ausschusses", "haushalt", "finanzen", "nieders\u00e4chsischen", "landtag", "vorsitzender", "spd-unterbezirks", "hannover", "land"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["luxemburgische", "au\u00dfenminister", "asselborn", "\u00f6sterreichische", "au\u00dfenminister", "erweiterungskommissar", "johannes", "hahn", "entsprechend", "kritisch"], "right_context": ["vertreter", "deutschlands", "rolle", "t\u00fcrkei", "nato-partner", "pries", "bekanntgab", "deutsche", "regierung", "strikt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aussteller", "brands", "bereich", "verdoppelt", "schirmherrschaft", "johanna", "wanka", "bundesministerin", "bildung", "forschung"], "right_context": ["bundesminister", "wirtschaft", "energie", "\u00fcbernommen", "januar", "fand", "ausgabe", "neuheiten", "area", "augmented"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["prominenter", "anfragen", "wert", "nachwuchsbands", "line-up", "f\u00fchrte", "dezember", "organisierte", "udo", "lindenberg"], "right_context": ["stadt", "jena", "rockkonzert", "rechtsextremen", "terror", "nsu", "unterst\u00fctzer", "sympathisanten", "udo", "lindenberg"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "fischer", "direktkandidat", "wahlbezirkes", "langenhagen", "wedemark", "nieders\u00e4chsischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "kabinettsumbildung"], "right_context": ["dezember", "susanne", "knorre", "fischers", "nachfolgerin", "ministerin", "wahlperiode", "verlie\u00df", "nieders\u00e4chsischen", "landtag"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ehemaligen", "internationalen", "politikern", "diplomaten", "deutschland", "juni", "wolfgang", "ischinger", "vertreten", "juli"], "right_context": ["ersetzt", "schweiz", "vertritt", "maria", "livanos", "cattaui", "externe", "deutsche", "senior", "berater"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kritiken", "gaben", "anlass", "parlamentarische", "anfrage", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "damalige", "bundesumweltminister"], "right_context": ["forderte", "april", "dbe", "staatliches", "unternehmen", "\u00fcberf\u00fchren", "verflechtung", "unterschiedlicher", "interessen", "deutsche"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["genannt", "siehe", "kernkraftwerk", "biblis", "antrag", "rwe", "mai", "bundesumweltministerium", "damaliger", "minister"], "right_context": ["spd", "abgelehnt", "klage", "rwe", "ablehnungsbescheid", "februar", "hessischen", "verwaltungsgerichtshof", "vgh", "abgewiesen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["thema", "presse", "widerhall", "medien", "erntete", "gottlieb", "abend", "bayerischen", "landtagswahl", "statement"], "right_context": ["abrupt", "unterbrach", "gabriels", "\u00e4u\u00dferungen", "gottlieb", "erwartbar", "begr\u00fcndung", "bisschen", "abwechslung", "sorgen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["heidrun", "merk", "ministerin", "frauen", "arbeit", "soziales", "somit", "sozialministerin", "nachfolgerin", "regierungs\u00fcbernahme"], "right_context": ["dezember", "weber", "dezember", "justizminister", "europaangelegenheiten", "regierungs\u00fcbernahme", "gabriels", "wolfgang", "senff", "verantwortlich"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["erstellt", "materialien", "schulklassen", "bietet", "spezielle", "f\u00fchrungen", "\u00fcbernahme", "schirmherrschaft", "damaligen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["unterst\u00fctzung", "projekts", "seitens", "politik", "wissenschaft", "gesellschaftspolitische", "relevanz", "thematik", "klimahauses", "bremerhaven"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["angesichts", "verschlechterten", "deutsch-t\u00fcrkischen", "beziehungen", "gescheiterten", "vermittlungsversuch", "anfang", "juni", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["t\u00fcrkischen", "amtskollegen", "mevl\u00fct", "\u00e7avu\u015fo\u011flu", "gabriel", "m\u00f6glichkeit", "sehen", "bundeswehrsoldaten", "standort", "au\u00dferhalb"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["niedersachsen", "ernannt", "reformierte", "beteiligungsrechte", "elternschaft", "telefon-hotline", "amt", "geh\u00f6rte", "gerhard", "glogowski"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "landesregierungen", "dezember", "stellvertretende", "ministerpr\u00e4sidentin", "spd", "landtagswahl", "mehrheit", "verloren", "schied"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["mitglied", "aufsichtsrats", "salzgitter", "dezember", "parteilose", "ministerin", "wirtschaft", "technologie", "verkehr", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "landesregierung", "niedersachsen", "berufen", "vorg\u00e4nger", "amt", "peter", "fischer", "landtagswahl", "schied"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vorsitz", "j\u00e4hrlichen", "wechsel", "bundesminister", "finanzen", "bundesminister", "wirtschaft", "energie", "wahrgenommen", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["vorsitz", "inne", "verwaltungsrat", "zudem", "aussch\u00fcsse", "gebildet", "pr\u00e4sidial-", "nominierungsausschuss", "behandelt", "rechts-"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["geraten", "schirmherren", "jenas", "oberb\u00fcrgermeister", "albrecht", "schr\u00f6ter", "ministerpr\u00e4sidentin", "christine", "lieberknecht", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "trittin", "vorsitzender", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "besucher", "begr\u00fc\u00dfen", "k\u00fcnstler", "udo"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["wohnungswesen", "zust\u00e4ndig", "r\u00fccktritt", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gerhard", "glogowski", "spd", "bisherige", "spd-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "axel", "plaue", "daraufhin", "neuer", "fraktionsvorsitzender", "spd", "landtag", "blieb"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["standort", "endlager", "radioaktive", "abf\u00e4lle", "50-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4um", "atomforums", "kritisierte", "damalige", "bundesumweltminister"], "right_context": ["verband", "propagandazentrale", "atomkonzerne", "stehe", "institution", "bewusste", "verschweigen", "verdr\u00e4ngen", "verharmlosen", "gefahren"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["fast", "millionen", "euro", "r\u00fcstungsg\u00fcter", "bundesregierung", "bewilligt", "ehemalige", "bundesminister", "wirtschaft", "energie"], "right_context": ["sprach", "restriktiver", "verantwortungsvoller", "r\u00fcstungsexportpolitik", "stiegen", "waffenimporte", "saudi-arabiens", "stark", "hauptversorger", "waffen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["nehmen", "verweigerte", "aussage", "verfolgte", "debatte", "stattdessen", "platz", "hintersten", "reihe", "plenarsaals"], "right_context": ["forderte", "prenzler", "erkl\u00e4ren", "standpunkt", "gekommen", "hohmanns", "\u00e4u\u00dferungen", "keineswegs", "antisemitisch", "stellte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["forschungsinstitute", "abschlie\u00dfende", "synthesebericht", "bundesamtes", "strahlenschutz", "ver\u00f6ffentlicht", "dezember", "wies", "damalige", "bundesumweltminister"], "right_context": ["erkundung", "gorleben", "wiederaufnehmen", "konzept", "vergleich", "standorten", "akzeptiert", "behauptung", "frankfurter", "rundschau"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kommissionsentwurf", "folgten", "schlie\u00dflich", "referentenentw\u00fcrfe", "bundesumweltministeriums", "bmu", "januar", "erkl\u00e4rte", "deutsche", "umweltminister"], "right_context": ["umweltgesetzbuch", "gescheitert", "vielzahl", "einzelgesetzlichen", "regelungen", "umweltrechts", "entstand", "wunsch", "vereinheitlichung", "harmonisierung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["finanzierten", "initiative", "soziale", "marktwirtschaft", "verbunden", "regelm\u00e4\u00dfigen", "kurzen", "abst\u00e4nden", "wiederkehrenden", "g\u00e4ste"], "right_context": ["zeugten", "laut", "michael", "konken", "programm-konzept", "nachdenklich", "mache", "michael", "heiks", "produzent"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["unterzeichnen", "amtshandlung", "nachfolgers", "kevin", "rudd", "ratifizierung", "kyoto-protokolls", "deutschland", "schloss", "bundesumweltminister"], "right_context": ["ergebnissen", "stern-berichts", "meinte", "gespr\u00e4ch", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "november", "m\u00fcsste", "mittelfristig", "prozent"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aufgegriffen", "vereinen", "verb\u00e4nden", "zahlreichen", "pers\u00f6nlichkeiten", "unterzeichnet", "september", "ver\u00f6ffentlicht", "unterzeichnern", "z\u00e4hlten"], "right_context": ["hans", "eichel", "erwin", "teufel", "rita", "s\u00fcssmuth", "heiner", "gei\u00dfler", "zahlreiche", "professoren"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bundesverbandes", "musikindustrie", "aufsichtsratsvorsitzender", "filmstiftung", "nordrhein-westfalen", "aufsichtsratsvorsitzender", "initiative", "musik", "m\u00e4rz", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["beauftragten", "kreative", "digitale", "\u00f6konomie", "berufen", "gorny", "professor", "kultur-", "medienwissenschaft", "fachhochschule"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["west", "michael", "wendler", "sehen", "stellte", "traditionellen", "politikerderblecken", "starkbierprobe", "nockherberg", "spd-politiker"], "right_context": ["singspiel", "dar", "sendung", "live", "bayerischen", "rundfunk", "\u00fcbertragen", "wirkte", "beerhenke", "film"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ausscheiden", "landtag", "lennartz", "berliner", "rechtsanwaltskanzlei", "t\u00e4tig", "mitte", "m\u00e4rz", "damaligen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "asse-gmbh", "berufen", "betrieb", "schachtanlage", "asse", "ii", "f\u00fchrt", "schwach-", "mittelradioaktive"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["experte", "finanz-", "steuerpolitik", "vertritt", "\u00fcberwiegend", "linken", "positionen", "deutlich", "kritisierte", "spd-parteivorsitzenden"], "right_context": ["wirtschaftsfreundlichen", "kurs", "transatlantischen", "freihandelsabkommen", "ttip", "abr\u00fccken", "verm\u00f6genssteuer", "kurswechsel", "vorratsdatenspeicherung", "unterst\u00fctzte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["steuern", "womit", "versprechen", "steuern", "einf\u00fchren", "brach", "k\u00fcndigte", "faymann", "deutschen", "spd-chef"], "right_context": ["eu-weites", "volksbegehren", "einf\u00fchrung", "tobin-steuer", "begehren", "inkrafttreten", "lissabon-vertrags", "beginn", "nuklearkatastrophe", "fukushima"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["strategy", "group", "gmbh", "co.", "kg", "miteigent\u00fcmer", "ehemaligen", "deutschen", "spd-chef", "vizekanzler"], "right_context": ["spd-politiker", "ferner", "gesellschaft", "wiederum", "imfarr", "beteiligungs", "gmbh", "beteiligt", "immobilienentwicklungen", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "nieders\u00e4chsischen", "landtag", "november", "zog", "hans-christian", "schack", "ersatz", "ausgeschiedenen", "mitglieder"], "right_context": ["thomas", "oppermann", "erneut", "landtag", "wahlperiode", "angeh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriels"], "left_context": ["aktuell", "nachr\u00fccker", "zuge", "ver\u00f6ffentlichung", "depeschen", "us-amerikanischer", "botschaften", "wikileaks", "egloff", "kritiker"], "right_context": ["afghanistanpolitik", "genannt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["betriebenes", "projekt", "unterst\u00fctzt", "\u00fcbrigen", "antragsteller", "antrag", "inzwischen", "hamburger", "beteiligung", "gestellt"], "right_context": ["bundesumweltminister", "koalition", "2005\u20132009", "kritisierte", "entscheidung", "hamburgs", "entbehre", "sachlichen", "grundlage", "koalitionsvertrag"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ehemaligen", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "spd", "gr\u00fcndung", "samii-stiftung", "iran", "begleitete", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["reise", "teheran", "samii", "verheiratet", "vater", "kindern", "sohn", "amir", "samii", "ebenfalls"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["republik", "deutschland", "beteiligten", "menschen", "aktion", "innerhalb", "organisiert", "fand", "bundesweites", "medieninteresse"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "trittin", "politiker", "riefen", "solidarit\u00e4t", "gedachten", "opfer", "t\u00f6tungsdelikte", "schweigeminute", "mitteldeutsche"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["namen", "quiz'it", "fernsehfilm", "getriebenen", "gleichnamigen", "buch", "robin", "alexander", "spielte", "spd-politiker"], "right_context": ["diskjockey", "timo", "dierkes", "namen", "the", "teedeejay"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["giermann", "zdf", "impro-comedy", "durchgedreht", "sehen", "wetten", "?-special", "switch", "reloaded", "grimme-preis"], "right_context": ["donald", "trump", "satiremagazin", "extra", "sehen", "matthias", "matschke", "valerie", "niehaus", "alexander"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["knut", "erg\u00e4nzten", "regionale", "berichterstattung", "m\u00e4rz", "knut", "zoologischen", "garten", "berlin", "bundesumweltminister"], "right_context": ["zoodirektor", "blaszkiewitz", "offiziell", "\u00f6ffentlichkeit", "vorgestellt", "hierzu", "journalisten", "in-", "ausland", "angereist"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["anwalts", "grundlage", "interpol", "gestellten", "ersuchens", "vorl\u00e4ufige", "festnahme", "red", "notice", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["wandte", "auslieferung", "t\u00fcrkei", "forderte", "einbeziehung", "deutschlands", "auslieferungsverfahren", "bat", "schnellstm\u00f6gliche", "konsularische"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["unterstrich", "zust\u00e4ndige", "ausschuss", "regierung", "vorgelegte", "gesetz", "r\u00fccksprache", "ge\u00e4ndert", "versch\u00e4rft", "spd-chef"], "right_context": ["bekr\u00e4ftigte", "staatliche", "melderegister", "vorratsdatenspeicher", "zwecke", "wirtschaft", "bezeichnet", "gef\u00e4hrlichen", "unsinn", "gabriel"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["einziges", "deutsches", "mitglied", "bureau", "of", "ipcc", "2002\u20132008", "wirkung", "juli", "bundesumweltminister"], "right_context": ["mitglied", "sachverst\u00e4ndigenrates", "umweltfragen", "berufen", "september", "trat", "hohmeyer", "zukunftsteam", "spd-spitzenkandidaten", "ralf"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["verkauft", "verkauf", "tengelmann-filialen", "edeka", "scheiterte", "august", "kartellrechtlichen", "bedenken", "m\u00e4rz", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["ministererlaubnis", "endg\u00fcltig", "verkauf", "edeka", "genehmigt", "oberlandesgericht", "d\u00fcsseldorf", "untersagte", "juli", "fusion"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stadt", "wolfsburg", "eingegliedert", "ehemalige", "gemeinde", "fl\u00e4che", "km\u00b2", "mai", "besuchte", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["neindorf", "schlug", "richtfest", "kinderhauses", "neindorf", "funktion", "kuratoriumsmitglied", "volkswagen", "belegschaftsstiftung", "letzten"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bauen", "fraunhofer-institut", "bauphysik", "technische", "universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "auszeichnungen", "\u00fcberreichte", "schirmherr", "umweltminister"], "right_context": ["hof", "kleeblattartigen", "geb\u00e4udeensembles", "bronzeskulpturen", "paul", "wunderlich", "sehen", "innere", "kreishauses", "beherbergt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "deutschen", "atomforums", "walter", "hohlefelder", "bezeichnete", "informationspolitik", "vattenfalls", "verheerend", "umweltminister"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "entlassung", "thomauskes", "sicht", "interesse", "aufkl\u00e4rung", "vertreter", "bunkermentali\u00e4t", "dezember", "thomauske"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["berlin", "g\u00e4ste", "dpwk", "motto", "lebendig", "anspruchsvoll", "unabh\u00e4ngig", "schirmherren", "klaus", "wowereit"], "right_context": ["veranstaltungsort", "tipi", "kanzleramt", "berlin", "g\u00e4ste", "dpwk", "motto", "kommunikation", "punkt", "kunst"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["punkt", "kunst", "reduktion", "schirmherren", "klaus", "wowereit", "dpwk", "schirmherren", "michael", "m\u00fcller"], "right_context": ["veranstaltungsort", "kino", "international", "berlin", "g\u00e4ste", "dpwk", "schirmherren", "michael", "m\u00fcller", "brigitte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["redensart", "ausdr\u00fccken", "vorteil", "wichtiger", "interessen", "anderer", "entspricht", "sprichwort", "deutsche", "bundesumweltminister"], "right_context": ["bundestagsrede", "aussprache", "regierungserkl\u00e4rung", "f\u00fchrt", "gabriel", "bild", "aphorismus", "stammt", "philosophen", "blaise"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["november", "netzschaltung", "dezember", "offizielle", "inbetriebnahme", "erfolgte", "april", "beisein", "damaligen", "umweltministers"], "right_context": ["alte", "ort", "haidem\u00fchl", "fortschreitenden", "tagebau", "welzow-s\u00fcd", "weichen", "umsiedlung", "verf\u00fcgung", "gestellten"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["oktober", "\u00f6ffentlich", "nahegelegt", "fl\u00fcchtlingsfrage", "meinung", "sagen", "tr\u00fcmper", "frage", "positionen", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["bundesau\u00dfenministers", "frank-walter", "steinmeier", "\u00fcbereinstimmung", "sieht", "trat", "daraufhin", "spd", "juni", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["landtag", "geh\u00f6rte", "senff", "amtierte", "dezember", "m\u00e4rz", "minister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "regierung", "landes", "niedersachsen", "funktion", "juni", "vorsitzender", "europaministerkonferenz", "l\u00e4nder"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["niedersachsen", "regierungswechsel", "cdu", "fdp-koalition", "f\u00fchrung", "christian", "wulff", "l\u00f6ste", "bisherige", "spd-regierung"], "right_context": ["cdu", "fehlte", "sitz", "alleinigen", "absoluten", "mehrheit", "landtag", "letzten", "sonntagsfragen", "zufolge"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["definiert", "verabschiedeten", "hamburger", "programm", "bezeichnet", "spd", "linke", "volkspartei", "ehemalige", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["mitte", "einkommens-", "berufsgruppen", "politischen", "einstellungen", "orientierenden", "festen", "ort", "verstanden", "wissen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ortschaft", "vergiftet", "nachweislich", "unwahr", "kritisiert", "aufgrund", "geplanten", "treffens", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["vertretern", "schovrim", "schtika", "b", "tselem", "ministerpr\u00e4sident", "benjamin", "netanjahu", "gleichen", "vorgesehenes"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["energien", "promovieren", "dezember", "erlag", "l\u00e4ngerem", "diagnostizierten", "hirntumor", "august", "weihte", "bundesumweltminister"], "right_context": ["reiner-lemoine-forschungszentrum", "q-cells", "april", "reiner", "lemoine", "stiftung", "gegr\u00fcndete", "reiner", "lemoine", "institut"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["thema", "internationalen", "rahmen", "spielt", "rolle", "fortlaufend", "thematisiert", "beispielsweise", "griff", "bundesminister"], "right_context": ["thema", "handelsblatt", "folgt", "europ\u00e4ischen", "rahmen", "karl", "schiller", "magischen", "viereck", "orientieren"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["joachim", "gauck", "angela", "merkel", "michail", "gorbatschow", "friedrich", "merz", "wolfgang", "ischinger"], "right_context": ["ursula", "leyen", "norbert", "r\u00f6ttgen", "g\u00fcnther", "h.", "oettinger", "joe", "kaeser", "herfried"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vorsitzenden", "gremiums", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "rahmen", "sitzung", "bundestagswahl", "leitung", "damaligen", "bundeswirtschaftsministers"], "right_context": ["vorsitzender", "beirats", "best\u00e4tigt", "mitgliedern", "wiedergew\u00e4hlt", "erneute", "wiederwahl", "vorsitzenden", "erfolgte", "mai"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bundeskartellamt", "m\u00e4rz", "freigabe", "monopolkommission", "\u00e4u\u00dferte", "bedenken", "riet", "genehmigung", "vorhabens", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["erteilte", "m\u00e4rz", "hierf\u00fcr", "ministererlaubnis", "verbunden", "auflagen", "sicherung", "arbeitspl\u00e4tzen", "arbeitnehmerrechten", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["energiewende", "anfang", "stiftung", "mercator", "european", "climate", "foundation", "leben", "gerufen", "januar"], "right_context": ["spd", "erneut", "beamteter", "staatssekret\u00e4r", "energie", "bundesministerium", "wirtschaft", "energie", "berufen", "koalition"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["falls", "gro\u00dfkraftwerke", "errichtet", "2005\u20132009", "regierte", "koalition", "kabinett", "merkel", "i", "umweltminister"], "right_context": ["spd", "cdu/csu", "fdp", "glaubten", "entgegen", "geltenden", "atomausstiegsplan", "laufzeitverl\u00e4ngerung", "deutscher", "kernkraftwerke"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["manager", "verdienen", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "bundesrechnungshof", "empfohlen", "verg\u00fctung", "senken", "bundestag", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["handeln", "aufgefordert", "kohlers", "stellvertreter", "andreas", "jung", "erhielt", "euro", "schied", "juni"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["juni", "ebenfalls", "staatssekret\u00e4r", "bundestagswahl", "schied", "fdp", "bundestag", "r\u00f6sler", "schied", "bundesregierung"], "right_context": ["spd", "neuer", "bundeswirtschaftsminister", "kabinett", "merkel", "iii", "kapferer", "blieb", "gleichwohl", "september"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stellte", "strafanzeige", "friedel", "neuber", "michael", "frenzel", "warf", "bilanzmanipulation", "stellte", "strafanzeige"], "right_context": ["firma", "beteiligt", "auftrag", "autokonzerns", "vw", "euro", "erhalten", "selenz", "handele", "hierbei"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["maram", "stern", "j\u00fcdischen", "weltkongress", "asamoah", "entschuldigte", "t\u00f6nnies", "pers\u00f6nlich", "huub", "stevens"], "right_context": ["wolfgang", "kubicki", "hingegen", "traten", "rassismus-vorwurf", "bekanntwerden", "entgegen", "g\u00fcnter", "nooke", "pers\u00f6nlicher"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stellte", "emmanuel", "macron", "wirtschaftsminister", "kabinett", "valls", "ii", "gemeinsam", "deutschen", "amtskollegen"], "right_context": ["spd", "pisani-ferry", "henrik", "enderlein", "verfasstes", "strategiepapier", "antworten", "frage", "geben", "frankreich"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["einstige", "montagewerk", "vollwerk", "februar", "fabrik", "betrieb", "er\u00f6ffnung", "nahmen", "damalige", "vize-kanzler"], "right_context": ["stanislaw", "tillich", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen", "fabrik", "stieg", "mitarbeiterzahl", "besch\u00e4ftigte", "porsche"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["nachfolger", "antonio", "tajani", "gew\u00e4hlt", "vizepr\u00e4sidenten", "eu-parlaments", "januar", "verzichtete", "damalige", "parteivorsitzende"], "right_context": ["kanzlerkandidatur", "sprach", "schulz", "spitzenkandidaten", "spd-vorsitzenden", "januar", "martin", "schulz", "spd-parteivorstand", "einstimmig"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["forderte", "\u00e4nderungen", "europ\u00e4ischen", "bankenunion", "brexit-referendum", "gro\u00dfbritannien", "mitte", "legte", "schulz", "vizekanzler"], "right_context": ["zehn-punkte-plan", "reform", "eu", "u.", "a.", "aufbau", "handlungsstarken", "europ\u00e4ischen", "regierung", "gefordert"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["elektrische", "energie", "mai", "windpark", "feierlich", "betrieb", "genommen", "einweihung", "bundeswirtschafts-", "energieminister"], "right_context": ["vorgenommen", "rahmen", "treffens", "energieminister", "g7-staaten", "amtskollegen", "windpark", "dazugeh\u00f6rige", "konverterplattform", "helwin"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["deutschlands", "windpark", "speist", "dezember", "strom", "deutsche", "stromnetz", "april", "offiziell", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "m\u00e4rz", "stellte", "gesellschaft", "energie", "oekologie", "mbh", "sitz", "enge-sande", "antrag"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kandidieren", "wolle", "folgende", "personen", "f\u00fchrten", "jeweiligen", "landeslisten", "cdu/csu", "september", "spd-parteivorsitzende"], "right_context": ["gemeinsamen", "pressekonferenz", "ehemaligen", "bundesfinanzminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "fraktionsvorsitzenden", "bundestag", "frank-walter", "steinmeier"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["wirtschaftlichen", "gr\u00fcnden", "wiener", "schirmherrin", "aktion", "haushalt", "genfood", "mitglied", "damaligen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "cbd-cop9", "leben", "gerufenen", "naturallianz", "erhalt", "biologischen", "vielfalt", "einsetzt", "gleichen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["weitergegeben", "erbanteil", "liege", "fast", "prozent", "thesen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "spd-parteivorsitzenden"], "right_context": ["kritisiert", "sarrazin", "austritt", "spd", "nahelegte", "sarrazin", "beschreibt", "august", "erschienenen", "buch"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ausgleichsmandat", "hinzu", "gesamtzahl", "mandate", "parlament", "ungerade", "landtagswahl", "stellte", "spd-alleinregierung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erstmals", "wiederwahl", "gabriel", "ministerpr\u00e4sidentenamt", "vorg\u00e4nger", "gerhard", "glogowski", "\u00fcbernommen", "wiederum", "oktober"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["mittleren", "unternehmen", "kooperation", "dihk", "ihkn", "findet", "schirmherrschaft", "bundesministers", "wirtschaft", "energie"], "right_context": ["stand", "mai", "bekannte", "mitglieder", "vereins"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["taliban", "oberst", "klein", "regierungsvorgaben", "regelrecht", "ermutigt", "gef\u00fchlt", "kr\u00e4ftig", "durchzugreifen", "sprach"], "right_context": ["angeblich", "september", "stattgefundenen", "geheimen", "treffen", "kanzleramt", "beteiligung", "verteidigungsministeriums", "geheimdiensten", "eskalationsstrategie"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["zumkeller", "heiner", "monheim", "seitens", "politik", "buvko", "beachtet", "bezeichnete", "fr\u00fchere", "umweltminister"], "right_context": ["buvko", "wesentliches", "bindeglied", "ngos", "umwelt-", "verkehrsbereich", "wissenschaftlern", "verwaltungen", "politik", "buvko"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["parlament", "milliarde", "euro", "bau", "landeseigenen", "wohnungen", "vorsieht", "juli", "warf", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "nachzueifern", "abzusetzen", "gabriel", "profil", "entwickelt", "partei", "f\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["\u00f6ffentliche", "raum", "niederlande", "richtige", "ort", "politische", "kampagnen", "landes", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["bat", "initiative", "niederlande", "verzicht", "aufgrund", "dortigen", "wahlkampfs", "k\u00f6nnten", "antiislamische", "ressentiments"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["online-magazin", "republik", "anfang", "februar", "stellten", "investigativjournalist", "g\u00fcnter", "wallraff", "ehemaligen", "bundesminister"], "right_context": ["gerhart", "baum", "bundestagsabgeordnete", "sevim", "da\u011fdelen", "bundespressekonferenz", "berlin", "appell", "julian", "assange"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vorstandsvorsitzende", "rwe", "innogy", "fritz", "vahrenholt", "umweltforscher", "ernst", "ulrich", "weizs\u00e4cker", "bundesumweltminister"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "ibm", "deutschland", "martin", "jetter", "astronaut", "ulrich", "walter", "diplom-meteorologe", "sven"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["etc.", "gramke", "vorsitzender", "pr\u00e4sidialrates", "bj\u00f6rn", "steiger", "stiftung", "pr\u00e4sidialratsmitglieder", "kurt", "bodewig"], "right_context": ["r\u00fcdiger", "grube", "g\u00fcnther", "oettinger", "klaus-dieter", "scheurle"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["s\u00fcden", "bad", "gandersheim", "f\u00fchrt", "lamspringe", "hildesheim", "sarstedt", "schirmherrschaft", "skulpturenwegs", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["damalige", "nieders\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["instituts", "wirtschaftsforschung", "diw", "diw", "s-professur", "makro\u00f6konomie", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "inne", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["eingerichtete", "fratzscher-kommission", "n\u00e4he", "spd", "bekannten", "fratzscher", "geleitet", "st\u00e4rkung", "investitionen", "deutschland"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["migration", "arbeitsmarktpolitik", "ver\u00f6ffentlichung", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "dumm", "weiterf\u00fchrend", "kritisiert", "spd-parteivorsitzende"], "right_context": ["kritisierte", "gewaltt\u00e4tige", "sprache", "legte", "sarrazin", "austritt", "partei", "nahe", "falls", "eugenik-debatte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gesetzgeber", "gebiete", "drachenfels", "siebengebirge", "ostseeinsel", "vilm", "laut", "vereinbarung", "seinerzeitigen", "bundesumweltministers"], "right_context": ["mecklenburg-vorpommerns", "minister", "landwirtschaft", "umwelt", "verbraucherschutz", "till", "backhaus", "nationale", "naturmonument", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["legitimiert", "pl\u00f6tzlich", "frage", "gestellt", "vertreter", "spd", "gr\u00fcnen", "kritisierten", "\u00e4u\u00dferungen", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["verteidigte", "partei", "geforderten", "volksentscheid", "stuttgart", "ferner", "warnte", "landtagswahl", "s-21-volksabstimmung", "hochzustilisieren"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["januar", "startete", "spd", "hei\u00dfe", "phase", "kommunalwahlkampfes", "hofheim", "taunus", "vorsitzende", "bundes-spd"], "right_context": ["zugegen", "hessischen", "sozialdemokraten", "erhielten", "wahlkampfes", "unterst\u00fctzung", "bundespolitikern", "neu", "gew\u00e4hlte", "b\u00fcrgermeister"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aufsehen", "sorgte", "vehlewald", "rolf", "verfasste", "januar", "bild", "erschienene", "meldung", "wonach"], "right_context": ["spd-kanzlerkandidat", "falschmeldung", "herausstellte", "gabriel", "spd-kanzlerkandidat", "vehlewald", "verheiratet", "kinder"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriels"], "left_context": ["geschlechtertrennung", "einschaltete", "genannten", "mehadrin-bus", "\u00f6ffentlichkeitswirksam", "m\u00e4nner", "vorgesehene", "abteilung", "setzte", "zusammenhang"], "right_context": ["besuch", "israel", "eklat", "gespr\u00e4che", "breaking", "the", "silence", "b", "tselem", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kabinett", "oktober", "schr\u00f6der", "bundeskanzler", "nachfolger", "ministerpr\u00e4sident", "bisherige", "innenminister", "gerhard", "glogowski"], "right_context": ["ersetzt", "wahlberechtigte", "w\u00e4hler", "wahlbeteiligung", "g\u00fcltige", "erststimmen", "g\u00fcltige", "zweitstimmen", "spd", "erhielt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["finfisher", "genehmigung", "bahrain", "exportiert", "bahrainische", "menschenrechtsaktivistin", "entdeckte", "software", "computer", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "daraufhin", "export", "spionagesoftware", "k\u00fcnftig", "restriktiver", "handhaben", "sondersitzung", "au\u00dfenminister", "golfkooperationsrats"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["m\u00f6glicher", "interessenkonflikte", "gesperrt", "zeltner", "trat", "aufsichtsratsmandat", "januar", "nominierte", "deutsche", "bank"], "right_context": ["nachfolger", "zeltner"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["chancen", "risiken", "nanotechnologie", "koordinieren", "politischen", "empfehlungen", "zusammenfassen", "kommission", "damaligen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["berufen", "umfasste", "experten", "zust\u00e4ndigen", "beh\u00f6rden", "wissenschaft", "vertreter", "wirtschaft", "verb\u00e4nde", "ngos"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bild-zeitung", "deutschlandweites", "aufsehen", "sorgte", "hans-j\u00f6rg", "vehlewald", "verfasste", "artikel", "januar", "bild-zeitung"], "right_context": ["spd-kanzlerkandidat", "kurze", "stellte", "falschmeldung", "gabriel", "spd-kanzlerkandidat", "verheiratet", "lebt", "berlin", "tiroler"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stellt", "weiterhin", "legale", "migrationskan\u00e4le", "arbeit", "ausbildung", "eu-staaten", "vereinbart", "damalige", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "sprach", "jedes", "mehrere", "hunderttausend", "junge", "afrikaner", "ausbildung", "europa", "holen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vereinigung", "vorgeworfen", "daraufhin", "bestellte", "deutsche", "regierung", "t\u00fcrkischen", "botschafter", "reagierte", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["versch\u00e4rfung", "reise-", "sicherheitshinweise", "ver\u00e4nderte", "menschenrechtslage", "t\u00fcrkei", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "politik"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["spd-vorsitzende", "vizekanzler", "bundesminister", "wirtschaft", "energie", "2013\u20132017", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "januar", "m\u00e4rz"], "right_context": ["ehemalige", "fraktionsvorsitzende", "spd-bundestagsfraktion", "2013\u20132017", "vizepr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "thomas", "oppermann", "bundesminister"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["f\u00f6rderung", "angewandten", "forschung", "e.", "v.", "hans-j\u00f6rg", "bullinger", "bundesminister", "wirtschaft", "energie"], "right_context": ["partner", "gro\u00dfunternehmen", "mittelstand", "vereine", "verb\u00e4nde", "kommunen", "schulen", "institute", "universit\u00e4ten", "hochschulen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["schwarz-gelbe", "regierung", "rot-gr\u00fcne", "landesregierung", "sozialdemokratischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gerhard", "schr\u00f6der", "gerhard", "glogowski"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "fdp", "stellte", "kabinett", "wulff", "i", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "minister", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["letzten", "abschnitt", "international", "vorsitzenden", "anderer", "sozialdemokratischer", "sozialistischer", "parteien", "unterst\u00fctzt", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["politischen", "mitte", "z\u00e4hlende", "mouvement", "d\u00e9mocrate", "kandidierte", "erneut", "fran\u00e7ois", "bayrou", "pr\u00e4sidentschaftswahl"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["artikeln", "inhalte", "haftbar", "meisten", "haftbefehl", "erw\u00e4hnten", "texte", "deutlich", "\u00e4lter", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "treffen", "t\u00fcrkischen", "amtskollegen", "mevl\u00fct", "\u00e7avu\u015fo\u011flu", "unternehmen", "y\u00fccel", "freien", "fu\u00df"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["januar", "geplanten", "treffen", "goslar", "t\u00fcrkischen", "au\u00dfenminister", "mevl\u00fct", "\u00e7avu\u015fo\u011flu", "deutschem", "amtskollegen"], "right_context": ["gekommen", "\u00e7avu\u015fo\u011flu", "zuvor", "normalisierung", "bzw.", "neustart", "deutsch-t\u00fcrkischen", "beziehungen", "geworben", "zugesichert"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["engagement", "frieden", "freiheit", "demokratie", "vorbild", "inspiration", "freiheitsliebenden", "menschen", "welt", "spd-parteivorsitzender"], "right_context": ["ungarische", "philosophin", "k\u00e4mpferin", "antisemitismus", "rassismus", "\u00e1gnes", "heller", "hauptpreis", "ausgezeichnet", "fingerzeig"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vergiss", "rum\u00e4nien", "nieder", "korruption", "wahlgang", "schweren", "pannen", "gekommen", "deutsche", "vizekanzler"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "offiziell", "kandidatur", "pontas", "trotz", "schwerwiegenden", "korruptions-", "plagiatsvorw\u00fcrfe", "vorl\u00e4ufigen", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["grimm", "internetaktivist", "martin", "heidingsfelder", "marcel", "reich-ranicki", "forderten", "r\u00fccktritt", "bundespr\u00e4sidenten", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["r\u00fcckte", "dezember", "ge\u00e4u\u00dferten", "auffassung", "r\u00fccktritt", "staatskrise", "f\u00fchren", "\u00e4u\u00dferte", "anfang", "februar"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["blick", "fatal", "antisemiten", "bezeichnen", "behaupten", "spreche", "waffen-ss-mann", "j\u00fcngling", "freiwillig", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["verteidigte", "mitte", "april", "gedicht", "teilweise", "inhaltlich", "kritisiere", "zul\u00e4ssige", "politische", "meinungs\u00e4u\u00dferung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gesetzte", "gedenktafel", "vorhanden", "s\u00e4chsischen", "spd", "gestifteten", "findling", "gedenktafel", "burkhard", "jung"], "right_context": ["martin", "dulig", "mai", "rahmen", "feierlichkeiten", "spd-geburtstag", "st\u00e4dtischem", "grund", "enth\u00fcllt", "tonnen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["sp\u00e4teren", "premierminister", "joseph", "muscat", "chinas", "vize-pr\u00e4sident", "xi", "jinping", "peking", "spd-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["berlin", "sekret\u00e4r", "italienischen", "partito", "democratico", "pier", "luigi", "bersani", "fran\u00e7ois", "hollande"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["forderung", "gr\u00fcnen", "unverz\u00fcglich", "einsetzen", "mechanismus", "au\u00dfergerichtlichen", "investor-staat-schiedsgerichtsbarkeit", "entfernt", "september", "sprach"], "right_context": ["bundesminister", "wirtschaft", "energie", "bundestagsdebatte", "grunds\u00e4tzlich", "ceta", "bezeichnete", "ausgehandelten", "investitionsschutz", "erforderlich"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["taz", "symptom", "gesellschaftlichem", "eskapismus", "auftritt", "rostock", "trug", "damalige", "spd-vorsitzende", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["rote", "outdoorjacke", "stilkritik", "spiegel", "schrieb", "philipp", "l\u00f6we", "jacke", "signalfarbe", "biete"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stra\u00dfe", "schickte", "saudi-arabien", "soldaten", "polizisten", "nachbarland", "regierenden", "koalition", "sprach", "spd-wirtschaftsminister"], "right_context": ["panzerlieferungen", "leopardpanzer", "berichten", "zufolge", "letztendlich", "geliefert", "auftrag", "panzer", "typ", "boxer"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["selbstverst\u00e4ndlichen", "bestandteil", "lernkultur", "nutzen", "verein", "juni", "zusammenhang", "damaligen", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gestarteten", "aktionsprogramms", "n-21", "schulen", "niedersachsen", "online", "gegr\u00fcndet", "mitglieder", "land", "niedersachsen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kalifornischen", "gleichen", "einklagbaren", "chancen", "bringen", "bauauftrag", "br\u00fccke", "angeles", "erhalten", "aussage"], "right_context": ["verhandlungsrunde", "april", "ttip", "frage", "scheitern", "amerikaner", "verabschiedeten", "buy-american\u201c-gesetz", "kaufe", "amerikanisch"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vorschl\u00e4ge", "regulatorischen", "kooperation", "digitalem", "handel", "energie", "rohstoffen", "deutsche", "bundeswirtschaftsminister", "vizekanzler"], "right_context": ["spd", "zdf-sommerinterview", "august", "ausgestrahlt", "verhandlungen", "usa", "de", "facto", "gescheitert", "amerikanischen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kontext", "gelten", "s.", "entwickelten", "rechtssystemen", "investitionsschutzklauseln", "gehe", "zeigten", "laut", "rede"], "right_context": ["september", "bundestag", "freihandelsabkommen", "usa", "kanada", "singapur", "israel", "gebe", "mitgliedstaaten", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["initiative", "campact", "unterschriften", "per", "online-abstimmung", "eu-zustimmung", "ttip", "verhindern", "\u00fcberreichung", "unterschriften"], "right_context": ["kommentierte", "worten", "menschen", "unterschrieben", "k\u00f6nne", "eindruck", "kriegen", "ginge", "leben", "sterben"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["abwanderung", "w\u00e4hler", "linkspartei", "resultierte", "reaktion", "schlechte", "abschneiden", "spd", "forderte", "parteichef"], "right_context": ["wahlabend", "personellen", "neuanfang", "landesverband", "spd-landeschef", "christoph", "matschie", "bot", "r\u00fccktritt", "folgte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["finfisher", "genehmigung", "bahrain", "exportiert", "bahrainische", "menschenrechtsaktivistin", "entdeckte", "software", "computer", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "daraufhin", "export", "spionagesoftware", "k\u00fcnftig", "restriktiver", "handhaben", "organisationen", "zeitraum", "juli"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["sozialdemokratischen", "sozialistischen", "progressiven", "parteien", "welt", "mai", "betreiben", "sozialdemokratischen", "partei", "deutschlands"], "right_context": ["leipzig", "gegr\u00fcndet", "einrichtung", "allianz", "r\u00fcckzug", "europ\u00e4ischer", "sozialdemokratischer", "parteien", "sozialistischen", "internationale"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["organisatorisch", "personell", "post", "galt", "enger", "vertrauter", "fr\u00fcheren", "bundesau\u00dfenministers", "langj\u00e4hrigen", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["wiederholt", "comeback", "sigmar", "gabriel", "stark", "bundestagswahl", "verlor", "kandidatur", "platz", "landesliste"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["satirisch", "motivierten", "negativpreis", "besondere", "dummheit", "preistr\u00e4ger", "winfried", "kretschmann", "donald", "trump"], "right_context": ["g\u00fcnther", "oettinger", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "andreas", "scheuer", "organisationen", "deutsche", "bank", "staaten"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["hannover", "onay", "trat", "sch\u00fcler", "spd", "vorbild", "nannte", "heimatstadt", "goslar", "stammenden"], "right_context": ["trat", "spd", "studiums", "trat", "hochschulwahlen", "universit\u00e4t", "hannover", "erfolgreich", "cdu-nahen", "ring"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["mitglied", "verbandsgemeinderats", "schweich", "r\u00f6mischen", "weinstra\u00dfe", "anfang", "november", "schlug", "damalige", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["barley", "nachfolgerin", "yasmin", "fahimi", "amt", "generalsekret\u00e4rin", "spd", "barley", "erhielt", "dezember"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["landesliste", "bundestag", "reichte", "listenplatz", "wiedereinzug", "sodass", "bundestag", "ausschied", "november", "r\u00fcckte"], "right_context": ["bundestag", "deutschen", "bundestag", "paschke", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["prozent", "delegiertenstimmen", "bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "esken", "erhielt", "zweitschlechteste", "ergebnis", "spd-vorsitzendenwahl", "gegenkandidaten"], "right_context": ["erhielt", "prozent", "delegiertenstimmen", "schlechteres", "ergebnis", "esken", "mitglied", "gemeinderats", "bad", "liebenzell"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["polizei", "einseitig", "geriet", "kritik", "kritiker", "warfen", "daraufhin", "t\u00e4ter-opfer-umkehr", "betreiben", "parteifreunde"], "right_context": ["kritisierten", "aussagen", "esken", "aussagen", "falsch", "interpretiert", "r\u00fcckte", "inhaltlich", "polizeikritik", "zudem"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["fahrzeugen", "rahmen", "corona-konjunkturpakets", "einsetzte", "zeigten", "gewerkschaftsvertreter", "ig", "metall", "ver\u00e4rgert", "ex-spd-chef"], "right_context": ["art", "weise", "spd-f\u00fchrung", "kritik", "ig", "metall", "reagiert", "arroganz", "\u00fcberbieten", "islamismusexperte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["horst", "seehofer", "klar", "merkel", "gemeinsame", "kanzlerkandidatin", "cdu", "csu", "damalige", "spd-parteivorsitzende"], "right_context": ["januar", "zugunsten", "martin", "schulz", "kanzlerkandidatur", "parteivorsitz", "verzichten", "schulz", "januar", "parteivorstand"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["monatszeitschrift", "rechtsextremen", "verlegers", "dietmar", "munier", "\u00f6ffentlichkeitswirksames", "interview", "f\u00fchrte", "vater", "spd-politikers"], "right_context": ["hinaus", "interviewte", "pers\u00f6nlichkeiten", "europ\u00e4ischen", "u.", "a.", "npd-politiker", "arne", "schimmer", "f\u00fchrender"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ehefrau", "ensaf", "haidar", "gemeinsamen", "kindern", "kanada", "lebt", "bat", "deutschen", "vizekanzler"], "right_context": ["zdf", "anl\u00e4sslich", "unmittelbar", "bevorstehenden", "reise", "saudi-arabien", "mann", "einzusetzen", "w\u00fcnsche", "vizekanzler"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["conscience", "verurteilt", "friedlich", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "gebrauch", "amnesty", "forderte", "deutschen", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["spd", "badawi", "einzusetzen", "menschenrechtsverletzungen", "\u00f6ffentlich", "folter", "benennen", "besuch", "saudi-arabien", "anfang"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["hitschler", "bundestag", "koalitionsverhandlungen", "wahl", "arbeitsgruppe", "au\u00dfenpolitik", "ursula", "leyen", "gerd", "m\u00fcller"], "right_context": ["geleitet", "regierungsbildung", "setzte", "arbeit", "verteidigungsausschuss", "ordentliches", "januar", "stellvertretendes", "mitglied", "fort"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vorsitzenden", "katholischen", "deutschen", "bischofskonferenz", "robert", "zollitsch", "scharf", "kritisiert", "vorsitzende", "spd"], "right_context": ["r\u00e4umte", "offiziellen", "anerkennung", "geringe", "chancen", "mai", "trugen", "mitglieder", "gruppe", "antrag"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["punkte", "17-st\u00fcndigen", "sitzung", "parteichefs", "angela", "merkel", "cdu", "horst", "seehofer", "csu"], "right_context": ["spd", "nacht", "november", "gekl\u00e4rt", "vertrag", "mittag", "\u00f6ffentlichkeit", "pr\u00e4sentiert", "dezember", "parteichefs"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vorbehalte", "geriet", "durchf\u00fchrung", "abstimmung", "spd-mitglieder", "diskussion", "vorstand", "beschlossen", "november", "parteivorsitzende"], "right_context": ["spd-mitglieder", "dezember", "koalitionsvertrag", "abstimmen", "partei", "ergebnis", "bindend", "betrachte", "mindestens", "prozent"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["johanna", "uekermann", "prozent", "zustimmung", "juso-vorsitzende", "best\u00e4tigt", "uekermanns", "verh\u00e4ltnis", "ehemaligen", "spd-parteivorsitzenden"], "right_context": ["galt", "gespannt", "stellte", "spd-linie", "griechenlandkrise", "vorratsdatenspeicherung", "freihandelsabkommen", "ttip", "pers\u00f6nlichen", "angriffen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aussprechen", "strafverfahren", "aufgrund", "immunit\u00e4t", "diplomaten", "eingeleitet", "november", "bezeichnete", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["besuch", "libanesischen", "au\u00dfenministers", "dschibran", "bassil", "au\u00dfenpolitik", "saudi-arabiens", "bezug", "libanon-krise", "abenteuertum"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriels"], "left_context": ["zahlreiche", "b\u00fcrgerinitiativen", "protestieren", "verlauf", "trasse", "verfahren", "februar", "bundeswirtschaftsministerium", "gebiet", "bundesminister"], "right_context": ["wahlkreis", "sondergenehmigung", "pr\u00fcft", "leitung", "erdkabel", "verlegen", "lassen", "m\u00f6gliche", "politische", "einflussnahme"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["edathy", "enthielt", "ermittlungen", "deutschen", "beh\u00f6rden", "durchsuchung", "wohnung", "b\u00fcros", "folge", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["laufenden", "ermittlungen", "oktober", "damaligen", "bundesinnenminister", "hans-peter", "friedrich", "csu", "informiert", "weitete"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["entschieden", "r\u00fcckte", "gabriele", "groneberg", "deutschen", "bundestag", "aff\u00e4re", "weitete", "regierungskrise", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["oktober", "koalitionssondierungen", "bundestagswahl", "damaligen", "bundesinnenminister", "hans-peter", "friedrich", "csu", "laufenden", "ermittlungen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bka", "vorstand", "spd", "beschloss", "februar", "mitgliedschaft", "edathys", "ruhen", "lassen", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "vorstand", "pr\u00e4sidium", "unabh\u00e4ngig", "strafrechtlicher", "relevanz", "fassungslos", "edathy", "bilder", "unbekleideter"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stiftung", "deutsch-israelisches", "zukunftsforum", "richtete", "andenken", "sylke-tempel-fellowship", "junge", "journalisten", "wissenschaftler", "schirmherrschaft"], "right_context": ["tzipi", "livni"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gesch\u00e4ftspartnern", "hintergangen", "vertr\u00e4ge", "lieferung", "krim", "untersagt", "russische", "pr\u00e4sident", "damaligen", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["pers\u00f6nlich", "zugesagt", "turbinen", "krim", "bringen", "kriminellen", "handlung", "weitertransports", "krim", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["mitglied", "aufsichtsrats", "vattenfall", "langem", "lobbyist", "kohleindustrie", "speziell", "braunkohleindustrie", "bundeswirtschafts-", "energieminister"], "right_context": ["stellte", "mitte", "nationalen", "klimaschutzbeitrag", "kraftwerke", "bewirken", "stromsektor", "mio.", "tonnen", "co2"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["yogeshwar", "klaus", "c\u00e4sar", "zehrer", "volker", "zotz", "peter", "zudeick", "gleichfalls", "angek\u00fcndigte"], "right_context": ["absagen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["seither", "awards", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "berlin", "anwesenheit", "bundesau\u00dfenministers", "vergeben", "frank-walter", "steinmeier"], "right_context": ["heiko", "maas", "auszeichnung", "sozial-gesellschaftliche", "projekte", "gef\u00f6rdert", "medienwirksam", "fokus", "ger\u00fcckt", "ziel"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["senatskommission", "beurteilung", "stoffen", "landwirtschaft", "1995\u20132000", "vorsitzender", "\u00fcbernahm", "wunsch", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["vorsitz", "dortigen", "regierungskommission", "zukunft", "landwirtschaft", "verbraucherorientierung", "f\u00fchrs", "hauptarbeitsgebiet", "einsatz", "tracertechnik"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["erh\u00f6htes", "spendenaufkommen", "innerhalb", "personen", "euro", "als-ambulanz", "charit\u00e9", "gespendet", "prominente", "spender"], "right_context": ["anne", "axel", "prahl", "dieter", "zetsche", "j\u00fcrgen", "vogel", "mario", "barth", "initiative"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["zuschreibung", "bef\u00fcrwortung", "beinhalte", "erfurter", "demonstrationen", "herbst", "nannte", "h\u00f6cke", "damaligen", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["volksverr\u00e4ter", "politische", "gegner", "lumpenpack", "forderte", "deutschland", "tausendj\u00e4hrige", "vergangenheit", "tausendj\u00e4hrige", "zukunft"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["restlichen", "balkanstaaten", "unternommen", "gewisse", "irritationen", "hervorrief", "deutsche", "ablehnung", "bestrebungen", "albaniens"], "right_context": ["erneuerte", "versprechen", "thessaloniki", "europ\u00e4ische", "perspektive", "teilnehmerl\u00e4nder", "betonte", "zukunft", "balkans", "liegt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["l\u00e4ngerer", "pause", "fand", "messe", "serie", "september", "hamburg", "er\u00f6ffnet", "wirtschafts-", "energieminister"], "right_context": ["b\u00fcrgermeister", "hamburgs", "olaf", "scholz", "ministerpr\u00e4sident", "torsten", "albig", "schleswig-holstein", "aussteller", "staaten"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["wirtschaftsforschung", "berlin", "mitglied", "monopolkommission", "vorsitzender", "m\u00e4rz", "trat", "posten", "protest", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["entgegen", "untersagung", "bundeskartellamts", "einstimmigen", "ablehnungsempfehlung", "wettbewerbskommission", "erteilte", "ministererlaubnis", "\u00fcbernahme", "kaiser"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["insbesondere", "vorgetragenen", "gemeinwohlgr\u00fcnde", "genehmigung", "wettbewerbsbeschr\u00e4nkenden", "zusammenschlusses", "anzuerkennen", "bzw.", "erwiesen", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["empfehlung", "folgte", "trat", "zimmer", "m\u00e4rz", "amt", "vorsitzender", "monopolkommission", "nachfolger", "vorsitzender"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["g\u00fcltigen", "stimmen", "johannis", "ponta", "luxemburg", "entfielen", "g\u00fcltigen", "stimmen", "johannis", "ponta"], "right_context": ["spd", "elio", "di", "rupo", "belgische", "parti", "socialiste", "gianni", "pittella", "italien"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bundesland", "m\u00fche", "ausl\u00e4ndische", "mitb\u00fcrger", "findet", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "cdu", "vizekanzler"], "right_context": ["spd", "warben", "dezember", "dialog", "pegida-demonstranten", "warnten", "schmutzkampagnen", "stimmungsmache", "minderheiten", "januar"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["jasmin", "kosubek", "moderatorin", "einbezogen", "besondere", "medienresonanz", "erzeugte", "kosubek", "gef\u00fchrte", "interview"], "right_context": ["amtierender", "bundesau\u00dfenminister", "rt", "deutsch", "endphase", "bundestagswahlkampfs", "gew\u00e4hrte", "wenngleich", "eher", "frage"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ernst", "young", "google", "continental", "dassault", "syst\u00e8mes", "besuchern", "code_n", "halle", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["apple-gr\u00fcnder", "steve", "wozniak", "ausgabe", "code_n-wettbewerbs", "stand", "motto", "into", "the", "internet"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["erstmals", "zust\u00e4ndige", "pr\u00e4sident", "bundesamtes", "wirtschaft", "ausfuhrkontrolle", "arnold", "wallraff", "ehemalige", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["vorw\u00fcrfen", "ehemalige", "bundestagsabgeordnete", "jan", "van", "aken", "prozessbeobachter", "stuttgarter", "verfahren", "abend"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["beseitigen", "k\u00f6nne", "seinerseits", "zugest\u00e4ndnisse", "\u00e4u\u00dferungen", "europ\u00e4ischer", "politiker", "speziell", "deutscher", "diplomaten"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "gemeinsame", "europ\u00e4ische", "linie", "untergraben", "vereinbarungen", "umfassen", "punkte", "hinaus"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["mitgeteilt", "vertrag", "rwe", "gruppe", "letterone", "unterzeichnet", "spiegel", "meldete", "juni", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["zweimonatige", "untersuchung", "deals", "angeordnet", "oktober", "meldete", "financial", "times", "britische", "energieminister"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["eingesetzt", "entgegen", "behauptungen", "franz\u00f6sischen", "regierung", "medien", "verwiesen", "milit\u00e4rintervention", "jemen", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["amtsantritt", "restriktivere", "politik", "genehmigung", "r\u00fcstungsexporten", "versprochen", "rede", "deutschen", "gesellschaft", "ausw\u00e4rtige"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["saudi-arabien", "erteilt", "juni", "r\u00e4umte", "verteidigungsausschuss", "deutschen", "bundestages", "hoher", "beamter", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["bezug", "genehmigungspraxis", "deutschlands", "gesch\u00e4ften", "saudi-arabien", "bundesregierung", "genehmigungen", "lizenzproduktionen", "vergangenheit", "naiv"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stellt", "weiterhin", "legale", "migrationskan\u00e4le", "arbeit", "ausbildung", "eu-staaten", "vereinbart", "damalige", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "sprach", "jedes", "mehrere", "hunderttausend", "junge", "afrikaner", "ausbildung", "europa", "holen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["klimabeitrag", "umgangssprachlich", "kohleabgabe", "genannt", "bundesministerium", "wirtschaft", "energie", "bmwi", "f\u00fchrung", "minister"], "right_context": ["spd", "geplante", "zusatzabgabe", "co2-emissionen", "kraftwerken", "deutschland", "f\u00e4llig", "beitrag", "grunds\u00e4tzlich", "kraftwerke"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aufstehen", "freiheitliches", "friedfertiges", "europa", "widersprechen", "stammtischen", "anderswo", "rechtspopulistisch", "argumentiert", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["simone", "peter", "vorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "anwesend", "hauptveranstalter", "dgb", "dezember", "fand"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["r\u00fccktritt", "falls", "bev\u00f6lkerung", "stimmen", "f\u00fchrende", "politiker", "eurostaaten", "deutsche", "vizekanzler", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["italienische", "premierminister", "matteo", "renzi", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "warnten", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["fl\u00fcchtlinge", "mehrere", "dutzend", "polizeibeamte", "verletzt", "folge", "besuchten", "hochrangige", "politiker", "vizekanzler"], "right_context": ["spd", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "fl\u00fcchtlingsheim", "solidarit\u00e4t", "helfern", "bewohnern", "demonstrieren"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["samstag", "angemeldete", "rechtsextreme", "kundgebung", "freitagabend", "geplantes", "willkommensfest", "bernd", "riexinger", "linke"], "right_context": ["spd", "politiker", "landes-", "bundesebene", "kritisierten", "versammlungsverbot", "scharf", "cem", "\u00f6zdemir", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["menschen", "chancen", "digitalisierung", "arbeitsmarkt", "vorbereitet", "yasmin", "mei-yee", "wei\u00df", "damaligen", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["au\u00dfenwirtschaftsbeirat", "bundeskanzlerin", "merkel", "innovationssteuerkreis", "bundesregierung", "berufen", "erfolgte", "wiederberufung", "au\u00dfenwirtschaftsbeirat", "bundeswirtschaftsministerin"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["absprachen", "beteiligt", "bu\u00dfe", "absprachen", "br\u00fcssel", "angezeigt", "somit", "kronzeugenregelung", "profitierte", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["spd", "bezeichnete", "skandal", "bekanntwerden", "september", "schlimme", "n", "vorfall", "betonte", "begriff"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["sachverst\u00e4ndiger", "deutsche", "umwelthilfe", "zuvor", "bundesumweltministerium", "drohenden", "desaster", "gewarnt", "damalige", "bundesumweltminister"], "right_context": ["ebendieses", "desaster", "verantwortlich", "friedrich", "bisherigen", "aufgaben", "entbunden", "interview", "schlug", "axel"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["asylbewerber", "syrien", "betroffen", "asyl-schnellverfahren", "besonderen", "aufnahmeeinrichtungen", "k\u00fcrzung", "asylbewerberleistungen", "vorgesehen", "spd-parteivorsitzende"], "right_context": ["widersprach", "anfang", "februar", "gesetzentwurf", "familiennachzug", "minderj\u00e4hrige", "ebenfalls", "ausgesetzt", "erkl\u00e4rte", "verabredet"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gauck", "friedenspreistr\u00e4ger", "deutschen", "buchhandels", "navid", "kermani", "politiker", "u.", "a.", "vizekanzler"], "right_context": ["fordern", "verfassungspatriotismus", "klar", "dinge", "disposition", "stehen", "grundgesetz", "meinungsfreiheit", "religionsfreiheit", "gleichberechtigung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["zweist\u00fcndiges", "spitzentreffen", "regierungskoalition", "teilnehmer", "angela", "merkel", "cdu", "horst", "seehofer", "csu"], "right_context": ["spd", "schnellen", "einigung", "f\u00fchrte", "november", "fortgesetzt", "gabriel", "redete", "treffen", "november"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["co2", "emittieren", "abgabe", "stromproduktion", "zugunsten", "effizienteren", "gaskraftwerken", "zahlen", "juli", "lehnte"], "right_context": ["konzept", "verg\u00fctung", "stillstehende", "kraftwerke", "kapazit\u00e4tsmarkt", "hartz", "iv", "kraftwerke", "arbeiten", "geld"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["fulda", "nominiert", "erzielte", "w\u00e4hlerstimmen", "dezember", "erkl\u00e4rte", "dehler", "pers\u00f6nlichen", "schreiben", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["austritt", "spd", "politik", "bezug", "syrischen", "b\u00fcrgerkrieg", "einverstanden"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["begleiten", "projekt", "prominente", "botschafter", "privatunternehmer", "unterst\u00fctzt", "offiziellen", "start", "hielt", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["min\u00fctigen", "grundsatzvortrag", "erkl\u00e4rte", "sehe", "chance", "fachkr\u00e4ftemangel", "it-industrie", "entgegenzuwirken", "f\u00fchrte", "aufforderung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["freier", "mitarbeiter", "rechtsanwalt", "anwaltskanzlei", "goslar", "t\u00e4tig", "wechselte", "pers\u00f6nlicher", "referent", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["nieders\u00e4chsische", "staatskanzlei", "dezernent", "landkreis", "wolfenb\u00fcttel", "abgeordnet", "leitete", "dezernat", "wasserwirtschaft", "wasserrecht"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["berufliche", "bildung", "energie", "umwelt", "zuk\u00fcnftige", "entwicklungspolitik", "bundesfinanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["reisten", "unterschiedlichem", "anlass", "vietnam", "zudem", "besuchte", "premierminister", "nguyen", "tan", "dung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aufkommens", "afd", "erstmals", "wahlspruch", "august", "verwendung", "angela", "merkel", "spd-vorsitzende", "vizekanzler"], "right_context": ["formulierung", "schaffen", "zusammenhang", "fl\u00fcchtlingspolitik", "koalition", "gebraucht", "gabriel", "konkretisierte", "angestrebte", "ziel"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["cdu", "csu", "frank-walter", "steinmeier", "spd", "gemeinsamen", "kandidaten", "geeinigt", "daraufhin", "januar"], "right_context": ["amt", "bundesau\u00dfenminister", "abgel\u00f6st", "unterst\u00fctzten", "fdp", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ssw", "kandidaten", "linken"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["klammern", "parteien", "vereinigungen", "kandidaten", "unterst\u00fctzten", "spd-politiker", "frank-walter", "steinmeier", "oktober", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "vorgeschlagen", "cdu", "csu", "suche", "kandidaten", "gescheitert", "schlossen", "november", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bundesversammlung", "beginn", "gesichert", "steinmeier", "trat", "januar", "au\u00dfenminister", "nachfolger", "bisherige", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["seinerseits", "zuvor", "parteivorsitz", "kanzlerkandidatur", "martin", "schulz", "abgetreten", "mitglied", "bundestages", "steinmeier"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["\u00fcbernahm", "leitung", "abteilung", "richtlinien", "politik", "ressortkoordinierung", "kabinetts-", "bundesratsangelegenheiten", "ernannte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["nachfolgerin", "ulrike", "wolff-gebhardt", "regierungspr\u00e4sidentin", "regierungsbezirks", "l\u00fcneburg", "aufsichtsratsmitglied", "nieders\u00e4chsischen", "gesellschaft", "endablagerung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["forum", "moritzbastei", "gewandhaus", "oper", "politiker", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "cdu", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["spd", "alois", "gl\u00fcck", "csu", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident", "winfried", "kretschmann", "gr\u00fcne", "anwesend"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["reduktionsziele", "erfordert", "konferenz", "b\u00fcndnis", "zukunft", "industrie", "februar", "\u00e4u\u00dferte", "wirtschafts-", "energieminister"], "right_context": ["aufpassen", "plan", "beitrag", "deindustrialisierung", "leistet", "breites", "b\u00fcndnis", "f\u00fcnfzig", "umwelt-", "klima-"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aufger\u00e4umt", "ausgemistet", "politik", "volk", "volk", "volk", "liebe", "freunde", "damaligen", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["nannte", "frohnmaier", "dezember", "facebook", "volksverr\u00e4ter", "l\u00f6schte", "post", "reihe", "sexueller", "\u00fcbergriffe"]}, {"mention_text": ["au\u00dfenminister", "sigmar", "gabriel"], "left_context": ["deutschen", "soldaten", "i\u0307ncirlik", "retourkutsche", "t\u00fcrkischen", "regierung", "asylgew\u00e4hrungen", "deutschland", "letzter", "einigungsversuch"], "right_context": ["spd", "wochen", "zuvor", "gescheitert", "debatte", "sprach", "spd-au\u00dfenpolitiker", "niels", "annen", "tiefpunkt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["vertretern", "wirtschaft", "wissenschaft", "politik", "gesellschaft", "doris", "leuthard", "a.", "bundesr\u00e4tin", "bundespr\u00e4sidentin"], "right_context": ["bundesminister", "vizekanzler", "a.", "d.", "pr\u00e4sidiert", "stand", "vorstandsvorsitzender", "marcel", "stalder", "group"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["erkl\u00e4rten", "teilnahme", "delegationen", "sorgt", "mediale", "resonanz", "beispielsweise", "winfried", "kretschmann", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "gemeinn\u00fctzige", "t\u00e4tigkeiten", "aufsichtsrats-", "beiratsmandate", "peter", "kulitz", "verheiratet"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["tages", "erkoren", "kabinettsspitze", "uneinig", "frage", "deutschland", "braunkohle", "abbauen", "verstromen", "solle"], "right_context": ["wirtschaftsminister", "spd-vorsitzender", "intervenierte", "fr\u00fchen", "kohleausstieg", "november", "hie\u00df", "kompromiss", "erzielt", "umsetzung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["studies", "zeigte", "auftr\u00e4gen", "subventionierte", "chinesische", "firmen", "gingen", "fr\u00fchere", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["vertritt", "ansicht", "seidenstra\u00dfe", "geostrategische", "jahrhundertidee", "china", "ordnungsvorstellungen", "machtprojektion", "durchzusetzen", "entschlossen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["\u00fcbermittelt", "dezember", "gaben", "franz\u00f6sische", "au\u00dfenminister", "jean-yves", "le", "drian", "deutscher", "amtskollege"], "right_context": ["preistr\u00e4ger", "sonderpreis"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kultur", "schuljahr", "verf\u00fcgt", "schule", "titel", "schule", "rassismus", "schule", "courage", "pate"], "right_context": ["wenigen", "unesco-projektschulen", "niedersachsen", "schule", "steht", "laut", "aussage", "angstfreies", "lernen", "ausbildung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["fl\u00fcchtlingskrise", "vergeben", "erstmals", "stellvertretend", "personen", "ausgew\u00e4hlt", "preis", "bekamen", "bambis", "dankesrede"], "right_context": ["bambi", "integration", "projekt", "kick", "boxring", "kinder", "jugendliche", "stra\u00dfe", "holen", "sport"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bereich", "plm", "tragen", "hinaus", "april", "erkl\u00e4rte", "damalige", "bundesminister", "wirtschaft", "energie"], "right_context": ["schirmherrschaft", "bmwi", "cpo-initiative", "unterstrich", "deutsche", "industrie", "angewiesen", "smarten", "produkte", "dienste"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["schriftsteller", "abbas", "khider", "wies", "begr\u00fcndung", "dekrets", "gemeinsamen", "pressekonferenz", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["franz\u00f6sischen", "au\u00dfenministers", "jean-marc", "ayrault", "letzterer", "trumps", "entscheidung", "frankreich", "deutschland", "verb\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["neumann", "neues", "spd-mitglied", "gewinnen", "wertekonferenz", "spd", "mai", "diskutierte", "neumann", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["wobei", "scharfe", "kritik", "\u00fcberma\u00df", "befristeten", "arbeitsvertr\u00e4gen", "branche", "niedrigen", "renten", "langj\u00e4hrige"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["erg\u00e4nze", "aspekte", "fragen", "bildung", "besch\u00e4ftigungswachstums", "verantwortungsbewusster", "regierungsf\u00fchrung", "mogherini", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "skeptisch", "prozent", "ziel", "europ\u00e4er", "vereinigten", "staaten", "erh\u00f6hung", "verteidigungsausgaben", "dr\u00e4ngen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["fraunhofer-gesellschaft", "hochschulrektorenkonferenz", "wissenschaftliche", "beirat", "bundesregierung", "globale", "umweltver\u00e4nderungen", "zahlreiche", "universit\u00e4ten", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["nobelpreistr\u00e4ger", "gerhard", "ertl", "wolfgang", "ketterle", "klaus", "klitzing", "erwin", "neher", "horst"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ansatz", "wirkungslos", "k\u00f6nne", "sogar", "nvv", "schw\u00e4chen", "mitte", "juni", "bekr\u00e4ftigte", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["nochmals", "stationierung", "atomwaffen", "deutschland", "gleichgewichtige", "nukleare", "abschreckung", "russland", "ehrlicherweise", "k\u00f6nne"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["stimmten", "befragten", "wiesen", "maximal", "hohe", "zustimmungswerte", "bez\u00fcglich", "studie", "fr\u00fchjahr", "forschern"], "right_context": ["fehlinterpretation", "vorgeworfen", "aktivisten", "projekts", "rechts", "demnach", "zustimmung", "fragen", "durchsetzung", "ordnung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["katar", "investiert", "sch\u00e4tzungsweise", "fast", "milliarden", "us-dollar", "t\u00fcrkei", "damalige", "deutsche", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "interview", "isolation", "emirats", "katar", "saudi-arabien", "verb\u00fcndeten", "gef\u00e4hrlich", "bestehe", "gefahr"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["zust\u00e4ndige", "eu-kommissar", "christos", "stylianides", "hilfe", "europ\u00e4ische", "union", "eu", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["bot", "unterst\u00fctzung", "mithilfe", "erdbeobachtungssystems", "copernicus", "stellt", "eu", "karten", "satellitenbilder", "portugal"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["menschenrechtsaktivisten", "fordert", "medienberichten", "zufolge", "haft", "mitgliedschaft", "terrororganisation", "vorgeworfen", "deutsche", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["spd", "kritisierte", "haftforderung", "vollkommen", "unverst\u00e4ndlich", "akzeptabel", "terrorvorw\u00fcrfe", "steudtner", "absolut", "nachvollziehbar"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["welt", "friedensverb\u00e4nde", "juli", "botschafter", "t\u00fcrkei", "deutschland", "ausw\u00e4rtige", "amt", "einbestellt", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["unterbrach", "urlaub", "verhaftungen", "botschafter", "sprechen", "sprecher", "au\u00dfenministeriums", "abwegig", "mann", "beruflich"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["dezember", "schrieb", "anl\u00e4sslich", "sogenannten", "cdu-parteitages", "klatschviehveranstaltung", "sportpalastrede", "f\u00fchrerin", "merkel", "boehringer"], "right_context": ["sigmar", "dumpfbacke", "gabriel", "tituliert", "mail", "januar", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "merkelnutte"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["w\u00e4hlte", "meisten", "deutschen", "sprache", "m\u00e4chtig", "aufgrund", "geplanten", "treffens", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["vertretern", "schovrim", "schtika", "breaking", "the", "silence", "b", "tselem", "ministerpr\u00e4sident", "benjamin"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["mounk", "alter", "spd", "eingetreten", "verlie\u00df", "\u00f6ffentlichkeitswirksam", "offenen", "brief", "damaligen", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["gr\u00fcnde", "nannte", "mangelnde", "hilfsbereitschaft", "deutscher", "institutionen", "fl\u00fcchtlingen", "passive", "haltung", "f\u00fchrender"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["sch\u00e4fer", "leiter", "pressereferats", "somit", "sprecher", "hauses", "au\u00dfenministern", "frank-walter", "steinmeier", "januar"], "right_context": ["spd", "position", "angaben", "regierungspressekonferenzen", "letztmals", "september", "oktober", "nachfolger", "walter", "johannes"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["steffen", "seibert", "fassungslosigkeit", "bundespr\u00e4sident", "bundeskanzlerin", "bekundeten", "kondolenzschreiben", "us-pr\u00e4sidenten", "beileid", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "gedanken", "menschen", "angeh\u00f6rigen", "las", "vegas", "usa", "einflussreichen", "late-night-talkmaster", "thematisierten"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re", "csu-vorsitzende", "horst", "seehofer", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["telefonkonferenz", "vereinbart", "folgetag", "grenzkontrollen", "einzuf\u00fchren", "entsprechende", "entwurf", "befehls", "bundespolizei", "vorgelegen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["anl\u00e4sslich", "unabh\u00e4ngigkeitsjubil\u00e4ums", "teilnehmer", "finnische", "ministerpr\u00e4sident", "juha", "sipil\u00e4", "deutsche", "vizekanzler", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["november", "festkonzert", "berliner", "philharmonie", "geplant", "deutschland", "wirkende", "renommierte", "finnische", "musiker"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["schr\u00f6ders", "bundeskanzler", "ministerialr\u00e4tin", "bundeskanzleramt", "deutschland", "kehrte", "nieders\u00e4chsische", "staatskanzlei", "fortan", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["leitende", "ministerialr\u00e4tin", "vize-abteilungsleiterin", "staatsmodernisierung", "wahl", "christian", "wulffs", "ministerpr\u00e4sidenten", "streitigkeiten", "gabriele"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["deutschland", "pgd", "trat", "redner", "nachfrage", "verweigerte", "inhaltliche", "distanzierung", "muslimbr\u00fcdern", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["traf", "zusammenhang", "deutschlands", "haltung", "jerusalemdiskussion", "ausbruch", "covid-19-pandemie", "schuf", "gemeinsam", "neurologen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["reedereien", "fluglinien", "eingekauft", "m\u00e4chtige", "allianz", "wehrtechnischen", "industrie", "gew\u00e4hlten", "volksvertretern", "schlie\u00dflich"], "right_context": ["knie", "gezwungen", "zielen", "angetreten", "bickel", "verheiratet", "kinder", "lebt", "berlin"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["r\u00fcstungsg\u00fcter", "u.", "a.", "leopard", "2-panzer", "angriffen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrende", "au\u00dfenminister", "deutschen", "bundesregierung"], "right_context": ["februar", "versichert", "deutschland", "konfliktes", "nordsyrien", "r\u00fcstungsg\u00fcter", "t\u00fcrkei", "geliefert", "f\u00fcnfeinhalb", "wochen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["kinder-", "jugendarbeit", "schlug", "menga", "solle", "mittlerrolle", "\u00fcbernehmen", "lud", "damalige", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["menga", "treffen", "silvester", "k\u00f6ln", "erneut", "konfrontationen", "polizei", "gewaltbereiten", "zuwanderern", "gekommen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["internationale", "critiques", "d\u2019", "art", "aica", "januar", "franciska", "z\u00f3lyom", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["kuratorin", "deutschen", "beitrags", "kunst-biennale", "venedig", "berufen", "stellte", "arbeiten", "k\u00fcnstlerin", "natascha"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["barbara", "hendricks", "spd", "chefverhandler", "ursula", "leyen", "cdu", "gerd", "m\u00fcller", "csu"], "right_context": ["spd", "chefverhandler", "monika", "gr\u00fctters", "cdu", "dorothee", "b\u00e4r", "csu", "michael", "roth"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["zweifel", "vernichtungslager", "verantwortlich", "betrieben", "millionen", "europ\u00e4ischer", "juden", "ermordet", "n\u00e4mlich", "deutsche"], "right_context": ["angaben", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "februar", "unserem", "land", "organisierte", "massenmord", "begangen", "einzelne"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["human", "rights", "watch", "kenneth", "roth", "vertreter", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "bundesregierung", "nahmen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["verteidigungsministerin", "ursula", "leyen", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "bundesminister", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["n\u00f6tiger", "fraktion", "reichte", "entsprechenden", "antrag", "meinung", "artikulierte", "otto", "schily", "spd"], "right_context": ["spd", "sprach", "h\u00f6hepunkt", "berichterstattung", "anfang", "juni", "bef\u00fcrworteten", "laut", "umfrage", "zdf-politbarometers"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["prinzen", "hermes-house-band", "dj", "antoine", "regelm\u00e4\u00dfig", "durchgef\u00fchrten", "neujahrsempf\u00e4ngen", "spd", "traten", "bundespolitiker"], "right_context": ["franz", "m\u00fcntefering", "bekannte", "g\u00e4ste", "rahmen", "weiterer", "politischer", "veranstaltungen", "empf\u00e4ngen", "bundespolitik"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["gratuliert", "ukraine", "jedes", "unabh\u00e4ngigkeit", "worten", "slawa", "ukrajini", "damalige", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["nutzte", "formel", "anl\u00e4sslich", "25-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums", "deutsch-ukrainischer", "beziehungen", "unabh\u00e4ngigkeitstag", "ukraine", "litauische"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["emiraten", "oktober", "botschafter", "berlin", "akkreditiert", "zusammenhang", "r\u00fccktrittsversuch", "saad", "hariri", "charakterisierte"], "right_context": ["verhalten", "saudischen", "regimes", "libanon", "abenteurertum", "worauf", "khalid", "bandar", "berlin", "konsultationen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["paradiespark", "stattfand", "personen", "nahmen", "gratis-konzert", "rechts", "idee", "konzert", "udo", "lindenberg"], "right_context": ["terrorzelle", "nsu", "aufgeflogen", "hintergr\u00fcnde", "trio", "bestehend", "beate", "zsch\u00e4pe", "uwe", "b\u00f6hnhardt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["julia", "neigel", "silly", "clueso", "konzert", "gage", "verzichtetem", "menschen", "sahen", "redebeitr\u00e4ge"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "trittin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "albrecht", "schr\u00f6ter", "spd", "bodo", "ramelow", "linke"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["fand", "gesch\u00e4ftsleitung", "mibrag", "partner", "legte", "pl\u00e4ne", "ad", "acta", "damalige", "bundesumweltminister"], "right_context": ["bezeichnete", "mibrag", "betriebenen", "anlagen", "mumsdorf", "abgeschaltet", "deuben", "schlechteste", "kraftwerke", "deutschland"]}, {"mention_text": ["nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["ruhestand", "mitglied", "bildungsforums", "sachsen", "s\u00e4chsischen", "staatsminister", "kultus", "dresden", "vorsitzender", "bildungsrates"], "right_context": ["hannover", "\u00fcbernahm", "aufgabe", "wolfsburg", "daranging", "begabtenf\u00f6rderung", "internationalit\u00e4t", "fokussierte", "private", "ganztagsschule"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["duos", "erfolgte", "spd-bundesparteitag", "dezember", "mehrere", "f\u00fchrungswechsel", "spd", "schlug", "damalige", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["amt", "januar", "martin", "schulz", "kanzlerkandidaten", "gleichzeitig", "parteivorsitzenden", "bundestagswahl", "september", "spd"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["au\u00dfenminister", "rados\u0142aw", "sikorski", "weiterer", "bekannter", "mitarbeiter", "politikwissenschaftler", "robert", "d.", "kaplan"], "right_context": ["unternehmen", "t\u00e4tig", "eurasia", "group", "k\u00fcndigte", "partnerschaft", "nikko", "asset", "management", "analyse"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["eurasia", "act", "demokratische", "senator", "ben", "cardin", "mai", "eingebracht", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["\u00f6sterreichs", "bundeskanzler", "christian", "kern", "lehnten", "vorgesehenen", "extraterritorialen", "wirtschaftssanktionen", "v\u00f6lkerrechtswidrig", "januar"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ausbleibende", "reaktion", "deutsche", "sorge", "best\u00e4tigt", "industriepolitische", "ziele", "verfolgt", "besuch", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["china", "debatte", "chinas", "investitionen", "sp\u00fcrbare", "verstimmung", "gef\u00fchrt", "peking", "wiederholt", "faire"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["ma\u00dfnahmenkatalog", "regulierung", "finanzm\u00e4rkte", "peer", "steinbr\u00fcck", "erarbeitete", "steinberg", "b\u00fcroleiter", "damaligen", "spd-parteivorsitzenden"], "right_context": ["leitete", "unterabteilungsleiter", "unterabteilung", "politische", "planung", "b\u00fcro", "damaligen", "vizekanzler", "sigmar", "gabriel"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundesfinanzministerium", "berlin", "deutschland", "inne", "bevor", "bundesau\u00dfenministern", "frank-walter", "steinmeier"], "right_context": ["heiko", "maas", "ministerialdirektor", "leitung", "europaabteilung", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "berlin", "\u00fcbernahm", "september"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["bl\u00f6desten", "idiotenkram", "setzte", "gedenkst\u00e4tte", "gefangenen-", "straflagers", "sandbostel", "gewann", "damaligen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["unterst\u00fctzer", "ver\u00f6ffentlichte", "buch", "sunny", "goj", "lebensgeschichte", "erz\u00e4hlte", "juli", "erschien", "mut"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["wahl", "gerhard", "schr\u00f6ders", "bundeskanzler", "herbst", "gerhard", "glogowski", "nieders\u00e4chsischer", "ministerpr\u00e4sident", "folgte"], "right_context": ["behielten", "minister", "staatssekret\u00e4r", "umweltministerium", "\u00e4mtern", "dietmar", "schulz", "staatssekret\u00e4r", "l\u00e4ngsten", "amtszeit"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["franz", "m\u00fcntefering", "bevor", "nink", "chefredakteurin", "vorw\u00e4rts", "ernannt", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "stellvertreter", "parteichef"], "right_context": ["willy-brandt-haus", "koordiniert", "mai", "nink", "chefredakteurin", "kommunalzeitschrift", "demo", "oktober", "zus\u00e4tzlich", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["naturschutz", "nukleare", "sicherheit", "bmu", "sprecher", "bundesumweltministern", "j\u00fcrgen", "trittin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["spd", "barbara", "hendricks", "spd", "berufsleben", "beendete", "michael", "schroeren", "stammt", "katholischen"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["november", "berief", "neu", "amt", "gekommene", "bundesumweltminister", "j\u00fcrgen", "trittin", "pressesprecher", "nachfolger"], "right_context": ["funktion", "\u00fcbernommen", "wechselte", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "pressesprecher", "fraktionsvorsitzenden", "renate", "k\u00fcnast"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["erstmals", "zust\u00e4ndige", "pr\u00e4sident", "bundesamtes", "wirtschaft", "ausfuhrkontrolle", "arnold", "wallraff", "ehemalige", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["vorw\u00fcrfen", "ehemalige", "bundestagsabgeordnete", "jan", "van", "aken", "prozessbeobachter", "stuttgarter", "verfahren", "abend"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["aufsichtsrats", "vattenfall", "langem", "lobbyist", "kohleindustrie", "speziell", "braunkohleindustrie", "damalige", "bundeswirtschafts-", "energieminister"], "right_context": ["spd", "stellte", "mitte", "nationalen", "klimaschutzbeitrag", "kraftwerke", "bewirken", "stromsektor", "mio.", "tonnen"]}, {"mention_text": ["gabriel"], "left_context": ["stellt", "verfassungsrechtlich", "direkte", "beziehung", "bund", "kommunen", "dar", "vorschlag", "damaligen", "wirtschaftsministers"], "right_context": ["zur\u00fcckgehende", "gesetz", "dienen", "knappen", "kassen", "kommunen", "hohen", "investitionsr\u00fcckst\u00e4nden", "st\u00e4rken", "wichtigstes"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["union", "spd", "koalition", "kabinett", "merkel", "iii", "meisten", "zust\u00e4ndigkeiten", "energiewende", "bundeswirtschaftsministerium"], "right_context": ["spd", "geb\u00fcndelt", "minister", "gabriel", "eeg-reform", "vorangetrieben", "ziel", "ma\u00dfgeblich", "gerechtere", "verteilung"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["plus", "warenhandelsgesellschaft", "plus", "warenhandelsgesellschaft", "netto", "marken-discount", "entgegen", "entscheidung", "kartellamtes", "ministererlaubnis"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "arbeitete", "stellvertretende", "filialleiterin", "position", "freiwillig", "grund", "arbeitsunfalls", "elektro-ameise", "markt"]}, {"mention_text": ["sigmar", "gabriel"], "left_context": ["wissenschaftler", "journalisten", "deutschland", "israel", "vergeben", "fellowship", "steht", "schirmherrschaft", "ehemaligen", "bundesau\u00dfenministers"], "right_context": ["ehemaligen", "israelischen", "au\u00dfenministerin", "tzipi", "livni", "unterst\u00fctzt", "fellowship-programm", "kooperationspartnern", "durchgef\u00fchrt", "sylke"]}]}