{"entity_id": "Q16019", "description_tokens": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "september", "freiburg", "breisgau", "deutscher", "politiker", "cdu", "sch\u00e4uble", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "chef", "bundeskanzleramtes", "kabinett", "kohl", "ii", "kabinett", "kohl", "iii", "bundesminister", "innern", "kabinett", "kohl", "iii", "fraktionsvorsitzender", "cdu", "csu-fraktion", "deutschen", "bundestag", "cdu-parteivorsitzender", "erneut", "bundesminister", "innern", "kabinett", "merkel", "i", "bundesminister", "finanzen", "kabinett", "merkel", "ii", "kabinett", "merkel", "iii", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestags", "er\u00f6ffnete", "alterspr\u00e4sident", "deutschen", "bundestags", "konstituierende", "sitzung", "sch\u00e4uble", "ma\u00dfgeblich", "aushandlung", "einigungsvertrags", "beteiligt", "attentat", "querschnittsgel\u00e4hmt", "sch\u00e4uble", "ununterbrochen", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "dienst\u00e4lteste", "abgeordnete", "geschichte", "nationaler", "deutscher", "parlamente", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "br\u00fcder", "wuchsen", "konservativ-evangelisch", "gepr\u00e4gten", "familie", "hornberg", "damaligen", "landkreis", "wolfach", "vater", "steuerberater", "cdu-politiker", "karl", "sch\u00e4uble", "abgeordneter", "badischen", "landtag", "mutter", "hausfrau", "gertrud", "sch\u00e4uble", "geb.", "g\u00f6hring", "abitur", "bestand", "sch\u00e4uble", "heutigen", "robert-gerwig-gymnasium", "hausach", "absolvierte", "sch\u00e4uble", "studium", "rechts-", "wirtschaftswissenschaften", "albert-ludwigs-universit\u00e4t", "freiburg", "universit\u00e4t", "hamburg", "staatspr\u00fcfung", "beendete", "promovierte", "berufsrechtliche", "stellung", "wirtschaftspr\u00fcfer", "wirtschaftspr\u00fcfungsgesellschaften", "dr.", "jur.", "trat", "finanzverwaltung", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "november", "regierungsrat", "finanzamt", "freiburg", "breisgau", "t\u00e4tig", "erreichen", "pensionsalters", "sch\u00e4uble", "finanzbeamter", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "beurlaubt", "rechtsanwalt", "landgericht", "offenburg", "zugelassen", "sch\u00e4ubles", "politische", "laufbahn", "begann", "eintritt", "junge", "union", "studiums", "vorsitzender", "rings", "christlich-demokratischer", "studenten", "hamburg", "bzw.", "freiburg", "breisgau", "trat", "sch\u00e4uble", "cdu", "bezirksvorsitzender", "jungen", "union", "s\u00fcdbaden", "vorsitzender", "cdu-bundesfachausschusses", "sport", "cdu", "verlorenen", "bundestagswahl", "sch\u00e4uble", "bundesvorsitzender", "partei", "zuge", "cdu-spendenaff\u00e4re", "\u00e4mter", "partei-", "fraktionsvorsitzender", "niederlegen", "friedrich", "merz", "daraufhin", "fraktionsvorsitzenden", "angela", "merkel", "parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "sch\u00e4uble", "seither", "mitglied", "cdu-pr\u00e4sidiums", "cdu-bundesvorstands", "sch\u00e4uble", "30-j\u00e4hriger", "finanzbeamter", "bundestagswahl", "november", "erstmals", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "mdb", "konstituierende", "sitzung", "legislaturperiode", "fand", "dezember", "sch\u00e4uble", "befindet", "somit", "aktuell", "legislaturperiode", "sch\u00e4uble", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "november", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "alfred", "dregger", "zur\u00fcckgezogen", "wahlniederlage", "cdu/csu", "sch\u00e4uble", "somit", "oppositionsf\u00fchrer", "deutschen", "bundestag", "\u00e4mtern", "trat", "februar", "zuge", "cdu-spendenaff\u00e4re", "oktober", "november", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "sch\u00e4uble", "cdu-bundestagsabgeordneter", "aktuell", "dienst\u00e4lteste", "abgeordnete", "oktober", "\u00fcberholte", "august", "bebel", "parlament", "sa\u00df", "sch\u00e4uble", "erhielt", "stets", "wahlkreis", "offenburg", "direktmandat", "bundestagsabgeordneter", "zuletzt", "erreichte", "wahl", "wahlkreis", "abgegebenen", "erststimmen", "rekord", "sch\u00e4uble", "konstituierenden", "sitzung", "gesamtdeutschen", "parlaments", "mai", "frankfurter", "paulskirche", "l\u00e4ngsten", "amtierende", "abgeordnete", "deutschen", "parlamentsgeschichte", "nationaler", "ebene", "november", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "chef", "bundeskanzleramtes", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "kohl", "ii", "berufen", "funktion", "vorbereitung", "staatsbesuches", "erich", "honecker", "betraut", "anl\u00e4sslich", "umbildung", "kabinett", "kohl", "iii", "april", "bundesminister", "innern", "ernannt", "funktion", "bundesrepublik", "deutschland", "gemeinsam", "g\u00fcnther", "krause", "aufseiten", "deutschen", "demokratischen", "republik", "verhandlungsf\u00fchrer", "juli", "abgeschlossenen", "einigungsvertrag", "aufl\u00f6sung", "ddr", "fr\u00fchling", "k\u00fcndigte", "sch\u00e4uble", "amt", "innenminister", "aufzugeben", "vorsitz", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "kandidieren", "november", "schied", "regierung", "erkl\u00e4rte", "helmut", "kohl", "sch\u00e4uble", "wunschkandidat", "nachfolge", "amt", "bundeskanzlers", "solle", "amts\u00fcbergabe", "stattfinden", "ergab", "kohl", "bundestagswahl", "verlor", "abwahl", "eberhard", "diepgen", "regierender", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "sch\u00e4uble", "spitzenkandidat", "vorgezogenen", "neuwahlen", "oktober", "gespr\u00e4ch", "berliner", "cdu", "zog", "frank", "steffel", "kandidaten", "csu", "teile", "cdu", "sch\u00e4uble", "anfang", "m\u00e4rz", "anbetracht", "politischen", "erfahrung", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "vorschlagen", "r\u00fccktritt", "horst", "k\u00f6hler", "n\u00f6tig", "gewordenen", "bundespr\u00e4sidenten-wahl", "juni", "geh\u00f6rte", "wiederum", "meistgenannten", "m\u00f6glichen", "kandidaten", "union", "bundespr\u00e4sidentenamt", "november", "sch\u00e4uble", "erneut", "bundesminister", "innern", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "merkel", "i", "berufen", "berufung", "amt", "beteiligung", "cdu-spendenaff\u00e4re", "kritisiert", "vorfeld", "neubesetzung", "europ\u00e4ischen", "kommission", "herbst", "sch\u00e4uble", "aussichtsreicher", "kandidat", "amt", "nachfolgers", "deutschen", "eu-kommissars", "g\u00fcnter", "verheugen", "gehandelt", "stattdessen", "verblieb", "sch\u00e4uble", "bundestagswahl", "kabinett", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "nachfolger", "peer", "steinbr\u00fcck", "spd", "amt", "bundesfinanzministers", "\u00fcbernahm", "sch\u00e4uble", "erreicht", "durchg\u00e4ngig", "\u00e4hnlich", "hohen", "zufriedenheitsgrad", "umfragen", "unionsfraktion", "nominierte", "sch\u00e4uble", "bundestagswahl", "bundestagspr\u00e4sidenten", "oktober", "ja-stimmen", "bundestagspr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "zudem", "sch\u00e4uble", "pr\u00e4sident", "ordentliches", "mitglied", "gemeinsamen", "ausschuss", "\u00e4ltestenrat", "dienst\u00e4ltestes", "mitglied", "bundestags", "fungiert", "alterspr\u00e4sident", "dezember", "sch\u00e4uble", "rahmen", "sitzung", "deutschen", "bundestages", "zwischenrufe", "abgeordneten", "hans-christian", "str\u00f6bele", "kontakte", "waffenh\u00e4ndler", "karlheinz", "schreiber", "angesprochen", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "\u00e4u\u00dferte", "\u00f6ffentlicher", "sitzung", "deutschen", "bundestag", "irgendwann", "sp\u00e4tsommer", "fr\u00fchherbst", "gespr\u00e4chsabend", "hotel", "bonn", "herrn", "kennengelernt", "mann", "vorgestellt", "unternehmen", "leitet", "festgestellt", "herr", "schreiber", "damaligen", "veranstaltung", "herrn", "schreiber", "begegnet", "sch\u00e4uble", "r\u00e4umte", "januar", "inzwischen", "steuerhinterziehung", "verurteilten", "waffenh\u00e4ndler", "karlheinz", "schreiber", "bar-spende", "d-mark", "cdu", "entgegengenommen", "januar", "treffen", "schreiber", "schatzmeisterei", "cdu", "betrag", "sonstige", "einnahme", "verbucht", "behauptete", "geld", "briefumschlag", "schreiber", "bonner", "b\u00fcro", "pers\u00f6nlich", "empfangen", "umschlag", "unge\u00f6ffnet", "unver\u00e4ndert", "brigitte", "baumeister", "weitergeleitet", "erfahren", "spende", "ordnungsgem\u00e4\u00df", "behandelt", "damalige", "cdu-schatzmeisterin", "brigitte", "baumeister", "widersprach", "version", "sch\u00e4ubles", "februar", "erkl\u00e4rte", "sch\u00e4uble", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "r\u00fccktritt", "partei-", "fraktionsvorsitzender", "anfang", "september", "bat", "sch\u00e4uble", "bundestag", "deutsche", "\u00f6ffentlichkeit", "entschuldigung", "verantwortung", "cdu", "gesetze", "gebrochen", "weiterhin", "bat", "bundestag", "entschuldigung", "dezember", "wahrheit", "kontakt", "waffenh\u00e4ndler", "karlheinz", "schreiber", "verschwiegen", "geld", "jedenfalls", "tauchte", "rechenschaftsbericht", "cdu", "april", "erkl\u00e4rte", "sch\u00e4uble", "bundestagsuntersuchungsausschuss", "cdu-parteispendenaff\u00e4re", "cdu-f\u00fchrung", "bundesregierung", "helmut", "kohl", "bestechlich", "ermittlungsverfahren", "sch\u00e4uble", "uneidlicher", "falschaussage", "zusammenhang", "fraglichen", "spende", "eingestellt", "ermittlungen", "brigitte", "baumeister", "berliner", "staatsanwaltschaft", "hinreichenden", "tatverdacht", "anklage", "feststellen", "damaligen", "angaben", "staatsanwaltschaft", "auszugehen", "d-mark", "gespendet", "spekuliert", "n\u00e4mlich", "frage", "wom\u00f6glich", "mal", "d-mark", "schreiber", "unverf\u00e4ngliche", "wahlkampf-spende", "cdu", "anderes", "mal", "hand", "bestechungsgeld", "r\u00fcstungsprojekt", "ungekl\u00e4rt", "spekulationen", "gegebenenfalls", "inwiefern", "sch\u00e4uble", "verbindungen", "kanzleramt", "nutzte", "sch\u00e4uble", "stets", "vehement", "bestritten", "fraglich", "weiterhin", "d-mark", "verblieben", "oktober", "sch\u00e4uble", "attentat", "wahlkampfveranstaltung", "gastst\u00e4tte", "brauerei", "bruder", "oppenau", "psychisch", "kranken", "mann", "niedergeschossen", "attent\u00e4ter", "feuerte", "sch\u00fcsse", "revolver", "smith", "wesson", "kaliber", "hinten", "damaligen", "bundesinnenminister", "kugel", "traf", "kiefer", "r\u00fcckenmark", "versuch", "attent\u00e4ter", "waffe", "hand", "schlagen", "personensch\u00fctzer", "klaus-dieter", "michalsky", "schuss", "hand", "bauchseite", "verletzt", "sch\u00e4uble", "attentat", "brustwirbel", "abw\u00e4rts", "gel\u00e4hmt", "rollstuhl", "angewiesen", "angreifer", "dieter", "kaufmann", "paranoid-halluzinatorische", "schizophrenie", "verfolgungswahn", "diagnostiziert", "folgenden", "prozess", "schuldunf\u00e4hig", "befunden", "forensische", "psychiatrie", "eingewiesen", "oktober", "jahrestag", "attentats", "bat", "kaufmann", "opfer", "brieflich", "\u00f6ffentlich", "rundfunk", "verzeihung", "kaufmann", "probe", "wohngemeinschaft", "entlassen", "sch\u00e4uble", "mittlerweile", "kuratoriumsmitglied", "deutschen", "stiftung", "querschnittl\u00e4hmung", "dsq", "mitglied", "stiftungsrates", "internationalen", "forschungsinstitut", "paraplegiologie", "z\u00fcrich", "bundestagsabgeordnetenhandbuch", "onlineversion", "wahlperiode", "ver\u00f6ffentlichungspflichtigen", "angaben", "nennt", "funktionen", "beteiligung", "dr.", "frieder", "sch\u00e4uble", "dr.", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "gbr", "leipzig", "abschnitt", "beteiligungen", "kapital-", "personengesellschaften", "sch\u00e4ubles", "wohnsitz", "baden-w\u00fcrttembergische", "kreisstadt", "offenburg", "evangelischer", "konfession", "volkswirtin", "ingeborg", "sch\u00e4uble", "verheiratet", "kinder", "geh\u00f6rt", "sch\u00fclerverbindung", "arminia", "offenburg", "\u00e4lterer", "bruder", "frieder", "sch\u00e4uble", "1937\u20132011", "promovierter", "jurist", "anwalt", "leipzig", "j\u00fcngerer", "bruder", "thomas", "sch\u00e4uble", "1948\u20132013", "innenminister", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "vorstandsvorsitzender", "badischen", "staatsbrauerei", "rothaus", "tochter", "christine", "baden-w\u00fcrttembergischen", "cdu-landesvorsitzenden", "innenminister", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "thomas", "strobl", "verheiratet", "programmdirektorin", "ard-gemeinschaftsprogramms", "tochter", "juliane", "journalistin", "sch\u00e4uble", "juristischen", "fachverb\u00e4nden", "medienjournalisten", "vorgeworfen", "rechtsstaat", "\u00fcberwachungs-", "bzw.", "pr\u00e4ventivstaat", "umwandeln", "grundrechte", "fiktiven", "grundrecht", "sicherheit", "unterordnen", "warf", "frontalangriff", "grundgesetz", "pr\u00e4sident", "deutschen", "anwaltvereins", "kritisierte", "sicherheitspolitik", "droht", "jedes", "ma\u00df", "verlieren", "vizepr\u00e4sident", "bundesrechtsanwaltskammer", "erkl\u00e4rte", "\u00e4ngste", "bev\u00f6lkerung", "gesch\u00fcrt", "instrumentalisiert", "gesellschaftliche", "akzeptanz", "reichende", "kompetenzen", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "schaffen", "sch\u00e4uble", "opfere", "grundrechte", "altar", "vermeintlicher", "sicherheitsinteressen", "kritiker", "warfen", "zusammenhang", "fahndungserfolge", "f\u00e4lschlicherweise", "vorratsdatenspeicherung", "zuzurechnen", "obwohl", "fraglichen", "zeitpunkt", "gesetzliche", "grundlage", "vorratsdatenspeicherung", "bestand", "sch\u00e4ubles", "sicherheitspolitik", "verbreitete", "datensch\u00fctzern", "bezeichnung", "stasi", "anlehnung", "ddr-ministerium", "staatssicherheit", "web", "autobahnmautgesetz", "vorgeschriebene", "strikte", "zweckbindung", "lkw-mautdaten", "ausschlie\u00dflich", "abrechnungszwecken", "willen", "sch\u00e4ubles", "per", "gesetzes\u00e4nderung", "aufgehoben", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "nutzung", "fahndungszwecken", "erm\u00f6glichen", "forderung", "aufhebung", "zweckbindung", "partei\u00fcbergreifend", "kontrovers", "diskutiert", "sprach", "damalige", "schleswig-holsteinische", "innenminister", "ralf", "stegner", "m\u00f6glichkeit", "beschluss", "bundesgerichtshofes", "online-durchsuchung", "computern", "damaligen", "gesetzen", "rechtsgrundlage", "forderte", "sch\u00e4uble", "strafprozessordnung", "bka-gesetz", "polizeigesetze", "l\u00e4nder", "artikel", "grundgesetzes", "unverletzlichkeit", "wohnung", "garantiert", "\u00e4ndern", "rechtskonformen", "einsatz", "sogenannten", "bundestrojaners", "erm\u00f6glichen", "november", "schlug", "sch\u00e4uble", "entscheidungen", "bundesrates", "relativen", "mehrheit", "abstimmenden", "l\u00e4nder", "zustande", "lassen", "enthaltungen", "ber\u00fccksichtigen", "vorschlag", "stie\u00df", "opposition", "scharfe", "ablehnung", "w\u00e4ren", "kleineren", "parteien", "regelung", "benachteiligt", "mitglied", "regierungskoalition", "differenzen", "innerhalb", "stimmenthaltung", "bundesrat", "durchsetzen", "sch\u00e4uble", "vorgeworfen", "durchsetzung", "vorstellungen", "novellierung", "bka-gesetzes", "ablehnung", "bundesrat", "zeitpunkt", "abzeichnete", "leichtfertig", "wichtige", "f\u00f6deralistische", "verfassungsprinzipien", "disposition", "stellen", "politiker", "gr\u00fcnen", "forderten", "sch\u00e4ubles", "r\u00fccktritt", "februar", "hackten", "kritiker", "homepage", "sch\u00e4uble", "setzten", "link", "arbeitskreis", "vorratsdatenspeicherung", "oktober", "sch\u00e4uble", "negativpreis", "big", "brother", "award", "lebenswerk", "verliehen", "jury", "kritisierte", "insbesondere", "sch\u00e4ubles", "obsessive", "bestrebungen", "demokratischen", "rechtsstaat", "pr\u00e4ventiv-autorit\u00e4ren", "sicherheitsstaat", "umzubauen", "einsatz", "bundeswehr", "sicherheitsaufgaben", "innerhalb", "landesgrenzen", "erm\u00f6glichen", "zwecke", "abschusses", "zivilflugzeugen", "sprach", "sch\u00e4uble", "entsprechende", "\u00e4nderung", "grundgesetzes", "position", "otto", "depenheuer", "beeinflusst", "lekt\u00fcre", "sch\u00e4uble", "empfiehlt", "politiker", "unionsparteien", "unterst\u00fctzten", "forderung", "politiker", "\u00fcbrigen", "parteien", "lehnten", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "warf", "sch\u00e4uble", "unterschied", "friedens-", "kriegsrecht", "verwischen", "abschuss", "zivilflugzeugen", "bezeichnete", "damalige", "pr\u00e4sident", "bundesverfassungsgerichts", "hans-j\u00fcrgen", "papier", "undenkbar", "sch\u00e4uble", "erwiderte", "verfassungsrichter", "demokratisch", "legitimiert", "ratschl\u00e4ge", "erteilen", "grundrechtlich", "gesch\u00fctzte", "bereiche", "abzugrenzen", "sache", "gesetzgebers", "sch\u00e4uble", "bezweifelte", "bundesrepublik", "praktizierte", "kontrolle", "geheimdienste", "sinnvoll", "erweise", "freiheit", "b\u00e4rendienst", "geheimdienste", "anderer", "l\u00e4nder", "zusammenarbeit", "deutschen", "geheimdiensten", "parlamentarischen", "kontrolle", "einschr\u00e4nkten", "weiterhin", "schwierigkeiten", "terrorist", "gleichen", "schutz", "grundgesetz", "genie\u00dft", "b\u00fcrger", "laut", "sch\u00e4uble", "bezweckten", "pr\u00e4ventiven", "ma\u00dfnahmen", "schutz", "freiheitlichen", "gesellschaft", "einschr\u00e4nkung", "freiheit", "b\u00fcrger", "freiheit", "h\u00f6re", "freiheit", "anf\u00e4ngt", "pr\u00e4vention", "bleibe", "einzige", "schutzm\u00f6glichkeit", "verbrechern", "jegliche", "strafrechtliche", "abschreckung", "wirkungslos", "sch\u00e4uble", "wehrte", "vergleich", "ma\u00dfnahmen", "stasimethoden", "tue", "interpretiere", "freiheit", "v\u00f6llig", "falsch", "\u00e4u\u00dferungen", "zahlen", "best\u00e4tigt", "lediglich", "optische", "observierungen", "deutschland", "pr\u00e4ventivem", "grund", "durchgef\u00fchrt", "dezember", "schlug", "sch\u00e4uble", "aussagen", "gefolterten", "ermittlungsarbeit", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "verwenden", "lehnten", "oppositionsparteien", "fdp", "linkspartei", "pds", "gr\u00fcne", "koalitionspartner", "spd", "sch\u00e4uble", "erhielt", "kritik", "reihen", "sprach", "damalige", "csu-generalsekret\u00e4r", "markus", "s\u00f6der", "spiegel-interview", "juli", "sprach", "internierungslager", "sogenannte", "gef\u00e4hrder", "regte", "rechtsgrundlage", "finalen", "rettungsschuss", "entsprechende", "regelung", "einsatz", "terroristen", "schaffen", "\u00fcbergesetzlichen", "notstand", "berufen", "daraufhin", "einsetzenden", "breiten", "kritik", "hinsichtlich", "etwaigen", "gezielten", "t\u00f6tung", "terrorverd\u00e4chtigen", "hielt", "sch\u00e4uble", "entgegen", "forderungen", "gestellt", "lediglich", "fragen", "definiert", "wehrte", "unterstellung", "vorschl\u00e4ge", "kampf", "terror", "motiviert", "opfer", "attentats", "politischen", "urteilsbildung", "besch\u00e4digt", "damalige", "schleswig-holsteinische", "innenminister", "ralf", "stegner", "kritisierte", "terrorverd\u00e4chtige", "umzubringen", "schlicht", "auftragsmord", "konrad", "freiberg", "chef", "polizeigewerkschaft", "gdp", "widersprach", "september", "sch\u00e4ubles", "forderung", "schutz", "terror", "brauche", "gesetzes\u00e4nderungen", "terrorabwehr", "freiberg", "sch\u00e4rfere", "gesetze", "n\u00f6tig", "personal", "vergleich", "gebe", "polizisten", "deutschland", "fall", "cia", "entf\u00fchrten", "deutschen", "staatsb\u00fcrgers", "khaled", "al-masri", "druck", "sch\u00e4ubles", "staatsanwaltschaft", "m\u00fcnchen", "verfasstes", "auslieferungsgesuch", "dreizehn", "entf\u00fchrung", "beteiligte", "cia-agenten", "us-regierung", "weitergereicht", "damaligen", "bundeskanzler", "schr\u00f6der", "warf", "sch\u00e4uble", "\u00f6fteren", "gesichtslosigkeit", "menschenrechtsverletzungen", "russische", "regierung", "bediene", "kritiklos", "hinnehme", "\u00fcberwachungs-", "spionageaff\u00e4re", "verteidigte", "sch\u00e4uble", "vorgehen", "us-regierung", "nsa", "geholfen", "terroranschl\u00e4ge", "abzuwehren", "tagespolitik", "besch\u00e4ftigte", "sch\u00e4uble", "grunds\u00e4tzlichen", "fragen", "staat", "gesellschaft", "deutschland", "europa", "ankn\u00fcpfend", "geschichte", "heiligen", "r\u00f6mischen", "reiches", "fordert", "sch\u00e4uble", "patriotismus", "gesundes", "nationalgef\u00fchl", "rolle", "deutschlands", "europa", "deutschland", "land", "mitte", "kontinents", "zeigt", "geschichte", "heiligen", "r\u00f6mischen", "reiches", "europ\u00e4ische", "berufung", "sch\u00e4uble", "findet", "trotz", "globalen", "regierens", "schengener", "abkommen", "praktisch", "verschwundener", "grenzen", "europa", "bewahrung", "nationalen", "identit\u00e4t", "heimatlichen", "verwurzelung", "wichtig", "k\u00f6nnten", "menschlichen", "beziehungen", "heutigen", "globalisierten", "internet", "vernetzten", "beschleunigten", "welt", "tiefer", "bleiben", "meint", "zugeh\u00f6rigkeit", "verleihe", "freiheitlichen", "gesellschaft", "stabilit\u00e4t", "anl\u00e4sslich", "g8-gipfels", "heiligendamm", "entschied", "sch\u00e4uble", "funktion", "innenminister", "fu\u00dfball-weltmeisterschaft", "schengen-binnengrenzen", "bundesrepublik", "deutschland", "vor\u00fcbergehend", "grenzkontrollen", "aufgenommen", "begr\u00fcndete", "erh\u00f6hten", "sicherheitsanforderungen", "veranstaltungen", "g8-gipfels", "gewaltbereite", "globalisierungsgegner", "fu\u00dfball-weltmeisterschaft", "fu\u00dfball-europameisterschaft", "basel", "wien", "bef\u00fcrwortete", "gleichen", "vollen", "befugnisse", "gastbeamten", "polizeilichen", "zusammenarbeit", "deutschland", "\u00f6sterreich", "frankreich", "schweiz", "einsatzleitung", "einheimischen", "organe", "sch\u00e4uble", "unterst\u00fctzt", "demokratisierung", "europ\u00e4ischen", "union", "gegensatz", "angela", "merkel", "bef\u00fcrwortet", "sch\u00e4uble", "direktwahl", "eu-kommissionspr\u00e4sidenten", "echter", "durchbruch", "wirkliche", "europ\u00e4ische", "\u00f6ffentlichkeit", "zudem", "fordert", "pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "rates", "direktwahl", "unionsb\u00fcrger", "legitimieren", "eurokrise", "bekr\u00e4ftigte", "sch\u00e4uble", "euro", "starke", "w\u00e4hrung", "spielte", "seite", "merkels", "wichtige", "rolle", "bew\u00e4ltigung", "\u00e4u\u00dferte", "abweichende", "ansichten", "euro-rettung", "sch\u00e4uble", "strenge", "austerit\u00e4tspolitik", "vorgeworfen", "bezeichnete", "franz\u00f6sische", "wirtschaftsminister", "arnaud", "montebourg", "sch\u00e4uble", "falken", "inflation", "montebourg", "trat", "angriffen", "sch\u00e4uble", "franz\u00f6sischen", "regierung", "zuge", "staatsschuldenkrise", "griechenlands", "sch\u00e4uble", "angriffsziel", "griechischer", "zeitungen", "politiker", "auseinandersetzungen", "griechischen", "finanzminister", "yanis", "varoufakis", "november", "verglich", "sch\u00e4uble", "ausma\u00df", "folgen", "finanzkrise", "fall", "berliner", "mauer", "rahmen", "eurokrise", "zuge", "einrichtung", "europ\u00e4ischen", "rettungsschirmes", "mechanismus", "str\u00e4ubt", "sch\u00e4uble", "finanzminister", "forderungen", "vieler", "bundestagsabgeordneter", "einzelne", "finanzhilfe", "insolvenzgef\u00e4hrdete", "eu-staaten", "parlament", "best\u00e4tigt", "bekommen", "haushaltsrecht", "kritiker", "sehen", "verletzung", "demokratieprinzips", "zuge", "krimkrise", "zog", "sch\u00e4uble", "schulklasse", "m\u00e4rz", "parallelen", "annexion", "krim", "russland", "vorgehen", "nazi-regimes", "siehe", "m\u00fcnchner", "abkommen", "zerschlagung", "rest-tschechei", "kennen", "geschichte", "methoden", "hitler", "sudetenland", "\u00fcbernommen", "vieles", "hessische", "ministerpr\u00e4sident", "volker", "bouffier", "stellte", "sch\u00e4ubles", "thesen", "zustimmung", "bekam", "sch\u00e4uble", "lehrerverband", "sch\u00e4ubles", "\u00e4u\u00dferung", "wichtigen", "impuls", "aufarbeitung", "ereignisse", "distanzierten", "angela", "merkel", "frank-walter", "steinmeier", "vergleich", "f\u00fchrte", "scharfer", "kritik", "regierungspartei", "opposition", "gleicherma\u00dfen", "finanzministerium", "relativierte", "\u00e4u\u00dferung", "sch\u00e4uble", "ausdr\u00fccklich", "russland", "nazideutschland", "vergleichen", "wolle", "lediglich", "folgen", "zusammenbruchs", "staatlichen", "ordnung", "ukraine", "gewarnt", "zahlungsunf\u00e4higkeit", "ukraine", "m\u00fcsse", "verhindert", "zusammenbruch", "staates", "bewaffnete", "banden", "hand", "nehmen", "k\u00f6nnten", "m\u00f6glicherweise", "russlands", "einmarsch", "schutz", "russischen", "minderheit", "veranlassen", "sch\u00e4uble", "unterst\u00fctzt", "straffreiheit", "steuerhinterziehern", "anzeigen", "kommunen", "st\u00e4rken", "fordert", "sch\u00e4uble", "abschaffung", "gewerbesteuer", "ausgeglichene", "bundeshaushalt", "verabschiedet", "niedrigzinspolitik", "ezb", "deutsche", "zinsbelastung", "ca.", "mrd.", "euro", "gesenkt", "obwohl", "schuldenstand", "gleichen", "zeitraum", "anwuchs", "entspricht", "gesamtentlastung", "haushalts", "h\u00f6he", "mrd.", "euro", "bundeshaushalt", "sch\u00e4uble", "mrd.", "euro", "\u00fcberschuss", "zus\u00e4tzlich", "einnahmen", "bundes", "aufgrund", "guten", "wirtschaftlichen", "lage", "deutlich", "angestiegen", "sch\u00e4uble", "begrenzte", "ausgabenwachstum", "bundes", "nachhaltig", "ausgaben", "bundes", "wuchsen", "trotz", "guten", "rahmenbedingungen", "ca.", "politik", "finanzministers", "zuweilen", "sch\u00e4ubleismus", "genannt", "sch\u00e4uble", "forderte", "amtsantritt", "versch\u00e4rften", "kampf", "steuerhinterzieher", "kritisierte", "wiederholt", "ehemaligen", "nrw-finanzminister", "norbert", "walter-borjans", "umstrittenen", "kauf", "sog.", "steuer-cds", "steuerhinterziehung", "vorging", "sch\u00e4uble", "strebte", "anfangs", "deutsch-schweizerisches", "steuerabkommen", "umfassenden", "besteuerung", "f\u00fchren", "anonymit\u00e4t", "steuerpflichtigen", "gewahrt", "mithin", "amnestie", "gleichgekommen", "juli", "zeigte", "sch\u00e4uble", "kauf", "datentr\u00e4gern", "daten", "deutscher", "steuerpflichtiger", "kunden", "schweizer", "banken", "nrw-finanzbeh\u00f6rden", "ver\u00e4rgert", "forderte", "spd-regierten", "bundesl\u00e4nder", "steuer-cds", "kaufen", "widerstand", "steuerabkommen", "schweiz", "aufzugeben", "letztendlich", "scheiterte", "abkommen", "bundesrat", "sowohl", "internationaler", "oecd", "europ\u00e4ischer", "ebene", "automatische", "informationsaustausch", "steuerbeh\u00f6rden", "steuersachen", "beschlossen", "ausgef\u00fchrt", "steuerabteilung", "bundesfinanzministeriums", "m\u00e4rz", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "finanzbeamten", "zeitungsartikel", "hingewiesen", "merkw\u00fcrdigkeiten", "aktiengesch\u00e4ften", "dekabank", "berichtet", "artikel", "selben", "zust\u00e4ndige", "abteilung", "finanzmarktpolitik", "finanzministerium", "weitergeleitet", "dekabank", "wertpapierhaus", "deutschen", "sparkassen", "anstalt", "\u00f6ffentlichen", "rechts", "unmittelbar", "bundesfinanzminister", "beaufsichtigt", "sch\u00e4uble", "pers\u00f6nlich", "monate", "damaligen", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeister", "christian", "ude", "hingewiesen", "deutsche", "banken", "ausl\u00e4ndischen", "anlegern", "umgehung", "deutschen", "kapitalertragsteuer", "halfen", "gesetz", "endg\u00fcltigen", "unterbindung", "cum-ex-gesch\u00e4ften", "verbot", "\u00e4hnlich", "angelegter", "cum-cum-gesch\u00e4fte", "entgingen", "deutschen", "fiskus", "j\u00e4hrlich", "milliarden", "euro", "langsame", "reaktion", "politik", "erheblichen", "einfluss", "bankenlobbyisten", "bundesministerium", "finanzen", "zur\u00fcckgef\u00fchrt", "laut", "studie", "doping", "westdeutschland", "bef\u00fcrwortete", "sch\u00e4uble", "1970er", "doping", "westdeutscher", "sportler", "sch\u00e4ubles", "vorsitz", "initiierte", "cdu/csu", "unterschriftenaktion", "reform", "staatsb\u00fcrgerschaftsrechts", "hessischen", "landtagswahlkampf", "entscheidende", "rolle", "zugeschrieben", "kampagne", "stand", "motto", "integration", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "sch\u00e4uble", "bef\u00fcrwortete", "eu-parlament", "islamischen", "religionsunterricht", "\u00e4u\u00dferte", "totalverschleierung", "eigentlich", "europ\u00e4ischen", "werteordnung", "widerspricht", "sch\u00e4uble", "bezeichnete", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "rendezvous", "globalisierung", "juni", "europa", "abschottung", "kaputt", "lasse", "kontinent", "inzucht", "degenerieren", "muslime", "bereicherung", "generation", "eingewanderter", "zeige", "enormes", "innovatorisches", "potential", "aussage", "bundesinnenministers", "horst", "seehofer", "islam", "geh\u00f6re", "deutschland", "erkl\u00e4rte", "sch\u00e4uble", "m\u00e4rz", "gang", "geschichte", "aufhalten", "auseinandersetzen", "islam", "unseres", "landes", "anfang", "november", "wies", "sch\u00e4uble", "sprecher", "michael", "offer", "pressekonferenz", "zurecht", "schriftliche", "zusammenfassung", "erkl\u00e4rung", "rechtzeitig", "verteilen", "lie\u00df", "verhalten", "sch\u00e4ubles", "pressekommentatoren", "herablassend", "erniedrigend", "angesehen", "sprecher", "trat", "amt", "sch\u00e4uble", "meint", "nutzer", "sozialer", "netzwerke", "echten", "namen", "kommentieren", "bef\u00fcrwortet", "staatlichen", "zwang"], "link_data": [{"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["f\u00f6rderer", "merkel", "august", "schlie\u00dflich", "bonn", "einigungsvertrag", "g\u00fcnther", "krause", "innenminister", "bundesrepublik"], "right_context": ["unterschrieben", "merkel", "begleitete", "delegationen", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "auslandsreisen", "abschluss", "zwei-plus-vier-vertrages"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ergebnis", "erstmals", "amtierende", "bundesregierung", "abgew\u00e4hlt", "merkels", "erststimmenanteil", "sank", "prozentpunkte", "prozent"], "right_context": ["kohls", "m\u00f6glicher", "nachfolger", "galt", "wahl", "kandidaten", "kritisiert", "kohl", "erneut", "antrat"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["johannes", "rau", "bedeutete", "neubesetzung", "formal", "h\u00f6chsten", "politischen", "amtes", "bundesrepublik", "deutschland"], "right_context": ["fr\u00fch", "kandidat", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "unterst\u00fctzung", "innerhalb", "cdu", "csu", "hoffen", "innerparteiliche"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["clinton", "t\u00e4tig", "\u00fcberwachten", "vereinigten", "staaten", "wiederholt", "gespr\u00e4che", "angela", "merkel", "finanzminister"], "right_context": ["merkel", "sch\u00e4uble", "gerhard", "schindler", "generalmajor", "norbert", "stier", "pr\u00e4sident", "vizepr\u00e4sident", "bundesnachrichtendienstes"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["josef", "strau\u00df", "letzte", "kanzlerkandidat", "csu", "wahlniederlage", "helmut", "kohl", "galt", "eigentlich"], "right_context": ["cdu-parteivorsitzender", "unions-fraktionsvorsitzender", "designierter", "kanzlerkandidat", "infolge", "cdu-spendenaff\u00e4re", "trat", "spitzen\u00e4mtern", "cdu-parteichefin", "angela"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["stelle", "zitiert", "jakobs", "carl", "schmitt", "stelle", "scheint", "hervor", "damaligen", "innenminister"], "right_context": ["ausgehende", "\u00f6ffentliche", "debatte", "k\u00f6lner", "rechtsprofessor", "otto", "depenheuer", "these", "selbstbehauptung", "staates"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["cdu", "stimmen", "laut", "generationswechsel", "amtierenden", "kanzler", "helmut", "kohl", "cdu", "csu-fraktionschef"], "right_context": ["forderten", "festlegung", "kanzlerkandidaten", "position", "medialer", "wirksamkeit", "jeweiligen", "oppositionspartei", "starken", "auseinandersetzungen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["langj\u00e4hrigen", "proteg\u00e9", "martin", "schulz", "zuge", "derer", "aufarbeitung", "eu-parlament", "traf", "verleihung"], "right_context": ["unverst\u00e4ndnis", "big", "brother", "award", "gewonnen", "<mention>", "<\\mention>", "militaristische", "politik", "kritisiert"]}, {"mention_text": [], "left_context": ["verleihung", "<mention>", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "<\\mention>", "unverst\u00e4ndnis", "big", "brother", "award", "gewonnen"], "right_context": ["militaristische", "politik", "kritisiert", "zuvor", "direktorium", "karlspreisgesellschaft", "wiederholt", "medailleninschrift", "frieden", "bezogen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschen", "politikern", "gr\u00f6\u00dften", "f\u00e4higkeit", "populistischen", "w\u00e4hleransprache", "rafael", "seligmann", "michael", "wolffsohn"], "right_context": ["bezeichneten", "lafontaine", "demagogen", "zudem", "bef\u00fcrwortete", "\u00f6ffentlich", "schlie\u00dfung", "regierungskritischen", "fernsehsenders", "hugo"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["durchf\u00fchrung", "terroraktionen", "ausgestattet", "typisches", "hausgemachten", "terrorismus", "charakterisierte", "deutsche", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["september", "deutschen", "fahndern", "netz", "gegangenen", "mitglieder", "islamischen", "dschihad-union", "islam", "konvertierte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gegenseitiger", "achtung", "rechtsbewusstsein", "beinhaltet", "medien", "gewaltdarstellung", "verzichtet", "politik", "ehemaligen", "innenministers"], "right_context": ["zuge", "terrorbek\u00e4mpfung", "lehnte", "partei", "meinung", "aush\u00f6hlung", "grundrechte", "darstelle", "bayerische", "\u00f6dp"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["picht-axenfeld", "politiker", "karl", "rotteck", "joseph", "wirth", "leo", "wohleb", "hans", "maier"], "right_context": ["wissenschaftler", "carl", "christian", "mez", "karl", "rahner", "erfinder", "edwin", "welte", "engelbert"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["zustande", "eintretende", "entwicklung", "westlicher", "seite", "vormaligen", "chef", "kanzleramts", "seinerzeitigen", "innenminister"], "right_context": ["vorgedacht", "enger", "berater", "bundeskanzlers", "kohl", "november", "erwartung", "ge\u00e4u\u00dfert", "deutsche", "einheit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["cdu", "csu-bundestagsfraktion", "finanzausschuss", "bundestagswahl", "merz", "oktober", "stellvertretender", "vorsitzender", "februar", "nachfolger"], "right_context": ["vorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "oppositionsf\u00fchrer", "hohmann-aff\u00e4re", "positionierte", "cdu-pr\u00e4sidium", "l\u00e4ngerem", "z\u00f6gern", "worten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["kardinal", "lehmann", "mainz", "getroffen", "nachfolge", "angela", "merkel", "sprechen", "federf\u00fchrend", "angeblich"], "right_context": ["merz", "vorfeld", "cdu-parteitags", "konservativen", "kreisen", "protegierte", "ma\u00dfgebliche", "kontakte", "vermittelt", "gemeinsame"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["dezember", "schlug", "merz", "geimpfte", "grundrechte", "einschr\u00e4nkenden", "regeln", "pandemie-eind\u00e4mmung", "befreien", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["entgegnete", "vorzugsbehandlung", "geimpfte", "gefahr", "spaltung", "gesellschaft", "berge", "deutschland", "november", "angesichts"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["hamburger", "wahlstift", "ver\u00f6ffentlicht", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte", "ccc", "mitgliederzeitschrift", "angeblichen", "fingerabdruck", "innenminister"], "right_context": ["geschah", "protest", "geplante", "ausweitung", "verwendung", "biometrischen", "daten", "z.", "b.", "sogenannten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["politik", "abweichen", "politikwissenschaft", "spricht", "zusammenhang", "justizialisierung", "politik", "bundesverfassungsgericht", "faz-streitgespr\u00e4ch", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "karlsruher", "eilbeschluss", "einschr\u00e4nkung", "vorratsdatenspeicherung", "kritisiert", "hans-j\u00fcrgen", "papier", "damaliger", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["erl\u00e4uterungen", "f\u00fchrten", "unz\u00e4hlige", "telefonate", "verhandlungen", "prominenteste", "gegner", "verh\u00fcllung", "helmut", "kohl"], "right_context": ["\u00fcberzeugung", "deutsche", "reichstag", "aufwertung", "verh\u00fcllung", "bed\u00fcrfe", "empfanden", "angebot", "kr\u00e4nkung", "februar"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["lauschangriff", "verzichten", "kabinett", "merkel", "i", "geriet", "zypries", "mehrfach", "konflikt", "innenminister"], "right_context": ["lehnte", "zypries", "einsatz", "bundeswehr", "innern", "terrorbek\u00e4mpfung", "aufweichung", "folterverbots", "befugnis", "bundeskriminalamt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["moralisierenden", "vorverurteilungen", "politischen", "gegnern", "forderte", "\u00f6ffentlich", "r\u00fccktritt", "au\u00dfenminister", "guido", "westerwelle"], "right_context": ["cornelia", "pieper", "landwirtschaftsministerin", "ilse", "aigner", "verteidigungsminister", "karl-theodor", "guttenberg", "bundespr\u00e4sident", "christian"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["rede", "auschwitzkeule", "laudatio", "september", "verleihung", "kasseler", "b\u00fcrgerpreises", "klaus", "dohnanyi", "verteidigte"], "right_context": ["deutschen", "patriotismus", "elitenbildung", "zivilcourage", "political", "correctness", "terrorist", "behring", "breivik", "leitete"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["religi\u00f6se", "konnotation", "gegeben", "deutschland", "fand", "abwertend", "bekannte", "achsenbild", "niederschlag", "cdu-politiker"], "right_context": ["hinblick", "einmarsch", "usa", "irak", "gerichtete", "position", "gerhard", "schr\u00f6der", "pr\u00e4sidenten", "jacques"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["w\u00e4hlbarkeit", "beamten", "angestellten", "\u00f6ffentlichen", "dienstes", "berufs-/zeitsoldaten", "richtern", "beschr\u00e4nkt", "art", "gg"], "right_context": ["bundestagsabgeordnete", "l\u00e4ngsten", "parlamentszugeh\u00f6rigkeit", "deutschen", "bundestag", "geh\u00f6rt", "ununterbrochen", "konstituierenden", "sitzung", "legislaturperiode"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["september", "erneutes", "verbotsverfahren", "zusammenarbeit", "ministerpr\u00e4sidenten", "spd-regierten", "bundesl\u00e4nder", "entgegen", "meinung", "innenminister"], "right_context": ["kommentierte", "plan", "worten", "bayern", "treiben", "npd", "zusehen", "verfassungsfeinde", "republik", "etabliert"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["wahlperiode", "galten", "zeitpunkt", "afd-bundestagskandidaten", "wilhelm", "gottberg", "alexander", "gauland", "\u00e4nderung", "voraussichtlich"], "right_context": ["alterspr\u00e4sident", "bundestag", "angeh\u00f6rt", "martin", "trefzer", "afd", "berliner", "abgeordnetenhaus", "kritisierte", "m\u00f6gliche"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschland", "streit", "bankgeheimnis", "beigelegt", "schrieb", "luxemburger", "wort", "dezember", "deutsche", "finanzminister"], "right_context": ["deutlich", "abkommen", "etappe", "automatischen", "informationsaustausch", "luxemburg", "komme", "vorrangig", "internationalen", "regelungen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["s\u00e4chsische", "cdu", "absolute", "mehrheit", "november", "oktober", "biedenkopf", "turnusm\u00e4\u00dfig", "bundesratspr\u00e4sident", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["cdu-vorsitzender", "februar", "biedenkopf", "kurzzeitig", "\u00fcbergangs-parteichef", "gespr\u00e4ch", "aufgrund", "verst\u00e4rkt", "auftretender", "kritik"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["september", "erneutes", "verbotsverfahren", "zusammenarbeit", "ministerpr\u00e4sidenten", "spd-regierten", "bundesl\u00e4nder", "entgegen", "meinung", "innenminister"], "right_context": ["kommentierte", "plan", "worten", "bayern", "treiben", "npd", "zusehen", "verfassungsfeinde", "republik", "etabliert"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["holocaustleugnungskonferenz", "iran", "medienberichten", "steuergelder", "rechtsextreme", "organisationen", "anhaltenden", "protesten", "verbot", "innenminister"], "right_context": ["mai", "bauernhilfe", "collegium", "humanum", "vrbhv", "david", "irving", "luftangriffe", "dresden", "holocaust"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ausgel\u00f6st", "erkl\u00e4rte", "eintreten", "doppelbeschluss", "amt", "gekostet", "historische", "forschung", "best\u00e4tigt", "sicht"], "right_context": ["cdu", "februar", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6ders", "irakkrieg", "vollzug", "doppelbeschlusses", "atomare", "bedrohung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["motto", "come", "we're", "open", "menschen", "besucht", "veranstaltung", "stand", "schirmherrschaft", "bundesinnenminister"], "right_context": ["l\u00f6ste", "aufgrund", "politischen", "haltung", "bundesinnenministers", "rege", "diskussionswelle", "boykottierungsaufrufen", "linuxtages", "ausuferte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["beitr\u00e4ge", "programm", "genommen", "kritisiert", "berufung", "christine", "strobl", "programmdirektorin", "ard", "tochter"], "right_context": ["zudem", "mann", "thomas", "strobl", "aktuell", "innenminister", "baden-w\u00fcrttemberg", "jugend", "cdu-mitglied", "\u00f6sterreichische"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["pressemitteilung", "urteile", "eugh", "bindend", "eugh", "feststellen", "k\u00f6nne", "unionsorgan", "eu-recht", "versto\u00dfe"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "urteil", "gef\u00e4hrde", "existenz", "euro", "betonte", "finanzminister", "einverstanden", "entscheidungen", "ezb"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["diekmann", "leipziger", "buchmesse", "pr\u00e4sentierte", "immendorffs", "gem\u00e4lde", "verwegenheit", "stiften", "h\u00e4ngt", "b\u00fcro"], "right_context": ["mai", "erlag", "immendorff", "amyotrophen", "lateralsklerose", "t\u00f6dlichen", "nervenkrankheit", "litt", "november", "einst\u00fcndiger"]}, {"mention_text": ["sch\u00e4uble"], "left_context": ["debatten", "gemeinsamen", "verfassungskommission", "art", "gg", "soll-vorschrift", "scheiterte", "vorschlag", "damaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["geltenden", "materiellen", "kriterien", "neugliederung", "streichen", "befristete", "neugliederungsm\u00f6glichkeit", "phasen", "bzw.", "schaffen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["spediteuren", "vorgenommen", "m\u00e4rz", "alfen", "consult", "gmbh", "fertiggestellt", "erstmals", "seiten", "bundesinnenministers"], "right_context": ["cdu", "forderung", "nutzung", "rahmen", "mautsystems", "anfallenden", "daten", "laut", "sch\u00e4uble", "vertrat"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["merkel", "video-podcast", "beibehaltung", "solidarit\u00e4tszuschlags", "solidarpakts", "ii", "hinaus", "ausgesprochen", "damalige", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["sprach", "interview", "september", "solidarit\u00e4tszuschlag", "verfassungsgem\u00e4\u00df", "auslaufen", "lassen", "vorschlag", "solidarit\u00e4tszuschlag", "januar"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["helmut", "kohl", "fr\u00fchjahr", "brachte", "r\u00fche", "cdu", "sicher", "geglaubten", "sieg", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["vorsitzender", "cdu", "cdu-bundestagsfraktion", "galt", "r\u00fche", "zeitweise", "m\u00f6glicher", "nachfolger", "damalige", "cdu-generalsekret\u00e4rin"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["vorstandsmitglied", "wirtschaftsrats", "cdu", "deutschland", "riesenhuber", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "geschichte", "parlaments"], "right_context": ["richard", "st\u00fccklen", "abgeordnete", "drittl\u00e4ngsten", "zugeh\u00f6rigkeit", "energiepolitischer", "sprecher", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "november"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["saale", "ingenieur", "ehemaliger", "deutscher", "politiker", "cdu", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "ministerpr\u00e4sidenten", "ddr"], "right_context": ["verhandlungsf\u00fchrer", "deutsch-deutschen", "einigungsvertrag", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "r\u00fccktritt", "bundesminister", "verkehr", "abitur"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["funktion", "juli", "ostdeutschen", "seite", "verhandlungsf\u00fchrer", "gespr\u00e4chen", "deutsch-deutschen", "einigungsvertrag", "unterschrieb", "august"], "right_context": ["eigentumsfrage", "bezog", "g\u00fcnther", "krause", "differenzierte", "position", "seite", "sicherstellen", "agrarland", "bodenreform"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["kabinett", "kohl", "iii", "m\u00e4rz", "januar", "zuge", "kabinettsumbildung", "april", "amt", "innenminister"], "right_context": ["zimmermann", "\u00fcbernahm", "leitung", "bundesministeriums", "verkehr", "nachfolger", "j\u00fcrgen", "warnke", "bundestagswahl", "dezember"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bundestages", "solms", "alterspr\u00e4sident", "bundestages", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "urspr\u00fcnglich", "dienstjahren", "ehre"], "right_context": ["zugestanden", "kandidat", "amt", "bundestagspr\u00e4sidenten", "verbundenen", "antrittsrede", "verzichtete", "sch\u00e4uble", "altersvorsitz", "deutschen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["czerny", "ministerium", "staatssicherheit", "zusammengearbeitet", "entlassung", "ministeramt", "februar", "partei\u00e4mter", "ruhen", "lassen"], "right_context": ["pressekonferenz", "untersuchungsbericht", "versuch", "entlastung", "unternommen", "herbst", "trat", "stellvertretender", "cdu-vorsitzender", "bundestagsmandat"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["rahmen", "wiedervereinigung", "h\u00e4ftlinge", "ddr-gef\u00e4ngnissen", "rahmen", "generalamnestie", "freizulassen", "cdu-partei\u00e4mter", "lie\u00df", "wiederaufnahme"], "right_context": ["februar", "gegebenen", "pressekonferenz", "versuch", "entlastung", "unternahm", "ruhen", "september", "stellvertretenden", "cdu-vorsitz"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschen", "bundestages", "geh\u00f6rte", "deutschen", "bundestag", "legislaturperioden", "politiker", "l\u00e4ngsten", "bundestagszugeh\u00f6rigkeit", "rekord"], "right_context": ["\u00fcberboten", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "vorsitzender", "csu-landesgruppe", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "vorsitzender", "ausschusses"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "amt", "behielt", "dregger", "november", "nachfolger", "bisherige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["alfred", "dregger", "bundestagswahl", "landesliste", "hessen", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "gew\u00e4hlt", "ebenfalls", "zuge", "flick-aff\u00e4re", "oktober", "zur\u00fcckgetreten", "november"], "right_context": ["parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "ernannt", "\u00fcbernahm", "bisherigen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bundesminister", "besondere", "aufgaben", "leitung", "presse-", "informationsamtes", "bundesregierung", "bisherige", "chef", "bundeskanzleramtes"], "right_context": ["bundesminister", "innern", "ernannt", "erstmals", "berufen", "bundesminister", "finanzen", "bisherige", "vorsitzende", "csu-landesgruppe"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["denjenigen", "vertragselementen", "beteiligt", "interessiert", "begriff", "kerneuropa", "insbesondere", "positionspapier", "deutschen", "cdu-politiker"], "right_context": ["karl", "lamers", "september", "vorfeld", "vertrags", "amsterdam", "forderten", "gruppe", "staaten", "innerhalb"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["fr\u00f6hlichkeit", "massivit\u00e4t", "einsetzen", "leute", "dampfhammer", "innenpolitik", "sch\u00e4tzen", "gelernt", "damalige", "innenminister"], "right_context": ["beschrieb", "innenpolitischen", "aktivit\u00e4ten", "gerster", "am\u00fcsement", "beobachtet", "innenpolitischer", "sprecher", "peinlich", "achtete"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["berliner", "innensenator", "landeskriminalamt", "hielten", "gewaltt\u00e4tige", "aktionen", "intendanz", "hinwiesen", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["schaltete", "befand", "absetzung", "inakzeptabel", "meinungsfreiheit", "wert", "angst", "einschr\u00e4nken", "m\u00fcsse", "argumentierten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verdienste", "zusammenhang", "politik", "sprache", "bisherigen", "preistr\u00e4ger", "willy", "brandt", "martin", "walser"], "right_context": ["manfred", "rommel", "joachim", "gauck", "helmut", "schmidt", "friedrich", "merz", "v\u00e1clav", "havel"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gewinnen", "arbeit", "wesentlichen", "unver\u00e4ndert", "fortgesetzt", "einzig", "frage", "helmut", "kohl", "fraktionschef"], "right_context": ["spitzenkandidat", "antreten", "sorgte", "diskussionen", "innerhalb", "partei", "kohl", "entschied", "frage", "eigenm\u00e4chtig"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["anwesend", "helmut", "kohl", "erkl\u00e4rte", "wahlnacht", "r\u00fccktritt", "cdu-vorsitz", "juni", "innegehabt", "nachfolger"], "right_context": ["november", "vorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "ebenfalls", "r\u00fccktritt", "erkl\u00e4rte", "csu-vorsitzende", "theo", "waigel"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["auszahlung", "insgesamt", "mio.", "euro", "wahlkampfkostenerstattung", "cdu", "aff\u00e4re", "politiker", "institutionen", "verwickelt"], "right_context": ["max", "strau\u00df", "roland", "koch", "manfred", "kanther", "s\u00fc\u00dfwarenhersteller", "ferrero", "thyssen", "dezember"]}, {"mention_text": ["sch\u00e4uble"], "left_context": ["best\u00e4tigt", "pr\u00e4sidium", "vorstand", "cdu", "brachen", "januar", "ehrenvorsitzenden", "helmut", "kohl", "sprachen"], "right_context": ["vertrauen", "kohl", "lie\u00df", "ehrenvorsitz", "ruhen", "n\u00e4chsten", "best\u00e4tigte", "angela", "merkel", "\u00fcberpr\u00fcfung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["zeigefingers", "gespeichert", "dauerhafte", "vorhaltung", "fingerbilder", "kopie", "einwohnermelde\u00e4mtern", "zuvor", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["vorgeschlagen", "inhalt", "gesetzes", "gleichzeitig", "entfiel", "november", "m\u00f6glichkeit", "kinder", "pass", "eintragen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bundestag", "genutzte", "geb\u00e4ude", "linden", "matthias-erzberger-haus", "hei\u00dfen", "solle", "mai", "weihte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["geb\u00e4ude", "bertrand", "freiesleben", "geschaffene", "portr\u00e4tb\u00fcste", "erzbergers", "kurt", "tucholsky", "zog", "mord"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gefahr", "\u00fcberalterung", "gegen\u00fcbersieht", "f\u00e4higkeiten", "leistungsbereitschaft", "gewiss", "verstecken", "brauchen", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["kommentierte", "situation", "worten", "sp\u00fcrbare", "anstieg", "mitreisenden", "familienangeh\u00f6rigen", "unzureichenden", "sprachkenntnissen", "schwierige"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["\u2019s", "fitch", "ratings", "aufl\u00f6sen", "solle", "bef\u00fcrworteten", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["gr\u00fcndung", "europ\u00e4ischen", "ratingagentur", "unternehmen", "erarbeitete", "zusammenhang", "modell", "europ\u00e4ischen", "ratingagentur", "legte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["tilgungslast", "krediten", "bedienen", "diskussion", "l\u00f6sung", "griechischen", "krise", "insbesondere", "deutschen", "finanzminister"], "right_context": ["europ\u00e4ischer", "w\u00e4hrungsfonds", "vorgeschlagen", "vorbild", "internationalen", "w\u00e4hrungsfonds", "\u00fcberschuldeten", "staaten", "beispringen", "strukturreformen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gleichwohl", "vermied", "roosevelt", "rollstuhl", "fotografiert", "gefilmt", "weiterer", "prominenter", "rollstuhlfahrer", "cdu-politiker"], "right_context": ["attentat", "oktober", "unicodeblock", "verschiedene", "symbole", "enth\u00e4lt", "zeichen", "rollstuhl", "wheelchair", "symbol"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["liebt", "brachte", "damalige", "bundesinnenminister", "otto", "schily", "thema", "diskussion", "damalige", "innenminister"], "right_context": ["sprach", "juli", "einsatz", "taktik", "soldaten", "kommando", "spezialkr\u00e4fte", "bundeswehr", "\u00e4u\u00dferten", "deutschen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["unvereinbar", "anzeige", "\u00fcberregionalen", "zeitungen", "juni", "w\u00fcrdigen", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesratspr\u00e4sident", "daniel", "g\u00fcnther", "pr\u00e4sident", "bundesverfassungsgerichts", "andreas", "vo\u00dfkuhle"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["volker", "bouffier", "kuratoriumsvorsitzender", "mitte", "april", "unterst\u00fctzte", "bouffier", "zuge", "krimkrise", "\u00e4u\u00dferung"], "right_context": ["annexion", "krim", "anschluss", "sudetenlands", "verglichen", "innenminister", "trug", "bouffier", "politische", "verantwortung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["freiburg", "breisgau", "geb\u00fcrtig", "ingeborg", "hensle", "deutsche", "volkswirtin", "vorstandsvorsitzende", "welthungerhilfe", "cdu-politiker"], "right_context": ["verheiratet", "ehepaar", "kinder", "fernsehmanagerin", "christine", "strobl"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["aufgaben", "chef", "bundeskanzleramts", "kabinett", "merkel", "iii.", "zus\u00e4tzlich", "oktober", "interimsweise", "wahl"], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sidenten", "bundesfinanzminister", "mai", "nachfolger", "norbert", "r\u00f6ttgen", "bundesumweltminister", "kabinett", "merkel", "ii."]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gewusst", "schwabenpool-skandal", "cdu-schatzmeisterin", "wiedergew\u00e4hlt", "baumeister", "cdu-spendenaff\u00e4re", "verwickelt", "aussagen", "sache", "deckten"], "right_context": ["konsequenz", "amt", "cdu-schatzmeisterin", "kandidatin", "bundestagswahl", "nominiert", "mutter", "zweier", "kinder", "lebt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["krise", "stieg", "bosbachs", "popularit\u00e4t", "umfragen", "september", "erreichte", "liste", "wichtigsten", "politiker"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "platz", "verwies", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "platz", "platz", "hielt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gedruckt", "vertrieben", "gimmick", "lag", "ausgabe", "m\u00e4rz", "folie", "fingerabdruck", "damaligen", "innenministers"], "right_context": ["vorbild", "datenschleuder", "gegr\u00fcndete", "us-zeitschrift", "tap", "the", "youth", "international", "party", "line"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["beigeordnete", "stadt", "gaggenau", "bruder", "cdu-politiker", "ehemalige", "bundesfinanzminister", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["abitur", "gymnasium", "hausach", "heutigen", "robert-gerwig-gymnasium", "studierte", "thomas", "sch\u00e4uble", "rechtswissenschaft", "staatswissenschaft"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["r\u00fcstungslobbyist", "mehreren", "politischen", "aff\u00e4ren", "beteiligt", "gilt", "schl\u00fcsselfiguren", "cdu-spendenaff\u00e4re", "helmut", "kohl"], "right_context": ["prozess", "max", "strau\u00df", "landgericht", "augsburg", "verurteilte", "schreiber", "mai", "steuerhinterziehung", "freiheitsstrafe"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["haastert", "damalige", "r\u00fcstungsstaatssekret\u00e4r", "ludwig-holger", "pfahls", "bestechlichkeit", "verurteilt", "aufmerksamkeit", "erzielte", "umstand"], "right_context": ["schreiber", "dm", "umgerechnet", "euro", "entgegennahm", "verbleib", "zahlung", "gekl\u00e4rt", "spendenbetr\u00e4ge", "csu"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["berlin", "starten", "baden-w\u00fcrttembergische", "sozialministerium", "inzwischen", "genehmigung", "erteilt", "schirmherrschaft", "verein", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "liefers", "testimonial", "ferrero", "warb", "fernseh-", "h\u00f6rfunkspots", "ferrero", "rocher", "gemeinsam"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["amtes", "angemessen", "bezeichnet", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "vorfeld", "teilen", "cdu", "fdp", "favorisierten"], "right_context": ["kandidaten", "durchsetzen", "art", "wahlkampf", "gef\u00fchrt", "obwohl", "k\u00f6hler", "absoluten", "mehrheit", "cdu/csu"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["vielfach", "amtes", "angemessen", "bezeichnet", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "teilen", "cdu", "fdp", "favorisierten"], "right_context": ["kandidaten", "durchsetzen", "stimmen", "horst", "k\u00f6hler", "erhielt", "stimme", "absolute", "mehrheit", "deutlich"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ausgel\u00f6st", "zaimoglu", "september", "vertreter", "zivilgesellschaft", "konferenz", "deutschen", "islamkonferenz", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["initiiert", "april", "\u00fcbte", "interviews", "islamischen", "zeitung", "berliner", "zeitung", "kritik", "personellen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["frage", "regierungs-", "parlamentssitzes", "einheit", "zust\u00e4ndigen", "verfassungsorganen", "entschieden", "schlug", "verhandlungsf\u00fchrer", "brd"], "right_context": ["kompromiss", "berlin", "hauptstadt", "festzulegen", "frage", "sitzes", "parlament", "regierung", "herstellung", "einheit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["hermann", "otto", "solms", "rainer", "ortleb", "cdu/csu", "helmut", "kohl", "g\u00fcnther", "krause"], "right_context": ["oscar", "schneider", "b\u00fcndnis", "wolfgang", "ullmann", "kontroverser", "debatte", "minuten", "beantragter", "redezeit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["m\u00fcller", "wirtschaft", "arbeit", "dieter", "althaus", "aufbau", "ost", "g\u00fcnther", "beckstein", "inneres"], "right_context": ["au\u00dfenpolitik", "ursula", "leyen", "soziales", "annette", "schavan", "bildung", "gerda", "hasselfeldt", "landwirtschaft"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["erl\u00e4uterte", "politisch", "eingesetzt", "akten", "vernichten", "diesbez\u00fcglich", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "innenminister"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "r\u00fcckblickend", "nachher", "meinung", "ge\u00e4ndert", "gemerkt", "akten", "eigentlichen", "kameraden", "betreffen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["grundsatz", "\u00f6ffentlicher", "dienst", "verfassungs-", "verwaltungsrecht", "sport", "verwaltungsmodernisierung", "zentralabteilung", "dezember", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ruhestand", "verabschiedet", "hahlen", "verheiratet", "kinder", "mitglied", "katholischen", "studentenverbindung", "k.d.st", "v."]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["berlin", "ausgesprochen", "entwurf", "architekten", "peter", "eisenman", "albert-speer-hafte", "monumentalit\u00e4t", "attestiert", "unions-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["warf", "zutiefst", "unfreiheitliches", "kulturverst\u00e4ndnis", "staatsminister", "kanzleramt", "anton", "pfeifer", "cdu", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ressourcen", "zielte", "amt", "f\u00fchrte", "reisen", "sozialistische", "ausland", "bundesrepublik", "deutschland", "kanzleramtsminister"], "right_context": ["landwirtschaftsminister", "ignaz", "kiechle", "amtsvorg\u00e4nger", "josef", "ertl", "traf", "mitglied", "staatsrats", "ddr"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["\u2192", "deutsche", "teilung", "ausgehandelt", "verhandlungsf\u00fchrer", "unterzeichner", "seite", "bundesrepublik", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["seite", "deutschen", "demokratischen", "republik", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4r", "g\u00fcnther", "krause", "september", "volkskammer"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["reihen", "unionsparteien", "fdp", "opposition", "kritisiert", "r\u00fccktritt", "aufgefordert", "damaligen", "cdu", "csu-fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["entschuldigung", "hauser", "verweise", "regierungssprecher", "abgeordneter", "ge\u00e4u\u00dfert", "fdp-vorstandsmitglied", "wolfgang", "kubicki", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["taz", "berichtete", "juni", "polizisten", "bundestages", "antisemitisch", "ge\u00e4u\u00dfert", "verfassungsfeindlich", "bet\u00e4tigt", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["sicherte", "untersuchung", "einzelnen", "verdachtsmomente", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "claudia", "roth", "fordere", "unabh\u00e4ngige", "umfassende"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["h\u00f6chster", "uniformtr\u00e4ger", "bundespolizei", "verabschiedung", "erfolgte", "dezember", "bundespolizeiabteilung", "blumberg", "berlin", "bundesinnenminister"], "right_context": ["amtszeit", "gegr\u00fcndete", "bundesgrenzschutz", "bundespolizei", "umgewandelt", "burkholder", "grenzschutzkommandos", "west", "ost", "grenzschutzdirektion"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["veranstaltung", "art", "passau", "bisherige", "hauptredner", "kamen", "friedrich", "merz", "horst", "seehofer"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "oliver", "wittke", "roland", "koch", "edmund", "stoiber", "norbert", "r\u00f6ttgen"]}, {"mention_text": ["sch\u00e4uble"], "left_context": ["meldungen", "liegt", "pro", "monat", "pressekonferenz", "mai", "kriminalstatistik", "wies", "fr\u00fchere", "innenminister"], "right_context": ["betrug", "mittels", "debitkarten", "nutzung", "pin-verfahrens", "teilweise", "dramatischen", "zunahmen", "vorjahren", "erstmals"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["carstens", "\u00fcberreicht", "20-millionste", "bibel", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "\u00fcbergeben", "erhielt", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["25-millionste", "deutschland", "weitergegebene", "bibel", "ziel", "gideonbundes", "menschen", "grundlagen", "christentums", "versuchen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["st\u00fccklen", "einzigen", "abgeordneten", "d.", "h.", "ca.", "monate", "ununterbrochen", "bundestagsmitglieder", "schmidt-gellersen"], "right_context": ["st\u00fccklen", "heinz", "riesenhuber", "derzeit", "parlamentarier", "viertl\u00e4ngsten", "abgeordnetent\u00e4tigkeit", "geschichte", "bundesdeutschen", "parlaments"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["glaubw\u00fcrdigkeit", "betroffenen", "religionsgemeinschaft", "r\u00fccksicht", "januar", "plante", "erstmals", "bundesregierung", "federf\u00fchrung", "bundesinnenministers"], "right_context": ["abh\u00f6rschutz", "geistliche", "100c", "abs.", "stpo", "einzuschr\u00e4nken", "traf", "heftige", "proteste", "seitens"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verwendet", "konstellationen", "benutzt", "privilegierte", "partnerschaft", "deutschen", "cdu", "insbesondere", "angela", "merkel"], "right_context": ["alternative", "vollmitgliedschaft", "t\u00fcrkei", "europ\u00e4ischen", "union", "vorgeschlagen", "rechtlich", "vergleichbar", "ewr", "assoziation"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["knief\u00e4llig", "csu", "folge", "wechselte", "mertes", "informationsdirektor", "privatsender", "sat.1.", "trat", "cdu-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["zuge", "cdu-spendenaff\u00e4re", "wochen", "report-bericht", "unbekanntes", "treffen", "lobbyisten", "karlheinz", "schreiber"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["mindestlohngesetz", "preisanstieg", "wohnungsmarkt", "d\u00e4mpfen", "bestellerprinzip", "immobilienmakler", "mietpreisbremse", "eingef\u00fchrt", "gelang", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["cdu", "ausgeglichenen", "bundeshaushalt", "schwarze", "null", "erreichen", "nachfolger", "kabinett", "merkel", "iv"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["fdp-fraktion", "afd-fraktion", "jeweils", "mitgliedern", "linksfraktion", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "pr\u00e4sident", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["meisten", "parlamente", "deutschen", "bundesl\u00e4nder", "\u00e4ltestenrat", "siehe", "z.", "b.", "landtag", "mecklenburg-vorpommern"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["regelm\u00e4\u00dfig", "medien", "aufgegriffen", "zusammenhang", "aussagen", "interviewpartner", "wirtschaftsanalysten", "dirk", "m\u00fcller", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["steingarts", "entlassung", "handelsblatt", "hausverbot", "l\u00f6ste", "\u00f6ffentliche", "diskussion", "artikel", "februar", "benannte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["forces", "umbenannt", "schlie\u00dfung", "rmab", "ramstein", "verlegt", "verschlusssache", "zustimmung", "damaligen", "kanzleramtschefs"], "right_context": ["foreign", "emergency", "support", "team", "fest", "untergebracht", "handelte", "antiterroreinheit", "eins\u00e4tze", "maschine"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bekannte", "kollegen", "sinn", "kritiker", "verteidigten", "zuge", "europ\u00e4ischen", "finanzkrise", "kritisierte", "finanzminister"], "right_context": ["sinns", "position", "bez\u00fcglich", "euro-rettungsschirms", "laut", "sch\u00e4uble", "autorit\u00e4t", "akademischen", "titeln", "wissenschaftlichen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["einmaligen", "vorgang", "verfassungsgeschichte", "bundesrepublik", "deutschland", "bericht", "forderte", "christian", "g\u00f6rke", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["sorge", "tragen", "bayerischen", "sonderweg", "umsetzung", "erbschaftsteuer", "beenden", "gebotenen", "konsequenz", "umsetzung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["b.", "terroristischen", "angriff", "sogenannten", "schmutzigen", "bombe", "politiker", "ehemalige", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["verweisen", "gef\u00e4hrdungspotenzial", "einsatz", "usbv-a", "terroristen", "usbv-a", "eingesetzt", "gefunden", "konzept", "schmutzigen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gekennzeichnet", "kohl", "weigerte", "geldgeber", "nennen", "berief", "ehrenwort", "genannte", "cdu-spendenaff\u00e4re", "ausl\u00f6ste"], "right_context": ["stand", "verdacht", "angela", "merkel", "\u00fcbernahm", "daraufhin", "vorsitz", "cdu", "johannes", "rau"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["atom-ausstieg", "nukleare", "abr\u00fcstung", "begannen", "innenminister", "otto", "schily", "thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "right_context": ["aufbau", "systems", "ansicht", "politischer", "gegner", "\u00fcberwachung", "inneren", "aufr\u00fcstung", "diente", "forderungen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["n", "welt", "lebt", "april", "stegner", "hingegen", "interview", "bild", "sonntag", "bundesinnenminister"], "right_context": ["betreibe", "politik", "grundrechte", "schrittweise", "aush\u00f6hlt", "sch\u00e4uble", "schrecke", "abschaffung", "unschuldsvermutung", "stegner"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["wm", "organisationskomitee", "aufsichtsrat", "kuratorium", "kontrolliert", "aufsichtsrat", "sa\u00dfen", "namhafte", "pers\u00f6nlichkeiten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ehemalige", "bundesinnenminister", "otto", "schily", "pr\u00e4sident", "deutschen", "fu\u00dfball-bundes", "gerhard", "mayer-vorfelder", "thomas"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["regel", "kosten", "eingespielt", "rodek", "deutet", "degeto-leiterin", "christine", "strobl", "tochter", "finanzminister"], "right_context": ["finanzierungsstop", "kulturpolitisch", "motiviert", "fr\u00fchjahr", "\u00fcbergab", "thome", "filmrollen", "requisiten", "drehb\u00fccher", "kost\u00fcme"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["angeordneten", "zweigeschossigen", "privaten", "wohntrakt", "schlaf-", "kinderzimmer", "beinhaltete", "attentat", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bezog", "sicherheitsgr\u00fcnden", "bungalow", "barrierefrei", "umgebaut", "sch\u00e4uble", "bewohnte", "ministeramt", "bundestagswahl", "hinaus"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["erkranken", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "bezeichnet", "reul", "eifrigsten", "k\u00e4mpfer", "zeigergedrehe", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["reul", "schreiben", "notwendigkeit", "zeitumstellung", "begr\u00fcndung", "hinwies", "europ\u00e4ische", "binnenmarkt", "erfordere", "hin-"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["kohl", "kandidierte", "amt", "parteivorsitz", "zog", "reihe", "politik", "weitestgehend", "nachfolger", "dezember"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "union", "bundestag", "galt", "designierter", "kanzlerkandidat", "bundestagswahl", "kohl", "wunschnachfolger", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["menschen", "behinderung", "vorsitzender", "arbeitnehmergruppe", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "uwe", "schummer", "dezember", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "\u00fcberreicht", "schummer", "lebt", "eingetragenen", "partnerschaft", "lebensgef\u00e4hrten", "schummer", "trat"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["berlin", "berlin", "traf", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["vorfeld", "besuches", "zusammenhang", "voranschreitenden", "liberalisierung", "marktes", "usbekistan", "berlin", "deutsch-usbekischen", "wirtschaftsforum"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["preisgeld", "teilen", "erstplatzierten", "euro", "zweitplatzierten", "euro", "schirmherr", "deutschen", "studienpreises", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["richtete", "deutsche", "studienpreis", "studierende", "zweij\u00e4hrlich", "j\u00e4hrlich", "unterschiedlichen", "themen", "ausgeschrieben", "beschloss"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["juli", "unterst\u00fctzt", "st\u00e4ndige", "konferenz", "innenminister", "-senatoren", "l\u00e4nder", "imk", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bestrebungen", "gesetzentwurf", "errichtung", "antiterrordatei", "vorzulegen", "sitzung", "september", "bef\u00fcrwortete", "imk", "grunddaten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["zugriff", "daten", "ermittlungsbeh\u00f6rden", "nachrichtendienste", "volltextdatei", "anfrage", "eiligen", "f\u00e4llen", "sofortzugriff", "bundesinnenminister"], "right_context": ["forderte", "antiterrordatei", "informationen", "religionszugeh\u00f6rigkeit", "berufliche", "kenntnisse", "gespeichert", "bekanntgabetag", "basisversion", "antiterrordatei"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["maastricht", "fester", "bestandteil", "verfassungsordnung", "eg", "eu", "vgl.", "art", "euv", "papier"], "right_context": ["karl", "lamers", "gepr\u00e4gt", "bezeichnet", "begriff", "kerneuropa", "gruppe", "europ\u00e4ischen", "staaten", "weitestgehende"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["roth", "gr\u00fcne", "wolfgang", "kubicki", "fdp", "petra", "pau", "linke", "gew\u00e4hlt", "alterspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "leitet", "gem\u00e4\u00df", "gesch\u00e4ftsordnung", "sitzung", "deutschen", "bundestages", "beginn", "legislaturperiode", "bundestag"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["schily", "spd", "wandte", "fusion", "abteilungen", "beobachtung", "links-", "rechtsextremismus", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "nannte", "vernachl\u00e4ssigung", "schwerpunktaufgabe", "rechtsextremismus", "rechtsextreme", "terrorgruppe", "nationalsozialistischer", "untergrund", "nsu"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bagatellstraftaten", "zuzulassen", "reihen", "cdu/csu", "hingegen", "strafbefreienden", "selbstanzeige", "festgehalten", "erkl\u00e4rte", "cdu-finanzminister"], "right_context": ["februar", "\u00fcberzeugenden", "gr\u00fcnde", "abschaffung", "instruments", "sehe", "bundesregierung", "legte", "m\u00e4rz", "entwurf"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["dar\u00fcbergelegte", "stimme", "videoausschnitten", "gr\u00f6\u00dfen", "gesellschaft", "politik", "joachim", "l\u00f6w", "peter", "zwegat"], "right_context": ["edmund", "stoiber", "reiner", "calmund", "johannes", "rau", "dieter", "bohlen", "marcel", "reich-ranicki"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["rechtsanwalt", "heilbronn", "strobl", "verheiratet", "christine", "strobl", "ard-programmdirektorin", "\u00e4lteste", "tochter", "cdu-politikers"], "right_context": ["evangelisch", "16-j\u00e4hriger", "sch\u00fcler", "begann", "strobl", "erstmals", "politisch", "engagieren", "gleichgesinnten", "arbeitskreis"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["fdp", "verkehrsminister", "peter", "ramsauer", "csu", "forschungsministerin", "annette", "schavan", "cdu", "finanzminister"], "right_context": ["cdu", "umweltminister", "norbert", "r\u00f6ttgen", "cdu", "r\u00f6ttgen", "sprach", "meilenstein", "wirtschaftsgeschichte", "unseres"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["schweiz", "h\u00e4lt", "hadert", "m\u00f6glichen", "bankgeheimnisses", "obwohl", "ausl\u00e4nder", "gelten", "deutsche", "finanzminister"], "right_context": ["ansicht", "ge\u00e4ussert", "bankgeheimnis", "europa", "zukunft", "italienische", "finanzminister", "giulio", "tremonti", "ansicht"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["ernennung", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "frauen", "jugend", "regierungswechsel", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "wahl"], "right_context": ["parteivorsitzenden", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "deutschlands", "hausmann", "beobachtern", "spin", "doctor", "cdu", "betrachtet"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["integrationsbem\u00fchungen", "doppelte", "staatsangeh\u00f6rigkeit", "migranten", "unterschreiben", "integration", "doppelter", "staatsangeh\u00f6rigkeit", "initiiert", "kampagne"], "right_context": ["edmund", "stoiber", "hessischen", "landtagswahlkampf", "anfang", "informationsst\u00e4nden", "cdu", "unterschriftenlisten", "ausgelegt", "zahlreichen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["evp", "lamers", "eintreten", "1970er", "kurswechsel", "deutschlandpolitik", "brachte", "spitznamen", "roter", "karl"], "right_context": ["verfasste", "konzeptpapier", "europapolitik", "idee", "genannten", "kerneuropas", "aufmerksamkeit", "erregte", "konzept", "vertrat"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bundeskanzleramtes", "personalunion", "beauftragter", "nachrichtendienste", "bundes", "kanzleramtschef", "galt", "\u00fcberfordert", "mi\u00dfmanagements", "gescheitert"], "right_context": ["ersetzt", "funktion", "geheimdienstkoordinator", "ausscheiden", "bundeskanzleramt", "april", "inne", "franz", "walter", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["landtags", "baden-w\u00fcrttemberg", "cdu", "enger", "freund", "politischer", "weggef\u00e4hrte", "sowohl", "stavenhagens", "familie"], "right_context": ["geblieben", "stavenhagen", "leistete", "wehrdienst", "luftwaffe", "studierte", "anschlie\u00dfend", "betriebs-", "volkswirtschaftslehre", "universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["m\u00f6glicherweise", "tatsachen", "entsprachen", "politiker", "engagement", "saudi-arabien", "heftigst", "widersprachen", "lie\u00df", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["angebliche", "kontakte", "wmp", "unterstellungen", "gegenstandslos", "zur\u00fcckweisen", "antwort", "bundeswirtschaftsministeriums", "januar", "anfrage"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["berliner", "verkehr", "k\u00fcrzere", "anfahrtszeiten", "erm\u00f6glichen", "finanzierbar", "april", "albrecht", "broemme", "bundesinnenminister"], "right_context": ["wirkung", "mai", "pr\u00e4sidenten", "bundesanstalt", "technisches", "hilfswerk", "berufen", "albrecht", "broemme", "ehrenamtlicher"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["liegen", "bereich", "datenschutzes", "sicherheitspolitik", "b\u00fcrgerrechte", "korte", "geh\u00f6rte", "sch\u00e4rfsten", "kritikern", "innenpolitik"], "right_context": ["koalition", "engagiert", "bereich", "geschichtspolitik", "rehabilitierung", "kalten", "krieges", "verfolgten", "linken", "siehe"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["trennung", "nachrichtendiensten", "polizei", "ausgeh\u00f6hlt", "forderte", "abschaffung", "nadis", "april", "stoppte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["einf\u00fchrung", "nachfolgesystems", "nadis-neu", "\u00e4hnliche", "probleme", "kosten\u00fcberschreitungen", "einf\u00fchrung", "inpol-neu", "bef\u00fcrchtete", "neues"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["festzustellen", "bisherigen", "praxis", "wesentlich", "abgewichen", "frauen", "bisherigen", "eingeschr\u00e4nkt", "anfang", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "vorschrift", "bundespolizei", "erlassen", "haare", "hemdkragenl\u00e4nge", "verbot", "bundesverwaltungsgericht", "erkl\u00e4rte", "erlass"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschen", "evangelischen", "allianz", "n\u00e4chste", "christival", "mai", "erfurt", "stattfinden", "schirmherr", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["jugendkongress", "verschiedenen", "erfurter", "kirchen", "oberb\u00fcrgermeister", "bausewein", "ministerpr\u00e4sident", "ramelow", "ehemaligen", "landesbisch\u00f6fin"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["hilflosigkeit", "wei\u00df", "rechtsextremismus", "gewalt", "einfach", "sicherheitsprobleme", "polizei", "gel\u00f6st", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["no-go-areas", "geben", "zonen", "bundesrepublik", "deutschland", "gewaltmonopol", "staates", "gilt", "deutschland", "westeurop\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["sch\u00e4uble"], "left_context": ["faktenlage", "stellte", "bundesfinanzministerium", "kommunikationsproblem", "beteiligten", "banken", "fest", "zumindest", "erkl\u00e4rte", "finanzminister"], "right_context": ["\u00f6ffentlichkeit", "wirtschaftspr\u00fcfergesellschaft", "pwc", "aufkl\u00e4rung", "geholfen", "antworten", "offene", "fragen", "finden", "sch\u00e4uble"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["oppenau", "bundeslandes", "baden", "geh\u00f6rt", "baden-w\u00fcrttemberg", "oktober", "wahlkampfveranstaltung", "oppenau", "attentat", "cdu-politiker"], "right_context": ["ver\u00fcbt", "schwer", "verletzt", "siehe", "attentat", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "\u00fcberregionale", "mediale", "aufmerksamkeit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["namen", "house", "of", "one", "englisch", "haus", "tragen", "mai", "teilnahme", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["regierenden", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "michael", "m\u00fcller", "corona-bedingt", "grundsteinlegung", "g\u00e4ste", "gefeiert", "52.51333333333313.404166666667koordinaten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["draghi", "ezb", "\u00e4hnlichen", "kurs", "unterwerfen", "deutsche", "wirtschaft", "gef\u00e4hrden", "deutsche", "finanzminister"], "right_context": ["verlauten", "lie\u00df", "kandidaten", "bereitschaft", "halten", "stellte", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident", "nicolas", "sarkozy"]}, {"mention_text": ["sch\u00e4uble"], "left_context": ["politisch", "motivierten", "entf\u00fchrung", "krisenstab", "wissen", "hob", "unprofessionalit\u00e4t", "entf\u00fchrer-videos", "hervor", "bundesinnenminister"], "right_context": ["stellvertretende", "leiter", "instituts", "terrorismusforschung", "essen", "kai", "hirschmann", "brachten", "zeitungsartikel", "offenbar"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["muslimen", "durchf\u00fchrte", "bundesministerium", "innern", "finanziell", "gef\u00f6rdert", "forum", "rede", "bundesministers", "innern"], "right_context": ["offiziell", "er\u00f6ffnet", "erstmals", "islamisch-theologische", "fakult\u00e4t", "deutschland", "aussprach", "organisationen", "christlich-islamischen", "dialogs"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["entwicklungspolitik", "\u00e4u\u00dfere", "sicherheit", "bundeskanzleramt", "bonn", "stellvertretender", "leiter", "waldemar", "schreckenberger", "cdu"], "right_context": ["cdu", "rudolf", "seiters", "cdu", "geleiteten", "bundeskanzleramtes", "sonderbeauftragter", "verhandlungen", "polen", "deutsch-deutschen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["september", "empfehlungen", "st\u00e4rkung", "demokratie", "empfehlungen", "november", "berlin", "b\u00fcrgergutachten", "demokratie", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "zentrum", "b\u00fcrgerrats", "stand", "koalitionsvertrag", "\u00fcbernommene", "frage", "form", "parlamentarisch-repr\u00e4sentative", "demokratie"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["evaluationsbericht", "dokumentiert", "online", "verf\u00fcgbar", "sommer", "beschloss", "\u00e4ltestenrat", "bundestages", "vorschlag", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["b\u00fcrgerrat", "folgen", "fraktionen", "thema", "au\u00dfenpolitik", "geeinigt", "inhaltlichen", "thema", "form", "b\u00fcrgerbeteiligung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["b\u00fcrgerrat", "erarbeitete", "m\u00e4rz", "b\u00fcrgergutachten", "deutschlands", "rolle", "welt", "m\u00e4rz", "\u00f6ffentlichkeit", "vorgestellt"], "right_context": ["bundestagsfraktionen", "\u00fcbergeben", "ergebnisse", "themendossiers", "informationen", "evaluation", "vortr\u00e4ge", "expertinnen", "experten", "filme"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["meinungs-", "pressefreiheit", "dialogbereitschaft", "entschuldigung", "staatliche", "stellen", "d\u00e4nemark", "abgelehnt", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["februar", "welt", "regierung", "entschuldigen", "aus\u00fcbung", "pressefreiheit", "passiert", "staat", "einmischt", "schritt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ad-hoc-komitee", "europa", "b\u00fcrger", "reaktiviert", "blieb", "staatssekret\u00e4r", "bundesinnenministerium", "ministern", "friedrich", "zimmermann"], "right_context": ["rudolf", "seiters", "neusel", "mitglied", "aufsichtsrats", "veba-tochter", "raab", "karcher", "essen", "juni"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["abschluss", "sportlichen", "laufbahn", "anl\u00e4sslich", "tages", "offenen", "t\u00fcr", "berlin", "august", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["staatsdienst", "verabschiedet", "\u00e4u\u00dferungen", "schwedin", "magdalena", "forsberg", "mannschaftskollegin", "martina", "beck", "geb."]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["geliefert", "umst\u00e4nde", "deutschen", "politik", "verwendung", "folter", "gewonnenen", "erkenntnissen", "z.", "b."], "right_context": ["cdu", "vehement", "verteidigt", "deutsche", "agenten", "verh\u00f6r", "guant\u00e1namo", "durchgef\u00fchrt", "\u00f6ffentlich", "best\u00e4tigt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bevor", "hubschrauber", "h\u00f6ren", "idee", "stammt", "fr\u00fcheren", "innenminister", "otto", "schily", "nachfolger"], "right_context": ["umgesetzt", "flog", "bundespolizei", "bahnanlagen", "m\u00fcnchen", "stuttgart", "k\u00f6ln", "hubschraubereins\u00e4tze", "sprecher", "bundesinnenministeriums"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["debatte", "focus", "februar", "reitz", "chefkorrespondent", "focus", "online", "ver\u00f6ffentlichte", "reitz", "biographie"], "right_context": ["september", "reitz", "ehrennadel", "westdeutschen", "handwerkskammertags", "verliehen", "ulrich", "reitz", "lebt", "d\u00fcsseldorf"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["nunmehr", "linksrheinische", "alternativrouten", "frankreich", "belgien", "dezember", "begannen", "beisein", "damaligen", "kanzleramtsministers"], "right_context": ["bahnhof", "achern", "bauarbeiten", "zus\u00e4tzliche", "gleise", "abschnitt", "karlsruhe", "rastatt\u2013offenburg", "dezember", "begannen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["britischen", "au\u00dfenminister", "william", "hague", "jordanischen", "k\u00f6nig", "abdullah", "ii.", "al-hussein", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["deutsche-bundesbank-pr\u00e4sident", "direktor", "bank", "internationalen", "zahlungsausgleich", "basel", "jens", "weidmann", "pr\u00e4sidenten", "privaten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["einigte", "kollegen", "\u00e4nderungen", "bisherigen", "regelungen", "vorsitz", "walter-borjans", "konferenz", "beschlossen", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["trug", "beschluss", "versch\u00e4rfung", "trat", "januar", "kraft", "setzte", "norbert", "walter-borjans", "finanzminister"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["nationalmannschaft", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "kaman", "ge\u00e4u\u00dfert", "deutschen", "vorfahren", "abzustammen", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["begr\u00fcndete", "schnelle", "einb\u00fcrgerung", "\u00fcbergeordnetem", "\u00f6ffentlichen", "interesse", "kamans", "urgro\u00dfeltern", "v\u00e4terlicherseits", "weltkriegs"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["zentraler", "ort", "vereins", "rehabilitierung", "bestreitens", "holocaust", "verfolgten", "verein", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["aufgrund", "fortgesetzter", "leugnung", "holocaust", "verboten", "nachfolgezentrum", "holocaustleugner-zentrum", "guthmannshausen", "anzusehen", "collegium"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verleihung", "fand", "abend", "januar", "rahmen", "mediengala", "martin-gropius-bau", "berlin", "ehrengast", "bundesinnenminister"], "right_context": ["moderiert", "preisverleihung", "j\u00f6rg", "thadeusz", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["innerdeutsche", "grenze", "gebrannten", "br\u00fccke", "nachbarst\u00e4dten", "ge\u00f6ffnet", "juli", "unterzeichneten", "peter-michael", "diestel"], "right_context": ["ort", "vertrag", "abschaffung", "grenzkontrollen", "innerdeutschen", "grenze", "infotour", "grundgesetz", "bundesregierung", "deutsche"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["sondersitzung", "deutschen", "bundestags", "bauarbeiten", "reichstagsgeb\u00e4ude", "halle", "benachbarten", "paul-l\u00f6be-hauses", "stattfand", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["vereidigt", "anschluss", "vereidigung", "kramp-karrenbauer", "parlament", "regierungserkl\u00e4rung", "bundesministerin", "konstituierung", "deutschen", "bundestags"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["kohl", "franz", "josef", "strau\u00df", "karl", "carstens", "axel", "springer", "f\u00fcnfundsechzigsten", "dankte"], "right_context": ["jubilar", "literarisches", "journalistisches", "schaffen", "jahrzehnte", "wobei", "sch\u00e4uble", "ziesels", "ns-ver\u00f6ffentlichungen", "rechnerisch"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bundestagsabgeordneten", "oktober", "afd-antrag", "dahingehend", "abgelehnt", "sitzung", "weiterhin", "lebens\u00e4ltesten", "dienst\u00e4ltesten", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["alterspr\u00e4sident", "geleitet", "beschluss", "bundestages", "immunit\u00e4t", "alexander", "gaulands", "bundestagsabgeordneter", "januar", "aufgehoben"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["freischaffende", "profi-musiker", "monaten", "aufgrund", "pandemie", "verdienstm\u00f6glichkeiten", "unterst\u00fctzt", "aktion", "mutmacher", "schirmherr"], "right_context": ["wiesbadener", "burgfestspiele", "e.v.", "mutmacher", "monats", "november", "ernannt", "konzerte", "pl\u00e4ne", "presse"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["empf\u00e4nger", "bild-zeitung", "m\u00fcnchen", "faz-feuilleton", "taz", "berlin", "zdf", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["ausw\u00e4rtige", "amt", "sprach", "zusammenhang", "holocaust", "h\u00f6llenglauben", "gaskammer-dogma", "bezeichnete", "historiker", "perverse"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["aktiv", "holocaust", "leugnete", "mai", "verein", "verfassungsfeindliche", "organisation", "damaligen", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["verboten", "berlin", "angemeldete", "verein", "vlotho", "november", "jahrestag", "antisemitischen", "novemberpogrome", "gegr\u00fcndet"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["personelle", "kontinuit\u00e4t", "bestand", "verbotenen", "wiking-jugend", "wj", "hdj", "m\u00e4rz", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["sofortiger", "wirkung", "verboten", "heimattreue", "deutsche", "jugend", "abspaltung", "rechtsextremen", "fl\u00fcgels", "bund"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["grenz\u00fcbergang", "nutzte", "november", "innerdeutsche", "grenze", "ge\u00f6ffnet", "juli", "unterzeichneten", "peter-michael", "diestel"], "right_context": ["ort", "vertrag", "abschaffung", "grenzkontrollen", "innerdeutschen", "grenze", "1990er", "begannen", "st\u00e4dte", "sonneberg"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["einrichtung", "asylbewerberheimes", "stadt", "engagiert", "m\u00fcller", "heimattreuen", "deutschen", "jugend", "m\u00e4rz", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verboten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["beispielsweise", "angela", "merkel", "axel", "a.", "weber", "jens", "weidmann", "sabine", "lautenschl\u00e4ger"], "right_context": ["g\u00fcnther", "oettinger", "cem", "\u00f6zdemir", "barbara", "hendricks", "gegr\u00fcndet", "stiftung", "dezember", "freiburger"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["m\u00e4nner", "frauen", "bundestagsparteien", "deutschen", "bundestag", "sitzen", "mann", "insgesamt", "legislaturperioden", "mitglied"], "right_context": ["perioden", "stand", "juli", "folgende", "liste", "enth\u00e4lt", "bisherige", "deutsche", "parlamentspr\u00e4sidentinnen", "siehe"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschen", "geschichte", "politisch", "aktiv", "bzw.", "beispielsweise", "erich", "honecker", "helmut", "kohl"], "right_context": ["joschka", "fischer", "gerhard", "schr\u00f6der", "oskar", "lafontaine", "j\u00fcrgen", "m\u00f6llemann", "etc."]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gew\u00e4hlten", "bundestags", "cdu/csu", "dsu-fraktion", "abgeordnete", "dsu", "angeh\u00f6rten", "november", "bisherige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["nachfolger", "dreggers", "vorsitzenden", "cdu", "csu-fraktion", "gew\u00e4hlt", "sch\u00e4uble", "behielt", "amt", "cdu"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschen", "staat", "deutschland", "lebenden", "muslimen", "dar", "initiiert", "fr\u00fcheren", "deutschen", "innenminister"], "right_context": ["ziel", "konferenz", "darstellung", "innenministeriums", "bessere", "religions-", "gesellschaftspolitische", "integration", "muslimischen", "bev\u00f6lkerung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["religions-", "gesellschaftspolitisch", "integrieren", "verh\u00e4ltnis", "islam", "christentum", "verh\u00e4ltnis", "staat", "religion", "initiator"], "right_context": ["betont", "ziel", "deutschen", "islam", "konferenz", "institutionellen", "rahmen", "dialog", "menschen", "muslimischen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["auslaufenden", "vertrag", "ndr", "verl\u00e4ngern", "letzte", "ausgabe", "november", "ausgestrahlt", "einziger", "talkgast"], "right_context": ["sendeplatz", "r\u00fcckte", "anne", "september", "kehrte", "jauch", "ard", "tritt", "quiz-giganten", "j\u00f6rg"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["rau", "horst", "k\u00f6hler", "joachim", "gauck", "bundestagspr\u00e4sidenten", "rita", "s\u00fcssmuth", "norbert", "lammert"], "right_context": ["au\u00dfenministern", "frank-walter", "steinmeier", "er\u00f6ffnet", "versammlung", "deutscher", "historiker", "fand", "ostern", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bundesamts", "\u00fcbernahm", "radermacher", "deutschen", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "halbjahr", "vorsitz", "ratsarbeitsgruppe", "statistik", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ernannte", "radermacher", "amtseinf\u00fchrung", "januar", "zudem", "wirkung", "januar", "bundeswahlleiter", "traditionell", "amt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ii", "entstand", "interview", "zeitung", "bekr\u00e4ftigte", "montebourg", "kritik", "europolitik", "bundesregierung", "bezeichnete"], "right_context": ["jens", "weidmann", "falken", "frankreich", "jedes", "menschen", "wachsen", "deutschland", "menschen", "schrumpfen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["beschr\u00e4nkt", "somit", "weiterhin", "verpflichtungen", "pensionszahlung", "haushalt", "hineinreichen", "hierzu", "erkl\u00e4rte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["wirtschaftliche", "bewertung", "ma\u00dfgebend", "bildung", "entsprechender", "versorgungsr\u00fccklagen", "ansonsten", "ausgeglichenem", "haushalt", "stattfindet"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschland", "avi", "primor", "ehemalige", "bundesminister", "wirtschaft", "arbeit", "wolfgang", "clement", "bundesinnenminister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["menschenw\u00fcrde", "dar", "deutschland", "bundesinnenministerium", "oktober", "einsatz", "scanner", "ausgeschlossen", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["weiterentwicklung", "ger\u00e4te", "ausgesprochen", "darstellung", "bilder", "kritisiert", "bilder", "entstehen", "eingesetzt", "bundespolizei"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["aufnahme", "vietnamesischen", "boat-people", "70er", "insbesondere", "menschenrechtsbeauftragte", "cdu", "csu-fraktion", "steinbach", "bundesinnenminister"], "right_context": ["vorfeld", "fr\u00fchjahrs-innenministerkonferenz", "positiv", "ge\u00e4u\u00dfert", "bayrische", "innenminister", "joachim", "herrmann", "november", "einigte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ebach", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "reinhold", "robbe", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers"], "right_context": ["henning", "scherf", "guntram", "schneider", "wolfgang", "thierse", "erhard", "eppler", "antje", "vollmer"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["antje", "vollmer", "pfarrerin", "kathy", "galloway", "iona", "community", "bibelarbeiten", "beteiligten", "mandatstr\u00e4ger"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "kanzleramtschef", "dr.", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "horst", "k\u00f6hler"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["klee", "silbermond", "rosenstolz", "wettbewerbsbrosch\u00fcre", "demokratie", "toleranz", "aufgerufen", "jury", "geh\u00f6rten", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["vorstandsvorsitzende", "dresdner", "bank", "herbert", "walter", "intendant", "zdf", "markus", "sch\u00e4chter"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["cdu-abgeordnete", "wolfgang", "bosbach", "sprach", "zusammenhang", "kuriosen", "veranstaltung", "spekuliert", "m\u00f6glicherweise", "amtszeit"], "right_context": ["cdu", "bundesinnenminister", "k\u00f6rpergeruchsproben", "personen", "einwilligung", "genommen", "beh\u00f6rde", "verd\u00e4chtigt", "zukunft", "straftat"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["zusammenhang", "gipfel", "namen", "kavala", "besondere", "organisationseinheit", "gebildet", "gipfels", "ordnete", "bundesinnenminister"], "right_context": ["anwendung", "grenzkontrollen", "schengen-binnengrenzen", "deutschlands", "polizeidirektion", "rostock", "gro\u00dffl\u00e4chiges", "versammlungsverbot", "tagungsort", "mehrere"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["forderte", "deutschst\u00e4mmige", "bev\u00f6lkerung", "zuwanderer", "einlassen", "kolat", "integrationsgipfelkonferenzen", "damaligen", "minister", "innern"], "right_context": ["begr\u00fcndeten", "deutschen", "islamkonferenzen", "ergebnisse", "islamkonferenz", "leitung", "bundesminister", "hans-peter", "friedrich", "kolat"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["finden", "anwendung", "bereich", "politisch", "motivierten", "kriminalit\u00e4t", "pmk", "begriff", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spiegel-interview", "juli", "gesetzliche", "grundlagen", "restriktiven", "behandlung", "gef\u00e4hrder", "forderte", "gef\u00e4hrder", "kombattanten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["andreas", "nachama", "bernd", "neumann", "friedbert", "pfl\u00fcger", "peter", "raue", "cornelia", "reinauer"], "right_context": ["bernd", "schiphorst", "ulla", "schmidt", "rupert", "scholz", "wolfgang", "tiefensee", "sebastian", "turner"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["kritik", "\u00e4hnlich", "ebenfalls", "erschienenen", "monographie", "selbstbehauptung", "rechtsstaats", "fortsetzte", "siehe", "unten"], "right_context": ["bundesminister", "innern", "lekt\u00fcre", "empfahl", "\u00fcbernahm", "lehrstuhl", "\u00f6ffentliches", "rechtsphilosophie", "universit\u00e4t", "mannheim"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gebraucht", "quellen", "schriftsteller", "kurt", "tucholsky", "zugeschrieben", "artikel", "nachrichtenmagazins", "spiegel", "polit-aff\u00e4re"], "right_context": ["parteifreundin", "brigitte", "baumeister", "spendengelder", "abgewandelter", "form", "greifen", "prinzen", "satz", "lied"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["august", "synagoge", "zeitgleich", "beginn", "j\u00fcdischen", "kulturtage", "er\u00f6ffnet", "er\u00f6ffnung", "nahmen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["charlotte", "knobloch", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "kommunistische", "widerstandsk\u00e4mpfer", "ns-regime", "g\u00fcnter"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["akzeptierte", "form", "teilnahme", "watching", "s.", "bezeichnet", "handelt", "hierbei", "javascript-animation", "gesicht"], "right_context": ["zuf\u00e4lligen", "positionen", "webseite", "auftauchen", "l\u00e4sst", "kai-uwe", "steffens", "arbeitskreis", "vorratsdatenspeicherung", "richtete"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["protestkampagne", "kritisiert", "verschiedene", "innenpolitische", "vorhaben", "deutschen", "bundesregierung", "insbesondere", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["vorgeschlagenen", "online-durchsuchungen", "privaten", "computern", "vorratsdatenspeicherung", "gesetzliche", "einschr\u00e4nkungen", "netzneutralit\u00e4t", "informationsfreiheit", "wortwahl"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["diplomtrainerin", "deutschen", "sporthochschule", "k\u00f6ln", "auszeichnung", "beendet", "dezember", "erhielt", "deutschen", "innenminister"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "nadine", "joachim", "betreibt", "karate", "mitglied", "deutschen", "nationalkaders", "mitglied"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["entzog", "au\u00dfenpolitisch", "kurs", "europ\u00e4ischen", "einigung", "einbeziehung", "mittel-", "osteurop\u00e4ischen", "nachbarn", "vorbereitete"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "anl\u00e4sslich", "gedenkfeier", "landsmannschaft", "deutschen", "russland", "jahrestag", "vertreibung", "russlanddeutschen", "august"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["meister", "schachverbandes", "m\u00fcnsterland", "leistungen", "dezember", "deutschen", "bundespr\u00e4sidialamt", "verleihung", "vertreten", "innenminister"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "pfannkuche", "universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "t\u00e4tig", "diplom-mathematiker", "promovierte", "thema"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["radiosendern", "treten", "folgen", "parodisten", "edmund", "stoiber", "gerhard", "schr\u00f6der", "franz", "m\u00fcntefering"], "right_context": ["ulla", "schmidt", "politikern", "politikergruppe", "erlebt", "diverse", "abenteuer", "besch\u00e4ftigt", "aktuellen", "politischen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ursache", "brandes", "aufzukl\u00e4ren", "situation", "z.", "b.", "l\u00fcbecker", "brandanschlag", "vermeiden", "bundesinnenminister"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "brand", "deutschland", "br\u00e4nden", "wohnh\u00e4usern", "vornehmlich", "t\u00fcrken", "bewohnt", "t\u00fcrkischen", "presse"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["de", "l'image", "wintersemester", "professor", "illustration", "folkwang", "hochschule", "dieck", "bundesminister", "dr."], "right_context": ["legislaturperiode", "kunstbeirat", "bundesministeriums", "finanzen", "berufen", "ber\u00e4t", "ministerium", "entwicklung", "gestaltung", "deutscher"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["abschluss", "ostvertr\u00e4ge", "1970er-jahren", "versetzung", "botschafters", "einstweiligen", "ruhestand", "spiegel", "zufolge", "bitterlich"], "right_context": ["kompetenzteam", "cdu/csu", "bundestagswahl", "au\u00dfenpolitik", "zust\u00e4ndig", "europafragen", "beraten", "fischers", "vertraute", "unterstellt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verfassungsschutz", "pr\u00e4sident", "bundesamts", "verfassungsschutz", "gerhard", "boeden", "stellvertreter", "eckart", "werthebach", "bundesinnenminister"], "right_context": ["letzten", "chef", "hauptverwaltung", "aufkl\u00e4rung", "mfs", "werner", "gro\u00dfmann", "ehemaligen", "stasi-gener\u00e4len", "g\u00fcnter"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["\u00f6ffentlichkeit", "sammelklage", "t\u00fcrkische", "regierung", "angestrebt", "solidarit\u00e4tsverein", "t\u00fcrken", "europa", "forderte", "innenminister"], "right_context": ["aussetzung", "deutschen", "islam-konferenz", "kl\u00e4rung", "verwicklung", "konferenz", "vertretenen", "islamischen", "verb\u00e4nde", "yimpa\u015f-skandal"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["auszeichnung", "postum", "willi", "daume", "josef", "neckermann", "25-k\u00f6pfigen", "jury", "vorsitz", "bundesinnenminister"], "right_context": ["pers\u00f6nlichkeiten", "ausgew\u00e4hlt", "gr\u00fcndungsfeier", "fand", "mai", "beisein", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "deutschen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["maria", "weber", "spielte", "samiel", "ludwigsburger", "schlossfestspielen", "spielte", "rtl-serie", "doris", "rolle"], "right_context": ["tatort", "verlorene", "t\u00f6chter", "sehen", "serienauftritte", "westerdeich", "freunde", "f\u00fcrs", "leben", "sk-babies"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["liebesbrand", "april", "platz", "deutsche", "buchpreis", "f\u00fchrte", "roman", "longlist", "genannten", "vorauswahl"], "right_context": ["deutschen", "journalisten", "werk", "sommerurlaubslekt\u00fcre", "berichte", "t\u00fcrkischen", "medien", "zog", "glaube", "konservativ"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["instand", "setzen", "april", "betreibt", "stiftung", "entsprechende", "begegnungsst\u00e4tte", "restaurierten", "schloss", "schirmherr"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "vorstand", "stiftung", "besteht", "peter-andreas", "brand", "rechtsanwalt", "berlin"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ausgezeichnet", "mai", "h\u00f6chste", "staatliche", "auszeichnung", "deutsche", "sportler", "berlin", "h\u00e4nden", "bundesinnenminister"], "right_context": ["entgegen", "monate", "zuvor", "polizeikommissarin", "hannover", "lebt", "arbeitet", "nieders\u00e4chsischen", "innenminister", "uwe"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["oktober", "befand", "dalla", "torre", "deutschland", "gespr\u00e4chen", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["dalla", "torre", "stets", "pers\u00f6nlich", "verpflichtet", "bed\u00fcrftigen", "helfen", "obdachlosen", "bahnh\u00f6fen", "termini"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verhandlungen", "abkommen", "begannen", "januar", "f\u00fchrung", "bundesinnenministeriums", "bundesjustizministeriums", "unterzeichnet", "abkommen", "m\u00e4rz"], "right_context": ["brigitte", "zypries", "deutscher", "seite", "michael", "chertoff", "michael", "mukasey", "amerikanischer", "seite"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["beus", "vorsitz", "it-steuerungsgruppe", "bundes", "rates", "it-beauftragten", "bundesministerien", "pers\u00f6nlichen", "wunsch", "bundesminister"], "right_context": ["wechselte", "beus", "februar", "bmi", "bmf", "staatssekret\u00e4r", "zentral-", "steuerabteilung", "abteilung", "privatisierungen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["unterrichtet", "janna", "k\u00f6hrmann", "schulzentrum", "west", "delmenhorst", "mai", "berlin", "faustballerinnen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "verliehen", "deutschland", "silberne", "lorbeerblatt", "h\u00f6chste", "staatliche", "auszeichnung", "sportliche"]}, {"mention_text": ["wolfgang"], "left_context": ["gertrud", "sch\u00e4uble", "geb.", "g\u00f6hring", "verheiratet", "lutheranerin", "untert\u00fcrkheim", "s\u00f6hne", "frieder", "1937\u20132011"], "right_context": ["thomas", "1948\u20132013", "beschrieb", "vater", "weichen", "g\u00fctigen", "menschen", "heranwachsenden", "s\u00f6hnen", "allabendlich"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["g\u00fctigen", "menschen", "heranwachsenden", "s\u00f6hnen", "allabendlich", "politik", "sprach", "vater", "cdu", "politikers"], "right_context": ["schwiegereltern", "pia", "fritz", "g\u00f6hring", "kreistagsmitglied", "spd", "konfessionellen", "mischehe", "s\u00f6hne", "protestanten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["sel\u00e7uk", "vertreterin", "s\u00e4nger", "muhabbet", "gespr\u00e4chsrunde", "thema", "deutschland", "gleiche", "chancen", "migrantenkinder"], "right_context": ["geladen", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "fernsehen", "ausgestrahlt", "vertreter", "vereins", "nahmen", "mehrfach", "politischen", "diskussionssendungen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bekannten", "ham", "mow", "wai", "shanghai", "peking", "reise", "stand", "schirmherrschaft", "bundesinnenminister"], "right_context": ["rollstuhl", "angewiesen", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "unterst\u00fctzte", "bergmann", "medizinische", "patenschaft", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["islam-studien", "universit\u00e4t", "osnabr\u00fcck", "gew\u00e4hlt", "bundesweit", "sorgte", "u\u00e7ar", "gemeinsamen", "tagung", "bundesinnenminister"], "right_context": ["stuttgart", "aufmerksamkeit", "gemeinsam", "innenminister", "postulierte", "brauchen", "islamisch-theologische", "fakult\u00e4t", "u\u00e7ar", "zahlreichen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["politisch", "rechtsextrem", "eingestellte", "eltern", "aufl\u00f6sung", "heimattreuen", "deutschen", "jugend", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["warnte", "r\u00f6pke", "wirksamkeit", "verbotes", "\u00fcberzubewerten", "zuge", "recherchen", "rechtsextreme", "szene", "andrea"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["\u00fcberwachungskameras", "gl\u00e4sernen", "patienten", "aufgreifen", "politischen", "schlagwortes", "stasi", "masken", "damaligen", "innenministers"], "right_context": ["guy-fawkes-masken", "forderung", "stoppt", "\u00fcberwachungswahn", "dient", "meist", "untertitel", "veranstaltungen", "h\u00e4ufig", "slogan"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["th\u00fcringen", "koalition", "spd", "bildete", "bremen", "koalition", "juniorpartner", "spd", "neuer", "parteivorsitzender"], "right_context": ["initiierte", "cdu/csu", "unterschriftenaktion", "reform", "deutschen", "staatsb\u00fcrgerschaftsrechts", "abstammungsrecht", "elemente", "ius", "soli"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["rede", "warnte", "merkel", "zusammenhang", "massnahmen", "\u00fcberwindung", "schuldenkrise", "\u00fcberforderung", "deutschlands", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["kritisierte", "treffens", "griechische", "regierung", "warf", "mangelnde", "sparanstrengungen", "finanzminister", "wehrte", "rahmen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["wef-vorstands", "r\u00f6sler", "angemessen", "ausladung", "nordkoreanischen", "f\u00fchrung", "scharf", "kritisiert", "deutschland", "finanzminister"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "angereist", "er\u00f6ffnungsrede", "hielt", "thema", "rede", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["unternehmen", "einfach", "london", "kontinent", "ausweichen", "hongkong", "singapur", "irgendwo", "deutschland", "finanzminister"], "right_context": ["verteidigungsministerin", "ursula", "leyen", "jahrestreffen", "angereist", "internationale", "organisationen", "un-generalsekret\u00e4r", "ant\u00f3nio", "guterres"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["dm", "stammten", "schwarzen", "kassen", "unrechtm\u00e4\u00dfig", "erworbenem", "geld", "folgen", "skandals", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["amt", "bundesparteivorsitzenden", "wahl", "angela", "merkels", "amt", "gleichzeitig", "landesvorsitz", "\u00fcbernahm", "steffie"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["stattdessen", "forderte", "aufmerksamer", "sorgen", "n\u00f6ten", "problemen", "junger", "leute", "umzugehen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "anhaltspunkte", "strengeres", "waffenrecht", "verhindern", "gleichwohl", "aufgabe", "politik", "\u00fcberlegen", "mitglied"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["zust\u00e4ndigkeitsstreits", "bundesinnenministerium", "bundesministerium", "verteidigung", "zustande", "marine", "einsatzf\u00fchrung", "beansprucht", "widersprach", "innenminister"], "right_context": ["befreiung", "deutschen", "geiseln", "sache", "bundespolizei", "gsg", "spiegel", "berichtete", "aktion", "gescheitert"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["rita", "s\u00fcssmuth", "partei", "prominenteste", "gegner", "projekts", "n\u00e4mlich", "bundeskanzler", "helmut", "kohl"], "right_context": ["rita", "s\u00fcssmuth", "\u00fcberzeugt", "friedliche", "n", "botschaft", "berlin", "welt", "aggressive", "deutschland"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["projekts", "begeistert", "bef\u00fcrwortern", "zahlreiche", "gegner", "rahmen", "bundestagsdebatte", "versuchten", "bef\u00fcrworter", "umzustimmen"], "right_context": ["cdu", "verh\u00fcllung", "reichstags", "burkhard", "hirsch", "zusammenf\u00fchren", "polarisieren", "eike", "ebert", "spd"]}, {"mention_text": ["sch\u00e4uble"], "left_context": ["publizierte", "koautor", "biografien", "h\u00e4ufig", "heribert", "schwan", "weizs\u00e4cker", "kohl", "genscher", "rau"], "right_context": ["schrieb", "filmer", "1980er", "erz\u00e4hlende", "texte", "gedichte", "h\u00f6rspiele", "filmer", "jugend", "aktiver"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "schlie", "u.", "a.", "ausw\u00e4rtige", "amt", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["cdu", "t\u00e4tig", "lehrauftrag", "institut", "d\u2019", "\u00e9tudes", "politiques", "de", "paris", "berater"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichten", "vereinszeitung", "sprachrohr", "selben", "erhielt", "manfred", "emmel", "silbermedaille", "behindertensport", "bundesinnenminister"], "right_context": ["oktober", "25-jahr-feier", "rsc", "frankfurt", "casino", "jahrhunderthalle", "frankfurt-unterliederbach", "durchgef\u00fchrt", "februar", "knapp"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["landesweiten", "schweigeminute", "ministerpr\u00e4sident", "verlieh", "postum", "bayerischen", "verdienstorden", "zus\u00e4tzlich", "einigte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["redaktion", "sendung", "aktenzeichen", "xy", "ungel\u00f6st", "brunner", "nachtr\u00e4glich", "xy-preis", "zivilcourage", "verleihen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["weiterhin", "versorgungswerk", "absichern", "luczak", "unterst\u00fctzt", "gleichstellung", "homosexueller", "paare", "damaligen", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["forderte", "brief", "steuerliche", "benachteiligung", "eingetragener", "lebenspartnerschaften", "ehegattensplitting", "aufzuheben", "luczak", "bef\u00fcrworter"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["spielen", "m\u00fcsse", "offengelegt", "sorgf\u00e4ltig", "argumenten", "bez\u00fcglich", "gemeinschaftsw\u00e4hrung", "getrennt", "damalige", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["cdu", "kritisierte", "sarrazin", "worten", "methode", "denk-", "sprechverbote", "deutschland", "bestimmten", "themen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["veranstalteten", "wissenschaftlichen", "begegnungsforen", "bundesministerium", "innern", "finanziell", "gef\u00f6rdert", "er\u00f6ffnete", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["forum", "einf\u00fchrenden", "rede", "dialog", "christen", "muslimen", "vorbereitung", "umsetzung", "veranstaltungen", "umfangreichen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verfasste", "ham", "buch", "jung", "erfolgreich", "t\u00fcrkisch", "anderes", "portr\u00e4t", "migranten", "deutschland"], "right_context": ["vorwort", "verfasste", "geschichten", "autoren", "erkan", "arikan", "murat", "ham", "buch", "erz\u00e4hlen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["oktober", "erkundigte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "weshalb", "cdu-spendenaff\u00e4re", "verwickelten", "bisherigen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["amt", "bundesfinanzminister", "vertraue", "merkel", "antwortete", "ausweichend"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["publizierte", "biografien", "richard", "weizs\u00e4cker", "helmut", "kohl", "johannes", "rau", "oskar", "lafontaine"], "right_context": ["roman", "herzog", "erich", "mielke", "helgard", "heindrichs", "erschien", "begleitbuch", "gleichnamigen", "dokumentarfilm"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["xvi", "csu-politiker", "ernst", "hinsken", "versuchte", "zust\u00e4ndigen", "finanzministerium", "leitung", "peer", "steinbr\u00fcck"], "right_context": ["ausnahmegenehmigung", "sonderbriefmarke", "ehren", "helmut", "kohl", "vorgesehen", "geburtstag", "april", "lebzeiten", "bekommen"]}, {"mention_text": ["sch\u00e4uble"], "left_context": ["entwickelte", "konzept", "europas", "konzentrischen", "kreise", "vorstellte", "konzept", "europa", "geschwindigkeiten", "\u00fcberlegungen"], "right_context": ["-lamers-papiers", "nahe", "verwandt", "aufsatz", "forderten", "mertes", "prill", "europ\u00e4ische", "gemeinschaft", "demokratien"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bauwerk", "liegt", "th\u00fcringischen", "oberhof", "september", "betrieb", "genommen", "august", "sportst\u00e4tte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "dieter", "althaus", "er\u00f6ffnet", "rundkurs", "angelegt", "meter", "l\u00e4nge", "anstiege", "abfahrten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gekippt", "staaten", "aufgrund", "daten", "swiss-leaks-skandals", "hsbc", "beihilfe", "steuerhinterziehung", "geldw\u00e4sche", "ermittelt"], "right_context": ["scheiterte", "steuerabkommen", "schweiz", "widerstand", "spd", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["leiter", "b\u00fcros", "au\u00dfenbeziehungen", "internationalen", "sekret\u00e4r", "cdu", "deutschlands", "posten", "kohls", "nachfolgern"], "right_context": ["angela", "merkel", "bundestagswahl", "kehrte", "guido", "herz", "ausw\u00e4rtige", "amt", "folgenden", "aufgabe"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["wewer", "position", "ministerium", "deutsche", "fu\u00dfball-bund", "dfb", "otto", "schilys", "spd", "nachfolger"], "right_context": ["cdu", "tauschten", "wewer", "fu\u00dfball-wm", "aufsichtsratsvorsitzenden", "dfb-kulturstiftung", "erfolgte", "berufung", "staatsrat", "senator"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bubka", "schach", "verbundenen", "politikern", "michail", "gorbatschow", "richard", "weizs\u00e4cker", "otto", "schily"], "right_context": ["gef\u00fchrt", "kohlmeyer", "vierzig", "b\u00fccher", "russischen", "\u00fcbersetzt", "werke", "wassili", "smyslow", "anatoli"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["brachte", "mio.", "\u20ac", "london", "mio.", "\u20ac", "juli", "kritisierte", "deutsche", "finanzminister"], "right_context": ["interview", "bestandteile", "programms", "vereinbart", "unzureichend", "umgesetzt", "september", "erw\u00e4hnte", "wirtschaftsforscher", "schrader"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verfassungsschutz", "anhaltspunkte", "verfassungsfeindliche", "bestrebungen", "damaligen", "pds", "fortsetzung", "beobachtung", "mai", "bundesinnenminister"], "right_context": ["angeordnet", "bundesamt", "verfassungsschutz", "\u00fcberzeugung", "partei", "setze", "einerseits", "auftreten", "\u00f6ffentlichkeit", "reformorientierte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["reichstagsgeb\u00e4ude", "nationalsozialisten", "verfolgten", "ermordeten", "reichstagsabgeordneten", "weimarer", "republik", "kunstbeirat", "geh\u00f6ren", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["mitglieder", "deutschen", "bundestages", "sekret\u00e4r", "kurator", "kunstsammlung", "deutschen", "bundestages", "andreas", "kaernbach"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verbreitert", "forum", "vertreter", "empfangen", "hans-peter", "keitel", "pr\u00e4sident", "bundesverbandes", "deutschen", "industrie"], "right_context": ["bundesminister", "innern", "generalleutnant", "johann-georg", "dora", "stellvertretender", "generalinspekteur", "bundeswehr", "philipp", "r\u00f6sler"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["september", "lief", "feldenkirchens", "film", "deutschen", "fernsehen", "45-min\u00fctige", "dokumentation", "leben", "karriere"], "right_context": ["titel", "letzten", "monate", "bundestagswahlkampf", "begleitete", "feldenkirchen", "martin", "schulz", "f\u00fcnfzig", "terminen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["knobloch", "berthold", "kohler", "robert", "zollitsch", "politik", "angela", "merkel", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "ursula", "leyen", "sport", "jens", "lehmann", "hans-joachim", "watzke", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["fr\u00fchjahrsvollversammlung", "deutschen", "bischofskonferenz", "besuche", "namhafter", "politiker", "helmut", "kohl", "hans-gert", "p\u00f6ttering"], "right_context": ["christian", "wulff", "bedeutung", "initiative", "leiters", "werner", "remmers", "walter", "kl\u00f6ppel", "leiter"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["entsch\u00e4rft", "feuerzellen", "bekannten", "m\u00e4rz", "bekannte", "gruppe", "versuchten", "sprengstoffanschlag", "deutschen", "finanzminister"], "right_context": ["sicherheitskr\u00e4fte", "sch\u00e4uble", "adressierten", "umschlag", "sogenanntes", "blitzknallgemisch", "enthielt", "berlin", "abgefangen", "gef\u00e4lschter"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["euro-w\u00e4hrungspolitik", "deutschlands", "linke", "fl\u00fcgel", "forderte", "bruch", "deutschland", "abkehr", "austerit\u00e4tspolitik", "montebourgs"], "right_context": ["jens", "weidmann", "\u00f6ffentlich", "angriff", "kritisierte", "valls", "\u00e4u\u00dferungen", "montebourgs", "ton", "vergriffen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["giscard", "d\u2019", "estaing", "helmut", "schmidt", "richard", "weizs\u00e4cker", "simone", "veil", "bundesminister"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "franz\u00f6sische", "au\u00dfenminister", "fr\u00fchere", "premier", "jean-marc", "ayrault", "klaus", "wowereit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["diplomaten", "berlin", "damaligen", "innenministers", "michael", "chertoff", "chertoff", "berlin", "damaligen", "innenminister"], "right_context": ["treffen", "ziel", "treffens", "informationsaustausch", "terrorismusbek\u00e4mpfung", "entgegen", "bem\u00fchungen", "europ\u00e4ischen", "union", "sch\u00e4uble"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["stefan", "g.", "reu\u00df", "angeregt", "sowohl", "bundesfinanzminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "nachfolger", "amt"], "right_context": ["angeschrieben", "zweiburgenblick", "werratal", "beliebtes", "ausflugsziel", "wanderer", "attraktives", "motiv", "malern", "fotografen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["zeigen", "damaligen", "bundesinnenminister", "friedrich", "zimmermann", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "chef", "bundeskanzleramtes"], "right_context": ["rita", "s\u00fcssmuth", "bundesgesundheitsministerin", "joschka", "fischer", "umweltminister", "hessen", "gr\u00fcner", "minister", "deutschland"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["vielfach", "npd-mitglieder", "tino", "m\u00fcller", "heimattreuen", "deutschen", "jugend", "aktiv", "m\u00e4rz", "bundesinnenminister"], "right_context": ["rechtsextremistisch", "verboten", "udo", "past\u00f6rs", "fraktionsvorsitzender", "npd", "schweriner", "landtag", "aktives", "mitglied"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["marburg", "mercenaries", "hessen", "deutscher", "vizemeister", "mai", "bekam", "damaligen", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "verliehen", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "sportler", "deutschland", "fr\u00fchjahr", "wechselte", "marburg"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["aufnahme", "m\u00e4nner", "nieders\u00e4chsische", "innenminister", "uwe", "sch\u00fcnemann", "erkl\u00e4rte", "guantanamo-uiguren", "terrorcamps", "bundesinnenminister"], "right_context": ["forderte", "zudem", "pers\u00f6nliche", "beziehung", "ehemaligen", "guantanamo-insassen", "deutschland", "sicherte", "pazifikstaat", "palau"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["capital", "markets", "finanzvorstand", "it-dienstleister", "gft", "technologies", "stuttgart", "wechselte", "politik", "bundesinnenministerium"], "right_context": ["abteilungsleiter", "grundsatzfragen", "internationale", "analysen", "bundestagswahl", "koalition", "folgte", "sch\u00e4uble", "finanzministerium", "abteilungsleiter"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["spd-bundeskanzlers", "gerhard", "schr\u00f6der", "trafen", "angela", "merkel", "vorsitzende", "damaligen", "oppositionspartei", "cdu"], "right_context": ["cdu-fraktionsvize", "vertretern", "t\u00fcrkischen", "regierungspartei", "akp", "presseecho", "perplex", "titelte", "nachrichtenmagazin", "spiegel"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["mitwirkende", "coburger", "convent", "k\u00fcnstler", "thomas", "nicolai", "parteiveranstaltung", "auszug", "rede", "cdu-politiker"], "right_context": ["sehen", "abspann", "filmes", "folgt", "auflistung", "leute", "film", "mitgewirkt", "liste", "leuten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["winkler", "schuf", "auftrag", "ernst", "freiberger-stiftung", "b\u00fcste", "georg", "elser", "september", "bundesminister"], "right_context": ["ernst", "freiberger", "stra\u00dfe", "erinnerung", "bundesinnenministerium", "berlin", "enth\u00fcllt", "meter", "hohe", "skulptur"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["zentralrats", "juden", "deutschland", "stephan", "kramer", "vertreter", "j\u00fcdischer", "organisationen", "forderten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["entlassung", "mitarbeiter", "bpb", "sprecher", "raul", "gersson", "erkl\u00e4rte", "watzal", "einseitigen", "sichtweise"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["best\u00e4nde", "geb\u00e4ude", "januar", "wiederer\u00f6ffnet", "aufgrund", "covid-19-pandemie", "digitaler", "festakt", "beisein", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["kulturstaatsministerin", "monika", "gr\u00fctters", "abgehalten", "haus", "juni", "ge\u00f6ffnet"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschen", "demokratischen", "republik", "ddr", "beitritt", "art", "gg", "weg", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bevorzugt", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "k\u00f6nigsweg", "bezeichnete", "zwei-plus-vier-vertrag", "september", "erkl\u00e4rt", "wiedervereinigung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["teilnehmenden", "geh\u00f6rte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundeskanzleramtschef", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bisch\u00f6fin", "margot", "k\u00e4\u00dfmann", "friedensnobelpreistr\u00e4ger", "muhammad", "yunus", "s\u00fcdafrikanische", "erzbischof", "desmond", "tutu"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["erstmals", "deutschen", "diplomaten", "gestattet", "y\u00fccel", "gef\u00e4ngnis", "besuchen", "april", "stellte", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["geplante", "finanzhilfen", "t\u00fcrkei", "y\u00fccels", "inhaftierung", "infrage", "april", "verfassungsreferendum", "\u00e4u\u00dferte", "erdo\u011fan"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["profiliertesten", "deutschen", "wirtschaftsethiker", "arbeit", "hochschullehrer", "oermann", "politisch", "\u00f6konomisch", "beratend", "t\u00e4tig"], "right_context": ["arbeitete", "oermann", "deutschen", "bundestag", "b\u00fcro", "u.", "a.", "bereich", "au\u00dfen-", "europapolitik"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["au\u00dfen-", "europapolitik", "pers\u00f6nliche", "referent", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "ebenfalls", "zuarbeitet", "etablierte"], "right_context": ["bundesministerium", "innern", "mitkonzipierender", "u.", "a.", "deutsche", "islamkonferenz", "beriet", "amt", "bundesminister"]}, {"mention_text": ["sch\u00e4uble"], "left_context": ["morddrohung", "daraufhin", "ver\u00f6ffentlichte", "dezember", "tagesspiegel", "gastbeitrag", "titel", "angst", "anschlie\u00dfend", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["anlass", "b\u00fcrger", "aufzufordern", "antisemitismus", "deutschland", "einhalt", "gebieten", "gr\u00fcnen-vorsitzende", "robert", "habeck"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["beamten", "bundes", "entspricht", "zuschuss", "euro", "pro", "besch\u00e4ftigten", "sozialwerk", "bundesfinanzverwaltung", "bundesminister"], "right_context": ["schirmherrschaft", "\u00fcbernommen", "sozialwerken", "stehen", "ferieneinrichtungen", "eigentum", "bundesanstalt", "immobilienaufgaben", "bima", "z."]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["versch\u00e4rften", "sicherheitsgesetze", "sch\u00e4ubles", "gegenden", "deutschlands", "fand", "daraufhin", "sogenannte", "sch\u00e4ublone", "portr\u00e4tbild"], "right_context": ["untertitel", "stasi", "verbreitung", "hintergrund", "existenz", "einrichtung", "zugriff", "informationssysteme", "b\u00fcrger", "erhebliche"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["erlebe", "bestimmten", "form", "finanzpolitischen", "orthodoxie", "dogmas", "austerit\u00e4t", "treffen", "deutschen", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["antrittsbesuch", "italienischen", "premierministers", "enrico", "letta", "berlin", "paris", "br\u00fcssel", "bericht", "eu-kommission"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["vorsitzende", "deutschen", "gewerkschaftsbundes", "michael", "sommer", "spd", "solidarisierten", "protesten", "deutsche", "finanzminister"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "verst\u00e4ndnis", "bewegung", "beobachte", "aufmerksamkeit", "nehme", "proteste", "ernst", "kanzlerin", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["juli", "kassel", "dieter", "althaus", "stargast", "mai", "acp-interview", "heinz", "matthias", "finanzminister"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlicht"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["hamburg", "ressortleiter", "di", "politik", "bonn", "ostberlin", "verantwortlich", "berichterstattung", "einheit", "spiegel-gespr\u00e4che"], "right_context": ["lothar", "de", "maizi\u00e8re", "manfred", "stolpe", "b\u00e4rbel", "bohley", "g\u00fcnter", "mittag", "egon"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verwertung", "leistungsschutzrechten", "gef\u00f6rdert", "bekannte", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "dr.", "norbert", "lammert", "dr."], "right_context": ["sahra", "wagenknecht", "unterst\u00fctzen", "musik", "\u00f6ffentlichen", "statements", "medienpartner", "begleiten", "ard", "deutschlandfunk"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["holmer", "egon", "krenz", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "hans", "modrow", "helmut", "schmidt"], "right_context": ["michail", "gorbatschow", "eduard", "schewardnadse", "gregor", "gysi", "manfred", "stolpe", "peter-michael", "diestel"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschland", "betrachtet", "eingeschr\u00e4nkt", "souver\u00e4n", "wof\u00fcr", "breites", "meinungsspektrum", "sogenannten", "reichsb\u00fcrgern", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["beruft", "referat", "hannoveraner", "afd", "nominierung", "diesbez\u00fcglich", "beispielhaft", "nannte", "gef\u00e4hrlich", "h\u00e4lt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["appelliert", "antideutsche", "ressentiments", "wahlbrosch\u00fcre", "anel", "parlamentswahl", "griechenland", "september", "angela", "merkel"], "right_context": ["karikiert", "anel-sch\u00e4dlingsspray", "bek\u00e4mpft", "kammenos", "behauptet", "griechenland", "eu", "banken", "besetzt", "bestehende"]}, {"mention_text": ["wolfgang"], "left_context": ["klink", "ber\u00fchmte", "g\u00e4ste", "restaurants", "franz", "keller", "schwarzer", "adler", "walter", "scheel"], "right_context": ["thomas", "sch\u00e4uble", "sepp", "herberger", "fritz", "walter", "taufpate", "sohnes", "fritz"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["zeitdruck", "m\u00f6glichkeit", "verweigere", "wichtige", "gesetze", "urteil", "bilden", "worte", "entartung", "entartet"], "right_context": ["helmut", "schmidt", "generalsekret\u00e4r", "piratenpartei", "benutzt", "medien", "kritisiert", "wahlkampfauftritt", "frankfurt", "lucke"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verein", "initiator", "florian", "seelmann-eggebert", "dezember", "bundesverdienstkreuz", "bande", "verliehen", "\u00f6ffentlichen", "zuspruch"], "right_context": ["ulrich", "wickert", "dezember", "ver\u00f6ffentlichte", "verein", "startrampe.net", "diskutierte", "petition", "begr\u00fcnder", "florian"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gdf", "eng", "verbotenen", "heimattreuen", "deutschen", "jugend", "verbunden", "m\u00e4rz", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["sofortiger", "wirkung", "verfassungsfeindlich", "verboten", "frauenbild", "gdf", "orientiert", "nationalsozialisten", "reich", "propagierten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschland", "secunet", "security", "networks", "abgeschlossen", "genannte", "it-sicherheitspartnerschaft", "cebit", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["best\u00e4tigt", "sina", "markt", "gebracht", "sina", "sichere", "inter-netzwerk", "architektur", "basiert", "konzept"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["asyl-", "ausl\u00e4nderpolitik", "geredet", "gestritten", "beigetragen", "ausl\u00e4nderfeindlichkeit", "gesellschaftsf\u00e4hig", "scheint", "cdu", "csu-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["r\u00fcckblickend", "bestreiten", "asyldebatte", "fremdenfeindlichen", "gewalttaten", "mittelbaren", "zusammenhang", "diskrepanz", "aggressive", "asylkampagne"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["sozialismus", "abschaffung", "demokratie", "freiheit", "menschenrechten", "eintrete", "symbiose", "autonomen", "gewaltt\u00e4tern", "ansicht"], "right_context": ["st\u00fcck", "mitverantwortlich", "linksextremistisch", "motivierte", "gewalt", "polizisten", "antifaschistischen", "demonstrationen", "umweg", "vvn-bda"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["\u00fcberdies", "strikte", "konditionalit\u00e4t", "bedingten", "abh\u00e4ngigkeit", "regierungen", "eurosystems", "zog", "deutsche", "finanzminister"], "right_context": ["april", "diskussionsveranstaltung", "universit\u00e4t", "bielefeld", "zweifel", "deutsche", "bundesregierung", "omt-anleihek\u00e4ufe", "zulassen", "sch\u00e4uble"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["verstaatlichung", "aufgrund", "fehlinformationen", "bayern", "durchgef\u00fchrt", "bayerns", "finanzminister", "markus", "s\u00f6der", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["k\u00fcndigten", "wiederum", "ihrerseits", "klagen", "\u00f6sterreich", "juli", "einigten", "\u00f6sterreich", "bayern", "au\u00dfergerichtlichen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["duisburg", "errang", "bronzemedaille", "selben", "sportlichen", "leistungen", "silberne", "lorbeerblatt", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verliehen", "trat", "karate-leistungssport", "gr\u00f6\u00dften", "sportlichen", "erfolge", "bundestrainer", "toni", "dietl", "erzielte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["sch\u00fctz", "konstatierte", "stern", "schwabenmafia", "einfluss", "politischen", "berlin", "gewonnen", "nannte", "beispiele"], "right_context": ["volker", "kauder", "annette", "widmann-mauz", "rainer", "arnold", "norbert", "barthle", "pforzheim", "geborene"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["obwohl", "juncker", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "martin", "schulz", "deutsche", "bundesminister", "finanzen"], "right_context": ["vertiefte", "europ\u00e4ische", "integration", "ausgesprochen", "st\u00e4rkte", "referendum-ergebnis", "gegner", "engeren", "zusammenarbeit", "blick"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["pl\u00e4ne", "einheitliche", "bankenaufsicht", "sahen", "banken", "eurozone", "aufsicht", "ezb", "stellen", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["kritisiert", "begrenzung", "systemrelevante", "banken", "forderte", "dezember", "einigten", "europ\u00e4ischen", "finanzminister", "eckpunkte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ausgewertete", "datenpaket", "teilbestand", "gesamtpakets", "steuerbeh\u00f6rden", "\u00fcbergebene", "datenpaket", "jahrelang", "ausgewertet", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["best\u00e4tigte", "mai", "bundesfinanzministerium", "existenz", "daten", "informiert", "zugesagt", "zugriff", "daten", "bekommen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["steuerkriminalit\u00e4t", "erh\u00f6hen", "s\u00f6der", "aufdeckung", "offshore-leaks", "brauchen", "personal", "bitte", "deutschen", "finanzministers"], "right_context": ["april", "medien", "daten", "finanz-", "ermittlungsbeh\u00f6rden", "\u00fcbergeben", "wiesen", "ndr", "sz", "begr\u00fcndung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ministerium", "inneres", "digitalisierung", "migration", "baden-w\u00fcrttemberg", "spiegel", "benannte", "mitglied", "einflussreichen", "m\u00e4nnerclique"], "right_context": ["m\u00e4rz", "j\u00e4ger", "beamteter", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "bundesminister", "gerd", "m\u00fcller"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4ubles"], "left_context": ["amnestieren", "bundeswirtschaftsminister", "otto", "graf", "lambsdorff", "schmiergelder", "fdp", "angenommen", "zur\u00fccktreten", "arbeitete"], "right_context": ["buch", "einigungsvertrag", "1970er", "h\u00e4lt", "koch", "regelm\u00e4\u00dfig", "irischen", "s\u00fcdwest-k\u00fcste"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschen", "bundestages", "abgeordnete", "franz\u00f6sischen", "nationalversammlung", "deutschen", "mitglieder", "m\u00e4rz", "vorsitz", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["konstituiert", "vorsitzender", "andreas", "jung", "cdu/csu", "einsetzung", "arbeitsgruppe", "januar", "anl\u00e4sslich", "jahrestages"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["festen", "vorab", "bestimmten", "anteilen", "gem\u00e4\u00df", "jeweiligen", "emissionsvolumen", "insbesondere", "bundesminister", "finanzen"], "right_context": ["lehnte", "gesamtschuldnerische", "haftung", "verfassungsrechtlichen", "bedenken", "ausgestaltung", "deutschland-bonds", "blaupause", "kontrovers", "diskutierten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["festredner", "september", "jens", "spahn", "festredner", "november", "ralph", "brinkhaus", "januar", "hielt"], "right_context": ["festrede", "hamburger", "rathaus"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ruth", "heil", "david", "jaffin", "peter", "hahne", "politischer", "pers\u00f6nlichkeiten", "erwin", "teufel"], "right_context": ["buchserien", "dinglinger", "taschenb\u00fccher", "h\u00e4nssler", "brendow", "francke", "verlag", "zudem", "mitglied", "christlichen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["anabolika", "sportler", "gegeben", "vorwurf", "planm\u00e4\u00dfigen", "verseuchung", "athleten", "anabolika", "wies", "empfahl"], "right_context": ["sportpolitischer", "sprecher", "cdu", "csu-fraktion", "anh\u00f6rung", "bundestag", "einsatz", "medikamenten", "leistungssport", "unverzichtbar"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["jahrelang", "mitglied", "fdp", "mitglied", "kreisvorstand", "partei", "mittlerweile", "verlassen", "steuerte", "politikern"], "right_context": ["sahra", "wagenknecht", "jens", "spahn", "beitrag", "michael", "k\u00fchnleins", "sammelband", "konservativ", "miniaturen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["wirtschaftliche", "themen", "insbesondere", "portr\u00e4ts", "politikern", "beispielsweise", "helmut", "kohl", "angela", "merkel"], "right_context": ["fidel", "castro", "henry", "kissinger", "filme", "aktuelle", "krisen", "in-", "ausland", "hergestellt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["regierungschefs", "finanzpolitikern", "j\u00f6rg", "asmussen", "mario", "draghi", "jean-claude", "juncker", "angela", "merkel"], "right_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "konservativen", "journalisten", "nikolaus", "blome", "kai", "diekmann", "hugo", "m\u00fcller-vogg"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["quadratkilometer", "landschaft", "schutz", "gestellt", "knapp", "prozent", "territoriums", "ddr", "september", "unterzeichneten"], "right_context": ["bundesrepublik", "deutschland", "g\u00fcnther", "krause", "deutsche", "demokratische", "republik", "zusatzvereinbarung", "einigungsvertrag", "august"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["finanzhilfen", "zugunsten", "hellenischen", "republik", "tagesordnung", "themen", "sitzung", "regierungserkl\u00e4rung", "bundesminister", "finanzen"], "right_context": ["debatte", "antrages", "finanzhilfe", "zugunsten", "spaniens", "bez\u00fcglich", "hochwassers", "sitzung", "finanzhilfen", "beraten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["wasg", "anlass", "genommen", "bisherige", "beobachtungspraxis", "\u00fcberpr\u00fcfen", "fortsetzung", "beobachtung", "mai", "bundesinnenminister"], "right_context": ["angeordnet", "bundesamt", "verfassungsschutz", "\u00fcberzeugung", "partei", "einerseits", "auftreten", "\u00f6ffentlichkeit", "setzt", "reformorientierte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["inne", "vorsitzende", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "cdu", "frank-walter", "steinmeier", "spd", "vorsitzende"], "right_context": ["cdu", "olaf", "scholz", "spd", "vorsitzende", "herbert", "reul", "cdu", "martin", "schulz"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["hillary", "clinton", "t\u00e4tig", "\u00fcberwachten", "usa", "wiederholt", "gespr\u00e4che", "angela", "merkel", "finanzminister"], "right_context": ["merkel", "sch\u00e4uble", "gerhard", "schindler", "generalmajor", "norbert", "stier", "pr\u00e4sident", "vizepr\u00e4sident", "bundesnachrichtendienstes"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["eu", "nato", "thema", "er\u00f6ffnungsdebatte", "eurokrise", "zukunft", "europ\u00e4ischen", "union", "zeigten", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["deutsche-bank-chef", "anshu", "jain", "\u00fcberzeugt", "h\u00f6hepunkt", "krise", "\u00fcberwunden", "sch\u00e4uble", "warnte", "rettungsanstrengungen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["abend", "bundestagswahl", "gefasst", "arroganz", "zornig", "bernd", "lucke", "sendung", "g\u00fcnther", "jauch"], "right_context": ["verspottet", "november", "meuthen", "beisitzer", "vorstand", "afd", "baden-w\u00fcrttemberg", "januar", "stellvertretenden", "landessprecher"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["amt", "geyr", "cdu", "csu-fraktion", "deutschen", "bundestag", "t\u00e4tig", "arbeitsgruppe", "au\u00dfenpolitik", "b\u00fcro"], "right_context": ["stellvertretenden", "vorsitzenden", "au\u00dfen-", "verteidigungs-", "europapolitik", "geyr", "referatsleiter", "au\u00dfen-", "sicherheitspolitischen", "abteilung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["nothelle", "autor", "journalistische", "sternstunde", "gelungen", "recherche", "sprengkraft", "preis", "\u00fcberreichte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["erschien", "alexanders", "buch", "machtverfall", "\u00e4ra", "merkel", "bundeskanzlerin", "politischen", "auseinandersetzungen", "eventuellen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["termin", "infrage", "schlie\u00dflich", "grundsteinlegung", "best\u00e4tigt", "pandemiebedingt", "g\u00e4ste", "per", "livestream", "gru\u00dfworte"], "right_context": ["michael", "m\u00fcller", "azza", "karam", "gehalten", "stiftung", "erwarb", "m\u00e4rz", "symbolischen", "euro"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["f\u00fchren", "mehrheit", "staaten", "sch\u00e4dliche", "steuerpraktiken", "einstufen", "november", "legten", "finanzminister", "deutschland"], "right_context": ["gro\u00dfbritannien", "george", "osborne", "abgestimmtes", "konzept", "ausgestaltung", "lizenzboxen", "zusammenkunft", "g20-staaten", "november"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["practice", "publiziert", "infolge", "finanzkrise", "publizierte", "darmst\u00e4dter", "verleger", "zusammenarbeit", "bundesminister", "finanzen"], "right_context": ["hessischen", "finanzminister", "thomas", "sch\u00e4fer", "buch", "finanzplatz", "deutschland", "werk", "wirtschaftsstandorte", "kirk"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["paul", "nolte", "marcia", "pally", "andrei", "ple\u0219u", "michael", "sandel", "boualem", "sansal"], "right_context": ["werner", "spies", "martin", "walser"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "erkl\u00e4rte", "pegida", "schade", "deutschland", "bild", "ausland", "finanzminister"], "right_context": ["cdu", "parolen", "ersetzen", "fakten", "deutschland", "braucht", "zuwanderer", "herz", "fl\u00fcchtlinge", "not"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["geb.", "sch\u00e4uble", "august", "deutsche", "juristin", "medienmanagerin", "strobl", "\u00e4ltestes", "kind", "politikers"], "right_context": ["cdu", "ehefrau", "volkswirtin", "ingeborg", "sch\u00e4uble", "geb.", "hensle", "geboren", "j\u00fcngere", "geschwister"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["hasserf\u00fcllten", "reaktionen", "s\u00fcdeurop\u00e4ischer", "b\u00fcrger", "insbesondere", "griechenlands", "deutsche", "politiker", "angela", "merkel"], "right_context": ["tradition", "bekannter", "ns-pers\u00f6nlichkeiten", "sehen", "aufgehitzten", "europ\u00e4ischen", "diskurs", "derenthalben", "begriff", "reich"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ezb", "notfalls", "anleihen", "anderer", "eurokrisenl\u00e4nder", "kaufen", "st\u00fcnden", "bereit", "deutsche", "finanzminister"], "right_context": ["warb", "vorl\u00e4ufigen", "einigung", "juli", "innerhalb", "eurozone", "grexit", "gegenseitigen", "einvernehmen", "wirklicher"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bundestages", "wd", "zwingend", "bezeichnet", "deutsche", "politiker", "volker", "kauder", "gerda", "hasselfeldt"], "right_context": ["wiesen", "m\u00e4rz", "anspr\u00fcche", "griechischen", "regierung", "reparationszahlungen", "v\u00f6lkerrechtlich", "unberechtigt", "ausw\u00e4rtige", "amt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["somit", "\u00e4ltesten", "abgeordneten", "afd-politiker", "wilhelm", "gottberg", "aufgrund", "verzichts", "dienst\u00e4ltesten", "abgeordneten"], "right_context": ["cdu/csu", "n\u00e4chst-dienst\u00e4ltesten", "mitglied", "hermann", "otto", "solms", "fdp", "er\u00f6ffnet", "baumann", "behauptete"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["paul", "nolte", "marcia", "pally", "andrei", "ple\u0219u", "michael", "sandel", "boualem", "sansal"], "right_context": ["werner", "spies", "michael", "tilly", "georg", "stefan", "troller", "martin", "walser", "volker"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["termin", "reise", "bonn", "mai", "begannen", "gespr\u00e4che", "organisation", "besuchs", "westdeutschen", "kanzleramtsminister"], "right_context": ["ddr-chefunterh\u00e4ndler", "alexander", "schalck-golodkowski", "gleichzeitig", "gorbatschow", "bem\u00fcht", "rahmen", "neuausrichtung", "sowjetischen", "politik"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bord", "tg-44", "geflogenen", "ddr-regierungsflugzeugs", "typ", "iljuschin", "il-62", "m", "honecker", "kanzleramtsminister"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dft", "anschlie\u00dfend", "fuhr", "honecker", "wagenkolonne", "motorradeskorte", "bonner", "regierungsviertel", "halb", "vormittags"]}, {"mention_text": ["sch\u00e4uble"], "left_context": ["d\u00fcrften", "protokollarischen", "zugest\u00e4ndnisse", "hinwegt\u00e4uschen", "bundesregierung", "grundpositionen", "deutschlandpolitik", "festhalte", "langwierigen", "verhandlungen"], "right_context": ["schalck-golodkowski", "honecker", "arbeitsbesuch", "staatsoberhaupts", "exekutivgewalt", "zugestanden", "bundesrepublik", "sichtbares", "abr\u00fccken", "fr\u00fcheren"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["fischer", "jack", "joachim", "gauck", "lothar", "sp\u00e4th", "g\u00fcnther", "oettinger", "viviane", "reding"], "right_context": ["wissenschaft", "edward", "teller", "ihsan", "dogramaci", "gesine", "schwan", "w\u0142adys\u0142aw", "bartoszewski", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "oktober", "verletzte", "psychisch", "kranke", "dieter", "kaufmann", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["mann", "wahlkampfveranstaltung", "oppenau", "revolversch\u00fcsse", "schwer", "attentat", "sch\u00e4uble", "brustwirbel", "abw\u00e4rts", "gel\u00e4hmt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["staatsbesuchen", "einigte", "bereiche", "berufliche", "bildung", "energie", "umwelt", "zuk\u00fcnftige", "entwicklungspolitik", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["bundeswirtschaftsminister", "sigmar", "gabriel", "reisten", "unterschiedlichem", "anlass", "vietnam", "zudem", "besuchte", "premierminister"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["titelte", "\u00f6sterreichische", "kronen", "zeitung", "warnt", "sch\u00e4uble", "fl\u00fcchtlinge", "schaffen", "zitierte", "finanzminister"], "right_context": ["worten", "schaffen", "sigmar", "gabriel", "sommerinterview", "zdf", "reiche", "st\u00e4ndig", "sagen", "schaffen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["botschafter", "bundesrepublik", "deutschland", "dublin", "anschlie\u00dfend", "bundesministerium", "innern", "t\u00e4tig", "damaligen", "innenminister"], "right_context": ["wesentlich", "beschlossene", "dubliner", "\u00fcbereinkommen", "eingebunden", "katholisch", "verheiratet", "brigitte", "geb.", "krentzin"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["diverse", "seite-1-storys", "politiker", "tv-k\u00fcnstler", "bild-fr\u00fchst\u00fcck", "verantwortlich", "bild-zeitung", "interviewte", "vojta", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ver\u00fcbten", "attentat", "begleitete", "schlagzeilen", "reportagen", "krebsleiden", "chefsprechers", "tagesschau", "karl-heinz", "k\u00f6pcke"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["roth", "gr\u00fcnen", "afrikaner", "spd", "perfektes", "abbild", "brd", "gemeint", "roth", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["spd-bundestagsabgeordnete", "karamba", "diaby", "bundestagspr\u00e4sidium", "konstituierenden", "sitzung", "oktober", "beisitzer", "wahlen", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["kultur", "interessieren", "mitarbeit", "gewann", "bruno", "heck", "helmut", "kohl", "norbert", "lammert"], "right_context": ["kurt", "biedenkopf", "gerhard", "stoltenberg", "elisabeth", "noelle-neumann", "manfred", "w\u00f6rner", "erwin", "k."]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["aufsichtsrat", "zwischenzeitlich", "staatsbesitz", "\u00fcberf\u00fchrten", "bundesdruckerei", "gewandt", "unregelm\u00e4\u00dfigkeiten", "unterrichten", "damalige", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "werner", "gatzer", "verweigerten", "kontakt", "whistleblower", "bundesdruckerei", "verklagt", "zahlreichen", "internen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bundesvereinigung", "deutschen", "arbeitgeberverb\u00e4nde", "bda", "kahl", "referent", "bundeskanzleramt", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "t\u00e4tig"], "right_context": ["damaligen", "fraktionsvorsitzenden", "verschiedenen", "funktionen", "zuarbeitete", "kabinett", "merkel", "i", "kahl", "leiter"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["twitter-", "facebook-seiten", "fotos", "wahlkarte", "stimmzettels", "unmittelbar", "vereidigung", "merkels", "verh\u00e4ngte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["gem.", "s.", "i.", "v.", "m.", "gesch\u00e4ftsordnung", "deutschen", "bundestages", "ordnungsgeld", "h\u00f6he"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["klein-zirbes", "bundesprominenz", "zahlreiche", "aktivit\u00e4ten", "saar-handwerkskammer", "begleitet", "zeitung", "verweist", "mitwirkung", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundeswirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas", "bundesgesundheitsminister", "jens", "spahn", "veranstaltungen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["planungsstab", "bundesministeriums", "verteidigung", "beamter", "europ\u00e4ischen", "investitionsbank", "luxemburg", "ehe", "stellvertretender", "b\u00fcroleiter"], "right_context": ["bundesministerium", "finanzen", "eintrat", "wirtschaftsmagazin", "capital", "heipertz", "mitte", "top", "rahmen", "regelm\u00e4\u00dfigen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["vereins", "stadthonoratioren", "erhaltung", "thomastradition", "versammelten", "satzung", "juristen", "frieder", "sch\u00e4uble", "bruder"], "right_context": ["ausgearbeitet", "ebenfalls", "konzept", "folgende", "institutionen", "vorgelegt", "musikalische", "bilinguale", "kindertagesst\u00e4tte", "grund-"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["kraftfahrzeugsteuer", "entlastet", "eugh", "versto\u00df", "art", "ewgv", "gewertet", "september", "prognostizierte", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["konzept", "erwarteten", "mehreinnahmen", "erzielen", "laut", "bewertung", "mautkonzepts", "bundesfinanzministerium", "bmf", "k\u00f6nnten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["musterbeispiel", "misslungener", "integration", "zahlreiche", "medien", "berichteten", "daraufhin", "eklat", "bundestag", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["stand", "zentrum", "kritik", "curio", "ordnungsruf", "erteilt", "redebeitrag", "bundestag", "m\u00e4rz", "spitzte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bernhard", "knapstein", "oktober", "gegr\u00fcndete", "deutsch-polnische", "arbeitsgemeinschaft", "kommunalpolitische", "partnerschaft", "akp", "innenminister"], "right_context": ["f\u00f6rderung", "akp-kongresses", "wichtiger", "beitrag", "deutsch-polnischen", "verst\u00e4ndigung", "eingef\u00fchrt", "hinz", "vorsitzender", "akp"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["taugenichtse", "unseren", "wohlstand", "wirtschaftswachstum", "sozialstaat", "sichern", "bemerkungen", "scharf", "kritisiert", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["erteilte", "weidel", "ordnungsruf", "formulierungen", "menschen", "kopftuch", "tr\u00fcgen", "diskriminiere", "weidel", "zeigte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["wies", "vorw\u00fcrfe", "warf", "kommission", "gegenzug", "polnisches", "falsch", "auszulegen", "deutsche", "finanzminister"], "right_context": ["mahnte", "mitglieder", "eu", "geschlossenheit", "bekr\u00e4ftigte", "gewissenhafter", "schutz", "au\u00dfengrenzen", "osteurop\u00e4ischen", "eu-staaten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["kramp-karrenbauer", "h\u00e4lt", "betonung", "werteunion", "werte", "erforderlich", "jedes", "cdu-mitglied", "werte", "stehe"], "right_context": ["bezeichnete", "werteunion", "interview", "deutschlandfunk", "marginale", "gruppe", "vertreten", "entspreche", "meinung", "\u00fcbergro\u00dfen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bekenntnis-skulptur", "titel", "mitarbeiter", "zuf\u00e4llig", "werkstatt", "gew\u00e4hlt", "\u00e4hnlichkeit", "gesicht", "figur", "finanzministers"], "right_context": ["entdeckten", "sch\u00fctte", "hierzu", "name", "fast", "jux", "namen", "etiketten", "wichtig", "modell"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["generalzolldirektion", "zuge", "neustrukturierung", "zollverwaltung", "januar", "amt", "pr\u00e4sidenten", "\u00fcbertragen", "februar", "bundesfinanzminister"], "right_context": ["festakt", "alten", "wasserwerk", "eingef\u00fchrt", "anfang", "wechselte", "schr\u00f6der", "erneut", "bundesministerium", "finanzen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["sprachen", "mehrere", "spitzenpolitiker", "vereinigungen", "parteien", "bestimmten", "kandidaten", "armin", "laschet", "beispielsweise"], "right_context": ["friedrich", "merz", "jens", "spahn", "volker", "bouffier", "daniel", "g\u00fcnther", "frauen-union", "unterst\u00fctzt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["mainzer", "sch\u00fclerin", "susanna", "trug", "bundestagsfraktionen", "vorwurf", "politischen", "instrumentalisierung", "verbrechens", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["erteilte", "seitz", "r\u00fcge", "aktion", "zustimmung", "parlamentspr\u00e4sidiums", "erfolgt", "seitz", "besch\u00e4ftigt", "laut"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["seitz", "\u00e4u\u00dferung", "umgehend", "ordnungsruf", "ordnungsruf", "legte", "seitz", "dreiseitigen", "schreiben", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["einspruch", "zwischenruf", "eindeutig", "m\u00fcsse", "zwangsl\u00e4ufig", "bezeichnung", "denkmals", "ermordeten", "juden", "europas"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["l\u00e4ngsten", "bundestag", "angeh\u00f6rende", "anwesende", "mitglied", "wilhelm", "gottberg", "afd", "\u00e4ltester", "abgeordneter"], "right_context": ["cdu", "deutschen", "bundestag", "angeh\u00f6rt", "sitzung", "er\u00f6ffnet", "sch\u00e4uble", "amt", "bundestagspr\u00e4sidenten", "vorgeschlagen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["mindestens", "stimmen", "absolute", "mehrheit", "vereinen", "bundestag", "w\u00e4hlte", "konstituierenden", "sitzung", "anschlie\u00dfend"], "right_context": ["cdu", "stimmen", "gegenstimmen", "enthaltungen", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "wahl", "vizepr\u00e4sidenten", "anzahl"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["beamten", "entfernten", "plakatausdrucke", "fensterscheiben", "juni", "urteilte", "bundesverfassungsgericht", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestags"], "right_context": ["abgeordneten", "artikel", "grundgesetzes", "verletzt", "bundestagswahl", "verpasste", "platz", "landesliste", "wiedereinzug", "deutschen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["\u00fcbrigen", "parteien", "erhoben", "bedenken", "initiatorin", "denkmals", "lea", "rosh", "forderte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "ausschluss", "afd", "kuratorium", "demokratiefeindlichen", "programms", "h\u00f6ckes", "dresdner", "rede", "juristisch"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["world", "games", "gewann", "gold", "einzel", "mixed", "paarkampf", "mai", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["stellvertretend", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "silberne", "lorbeerblatt", "verliehen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["auflagen", "m\u00e4rz", "gauck", "vorgeworfen", "politisches", "mandat", "verspielt", "besch\u00f6nigenden", "bericht", "bundesinnenministers"], "right_context": ["im-t\u00e4tigkeit", "letzten", "ministerpr\u00e4sidenten", "ddr", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "schweigend", "hingenommen", "entlie\u00df"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["suizid", "mitarbeiters", "verantwortlich", "thiel", "abschiedsbrief", "ausl\u00f6ser", "selbstmordes", "nannte", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bezeichnete", "vorw\u00fcrfe", "haltlos", "berief", "thiel", "dennoch", "schaden", "organisation", "abzuwenden", "thiel"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["bundestagswahl", "fiu", "wahlprogramme", "cdu", "csu", "juni", "gegenstand", "bundeswahlkampfes", "union", "finanzminister"], "right_context": ["cdu", "fiu", "bundeskriminalamt", "zoll", "auslagern", "lie\u00df", "fordert", "stichwort", "terrorismusfinanzierung", "austrocknen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "wahlperiode", "stellvertretern", "hans-peter", "friedrich", "csu", "dagmar", "ziegler", "spd", "petra"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["stand", "zeichen", "preistr\u00e4gern", "charitybambi", "audrey", "hepburn", "einsatz", "unicef-botschafterin", "ausgezeichnet", "ehrenbambi"], "right_context": ["politischen", "weitblick", "vorbildlichen", "mut", "entgegennehmen", "zuvor", "niedergeschossen", "politik", "zur\u00fcckgek\u00e4mpft", "mann"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["andreas", "reckwitz", "juni", "lesesaal", "marie-elisabeth-l\u00fcders-hauses", "bibliothek", "deutschen", "bundestages", "buch", "vorgetragen"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "veranstaltung", "moderierte", "attestierte", "werk", "wichtiger", "beitrag", "aktuellen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["demonstration", "machbarkeit", "ver\u00f6ffentlichte", "krissler", "chaos", "computer", "club", "fingerabdr\u00fccke", "damaligen", "innenministers"], "right_context": ["spuren", "benutzten", "glas", "mittels", "digitalkamera", "fotografiert", "digital", "aufgearbeitet", "anlass", "aktion"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["albrecht", "broemme", "ernannt", "mai", "bisherige", "feuerwehrchef", "broemme", "\u00fcberraschend", "verabschiedet", "bundesinnenminister"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "bundesanstalt", "technisches", "hilfswerk", "ernannt", "berlins", "innensenator", "ehrhard", "k\u00f6rting", "wiederum"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["au\u00dfenwirtschaftsministerium", "ddr", "alexander", "schalck-golodkowski", "zuge", "cdu-parteispendenskandals", "verteidigte", "fr\u00fcheren", "cdu-parteichef", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["vertrat", "ignor", "chefredakteur", "politik-magazins", "cicero", "wolfram", "weimer", "verfassungsbeschwerde", "bundesverfassungsgericht", "richtungsweisenden"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "juni", "beschlossen", "konstituierende", "sitzung", "enquete-kommission", "fand", "september", "abschlussbericht", "oktober"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "kurzfassung", "ver\u00f6ffentlicht", "aufgef\u00fchrt", "stellvertretende", "mitglieder", "mitunter", "gleichwertigen", "anteil", "projektberichten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschland", "k\u00f6nne", "vorangehen", "\u00e4u\u00dferte", "irritiert", "inbetriebnahme", "neuer", "kohlekraftwerke", "spiegel-gespr\u00e4ch", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["oktober", "betonte", "neubauer", "sonderstellung", "klimakrise", "lebensbereiche", "ber\u00fchrendes", "problem", "stabile", "demokratie"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["ausschusses", "wolfgang", "hellmich", "\u00fcbergab", "september", "seiten", "umfassende", "ergebnis", "ausschusst\u00e4tigkeit", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["drucksache", "enth\u00e4lt", "sondervotum", "fraktionen", "fdp", "linke", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "afd.", "untersuchungsausschuss"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "beider", "h\u00e4user", "unterzeichnet", "konstituierende", "sitzung", "fand", "m\u00e4rz", "leitung", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "franz\u00f6sischen", "nationalversammlung", "richard", "ferrand", "paris", "einrichtung", "deutsch-franz\u00f6sischen", "versammlung", "erm\u00f6glichen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["zwingend", "geboten", "zeiten", "erkennbare", "haltung", "zumal", "mord", "endg\u00fcltig", "vorbei", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundestag", "l\u00fcbcke", "\u00f6ffentlich", "eintrat", "worauf", "offene", "gesellschaft", "aufbaut", "anstand", "toleranz"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["csu", "forderte", "europ\u00e4ische", "union", "sofortige", "freilassung", "racketes", "einfordern", "m\u00f6ge", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "bekr\u00e4ftigte", "menschen", "seenot", "retten", "seenotrettungsorganisationen", "vermeiden", "falsche", "signale", "senden"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["kritisch", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "erwirkte", "dreggers", "r\u00fcckzug", "geplanten", "veranstaltung", "mai"], "right_context": ["verteidigte", "inhaltliche", "position", "dreggers", "\u00f6ffentliche", "kritik", "beibehielt", "april", "veranstaltung", "g\u00e4nzlich"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["m\u00e4rz", "berlin", "deutsch-franz\u00f6sische", "parlamentsabkommen", "mehrheit", "verabschiedet", "abkommen", "m\u00e4rz", "paris", "parlamentspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["richard", "ferrand", "unterschrieben", "wichtigster", "bestandteil", "abkommens", "gr\u00fcndung", "deutsch-franz\u00f6sischen", "parlamentarischen", "versammlung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["deutschland", "europ\u00e4ischen", "union", "deutschen", "eu-pr\u00e4sidentschaft", "position", "leiters", "kommunikation", "sprecher", "ministers"], "right_context": ["bundesfinanzministerium", "berlin", "deutschland", "inne", "bevor", "bundesau\u00dfenministern", "frank-walter", "steinmeier", "sigmar", "gabriel"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["betreut", "j\u00e4hrlichen", "ost-westeurop\u00e4ischen", "gedenkst\u00e4ttentreffen", "kreisau", "arbeitet", "deutschen", "bundestag", "redenschreiberin", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["erschien", "boysens", "biographie", "angela", "merkel", "insbesondere", "lebensstationen", "angela", "merkels", "fall"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["euthanasie-opfer", "nationalsozialismus", "ausreise", "ddr", "koautorin", "erschienenen", "band", "grenzerfahrungen", "krisen", "wachsen"], "right_context": ["verfasst"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["lengsfeld", "historiker", "manfred", "wilke", "ehemalige", "ostberliner", "dissidentenpfarrer", "cdu-politiker", "rainer", "eppelmann"], "right_context": ["sprach", "volksfront", "hohes", "unbeabsichtigtes", "lob", "historische", "terminus", "verteidiger", "spanischen", "republik"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["vertrauen", "einger\u00e4umt", "herausstellen", "vertrauen", "missbraucht", "auffassung", "entsprechende", "konsequenzen", "gezogen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "ebenfalls", "fall", "m\u00f6ritz", "forderte", "klare", "abgrenzung", "neonazis", "innerhalb", "cdu"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["umstritten", "politik", "starke", "kritik", "z.", "b.", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "finanzminister"], "right_context": ["gruppe", "\u00f6konomen", "peter", "bofinger", "gustav", "horn", "michael", "h\u00fcther", "ver\u00f6ffentlichte", "artikel"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "bundestages", "nehmen", "regelm\u00e4\u00dfig", "konferenzen", "nahmen", "beispielsweise", "michael", "m\u00fcller", "bundesrats-"], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "konferenz", "tallinn", "\u00f6sterreich", "zweimal", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "inne", "parlament", "republik", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["vorsitzende", "liberalen", "fraktion", "eu-parlament", "guy", "verhofstadt", "bezeichnete", "wahl", "inakzeptabel", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "kritisierte", "vorg\u00e4nge", "erfurt", "reaktion", "bundespolitik", "ministerpr\u00e4sidentenwahl", "art", "wahlen", "gew\u00e4hlten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["rahmen", "tages", "demokratie", "b\u00fcrgergutachten", "empfehlungen", "b\u00fcrgerrates", "demokratie", "november", "berlin", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "gutachten", "stellvertretend", "gesamten", "bundestag", "entgegen", "betonte", "wichtig", "ansatz", "b\u00fcrgerrates"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["j\u00fcdischen", "investor", "george", "soros", "pr\u00e4sidentin", "europ\u00e4ischen", "zentralbank", "christine", "lagarde", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["npd", "warnte", "globalisierungsseuche", "npd-funktion\u00e4r", "j\u00fcrgen", "gansel", "kommentierte", "infektionsf\u00e4lle", "fl\u00fcchtlingsunterkunft", "satz"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["gewahrt", "k\u00f6nne", "maskenpflicht", "\u00f6ffentlichen", "pl\u00e4tzen", "\u00fcbertrieben", "deutschen", "bundestag", "gilt", "oktober"], "right_context": ["angeordnete", "maskenpflicht", "oberverwaltungsgericht", "m\u00fcnster", "billigte", "august", "maskenpflicht", "schulunterricht", "maskenpflicht", "schulen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["paul", "nolte", "marcia", "pally", "andrei", "ple\u0219u", "michael", "sandel", "boualem", "sansal"], "right_context": ["werner", "spies", "martin", "walser"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["\u00fcbernahm", "ministerialdirektor", "leitung", "abteilung", "wissenschaft", "au\u00dfenbeziehungen", "bundestagsverwaltung", "august", "ernannte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00fcller", "staatssekret\u00e4r", "direktor", "deutschen", "bundestag", "pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "entschied", "zuvor"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["h\u00f6ren", "t\u00e4glich", "unz\u00e4hlige", "alte", "kranke", "menschen", "alten-", "pflegeheimen", "schutz", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["menschen", "infizierten", "arbeiten", "alten", "kranken", "stelle", "priorisieren", "extrem", "hohes", "risiko"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["mittlerweile", "unterst\u00fctzen", "prominente", "sport", "kultur", "politik", "aktion", "schirmherrschaft", "verein", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbernommen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["berliner", "breitscheidplatz", "dezember", "eingesetzt", "konstituierte", "neunk\u00f6pfige", "gremium", "selben", "vorsitz", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["vorsitz", "ausschusses", "\u00fcbernahm", "cdu-abgeordnete", "armin", "schuster", "spd-abgeordnete", "mahmut", "\u00f6zdemir", "stellvertreter"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["kramer", "verglich", "besetzung", "reichstagstreppe", "august", "gegner", "coronama\u00dfnahmen", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "aufruhr", "washington", "pr\u00fcfung", "m\u00f6glicher", "folgen", "sicherheitskonzept", "deutschen", "bundestags", "trotz"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["paten", "torarolle", "h\u00f6chsten", "repr\u00e4sentanten", "bundesrepublik", "deutschland", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesratspr\u00e4sident", "reiner", "haseloff", "pr\u00e4sident", "bundesverfassungsgerichts", "stephan", "harbarth"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["\u00f6s", "i", "rechts-", "grundsatzangelegenheiten", "abteilung", "\u00f6s", "\u00f6ffentliche", "sicherheit", "bundesministern", "innern"], "right_context": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re", "leitungsstab", "ministeriums", "eingesetzt", "hans-peter", "friedrich", "b\u00fcroleiter", "ministerium"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["g8", "g20", "sherpa", "neu", "eingerichteten", "sherpa-stab", "schuldenkrise", "europa", "holte", "bundesminister"], "right_context": ["mitte", "pleyer", "wirtschafts-", "finanzexperten", "bundesministerium", "finanzen", "leiter", "ministerb\u00fcros", "pers\u00f6nlichen", "referenten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["feierlichkeiten", "50-j\u00e4hrigen", "bestehen", "\u00e9lys\u00e9e-vertrags", "franz\u00f6sisch-senegalesische", "autorin", "marie", "n(')diaye", "gast", "romain-rolland-gymnasium"], "right_context": ["gesine", "schwan", "besuchten", "schule", "sch\u00fclern", "diskutieren", "letztere", "stipendiatin", "studienstiftung", "deutschen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["oktober", "gem\u00e4\u00df", "gesch\u00e4ftsordnung", "deutschen", "bundestages", "konstituierende", "sitzung", "pr\u00e4sidenten", "scheidenden", "bundestages"], "right_context": ["einberufen", "alterspr\u00e4sidenten", "dienstjahren", "\u00e4ltesten", "abgeordneten", "bundestages", "er\u00f6ffnet", "folge", "gesch\u00e4ftsordnung", "bundestages"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["otto", "grotewohl", "bestimmte", "raf-sympathisanten", "schwedische", "ministerpr\u00e4sident", "olof", "palme", "rita", "s\u00fcssmuth"], "right_context": ["helmut", "kohl", "wort", "apfelb\u00e4umchen", "vielfach", "verwendet", "reinhard", "mey", "benannte", "schlie\u00dflich"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["dreyer", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "spitzen", "bundesrat", "reiner", "haseloff", "bundestag"], "right_context": ["bundesverfassungsgericht", "stephan", "harbarth", "anschluss", "hielt", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "rede", "u."]}, {"mention_text": ["wolfgang", "sch\u00e4uble"], "left_context": ["sitzung", "september", "neu", "gew\u00e4hlten", "bundestags", "wahlvorgang", "geheimer", "wahl", "leitete", "alterspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "legislaturperiode", "bundestagspr\u00e4sident", "spd-fraktion", "st\u00e4rkste", "fraktion", "traditionell", "gewohnheitsrecht", "bundestagspr\u00e4sidenten", "stellen"]}]}