{"entity_id": "Q160201", "description_tokens": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten", "ans", "deutsche", "neonazistische", "organisation", "november", "hamburg-wandsbek", "namen", "ans", "michael", "k\u00fchnen", "gegr\u00fcndet", "zuvor", "politischen", "bet\u00e4tigung", "bundeswehr", "entlassen", "handelte", "nachfolgeorganisation", "sa-sturm", "hamburg", "mai", "freizeitvereins", "hansa", "hansa-bande", "genannt", "k\u00fchnen", "vorausgegangenen", "monaten", "wiederholt", "neonazistische", "aktivit\u00e4ten", "schlagzeilen", "geraten", "haupttreffpunkt", "ans", "hamburg", "schwulen", "nazi-lothar", "barbiaczyk-wrobel", "betriebene", "gastst\u00e4tte", "can", "can", "strichertreff", "fungierte", "mai", "erlangte", "ans", "landesweite", "publizit\u00e4t", "mehrere", "mitglieder", "\u00f6ffentlich", "eselsmasken", "holocaust", "leugnenden", "pappschildern", "auftraten", "fast", "gesamte", "f\u00fchrungsriege", "ans", "inhaftiert", "januar", "erfolgte", "zusammenschluss", "ans", "gruppe", "nationalen", "aktivisten", "thomas", "brehl", "ans", "f\u00fchrung", "michael", "k\u00fchnen", "kameradschaften", "bereiche", "nord", "s\u00fcd", "west", "mitte", "gegliedert", "verstand", "fortf\u00fchrung", "nsdap", "sa", "ideologie", "\u00fcbernommen", "bef\u00fcrwortung", "antisemitischen", "rassegesetze", "reiches", "einschloss", "november", "ans", "einschlie\u00dflich", "nebengruppierungen", "aktion", "ausl\u00e4nderr\u00fcckf\u00fchrung", "freundeskreis", "deutsche", "politik", "bundesminister", "innern", "verboten", "dezember", "aufgel\u00f6st", "zeitpunkt", "meist", "jugendliche", "mitglieder", "mai", "mord", "schwul", "bekannten", "ans-mitglied", "johannes", "b\u00fcgner", "exempel", "statuiert", "aktivist", "michael", "f.", "l\u00e4ngerem", "internen", "verlautbarungen", "aufgefordert", "schwule", "verr\u00e4ter", "entfernen", "can", "can", "daraufhin", "hausverbot", "erhalten", "28-j\u00e4hrige", "friedhelm", "e.", "michael", "f.", "mehreren", "gesinnungsgenossen", "begleitet", "holte", "b\u00fcgner", "vorwand", "brief", "k\u00fchnens", "\u00fcbergeben", "gastst\u00e4tte", "ermordete", "messerstichen", "stadtgrenze", "hamburg", "anwesende", "f.", "zeigte", "mord", "n\u00e4chsten", "friedhelm", "e.", "br\u00fcstete", "verhaftung", "b\u00fcgner", "f.'s", "auftrag", "liquidiert", "michael", "f.", "bestritt", "anstiftung", "offenbarte", "verfahren", "hamburger", "verfassungsschutz", "zusammengearbeitet", "v-mann-f\u00fchrer", "straffreiheit", "zugesichert", "aktiv", "straftaten", "teiln\u00e4hme", "hauptt\u00e4ter", "lebenslangen", "haftstrafen", "verurteilt", "mitangeklagten", "geringen", "zeitlichen", "strafen"], "link_data": [{"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["nazistrukturen", "stilbildend", "gesamte", "sp\u00e4tere", "antifa-arbeit", "autonomen", "publizierte", "kb", "gesammelte", "informationen"], "right_context": ["ans", "neonazigruppe", "positiv", "nationalsozialismus", "bezog", "publikation", "fand", "\u00fcberregionales", "medieninteresse", "hilfe"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["glaube", "auschwitz", "juden", "vergast", "\u00f6ffentlich", "fotografieren", "provokation", "verschaffte", "neu", "gegr\u00fcndeten"], "right_context": ["ans", "gew\u00fcnschte", "beachtung", "erlanger", "historiker", "hellmut", "diwald", "stellte", "kz", "dachau"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["beteiligte", "erstellung", "einblicks", "herbst", "stieg", "vizechef", "gesinnungsgemeinschaft", "front", "nachfolgeorganisation", "verbotenen"], "right_context": ["norman", "kempken", "r\u00fcsselsheim", "herausgeber", "einblick\u201c-brosch\u00fcre", "prozess", "bildung", "kriminellen", "vereinigung", "\u00fcbrigen"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["sozialliberalen", "bundesregierung", "verlor", "npd", "w\u00e4hleranteile", "neonazigruppen", "michael", "k\u00fchnen", "manfred", "roeder"], "right_context": ["deutsche", "aktionsgruppen", "volkssozialistische", "bewegung", "deutschlands", "freiheitliche", "deutsche", "arbeiterpartei", "radikale", "holocaustleugner"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten"], "left_context": ["gegr\u00fcndeten", "neonazistischen", "nsdap-aufbauorganisation", "namens", "sa-sturm", "hamburg", "unterorganisation", "entstand", "november", "organisation"], "right_context": ["ans", "organisierten", "aktion", "mai", "bundesweite", "publizit\u00e4t", "verschaffte", "mehrere", "ans-mitglieder", "posierten"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["verhaftet", "\u00fcbernahm", "worch", "leitung", "ans", "propagandaaktion", "\u00fcberfall", "ebenfalls", "gericht", "gestellt"], "right_context": ["ans", "verboten", "trat", "worch", "ebenfalls", "verbotenen", "freiheitlichen", "deutschen", "arbeiterpartei", "fap"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["anfang", "1980er", "eher", "unbedeutende", "gruppierung", "region", "stuttgart", "mitgliedern", "soeben", "verbotenen"], "right_context": ["f\u00fchrung", "michael", "k\u00fchnens", "unterwandert", "bundesvorsitzende", "pape", "1979\u20131988", "lie\u00df", "aktivisten", "gew\u00e4hren"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["ausgehend", "gegr\u00fcndet", "kaderschmiede", "gesinnungsgemeinschaft", "front", "gdnf", "geplant", "neonazistischen", "netzwerkes", "verbot"], "right_context": ["ans", "umfeld", "gdnf", "errichtet", "gr\u00fcndungsvorsitzender", "heinz", "werner", "seeger", "ehemaliger", "fap-landesvorsitzende"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["steffen", "hupka", "september", "hannover", "deutscher", "neonazi", "hupka", "ausgebildeter", "tischler", "mitglied"], "right_context": ["ans", "michael", "k\u00fchnen", "fungierte", "schulungsleiter", "verbot", "ans", "trat", "hilfsorganisation", "nationale"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["aktivisten", "januar", "aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "f\u00fchrenden", "deutschen", "neonazis", "michael", "k\u00fchnen"], "right_context": ["ans", "zusammenschlossen", "brehl", "bereichsleiter", "s\u00fcd", "schloss", "brehl", "tann", "f\u00fchrer", "wj"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["dieterle", "gericht", "verantworten", "hitler-gedenkfeier", "juli", "lentf\u00f6hrden", "schleswig-holstein", "lieferten", "mitglieder", "wsg"], "right_context": ["ans", "nsdap-aufbauorganisation", "nsdap", "ao", "saalschlacht", "polizei", "hoffmann", "hielt", "\u00f6ffentlichen", "aussagen"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["aufgrund", "extremistischen", "zielsetzung", "verboten", "geh\u00f6rte", "f\u00fchrenden", "positionen", "kameradschaftsf\u00fchrer", "kameradschaft", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["ans", "vizegeneralsekret\u00e4r", "fap", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "fap-landesverbandes", "bayern", "mitbegr\u00fcnder", "bundesvorsitzender", "nationalen"]}, {"mention_text": ["ans"], "left_context": ["protegierte", "jugend", "beteiligte", "althans", "sogenannten", "wehrsport\u00fcbungen", "mitglied", "wiking-jugend", "trat", "althans"], "right_context": ["michael", "k\u00fchnen", "christian", "worch", "spitzenkader", "wechselte", "verbot", "organisation", "fap", "beteiligte"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["journalist", "gegeben", "einverstanden", "sa-siggi", "genannt", "parallel", "aktivit\u00e4ten", "borussenfront", "borchardt", "kameradschaftsf\u00fchrer"], "right_context": ["kreisleiter", "komitee", "vorbereitung", "feierlichkeiten", "geburtstag", "adolf", "hitlers", "kah", "baute", "ans"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["w\u00fcrzburg", "sp\u00e4ten", "1970er", "w\u00fcrzburg", "zeitung", "volltreffer", "nationaldemokratischen", "sch\u00fclergemeinschaft", "aktiv", "kader"], "right_context": ["ans", "michael", "k\u00fchnen", "christian", "worch", "verbot", "amt", "nationalsozialistische", "lebensanschauung", "schulung"]}, {"mention_text": ["ans"], "left_context": ["neonazi-szene", "michael", "k\u00fchnen", "christian", "worch", "aktiv", "rasch", "geriet", "umfeld", "verbotenen"], "right_context": ["nsdap-aufbauorganisation", "mitglied", "gdnf", "april", "hamburger", "neonazi-anwalt", "j\u00fcrgen", "rieger", "kolonnenfahrt", "mehreren"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["1980er", "christa", "g\u00f6rth", "bielefeld", "vorsitzende", "hng", "stammte", "umfeld", "michael", "k\u00fchnen"], "right_context": ["ans", "juli", "ursula", "m\u00fcller", "vorsitzende", "folgte", "daniela", "wegener", "bekannte", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["ans"], "left_context": ["linken", "studenten", "ulrich", "schm\u00fccker", "juni", "mord", "joachim", "peiper", "juli", "mord"], "right_context": ["-aktivisten", "johannes", "b\u00fcgner", "mai", "mord", "skinhead", "neonazi-aussteiger", "gerd-roger", "bornemann", "februar"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["arbeit", "vsbd", "pda", "keltenkreuz", "deutsche", "alternative", "nationalistische", "front", "wehrsportgruppe", "hoffmann"], "right_context": ["ans", "nationale", "sammlung", "wiking-jugend", "blood-and-honour-division", "deutschland", "jugendorganisation", "white", "youth", "combat"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["organisationen", "nationale", "volksfront", "nvf", "freiheitliche", "deutsche", "arbeiterpartei", "fap", "deutsche", "alternative"], "right_context": ["ans", "hinaus", "unterhielten", "internationale", "kontakte", "ku-klux-klan", "national", "socialist", "movement", "world"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["ex-mitglieder", "vsbd", "pda", "traten", "verbot", "rechtsextremen", "gruppen", "freiheitliche", "deutsche", "arbeiterpartei"], "right_context": []}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["bildete", "untergruppen", "mehreren", "bundesl\u00e4ndern", "gef\u00e4ngnisstrafe", "vereinigte", "k\u00fchnen", "ans", "wehrsportgruppe", "neonazis"], "right_context": ["ans", "selben", "verboten", "mitglieder", "traten", "k\u00fchnens", "gehei\u00df", "fast", "freiheitliche", "deutsche"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten"], "left_context": ["b\u00fcckeburger", "prozess", "gerichtsverfahren", "mehrere", "rechtsextremisten", "wehrsportgruppe", "rohwer", "umfeld", "wehrsportgruppe", "werwolf"], "right_context": ["michael", "k\u00fchnen", "verfahren", "mal", "rechtsextremisten", "deutschland", "terroristen", "verurteilt", "prozess", "mai"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["internationale", "arbeit", "vorrangigen", "ziel", "aufhebung", "nsdap-verbotes", "september", "kameradschaftsf\u00fchrer", "kameradschaft", "neuss-grevenbroich"], "right_context": ["wandte", "verbot", "meisten", "mitstreiter", "fap", "freiheitliche", "deutsche", "arbeiterpartei", "sektionsleiter", "west"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["hng", "stuttgarter", "bewegungs-prozess", "malcoci", "f\u00fchrende", "kader", "militanten", "neonazi-bewegung", "fortf\u00fchrung", "verbotenen"], "right_context": ["angeklagt", "beispiellosen", "art", "weise", "blockierten", "verschleppten", "angeklagten", "anw\u00e4lte", "rechtsanwalt", "j\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["menge", "opferzahl", "ver\u00fcbten", "anschl\u00e4ge", "h\u00f6chststand", "gr\u00fcndete", "michael", "k\u00fchnen", "bundesweit", "gegliederte"], "right_context": ["ans", "mitglieder", "entstand", "wehrsportgruppe", "rohwer", "mitglieder", "raub\u00fcberf\u00e4lle", "anschl\u00e4ge", "deutsche", "niederl\u00e4ndische"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["neonazi", "j\u00fcrgen", "mosler", "thomas", "brehl", "christian", "worch", "michael", "k\u00fchnens", "stellvertreter"], "right_context": ["ans", "verbot", "mosler", "f\u00fchrungspositionen", "gesinnungsgemeinschaft", "front", "gdnf", "freiheitlichen", "deutschen", "arbeiterpartei"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["komitee", "vorbereitung", "feierlichkeiten", "geburtstag", "adolf", "hitlers", "kah", "rechtsextreme", "organisation", "nachfolgeorganisation"], "right_context": ["ans", "verboten", "komitee", "kneipe", "puerta", "del", "sol", "madrid", "gegr\u00fcndet", "gr\u00fcndungsmitglieder"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten"], "left_context": ["reihe", "gewaltbereiten", "terroristischen", "rechtsextremen", "organisationen", "deutschland", "deutsche", "aktionsgruppe", "manfred", "roeder"], "right_context": ["michael", "k\u00fchnen", "volkssozialistische", "bewegung", "deutschlands", "murry", "m.", "kachel", "sergeant", "us"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["gesamtw\u00fcrdigung", "eindeutig", "rechtsextremistische", "tendenzen", "festgestellt", "michael", "k\u00fchnen", "l\u00e4ngere", "haftstrafe", "antreten"], "right_context": ["verboten", "empfahl", "k\u00fchnen", "mitstreitern", "fap", "legalen", "arm", "bewegung", "einzutreten", "anfangs"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten", "nationale", "aktivisten"], "left_context": ["angeklagt", "vorgeworfen", "r\u00e4delsf\u00fchrer", "verbotenen", "organisation", "bamberger", "ableger", "michael", "k\u00fchnen", "gegr\u00fcndeten"], "right_context": ["ans", "fortf\u00fchrung", "nsdap", "sa", "verstand", "prozess", "begann", "februar", "endete", "mai"]}, {"mention_text": ["aktionsfront", "nationaler", "sozialisten"], "left_context": ["anwalt", "kanzlei", "bossi", "m\u00fcnchen", "stellte", "gnadengesuch", "bundespr\u00e4sidenten", "erreichte", "strafnachlass", "lepzien"], "right_context": ["k\u00fchnen-gruppe", "nsdap-ao", "sicherheitsbeauftragter", "aktiv"]}]}