{"entity_id": "Q16295494", "description_tokens": ["wolfgang", "rzehak", "genannt", "beppo", "november", "tegernsee", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "landrat", "landkreises", "miesbach", "rzehak", "verheiratet", "kinder", "ausbildung", "diplom-verwaltungswirt", "fh", "arbeitete", "wahl", "landrat", "kreisverwaltungsreferat", "m\u00fcnchen", "stellvertretender", "sachgebietsleiter", "verkehr", "rzehak", "kassierer", "tev", "miesbach", "rzehak", "mitglied", "gr\u00fcnen", "mitglied", "kreistag", "miesbach", "geh\u00f6rte", "parteirat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bayern", "rzehak", "november", "landratskandidat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "nominiert", "nachfolger", "csu-landrat", "jakob", "kreidl", "infolge", "plagiatsaff\u00e4re", "insbesondere", "vorw\u00fcrfen", "umstrittenen", "zahlungen", "sparkasse", "miesbach", "geburtstagsfeier", "schwarzbau", "hauses", "vorfeld", "angek\u00fcndigt", "wahl", "anzunehmen", "rzehak", "erreichte", "rahmen", "kommunalwahlen", "abgehaltenen", "landratswahl", "wahlgang", "stimmen", "lag", "norbert", "kerkel", "fwg", "stimmen", "erhielt", "stichwahl", "m\u00e4rz", "setzte", "kerkel", "gilt", "gr\u00fcner", "landrat", "deutschlands", "gleichen", "jens", "marco", "scherf", "mitglied", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "miltenberg", "landrat", "gew\u00e4hlt", "gemeinsamen", "wahlvorschlag", "spd", "\u00f6dp", "m\u00e4rz", "verlor", "rzehak", "landrats-stichwahl", "olaf", "l\u00f6wis", "of", "menar", "csu", "stichwahl", "juli", "erkl\u00e4rte", "rzehak", "landesvorsitz", "gr\u00fcnen", "bayern", "kandidieren"], "link_data": [{"mention_text": ["wolfgang", "rzehak"], "left_context": ["dargestellt", "amtierende", "landrat", "stichwahl", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "stimmen", "gr\u00fcnen", "landr\u00e4te", "deutschlands"], "right_context": ["landkreis", "miesbach", "\u00fcbernahm", "anna", "kebschull", "landkreis", "osnabr\u00fcck", "funktion", "vgl.", "liste"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "rzehak"], "left_context": ["h\u00f6he", "michael", "korwisi", "amtieren", "gr\u00fcne", "oberb\u00fcrgermeister", "stichwahlen", "kommunalwahlen", "bayern", "m\u00e4rz"], "right_context": ["landkreis", "miesbach", "jens", "marco", "scherf", "landkreis", "miltenberg", "erstmals", "gr\u00fcne", "landr\u00e4ten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "rzehak"], "left_context": ["klar", "gegenkandidaten", "durchsetzten", "kreidl", "erhielt", "abgegebenen", "stimmen", "robert", "huber", "spd"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "kreidl", "wahl", "michael", "pelzer", "stellvertretender", "landrat", "erkrankten", "landrat", "norbert"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "rzehak"], "left_context": ["mehrheit", "erreichte", "erfolgte", "stichwahl", "m\u00e4rz", "unterlag", "berninger", "stimmen", "wodurch", "scherf"], "right_context": ["gr\u00fcne", "landrat", "deutschland", "kommunalwahl", "m\u00e4rz", "scherf", "stimmen", "amt", "best\u00e4tigt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "rzehak"], "left_context": ["amtsinhaber", "michael", "l\u00fcbbersmann", "cdu", "gewann", "november", "kebschull", "landr\u00e4tin", "landkreises", "osnabr\u00fcck"], "right_context": ["jens", "marco", "scherf", "mitglied", "gr\u00fcnen", "amt", "landrates", "deutschland"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "rzehak"], "left_context": ["l\u00f6wis", "stichwahl", "b\u00fcrgermeister", "holzkirchens", "gew\u00e4hlt", "amt", "inne", "stichwahl", "amtierenden", "landrat"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "prozent", "landrat", "landkreises", "miesbach", "gew\u00e4hlt", "l\u00f6wis", "gr\u00fcndungsstifter", "gegr\u00fcndeten"]}]}