{"entity_id": "Q1624578", "description_tokens": ["holger", "m\u00fcnch", "august", "bremen", "dezember", "pr\u00e4sident", "bundeskriminalamtes", "zuvor", "staatsrat", "senator", "inneres", "sport", "freien", "hansestadt", "bremen", "polizeipr\u00e4sident", "polizei", "bremen", "m\u00fcnch", "trat", "polizei", "bremen", "bereitschaftspolizei", "bremen", "t\u00e4tig", "absolvierte", "anschluss", "fachhochschulstudium", "abschluss", "diplomverwaltungswirt", "fh", "verwendungen", "innerhalb", "polizeipr\u00e4sidiums", "bremen", "bundeskriminalamt", "schwerpunkt", "aufkl\u00e4rung", "personenschutz", "verwendungszeiten", "staatsschutz", "t\u00e4tig", "ermittlungs-", "f\u00fchrungsaufgaben", "asl", "verschiedenen", "kommissariaten", "kriminalpolizei", "bremen", "absolvierte", "ausbildung", "h\u00f6heren", "polizeivollzugsdienst", "polizeif\u00fchrungsakademie", "m\u00fcnster-hiltrup", "ausbildung", "polizei", "bremen", "leitete", "entwicklungsprojekt", "neuorganisation", "polizeiinspektion", "west", "wechselte", "m\u00fcnch", "senator", "inneres", "sport", "polizei", "leiter", "fachdirektion", "controlling", "finanzen", "strategische", "planung", "leitete", "pr\u00e4sidialabteilung", "m\u00fcnch", "leiter", "direktion", "kriminalpolizei", "landeskriminalamt", "ernannt", "mai", "november", "polizeipr\u00e4sident", "bremen", "nachfolger", "verstorbenen", "eckard", "mordhorst", "parteilose", "m\u00fcnch", "november", "november", "bremer", "staatsrat", "stellvertreter", "senators", "inneres", "sport", "ulrich", "m\u00e4urer", "spd", "nachfolger", "karen", "buse", "spd", "m\u00fcnch", "verheiratet", "s\u00f6hne", "m\u00fcnch", "nachfolger", "scheidenden", "pr\u00e4sidenten", "bka", "j\u00f6rg", "ziercke", "spd", "bestellt", "m\u00fcnch", "pr\u00e4sident", "bka", "schwerpunkt", "bek\u00e4mpfung", "digitalen", "kriminalit\u00e4t", "setzen", "entwicklungsdynamik", "polizeien", "ansicht", "schritt", "halten", "k\u00f6nnten"], "link_data": [{"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["gewarnt", "vorf\u00e4lle", "best\u00e4rkten", "verdacht", "zusammenarbeit", "rechtsextremer", "berliner", "polizisten", "neonazis", "bka-leiter"], "right_context": ["pl\u00e4dierte", "februar", "ver\u00f6ffentlichen", "informationen", "mutma\u00dfliche", "politische", "gegner", "feindes-", "todeslisten", "h\u00e4rter"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["bundeskriminalamts", "ulrich", "kersten", "vorzeitig", "entlassen", "november", "trat", "ziercke", "ruhestand", "nachfolger"], "right_context": ["zuvor", "staatsrat", "senator", "inneres", "sport", "bundesland", "bremen", "ziercke", "mitglied", "spd"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["leiter", "senatorb\u00fcros", "pressesprecher", "justizsenators", "martin", "g\u00fcnthner", "spd", "dezember", "august", "nachfolger"], "right_context": ["bremer", "staatsrat", "stellvertreter", "senators", "inneres", "ulrich", "m\u00e4urer", "spd", "august", "chef"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["hundert", "rechtsextreme", "drohschreiben", "verschickt", "unklar", "bleibt", "bislang", "adressdaten", "chef", "bundeskriminalamts"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "gebe", "mehrere", "plausible", "erkl\u00e4rungen", "z\u00e4hlen", "technischen", "sicherheitsl\u00fccke", "kontakt", "polizeibeamten"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["hundert", "rechtsextreme", "drohschreiben", "verschickt", "unklar", "bleibt", "bislang", "adressdaten", "chef", "bundeskriminalamts"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "gebe", "mehrere", "plausible", "erkl\u00e4rungen", "z\u00e4hlen", "technischen", "sicherheitsl\u00fccke", "kontakt", "polizeibeamten"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["gesch\u00e4ften", "stammte", "izmailowskaja", "gruppe", "durchgef\u00fchrt", "bericht", "bundeskriminalamts", "juli", "sprach", "chef"], "right_context": ["dynamischen", "entwicklung", "russisch-eurasischen", "organisierten", "kriminalit\u00e4t", "westdeutschland", "ausbreite", "gef\u00e4hrlichsten", "gruppierungen", "verschworene"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["m\u00e4urer", "spd", "nulltoleranz-strategie", "passiert", "ehemalige", "bremer", "polizeipr\u00e4sident", "jetzige", "pr\u00e4sident", "bundeskriminalamts"], "right_context": ["kritisierte", "berichterstattung", "stern", "tv", "rei\u00dferisch", "ungenau", "bremen", "handlungskonzept", "stopp", "jugendgewalt"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["polizei", "bund", "deutscher", "kriminalbeamter", "bundesweite", "intensivt\u00e4ter-datei", "gefordert", "pr\u00e4sident", "bundeskriminalamts", "bka"], "right_context": ["schlug", "november", "innenministerkonferenz", "konzept", "bundesweit", "abrufbares", "punktesystem", "straff\u00e4llige", "zuwanderer", "abschiebung"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["gegeben", "n\u00e4mlich", "staatssekret\u00e4r", "wechsel", "maa\u00dfens", "spitze", "bundeskriminalamts", "bka", "\u00e4mtertausch", "bka-chef"], "right_context": ["abend", "september", "teilte", "spd-parteivorstand", "nahles", "gefundene", "l\u00f6sung", "dienstag", "september", "gespr\u00e4chsrunde"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["tod", "damaligen", "polizeipr\u00e4sidenten", "eckard", "mordhorst", "\u00fcbernahm", "m\u00fcller", "kommissarisch", "leitung", "beh\u00f6rde"], "right_context": ["mai", "amt", "\u00fcbernahm", "m\u00fcller", "arbeitete", "daraufhin", "funktion", "polizeivizepr\u00e4sidenten", "bewarb", "ernennung"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["maa\u00dfen", "pr\u00e4sident", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "bfv", "europ\u00e4ische", "polizeikongress", "pr\u00e4sident", "bundeskriminalamtes", "bka"], "right_context": ["wolfgang", "sobotka", "pr\u00e4sident", "\u00f6sterreichischen", "nationalrates", "redner", "anwesend", "sprachen", "\u00f6sterreichische", "innenminister"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["taten", "aufgekl\u00e4rt", "bundesamt", "verfassungsschutz", "bef\u00fcrchtete", "neuer", "organisierter", "rechtsterrorismus", "entstehen", "bka-chef"], "right_context": ["gefahr", "radikalisierung", "deutschen", "fl\u00fcchtlingsgegnern", "gewachsene", "gefahr", "innere", "sicherheit", "fl\u00fcchtlinge", "t\u00e4ter"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["september", "z\u00e4hlte", "bka", "angriffe", "fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte", "brandstiftungen", "gewalttaten", "auff\u00e4llig", "erschreckend", "bka-pr\u00e4sident"], "right_context": ["viertel", "ermittelten", "tatverd\u00e4chtigen", "zuvor", "polizeilich", "extremisten", "beobachte", "zudem", "bildung", "lokaler"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["kontakte", "terrormiliz", "islamischer", "staat", "is", "bereit", "terroranschlag", "durchzuf\u00fchren", "pr\u00e4sident", "bundeskriminalamts"], "right_context": ["hielt", "januar", "entgegen", "nachrichten", "marokkanischen", "geheimdienst", "warnungen", "erkenntnisanfragen", "verbindungsbeamter", "bka"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["einsch\u00e4tzung", "verfassungsschutzes", "beschuldigte", "wahrscheinlich", "gift-terroranschlag", "ausf\u00fchren", "bau", "biobombe", "meinung", "bka-pr\u00e4sident"], "right_context": ["deutschland", "einmaliger", "vorgang", "h.", "geboren", "november", "deutschland", "\u00e4lteren", "konvertitin", "yasmin"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["a.", "angela", "merkel", "frank-walter", "steinmeier", "olaf", "scholz", "thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "right_context": ["arsenij", "jazenjuk", "imran", "khan", "pervez", "musharraf", "benazir", "bhutto", "hamid", "karzai"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["bundestagsabgeordneten", "karamba", "diaby", "halle", "saale", "einschussl\u00f6cher", "kommunalpolitiker", "zogen", "bedrohungen", "bka-chef"], "right_context": ["sprach", "april", "demokratiegef\u00e4hrdenden", "entwicklung", "heike", "kleffner", "betonte", "blick", "kontinuit\u00e4t", "t\u00e4ter-opfer-umkehr"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["entwurf", "abschlussberichts", "geschrieben", "t\u00e4ter", "rassistische", "ver\u00fcbt", "rechtsextremen", "ideologie", "gefolgt", "bka-pr\u00e4sident"], "right_context": ["widersprach", "berichten", "stellte", "klar", "bka", "bewertet", "eindeutig", "rechtsextremistisch", "tatbegehung", "beruhte"]}, {"mention_text": ["holger", "m\u00fcnch"], "left_context": ["bernhard", "kretschmer", "bruno", "jost", "mario", "czaja", "emily", "haber", "hans-georg", "maa\u00dfen"], "right_context": ["bruno", "kahl", "torsten", "akmann", "peter", "frank", "thomas", "lenz", "andreas", "geisel"]}]}