{"entity_id": "Q1622978", "description_tokens": ["markus", "rinderspacher", "juli", "kaiserslautern", "deutscher", "politiker", "fr\u00fcherer", "fernsehjournalist", "abgeordneter", "bayerischen", "landtags", "oktober", "november", "spd-fraktionsvorsitzender", "somit", "oppositionsf\u00fchrer", "landtag", "november", "vizepr\u00e4sident", "bayerischen", "landtags", "europapolitischer", "sprecher", "fraktion", "rinderspacher", "abitur", "absolvierte", "anschluss", "wehrdienst", "bundeswehr-bataillon", "psychologische", "verteidigung", "andernach", "ausbildung", "bankkaufmann", "absolvierte", "weiterbildung", "medienmarketing", "bayerischen", "akademie", "werbung", "marketing", "studierte", "politologie", "medienrecht", "psychologie", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "abschluss", "sozialwissenschaftlichen", "studiums", "magister", "artium", "arbeitete", "rinderspacher", "fernsehjournalist", "beruf", "wahl", "landtag", "rinderspacher", "evangelisch", "vater", "sohnes", "rinderspacher", "mitglied", "spd", "ehrenamtlicher", "pressesprecher", "m\u00fcnchner", "spd", "landtagswahl", "bayern", "wahlkreis", "oberbayern", "spd-wahlliste", "erstmals", "bayerischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "direktmandat", "stimmkreis", "m\u00fcnchen-ramersdorf", "verfehlte", "landtag", "geh\u00f6rte", "ausschuss", "verfassung", "parlamentsfragen", "verbraucherschutz", "mitglied", "oktober", "nachfolge", "franz", "maget", "fraktionsvorsitzender", "amt", "inne", "landtagswahl", "bayern", "zog", "rinderspacher", "landtag", "k\u00fcndigte", "grund", "schlechten", "wahlergebnisses", "partei", "fraktionsvorsitzender", "kandidieren", "rinderspacher", "stellvertreter", "ilse", "aigner", "landtagsvizepr\u00e4sident", "rinderspacher", "schlug", "m\u00e4rz", "antragslose", "briefwahl", "k\u00fcnftig", "bundestags-", "landtagswahlen", "durchzuf\u00fchren", "covid-19-pandemie", "deutschland", "stichwahlen", "kommunalwahlen", "bayern", "ausschlie\u00dflich", "per", "briefwahl", "stattgefunden", "hintergrund", "wachsender", "mobilit\u00e4t", "zeitgem\u00e4\u00dfe", "b\u00fcrgerfreundliche", "sinnvolle", "wahlvariante", "rinderspacher", "november", "v.", "vizepr\u00e4sidenten", "bayerischen", "landtags", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "\u00e4ltestenrats", "geh\u00f6rt", "ausschuss", "bundes-", "europaangelegenheiten", "regionale", "beziehungen", "europapolitischer", "sprecher", "fraktion", "vorsitzender", "parlamentarischen", "freundeskreises", "bayern-taiwan", "rinderspacher", "mitglied", "bundesversammlungen", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "unterst\u00fctzte", "angaben", "stimme", "spd-kandidatin", "gesine", "schwan", "wahlen", "joachim", "gauck", "frank-walter", "steinmeier", "rinderspacher", "bayerischen", "landtag", "mitglied", "bayerischen", "medienrat", "gew\u00e4hlt", "rundfunkaufsichtsgremium", "bayerischen", "landeszentrale", "medien", "blm", "kuratoriumsmitglied", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "akademie", "politische", "bildung", "tutzing", "bayerischen", "volksstiftung", "evangelischen", "stiftung", "wings", "of", "hope", "deutschland", "m\u00fcnchner", "forum", "islam", "mfi", "georg-von-vollmar-akademie", "hopizdienstes", "e.v.", "mitglied", "stiftungsrat", "bayerischen", "fu\u00dfballverbands", "buchheim", "stiftung", "museum", "phantasie", "bernried", "starnberger", "see", "politischer", "beirat", "stiftung", "neues", "konzerthaus", "m\u00fcnchen", "mitglied", "beirat", "amerika-haus", "m\u00fcnchen", "parlamentarischer", "beirat", "bundesverband", "emobilit\u00e4t", "aktivit\u00e4ten", "rinderspachers", "erhielt", "bayerische", "staatsregierung", "juni", "r\u00fcffel", "verfassungsgerichtshof", "bayernspd-landtagsfraktion", "einsicht", "sogenannten", "resonanzstudien", "bekam", "klage", "gericht", "bayerische", "verfassungsgerichtshof", "urteilte", "schlie\u00dflich", "csu-gef\u00fchrte", "staatsregierung", "parlament", "anfrage", "inhalt", "studien", "informieren", "ablehnung", "verschiedener", "ausk\u00fcnfte", "informationsrecht", "opposition", "grunds\u00e4tzlich", "verletzt", "verfassung", "versto\u00dfen", "zuvor", "bayerische", "oberster", "rechnungshof", "orh", "staatskanzlei", "scharf", "ger\u00fcgt", "resonanzstudien", "regierungs-", "parteiinteressen", "unzul\u00e4ssiger", "weise", "vermengt", "mai", "rinderspacher", "bayerischen", "verfassungsgerichtshof", "erneut", "erfolg", "richter", "urteilten", "spd", "eingereichten", "fragen", "sogenannten", "verwandtschaftsaff\u00e4re", "innerhalb", "kabinetts", "seehofer", "m\u00fcssten", "beantwortet", "november", "bayerische", "verfassungsgerichtshof", "abermals", "klage", "rinderspachers", "vollumf\u00e4nglich", "erkl\u00e4rte", "regelungen", "sogenannte", "volksbefragungen", "bayerischen", "verfassung", "unvereinbar", "dezember", "erzielte", "rinderspacher", "teilerfolg", "klage", "bayerische", "integrationsgesetz", "zuvor", "vorsitzender", "bayernspd", "landtagsfraktion", "eingebracht", "bayerische", "verfassungsgerichtshof", "erachtete", "einzelne", "vorschriften", "verfassungswidrig", "synodalperiode", "rinderspacher", "berufenes", "mitglied", "landessynode", "evangelisch-lutherischen", "kirche", "bayern", "mitgliedern", "bestehende", "gremium", "zust\u00e4ndig", "kirchliche", "gesetzgebung", "wahl", "landesbischofs"], "link_data": [{"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["funktion\u00e4rs-clique", "umgebe", "kritiker", "kaltstelle", "august", "erhielt", "nahles", "h\u00e4nden", "bayerns", "spd-landtagsfraktionschef"], "right_context": ["wilhelm-hoegner-preis", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "landtagsfraktion", "bayernspd"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["sonderpr\u00e4mien", "stellt", "wohnungen", "bereit", "verursachten", "laut", "parlamentarischen", "anfrage", "bayerns", "landtagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "stellwerkst\u00f6rungen", "s-bahn", "m\u00fcnchen", "schnitt", "t\u00e4glich", "zugausf\u00e4lle", "behebung", "durchschnittlichen", "stellwerkst\u00f6rung"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["lag", "landtagswahl", "stimmkreis", "m\u00fcnchen-ramersdorf", "abgeordneten", "markus", "blume", "csu", "susanne", "gr\u00fcne"], "right_context": ["spd", "parlament", "gew\u00e4hlt", "stand", "jeweils", "dezember", "einwohner", "hauptwohnsitz", "quelle", "daten"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["henry", "kissinger", "jean-claude", "juncker", "ddr-dissident", "reiner", "kunze", "forderte", "bayerische", "spd-landtagsfraktionsvorsitzende"], "right_context": ["ungarischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "viktor", "orb\u00e1n", "franz-josef-strau\u00df-preis", "abzuerkennen", "begr\u00fcndung", "nannte", "rinderspacher", "orbans"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["statement", "ungarn", "namentlich", "erw\u00e4hnt", "untergr\u00e4bt", "wertebasis", "eu", "forderte", "bayerische", "spd-landtagsfraktionsvorsitzende"], "right_context": ["orb\u00e1n", "franz-josef-strau\u00df-preis", "abzuerkennen", "begr\u00fcndung", "nannte", "rinderspacher", "orbans", "attacken", "demokratische", "grundprinzipien"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["regelm\u00e4\u00dfig", "publiziert", "f\u00fchrte", "landtagsfraktion", "bayernspd", "winterklausuren", "kloster", "irsee", "begr\u00fc\u00dfte", "spd-landtagsfraktionschef"], "right_context": ["zahlreiche", "prominente", "politiker", "pers\u00f6nlichkeiten", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "kloster", "spd-parteichef", "martin", "schulz"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["spd", "bayerischen", "landtag", "spd-debakel", "bundestagswahl", "vorzeitig", "platz", "fraktionschef", "landtag", "oktober"], "right_context": ["nachfolger", "gew\u00e4hlt", "arbeitete", "franz", "maget", "sozialreferent", "deutschen", "botschaften", "tunis", "kairo"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["land", "aktuelle", "projekte", "ort", "besichtigen", "september", "erhielt", "strobl", "h\u00e4nden", "spd-landtagsfraktionschef"], "right_context": ["georg-von-vollmar-medaille", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "bayernspd", "reinhold", "strobl", "verheiratet"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["rheinland-pfalz", "november", "\u00f6ffentlichen", "anh\u00f6rung", "materie", "befasst", "selben", "forderte", "bayerns", "spd-landtagsfraktionsvorsitzender"], "right_context": ["transparentes", "informationsmanagement", "zivilen", "milit\u00e4rischen", "luftverkehrs", "messnetz", "funktioniert", "online-petition", "kerosinregen", "danke"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["menschen", "not", "sozialen", "schwierigkeiten", "menschen", "stra\u00dfe", "leben", "unterst\u00fctzen", "erkl\u00e4rte", "spd-fraktionschef"], "right_context": ["festakt", "bayerischen", "landtag", "preisverleihung", "besondere", "typografische", "ehrung", "erhielt", "bremer", "stra\u00dfenzeitung"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["einsatz", "belange", "b\u00fcrgerinnen", "b\u00fcrger", "bayerns", "w\u00fcrzburgs", "verliehen", "laudatio", "hielt", "spd-landtagsfraktionsvorsitzende"], "right_context": ["oktober", "georg", "rosenthal", "erneut", "spd-kandidaten", "stimmkreis", "w\u00fcrzburg-stadt", "bayerischen", "landtagswahl", "aufgestellt"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["mitglied", "hochschulrates", "katholischen", "universit\u00e4t", "eichst\u00e4tt-ingolstadt", "november", "erhielt", "schmid", "h\u00e4nden", "spd-landtagsfraktionschef"], "right_context": ["georg-von-vollmar-medaille", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "bayernspd", "albert", "maximilian", "schmid", "verheiratet", "t\u00f6chter"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["adam", "internet", "f\u00fchrung", "bayerischen", "spd", "insbesondere", "vorsitzenden", "florian", "pronold", "spd-landesverband"], "right_context": ["wies", "kritik", "energisch", "adam", "hielt", "hingegen", "inhaltlich", "\u00e4u\u00dferungen", "fest", "bedauerte"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["hingegen", "deutlich", "kandidat", "hartmut", "koschyk", "september", "erhielt", "rabenstein", "h\u00e4nden", "spd-landtagsfraktionschef"], "right_context": ["georg-von-vollmar-medaille", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "bayernspd", "kommunalwahl", "jahres", "stimmen", "bayreuther", "stadtrat", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["uni", "bildungsprogramm", "leben", "gerufen", "november", "erhielt", "stra\u00dfenkreuzer", "h\u00e4nden", "bayerns", "spd-landtagsfraktionschef"], "right_context": ["wilhelm-hoegner-preis", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "landtagsfraktion", "bayernspd"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["abgeordnete", "fraktionen", "csu", "spd", "gr\u00fcne", "freie", "w\u00e4hler", "fdp", "initiative", "landtagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "koordination", "gruppe", "\u00fcbernommen", "ziel", "parlamentariergruppe", "politischen", "wirtschaftlichen", "kulturellen", "beziehungen"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["h\u00f6chsten", "gesamtstimmenzahl", "spd-bewerber", "wahlkreis", "mittelfranken", "zog", "erneut", "landtag", "oktober", "nachfolger"], "right_context": ["vorsitzenden", "spd-landtagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "setzte", "wahlgang", "stimmen", "florian", "brunn", "vorher", "mal"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["spd-landesvorsitzende", "volksbegehren", "einf\u00fchrung", "christlichen", "gemeinschaftsschule", "konfessionsgebundenen", "bekenntnisschulen", "einschr\u00e4nkung", "rundfunkfreiheit", "f\u00fchrung"], "right_context": ["klagte", "landtags-spd", "mehrfach", "erfolgreich", "bayerischen", "verfassungsgerichtshof", "staatsregierung", "resonanzstudienaff\u00e4re", "verwandtschaftsaff\u00e4re", "volksbefragung"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["arif", "ta\u015fdelen", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "simone", "strohmayr", "beratender", "stimme", "geh\u00f6rt", "fraktionsvorstand"], "right_context": ["vizepr\u00e4sident", "bayerischen", "landtags", "verschiedenen", "politikfelder", "zust\u00e4ndigkeiten", "landtags", "bayernspd-landtagsfraktion", "arbeitskreisen", "arbeitsgemeinschaften"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["projekten", "prozent", "steigern", "sommer", "ergab", "parlamentarische", "anfrage", "spd-fraktionsvorsitzenden", "bayerischen", "landtag"], "right_context": ["jobansiedlung", "invest", "bavaria", "fast", "st\u00e4dten", "stattfindet", "l\u00e4ndlichen", "raum", "anfrage", "rinderspachers"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["bundesversammlung", "gustav", "heinemann", "bundespr\u00e4sidenten", "k\u00fcrte", "november", "erhielt", "geiser", "h\u00e4nden", "spd-landtagsfraktionschef"], "right_context": ["georg-von-vollmar-medaille", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "bayernspd"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["vorsitzender", "spd-fraktion", "sa\u00df", "bayerischen", "landtag", "mai", "erhielt", "loew", "h\u00e4nden", "spd-landtagsfraktionschef"], "right_context": ["georg-von-vollmar-medaille", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "bayernspd", "hans", "werner", "loew", "parlamentsdatenbank", "hauses", "bayerischen"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["zudem", "blindenleitsystem", "installiert", "umbaukosten", "millionen", "euro", "veranschlagt", "parlamentarische", "anfrage", "landtagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "beleuchtete", "planungsfehler", "deutlichen", "verz\u00f6gerung", "barrierefreien", "ausbaus", "s-bahnhofs", "riem", "gef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["menschen", "not", "sozialen", "schwierigkeiten", "menschen", "stra\u00dfe", "leben", "unterst\u00fctzen", "erkl\u00e4rte", "spd-fraktionschef"], "right_context": ["festakt", "bayerischen", "landtag", "eingeladen", "macher", "obdachlosenzeitungen", "verk\u00e4ufer", "markus", "rinderspacher", "arme"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["erfolgte", "april", "konzerthaus", "orgel", "internationaler", "klasse", "vorgesehen", "parlamentarischen", "anfrage", "landtagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "februar", "hervor", "bayerische", "staatsministerium", "kunst", "wissenschaft", "antwortete", "rinderspacher", "orgel"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["m\u00f6chten", "delius", "januar", "entbrannte", "bayerischen", "landtag", "debatte", "konfuzius-institute", "bayern", "landtags-vizepr\u00e4sident"], "right_context": ["forderte", "auskunft", "staatsregierung", "h\u00f6he", "etwaigen", "staatlichen", "f\u00f6rderung", "verweigert", "androhung", "verfassungsklage"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["werte", "gemeinschaft", "stehe", "leben", "halte", "preis", "juli", "bayerischen", "landtag", "fraktionschef"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "juli", "erkl\u00e4rte", "reisch", "videointerview", "landsberger", "oberb\u00fcrgermeister", "mathias", "neuner", "kontakt"]}, {"mention_text": ["markus", "rinderspacher"], "left_context": ["reine", "briefwahlen", "durchgef\u00fchrt", "wahlberechtigten", "unterlagen", "automatisch", "zugestellt", "hintergrund", "schlug", "landtags-vizepr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "k\u00fcnftig", "landtags-", "bundestagswahlen", "verfahren", "wahllokale", "abgeschafft", "angesichts", "wachsender", "mobilit\u00e4t"]}]}