{"entity_id": "Q1648387", "description_tokens": ["stephan", "ernst", "johann", "mayer", "dezember", "burghausen", "deutscher", "politiker", "csu", "rechtsanwalt", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "m\u00e4rz", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "innern", "bau", "heimat", "kabinett", "merkel", "iv", "ernannt", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "zuvor", "mayer", "u.", "a.", "innenpolitischer", "sprecher", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "geh\u00f6rt", "vorstand", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "abitur", "k\u00f6nig-karlmann-gymnasium", "alt\u00f6tting", "absolvierte", "mayer", "studium", "rechtswissenschaft", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "folgte", "referendariat", "staatsexamen", "mayer", "rechtsanwalt", "zugelassen", "wobei", "t\u00e4tigkeit", "ernennung", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "m\u00e4rz", "ruht", "stephan", "mayer", "ledig", "kinder", "r\u00f6misch-katholischer", "konfession", "mayer", "vorsitzender", "kreisverbandes", "alt\u00f6tting", "jungen", "union", "ju", "geh\u00f6rt", "stadtrat", "neu\u00f6tting", "kreistag", "alt\u00f6tting", "zudem", "stephan", "mayer", "stellvertretender", "vorsitzender", "csu-kreisverbandes", "alt\u00f6tting", "geh\u00f6rt", "csu-bezirksvorstand", "oberbayern", "mayer", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "union", "vertriebenen", "udv", "juli", "mitglied", "parteivorstandes", "csu", "bayern", "stephan", "mayer", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "alt\u00f6tting", "landkreise", "alt\u00f6tting", "m\u00fchldorf", "inn", "umfasst", "bundestag", "eingezogen", "bundestagswahl", "erhielt", "erststimmen", "erzielte", "deutschlandweit", "drittbeste", "ergebnis", "abgeordneten", "bundestagswahl", "mayer", "mitgliedern", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "vorsitzenden", "arbeitsgruppe", "innen", "gew\u00e4hlt", "innenpolitischen", "sprecher", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "mitglied", "innenausschuss", "sportausschuss", "vorsitzender", "gremiums", "artikel", "absatz", "grundgesetz", "mitglied", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "stellvertretendes", "mitglied", "nsa-untersuchungsausschuss", "zudem", "mayer", "vorsitzender", "deutsch-britischen", "parlamentariergruppe", "mitglied", "arbeitsgruppe", "vertriebene", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "engagiert", "bundestag", "legislaturperiode", "mayer", "t\u00e4tigkeit", "abgeordneter", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "innern", "bau", "heimat", "kabinett", "merkel", "iv", "ernannt", "mayer", "bereiche", "inneres", "sport", "zust\u00e4ndig", "mayer", "geriet", "zuge", "aff\u00e4re", "unregelm\u00e4\u00dfigkeiten", "bundesamt", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "\u00f6ffentliche", "diskussion", "bericht", "leiterin", "bremer", "au\u00dfenstelle", "josefa", "schmid", "april", "missst\u00e4nden", "schmid", "offenbar", "zugesichert", "minister", "horst", "seehofer", "weitergeleitet", "bevor", "bamf", "april", "besuchte", "bundestagswahl", "prozent", "erststimmen", "direktmandat", "verteidigen", "stephan", "mayer", "m\u00e4rz", "m\u00e4rz", "pr\u00e4sident", "thw-bundesvereinigung", "e.", "v.", "zuvor", "vorsitzender", "thw-landesvereinigung", "bayern", "e.", "v.", "mayer", "sudetendeutsche", "vorfahren", "vizepr\u00e4sident", "bundes", "vertriebenen", "geh\u00f6rt", "pr\u00e4sidium", "sudetendeutschen", "rates", "mayer", "mitglied", "\u00fcberparteilichen", "europa-union", "deutschland", "stephan", "mayer", "februar", "mitglied", "kuratoriums", "stiftung", "sicherheit", "sport", "november", "mayer", "findungskommission", "dosb", "pr\u00e4sidentin", "bzw.", "pr\u00e4sidenten", "kandidaten", "vorgeschlagen", "mayer", "lehnte", "rechtlichen", "schutz", "hinweisgeber", "betriebliche", "missst\u00e4nde", "beh\u00f6rden", "melden", "anzeige", "bringen", "anschlag", "charlie", "hebdo", "januar", "\u00e4u\u00dferte", "mayer", "selbstverst\u00e4ndlich", "m\u00fcsse", "beschimpfen", "religi\u00f6ser", "bekenntnisse", "strafe", "gestellt", "bleiben", "eher", "anhebung", "strafrahmens", "gesprochen", "anfang", "mai", "\u00e4u\u00dferte", "mayer", "skeptisch", "aufhebung", "visumpflicht", "t\u00fcrken", "reisen", "eu", "mayer", "fordert", "unionsfraktion", "hintergrund", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "anhaltenden", "einwanderung", "mittelmeer", "eu", "ausreisepflicht", "ausl\u00e4ndern", "bleiberecht", "m\u00fcsse", "durchgesetzt", "versch\u00e4rfte", "ausreisepraxis", "behauptung", "bremer", "au\u00dfenstelle", "bundesamts", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "hochkriminell", "kollusiv", "bandenm\u00e4\u00dfig", "mehrere", "mitarbeiter", "rechtsanw\u00e4lten", "zusammengearbeitet", "mayer", "gerichtlich", "untersagt", "m\u00e4rz", "verursachte", "mayer", "ampfing", "tunnelausgang", "auffahrunfall", "fahrer", "verletzt", "aufnahmen", "\u00fcberwachungskameras", "ermittlungsbeh\u00f6rde", "mayer", "unfall", "km", "h", "erlaubter", "km", "h", "unterwegs", "mayer", "bestand", "aufzeichnungen", "verwendet", "d\u00fcrften", "erhielt", "strafbefehl", "fahrl\u00e4ssiger", "k\u00f6rperverletzung", "euro", "tagess\u00e4tze", "euro", "f\u00fchrerschein", "monate", "abgeben"], "link_data": [{"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["m\u00fctzenich", "spd", "sieht", "bezug", "friedensgespr\u00e4che", "t\u00fcrkei", "chance", "neueinordnung", "pkk", "csu-politiker"], "right_context": ["clemens", "binninger", "cdu", "bef\u00fcrworten", "hingegen", "verbot", "weser-kurier", "berichtete", "strukturen", "pkk"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["sieger", "stimmkreis", "hervor", "gesamtergebnis", "stadt", "m\u00fchldorf", "gliedert", "folgt", "bundestagswahl", "september"], "right_context": ["csu", "stimmen", "wahlkreis", "alt\u00f6tting", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "mayer", "sitzt", "bundestag", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["besuch", "deutschen", "bundesbeauftragten", "aussiedlerfragen", "nationale", "minderheiten", "hartmut", "koschyk", "delegation", "abgeordneten"], "right_context": ["besuches", "berichtete", "bischof", "wiebe", "vorhaben", "kirchengemeinde", "ehemaligen", "evangelischen", "bethaus", "stadt"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["cdu", "vorsitzender", "andr\u00e9", "hahn", "linke", "stellvertretender", "vorsitzender", "manfred", "grund", "cdu"], "right_context": ["csu", "armin", "schuster", "cdu", "gabriele", "fograscher", "spd", "uli", "gr\u00f6tsch", "spd"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["wahl", "fand", "januar", "m\u00e4rz", "matthias", "middelberg", "neuer", "innenpolitischer", "sprecher", "nachfolger"], "right_context": ["posten", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rs", "bundesinnenminister", "wechselte", "april", "kai", "wegner", "tankred", "schipanski"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["union", "bayern", "deutschen", "bundestag", "geh\u00f6rte", "schied", "bundestag", "nachfolger", "bundestagswahlkreis", "alt\u00f6tting"], "right_context": ["wahlkreis", "gewann", "hollerith", "rechtskr\u00e4ftig", "amtsgericht", "alt\u00f6tting", "freiheitsstrafe", "bew\u00e4hrung", "verurteilt", "anzeigeneinnahmen"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["folgender", "selbstzensur", "gef\u00e4hrdung", "demokratischen", "presseberichterstattung", "gesehen", "csu-politiker", "stellvertretendes", "mitglied", "nsa-untersuchungsausschuss"], "right_context": ["h\u00e4lt", "kritik", "ermittlungen", "unangebracht", "aufgabe", "politik", "bewerten", "hinreichender", "anfangsverdacht", "ermittlungen"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["deutschlandpremiere", "fantasy", "filmfest", "deutschen", "kinos", "film", "april", "zusammenhang", "\u00e4u\u00dferte", "csu-bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["wunsch", "verschiebung", "film", "aufgrund", "derzeitigen", "terrorgefahr", "\u00f6l", "feuer", "gie\u00dfen", "islamisten"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["maa\u00dfens", "\u00e4u\u00dferung", "maa\u00dfen", "bekr\u00e4ftigte", "zweifel", "echtheit", "videos", "gespr\u00e4ch", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["vertretern", "bundesinnenministeriums", "f\u00fchrende", "politiker", "spd", "fdp", "linken", "gr\u00fcnen", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["ausschuss", "bestand", "abgeordneten", "cdu/csu", "siegfried", "kauder", "kristina", "schr\u00f6der", "g\u00fcnter", "krings"], "right_context": ["abgeordneten", "spd", "michael", "b\u00fcrsch", "wolfgang", "gunkel", "michael", "hartmann", "johannes", "jung"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "promovierte", "mitarbeiter", "abteilung", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "csu-landesleitung", "freier", "mitarbeiter", "csu-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["pers\u00f6nlicher", "referent", "csu-vorsitzenden", "horst", "seehofer", "csu-landesleitung", "einzug", "landtag", "schied", "position"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["parlamentariergruppe", "pflegt", "beziehungen", "deutschen", "bundestag", "parlament", "vereinigten", "k\u00f6nigreichs", "vorsitzender", "wahlperiode"], "right_context": ["cdu/csu", "stellvertretende", "vorsitzende", "jens", "zimmermann", "spd", "susanna", "karawanskij", "linke", "katja"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["rudi", "v\u00f6ller", "simon", "rolfes", "harald", "toni", "schumacher", "heribert", "bruchhagen", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["jonathan", "tah", "botschafter", "dfb-stiftung", "egidius", "braun", "besuch", "waisenhauses", "casa", "de"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["lager", "besuchte", "insassen", "minderj\u00e4hrige", "gelebt", "mitte", "september", "besuchten", "mehrere", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["r\u00fcdiger", "veit", "fl\u00fcchtlingslager", "fylakio", "tychero", "abgeordneten", "bezeichneten", "umst\u00e4nde", "menschenunw\u00fcrdig", "indiskutabel"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["untersuchungen", "festgestellt", "untersuchten", "wahrheit", "erwachsene", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte", "innenpolitische", "sprecher", "unionsfraktion"], "right_context": ["csu", "boris", "palmer", "gr\u00fcnen", "fordert", "beweislastumkehr", "angesichts", "erheblichen", "kosten", "offenkundigen"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["kapit\u00e4n", "claus-peter", "reisch", "stehe", "malta", "vorwurfs", "schleuserei", "gericht", "staatssekret\u00e4r", "bundesinnenministerium"], "right_context": ["csu", "tweet", "aufruf", "eingehen", "scheinehen", "verein", "erkl\u00e4rte", "tweet", "spendenaufruf", "verstehen"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["festgestellt", "umf", "tats\u00e4chlich", "erwachsene", "handelte", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte", "innenpolitische", "sprecher", "unionsfraktion"], "right_context": ["csu", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz", "malu", "dreyer", "spd", "\u00e4u\u00dferte", "sehe", "notwendigkeit", "\u00e4nderungen"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["scheuer", "csu", "olaf", "scholz", "spd", "chefverhandler", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "cdu"], "right_context": ["csu", "heiko", "maas", "spd", "chefverhandler", "volker", "bouffier", "cdu", "joachim", "herrmann"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer", "csu"], "left_context": ["bremen", "handele", "handfesten", "schlimmen", "skandal", "seehofer", "f\u00fcnfst\u00fcndigen", "beratungen", "bundestags-innenausschusses", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["behauptete", "talkshow", "einzelne", "bamf-mitarbeiter", "hochkriminell", "bandenm\u00e4\u00dfig", "gehandelt", "woraufhin", "bremer", "verwaltungsgericht"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["cyberabwehr", "k\u00fcnftig", "verst\u00e4rken", "cyber-abwehrzentrum", "plus", "solle", "aktion", "treten", "parlamentarische", "innen-staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["csu", "vorsitzende", "unionsfraktion", "ralph", "brinkhaus", "forderte", "strengere", "strafen", "kritisierte", "strafma\u00df"]}, {"mention_text": ["stephan", "mayer"], "left_context": ["strafgesetzbuches", "schwarzarbeitsbek\u00e4mpfungsgesetzes", "mitglieder", "ausschusses", "wahlperiode", "bundestags", "2017\u20132021", "mitglieder", "wahlperiode", "2013\u20132017"], "right_context": ["csu", "nina", "warken", "cdu", "marian", "wendt", "cdu", "elisabeth", "winkelmeier-becker", "cdu"]}]}