{"entity_id": "Q1646432", "description_tokens": ["stefan", "k\u00f6rzell", "januar", "bosserode", "hessen", "deutscher", "gewerkschafter", "mai", "mitglied", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "bundesvorstand", "deutschen", "gewerkschaftsbundes", "dgb", "besuch", "gesamtschule", "wildeck-obersuhl", "absolvierte", "stefan", "k\u00f6rzell", "ausbildung", "maschinenschlosser", "rotenburger", "metallwerken", "rmw", "rotenburg", "fulda", "trat", "ig", "metall", "engagierte", "jugendsprecher", "erfolgreich", "\u00fcbernahme", "auszubildenden", "rotenburger", "metallwerken", "auseinandersetzung", "einf\u00fchrung", "35-stunden-woche", "k\u00f6rzell", "mitglied", "betrieblichen", "\u00f6rtlichen", "streikleitung", "dgb-organisationssekret\u00e4r", "dgb-kreis", "fulda", "kreis", "hersfeld-rotenburg", "dgb", "mitglied", "spd", "vorsitzenden", "dgb-kreises", "bad", "hersfeld-eschwege", "gew\u00e4hlt", "schwerpunktthemen", "berufs-", "lebensperspektiven", "jungen", "menschen", "sozial-", "arbeitsmarktpolitik", "februar", "w\u00e4hlten", "delegierten", "dgb-gewerkschaften", "landesvorsitzenden", "hessen", "vorsitzenden", "dgb-bezirks", "hessen-th\u00fcringenmit", "gewerkschaftsmitgliedern", "setzte", "interessen", "arbeitnehmern", "verwaltungsr\u00e4ten", "agentur", "arbeit", "aok", "hessen", "deutschen", "rentenversicherung", "bundes-", "landesebene", "stellvertretender", "vorsitzender", "heimvolkshochschule", "f\u00fcrsteneck", "vorsitzender", "dgb-bildungswerkes", "hessen", "k\u00f6rzell", "vertrauensperson", "klage", "einf\u00fchrung", "studiengeb\u00fchren", "staatsgerichtshof", "hessen", "januar", "mal", "mehrheit", "vorsitzenden", "dgb-bezirks", "hessen-th\u00fcringen", "wiedergew\u00e4hlt", "bundeskongress", "dgb", "mitglied", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "dgb-bundesvorstands", "gew\u00e4hlt", "kongress", "amt", "best\u00e4tigt", "k\u00f6rzell", "mitglied", "rundfunkrats", "hessischen", "rundfunks", "mehrmals", "spd", "bundesversammlung", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "entsandt", "stefan", "k\u00f6rzell", "verheiratet", "erwachsenen", "sohn"], "link_data": [{"mention_text": ["stefan", "k\u00f6rzell"], "left_context": ["besteht", "reiner", "hoffmann", "vorsitzender", "elke", "hannack", "stellvertretende", "vorsitzende", "anja", "piel"], "right_context": ["revisionskommission", "besteht", "mitgliedern", "\u00fcberwacht", "u.", "a.", "kassenf\u00fchrung", "jahresabrechnung", "bundes", "berichtet"]}, {"mention_text": ["stefan", "k\u00f6rzell"], "left_context": ["unterschriftenquorum", "hundertstel", "stimmberechtigten", "(=", "b\u00fcrger", "deutlich", "\u00fcberschritten", "kl\u00e4ger", "mike", "josef"], "right_context": ["prof.", "dr.", "franz", "segbers", "janwillem", "van", "de", "loo", "bianca", "hildenbrand"]}]}