{"entity_id": "Q1646291", "description_tokens": ["michael", "bartsch", "april", "meiningen", "freier", "journalist", "autor", "sachsen", "michael", "bartsch", "meiningen", "geboren", "wuchs", "erfurt", "lebt", "dresden", "ingenieurwissenschaften", "technischen", "universit\u00e4t", "studierte", "abschluss", "arbeitete", "wartungsingenieur", "rechenzentrum", "lufttechnische", "anlagen", "dresden-klotzsche", "wendezeit", "wechselte", "journalismus", "gr\u00fcndete", "sp\u00e4teren", "dresdner", "oberb\u00fcrgermeister", "herbert", "wagner", "b\u00fcrgerrechtszeitung", "sachsenspiegel", "einstellung", "arbeitete", "pressesprecher", "s\u00e4chsischen", "landtages", "mitte", "redakteur", "leipziger", "volkszeitung", "bartsch", "mitglied", "unabh\u00e4ngigen", "schriftsteller", "assoziation", "dresden", "arbeitet", "michael", "bartsch", "freier", "journalist", "autor", "vater", "kindern"], "link_data": [{"mention_text": ["michael", "bartsch"], "left_context": ["antrag", "immunit\u00e4tsausschuss", "zur\u00fcckgewiesen", "antrag", "generalstaatsanwalt", "zur\u00fcckgewiesen", "juni", "ver\u00f6ffentlichte", "nolle", "gemeinsam"], "right_context": ["christoph", "jesteadt", "michael", "l\u00fchmann", "buch", "sonate", "blockfl\u00f6ten", "schalmeien", "umgang", "kollaboration"]}, {"mention_text": ["michael", "bartsch"], "left_context": ["unverzichtbares", "demokratisch", "verfassten", "gemeinwesen", "bestimmender", "faktor", "beantragung", "verleihung", "welterbetitels", "journalist"], "right_context": ["beurteilte", "dresdner", "hefte", "siehe", "literatur", "konfliktf\u00e4higkeit", "kontrahenten", "folgt", "welterbebewerbungen", "s\u00e4chsischer"]}, {"mention_text": ["michael", "bartsch"], "left_context": ["vacano", "sogenannte", "fr\u00fchstrecke", "zdf-morgenmagazins", "vertrat", "patricia", "sch\u00e4fer", "sp\u00e4tschiene", "fr\u00fchschicht", "l\u00f6ste"], "right_context": ["redaktion", "zdf", "heute-journals", "wechselte", "oktober", "moderierte", "vacano", "wechsel", "gert", "scobel"]}, {"mention_text": ["michael", "bartsch"], "left_context": ["uwe", "claus", "vorsitzender", "asso", "uta", "hauthal", "bekannte", "mitglieder", "michael", "w\u00fcstefeld"], "right_context": ["jens", "wonneberger", "michael", "g.", "fritz"]}]}