{"entity_id": "Q1664994", "description_tokens": ["vera", "rei\u00df", "februar", "kandel", "deutsche", "politikerin", "spd", "geh\u00f6rte", "ministerin", "bildung", "wissenschaft", "weiterbildung", "kultur", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landesregierung", "abitur", "staatlichen", "gymnasium", "w\u00f6rth", "rhein", "au-pair", "toronto", "kanada", "besuchte", "seneca-sprach-college", "r\u00fcckkehr", "begann", "philipps-universit\u00e4t", "marburg", "studium", "politikwissenschaften", "soziologie", "volkswirtschaftslehre", "p\u00e4dagogik", "diplom", "abschloss", "studiums", "sohn", "jens", "geboren", "studienabschluss", "vera", "rei\u00df", "freiberuflich", "themenbereich", "frauenf\u00f6rderung", "t\u00e4tig", "autorinnen", "ver\u00f6ffentlichte", "handbuch", "aktive", "frauenarbeit", "hochschulen", "angebot", "johannes", "gutenberg-universit\u00e4t", "mainz", "leiterin", "frauenb\u00fcros", "wechselte", "pressesprecherin", "rheinland-pf\u00e4lzische", "bildungs-", "wissenschaftsministerium", "leitete", "b\u00fcro", "minister", "j\u00fcrgen", "z\u00f6llner", "ministerin", "doris", "ahnen", "bevor", "leitung", "abteilung", "kinder-", "jugendpolitik", "kindertagesst\u00e4tten", "ganztagsschulen", "p\u00e4dagogische", "grundsatzangelegenheiten", "\u00fcbernahm", "vera", "rei\u00df", "staatssekret\u00e4rin", "ministerium", "bildung", "wissenschaft", "jugend", "kultur", "mbwjk", "anschlie\u00dfend", "staatssekret\u00e4rin", "ministerium", "bildung", "wissenschaft", "weiterbildung", "kultur", "mbwwk", "amtschefin", "november", "vera", "rei\u00df", "ministerin", "bildung", "wissenschaft", "weiterbildung", "kultur", "ernannt", "geh\u00f6rt", "kabinett", "dreyer", "ii", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "gebildet", "vera", "rei\u00df", "mitglied", "kuratoriums", "stiftung", "lesen"], "link_data": [{"mention_text": ["vera", "rei\u00df"], "left_context": ["kurt", "jung", "maler", "grafiker", "hans", "wesely", "mundartdichter", "werner", "m\u00fchl", "landespolitiker"], "right_context": ["martin", "brandl", "musiker", "drangsal", "zahlreiche", "sportler", "radsportlerin", "ingrid", "persohn", "tischtennisspielerinnen"]}, {"mention_text": ["vera", "rei\u00df"], "left_context": ["berufs-", "studienorientierung", "schwerpunkte", "ausgew\u00e4hlt", "auswahl", "schule", "projekt", "bezeichnete", "rheinland-pf\u00e4lzische", "bildungsministerin"], "right_context": ["auszeichnung", "besonderheit", "g\u00f6ttenbach-gymnasiums", "g\u00f6ttenbach-tage", "unterrichtstage", "besondere", "schwerpunkte", "verschiedenen", "stufen", "unterschiedlich"]}, {"mention_text": ["vera", "rei\u00df"], "left_context": ["weiterbildung", "kultur", "mbwwk", "november", "mai", "diente", "schumacher", "selben", "ministerium", "ministerin"], "right_context": ["spd", "zudem", "vertreter", "landes", "rheinland-pfalz", "h\u00f6rfunkrat", "deutschlandradios"]}, {"mention_text": ["vera", "rei\u00df"], "left_context": ["april", "ministerpr\u00e4sident", "kurt", "beck", "spd", "ernannt", "behielt", "amt", "november", "ministerin"], "right_context": ["spd", "zuge", "regierungsneubildung", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landtagswahl", "bildungsressort", "ministerium", "bildung", "ministerin", "stefanie"]}]}