{"entity_id": "Q1670311", "description_tokens": ["eberhardt", "alexander", "gauland", "februar", "chemnitz", "deutscher", "jurist", "publizist", "politiker", "afd", "cdu", "gauland", "afd-bundessprechern", "parteivorsitzenden", "alice", "weidel", "fraktionsvorsitzenden", "bundestagsfraktion", "partei", "deutschen", "bundestag", "ehrenvorsitzender", "afd", "afd-bundestagsfraktion", "gauland", "mitglied", "cdu", "laufe", "parteikarriere", "frankfurter", "magistrat", "bundesumweltministerium", "t\u00e4tig", "leitete", "hessische", "staatskanzlei", "ministerpr\u00e4sident", "walter", "wallmann", "mentor", "umstrittene", "gauland", "funktion", "leiter", "staatskanzlei", "get\u00e4tigte", "versetzungsentscheidung", "fand", "aff\u00e4re", "gauland", "einzug", "deutsche", "literatur", "wende", "herausgeber", "potsdam", "erscheinenden", "tageszeitung", "m\u00e4rkische", "allgemeine", "publizierte", "vielf\u00e4ltig", "anleitung", "konservativsein", "zuletzt", "vordenker", "berliner", "kreises", "gauland", "gr\u00fcndungsmitglied", "euro", "gerichteten", "wahlalternative", "hervorgegangenen", "partei", "alternative", "deutschland", "afd", "vorsitzender", "afd", "brandenburg", "landtagswahl", "brandenburg", "spitzenkandidat", "fraktionsvorsitzender", "partei", "alterspr\u00e4sident", "landtag", "brandenburg", "alice", "weidel", "spitzenkandidat", "afd", "bundestagswahl", "gewann", "bundestagsmandat", "daraufhin", "ko-fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "dezember", "gauland", "parteitag", "hannover", "zus\u00e4tzlich", "gleichberechtigten", "bundessprecher", "afd", "j\u00f6rg", "meuthen", "gew\u00e4hlt", "november", "tino", "chrupalla", "nachfolger", "gew\u00e4hlt", "gauland", "erneute", "kandidatur", "verzichtet", "insbesondere", "bundestagswahlkampfes", "aussagen", "gaulands", "mehrfach", "rassistisch", "revisionistisch", "aufgefasst", "gem\u00e4\u00df", "januar", "vorgelegten", "studie", "bescheinigt", "bundesamt", "verfassungsschutz", "gauland", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "gesellschaftsbilder", "diffamierung", "bestandteil", "aufgewerteten", "gruppe", "versto\u00dfe", "art", "gg", "glaubw\u00fcrdigkeit", "parlamentarischen", "demokratie", "bewusst", "delegitimiert", "\u00e4u\u00dferungen", "migranten", "ns-vergangenheit", "deutschlands", "l\u00f6st", "gauland", "kontroversen", "alexander", "gauland", "sohn", "ruhestand", "versetzten", "oberstleutnants", "schutzpolizei", "alexander", "gauland", "s\u00e4chsischen", "chemnitz", "geboren", "vater", "einst", "s\u00e4chsischen", "k\u00f6nigshof", "dresden", "t\u00e4tig", "benannte", "sohn", "russischen", "zaren", "alexander", "i.", "alexander", "gauland", "wuchs", "gro\u00dfb\u00fcrgerlich", "gepr\u00e4gten", "chemnitz-ka\u00dfberg", "besuchte", "andr\u00e9-schule", "goethe-oberschule", "abitur", "friedrich-engels-oberschule", "karl-marx-stadt", "fl\u00fcchtete", "ddr", "bundesrepublik", "studium", "verwehrt", "anfangs", "notaufnahmelager", "marienfelde", "berlin", "hessischen", "gie\u00dfen", "untergebracht", "absolvierte", "westdeutsche", "erg\u00e4nzungspr\u00fcfung", "ddr-abitur", "darmstadt", "studierte", "geschichte", "politikwissenschaft", "rechtswissenschaften", "philipps-universit\u00e4t", "marburg", "justus-liebig-universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "marburg", "ring", "christlich-demokratischer", "studenten", "rcds", "engagiert", "leitete", "universit\u00e4ts\u00e4ltester", "studentische", "vollversammlung", "nachfolger", "walter", "wallmann", "studium", "litt", "schweren", "depression", "verbrachte", "wochen", "nervenklinik", "bonn", "v\u00f6lkerrechtler", "gerhard", "hoffmann", "rechts-", "staatswissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "universit\u00e4t", "marburg", "dissertation", "legitimit\u00e4tsprinzip", "staatenpraxis", "wiener", "kongress", "dr.", "jur.", "promoviert", "legte", "juristische", "staatspr\u00fcfung", "hessen", "promotion", "arbeitete", "presse-", "informationsamt", "bundesregierung", "bonn", "presseattach\u00e9", "generalkonsulat", "schottischen", "edinburgh", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "bonn", "t\u00e4tig", "bundestag", "begegnete", "mentor", "walter", "wallmann", "seinerzeit", "stellvertretender", "unionsfraktionsvorsitzender", "wallmann", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "avancierte", "gauland", "cdu", "beitrat", "wallmanns", "wunsch", "pers\u00f6nlichem", "referenten", "setzte", "gauland", "w\u00fcrdigte", "autobiografie", "au\u00dfergew\u00f6hnlich", "gebildet", "keineswegs", "erfordernissen", "politischer", "taktik", "aufgeschlossen", "fragen", "interessiert", "mann", "loyalit\u00e4t", "mut", "widerspruch", "sache", "verbinden", "wusste", "wichtiger", "ratgeber", "aufgrund", "guten", "ergebnisses", "cdu", "hessen", "kommunalwahlen", "hessen", "wechselte", "gauland", "r\u00f6mer", "frankfurt", "main", "wallmann", "mitstreitern", "politikwechsel", "einstigen", "linken", "hochburg", "erfolgskurs", "sozialdemokraten", "bund", "stoppen", "pers\u00f6nlicher", "referent", "redenschreiber", "b\u00fcroleiter", "oberb\u00fcrgermeisters", "wallmann", "funktion", "frankfurter", "magistratsdirektor", "organisierte", "u.", "a.", "verbringung", "vietnamesischen", "fl\u00fcchtlingen", "boatpeople", "hessische", "metropole", "wallmann", "bundesminister", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "kabinett", "kohl", "ii", "wechselte", "bundesministerium", "bonn", "zentralabteilung", "mitaufbaute", "gewonnenen", "landtagswahl", "hessen", "staatssekret\u00e4r", "chef", "hessischen", "staatskanzlei", "wiesbaden", "ministerpr\u00e4sident", "wallmann", "politikwissenschaftler", "eike", "hennig", "gauland", "liberalkonservativen", "politiker", "wahlkampf", "federf\u00fchrend", "antiintegrativen", "ausl\u00e4nderpolitischen", "kampagne", "beteiligt", "aktionsprogramm", "hessen-th\u00fcringen", "investitionsprogramm", "aufbau", "ost", "umzusetzen", "leitung", "kabinetts-arbeitsgruppe", "betraut", "staatssekret\u00e4re", "dieter", "posch", "fdp", "claus", "demke", "cdu", "angeh\u00f6rten", "februar", "erschien", "frankfurter", "rundschau", "anzeige", "\u00f6ffentliche", "diskussion", "februar", "thema", "staatsb\u00fcrgerschaft", "einwanderung", "asyl", "weltoffenen", "deutschland", "frankfurter", "dominikanerkloster", "hinwies", "diskussionsteilnehmer", "gauland", "winfried", "hassemer", "dieter", "hooge", "genannt", "text", "verbunden", "prominenten", "ignatz", "bubis", "daniel", "cohn-bendit", "joschka", "fischer", "marcel", "reich-ranicki", "unterzeichneten", "erkl\u00e4rung", "enthielt", "s\u00e4tze", "gewinnen", "modernes", "europaf\u00e4higes", "deutschland", "n\u00f6tig", "pragmatische", "humane", "einwanderungspolitik", "brauchen", "intelligente", "verantwortliche", "asylpolitik", "selbstverpflichtung", "gesellschaft", "generosit\u00e4t", "grunds\u00e4tzlich", "festh\u00e4lt", "rede", "republik", "offene", "gesellschaft", "v\u00f6lkische", "selbstverst\u00e4ndnis", "gelassen", "versuch", "leitenden", "ministerialrat", "rudolf", "wirtz", "spd", "versetzen", "platz", "parteifreund", "wolfgang", "egerter", "f\u00fchrte", "mehrinstanzlichen", "verfahren", "verwaltungsgerichten", "landespolitischen", "kontroverse", "namen", "aff\u00e4re", "gauland", "vergangenheit", "egerters", "witikobund", "thematisiert", "gauland", "zuge", "verfahrens", "eidesstattliche", "versicherungen", "abgeben", "erwiesen", "falsch", "schriftsteller", "martin", "walser", "verarbeitete", "aff\u00e4re", "protagonisten", "vielbeachteten", "schl\u00fcsselroman", "finks", "krieg", "suhrkamp", "verlag", "erschien", "gauland", "reales", "vorbild", "hauptfiguren", "namens", "tronkenburg", "warf", "walser", "reaktion", "unkenntnis", "zust\u00e4nde", "ort", "rechtswissenschaftler", "heinz", "m\u00fcller-dietz", "stilisierte", "gauland", "opfer", "rechthaberischen", "protagonisten", "hans-joachim", "schoeps", "g\u00fcnter", "rohrmoser", "konservativen", "umfeld", "union", "gerechnet", "gauland", "letzten", "ausrichtung", "cdu", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "kritisierte", "zuletzt", "ideengeber", "konservativen", "berliner", "kreises", "innerhalb", "partei", "trat", "langj\u00e4hriger", "mitgliedschaft", "m\u00e4rz", "cdu", "zuvor", "suchte", "unterschiedlichen", "vertretern", "rahmen", "partei-", "jugendorganisations-", "stiftungsveranstaltungen", "gespr\u00e4ch", "gauland", "mitgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bzw.", "generalbevollm\u00e4chtigter", "verlagsgruppe", "frankfurter", "zeitung", "faz", "geh\u00f6renden", "m\u00e4rkischen", "verlags-", "druck-gesellschaft", "herausgeber", "m\u00e4rkischen", "maz", "potsdam", "wende", "verantwortlich", "prozess", "\u00fcbergangs", "einstigen", "sed-organ", "unabh\u00e4ngigen", "tageszeitung", "leser", "politisch", "unterschiedlich", "sozialisiert", "gr\u00f6\u00dfere", "herausforderungen", "gestellt", "unbedarfte", "weiterbesch\u00e4ftigung", "politisch", "vorbelasteter", "redakteure", "f\u00fchrte", "zudem", "glaubw\u00fcrdigkeitsproblemen", "gestand", "gauland", "r\u00fcckblickend", "selbstkritisch", "gauland", "mitunterzeichner", "appells", "frankfurter", "einmischung", "jens", "reich", "bundespr\u00e4sident", "herausgebert\u00e4tigkeit", "gauland", "zudem", "freier", "publizist", "maz", "gewirkt", "historiker", "michael", "st\u00fcrmer", "bezeichnete", "ver\u00f6ffentlichten", "beitr\u00e4ge", "philosophisch-politische", "debattenst\u00fccke", "politologin", "ariane", "mohl", "mitarbeiterin", "forschungsverbund", "sed-staat", "ausgearbeiteten", "gutachten", "personelle", "institutionelle", "\u00fcberg\u00e4nge", "bereich", "brandenburgischen", "medienlandschaft", "enquete-kommission", "brandenburger", "landtages", "hie\u00df", "gauland", "offensiv", "\u00f6ffentlichkeit", "transparent", "vergangenheit", "maz-redakteure", "ddr", "aufgearbeitet", "ehemalige", "chefredakteure", "amtszeit", "stasi-vergangenheit", "entlassen", "unklar", "bleibe", "kriterien", "gauland", "einzelfallpr\u00fcfung", "vorgegangen", "vertrat", "gauland", "artikel", "auffassung", "brandenburg", "b\u00fcrgerliche", "geschichte", "b\u00fcrgerliche", "tradition", "l\u00f6ste", "medial", "ausgetragene", "debatte", "landespolitik", "beteiligung", "f\u00fchrender", "politiker", "nahezu", "fraktionen", "verlauf", "vorsitzende", "cdu", "brandenburg", "cdu-fraktion", "brandenburger", "landtag", "saskia", "ludwig", "vorwarf", "fehler", "nachwendezeit", "vermeintlich", "proletarisierte", "unm\u00fcndige", "bev\u00f6lkerungsstruktur", "brandenburg", "abzuw\u00e4lzen", "gemeinsam", "cdu-mitgliedern", "konrad", "adam", "bernd", "lucke", "gerd", "robanus", "september", "gr\u00fcndungsmitglied", "wahlalternative", "april", "gr\u00fcndungsparteitag", "euro-kritischen", "afd", "gemeinsam", "patricia", "casale", "roland", "klaus", "stellvertretenden", "sprecher", "gew\u00e4hlt", "februar", "landesparteitag", "gro\u00dfbeeren", "gegenkandidaten", "ca.", "prozent", "stimmen", "vorsitzenden", "afd", "brandenburg", "gew\u00e4hlt", "trat", "somit", "nachfolge", "dezember", "zur\u00fcckgetretenen", "roland", "scheel", "schnell", "profitierte", "partei", "beobachter", "adams", "berufserfahrung", "medien", "gauland", "sch\u00e4rfte", "kontrovers", "diskutierten", "grundsatzpapier", "au\u00dfenpolitische", "profil", "afd", "ann\u00e4herung", "russland", "einsetzte", "\u00f6ffentlichkeit", "galt", "innerparteilicher", "gegenspieler", "luckes", "sozialwissenschaftlern", "zuletzt", "themensetzung", "parteifl\u00fcgel", "afd", "zugerechnet", "forscher", "david", "bebnowski", "franz", "walter", "lars", "geiges", "stine", "marg", "alexander", "h\u00e4usler", "gudrun", "hentges", "j\u00fcrgen", "w.", "falter", "frank", "decker", "sebastian", "friedrich", "lothar", "probst", "susanne", "merkle", "elmar", "wiesendahl", "bezeichnen", "gaulands", "rolle", "partei", "\u00fcberwiegend", "national-", "rechtskonservativ", "gauland", "bietet", "afd", "partei", "leute", "bezeichnet", "politische", "heimat", "versch\u00fcttetes", "nationalliberales", "lebensgef\u00fchl", "weder", "rechts", "links", "zutiefst", "menschlich", "konservativ", "politischen", "sinne", "lebensweltlichen", "volkswirtschaftlich", "gebildeten", "wirtschaftsliberalen", "bewegung", "protestw\u00e4hlern", "nationalkonservativer", "nationalliberaler", "ausrichtung", "\u00fcberzeugt", "trete", "erbe", "fdp", "linken", "brandenburg", "auftrag", "gegebenen", "studie", "afd", "brandenburg", "benenne", "menschen", "umtreibt", "demokrat", "thematisierten", "christoph", "kopke", "alexander", "lorenz", "potsdamer", "moses", "mendelssohn", "zentrum", "europ\u00e4isch-j\u00fcdische", "studien", "gaulands", "kontakt", "j\u00fcrgen", "els\u00e4ssers", "magazin", "compact", "vortragst\u00e4tigkeit", "burschenschaften", "wolfgang", "storz", "gewerkschaftsnahen", "otto-brenner-stiftung", "studie", "politisch-publizistischen", "querfront-netzwerk", "anfertigte", "verwies", "gaulands", "interview-", "autorent\u00e4tigkeit", "els\u00e4ssers", "magazin", "nutze", "beobachter", "neurechte", "wochenzeitung", "junge", "freiheit", "innerparteiliche", "debatten", "auszutragen", "weiterhin", "referent", "neurechten", "bibliothek", "konservatismus", "berlin", "sogenannten", "compact-friedenskonferenz", "berlin", "staats-", "wirtschaftspolitischen", "gesellschaft", "hamburg", "kopke", "lorenz", "beitrag", "erg\u00e4nzten", "m\u00e4rz", "unterzeichnete", "landesvorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "th\u00fcringen", "andr\u00e9", "poggenburg", "sachsen-anhalt", "initiierte", "sogenannte", "erfurter", "resolution", "april", "landesparteitag", "pritzwalk", "landkreis", "prignitz", "prozent", "stimmen", "landesvorsitzender", "wiedergew\u00e4hlt", "au\u00dferordentlichen", "bundesparteitag", "afd", "essen", "juli", "petry", "lucke", "durchsetzte", "mitbewerbern", "prozent", "stimmen", "erneut", "stellvertretenden", "bundessprecher", "diesmal", "beatrix", "storch", "albrecht", "glaser", "gew\u00e4hlt", "laut", "kopke", "lorenz", "trimme", "gauland", "j\u00fcngster", "afd", "sch\u00e4rferen", "rechtskurs", "\u00fcberrasche", "wissenschaft", "konservativ", "integer", "galt", "ausspruch", "debatte", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "geschenk", "partei", "stehe", "kontext", "profilierungsversuchen", "afd", "anti-fl\u00fcchtlings-partei", "politische", "r", "profiteur", "rassistischen", "protestwelle", "h\u00e4usler", "virchow", "h\u00e4usler", "gauland", "mitunter", "rechtspopulistischen", "duktus", "attestiert", "spin-doctor", "partei", "h\u00e4lt", "unterst\u00fctze", "politiker", "intention", "h\u00f6ckes", "afd", "bewegungspartei", "aufzustellen", "trugen", "demonstrationen", "ostdeutschland", "reden", "nationalistischem", "pathos", "erprobten", "schulterschluss", "radikalen", "europa", "luden", "gauland", "h\u00f6cke", "poggenburg", "parteiveranstaltung", "generalsekret\u00e4r", "fp\u00f6", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "harald", "vilimsky", "brandenburgischen", "nauen", "ferner", "benutzte", "gauland", "kundgebung", "juni", "elsterwerda", "zusammenhang", "vermeintlichen", "\u00fcberfremdungsgefahr", "parole", "tolerant", "fremd", "land", "sendung", "anne", "bestritt", "einspieler", "eingestand", "urspr\u00fcnglich", "stammte", "satz", "refrain", "liedes", "tolerant", "geisteskrank", "cd", "adolf", "hitler", "lebt", "rechtsextremen", "band", "gigi", "braunen", "stadtmusikanten", "musikers", "daniel", "giese", "ansicht", "elmar", "wiesendahl", "rechts", "unionsparteien", "errichtete", "brandmauer", "eingerissen", "br\u00fccken", "nationalkonservativ-v\u00f6lkische", "gebaut", "rassenideologie", "rechtsextremismus", "einschlie\u00dfen", "k\u00f6nne", "parteitag", "afd", "april", "gemeinsam", "alice", "weidel", "spitzenkandidaten", "bundestagswahlkampf", "gew\u00e4hlt", "parteitag", "beendeten", "spitzenkandidaten", "kommunikation", "afd-bundessprecherin", "frauke", "petry", "bekundete", "august", "gespr\u00e4chsbereitschaft", "weidel", "gauland", "bundestagswahlkampf", "fiel", "gauland", "rassistischen", "revisionistischen", "\u00e4u\u00dferungen", "woche", "wahl", "petry", "gauland", "weidel", "distanz", "bekundete", "verst\u00e4ndnis", "w\u00e4hler", "\u00e4u\u00dferungen", "entsetzt", "bundestagswahl", "gauland", "spitzenkandidat", "afd", "brandenburg", "prozent", "zweitstimmen", "erhielt", "landtagswahl", "brandenburg", "erneut", "spitzenkandidat", "trat", "direktkandidat", "landtagswahlkreis", "potsdam", "i", "wahlkreis", "wichtige", "themen", "wahlkampfes", "u.", "a.", "flughafen", "berlin", "brandenburg", "innere", "sicherheit", "zuwanderung", "gaulands", "offerte", "sowohl", "linke", "w\u00e4hler", "brandenburg", "sieht", "wissenschaftlerkollektiv", "nicole", "berbuir", "marcel", "lewandowsky", "jasmin", "siri", "anzeichen", "catch-all-protestpartei", "erreichte", "prozent", "erststimmen", "prozent", "zweitstimmen", "landesliste", "afd", "brandenburger", "landtag", "gew\u00e4hlt", "september", "einstimmig", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "rede", "alterspr\u00e4sident", "konstituierung", "landtags", "sprach", "thesen", "britischen", "staatsmanns", "philosophen", "edmund", "burke", "rolle", "imperativen", "mandats", "fraktionen", "\u00fcberwiegend", "positiv", "aufgenommen", "traf", "gauland", "sankt", "petersburg", "alexander", "dugin", "gaulands", "besonderes", "interesse", "gilt", "kulturpolitik", "augen", "enorm", "stellenwert", "verloren", "mangele", "legitimit\u00e4t", "finanzierung", "insbesondere", "hochkultur", "schwerer", "brandenburger", "landtag", "ordentliches", "mitglied", "hauptausschusses", "a1", "ausschusses", "wissenschaft", "forschung", "kultur", "a6.", "bundestagswahl", "geh\u00f6rt", "gauland", "brandenburger", "landtag", "aufgabe", "landesvorsitzes", "brandenburg", "gauland", "ehrenvorsitzender", "afd-landesverbandes", "alexander", "gauland", "trat", "direktkandidat", "bundestagswahlkreis", "frankfurt", "oder-spree", "unterlag", "cdu-kandidaten", "martin", "patzelt", "erststimmen", "erhielt", "platz", "eins", "landesliste", "afd", "brandenburg", "gew\u00e4hlt", "zog", "bundestagswahl", "landesliste", "bundestag", "dezember", "w\u00e4hlte", "bundesparteitag", "prozent", "stimmen", "bundessprecher", "alternative", "deutschland", "sprechern", "j\u00f6rg", "meuthen", "bew\u00e4ltigung", "mandatsaufgaben", "unterst\u00fctzung", "parlamentarischen", "arbeit", "stellte", "gauland", "recherchen", "online", "achtzehn", "abgeordnete", "fraktion", "mitarbeiter", "rechtsextremen", "milieu", "januar", "besch\u00e4ftigte", "ex-kader", "verbotenen", "heimattreuen", "deutschen", "jugend", "hdj", "zuvor", "mindestens", "anfang", "verkehrs-", "europapolitischer", "referent", "brandenburgische", "afd-landtagsfraktion", "t\u00e4tig", "gauland", "faz", "best\u00e4tigte", "anderer", "brandenburg", "stammender", "mitarbeiter", "gauland", "bewegte", "gem\u00e4\u00df", "online", "berliner", "neonaziszene", "fr\u00fchjahr", "person", "namens", "veranstaltern", "neonazikonzerts", "th\u00fcringen", "ordner", "angemeldet", "t\u00e4tigkeit", "gauland", "praktikant", "afd-landtagsfraktion", "potsdam", "besch\u00e4ftigt", "extrem", "ansichten", "auffiel", "m\u00e4rz", "alexander", "gauland", "landesparteitag", "afd", "frankfurt", "g\u00fcltigen", "stimmen", "platz", "landesliste", "brandenburg", "erneut", "spitzenkandidaten", "bundestagswahl", "gew\u00e4hlt", "obwohl", "gauland", "zuvor", "angek\u00fcndigt", "aufgrund", "hohen", "alters", "politik", "zur\u00fcckzuziehen", "entschied", "erneut", "bundestag", "kandidieren", "begr\u00fcndete", "entscheidung", "erfahrung", "laut", "gef\u00e4hrdeten", "afd-fraktion", "bundestag", "stabilit\u00e4t", "verhelfen", "rahmen", "kritisierte", "landesparteitag", "frankfurt", "erneut", "bundessprecher", "j\u00f6rg", "meuthen", "scharfe", "kritik", "afd-bundesparteitag", "kalkar", "bundestagswahl", "september", "gauland", "erneut", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "kandidierte", "diesmal", "amt", "fraktionsvorsitzender", "afd-bundestagsfraktion", "\u00e4hnlich", "zuvor", "amt", "bundessprecher", "partei", "ehrenvorsitzenden", "fraktion", "ernannt", "\u00e4ltester", "bundestagsabgeordneter", "legislaturperiode", "gauland", "einzug", "afd", "deutschen", "bundestag", "alterspr\u00e4sident", "er\u00f6ffnungsrede", "halten", "absoluten", "mehrheit", "bundestagsabgeordneten", "oktober", "afd-antrag", "dahingehend", "abgelehnt", "sitzung", "weiterhin", "lebens\u00e4ltesten", "dienst\u00e4ltesten", "bundestagsabgeordneten", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "alterspr\u00e4sident", "geleitet", "beschluss", "bundestages", "immunit\u00e4t", "alexander", "gaulands", "bundestagsabgeordneter", "januar", "aufgehoben", "mehrzahl", "afd-abgeordneten", "enthielt", "stimme", "staatsanwaltschaft", "frankfurt", "main", "aufhebung", "beantragt", "strafverfahren", "ermitteln", "gauland", "steht", "laut", "frankfurter", "oberstaatsanw\u00e4ltin", "nadja", "niesen", "verdacht", "privaten", "steuerhinterziehung", "f\u00fcnfstelligen", "bereich", "wohnung", "berliner", "vorstadt", "potsdam", "mittag", "ermittlungsbeh\u00f6rden", "stunden", "durchsucht", "durchsuchungen", "betrafen", "meldeanschrift", "verd\u00e4chtigen", "ermittler", "umschl\u00e4ge", "voller", "dokumente", "auswertung", "mitgenommen", "bundestagsb\u00fcros", "durchsucht", "afd-fraktionssprecher", "afp", "ermittlungen", "gehe", "altes", "verfahren", "vorletzten", "fraktion", "wolle", "ausf\u00fchrlicher", "stellung", "nehmen", "gauland", "verheiratet", "vater", "tochter", "dorothea", "lebt", "villa", "potsdamer", "berliner", "vorstadt", "unweit", "heiligen", "sees", "lebensgef\u00e4hrtin", "carola", "hein", "lokalredakteurin", "gauland", "herausgegebenen", "m\u00e4rkischen", "sohn", "lebensgef\u00e4hrtin", "pr-berater", "stefan", "hein", "ebenfalls", "mitglied", "afd", "gauland", "brandenburger", "landtag", "gew\u00e4hlt", "mandat", "aufgrund", "mutma\u00dflichen", "falschmeldung", "interna", "partei", "spiegel", "annehmen", "entscheidung", "ausschluss", "afd-fraktion", "fraktionsloser", "abgeordneter", "alexander", "gaulands", "tochter", "evangelische", "pfarrerin", "dorothea", "gauland", "dekanat", "dreieich", "evangelischen", "kirche", "hessen", "nassau", "t\u00e4tig", "august", "\u00f6kumene-pfarrerin", "mainz", "distanzierte", "februar", "\u00f6ffentlich", "fl\u00fcchtlingspolitischen", "aussagen", "vaters", "setzt", "aktiv", "fl\u00fcchtlingshilfe", "alexander", "gauland", "berichtet", "zerw\u00fcrfnissen", "familie", "politischen", "rolle", "afd", "kontakt", "abgebrochen", "betreffe", "fast", "gesamte", "verwandtschaft", "frau", "familienfeste", "gemeinsam", "begangen", "gauland", "mitglied", "evangelischen", "kirche", "geh\u00f6rt", "aussage", "achtung", "familientradition", "gaulands", "duncker", "humblot", "erschienene", "v\u00f6lkerrechtliche", "dissertation", "legitimit\u00e4tsprinzip", "staatenpraxis", "wiener", "kongress", "befasst", "begriff", "legitimit\u00e4t", "zugrunde", "liegenden", "prinzipien", "neueren", "geschichte", "beginnt", "franz\u00f6sischen", "staatsmann", "charles-maurice", "de", "talleyrand-p\u00e9rigord", "wiener", "kongress", "behandelt", "heiligen", "allianz", "zusammengeschlossenen", "christlichen", "f\u00fcrsten", "europas", "endet", "betrachtung", "demokratisch-revolution\u00e4rer", "bzw.", "konstitutioneller", "auspr\u00e4gungen", "historiker", "rainer", "koch", "assistent", "lothar", "gall", "friedrich-meinecke-institut", "fu", "berlin", "rezensierte", "einleitung", "behaupteten", "these", "dialektischen", "verbindung", "dynastischem", "legitimit\u00e4tsprinzip", "selbstbestimmungsrecht", "v\u00f6lker", "antithese", "demokratischem", "legitimit\u00e4tsprinzip", "sozialistischem", "legitimit\u00e4tsprinzip", "dringend", "gebotener", "verifizierung", "nachgewiesene", "formel", "aufgesetzt", "gemeinsam", "ausformungen", "legitimit\u00e4tsprinzips", "konservative", "charakter", "v\u00f6lkerrechtlicher", "elfenbeinturm", "sicherlich", "platz", "verfasste", "mehrere", "wissenschaftliche", "aufs\u00e4tze", "staats-", "v\u00f6lkerrecht", "v\u00f6lkerrechtliche", "souver\u00e4nit\u00e4t", "fall", "aufnahme", "staaten", "uno", "vertrat", "auffassung", "souver\u00e4nit\u00e4t", "staates", "bedingung", "aufnahme", "vereinten", "nationen", "regensburger", "v\u00f6lkerrechtler", "otto", "kimminich", "irrige", "r", "ansatzpunkt", "kritisiert", "gauland", "fehlinterpretiere", "rechtswissenschaftler", "friedrich", "berber", "leland", "goodrich", "edvard", "hambro", "hinsichtlich", "auslegung", "geltungsbereichs", "art", "un-charta", "nachvollziehbar", "gauland", "behaupten", "k\u00f6nne", "v\u00f6lkerrecht", "staat", "souver\u00e4nit\u00e4t", "\u00f6ffentliche", "gewalt", "anerkennung", "staat", "fordern", "drei-elemente-lehre", "ferner", "widersprach", "kimminich", "ausdr\u00fccklich", "ansicht", "nichtproblematisierung", "kriegsfolgenproblemen", "schw\u00e4che", "un", "gaulands", "d\u00f6v", "erschienener", "fachaufsatz", "verstaatlichung", "banken", "grundgesetz", "juristen", "ministerialrat", "rolf", "erwiderung", "kritisiert", "lasse", "gaulands", "argumenten", "apodiktisch", "oberfl\u00e4chlich", "vorgetragen", "begr\u00fcnden", "produktionsmittelbegriff", "klassischen", "national\u00f6konomie", "eng", "ausgelegt", "gauland", "arbeitete", "zuvor", "heraus", "banken", "produktionsmittel", "sinne", "art", "gg", "letztlich", "sozialisierungskompetenz", "staates", "fallen", "widersprach", "richtigstellend", "orientierten", "antwort", "zudem", "gauland", "autor", "mehrerer", "historisch-politischer", "monografien", "gemeine", "lords", "portr\u00e4t", "politischen", "klasse", "konservatismus", "streitschrift", "falschen", "deutschen", "traditionen", "westliche", "werte", "konservativer", "sicht", "helmut", "kohl", "prinzip", "haus", "windsor", "anleitung", "konservativsein", "deutsche", "geschichte", "stauferzeit", "mauerfall", "deutschen", "geschichte", "f\u00fcrst", "eulenburg", "preu\u00dfischer", "edelmann", "historiker", "benedikt", "stuchtey", "mitarbeiter", "deutschen", "historischen", "institut", "london", "dhil", "beschrieb", "gaulands", "suhrkamp", "verlag", "ver\u00f6ffentlichtes", "werk", "gemeine", "lords", "portr\u00e4t", "politischen", "klasse", "sympathisch", "dargestellte", "chronologische", "portr\u00e4tierung", "britischen", "gentlemen", "erkannte", "essayhafte", "anekdotische", "aufarbeitung", "englischen", "geschichte", "gauland", "zeichne", "romantisiertes", "bild", "k\u00f6nigreiches", "\u00fcbersch\u00e4tze", "geschlossenheit", "whig-oligarchie", "altbundeskanzler", "helmut", "kohl", "schrieb", "gauland", "kritisch-wertenden", "analyse", "verlegt", "rowohlt", "verlag", "klassische", "berufspolitiker", "wurzeln", "gesellschaftlichen", "milieu", "legte", "ferner", "brillante", "skizzen", "cdu-historiker", "hans-otto", "kleinmann", "franz", "josef", "strau\u00df", "kurt", "biedenkopf", "heiner", "gei\u00dfler", "kohl", "gaulands", "augen", "vertreter", "bonner", "republik", "verdienst", "gl\u00fcckliche", "umst\u00e4nde", "historischen", "figur", "philosoph", "odo", "marquard", "spreche", "gauland", "moderne", "historische", "gr\u00f6\u00dfe", "ehemalige", "direktor", "dhil", "peter", "wende", "bezeichnete", "gauland", "vorgelegten", "band", "haus", "windsor", "nostalgisch", "gestimmt", "elegant", "geschrieben", "literaturkritikerin", "elisabeth", "endres", "bemerkte", "inhaltlich", "sch\u00f6n", "ausgestattete", "s", "buch", "handle", "gauland", "beschrieb", "autor", "tom", "levine", "elisabethanische", "zeitalter", "jahrhundert", "englands", "gr\u00f6\u00dfte", "fruchtbarste", "wenigen", "brachte", "nationale", "dichtung", "nationale", "renaissance", "un\u00fcberwindbare", "flotte", "wichtigste", "deutschen", "versagt", "blieb", "bild", "engl\u00e4nders", "hervor", "entscheidende", "verfassungs\u00e4nderung", "briten", "jahrhundert", "beurteilt", "parliament", "act", "beschneidung", "oberhauses", "wirke", "heutige", "arnulf", "baring", "historiker", "besch\u00e4ftigte", "gaulands", "werk", "deutschen", "geschichte", "gauland", "gelassenen", "sichtweise", "kenntnisreich", "e", "elegant", "e", "beschreibung", "vorgelegt", "bediene", "pointierte", "r", "positionen", "besondere", "ablehnung", "versp\u00fcre", "gauland", "politik", "ehemaligen", "sowjetischen", "staatspr\u00e4sidenten", "michail", "gorbatschow", "gaulands", "j\u00fcngste", "monografie", "f\u00fcrst", "eulenburg", "preu\u00dfischer", "edelmann", "potsdamer", "neuesten", "nachrichten", "rezensiert", "rahmen", "diskussionsrunde", "historikern", "arnulf", "baring", "daniel", "koerfer", "stellte", "gauland", "werk", "harden-eulenburg-aff\u00e4re", "handelt", "haus", "brandenburgisch-preu\u00dfischen", "geschichte", "kutschstall", "potsdam", "journalist", "gerold", "paul", "bemerkte", "detail", "sinn", "w\u00e4ren", "hilfreich", "gauland", "schrieb", "st\u00e4ndig", "extremistischen", "positionen", "neigenden", "konservativen", "vertreter", "demokratischen", "konservatismus", "armin", "pfahl-traughber", "rechtskonservative", "theorieorgan", "critic\u00f3n", "1970er", "u.", "a.", "autorenportr\u00e4ts", "britischen", "konservativen", "henry", "st.", "john", "benjamin", "disraeli", "ver\u00f6ffentlichte", "historiker", "horst", "seferens", "stiftung", "brandenburgische", "gedenkst\u00e4tten", "stellte", "these", "gauland", "m\u00f6glicherweise", "unmittelbar", "wohlwollenden", "critic\u00f3n-artikel", "ernst", "j\u00fcnger", "nominierung", "goethepreis", "stadt", "frankfurt", "main", "beeinflusst", "geschickt", "zeitschrift", "verstanden", "historiker", "walter", "h.", "pehle", "protagonisten", "beider", "volksparteien", "rechtsintellektuellen", "ziele", "vereinnahmen", "literaturhistoriker", "hans", "sarkowicz", "unterst\u00fctzten", "insbesondere", "gauland", "konservative", "g\u00fcnter", "rohrmoser", "hans", "maier", "wolfgang", "wild", "hans", "graf", "huyn", "wirken", "indirekt", "soziobiologistischen", "chauvinismus", "schrenck-notzing-blattes", "deutsche", "vereinigen", "alternativen", "frankfurter", "stadtmagazin", "pflasterstrand", "attestierte", "cdu-politiker", "einerseits", "rechtsintellektuelle", "gesinnung", "erkannte", "andererseits", "stadtplanerische", "zukunftsvision", "metropole", "1980er", "verfasste", "gauland", "vereinzelt", "philosophische", "politische", "beitr\u00e4ge", "blatt", "l\u00f6ste", "unbehagen", "unionskreisen", "t\u00e4tigkeit", "maz", "autor", "kolumne", "meinungsseite", "berliner", "tageszeitung", "tagesspiegel", "kommentaren", "deutschlandradio", "hinaus", "publizierte", "letzten", "unterschiedlichen", "\u00fcberregionalen", "zeitungen", "zeitschriften", "u.", "a.", "cicero", "faz", "welt", "frankfurter", "rundschau", "taz", "politischen", "magazin", "cicero", "renommiertesten", "konservativen", "publizisten", "deutschlands", "vorgestellt", "geh\u00f6rte", "unterzeichnern", "appells", "pressefreiheit", "leipziger", "buchmesse", "ausgesprochene", "politisch", "motivierte", "ausladung", "wochenzeitung", "junge", "freiheit", "gauland", "vertritt", "pragmatischen", "standpunkt", "faktisch", "politisch", "konservative", "au\u00dfenpolitik", "gebe", "angelehnt", "interessen", "landes", "deutschland", "falsch", "k\u00f6nne", "verfolge", "beobachter", "nationalen", "interessen", "ausgerichtete", "macht-", "realpolitik", "stehe", "westbindung", "nato", "entgegen", "bundestagswahl", "stellte", "gauland", "ausgearbeitetes", "b\u00fcndnispolitik", "otto", "bismarcks", "anlehnendes", "au\u00dfenpolitisches", "positionspapier", "wissenschaft", "bismarck-papier", "genannt", "vorstellung", "erfolgte", "rahmen", "pressekonferenz", "afd", "offiziellen", "partei-", "wahlprogramms", "parteikonvent", "oktober", "ermunterte", "gauland", "partei", "ausarbeitung", "parteiprogramm", "afd", "\u00fcbernehmen", "eigenst\u00e4ndig", "nationale", "interessen", "definieren", "beobachter", "sehen", "anschlussf\u00e4higkeit", "afd-programmatik", "gauland", "tritt", "konkret", "st\u00e4rkere", "betonung", "nationaler", "interessen", "unterst\u00fctzte", "feste", "verankerung", "deutschlands", "westlichen", "sicherheitsarchitektur", "nato", "f\u00fchrung", "usa", "gleichzeitig", "forderte", "verh\u00e4ltnis", "russland", "sorgf\u00e4ltig", "pflegen", "russland", "entscheidenden", "wegmarken", "deutschen", "geschichte", "positiv", "pate", "gestanden", "westliche", "versprechen", "verlassen", "lehnte", "auslandseins\u00e4tze", "bundeswehr", "au\u00dferhalb", "nato-gebietes", "afghanistan", "schloss", "m\u00f6glichkeit", "interventionen", "europas", "peripherie", "nordafrika", "prinzipiell", "falls", "deutsche", "kerninteressen", "ber\u00fchrt", "eu-beitritt", "t\u00fcrkei", "erteilt", "gauland", "klare", "absage", "auffassung", "afd", "endet", "europa", "bosporus", "aufnahme", "t\u00fcrkei", "verl\u00f6re", "europa", "abendl\u00e4ndische", "identit\u00e4t", "milit\u00e4rschlag", "regierung", "assad", "syrischen", "b\u00fcrgerkrieg", "lehnte", "gauland", "bezug", "bundeskanzlerin", "merkels", "wiederholte", "zusicherungen", "existenzrecht", "israels", "staatsr\u00e4son", "bundesrepublik", "deutschland", "wies", "gauland", "deutschland", "konfliktfall", "weder", "rechtlich", "strategisch", "lage", "derartige", "erkl\u00e4rungen", "tats\u00e4chlich", "leben", "f\u00fcllen", "laut", "politikwissenschaftler", "marcel", "lewandowsky", "bilde", "papier", "eu-kritische", "position", "partei", "weise", "nationalistische", "untert\u00f6ne", "politologin", "viola", "neu", "laut", "politikwissenschaftlern", "gunther", "hellmann", "wolfgang", "wagner", "rainer", "baumann", "k\u00f6nnten", "gaulands", "vorsto\u00df", "anti-franz\u00f6sische", "ressentiments", "hoff\u00e4hig", "h\u00e4lt", "europa", "opportunistischen", "begriff", "deutsche", "staatsr\u00e4son", "nationale", "interessenpolitik", "europa", "deutschland", "k\u00f6nne", "wirkung", "entfalten", "innerhalb", "europ\u00e4ischen", "union", "politik", "betreibe", "festhalten", "historisch", "gewachsenen", "britischen", "sonderweg", "gepflegten", "distanz", "kontinentaleuropa", "halte", "zeitgem\u00e4\u00df", "europ\u00e4ischer", "f\u00f6deralismus", "historischer", "erfahrung", "heraus", "aufkommenden", "nationalismen", "durchsetzen", "vielmehr", "europ\u00e4ische", "projekt", "sp\u00e4testens", "ersch\u00f6pft", "sehe", "zuk\u00fcnftigen", "erweiterungen", "europ\u00e4ischen", "union", "z.", "b.", "t\u00fcrkei", "grenzen", "gesetzt", "neuzeithistoriker", "heinrich", "august", "winkler", "h\u00e4lt", "gauland", "verteidiger", "putins", "apologeten", "annexion", "krim", "krieges", "ukraine", "v\u00f6lkische", "m", "nationalismus", "argumentierten", "gauland", "spiele", "isolationistischen", "str\u00f6mungen", "wissenschaftler", "christian", "nestler", "jan", "rohgalf", "h\u00e4nde", "k\u00f6nne", "eu-osterweiterung", "verantwortlich", "eskalation", "region", "h\u00fcter", "weltfriedens", "stilisieren", "rede", "anl\u00e4sslich", "russischen", "annexion", "krim", "m\u00e4rz", "r\u00e4umte", "gauland", "vorgehen", "zweifellos", "v\u00f6lkerrechtswidriger", "akt", "schob", "beurteilung", "hinterher", "legitimit\u00e4t", "handelns", "k\u00f6nne", "beurteilt", "legalit\u00e4t", "laut", "volker", "wei\u00df", "scheint", "souver\u00e4nit\u00e4tsbegriff", "ns-juristen", "staatstheoretikers", "carl", "schmitt", "wonach", "echte", "herrschaft", "zeige", "rechtlichen", "rahmen", "erheben", "k\u00f6nne", "putin", "gauland", "alte", "russische", "zaristische", "tradition", "besonnen", "einsammeln", "russischer", "erde", "kiew", "kernzelle", "russischen", "reiches", "k\u00f6nne", "russland", "gleichg\u00fcltig", "sewastopol", "postheroischen", "welt", "verstehe", "russland", "gelebte", "realit\u00e4t", "volker", "wei\u00df", "spricht", "drang", "erfahrenen", "politikers", "gauland", "argumentaion", "heroischen", "mythen", "anzureichern", "bezug", "festnahme", "regimekritischen", "bloggers", "raman", "pratassewitsch", "freundin", "mai", "erzwungenen", "landung", "ryanair-flug", "erkl\u00e4rte", "gauland", "unterst\u00fctze", "sanktionen", "europ\u00e4ischen", "union", "belarus", "sieht", "beitrag", "europa", "\u00fcbrig", "bleibt", "vereinigten", "staaten", "rom", "amerikanisches", "imperium", "welt", "vorstellungen", "ordnen", "geneigt", "scheint", "interessen", "kulturellen", "\u00fcberlieferungen", "historischen", "traditionen", "anderer", "r\u00fccksicht", "nehmen", "bef\u00fcrwortet", "gleichgewichtspolitik", "h\u00e4lt", "altbundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "irakkrieg", "innenpolitischen", "machterhalt", "dienenden", "gr\u00fcnden", "historischer", "kenntnis", "heraus", "positioniert", "gauland", "lehnt", "ziel", "f\u00f6rderung", "demokratie", "usa", "national", "security", "strategy", "september", "bush-doktrin", "beschrieben", "gaulands", "forderung", "konservative", "r", "skepsis", "amerika", "politischen", "soziologen", "michael", "z\u00f6ller", "kritisiert", "z\u00f6ller", "hielt", "argumentation", "gaulands", "paradox", "vorlege", "lediglich", "verteidigung", "status", "quo", "gauland", "r\u00fccke", "europa", "freiheit", "staat", "individueller", "reichtum", "soziale", "gerechtigkeit", "vordergrund", "verbreite", "deckmantel", "realismus", "altbekannte", "vorurteile", "amerika", "kommunikationswissenschaftler", "tobias", "jaecker", "beurteilte", "gaulands", "\u00e4u\u00dferungen", "2000er", "beispielsweise", "anstieg", "skepsis", "amerika", "gauland", "spreche", "eingebettet", "antiamerikanische", "n", "diskurs", "gaulands", "aussagen", "lesen", "w\u00e4ren", "us-amerikaner", "geistig", "beschr\u00e4nkt", "engstirnig", "zusammengew\u00fcrfeltes", "volk", "kultur", "gauland", "feststellte", "ernstzunehmende", "geschichte", "weiterhin", "problematisiere", "gauland", "nahostkonflikt", "einzig", "existenz", "staates", "israel", "unterst\u00fctzung", "amerika", "israel", "fremdk\u00f6rper", "gauland", "zeitungsbeitrag", "attestierte", "deutschen", "gest\u00f6rtes", "verh\u00e4ltnis", "milit\u00e4rischen", "gewalt", "sprach", "verst\u00e4ndnis", "kriegs", "fortsetzung", "politik", "mitteln", "sinne", "clausewitz", "konstatierte", "diffuse", "n", "pazifismus", "bundesverwaltungsrichter", "dieter", "deiseroth", "schrieb", "leserbrief", "gauland", "negiere", "verbrechen", "weltkrieges", "historische", "errungenschaft", "menschheit", "un-charta", "verankerte", "verbot", "anwendung", "milit\u00e4rischer", "gewalt", "zwischenstaatlichen", "beziehungen", "umgehe", "verfassungs-", "v\u00f6lkerrechtlichen", "bestimmungen", "ziehe", "rechtfertigung", "rechtsbruchs", "blut-und-eisen-rede", "bismarcks", "heran", "b\u00fcchern", "konservatismus", "anleitung", "konservativsein", "beschrieb", "anlehnung", "edmund", "burke", "schonende", "n", "umgang", "traditionen", "vornehmste", "konservative", "aufgabe", "f\u00fchrte", "tempo", "verlangsamt", "zerfall", "aufh\u00e4lt", "globalisierung", "einhegt", "derzeitigen", "wirtschaftsordnung", "linke", "aufgekl\u00e4rte", "werte", "vermittelt", "globalisierung", "\u00f6konomisierung", "nahezu", "lebensbereiche", "abzulehnende", "abstraktion", "gesellschaftsentw\u00fcrfen", "wissenschaftlerkollektiv", "hans-j\u00fcrgen", "arlt", "wolfgang", "kessler", "wolfgang", "storz", "erkennt", "gaulands", "konservativem", "ansatz", "gr\u00f6\u00dfer", "gewordene", "n\u00e4he", "politischen", "linken", "gauland", "arbeitete", "theoretischen", "\u00fcberlegungen", "zuk\u00fcnftige", "kulturelle", "milieus", "heraus", "seite", "liberal-individualistisches", "wertkonservatives", "gauland", "pr\u00e4ferierten", "modell", "handle", "zeitgem\u00e4\u00dfen", "konstruktive", "n", "konservatismus", "gauland", "deutschnationale", "identifikationen", "\u00fcberwundene", "vormoderne", "zur\u00fcckfallen", "d\u00fcrfe", "vielmehr", "m\u00fcssten", "traditionen", "neu", "geordnet", "konservativer", "seite", "kritisiert", "hielt", "historiker", "hans-christof", "kraus", "mangelnde", "s", "differenzierungsverm\u00f6gen", "umgang", "konservatismus", "gauland", "versuche", "konservative", "revolution", "1920er", "ausschlie\u00dflich", "fehlgeleitet", "darzustellen", "gegenteil", "anschluss", "befreiungskriege", "abkehr", "konservatismus", "westen", "gegeben", "politische", "soziologin", "karin", "priester", "fl\u00fcchtet", "gauland", "metaebene", "st\u00fctze", "anthropologie", "philosophie", "theologie", "l\u00e4sst", "sozialhistorische", "fragestellungen", "prognostizierte", "aufkommenden", "positionierungszwang", "konservatismus", "eher", "gang", "volk", "habituellen", "gr\u00fcnden", "ablehnend", "stehe", "populismus", "gauland", "einsch\u00e4tzung", "politikwissenschaftler", "franz", "walter", "christian", "werwath", "oliver", "d", "antonio", "unzufrieden", "konkreten", "ergebnissen", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "versprochenen", "geistig-moralischen", "wende", "1980er", "kritisierte", "zunehmenden", "verlust", "konservativen", "profils", "cdu", "insbesondere", "nationalkonservativen", "warschauer", "paktes", "fast", "vollkommen", "ausgestorben", "vermeintliche", "sozialdemokratisierung", "cdu", "sieht", "bewusste", "ausrichtung", "parteispitze", "angela", "merkel", "erfolgsfaktor", "wahlen", "b\u00fcrgerlich-konservative", "parteien", "k\u00f6nnten", "langfristig", "bestehen", "soziales", "profil", "gauland", "entwicklung", "spiegelbildliche", "entwicklung", "gesellschaft", "ausdruck", "konsensdemokratie", "sicherheitsbed\u00fcrfnisses", "zeithistoriker", "politikwissenschaftler", "arnulf", "baring", "glaubt", "gauland", "wertkonservative", "soziale", "cdu", "einstand", "verh\u00e4ltnis", "union", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "siehe", "gespr\u00e4chskreis", "pizza-connection", "bef\u00fcrwortete", "gauland", "wandel", "ann\u00e4herung", "spielte", "wertkonservative", "milieu", "augen", "verb\u00fcrgerlichten", "gr\u00fcnen", "partei", "rezension", "lie\u00df", "wissen", "buch", "joschka", "fischer", "\u00e4rgert", "meisten", "fast", "satz", "\u00fcbereinstimme", "sozialismus", "irrtum", "fr\u00fcheren", "sowjetunion", "riesiges", "beinhaus", "hinterlassen", "ebenfalls", "ursprung", "all", "marxschen", "theorie", "liegt", "fast", "zwangsl\u00e4ufig", "geheimpolizei", "terror", "hervorbringen", "mu\u00dfte", "ru\u00dfland", "f\u00fcrchterliche", "experiment", "wahrscheinlich", "entwickeltes", "industrieland", "joschka", "fischer", "feststellt", "kapitalistische", "modell", "sozialistischen", "\u00fcberlegen", "schlu\u00dfzitat", "man\u00e8s", "sperber", "identifizieren", "k\u00fcnftig", "notwendig", "au\u00dferhalb", "absoluten", "absolute", "leben", "attestierte", "hingegen", "sozialdemokratischen", "altbundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "aufstiegsorientierten", "karrierismus", "gesellschaftskonzept", "angeboten", "politologe", "publizist", "albrecht", "lucke", "kommentierte", "erstaunliche", "allianz", "konservativen", "publizisten", "alexander", "gauland", "sozialdemokratischen", "professor", "franz", "walter", "empfiehlt", "spd", "tradition", "staatspartei", "besinnen", "ehemaligen", "bundesverfassungsrichter", "publizisten", "udo", "di", "fabio", "bezeichnete", "gauland", "wendephilosophen", "geistige", "standortbestimmung", "ausgangslage", "koalition", "\u00fcbersch\u00e4tzen", "hielt", "wirtschaftsjournalist", "-publizist", "rainer", "hank", "entgegen", "menschen", "deutschland", "ausweg", "stagnation", "hofften", "di", "fabio", "chefdenker", "begreifen", "gauland", "stellt", "\u00fcberlegungen", "zunehmende", "diskrepanz", "eliten", "politik", "wirtschaft", "seite", "bev\u00f6lkerung", "seite", "fest", "politik", "manager", "freie", "berufe", "erw\u00fcnscht", "vielmehr", "bilde", "geschlossene", "gesellschaft", "forderte", "gesellschaftliche", "zusammensetzung", "classe", "politique", "\u00e4ndern", "m\u00fcsse", "zwingend", "notwendig", "demokratie", "dauer", "stabilisieren", "bemerkte", "angesto\u00dfenen", "debatte", "deutsche", "leitkultur", "deutschland", "schwierigkeiten", "anerkennung", "kulturell-historischen", "unterschieden", "aufgrund", "sp\u00e4te", "n", "geburt", "mangelnder", "nationaler", "\u00fcberlieferung", "letztlich", "gesellschaft", "selbstvertrauen", "soziologin", "eunike", "piwoni", "attestierte", "georg", "paul", "hefty", "j\u00f6rg", "sch\u00f6nbohm", "thomas", "goppel", "e", "urop\u00e4isch-kulturnationales", "verst\u00e4ndnis", "verbindung", "staatsb\u00fcrgerlichem", "nationalverst\u00e4ndnis", "stehe", "\u00fcberlegungen", "eher", "verfassungspatriotismus", "vaterlandsliebe", "abzielen", "gauland", "kritisiert", "symbolik", "modernen", "deutschland", "vergleich", "vereinigten", "k\u00f6nigreich", "defizit\u00e4r", "kulturpolitiker", "hilmar", "hoffmann", "konstatierte", "historische", "gewi\u00dfheit", "sozialen", "gegens\u00e4tzen", "gepr\u00e4gten", "gesellschaften", "ehedem", "symbole", "g\u00fcltig", "akzeptiert", "d\u00fcrften", "ignoriere", "rechtsextremismusexperten", "friedrich", "paul", "heller", "anton", "maegerle", "bejahten", "gaulands", "zustandsanalyse", "hielten", "wertung", "entgegen", "symbolik", "rechtsextremismus", "entstanden", "b\u00e4renfellm\u00fctzen", "briten", "angeblich", "binden", "artikel", "unterstrich", "gauland", "anbetracht", "ereignisse", "usa", "bedeutung", "europ\u00e4ischen", "kulturtheoretikern", "martin", "heidegger", "oswald", "spengler", "arnold", "j.", "toynbee", "warb", "mythendeuter", "gebraucht", "beklagte", "hinaus", "denker", "gottfried", "benn", "ernst", "j\u00fcnger", "hans", "sedlmayr", "reaktion\u00e4r", "gelten", "moderne", "mensch", "brauche", "zeiten", "globalisierung", "kulturelle", "verdauungsm\u00f6glichkeiten", "gauland", "welt-kommentar", "griff", "schriftsteller", "rolf", "schneider", "gaulands", "essay", "zweifel", "moderne", "kritisierte", "gauland", "kulturelle", "politische", "moderne", "vermenge", "gauland", "schneider", "lehne", "moderne", "kunst", "fundamental", "aufgrund", "vermeintlich", "falschen", "fortschrittsglaubens", "totalitarismus", "ziehe", "wiener", "kunsthistoriker", "hans", "sedlmayr", "kronzeugen", "heran", "nationalsozialisten", "kampf", "entartete", "kunst", "konform", "gegangen", "unterst\u00fctzung", "erhielt", "gauland", "politischen", "publizisten", "politologen", "felix", "dirsch", "gauland", "unterscheidungsverm\u00f6gen", "antihumanistischen", "nationalsozialistischen", "positionen", "erkennen", "literaturkritiker", "stephan", "reinhardt", "missfiel", "anderer", "stelle", "gauland", "mosebachs", "bizarr-reaktion\u00e4rer", "refeudalisierung", "sekundierte", "franz\u00f6sische", "revolution", "vermeintlich", "intolerante", "menschenverachtende", "moderne", "verantwortlich", "ziel", "bildung", "angleichung", "lebensverh\u00e4ltnisse", "erreichen", "lasse", "bedingt", "verwirklichen", "gauland", "fordert", "ansicht", "missfallen", "hintergrund", "tretenden", "christliche", "n", "moral", "sozialistische", "heilsversprechen", "hinausgehende", "l\u00f6sungsans\u00e4tze", "bildungswesen", "erreichte", "personen", "meinung", "politikwissenschaftlers", "franz", "walter", "erkenne", "neosozialdemokratische", "chim\u00e4re", "nivellierten", "chancengesellschaft", "kyffh\u00e4user-treffen", "afd", "september", "th\u00fcringen", "forderte", "gauland", "schlussstrich", "nationalsozialismus", "gauland", "vertrat", "ansicht", "franzosen", "stolz", "kaiser", "briten", "nelson", "churchill", "deutsche", "stolz", "leistungen", "deutscher", "soldaten", "weltkriegen", "kritik", "reagierend", "erkl\u00e4rte", "gauland", "nachfolgend", "anderes", "frankreichs", "damaliger", "pr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "mitterrand", "rede", "mai", "wobei", "interpretation", "verschiedener", "seite", "falsch", "kritisiert", "sozialwissenschaftler", "samuel", "salzborn", "stellte", "fest", "gauland", "vollst\u00e4ndige", "umdrehung", "t\u00e4ter-opfer-verh\u00e4ltnisses", "eingetreten", "zentralen", "institutionen", "antisemitischen", "vernichtungskrieges", "deutsche", "wehrmacht", "alliierten", "armeen", "gleichsetze", "unterschied", "deutschen", "vernichtungskrieg", "gef\u00fchrt", "deutsche", "wehrmacht", "abgehalten", "menschen", "ermorden", "literaturwissenschaftler", "heinrich", "detering", "bestritt", "logische", "zwangsl\u00e4ufigkeit", "empfindens", "stolz", "verschiedenen", "nationen", "gauland", "unterstelle", "fragte", "andersherum", "gauland", "argumentiere", "engl\u00e4nder", "stolz", "lord", "nelson", "deutschen", "stolz", "beispielsweise", "angela", "merkel", "auff\u00e4llig", "gaulands", "vergleich", "dreier", "personen", "abstraktum", "n\u00e4mlich", "gesamtheit", "geradezu", "asymmetrisch", "symmetrisch", "formulierung", "seite", "britische", "armee", "st\u00fcnde", "seite", "deutsche", "wehrmacht", "hei\u00dfen", "leistungen", "niederschlagung", "nationalsozialismus", "bewunderungsw\u00fcrdig", "taten", "k\u00e4mpfer", "nationalsozialismus", "oberbefehlshaber", "seite", "winston", "churchill", "adolf", "hitler", "verglichen", "damalige", "bundessprecherin", "frauke", "petry", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "leipziger", "volkszeitung", "verst\u00e4ndnis", "w\u00e4hler", "entsetzt", "\u00e4u\u00dferungen", "blatt", "distanzierung", "gauland", "bewertete", "anfang", "juni", "sorgte", "gaulands", "\u00e4u\u00dferung", "bundeskongress", "afd-nachwuchsorganisation", "junge", "alternative", "deutschland", "rahmen", "vortrags", "hitler", "nationalsozialismus", "deutscher", "geschichte", "vogelschiss", "journalisten", "politischen", "gegnern", "parteigenossen", "kritik", "emp\u00f6rung", "gauland", "hinzugef\u00fcgt", "geschichte", "bekennt", "kraft", "zukunft", "gestalten", "bekennen", "verantwortung", "zw\u00f6lf", "ruhmreiche", "geschichte", "liebe", "freunde", "dauerte", "l\u00e4nger", "verdammten", "zw\u00f6lf", "journalist", "peter", "huth", "welt", "bezweifelte", "gauland", "provozieren", "vermutete", "exakt", "meint", "mache", "schlimm", "laut", "eva", "th\u00f6ne", "spiegel", "relativiere", "gauland", "basalsten", "strukturen", "zusammenlebens", "nachkriegsdeutschland", "jahrtausenden", "direkt", "erfahrungen", "nazi-zeit", "gepr\u00e4gt", "cdu-generalsekret\u00e4rin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "bezeichnete", "schlag", "gesicht", "opfer", "relativierung", "deutschem", "namen", "passiert", "spd-generalsekret\u00e4r", "lars", "klingbeil", "gaulands", "worten", "erschreckende", "verharmlosung", "nationalsozialismus", "gr\u00fcnen-vorsitzende", "robert", "habeck", "erkl\u00e4rte", "s\u00e4tze", "system", "kurve", "afd", "eurokritisch", "ausl\u00e4nderfeindlich", "v\u00f6lkisch", "steil", "absch\u00fcssig", "internationale", "auschwitz", "komitee", "nannte", "k\u00fchl", "kalkulierten", "hetzerischen", "aussagen", "gaulands", "widerlich", "teilen", "afd", "kritik", "bundestagsabgeordnete", "uwe", "witt", "twitterte", "gr\u00f6\u00dfte", "massenm\u00f6rder", "deutschlands", "hitler", "beileibe", "vogelschiss", "entschuldigte", "politiker", "afd", "j\u00fcdischen", "mitb\u00fcrgern", "opfern", "naziregimes", "familien", "unglaubliche", "bagatellisierung", "unseren", "parteivorsitzenden", "parteiinterne", "gruppierung", "alternative", "mitte", "forderte", "\u00f6ffentliche", "entschuldigung", "gaulands", "politiker", "mindestma\u00df", "fingerspitzengef\u00fchl", "verantwortungsbewusstsein", "geschichte", "verf\u00fcgt", "passieren", "vorsitzende", "jungen", "alternative", "damian", "lohr", "erkl\u00e4rte", "ausgedr\u00fcckt", "grunds\u00e4tzlich", "geschichte", "reden", "gedenkkultur", "beibehalten", "notwendige", "ver\u00e4nderung", "deutschland", "europa", "erreiche", "seminaren", "vergangenheit", "gaulands", "co-vorsitzender", "j\u00f6rg", "meuthen", "distanzierte", "schutz", "\u00e4u\u00dferung", "ausgesprochen", "ungl\u00fccklich", "wortwahl", "unangemessen", "kontext", "rede", "deutlich", "weise", "entsetzlichen", "greueltaten", "nazizeit", "verharmlost", "relativiert", "reflexartig", "unterstellt", "th\u00fcringische", "afd-vorsitzende", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "bezeichnete", "gaulands", "kritiker", "hypermoralisten", "ober-phrasendrescher", "gesorgt", "sozialversicherungssysteme", "pl\u00fcnderung", "freigegeben", "innere", "sicherheit", "zerfalle", "zumindest", "indirekt", "verantwortlich", "t\u00f6chter", "frauen", "angemacht", "vergewaltigt", "get\u00f6tet", "jedes", "verwirkt", "moralisch", "afd-politiker", "\u00e4u\u00dfern", "gauland", "erkl\u00e4rte", "verachtungsvollsten", "charakterisierungen", "verwendet", "deutsche", "sprache", "kenne", "k\u00f6nne", "niemals", "verh\u00f6hnung", "opfer", "verbrecherischen", "systems", "anfang", "mai", "bat", "redaktionsnetzwerk", "deutschland", "mehrere", "deutsche", "politiker", "stellungnahmen", "initiative", "holocaust-\u00fcberlebenden", "esther", "bejarano", "mai", "jahrestag", "kriegsendes", "ns-herrschaft", "feiertag", "gauland", "erwiderte", "mai", "gl\u00fcckstag", "deutschland", "kz-insassen", "befreiung", "absoluten", "niederlage", "verlustes", "teilen", "deutschlands", "verlustes", "gestaltungsm\u00f6glichkeit", "ablehnende", "haltung", "stark", "kritisiert", "cem", "\u00f6zdemir", "jan", "korte", "lars", "klingbeil", "menschen", "gauland", "deutschland", "gestaltungsm\u00f6glichkeiten", "bek", "omm", "michael", "kraske", "merkte", "gauland", "bewertung", "historischen", "tages", "demokratischen", "gegenwart", "gef\u00fchle", "kriegsgeneration", "ma\u00dfstab", "erkl\u00e4rt", "deutschland", "vorherrschende", "gef\u00fchl", "ns-regimes", "entscheidend", "reflektierte", "aufgekl\u00e4rte", "bewertung", "kraske", "kritisierte", "gaulands", "bemerkung", "mai", "verlust", "gestaltungsm\u00f6glichkeit", "bedeutet", "erinnerte", "deutschland", "ausschlie\u00dflich", "nazis", "gestalten", "gauland", "h\u00e4lt", "politische", "partizipation", "zivilen", "ungehorsams", "sinne", "siehe", "daniel", "cohn-bendit", "brauchbares", "kriterium", "widerstand", "staatsgewalt", "spricht", "eher", "legalit\u00e4t", "illegalit\u00e4t", "stand", "verlegung", "bundeshauptstadt", "bonn", "berlin", "siehe", "hauptstadtbeschluss", "kritisch", "meinung", "politikwissenschaftlers", "publizisten", "tilman", "fichter", "f\u00fchrte", "gauland", "aufgrund", "katholisch-konservativen", "vorbehalte", "n", "berlin", "publizistisch", "art", "kulturkampf", "schien", "alte", "bundesrepublik", "untergegangen", "eckhard", "jesse", "gauland", "erkannte", "zuge", "medialen", "berichterstattung", "missbrauchsskandal", "katholischen", "kirche", "kultur", "verdachtes", "ideologische", "scheuklappen", "jahrhundertealten", "k\u00e4mpfen", "resultieren", "geradezu", "reflexartig", "ausgefahren", "alten", "sch\u00fctzengr\u00e4ben", "benutzbar", "erscheinen", "gauland", "islam", "stehe", "s\u00e4kularisierung", "westens", "letzte", "geschlossene", "geistige", "kraft", "eigenwert", "respektieren", "autonome", "gestaltung", "andersseins", "zugestehen", "literaturwissenschaftler", "publizist", "richard", "herzinger", "versteht", "gauland", "konservativen", "kulturpessimisten", "begr\u00fc\u00dfte", "triumphierend", "religionswissenschaftler", "michael", "blume", "zustimmende", "meinungsumfragen", "thilo", "sarrazins", "gesellschaftlichen", "thesen", "sprach", "gauland", "beitrag", "gegen\u00f6ffentlichkeit", "abgehobenheit", "eliten", "politik-", "medienwissenschaftler", "kai", "hafez", "verortet", "gauland", "eher", "seiten", "gesellschaftlichen", "islamophobie", "multikulturellen", "anerkennung", "ferner", "unterst\u00fctze", "gauland", "umgang", "islam", "sogenannten", "volkswillen", "hafez", "gleichberechtigung", "muslimen", "f\u00fchren", "k\u00f6nne", "gauland", "mitglied", "afd", "zeigte", "verst\u00e4ndnis", "dresdner", "pegida\u201c-demonstranten", "sehe", "partei", "nat\u00fcrlichen", "verb\u00fcndeten", "bewegung", "interview", "jungen", "freiheit", "\u00e4u\u00dferte", "gauland", "afd", "christliche", "partei", "deutsche", "partei", "kulturelle", "tradition", "raumfremde", "einwanderung", "islam", "ausgehe", "verteidige", "verwende", "begriff", "abendland", "abgrenzung", "islam", "sieg", "t\u00fcrken", "wien", "klare", "trennung", "abendland", "osmanisch-muslimisch", "besetzten", "territorien", "bekommen", "beitrag", "gaulands", "frankfurter", "sonntagszeitung", "thema", "juden", "gesellschaft", "tabu", "positiv", "konservativen", "britischen", "staatsmann", "benjamin", "disraeli", "konvertiten", "anglikanischen", "christentum", "sprechen", "rief", "trib\u00fcne-autor", "heiner", "otto", "kritik", "hervor", "gauland", "bezeichnete", "vizepr\u00e4sidenten", "zentralrates", "juden", "deutschland", "michel", "friedman", "m\u00f6glichen", "vorwand", "wachsenden", "antisemitismus", "gesellschaft", "einleitenden", "worte", "friedman", "aufreizend", "gekleidet", "bedienten", "typische", "stereotype", "reichen", "juden", "arbeite", "antisemitismus", "otto", "erziehungswissenschaftler", "benjamin", "ortmeyer", "vorstandsmitglied", "gewerkschaft", "erziehung", "wissenschaft", "befand", "leserbrief", "gaulands", "artikel", "unbegr\u00fcndete", "falsche", "antisemitische", "stereotype", "verbreite", "gauland", "anl\u00e4sslich", "antisemitischer", "ausschreitungen", "muslimen", "anti-israelischer", "demonstrationen", "zeigt", "multikulturelle", "tr\u00e4ume", "wirklichkeit", "zerschellen", "hass", "st\u00e4rker", "integrierenden", "tendenzen", "aufnehmenden", "gesellschaft", "m\u00fcsse", "hass", "entgegentreten", "klar", "erlaubtem", "protest", "israel", "einerseits", "menschenfeindlichem", "antisemitismus", "andererseits", "unterscheiden", "grimm", "kahmann", "bezeichnen", "kritik", "antisemitismus", "muslimen", "einwanderern", "instrumentell", "gegenstand", "ernstzunehmender", "reflexionen", "prim\u00e4r", "moralischen", "begr\u00fcndung", "migrationsfeindlichen", "nationalistischen", "politik", "dient", "zuwanderung", "menschen", "islamischen", "l\u00e4ndern", "pauschal", "verbieten", "antisemitismuskritik", "modernes", "staatsb\u00fcrgerschaftsrecht", "moderne", "einwanderungspolitik", "ausgespielt", "wobei", "gleichzeitig", "formen", "antisemitismus", "gesellschaft", "problematisiert", "wirtschaftlichen", "fragen", "streicht", "gauland", "heraus", "konsens", "stabilit\u00e4t", "wichtige", "pfeiler", "sozialen", "marktwirtschaft", "deutscher", "pr\u00e4gung", "deutschland", "politischen", "ans\u00e4tzen", "margaret", "thatcher", "ronald", "reagan", "gemein", "politologe", "falk", "illing", "kritisierte", "gaulands", "undifferenzierte", "argumentation", "zuge", "subprime-krise", "seinerzeit", "selbstregulierungskraft", "marktes", "frage", "stellte", "theorie", "adam", "smith", "unchristlich", "ungerecht", "anprangerte", "gauland", "bewege", "\u00e4hnlichen", "argumentationslinie", "\u00f6sterreichische", "\u00f6konom", "walter", "\u00f6tsch", "wissenschaftsjournalisten", "dirk", "maxeiner", "michael", "miersch", "zufolge", "fortschrittspessimismus", "arbeiteten", "bediene", "gauland", "gr\u00fcnen", "linken", "spektrum", "adaptiere", "teilen", "\u00f6kologismus", "mache", "antikapitalismus", "gauland", "setze", "kirche", "umweltverb\u00e4nde", "letzte", "h\u00fcter", "deutscher", "identit\u00e4t", "kapital", "linke", "gauland", "schlagw\u00f6rter", "flexibilisierung", "innovation", "deregulierung", "komplett", "zerst\u00f6rend", "wirken", "neuzeithistoriker", "paul", "nolte", "gaulands", "konservatismus", "marktwirtschaft", "gerichtet", "gauland", "bestreitet", "menschengemachten", "kohlendioxid-aussto\u00df", "verursachten", "klimawandel", "bekr\u00e4ftigte", "gauland", "widerstand", "partei", "klimaschutzma\u00dfnahmen", "bezeichnete", "kritik", "sogenannten", "klimaschutzpolitik", "euro", "zuwanderung", "thema", "afd", "beitrag", "politisch", "korrekte", "deutschland", "tagesspiegel", "kritisierte", "gauland", "mainstream", "abweichende", "positionen", "moralische", "gedr\u00e4ngt", "f\u00fchrte", "exemplarisch", "themen", "frauenquote", "klimawandel", "thesen", "erfolgsbuchautors", "thilo", "sarrazin", "zuwanderung", "kulturkreisen", "deutschland", "weltkrieg", "sozialwissenschaftler", "alexander", "h\u00e4usler", "forschungsschwerpunkt", "rechtsextremismus", "neonazismus", "artikel", "vorlage", "sarrazins", "buch", "tugendterror", "gelesen", "zumal", "sarrazin", "direkten", "bezug", "nimmt", "h\u00e4usler", "attestierte", "gauland", "realit\u00e4tsferne", "verbreite", "grundaussagen", "rechtsgesinnter", "kampfansagen", "angebliche", "political", "correctness", "kampagnenf\u00f6rmig", "jungen", "freiheit", "anzutreffen", "hohmann-aff\u00e4re", "vertrat", "gauland", "briefe", "anrufe", "mails", "internet-forum", "cdu", "hohmann", "warnen", "reicht", "sagen", "mann", "platz", "unseren", "reihen", "begr\u00fcnden", "deutschland", "hohmann", "chance", "bekommt", "michel", "friedman", "nutzt", "publizisten", "j\u00f6rg", "lau", "bedienten", "alexander", "gauland", "konrad", "adam", "karl", "kardinal", "lehmann", "arguments", "meinungsfreiheit", "ginge", "unterdr\u00fcckten", "wahrheiten", "ans", "licht", "helfen", "gr\u00fcnden", "politischen", "korrektheit", "sagen", "d\u00fcrfe", "\u00e4hnlich", "gelagert", "stand", "schriftsteller", "martin", "mosebach", "moderatorin", "eva", "herman", "historiker", "wolfgang", "wippermann", "abhandlung", "schweigende", "mehrheit", "gauland", "letztere", "unterst\u00fctzt", "intellektuellen", "f\u00e4higkeiten", "einsch\u00e4tzung", "familienpolitik", "halten", "ausschluss", "\u00f6ffentlichen", "fernsehdiskussion", "armutszeugnis", "anspruch", "widersprechen", "korrigieren", "frankfurter", "sonntagszeitung", "fas", "zitierte", "aussagen", "gaulands", "deutschen", "fu\u00dfballnationalmannschaft", "nationalspieler", "j\u00e9r\u00f4me", "boateng", "mai", "juni", "breit", "presse", "rezipiert", "kommentiert", "historiker", "andreas", "wirsching", "direktor", "m\u00fcnchner", "instituts", "zeitgeschichte", "ifz", "sieht", "urteil", "nationalmannschaft", "deutsch", "latent", "v\u00f6lkische", "intentionen", "kommunikationswissenschaftlerin", "margreth", "l\u00fcnenborg", "betrachtete", "medialen", "diskurs", "zitat", "leute", "finden", "fu\u00dfballspieler", "boateng", "nachbarn", "unglaublichen", "medienhype", "bzw.", "perfekte", "pr-strategie", "afd", "gezielt", "\u00e4u\u00dferungen", "presse", "lanciert", "moral", "panic", "\u00f6ffentlichkeit", "erzeugen", "gauland", "erkl\u00e4rte", "schreiben", "afd-mitglieder", "gespr\u00e4ch", "fas-redakteuren", "vertraulich", "klassifiziertes", "hintergrundgespr\u00e4ch", "ungebremsten", "zustrom", "raum-", "kulturfremder", "menschen", "deutschland", "gegangen", "k\u00f6nne", "sagen", "namen", "boateng", "genannt", "glaube", "redakteure", "name", "fu\u00dfballsport", "weitgehend", "fremd", "stelle", "werturteil", "j\u00e9r\u00f4me", "boateng", "abgegeben", "dato", "kannte", "abgemacht", "ver\u00f6ffentlichung", "zitate", "autorisierung", "vorgelegt", "gegangen", "gef\u00fchle", "beschreiben", "\u00fcberall", "nachbarschaft", "wahrnehmen", "vermindern", "heuchlerisch", "kenntnis", "nehmen", "klaus", "d.", "minhardt", "chef", "landesverbands", "berlin-brandenburg", "deutschen", "journalisten-verbands", "djv-bb", "kritisierte", "vorgehen", "fas-redakteure", "warf", "sensationslust", "jagdinstinkt", "unlautere", "weise", "afd", "richte", "vorwurf", "l\u00fcgenpresse", "gr\u00fcnde", "voreingenommene", "berichterstattung", "hetzjagd", "afd", "umfragewerte", "verbessern", "dachverband", "djv", "distanzierte", "minhardts", "aussagen", "januar", "\u00e4u\u00dferte", "gauland", "bezug", "nationalkonservative", "polnische", "regierung", "sache", "polen", "entscheiden", "fl\u00fcchtlinge", "volksk\u00f6rper", "marc", "grimm", "bodo", "kahmann", "stellen", "fest", "gauland", "verwendung", "begriffs", "volksk\u00f6rper", "zentrale", "n", "deutungsmuster", "radikalen", "rechtsnationalismus", "august", "alexander", "gauland", "damalige", "migrationsbeauftragte", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "wahlkampfveranstaltung", "leinefelde-worbis", "\u00f6ffentlich", "\u00e4u\u00dferte", "\u00f6zo\u011fuz", "mai", "debatte", "deutsche", "leitkultur", "ge\u00e4u\u00dfert", "spezifisch", "deutsche", "kultur", "jenseits", "sprache", "schlicht", "identifizierbar", "vorausgeschickt", "erkl\u00e4rte", "tagesspiegel", "antwortete", "k\u00f6nne", "erinnern", "begriff", "entsorgen", "benutzt", "gauland", "bekr\u00e4ftigte", "\u00f6zoguz", "sage", "zusammenleben", "deutschland", "neu", "ausgehandelt", "m\u00fcsse", "anatolien", "geh\u00f6re", "jungen", "freiheit", "beharrte", "\u00f6zoguz", "deutschland", "verloren", "woche", "\u00e4u\u00dferung", "wahlkampfveranstaltung", "pforzheim", "eigentlich", "frau", "\u00f6zo\u011fuz", "l\u00e4ngeren", "urlaub", "land", "empfohlen", "offensichtlich", "kultur", "versteht", "f\u00fchrende", "bundespolitiker", "kritisierten", "nutzung", "begriffs", "entsorgen", "heftig", "staatsanwaltschaft", "m\u00fchlhausen", "angesichts", "\u00e4u\u00dferung", "amts", "vorermittlungen", "aufgrund", "verdachts", "volksverhetzung", "mai", "mangels", "hinreichenden", "tatverdachts", "einleitung", "f\u00f6rmlichen", "ermittlungsverfahrens", "abzusehen", "\u00e4u\u00dferung", "gaulands", "grundrecht", "meinungsfreiheit", "gedeckt", "juristische", "bewertung", "kontext", "stellen", "interpretieren", "gauland", "aussage", "\u00f6zo\u011fuz", "reagiert", "wonach", "spezifisch", "deutsche", "kultur", "jenseits", "sprache", "auszumachen", "gauland", "rahmen", "\u00f6ffentlichen", "meinungsbildung", "privaten", "interessen", "speziellen", "wahlkampfsituation", "ge\u00e4u\u00dfert", "ber\u00fccksichtigen", "germanist", "literaturwissenschaftler", "heinrich", "detering", "bescheinigte", "gauland", "verkleidete", "n", "jargon", "gangstern", "benutzen", "oktober", "\u00e4u\u00dferte", "gauland", "gespr\u00e4ch", "magazin", "compact", "rechtsextreme", "identit\u00e4re", "bewegung", "erwarte", "menschen", "afd", "denken", "mitmachen", "sehe", "identit\u00e4ren", "bewegung", "zusammenarbeiten", "besetzung", "brandenburger", "tors", "berlin", "aktivisten", "identit\u00e4ren", "bewegung", "august", "lehnte", "gauland", "wolle", "symbol", "deutschen", "geschichte", "irgendwelcher", "weise", "irgendwelche", "politik", "missbraucht", "anfang", "juni", "gauland", "interview", "faz", "versuchen", "grenzen", "sagbaren", "auszuweiten", "publizist", "roger", "de", "weck", "meinte", "worten", "gauland", "weltweite", "strategie", "punkt", "gebracht", "menschenverachtung", "salonf\u00e4hig", "reaktion\u00e4re", "normalit\u00e4t", "herzustellen", "wochen", "umstrittenen", "vogelschiss\u201c-rede", "zog", "gauland", "augsburger", "afd-parteitag", "juni", "impliziten", "vergleich", "adolf", "hitler", "bundeskanzlerin", "merkel", "merkel", "russland", "gro\u00dfbritannien", "usa", "italien", "staaten", "verfeindet", "f\u00fcgte", "hinzu", "letzte", "deutsche", "regierungschef", "feindkonstellation", "aufgebracht", "lassen", "anschlie\u00dfend", "verglichen", "sogenannten", "bev\u00f6lkerungsaustausch", "hochtouren", "laufe", "gesprochen", "benutzte", "parteitagsrede", "erneut", "au\u00dferhalb", "kreise", "verschw\u00f6rungstheorie", "eingestuften", "kampfbegriff", "vermeintlichen", "gewollten", "austausch", "wei\u00dfen", "europ\u00e4ischen", "bev\u00f6lkerung", "menschen", "teilen", "welt", "aufgrund", "geplanter", "gesteuerter", "migration", "ausdr\u00fccken", "gauland", "\u00e4u\u00dferte", "bev\u00f6lkerungsaustausch", "kampfbegriff", "autobahn", "parteitag", "verglich", "gauland", "heutige", "bundesrepublik", "ddr", "wende", "wolle", "sed-diktatur", "bagetellisieren", "f\u00fchle", "letzten", "monate", "ddr", "erinnert", "gauland", "besteht", "regime", "gruppe", "parteifunktion\u00e4ren", "art", "politb\u00fcro", "steht", "breites", "gesellschaftliches", "b\u00fcndnis", "blockparteifunktion\u00e4ren", "journalisten", "tv-moderatoren", "kirchenfunktion\u00e4ren", "k\u00fcnstlern", "lehrern", "professoren", "kabarettisten", "engagierten", "staatsf\u00fchrung", "bek\u00e4mpft", "opposition", "einzige", "oppositionspartei", "afd", "sozusagen", "aktuelle", "forum", "historiker", "ilko-sascha", "kowalczuk", "ddr-vergleichen", "geschichtspolitische", "verzerrungen", "billige", "propagandal\u00fcge", "historiker", "patrice", "poutrus", "zufolge", "zeigen", "vergleiche", "personal", "partei", "anerkennung", "verfassungsordnung", "bundesrepublik", "entfernt", "politik", "sicherung", "beziehungsweise", "ausbau", "demokratischer", "verh\u00e4ltnisse", "ausgerichtet", "ausschreitungen", "rechtsradikaler", "chemnitz", "august", "reaktion", "t\u00f6tungsdelikt", "stattgefunden", "gewaltt\u00e4tigen", "\u00fcbergriffen", "migranten", "journalisten", "gef\u00fchrt", "kommentierte", "gauland", "t\u00f6tungstat", "passiert", "normal", "menschen", "ausrasten", "anfang", "september", "\u00e4u\u00dferte", "gauland", "politische", "system", "sinne", "parteiensystems", "m\u00fcsse", "beseitigt", "parteien", "regieren", "system", "merkel", "rechne", "politik", "mittragen", "leute", "parteien", "medien", "verantwortung", "vertreiben", "genau", "aussehen", "solle", "lie\u00df", "ginge", "ungleichgewicht", "medien", "unseren", "gunsten", "umzukehren", "nenne", "friedliche", "revolution", "anspielung", "wende", "ddr", "bezeichnete", "journalist", "herausgeber", "berthold", "kohler", "faz", "schweren", "fall", "politischem", "missbrauch", "derartige", "partei-", "medienpolitische", "aktionen", "gauland", "vorschwebten", "s\u00e4uberung", "genannt", "regierungswechsel", "germanist", "heinrich", "detering", "bundesrepublik", "systemwechsel", "gegenteil", "bestandteile", "systems", "freier", "wahlen", "gauland", "selben", "interview", "ausdr\u00fcckte", "pfahl", "fleische", "politischen", "systems", "\u00fcberholt", "wolle", "wolle", "grundgesetz", "faz-ausgabe", "oktober", "erschien", "gastbeitrag", "gaulands", "\u00e4hnlichkeit", "rede", "adolf", "hitlers", "vorgeworfen", "wurzellosen", "clique", "v\u00f6lker", "gegeneinander", "hetzt", "gesprochen", "menschen", "\u00fcberall", "nirgends", "hause", "berlin", "leben", "genauso", "br\u00fcssel", "\u00fcbermorgen", "paris", "prag", "wien", "london", "\u00fcberall", "hause", "f\u00fchlen", "hitler", "laut", "antisemitismusforscher", "wolfgang", "benz", "juden", "gemeint", "antisemitische", "bild", "heimatlosen", "juden", "angekn\u00fcpft", "gauland", "beitrag", "titel", "populismus", "globalisierte", "klasse", "kritisiert", "mitglieder", "lebten", "laut", "gauland", "fast", "ausschlie\u00dflich", "gro\u00dfst\u00e4dten", "sprechen", "flie\u00dfend", "englisch", "jobwechsel", "berlin", "london", "singapur", "ziehen", "finden", "\u00fcberall", "\u00e4hnliche", "appartements", "h\u00e4user", "restaurants", "gesch\u00e4fte", "privatschulen", "christoph", "heubner", "exekutiv-vizepr\u00e4sident", "internationalen", "auschwitz-komitees", "warf", "gauland", "daraufhin", "stigmatisierung", "menschen", "artfremde", "wurzellose", "gaulandsche", "strategie", "auschwitz-\u00fcberlebenden", "lebenserfahrung", "nazi-jahre", "laut", "gaulands", "berater", "michael", "klonovsky", "gauland", "beitrag", "verfasst", "wobei", "weder", "klonovsky", "gauland", "wortlaut", "hitler-rede", "gauland", "erl\u00e4uterte", "januar", "thesen", "vortrag", "titel", "populismus", "demokratie", "r\u00e4umlichkeiten", "laut", "historiker", "bodo", "mrozek", "v\u00f6lkischen", "kleinverlags", "sachsen-anhalt", "gauland", "zuh\u00f6rern", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "nationalistischen", "fl\u00fcgel", "befand", "verwies", "entsprechende", "konzept", "britischen", "journalisten", "david", "goodhart", "beschloss", "rede", "zitat", "botho", "strau\u00df", "kr\u00e4ften", "hergebrachten", "st\u00e4ndigen", "fortbringens", "abservierens", "ausl\u00f6schens", "krieg", "geben", "gaulands", "betonung", "friedliche", "l\u00f6sung", "konflikts", "hinarbeiten", "entnahm", "mrozek", "impliziere", "notfalls", "unfriedlich", "ausgehen", "bundestagsdebatte", "un-migrationspakt", "erkl\u00e4rte", "gauland", "november", "linke", "tr\u00e4umer", "globalistische", "eliten", "deutschland", "klammheimlich", "nationalstaat", "siedlungsgebiet", "verwandeln", "daraufhin", "vorgeworfen", "verschw\u00f6rungstheorie", "verbreiten", "verfassungsschutz-gutachten", "aufgrund", "teile", "partei", "verfassungsschutz", "beobachtet", "gesamt-afd", "pr\u00fcffall", "einstuft", "sprach", "gauland", "februar", "verfassungsschutz", "abzuschaffen", "bestritt", "afd", "verfassungswidrige", "bestrebungen", "gebe", "erkl\u00e4rte", "gauland", "gutachten", "betreffenden", "teile", "gelesen", "rest", "lesen", "gleichzeitig", "lie\u00df", "gauland", "unterschrift", "erstunterzeichner", "erfurter", "resolution", "v\u00f6lkischen", "fl\u00fcgels", "afd", "laut", "klammheimlich", "netz", "nehmen", "rede", "kyffh\u00e4user-treffen", "rechts-nationalistischen", "afd-gruppierung", "fl\u00fcgel", "anfang", "juli", "gauland", "land", "ordnung", "bringen", "k\u00f6nne", "ruhig", "lippe", "bei\u00dfen", "journalist", "jan", "sternberg", "bemerkte", "gauland", "h\u00f6ckes", "wittgensteins", "sonstigen", "rechtsradikalen", "afd", "aufrufe", "positionen", "m\u00e4\u00dfigen", "interesse", "machterlangung", "sprache", "afd", "anderes", "deutschland", "wolle", "best\u00e4tige", "s\u00e4tzen", "nebenbei", "frage", "b\u00fcrgerlichen", "partei", "gauland", "afd", "bezeichnet", "passe", "afd", "brandenburgischen", "landtagswahlkampf", "parolen", "npd", "aufgegriffen", "antwortete", "gauland", "september", "bejahend", "f\u00fcgte", "hinzu", "k\u00f6nne", "irgendwer", "gedanken", "vornherein", "falsch", "september", "gauland", "gast", "tina", "hassel", "ard-\u201esommerinterview", "jeweiligen", "g\u00e4ste", "per", "mail", "video", "eingesandten", "zuschauerfragen", "konfrontiert", "gauland", "verlangte", "vorher", "einsehen", "abgelehnt", "gauland", "sendung", "begr\u00fcndung", "sozusagen", "schwarzes", "loch", "gucken", "zeitpunkt", "sommerinterview", "teilnehmenden", "politiker", "online-fragerunde", "zugestimmt", "dezember", "gauland", "pr\u00e4sident", "verfassungsschutzes", "thomas", "haldenwang", "ma\u00dfstab", "unseres", "handelns", "k\u00f6nne", "echte", "opposition", "pers\u00f6nlich", "ber\u00fchrungs\u00e4ngste", "verfassungsschutz", "ebenfalls", "verdachtsfall", "eingestuften", "neurechten", "institut", "staatspolitik", "g\u00f6tz", "kubitschek", "freund", "herrn", "h\u00f6cke", "gauland", "rufe", "kubitschek", "afd", "gauland", "bewegungspartei", "kontakt", "bestimmten", "protestgruppen", "pflegen", "gelte", "querdenken", "pegida", "dresden", "verein", "zukunft", "heimat", "cottbus", "gauland", "kritisierte", "stil", "afd-vorsitzenden", "j\u00f6rg", "meuthen", "meuthen", "parteitag", "kalkar", "november", "parteifreunde", "angegriffen", "allzu", "gerne", "rumkrakeelen", "rumprollen", "begriffe", "corona-diktatur", "verwendeten", "gauland", "rede", "meuthens", "h\u00e4lfte", "partei", "besch\u00e4digt", "zudem", "warf", "meuthen", "versuch", "co-vorsitzenden", "tino", "chrupalla", "seite", "dr\u00e4ngen", "parteiintern", "alexander", "gauland", "vorgeworfen", "ehemaligen", "pressesprecher", "afd-bundestagsfraktion", "christian", "l\u00fcth", "faschist", "bezeichnet", "gedeckt", "gesch\u00fctzt", "l\u00fcths", "einstellung", "nationalsozialismus", "medial", "publik", "april", "gauland", "posten", "pressesprecher", "freigestellt", "fraktionsvorstand", "vers\u00e4umte", "fristgerechte", "k\u00fcndigung", "bekanntwerden", "l\u00fcths", "\u00e4u\u00dferungen", "k\u00f6nne", "migranten", "vergasen", "erschie\u00dfen", "september", "fristlos", "gek\u00fcndigt", "gauland", "afd-karriere", "publizistik", "konservativer", "intellektueller", "wahrgenommen", "bisweilen", "christdemokratischer", "sch\u00f6ngeist", "tilman", "fichter", "jurist", "kulturellem", "niveau", "hilmar", "hoffmann", "salon-konservativer", "nikolaus", "blome", "etikettiert", "geburtstag", "bezeichnete", "heribert", "klein", "faz", "vertreter", "skeptische", "n", "rationalit\u00e4t", "geiste", "aufkl\u00e4rung", "entstand", "alpha-forum", "bildungskanal", "ard-alpha", "prominentengespr\u00e4ch", "theologen", "wirtschaftsethiker", "michael", "schramm", "gauland", "hinweg", "vertretern", "politischen", "linken", "gesch\u00e4tzter", "gespr\u00e4chspartner", "spitzenkandidatur", "afd", "landtagswahl", "brandenburg", "begleiteten", "medien", "taz", "gaulands", "parteipolitische", "ver\u00e4nderung", "kritisch", "jens", "schneider", "jahrelang", "politischen", "salon", "abhielt", "sprach", "s\u00fcddeutschen", "verwandlung", "gaulands", "lie\u00dfe", "scharfmacher", "johlenden", "massen", "tragen", "obwohl", "einst", "garant", "galt", "afd", "rechts", "driftet", "medialen", "diskurs", "letzten", "gauland", "oftmals", "nationalkonservativer", "beschrieben", "vereinzelt", "reaktion\u00e4r", "tituliert", "aufgrund", "russlandpolitik", "gilt", "putin-versteher", "journalist", "joachim", "riecker", "ehemals", "leitender", "redakteur", "gauland", "bezeichnete", "deutschnational", "anglophil", "prorussisch", "politischer", "habitueller", "hinsicht", "verortet", "politikwissenschaftler", "herfried", "m\u00fcnkler", "konservatismus", "politikwissenschaftler", "franz", "walter", "handle", "gauland", "eher", "abwartenden", "konservativen", "politische", "soziologin", "karin", "priester", "h\u00e4lt", "gauland", "pim", "fortuyn", "ernst", "forsthoff", "hingegen", "konservativen", "populisten", "moderne", "verlust", "freiheitsbegriffes", "empfindet", "charakterisierte", "gaulands", "konservatismus", "anglophil", "reformkonservativ", "sinne", "edmund", "burkes", "vielfalt", "dezentralisierung", "f\u00f6deralismus", "wichtigen", "eckpfeiler", "politischen", "denkens", "priester", "stehe", "gauland", "beispielhaft", "konservativen", "part", "innerhalb", "rechtspopulistischen", "bewegung", "wiederum", "sammelbecken", "darstelle", "schmitts", "pluralismuskritik", "bez\u00fcgen", "gaulands", "burke", "evident", "letztlich", "aufgrund", "ausspruchs", "erfolgreich", "all", "mitnehmen", "afd", "w\u00e4hlen", "populistisch", "volk", "aufs", "maul", "schauen", "politikf\u00e4hig", "formuliert", "wohnzimmern", "stammtischen", "gedacht", "beklagt", "bezeichnen", "politikwissenschaftler", "dieter", "plehwe", "matthias", "schl\u00f6gl", "bekennenden", "rechtspopulisten", "soziologe", "politikwissenschaftler", "samuel", "salzborn", "sieht", "grundlage", "gaulands", "geschichtsbild", "positive", "identifizierung", "deutschen", "nation", "sinne", "betonung", "\u00fcberh\u00f6hung", "positiv", "wahrgenommen", "gaulands", "weltbild", "deutsche", "generell", "opfer", "nationalsozialismus", "scheine", "t\u00e4ter", "geben", "hitler", "paar", "f\u00fchrende", "nazis", "historiker", "philipp", "lenhard", "bezeichnet", "gauland", "cleveren", "mann", "verstellen", "k\u00f6nne", "wiederholt", "stereotypen", "spiele", "rechtsextreme", "parteiklientel", "bediene", "verschw\u00f6rungstheorien", "ankn\u00fcpfe", "historiker", "moritz", "hoffmann", "zufolge", "gauland", "positiven", "deutschen", "mythos", "pflegen", "art", "sachdienliche", "verwendung", "geschichte", "positives", "deutschland", "deutschen", "interessen", "n\u00fctze", "gauland", "wolle", "rosinen", "geschichte", "picken", "rest", "gerne", "abhaken", "meinung", "christoph", "kopke", "alexander", "lorenz", "bediene", "afd-landesvorsitzende", "gauland", "sp\u00e4testens", "anschlag", "charlie", "hebdo", "geiselnahme", "porte", "de", "vincennes", "paris", "unkritische", "ressentiments", "islam", "august", "\u00e4u\u00dferte", "thomas", "schmid", "gaulands", "hassrede", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "gauland", "britophile", "ehren-", "edelmann", "gerne", "voller", "absicht", "reitet", "wellen", "ressentiments", "politischer", "motor", "us-magazin", "foreign", "policy", "z\u00e4hlte", "wichtigsten", "neudenkern", "welt", "herzen", "europa", "populistische", "opposition", "liberalismus", "angespornt", "rapper", "liedermacher", "danger", "dan", "besingt", "youtube-hit", "kunstfreiheit", "gedeckt", "gauland", "wirke", "nationalsozialist", "gauland", "t\u00e4tigkeit", "hessen", "mitglied", "u.", "a.", "verwaltungsrat", "deutschlandfunks", "k\u00f6ln", "gew\u00e4hrtr\u00e4gerversammlung", "hessischen", "landesbank", "frankfurt", "main", "aufsichtsrat", "wirtschaftsf\u00f6rderung", "hessen", "investitionsbank", "hessische", "landesentwicklungs-", "treuhandgesellschaft", "frankfurt", "main", "f\u00fcnfzehn", "personen", "kuratorium", "universit\u00e4t", "potsdam", "berufen", "geh\u00f6rte", "gr\u00fcndungsmitglied", "stiftungsrat", "j\u00fcdischen", "museums", "berlin", "hinaus", "mehrere", "beiratsmitglied", "begr\u00fcndeten", "internationalen", "medientreffens", "m100", "sanssouci", "colloquium", "potsdam", "gauland", "m\u00e4rz", "vorsitzender", "potsdamer", "vereins", "brandenburgische", "literaturlandschaft", "tr\u00e4ger", "brandenburgischen", "literaturb\u00fcros", "gemeinsam", "klaus", "ness", "generalsekret\u00e4r", "spd", "brandenburg", "mitglied", "landtages", "brandenburg", "ute", "samtleben", "galeristin", "potsdam", "jens", "schneider", "hauptstadtkorrespondent", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "2006\u20132007", "gastgeber", "landesb\u00fcro", "brandenburg", "friedrich-ebert-stiftung", "veranstalteten", "politischen", "salons", "potsdam", "stellte", "hinweg", "b\u00fccher", "u.", "a.", "udo", "di", "fabio", "kultur", "freiheit", "joachim", "fest", "konrad", "adam", "alten", "griechen", "karl", "schl\u00f6gel", "terror", "traum", "moskau", "g\u00fcnter", "m\u00fcchler", "napoleon", "metternich", "weltgeschichtliche", "duell", "dresden", "attestierte", "journalist", "schneider", "klarheit", "dezidiert", "konservative", "standpunkte", "aufgrund", "parteipolitischen", "neuorientierung", "zusammenarbeit", "politischen", "salon", "fortgesetzt", "sprach", "gauland", "wegbegleitern", "arnulf", "baring", "stephan", "speicher", "potsdamer", "gedenkveranstaltung", "ehren", "september", "verstorbenen", "historikers", "publizisten", "faz-herausgebers", "joachim", "fest", "gauland", "kannte", "frankfurt"], "link_data": [{"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["marktwirtschaft", "adam-smith-preis", "marktwirtschaftliche", "umweltpolitik", "konservativen", "politischen", "gegnern", "z.", "b.", "afd-politikern"], "right_context": ["albrecht", "glaser", "csu-ortsverband", "landshut-stadt", "ost", "trittin", "h\u00e4ufig", "ausspruch", "deutschland", "verschwindet"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["vernichtend", "best\u00e4tige", "ard", "unausgewogen", "tendenzi\u00f6s", "berichte", "einseitig", "russland", "positioniere", "afd-vizevorsitzende"], "right_context": ["schloss", "kritik", "thomas", "baumann", "chefredakteur", "ard", "wies", "kritik", "programmbeirats", "ulrich"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["wahrscheinlich", "schien", "wahrscheinliche", "alterspr\u00e4sidenten", "wahlperiode", "galten", "zeitpunkt", "afd-bundestagskandidaten", "wilhelm", "gottberg"], "right_context": ["\u00e4nderung", "voraussichtlich", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "alterspr\u00e4sident", "bundestag", "angeh\u00f6rt", "martin", "trefzer", "afd"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["erhob", "michael", "klonovsky", "chef", "dienst", "focus", "pers\u00f6nlicher", "referent", "afd-fraktionsvorsitzenden", "bundestag"], "right_context": ["vorwurf", "angegriffenen", "sehen", "rhetorischen", "kunstgriff", "bestrebungen", "humanit\u00e4t", "solidarit\u00e4t", "sozialer", "gerechtigkeit"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["waffen-ss", "rechtsextreme", "vereine", "e-mail-verteiler", "lud", "veranstaltungen", "kontakte", "aussagen", "f\u00fchrender", "afd-vertreter"], "right_context": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "holocaustt\u00e4ter", "entschulden", "aufarbeitung", "ns-zeit", "deutschfeindlich", "diskreditieren", "schaffen", "laut"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["vertuschen", "versuchten", "f\u00fchrte", "vertrauensverlust", "regierung", "wallmann", "zentral", "skandal", "verwickelt", "kanzleichef"], "right_context": ["verlagerte", "wallmann", "wissenschaftlichen", "mitarbeiter", "cdu-fraktion", "duzfreund", "wolfgang", "egerter", "pers\u00f6nlich", "vorschlag"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["trat", "fraktions-", "parteivorsitzende", "breiten", "widerspruch", "erntete", "ludwig", "m\u00e4rz", "jungen", "freiheit"], "right_context": ["afd", "gemeinsames", "interview", "form", "streitgespr\u00e4chs", "gegeben", "kritisierte", "cdu-abgeordnete", "merkels", "kurs"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["konservative", "rechtsextreme", "parteien", "aktiv", "gr\u00fcndung", "afd", "bestehen", "besondere", "bez\u00fcge", "partei"], "right_context": ["brandenburgischer", "afd-landesvorsitzender", "afd", "verstehen", "junge", "freiheit", "lesen", "politischen", "gro\u00dfereignissen", "w\u00e4hlerschaft"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferung", "kritisiert", "kommentatoren", "verteidigten", "nahles", "lehnten", "insbesondere", "gleichsetzung", "politikstil", "afd-fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["nahles", "erkl\u00e4rte", "folgetag", "aussage", "klar", "scherz", "erkennbar", "bedauerte", "aussage", "\u00e4rgere"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["werten", "grundgesetzes", "fundament", "gleichen", "chancen", "teilhabe", "ziel", "hierf\u00fcr", "bundestagswahlkampfs", "afd-politiker"], "right_context": ["rassistisch", "beschimpft", "begriff", "leitkultur", "fand", "eingang", "pr\u00e4ambel", "artikel", "bayerischen", "integrationsgesetzes"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["gefahr", "antisemitischer", "schwulenfeindlicher", "machohafter", "gewaltaffiner", "aussage", "sorgte", "offenen", "brief", "lob"], "right_context": ["afd", "bericht", "m\u00fcnchner", "merkur", "verwies", "diesbez\u00fcglich", "deutsche", "gebe", "gleichstellung", "sexueller"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["historische", "kontext", "verschleiert", "schreibt", "anhand", "analyse", "\u00e4u\u00dferungen", "afd-politiker", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["stets", "halluzinierten", "vorwurf", "deutschen", "kollektivschuld", "tats\u00e4chlich", "alliierter", "assoziierter", "seite", "politische"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["regieren", "medien", "m\u00e4rz", "geplanten", "wissenskongress", "souver\u00e4nit\u00e4tskonferenz", "oktober", "lud", "els\u00e4sser", "afd-vertreter"], "right_context": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "termingr\u00fcnden", "absagten", "hauptthema", "konferenz", "schachtschneider", "rechtsextremen", "publizisten", "g\u00f6tz"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["alexander", "geljewitsch", "dugin", "unterst\u00fctze", "els\u00e4sser", "verst\u00e4ndigung", "russland", "bef\u00fcrwortenden", "fl\u00fcgel", "afd"], "right_context": ["ard-reportage", "zufolge", "nimmt", "els\u00e4sser", "wichtige", "rolle", "versuchen", "deutschland", "sinne", "russischen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["kasper", "k\u00f6nig", "felix", "schneider", "bernd", "feuchtner", "heiner", "goebbels", "jean", "trouillet"], "right_context": ["claus", "leggewie", "carl", "hegemann", "carolina", "bonavita", "taygun", "nowbary", "heipe", "weiss"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["september", "erreichte", "ludwig", "direktmandat", "zog", "deutschen", "bundestag", "doppelinterview", "brandenburger", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["m\u00e4rz", "jungen", "freiheit", "erschien", "warf", "ludwig", "teilen", "partei", "haltung", "vertreten"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["verfassungsnormen", "grundgesetzes", "ordnungsrahmen", "zusammenlebens", "hinweis", "identifizierbare", "spezifisch", "deutsche", "kultur", "kommentierte"], "right_context": ["august", "wahlkampfveranstaltung", "afd", "leinefelde-worbis", "folgt", "ermittlungen", "gauland", "volksverhetzung", "anschluss", "\u00e4u\u00dferung"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["f\u00fchrenden", "afd-politikern", "entwicklungen", "partei", "gespr\u00e4ch", "nzz", "herbst", "verhalten", "langj\u00e4hrigen", "weggef\u00e4hrten"], "right_context": ["tragische", "rolle", "zuschreibt", "entwicklung", "afd", "rechtsextremen", "partei", "verantwortlich", "r\u00fcckkehr", "cdu"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["gericht", "werk", "erschien", "manuscriptum-verlag", "u.", "a.", "konrad", "adam", "frank", "b\u00f6ckelmann"], "right_context": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "j\u00f6rg", "guido", "h\u00fclsmann", "v\u00e1clav", "klaus", "bernhard", "lassahn", "andr\u00e9"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["aufmerksamkeit", "dfb-fan-trikot", "j\u00e9r\u00f4me", "boateng", "landtagssitzung", "erschien", "f\u00fchrte", "ehemaligen", "vorsitzenden", "afd-landtagsfraktion"], "right_context": ["\u00f6ffentlich", "gauland", "zuvor", "behauptet", "leute", "f\u00e4nden", "boateng", "fu\u00dfballspieler", "nachbarn", "petke"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["gest\u00e4ndnissen", "schrieb", "gestehen", "nationalsozialismus", "vogelschiss", "behandelt", "anspielung", "entsprechende", "\u00e4u\u00dferung", "afd-parteivorsitzenden"], "right_context": []}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["bundessprecherin", "partei", "alternative", "deutschland", "afd", "februar", "pers\u00f6nlicher", "referent", "afd-fraktionsvorsitzenden", "bundestag"], "right_context": ["klonovsky", "wuchs", "ost-berlin", "ausbildung", "maurer", "holte", "abitur", "arbeitete", "maurer", "gabelstaplerfahrer"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["vorsitzende", "j\u00fcdischen", "gemeinde", "ignatz", "bubis", "verhinderte", "personalie", "umst\u00e4nde", "berufung", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["sogenannte", "aff\u00e4re", "gauland", "schl\u00fcsselroman", "finks", "krieg", "martin", "walser", "verarbeitet", "egerter"]}, {"mention_text": ["vogelschiss\u201c-\u00e4u\u00dferung"], "left_context": ["stelle", "afd", "opfer", "margarete", "van", "ackeren", "schrieb", "focus", "broder", "gaulands"], "right_context": ["distanziert", "bagatellisierung", "seiten", "broders", "gaulands", "entgleisung", "aufz\u00e4hlung", "unterentwickelten", "tischmanieren", "erscheine"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["jahrhundert", "jahrhundert", "verrats", "politische", "kehrtwendung", "eingeschlagen", "verd\u00e4chtigen", "r\u00fcckw\u00e4rts", "verlagerten", "gewissenspr\u00fcfung"], "right_context": ["schrieb", "tagesspiegel", "\u00fcberschrift", "wozu", "\u00fcberzeugungen", "bezug", "arbeiterf\u00fchrer", "verr\u00e4tern", "vers\u00f6hnen", "spalten"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["russland", "november", "wladimir", "jakunin", "enger", "vertrauter", "putins", "g\u00e4sten", "geh\u00f6rte", "afd-vertreter"], "right_context": []}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["oder-spree", "stimmen", "direktkandidat", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "verteidigte", "direktmandat", "bundestagswahl", "g\u00fcltigen", "stimmen"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "afd.", "deutschen", "bundestag", "patzelt", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "menschenrechte", "humanit\u00e4re"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["dominiere", "afd", "rechtsradikale", "str\u00f6mung", "v\u00f6llig", "ungeniert", "pegida", "identit\u00e4ren", "zusammenarbeite", "bundesvorstand"], "right_context": ["parteiausschlussverfahren", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "stoppte", "treibe", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "fl\u00fcgel", "h\u00f6cke", "andr\u00e9", "poggenburg"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["zus\u00e4tzlich", "agentur", "roc", "nation", "rappers", "jay-z", "vermarktet", "laut", "faz", "afd-politiker"], "right_context": ["mai", "hintergrundgespr\u00e4ch", "leute", "finden", "fu\u00dfballspieler", "boateng", "nachbarn", "l\u00f6ste", "nationale", "debatte"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["mutter", "lehrerin", "arbeitete", "lokalreporterin", "brandenburg", "vertrag", "m\u00e4rkischen", "unterschrieb", "damaligen", "herausgeber"], "right_context": ["freien", "universit\u00e4t", "berlin", "studierte", "philosophie", "soziologie", "f\u00fchrte", "interviews", "links-", "rechtsradikalen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["sicht", "entarteten", "kunst", "gepr\u00e4gt", "rechtfertige", "anderer", "seite", "beispielsweise", "konservativen", "publizisten"], "right_context": ["vehement", "widersprochen", "trotz", "unzeitgem\u00e4\u00dfen", "weltanschauung", "sedlmayrs", "politischen", "verstrickung", "ns-zeit", "interesse"]}, {"mention_text": ["alexander", "gaulands"], "left_context": ["erfolglos", "pers\u00f6nlichen", "ehre", "verletzenden", "vorw\u00fcrfe", "bekr\u00e4ftigt", "umfangreichen", "verfahren", "eidesstattliche", "versicherung"], "right_context": ["cdu", "afd", "seinerzeitigen", "leiters", "staatskanzlei", "regierungsantritt", "hans", "eichels", "spd", "leiter"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["parteiloser", "linke", "stadtparlament", "lebus", "vorw\u00fcrfe", "aufkamen", "detlev", "fryeder", "ehemaligen", "pressesprecher"], "right_context": ["afd-oberb\u00fcrgermeister", "brandenburg", "gew\u00e4hlt", "forderte", "linkspartei-landesvorstand", "buchheim", "mandatsniederlegung"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["zur\u00fcckblieb", "zerw\u00fcrfnis", "freien", "w\u00e4hlern", "hubert", "aiwanger", "daraufhin", "forcierte", "parteineugr\u00fcndung", "initiierte"], "right_context": ["konrad", "adam", "gerd", "robanus", "eurokritische", "wahlalternative", "april", "basis", "berlin", "politische"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["nachvollziehbar", "menschen", "sachsen", "aufgrund", "gestiegenen", "kriminalit\u00e4t", "gef\u00fchl", "schlechter", "stellvertretende", "afd-sprecher"], "right_context": ["stellte", "lucke", "erkl\u00e4rte", "lucke", "lediglich", "meinung", "ostdeutscher", "w\u00e4hler", "wiedergegeben", "lucke"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["politiker", "linken", "jeweils", "politiker", "afd", "fdp", "entfallen", "august", "best\u00e4tigte", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["gespr\u00e4ch", "hans-georg", "maa\u00dfen", "gef\u00fchrt", "m\u00f6glichen", "russlandagenten", "reihen", "afd", "gegangen", "stellungnahme"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["april", "erkl\u00e4rte", "bundesparteitag", "k\u00f6ln", "verzicht", "spitzenkandidatur", "bundestagswahl", "parteitag", "beendeten", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["alice", "weidel", "kommunikation", "petry", "bekundete", "august", "gespr\u00e4chsbereitschaft", "weidel", "gauland", "woche"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["kooperation", "titel", "blaue", "allianz", "fp\u00f6", "folge", "gemeinsamen", "auftritt", "harald", "vilimsky"], "right_context": ["andreas", "kalbitz", "wahlveranstaltung", "nauen", "europaabgeordnete", "beatrix", "storch", "januar", "schusswaffeneinsatz", "fl\u00fcchtlinge"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["gegr\u00fcndet", "vorsitzender", "autor", "bruno", "bandulet", "dezember", "berichtete", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung"], "right_context": ["gegr\u00fcndeten", "verein", "gustav-stresemann-stiftung", "nationalliberalen", "politiker", "friedensnobelpreistr\u00e4ger", "gustav", "stresemann", "benannt", "parteinahe"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["kamen", "reihe", "cdu", "fdp", "september", "gr\u00fcndeten", "konrad", "adam", "bernd", "lucke"], "right_context": ["verein", "unterst\u00fctzung", "wahlalternative", "bundestagswahl", "freien", "w\u00e4hlern", "anschlie\u00dfen", "gr\u00fcndungsaufruf", "hie\u00df", "euro-w\u00e4hrungsgebiet"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["mitgliederbefragung", "best\u00e4tigte", "empfehlung", "parteitag", "erkl\u00e4rte", "frauke", "petry", "verzicht", "spitzenkandidatur", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["alice", "weidel", "prozent", "delegiertenstimmen", "gew\u00e4hlt", "delegierten", "lehnten", "sogenannten", "zukunftsantrag", "petry"]}, {"mention_text": ["vogelschiss-rede"], "left_context": ["gauland", "weidel", "distanz", "bekundete", "verst\u00e4ndnis", "w\u00e4hler", "\u00e4u\u00dferungen", "entsetzt", "bezog", "gaulands"], "right_context": ["weidels", "zuvor", "gewordene", "e-mail-aff\u00e4re", "bundestagswahl", "erkl\u00e4rte", "petry", "direktkandidatin", "mandat", "bundestag"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["katrin", "ebner-steiner", "bundessprecher", "j\u00f6rg", "meuthen", "vorfeld", "wahlen", "eher", "moderat", "\u00e4u\u00dferte"], "right_context": ["rede", "treffen", "v\u00f6lkischen", "fl\u00fcgels", "th\u00fcringen", "k\u00f6nne", "ruhig", "lippe", "bei\u00dfen", "rufe"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["tafeln", "zuvor", "fl\u00fcchtlingsinitiative", "signiert", "aktion", "satirische", "replik", "vorhergegangene", "abwertende", "\u00e4u\u00dferungen"], "right_context": ["pegida", "bodensee", "erregte", "deutschlandweite", "medienaufmerksamkeit", "tafeln", "erzielten", "versteigerungserl\u00f6s", "\u20ac", "martin"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["gemeinsame", "sache", "rechtsradikalen", "energisches", "gegensteuern", "partei", "rechtsradikalen", "rand", "f\u00fchren", "kruse"], "right_context": ["spontane", "ausf\u00e4lle", "vorwarf", "\u00f6ffentlichkeit", "unglaubw\u00fcrdig", "mache", "kritisierte", "j\u00f6rg", "meuthen", "parteivorsitzenden"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["bendels", "deutschland-kurier", "herausgibt", "traf", "bdk", "gespr\u00e4chen", "trat", "thilo", "sarrazin", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["alice", "weidel", "traten", "wahlkampf", "bundestagswahl", "bdk", "tagt", "bdk", "\u00f6fter", "exklusiver"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["spitzenmannschaft", "spitzenkandidaten", "wahl", "april", "k\u00f6lner", "bundesparteitag", "entschieden", "delegierten", "stimmten", "vorschlag"], "right_context": ["alice", "weidel", "spitzenkandidaten", "nominieren", "gemeinsame", "wahlprogramm", "cdu", "csu", "juli", "beschlossen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["anleitung", "konservativsein"], "right_context": ["herausgeber", "m\u00e4rkischen", "zeitung", "deutschen", "verlags-anstalt", "dva", "ver\u00f6ffentlichtes", "sachbuch", "autor", "zeichnet"]}, {"mention_text": ["alexander", "gaulands"], "left_context": ["staatpaternalistisch", "gepr\u00e4gten", "w\u00e4hlermilieu", "fl\u00fcgels", "verhindern", "starker", "kritik", "innerhalb", "afd", "seiten"], "right_context": ["tino", "chrupallas", "alice", "weidels", "bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes", "nannte", "meuthen", "jungen", "freiheit"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["mehrheitlich", "angaben", "parteikreisen", "stimmen", "antrag", "unverantwortliche", "spaltungsversuche", "vorwarf", "afd-ehrenvorsitzende", "bundestagsfraktionschef"], "right_context": ["sorge", "regelrechte", "zersetzungstendenzen", "partei", "beobachte", "meuthen", "kalbitz", "vorgegangen", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["beamter", "g20-gipfel", "hamburg", "deutlich", "niedriger", "polizei", "angegeben", "umstrittene", "rede", "afd-politikers"], "right_context": ["stolz", "leistungen", "deutscher", "soldaten", "weltkriegen", "einforderte", "schwere", "vorw\u00fcrfe", "menschenrechtsverletzungen", "wwf"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["fh", "d\u00fcsseldorf", "tagesspiegel-artikel", "politisch", "korrekte", "deutschland", "konservativen", "publizisten", "sp\u00e4teren", "afd-politikers"], "right_context": ["sarrazin", "bezug", "nimmt", "vorlage", "buch", "tugendterror", "gelesen", "vertritt", "gauland", "mainstream"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["mai", "beschloss", "afd-bundesvorstand", "verfahren", "h\u00f6cke", "partei\u00e4mter", "entheben", "auszuschlie\u00dfen", "frauke", "petry"], "right_context": ["stimmten", "vorstand", "bundesvorstand", "frauke", "petry", "j\u00f6rg", "meuthen", "stellte", "verfahren", "september"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["deutschland", "afd", "landesverband", "annullierung", "mitgliedschaft", "juli", "andreas", "kalbitz", "landesvorsitzendem", "gef\u00fchrt"], "right_context": ["trat", "landespartei", "erstmals", "landtagswahl", "gelang", "einzug", "landtag", "brandenburg", "bundestagswahl", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["musikstreaming-dienst", "ampya", "deutschen", "fernsehsender", "rtl", "ii.", "vorfeld", "fu\u00dfball-europameisterschaft", "sorgte", "afd-politiker"], "right_context": ["bemerkung", "j\u00e9r\u00f4me", "boateng", "eklat", "gespr\u00e4ch", "frankfurter", "sonntagszeitung", "behauptete", "leute", "finden"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["vorsitzenden", "heribert", "hirte", "cdu", "geleitet", "kritik", "abwahl", "brandners", "u.", "a."], "right_context": ["zumutung", "demokratie", "sprach", "stellte", "severin", "weiland", "spiegel", "fest", "v", "er\u00e4chtliche"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["mittelmark", "mitunterzeichner", "erfurter", "resolution", "kandidierte", "amt", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "afd", "brandenburg"], "right_context": ["k\u00f6niger", "unterlag", "andreas", "kalbitz", "k\u00f6niger", "sprecher", "landesfachausschusses", "leistung", "gerechtigkeit", "finanz-"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["fr\u00fchjahr", "anl\u00e4sslich", "ver\u00f6ffentlichung", "buches", "alternative", "deutschland", "afd", "landtagsspitzenkandidaten", "frauke", "petry"], "right_context": ["gespr\u00e4che", "m\u00f6glichkeiten", "partei", "krautkr\u00e4mer", "referierte", "buchthemen", "studentenverbindungen", "berliner", "burschenschaft", "gothia"]}, {"mention_text": ["alexander", "gaulands"], "left_context": ["november", "stellvertretenden", "landesvorsitzenden", "afd", "brandenburg", "gew\u00e4hlt", "april", "kalbitz", "landesparteitag", "nachfolger"], "right_context": ["landesvorsitzenden", "brandenburger", "afd", "gew\u00e4hlt", "dezember", "kalbitz", "beisitzer", "afd-bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "juni"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["brandenburg", "ilb", "kalbitz", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "november", "nachfolger", "bundestag", "gew\u00e4hlten", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "ferner", "beauftragter", "afd-fraktion", "angelegenheiten", "sorben", "wenden", "medienpolitischer", "sprecher", "kalbitz"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["genau", "pr\u00fcfung", "formularinhalts", "erinnern", "beobachtern", "entscheidung", "erfolg", "meuthen", "gewertet", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["alice", "weidel", "co-vorsitzenden", "tino", "chrupalla", "durchsetzte", "entzug", "mitgliedschaft", "juristische", "politische"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["kommunikationsagentur", "comprend", "ug", "freiberuflich", "beratung", "projektentwicklung", "t\u00e4tig", "hein", "sohn", "lebensgef\u00e4hrtin"], "right_context": ["landesvorsitzenden", "afd", "brandenburg", "lebt", "potsdam-babelsberg", "hein", "mitglied", "cdu", "jungen", "union"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["falschmeldung", "interne", "vorg\u00e4nge", "brandenburgischen", "afd", "lanciert", "demnach", "heins", "stiefvater", "landesvorsitzende"], "right_context": ["engen", "vertrauten", "plan", "erarbeiten", "lassen", "gew\u00e4hlte", "landtagsabgeordnete", "angegebenen", "fr\u00fcheren", "mitgliedschaft"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["landtages", "mandat", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "annehmen", "zuvor", "interna", "presse", "lanciert", "wei\u00df"], "right_context": ["antisemitisch", "eingestuften", "beitrag", "facebook-seite", "ver\u00f6ffentlicht", "bildenden", "afd-fraktion", "ausgeschlossen", "beitrag", "handelte"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["inhalten", "gepr\u00e4gt", "erschienen", "werke", "frank", "b\u00f6ckelmann", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "hans-hermann", "hoppe"], "right_context": ["richard", "heinberg", "michael", "klonovsky", "bernhard", "lassahn", "andreas", "lombard", "akif", "pirin\u00e7ci"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["konservative", "nachfolgeprojekte", "cdu", "gelten", "anden-pakt", "berliner", "kreis", "ehemalige", "mitglieder", "stahlhelm-fraktion"], "right_context": ["schlossen", "afd", "\u00f6vp", "nieder\u00f6sterreich", "stahlhelm-fraktion", "fl\u00fcgel", "schweizer", "cvp", "schweizerische", "volkspartei"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["bernd", "lucke", "afd-vorsitzender", "fand", "sorgen", "pegida", "ausbreitung", "islamistischer", "ideen", "verst\u00e4ndlich"], "right_context": ["afd-vizevorsitzender", "fand", "besuch", "pegida-kundgebung", "dezember", "k\u00f6nne", "forderungen", "positionspapiers", "unterschreiben", "hans-olaf"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["heuchelei", "horst", "seehofer", "csu", "forderte", "pegida-kundgebungen", "abzusagen", "januar", "nannte", "afd-politiker"], "right_context": ["pegida", "volksbewegung", "mehrheitlich", "normalen", "menschen", "fremdenfeindlich", "forderte", "einwanderungsstopp", "migranten", "nahoststaaten"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["aff\u00e4re", "bundesland", "hessen", "umstrittene", "versetzungsentscheidung", "damaligen", "cdu-staatssekret\u00e4rs", "sp\u00e4teren", "afd-partei-", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["ausgel\u00f6st", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung", "begleitete", "aff\u00e4re", "zeitraum", "ausf\u00fchrlich", "schriftsteller", "martin"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["gauland", "wirtz", "aff\u00e4re", "egerter-gauland", "berichtet", "anfang", "leiter", "hessischen", "staatskanzlei", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["cdu", "afd", "leitenden", "ministerialrat", "rudolf", "wirtz", "spd", "langj\u00e4hriger", "leiter", "verbindungsstelle"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["frank", "schirrmacher", "stellte", "zeitung", "namen", "beteiligten", "personen", "publizist", "ehemalige", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["protagonisten", "romans", "rezensierte", "buch", "erscheinens", "faz", "tronkenburg", "hielt", "martin", "walser"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["malofejew", "kontakte", "afd", "ansicht", "prodeutsches", "programm", "verfolgt", "positiv", "hebt", "afd-politiker"], "right_context": ["hervor", "ukraine-krieg", "partei", "putin", "ergriff", "afd-positionspapier", "wiederbelebung", "bismarckschen", "r\u00fcckversicherungspolitik", "russland"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["n\u00f6rdlich", "sogenannten", "suwalki-l\u00fccke", "gest\u00e4rkt", "truppenverlegungen", "januar", "linken-fraktionschefin", "sahra", "wagenknecht", "afd-vizevorsitzenden"], "right_context": ["brandenburgs", "ministerpr\u00e4sident", "dietmar", "woidke", "spd", "kritisiert", "cdu", "teile", "gr\u00fcnen", "\u00e4u\u00dferten"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["vergriffene", "texte", "bedeutender", "historiker", "neu", "herausgegeben", "politische", "streitschriften", "warnfried", "dettling"], "right_context": ["peter", "grafe", "udo", "knapp", "thomas", "schmid", "dan", "diner", "politische", "gespr\u00e4chsb\u00fccher"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["j\u00f6rg", "urban", "afd", "mdl", "sachsen", "frauke", "petry", "afd", "mdl", "sachsen"], "right_context": ["afd", "mdl", "brandenburg", "armin-paul", "hampel", "afd", "beatrix", "storch", "afd", "mdep"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["umvolkung", "zerst\u00f6rung", "werte", "christlichen", "abendlandes", "schilde", "f\u00fchrten", "damalige", "bundesvorsitzende", "afd"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "november", "bundestagsdebatte", "un-migrationspakt", "linke", "tr\u00e4umer", "globalistische", "eliten", "absicht", "deutschland"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["hass", "bek\u00e4mpft", "l\u00e4sst", "hass", "gewinnen", "nazisraus", "methoden", "unseres", "rechtsstaates", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["warf", "parteien", "mitverantwortung", "afd", "ausgrenzen", "vogelfrei", "erkl\u00e4ren", "insbesondere", "bezeichnete", "\u00f6zdemirs"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["gleicherma\u00dfen", "anh\u00e4nger", "afd", "npd", "stra\u00dfe", "film", "vertretern", "zivilgesellschaft", "u.", "a."], "right_context": ["afd", "sebastian", "schmidtke", "npd", "mirko", "schmidt", "pro", "deutschland", "andreas", "molau"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["trieb", "ununterdr\u00fcckbar", "kategorisiere", "bezeichnete", "partei", "afd", "facebook-post", "mai", "bezug", "parlamentsrede"], "right_context": ["jubil\u00e4um", "staatsgr\u00fcndung", "israels", "einzige", "stimme", "restvernunft", "deutschen", "bundestag", "l\u00f6ste", "szene-streit"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["stehe", "erweiterung", "au\u00dfengrenzen", "grenzen", "deutschlands", "ungesicherten", "grenzen", "eu", "bezogen", "antrag"], "right_context": ["alice", "weidel", "beschloss", "afd-bundesvorstand", "daraufhin", "poggenburg", "abzumahnen", "r\u00fcgen", "\u00e4u\u00dferungen", "ansehen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["bein", "abgrund", "rechtsextremismus", "afd-bundesvorstand", "beschloss", "einstimmig", "abmahnung", "obwohl", "ko-vorsitzende", "afd"], "right_context": ["zuvor", "frankfurter", "zeitung", "verweis", "generell", "deftigeren", "sprachgebrauch", "aschermittwoch", "verteidigt", "j\u00f6rg"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["maizi\u00e8re", "schaffen", "anstrengung", "radikaler", "gegner", "fl\u00fcchtlingspolitik", "merkels", "pr\u00e4gte", "brandenburgische", "afd-landesvorsitzende"], "right_context": ["rede", "oktober", "erfurter", "mittwochsdemonstration", "th\u00fcringer", "landesverbands", "afd", "gro\u00dfem", "beifall", "versammelten"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["afd-bundesvorstand", "unterlag", "anh\u00e4nger", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "zuvor", "kritisiert", "august", "parteiaustritt", "kritisierte"], "right_context": ["gauland", "sch\u00fctzende", "hand", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "vertreter", "rechtsau\u00dfen-fl\u00fcgels", "gehalten", "ansehen", "afd"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["deutschland", "rechtsextremistische", "terror", "vogelschiss", "wortwahl", "erinnerte", "gedeons", "formulierung", "aussage", "afd-bundesparteichefs"], "right_context": ["zuvor", "hitler", "nazis", "vogelschiss", "erfolgreicher", "deutscher", "geschichte", "anfang", "m\u00e4rz", "spekulierte"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["landesdienst", "sachsen-anhalt", "m\u00e4rz", "kohl", "afd-mitglied", "trat", "andr\u00e9", "poggenburg", "oliver", "kirchner"], "right_context": ["redner", "afd-gro\u00dfdemonstartion", "november", "magdeburg", "motto", "demo", "politikversagen", "asyl-chaos", "beenden", "grenzen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["blieb", "gegenkandidatin", "wahl", "erforderlichen", "prozent", "daraufhin", "zogen", "kandidatur", "gew\u00e4hlt", "wahlgang"], "right_context": ["anschlie\u00dfend", "pazderski", "prozent", "stimmen", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "juni", "pazderski", "platz"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["janke", "heute-show", "kameramann", "erl\u00e4uterte", "nazis", "extrem", "linke", "bezug", "\u00e4u\u00dferung", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["integrationsbeauftragte", "bundesregierung", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "gott", "anatolien", "entsorgen", "meinte", "bystron", "rede"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["deutschland", "g\u00fcnter", "brinker", "st\u00e4rker", "nationalliberalen", "kurs", "stand", "nationalkonservative", "fl\u00fcgel", "bundespartei"], "right_context": ["unzufrieden", "brinker", "widerstand", "damaligen", "landesf\u00fchrung", "f\u00fchrte", "hans-joachim", "berg", "blauen", "kreise"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["alice", "elisabeth", "weidel", "februar", "g\u00fctersloh", "deutsche", "unternehmensberaterin", "politikerin", "afd"], "right_context": ["spitzenkandidatin", "afd", "bundestagswahl", "gemeinsam", "tino", "chrupalla", "bundestagswahl", "weidel", "september", "doppelspitze"]}, {"mention_text": ["alexander", "gaulands"], "left_context": ["weidel", "h\u00f6cke", "worten", "geschafft", "geschafft", "geb\u00fchre", "h\u00f6chste", "respekt", "debatte", "\u00e4u\u00dferung"], "right_context": ["spd-politikerin", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "anatolien", "entsorgen", "verteidigte", "weidel", "gauland", "\u00e4u\u00dferung", "geschmackssache"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["parteichef", "j\u00f6rg", "meuthen", "beantragte", "fl\u00fcgel", "m\u00e4rz", "aufzul\u00f6sen", "fand", "vorstand", "mehrheit"], "right_context": ["alice", "weidel", "tino", "chrupalla", "stimmten", "wolle", "fl\u00fcgel-leute", "kopf", "sto\u00dfen", "antrag"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["jahrzehnten", "milit\u00e4rs", "geheimdienstler", "beamte", "wirtschaftsleute", "deutschsprachigen", "l\u00e4ndern", "treffen", "redner", "afd-politiker"], "right_context": ["neurechte", "publizist", "bruno", "bandulet", "aussage", "f\u00fchrungsperson", "kreises", "beteiligte", "a.", "rege"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["m", "adel", "titel", "anfang", "geraumer", "titelh\u00e4ndlern", "hohen", "preisen", "verkauft", "afd-co-vorsitzende"], "right_context": ["bezeichnete", "doris", "sayn-wittgenstein", "parteiausschluss", "dame", "falsche", "f\u00fcrstin", "nennen", "klaus", "sojka"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["afd-vorsitzenden", "georg", "pazderski", "bundesspitze", "verhindern", "abstimmungen", "klares", "ergebnis", "zogen", "kandidaten"], "right_context": ["trat", "kompromisskandidat", "gew\u00e4hlt", "dezember", "sayn-wittgenstein", "afd-landtagsfraktion", "schleswig-holstein", "ausgeschlossen", "anlass", "schritt"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["le", "pen", "geert", "wilders", "beatrix", "storch", "johann", "gudenus", "matteo", "salvini"], "right_context": ["alice", "weidel", "nigel", "farage", "polnische", "pis-regierung", "premier", "mateusz", "morawiecki", "gratulierte"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["entschieden", "links", "gedriftet", "afd", "fr\u00fchere", "cdu-positionen", "aufgegriffen", "rassismusvorw\u00fcrfe", "afd", "unbegr\u00fcndet"], "right_context": ["kindern", "gespielt", "worten", "th\u00fcringischen", "afd-vorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "lebensbejahenden", "afrikanischen", "ausbreitungstyp"]}, {"mention_text": ["\u00e4u\u00dferungen", "afd-bundesvorstandsmitglieds", "gauland"], "left_context": ["auseinandersetzung", "unterschiedliche", "meinungen", "finde", "entt\u00e4uschend", "schulleitung", "demokratiefeindlichen", "protesten", "eingeknickt", "angesprochen"], "right_context": ["j\u00e9r\u00f4me", "boateng", "erkl\u00e4rte", "demagbo", "deutschland", "niemals", "probleme", "nachbarn", "einzigen", "physischen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gaulands"], "left_context": ["rechtsradikal", "magazin", "vice", "meinte", "juli", "buch", "lesen", "qu\u00e4len", "lekt\u00fcre", "f\u00fchlt"], "right_context": ["sakko", "aussieht", "gro\u00dfonkelig", "elit\u00e4r", "kleinkariert", "sieferle", "halte", "holocaust", "b\u00fcrde", "loszuwerden"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["cdu", "andreas", "scheuer", "csu", "bernd", "riexinger", "linke", "christian", "lindner", "fdp"], "right_context": ["afd", "forderungen", "verbot", "bundesregierung", "laut", "m\u00e4rz", "hamburg", "geplante", "auftritt", "t\u00fcrkischen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["achtmal", "redner", "gemeinsam", "f\u00fchrenden", "parteifunktion\u00e4ren", "afd", "z.", "b.", "alice", "weidel"], "right_context": ["aufgetreten", "zweifel", "zust\u00e4ndigkeit", "angesprochen", "bendels", "woz", "bestimme", "inhalt", "extrabl\u00e4tter", "treffe"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["interview", "jegliche", "politische", "gewalt", "region", "sorgen", "islam", "rassistischen", "\u00e4u\u00dferungen", "parteikollegen"], "right_context": ["jens", "maier", "extremisten", "distanzierte", "partei", "eurorettungspolitik", "fl\u00fcchtlingspolitik", "energiewende", "aussetzung", "wehrpflicht"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["bundestagswahlkreis", "gera", "greiz", "altenburger", "land", "erhielt", "erststimmen", "wahlkampf", "bekannte", "parteifl\u00fcgel"], "right_context": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "dezember", "hob", "bundestag", "schlunds", "politische", "immunit\u00e4t", "durchf\u00fchrung", "berufsrechtlichen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["mitglied", "afd-bundestagsfraktion", "daraufhin", "konstituierte", "fraktion", "september", "sitzung", "abgeordneten", "alice", "weidel"], "right_context": ["fraktionsvorsitzende", "gew\u00e4hlt", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bernd", "baumann", "gew\u00e4hlt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fraktion", "j\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["storch", "sebastian", "m\u00fcnzenmaier", "erstmals", "norbert", "kleinw\u00e4chter", "corinna", "miazga", "stellvertreter", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["verblieb", "weiterhin", "ehrenvorsitzender", "amt", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "belegte", "erneut", "bernd", "baumann"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["mitglied", "spd", "springer", "pers\u00f6nlicher", "referent", "damaligen", "fraktionsvorsitzenden", "afd-fraktion", "landtag", "brandenburg"], "right_context": ["trat", "afd", "fraktionsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "afd-fraktion", "landtag", "pers\u00f6nlicher", "referent", "gauland", "bundestagswahl", "erreichte"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["abkehr", "angeblichen", "schuldkult", "kn\u00fcpfe", "m\u00e4ngel", "ost-", "westdeutschen", "geschichtskulturen", "entsprechende", "aussagen"], "right_context": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "jens", "maier", "k\u00f6nnten", "nationalkonservativen", "cdu", "csu-fl\u00fcgel", "1970er", "stammen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "band", "youtube-video", "song", "krebs", "gauland", "lied", "richtet", "afd", "politiker"], "right_context": ["speziellen", "september", "erschien", "deb\u00fctalbum", "boys", "barbershop", "labels", "twisted", "chords", "broken"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["erhoben", "rechtsnationale", "gustav-stresemann-stiftung", "konkurrierte", "desiderius-erasmus-stiftung", "l\u00fcbeck", "gunst", "parteivorstands", "partei-", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["bef\u00fcrwortete", "gustav-stresemann-stiftung", "fraktionsvorsitzende", "alice", "weidel", "desiderius-erasmus-stiftung", "nahesteht", "akademische", "erasmus-stiftung", "johann-gottfried-herder-verein"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["september", "bundesweit", "bundestagswahl", "wolle", "\u00f6ffentlichen", "streit", "fl\u00fcgel", "f\u00fchren", "treffen", "gronows"], "right_context": ["vereinbarung", "zur\u00fcckhaltung", "\u00e4u\u00dferungen", "gleichwohl", "zustande", "gekommen", "bundesvorsitzende", "j\u00f6rg", "meuthen", "gruppierung"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["erhalten", "h\u00f6ckes", "interesse", "frage", "ehre", "verdacht", "gef\u00e4lligkeitsurteils", "landesschiedsgericht", "auszur\u00e4umen", "bundesvorsitzende"], "right_context": ["anfang", "juni", "\u00e4u\u00dferung", "rahmen", "vortrags", "bundeskongress", "jungen", "alternative", "deutschland", "hitler"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["sachsen-anhalt", "partei", "unterst\u00fctzung", "knappen", "drittels", "parteimitglieder", "wohlwollender", "duldung", "j\u00f6rg", "meuthen"], "right_context": ["rechts", "treiben", "alan", "posener", "weltn24", "kritisierte", "hingegen", "gehe", "eher", "igittfaktor"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["b\u00fcrger", "bett", "wacht", "n\u00e4chsten", "k\u00e4fer", "gregor", "samsa", "lutz", "bachmann", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "erkl\u00e4rung", "g\u00f6tz", "kubitschek"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["kunstfreiheit", "gedeckt", "grenzen", "kunstfreiheit", "anhand", "attacken", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "g\u00f6tz", "kubitschek"], "right_context": ["ken", "jebsen", "thematisiert", "song", "stieg", "april", "platz", "deutschen", "singlecharts", "bandeigenen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["gebe", "probleme", "zusammenhang", "immigration", "erfolge", "zustimmung", "erfuhr", "seehofer", "hingegen", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["politiker", "bundestag", "vertretenen", "parteien", "ausschreitungen", "verurteilten", "verteidigte", "afd-bundesvorsitzende", "<mention>", "alexander"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["gauland", "<\\mention>", "politiker", "bundestag", "vertretenen", "parteien", "ausschreitungen", "verurteilten", "verteidigte", "afd-bundesvorsitzende"], "right_context": ["krawalle", "t\u00f6tungstat", "passiert", "normal", "menschen", "ausrasten", "meinung", "spiegels", "afd", "anwalt"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["forderungen", "umgesetzt", "ulf", "schmidt", "thomas", "freyer", "entwickelten", "zitaten", "polikern", "afd"], "right_context": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "programmatischen", "schriften", "parteiprogrammen", "rufe", "afd", "k\u00e4mpfen", "befand", "martin"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["identit\u00e4re", "us-amerikanische", "alt-right", "deutschland", "thilo", "sarrazin", "akif", "pirin\u00e7ci", "gottfried", "curio"], "right_context": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "vertreter", "partei", "alternative", "deutschland", "afd", "rechtsterroristen", "massenm\u00f6rdern", "breivik"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["bev\u00f6lkerungsaustauschs", "neurechten", "blogs", "foren", "zustimmend", "aufgegriffen", "parteitag", "afd", "warnte", "parteichef"], "right_context": ["bev\u00f6lkerungsaustausch", "afd-politiker", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "beatrix", "storch", "j\u00f6rg", "meuthen", "benutzten", "ausdruck"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["gegangen", "trat", "afd", "gr\u00fcnde", "austritt", "benannte", "rechtsruck", "partei", "europafeindlichkeit", "bezweifle"], "right_context": ["demokrat", "redies", "t\u00f6chter", "bedingt", "forschungsbedingten", "auslandsaufenthalte", "land", "geboren", "freizeit", "bet\u00e4tigt"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["moral", "paranoide", "vernunft", "berufen", "geltende", "gesetze", "stellen", "fall", "l\u00fcbckes", "b\u00fcrgerlichkeitsdarsteller"], "right_context": ["afd", "paranoide", "tatlegitimation", "geliefert", "angela", "merkel", "kanzler-diktatorin", "bezeichnet", "politik", "versuch"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["bezeichnete", "alexander", "josefowicz", "dog-whistle", "politics", "frankfurter", "zeitung", "these", "aufgestellt", "aussagen"], "right_context": ["damaligen", "fu\u00dfballnationalspieler", "j\u00e9r\u00f4me", "boateng", "prinzip", "hundepfeife", "funktionieren", "\u00e4hnlich", "verwendete", "s\u00fcddeutsche"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["rechtsterrorismus", "bundestag", "verwies", "verschiedene", "rassistische", "aussagen", "afd-vertretern", "afd-vertreter", "alice", "weidel"], "right_context": ["wiesen", "kritik", "haltlose", "diffamierungen", "instrumentalisierung", "nannten", "entsetzliches", "monstr\u00f6ses", "verbrechen", "einzelt\u00e4ters"]}, {"mention_text": ["vogelschiss"], "left_context": ["angst", "letzte", "anstand", "schwindet", "offiziere", "waffen", "horten", "irre", "todeslisten", "anlegen"], "right_context": ["bel\u00e4chelt", "hakenkreuz-schl\u00e4ger", "innenst\u00e4dte", "ziehen", "politik", "armee", "beh\u00f6rden", "unterwandert", "landstriche", "arisiert"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["november", "erschien", "singleauskopplung", "musikvideo", "sehen", "eb\u00e9n\u00e9", "personen", "t\u00f6tet", "offenbar", "afd-politikern"], "right_context": ["alice", "weidel", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "nachempfunden", "dezember", "bang", "bang", "januar", "liebe"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["ramelow", "ministerpr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlen", "wahl", "februar", "zus\u00e4tzliche", "stimmen", "cdu", "fdp", "ben\u00f6tigt"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "afd", "bundestag", "empfahl", "th\u00fcringer", "afd-fraktion", "kommenden", "wahl", "herrn", "ramelow"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["zeitung", "mimi", "arbeitet", "wirkt", "egoistisch", "mitarbeitern", "gef\u00fcrchtet", "redaktionsleiter", "verk\u00f6rpert", "vorgesetzten"], "right_context": ["m\u00e4rkischen", "manja", "pr\u00e4kels", "gearbeitet", "hieronymus", "heiliger", "gauland", "afd", "angeh\u00f6rt", "namen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["bundestag", "leiter", "pressestelle", "afd-bundestagsfraktion", "galt", "enger", "vertrauter", "afd-parteif\u00fchrung", "insbesondere", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["berichten", "magazins", "stern", "sch\u00f6nte", "l\u00fcth", "lebenslauf", "rufs", "\u00f6fter", "politischen", "berichterstattern"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["afd-kader", "angerufen", "unterst\u00fctzung", "alice", "weidels", "geworben", "kontaktierten", "entstandenen", "eindruck", "auftrag"], "right_context": ["gehandelt", "trat", "l\u00fcth", "erkl\u00e4rung", "entgegen", "anrufe", "gespr\u00e4che", "gauland", "kandidatur", "weidels"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["zacke", "hoi", "hoi", "hoi", "reagiert", "ansage", "sieg", "selbstverst\u00e4ndlich", "heil", "antwortet"], "right_context": ["nationalsozialismus", "deutschland", "vergangenheit", "bedeutung", "gegenwart", "zusammenfasst", "januar", "feierte", "film", "rahmen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["w\u00f6rtlich", "polat", "muslime", "f\u00fchlen", "bedroht", "unserem", "land", "opfer", "diskriminierung", "explizit"], "right_context": ["gewandt", "verwies", "angaben", "bundesministerium", "innern", "politisch", "motivierter", "kriminalit\u00e4t", "demnach", "erfolgten"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["polizei", "hilse", "unkooperativ", "verhalten", "begleiter", "filmen", "aufgefordert", "widerstand", "geleistet", "afd-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["forderte", "l\u00fcckenlose", "aufkl\u00e4rung", "selben", "bedr\u00e4ngten", "beschimpften", "bundestagsabgeordneten", "afd", "bundestag", "eingeladene"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["verschw\u00f6rungstheorien", "ideologien", "namentlich", "genannt", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "g\u00f6tz", "kubitschek", "ken", "jebsen"], "right_context": ["refrain", "betont", "sp\u00f6ttisch", "zul\u00e4ssigkeit", "angriffe", "strophe", "enth\u00e4lt", "anspielung", "gedicht", "rosen"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["abgeordnete", "emilia", "fester", "landesliste", "hamburgischen", "gr\u00fcnen", "bundestag", "eingezogen", "\u00e4ltester", "abgeordneter"], "right_context": ["afd-fraktion", "bundestag", "vertretenen", "parteien", "bilden", "insgesamt", "fraktionen", "obwohl", "linke", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["opfern", "helfen", "echte", "vorsorge", "zukunft", "treffen", "runden", "tisch", "kirche", "verengen"], "right_context": ["kritisierte", "m\u00e4rz", "missbrauchsdebatte", "anfangs", "ausschlie\u00dflich", "klischeehafter", "weise", "katholische", "kirche", "konzentriert"]}, {"mention_text": ["alexander", "gauland"], "left_context": ["kontrovers", "aufnahme", "helferich", "fraktion", "diskutiert", "woraufhin", "freiwillig", "sitzungssaal", "verlie\u00df", "ehrenvorsitzenden"], "right_context": ["verlautbaren", "lie\u00df", "angeh\u00f6ren", "afd-bundestagsfraktion", "verzichten", "vorzubehalten", "antrag", "gastmandat", "stellen", "genehmigt"]}]}