{"entity_id": "Q1680860", "description_tokens": ["werner", "schiffauer", "dezember", "lichtenfels", "deutscher", "kulturwissenschaftler", "ethnologe", "publizist", "vorstandsvorsitzender", "rats", "migration", "lehrte", "emeritierung", "juli", "vergleichende", "kultur-", "sozialanthropologie", "europa-universit\u00e4t", "viadrina", "frankfurt", "schiffauer", "betreibt", "anthropologie", "industrieller", "sp\u00e4tmoderner", "gesellschaften", "arbeitsschwerpunkten", "problemkreisen", "identit\u00e4t", "wissen", "disziplinierung", "bzw.", "allgemein", "macht-wissens-komplexen", "foucault'schen", "sinne", "abitur", "selb", "begann", "schiffauer", "doppelstudium", "diplomp\u00e4dagogik", "ethnologie", "fu", "berlin", "spricht", "r\u00fcckblick", "sponti\u201c-vergangenheit", "verbrachte", "auslandsaufenthalt", "universit\u00e4t", "ankara", "folgte", "diplom", "fach", "erziehungswissenschaft", "arbeit", "kulturelle", "situation", "t\u00fcrkischer", "jugendlicher", "problem", "jugenddelinquenz", "fu", "berlin", "fach", "ethnologie", "dissertation", "weltbild", "selbstverst\u00e4ndnis", "bauern", "subay", "ethnographie", "fritz", "w.", "kramer", "lothar", "krappmann", "promoviert", "erfolgte", "habilitation", "fach", "kulturanthropologie", "europ\u00e4ische", "ethnologie", "professor", "europ\u00e4ische", "ethnologie", "hu", "berlin", "wechselte", "lehrstuhl", "vergleichende", "kultur-", "sozialanthropologie", "europa-universit\u00e4t", "viadrina", "frankfurt", "f\u00fchrte", "schiffauer", "langzeituntersuchung", "kalifatsstaats", "islamistischem", "gemeinde", "cemaleddin", "kaplan", "untersuchung", "behandelt", "faszination", "politische", "theologie", "jahrhunderts", "ausstrahlen", "studie", "insbesondere", "strategien", "erzeugung", "narrativer", "sozialer", "biographischer", "plausibilit\u00e4t", "radikalen", "politischen", "bewegungen", "analysiert", "ergebnisse", "titel", "gottesm\u00e4nner", "t\u00fcrkische", "islamisten", "deutschland", "studie", "herstellung", "religi\u00f6ser", "evidenz", "suhrkamp", "verlag", "erschienen", "entwickelte", "schiffauer", "gerd", "baumann", "steven", "vertovec", "riva", "kastoriyano", "projekt", "staat-schule-ethnizit\u00e4t", "vw", "stiftung", "gef\u00f6rderten", "kooperationsprojekt", "research", "center", "religion", "and", "society", "amsterdam", "institute", "of", "social", "and", "cultural", "anthropology", "oxford", "ceri", "paris", "lehrstuhl", "vergleichende", "kultur-", "sozialanthropologie", "europa-universit\u00e4t", "viadrina", "rolle", "schule", "konstitution", "minderheitenidentit\u00e4ten", "england", "frankreich", "niederlanden", "deutschland", "untersucht", "vergleichsgruppe", "stellte", "t\u00fcrkische", "minderheit", "dar", "projekt", "september", "abgeschlossen", "ergebnisse", "deutsch", "waxmann", "verlag", "englisch", "berghahn", "books", "ver\u00f6ffentlicht", "verfasste", "schiffauer", "ausl\u00e4nderbeauftragte", "senats", "berlin", "schrift", "migration", "kulturelle", "differenz", "ergebnisse", "empirischen", "arbeiten", "enth\u00e4lt", "schwerpunkt", "allgemeine", "leserschaft", "verfasste", "schrift", "aushandlungsprozesse", "normen", "werten", "generation", "einwanderern", "deutschland", "studie", "kalifatsstaat", "dynamiken", "radikalisierung", "zentrum", "stehen", "behandelt", "langzeitstudie", "islamischen", "gemeinde", "mill\u00ee", "g\u00f6r\u00fc\u015f", "prozesse", "deradikalisierung", "schiffauer", "zeigt", "anhand", "dichten", "beschreibung", "ehemals", "islamistischen", "gemeinde", "postislamistische", "generation", "herangewachsen", "f\u00fchrungspositionen", "\u00fcbernommen", "schiffauer", "ergebnis", "postislamistische", "generation", "dualismus", "westen", "islam", "gebrochen", "klassischen", "islamismus", "auszeichnet", "logik", "\u00fcbersetzung", "stelle", "logik", "konfrontation", "getreten", "buch", "taz", "titel", "ethnologe", "boygroup", "journalisten", "eberhard", "seidel", "scharf", "kritisiert", "erhielt", "schiffauer", "falaturi", "friedenspreis", "dialog", "toleranz", "gesellschaft", "muslimischer", "sozial-", "geisteswissenschaftler", "e.v.", "vorstand", "vereinigung", "sitzt", "beispielsweise", "ibrahim", "el-zayat", "muslimbruder", "zentralfigur", "deutschen", "islamismus", "weiterhin", "schiffauer", "mitherausgeber", "migrationsreportes", "mal", "mitgearbeitet", "geh\u00f6rt", "sachverst\u00e4ndigenrat", "deutscher", "stiftungen", "integration", "migration", "zudem", "schiffauer", "gemeinsam", "stephan", "lanz", "wissenschaftlicher", "leiter", "internationalen", "projekts", "global", "prayers", "redemption", "and", "liberation", "the", "city", "wissenschaftler", "k\u00fcnstler", "gemeinsam", "form", "konferenzen", "forschungen", "publikationen", "ph\u00e4nomen", "erstarkener", "religi\u00f6ser", "bewegungen", "metropolen", "auseinandersetzen", "projekt", "initiiert", "metrozones", "center", "for", "urban", "affairs", "zudem", "getragen", "haus", "kulturen", "welt", "berlin", "europa-universit\u00e4t", "viadrina", "frankfurt", "untersucht", "auswirkungen", "religi\u00f6ser", "bewegungen", "kultur", "\u00f6konomie", "alltagsleben", "metropolen", "werner", "schiffauer", "korrespondierendes", "mitglied", "institut", "migrationsforschung", "interkulturelle", "studien", "universit\u00e4t", "osnabr\u00fcck", "schiffauer", "postuliert", "generation", "eingewanderten", "muslime", "sympathien", "hierarchische", "grunde", "westlichen", "ma\u00dfst\u00e4ben", "geschulte", "lesart", "koran", "unterst\u00fctzt", "weiterhin", "christian", "str\u00f6bele", "aufgebrachte", "forderung", "muslimischen", "feiertag", "schiffauer", "verbot", "islamistischer", "gruppen", "gewaltt\u00e4tig", "antisemitisch", "offene", "diskussion", "diaspora-muslimen", "verhindert", "letztlich", "integration", "westliche", "gesellschaft", "islamismus", "t\u00fcrkischen", "mill\u00ee-g\u00f6r\u00fc\u015f-gemeinde", "amorpher", "kultureller", "ausdruck", "religi\u00f6sen", "konservativismus", "betrachten", "warnt", "islamistische", "gruppen", "panisch", "reagieren", "gebe", "doppelte", "\u00f6ffentlichkeit", "au\u00dfen", "radikal", "innen", "gr\u00fcnen", "fr\u00fchphase", "vergleichbar", "schiffauer", "nimmt", "sinne", "klammheimlichen", "kulturellen", "rassismus", "antisemitismus", "antiislamismus", "abgel\u00f6st", "sinne", "j\u00fcdisch-christlichen", "erbes", "gedanke", "leitkultur", "europa", "\u00fcbertragen", "ethnologische", "fallstudie", "gottesm\u00e4nner", "beschreibt", "schiffauer", "detailliert", "geschichte", "gemeinde", "cemaleddin", "kaplan", "vater", "islamischen", "fundamentalisten", "metin", "kaplan", "zitat", "angef\u00fchrten", "modernisierungsverlierer", "ausgegrenzten", "unterprivilegierten", "kaplan", "finden", "gegenteil", "erinnert", "klientel", "studenten", "hierzulande", "siebzigerjahren", "marxistisch-leninistischen", "splittergruppen", "hingezogen", "f\u00fchlten", "islamwissenschaftlerin", "ursula", "spuler-stegemann", "kritisierte", "schiffauers", "vergleich", "islamischer", "gruppen", "fr\u00fchen", "gr\u00fcnen", "linken", "islamwissenschaftler", "michael", "kiefer", "journalist", "eberhard", "seidel", "widersprachen", "schiffauers", "these", "abl\u00f6sung", "antisemitischer", "gewalttaten", "antiislamischem", "hintergrund", "fehlten", "belege", "zunahme", "antiislamischer", "gewalt", "solange", "vorgelegt", "k\u00f6nne", "antiislamismus", "islamfeindlichkeit", "rede", "unterst\u00fctzte", "mark", "terkessidis", "gleichen", "blatt", "schiffauers", "these", "tendenziell", "kiefer", "seidel", "bezug", "abl\u00f6sung", "antisemitismus", "rede", "mittlerweile", "antisemitische", "stereotype", "muslime", "\u00fcbertragen", "islamwissenschaftler", "ralph", "ghadban", "kritisiert", "schiffauers", "pl\u00e4doyer", "verbot", "islamistischer", "organisationen", "bezeichnet", "sicht", "hizb", "ut-tahrirs", "verharmlosend", "schiffauer", "antiisraelischen", "diskurs", "sieht", "ghadban", "antisemitismus", "verbot", "schiffauer", "setze", "unzul\u00e4ssig", "islamisten", "islamreformer", "str\u00f6mungen", "islamistische", "reformistische", "stellen", "verschiedene", "arten", "auseinandersetzung", "moderne", "dar", "islamisten", "\u00fcbernehmen", "westliche", "totalit\u00e4re", "ideologien", "reproduzieren", "islamisch", "islamreformer", "versuchen", "tradition", "reformieren", "demokratie", "gelangen", "stelle", "schiffauer", "deutsche", "seite", "tendenzi\u00f6s", "dar", "christlich-abendl\u00e4ndlichen", "wertegemeinschaft", "verantwortung", "holocaust", "kolonialismus", "imperialismus", "rassismus", "zuschreibe", "kulturalistisch", "islamisten", "argumentiere", "entgegen", "schiffauers", "wunsch", "sieht", "ghadban", "organisierten", "islam", "keinerlei", "ansatz", "\u00fcberwindung", "islamismus"], "link_data": [{"mention_text": ["werner", "schiffauer"], "left_context": ["verantwortliche", "ordnungsmacht", "entlasten", "sozialwissenschaftler", "ahmet", "toprak", "familie", "fall", "involviert", "kollege"], "right_context": ["bestreitet", "hingegen", "tatmotiv", "ehrenmord", "undifferenziert", "h\u00e4lt", "februar", "erhielt", "ayhan", "vater"]}, {"mention_text": ["werner", "schiffauer"], "left_context": ["militanz", "islam", "vorhanden", "stellt", "islam", "heraus", "sehe", "islamkritisch", "geradezu", "islamfeindlich"], "right_context": ["kulturanthropologe", "frankfurt", "verbot", "islamistischer", "gruppen", "ausspricht", "meint", "arbeit", "komplexit\u00e4t", "islams"]}, {"mention_text": ["schiffauer"], "left_context": ["besitzes", "felder", "hauses", "verbalen", "physischen", "angriffen", "angeh\u00f6rigen", "agnatischen", "gruppe", "gefahr"], "right_context": ["beachten", "wert", "ehre", "namus", "vorstellung", "klaren", "grenze", "unterliegt", "innen", "bereich"]}, {"mention_text": ["werner", "schiffauer"], "left_context": ["zentraler", "bedeutung", "regelt", "beziehung", "j\u00fcngeren", "\u00e4lteren", "beziehungsweise", "kinder", "eltern", "laut"], "right_context": ["schulden", "kinder", "l\u00e4ndlichen", "islamischen", "gesellschaften", "eltern", "respekt", "achtung", "forderung", "gr\u00fcndet"]}, {"mention_text": ["werner", "schiffauer"], "left_context": ["erhalten", "stellung", "mannes", "gesellschaft", "h\u00e4ngt", "tauschbeziehungen", "ehre", "funktioniere", "gesellschaftliches", "tauschprinzip"], "right_context": ["urteilt", "wert", "ausgedr\u00fcckt", "\u015feref", "hei\u00dfe", "\u015feref", "erwerbe", "gro\u00dfz\u00fcgig", "schuldner", "unterschied"]}, {"mention_text": ["werner", "schiffauer"], "left_context": ["ethnisierung", "nationenbildung", "mittelmeerraum", "gibraltar", "europa-universit\u00e4t", "viadrina", "lehrstuhl", "vergleichende", "kultur-", "sozialanthropologie"], "right_context": ["gibraltar", "f\u00fchrte", "12-monatige", "feldforschung", "projekt", "habilitierte", "verschiedenen", "gast-", "vertretungsprofessuren", "vertretung"]}, {"mention_text": ["werner", "schiffauer"], "left_context": ["ehe", "sexuelle", "kontakte", "fast", "gebannt", "ehre", "familie", "gesichert", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dfert"], "right_context": ["fr\u00fchen", "arbeiten", "t\u00fcrkischen", "migranten", "h\u00e4ufig", "auftretenden", "form", "zwangsverheiratung", "muslimischen", "migranten"]}, {"mention_text": ["werner", "schiffauer"], "left_context": ["szene", "deutschland", "verbandelt", "mark", "terkessidis", "blo\u00df", "selbstdarsteller", "begreifen", "welt", "migrationsforscher"], "right_context": ["teilte", "inhaltlichen", "aussagen", "offenen", "briefes", "unterschrieben", "meinung", "kelek", "deutsche", "\u00f6ffentlichkeit"]}, {"mention_text": ["werner", "schiffauer"], "left_context": ["soas", "london", "arbeitsaufenthalte", "bereich", "museumsp\u00e4dagogik", "edinburgh", "london", "frankfurt", "erg\u00e4nzt", "brosius"], "right_context": ["europa-universit\u00e4t", "viadrina", "frankfurt", "fach", "vergleichende", "kultur-", "sozialanthropologie", "thema", "medienproduktion", "hindunationalismus"]}]}