{"entity_id": "Q1698448", "description_tokens": ["johannes", "strasser", "februar", "tapfheim", "deutscher", "politiker", "spd", "strasser", "besuchte", "musische", "gabrieli-gymnasium", "eichst\u00e4tt", "studierte", "p\u00e4dagogik", "politische", "wissenschaft", "universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "legte", "staatsexamen", "staatsexamen", "lehramtsanw\u00e4rter", "vergleichbar", "referendariat", "strasser", "lebt", "gundelfingen", "donau", "m\u00e4rz", "gemeinderat", "neu", "gebildeten", "gemeinde", "tapfheim", "gew\u00e4hlt", "september", "b\u00fcrgermeister", "schied", "beamter", "staatsdienst", "j\u00fcngste", "hauptamtliche", "b\u00fcrgermeister", "bayern", "bayerischen", "landtag", "geh\u00f6rte", "stellvertretender", "vorsitzender", "ausschusses", "staatshaushalt", "finanzfragen", "nachfolger", "b\u00fcrgermeisteramt", "donauw\u00f6rther", "stadt-", "kreisrat", "alfred", "st\u00f6ckl", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "kreistag", "landkreis", "donau-ries", "landkreis", "dillingen", "strasser", "mitglied", "spd", "vorsitzender", "spd", "donau-ries", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd", "schwaben", "bayerische", "verdienstorden", "juli", "hervorragende", "verdienste", "freistaat", "bayern", "bayerische", "volk", "ministerpr\u00e4sident", "dr.", "edmund", "stoiber", "verliehen", "bayerische", "verfassungsmedaille", "silber", "landtagspr\u00e4sident", "johann", "b\u00f6hm", "dezember", "strasser", "\u00fcberreicht", "aktiven", "feuerwehrdienst", "s\u00e4mtlichen", "leistungspr\u00fcfungen", "innenminister", "dr.", "g\u00fcnther", "beckstein", "geehrt", "bundesverdienstkreuz", "bande", "erhielt", "dezember", "hand", "innenminister", "joachim", "herrmann", "stand", "spitze", "katholischen", "landjugendbewegung", "tapfheim", "landkreis", "dillingen", "a.d", "donau", "organisierte", "jahrelang", "internationalen", "jugendaustausch", "frankreich", "fungierte", "organist", "schwennenbach", "oberglauheim", "dirigent", "kirchenchores", "gesangvereins", "schwennenbach", "vizepr\u00e4sident", "bayerischen", "turnbezirk", "btb", "vorsitzender", "turnbezirk", "schwaben", "brachte", "strasser", "hinweg", "lehrauftr\u00e4ge", "universit\u00e4t", "bundeswehr", "m\u00fcnchen", "neubiberg", "universit\u00e4t", "augsburg", "\u00fcbertragen", "philosophisch-sozialwissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "universit\u00e4t", "augsburg", "promovierte", "befasste", "inauguraldissertation", "thema", "schwachstellen", "politik", "beobachtungen", "institutionellen", "prozessualen", "defiziten", "illustriert", "behandlung", "bildungspolitischer", "fragen", "bayern", "ver\u00f6ffentlicht", "ergon", "verlag", "spektrum", "politikwissenschaft", "band", "beendigung", "dozentent\u00e4tigkeit", "bereich", "erneuerbaren", "energien", "t\u00e4tig", "betreibt", "b\u00fcro", "gundelfingen", "deutschlandweit", "unternehmensberater", "t\u00e4tig", "strasser", "verfahren", "vorwurf", "betruges", "freigesprochen", "erlie\u00df", "amtsgericht", "dillingen", "strasser", "betrug", "urkundenf\u00e4lschung", "strafbefehl", "bew\u00e4hrungsstrafe", "monaten", "juli", "widerrief", "dillinger", "amtsgericht", "strafaussetzung", "bew\u00e4hrung", "strasser", "auflagen", "erf\u00fcllt", "wiedergutmachung", "schadens", "geleistet", "november", "trat", "strasser", "haft"], "link_data": [{"mention_text": ["johannes", "strasser"], "left_context": ["oktober", "oktober", "jeweils", "gegenkandidat", "jeweils", "gew\u00e4hlt", "vorg\u00e4nger", "alfred", "st\u00f6ckl", "1986\u20132004"], "right_context": ["1972\u20131986", "anschlie\u00dfend", "1986\u20132003", "abgeordneter", "bayerischen", "landtag", "gemeinderat", "wahlperiode", "vertreten", "kommunalwahl"]}]}