{"entity_id": "Q1696759", "description_tokens": ["rainer", "wendt", "november", "duisburg", "deutscher", "gewerkschaftsfunktion\u00e4r", "bundesvorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "dpolg", "deutschen", "beamtenbund", "dbb", "wendt", "wuchs", "geschwistern", "geburtsort", "duisburg", "ruhrgebiet", "vater", "verlie\u00df", "familie", "beging", "suizid", "hauptschule", "besuchte", "wendt", "handelsschule", "absolvierte", "ausbildung", "polizeidienst", "bundeslandes", "nordrhein-westfalen", "nrw", "hauptwachtmeister", "bildungsweg", "erlangte", "abitur", "lehrer", "begann", "studium", "f\u00e4chern", "deutsch", "geschichte", "erziehungswissenschaft", "abbrach", "anschlie\u00dfend", "studierte", "wendt", "fachhochschule", "\u00f6ffentliche", "verwaltung", "schloss", "diplom-verwaltungswirt", "fh", "polizeidienst", "aktiv", "f\u00fchrte", "zuletzt", "dienstbezeichnung", "polizeihauptkommissar", "insgesamt", "schichtdienst", "schutzpolizei", "duisburg", "t\u00e4tig", "zuletzt", "dienstgruppenleiter", "wendt", "begann", "gewerkschaftskarriere", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "dpolg", "deutschen", "beamtenbund", "geh\u00f6rt", "mitgliedern", "dpolg", "zweitgr\u00f6\u00dfte", "deutsche", "polizeigewerkschaft", "stand", "wendt", "dpolg-landesvorsitzender", "nrw", "september", "bundeskongress", "bundesvorsitzenden", "dpolg", "gew\u00e4hlt", "nachfolger", "wolfgang", "speck", "ruhestand", "bundeskongress", "wendt", "april", "jahres", "dpolg-delegierten", "prozent", "wiedergew\u00e4hlt", "ebenfalls", "april", "stattgefundenen", "bundeskongress", "gegenstimme", "bundesvorsitzender", "best\u00e4tigt", "zudem", "bundeskongress", "verl\u00e4ngerung", "wahlperiode", "beschlossen", "1970er", "wendt", "mitglied", "cdu", "anfang", "1980er", "csu", "hauptwohnsitz", "m\u00fcnchen", "liegt", "weiterhin", "mitglied", "deutschen", "beamtenbundes", "dbb", "geh\u00f6rt", "bundesvorstand", "vorsitzender", "fachkommission", "innere", "sicherheit", "dbb", "vorstandsmitglied", "dbb-landesbundes", "nordrhein-westfalen", "ablauf", "monats", "februar", "beamter", "ruhestand", "versetzt", "wendt", "mal", "verheiratet", "kinder", "wendt", "schillernd", "polternd", "populistisch", "konservativ", "medial", "allgegenw\u00e4rtig", "polarisierend", "beschrieben", "erhalte", "einerseits", "gewerkschaft", "gewollte", "mediale", "aufmerksamkeit", "andererseits", "stand", "mehrmals", "kritik", "politik", "medien", "\u00f6ffentlichkeit", "mehrere", "vertretene", "positionen", "inneren", "sicherheit", "\u00f6ffentliche", "\u00e4u\u00dferungen", "bereichen", "\u00f6ffentlichen", "sicherheit", "themen", "staat", "gesellschaft", "gelten", "polarisierend", "umstritten", "angaben", "rainer", "wendt", "strategie", "proaktive", "medienarbeit", "hohe", "\u00f6ffentliche", "pr\u00e4senz", "gewerkschaft", "pushen", "vortrag", "wendt", "oktober", "goethe-uni", "frankfurt", "main", "titel", "polizeialltag", "zuwanderungsgesellschaft", "stattfinden", "offenen", "brief", "dozenten", "abgesagt", "m\u00e4rz", "berichtete", "report", "m\u00fcnchen", "wendts", "jahrelange", "weiterbesoldung", "polizeihauptkommissar", "aus\u00fcbung", "t\u00e4tigkeit", "interview", "explizit", "verneint", "interview", "wahrheit", "angeblich", "nrw-innenminister", "ralf", "j\u00e4ger", "spd", "sch\u00fctzen", "interviews", "beantragte", "wendt", "vorzeitige", "pensionierung", "polizeidienst", "ministeriumsangaben", "bestand", "besoldungspraxis", "f\u00f6rderung", "gewerkschaftsarbeit", "nordrhein-westfalen", "j\u00e4gers", "vorg\u00e4nger", "ingo", "wolf", "fdp", "eingef\u00fchrt", "ziel", "spd-nahen", "gewerkschaft", "polizei", "gegengewicht", "etablieren", "erhielten", "sebastian", "fiedler", "landes-", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "bund", "deutscher", "kriminalbeamter", "erich", "rettinghaus", "landeschef", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "\u00e4hnliche", "bez\u00fcge", "land", "deutsche", "polizeigewerkschaft", "zahlte", "wendt", "monatlich", "euro", "frank", "tempel", "stellvertretender", "vorsitzende", "linksfraktion", "bundestag", "forderte", "straftatbestand", "untreue", "pr\u00fcfen", "linke", "nrw", "zeigte", "j\u00e4ger", "daraufhin", "straftatbestandes", "spd-politiker", "christopher", "lauer", "forderte", "wendt", "sofortigen", "r\u00fccktritt", "einhaltung", "gesetz", "gepocht", "gehalten", "einfach", "kassiert", "erl\u00e4uterte", "ralf", "j\u00e4ger", "landtag", "nordrhein-westfalen", "wendts", "personalakte", "belege", "dienstbefreiung", "enthalte", "ersichtlich", "wendt", "polizeidienst", "nachgegangen", "fall", "wendt", "nordrhein-westfalen", "geben", "sprache", "wendt", "landesamt", "polizeiliche", "dienste", "lzpd", "40-j\u00e4hriges", "dienstjubil\u00e4um", "nrw-polizei", "ausgezeichnet", "stellenplan", "lzpd", "f\u00fchrte", "pressereferenten", "staatsanwaltschaft", "d\u00fcsseldorf", "stellte", "untreue-ermittlungen", "mangels", "nachweisbaren", "vorsatzes", "november", "anhaltspunkte", "beteiligte", "bewusst", "pflichtwidrig", "gehandelt", "finanziellen", "schaden", "landes", "kauf", "genommen", "finden", "praxis", "bundesl\u00e4ndern", "\u00fcblich", "gewerkschaftsvorsitzenden", "verfassungsrechtlich", "gesch\u00fctzten", "aufgaben", "erm\u00f6glichen", "interne", "ermittlung", "ministerium", "innern", "landes", "nordrhein-westfalen", "schluss", "wendts", "besoldung", "unrechtm\u00e4\u00dfig", "wendt", "beurteilung", "polizeipr\u00e4sidenten", "m\u00f6nchengladbach", "bestnote", "beurteilt", "obwohl", "fraglichen", "dienst", "verrichtet", "genauso", "rechtswidrig", "bef\u00f6rderung", "neu", "geschaffene", "stelle", "h\u00f6heren", "besoldungsgruppe", "a12", "landesamt", "zentrale", "polizeiliche", "dienste", "klar", "grundsatz", "besten-auslese", "versto\u00dfen", "dennoch", "blieb", "wendts", "ernennung", "wirksam", "regress", "betracht", "gezogen", "report", "m\u00fcnchen", "berichtete", "j\u00e4hrliche", "aufwandsentsch\u00e4digung", "euro", "aufsichtsratsmitglied", "versicherungskonzerns", "axa", "wendt", "beamter", "vorgeschrieben", "nebent\u00e4tigkeit", "angezeigt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "dpolg-service-gesellschaft", "geschehen", "daraufhin", "leitete", "land", "nordrhein-westfalen", "disziplinarverfahren", "laut", "spiegel", "online", "erhielt", "wendt", "insgesamt", "euro", "verschiedene", "gremienposten", "angegeben", "beamtensold", "euro", "euro", "aufwandsentsch\u00e4digung", "dpolg", "jeweils", "monat", "erg\u00e4ben", "somit", "jahresbruttobez\u00fcge", "euro", "november", "kontext", "r\u00fccknahme", "beabsichtigten", "berufung", "staatssekret\u00e4r", "sachsen-anhalt", "polizei", "nordrhein-westfalen", "oktober", "disziplinarma\u00dfnahme", "wendt", "verh\u00e4ngt", "mehrmonatige", "k\u00fcrzung", "pension", "wendts", "bel\u00e4uft", "m\u00e4rz", "sang", "jan", "b\u00f6hmermann", "sendung", "neo", "magazin", "royale", "polemische", "lied", "rainer", "wendt", "echter", "polizist", "lied", "ebenfalls", "tournee", "b\u00f6hmermanns", "rundfunk-tanzorchester", "ehrenfeld", "angebot", "cdu-landesregierung", "sachsen-anhalt", "november", "nachfolger", "tamara", "zieschang", "staatssekret\u00e4r", "innenministerium", "landes", "sachsen-anhalt", "dortigen", "innenministerium", "massiven", "protesten", "koalitionspartner", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "zur\u00fcckgezogen", "wendt", "erkl\u00e4rte", "daraufhin", "aufgabe", "gerne", "\u00fcbernommen", "cdu", "linken", "gr\u00fcnen", "sozialdemokraten", "eingeknickt", "kommando", "kanzleramt", "gekommen", "anfrage", "woher", "information", "stamme", "kanzleramt", "sache", "kommando", "gegeben", "reagierte", "wendt", "innenminister", "sachsen-anhalt", "holger", "stahlknecht", "teilte", "wendt", "angerufen", "sach-", "rechtslage", "er\u00f6rtert", "daraufhin", "wendt", "bereitschaft", "zur\u00fcckgezogen", "stahlknecht", "wies", "wendts", "behauptung", "kanzleramt", "eingemischt", "berlin", "angerufen", "bericht", "tageszeitung", "volksstimme", "zufolge", "vielmehr", "hindernis", "wendt", "l\u00e4uft", "disziplinarverfahren", "land", "nordrhein-westfalen", "v\u00f6llig", "abgeschlossen", "bundes-regierungssprecher", "steffen", "seibert", "teilte", "bundespressekonferenz", "nachfrage", "kanzleramt", "spreche", "menschen", "vieles", "vertraulich", "besetzung", "staatssekret\u00e4rsstelle", "sachsen-anhalt", "ausschlie\u00dflich", "regierung", "sachsen-anhalt", "entscheiden", "oktober", "wendt", "einsatz", "wasserwerfern", "pfefferspray", "schlagst\u00f6cken", "polizei", "stuttgart", "zuge", "proteste", "umstrittene", "bauprojekt", "stuttgart", "september", "demonstranten", "verletzt", "polizeiliche", "einsatzmittel", "waffen", "weh", "wirken", "polizeieinsatz", "nachhinein", "verwaltungsgericht", "stuttgart", "rechtswidrig", "\u00fcberzogen", "eingestuft", "folge", "krawalle", "hamburg", "stattgefundenen", "anti-nazi-demo", "wendt", "juni", "boulevardzeitung", "bild", "sicherer", "einsatzkr\u00e4fte", "waffe", "distanz", "eingesetzt", "wasserwerfer", "reichten", "beamten", "gummigeschosse", "einsetzen", "genau", "zuvor", "juni", "wendt", "gleichen", "begr\u00fcndung", "interview", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "zuk\u00fcnftigen", "einsatz", "gummiwucht-", "gummischrotgeschossen", "gefordert", "gewerkschaft", "polizei", "nordrhein-westfalen", "reagierte", "scharfer", "kritik", "forderung", "wendts", "gdp-landesvorsitzende", "frank", "richter", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "polizei", "demonstrationen", "entschiedenheit", "militante", "gewaltt\u00e4ter", "vorgehen", "leben", "deutschland", "b\u00fcrgerkrieg", "herbeireden", "richter", "betonte", "weiterhin", "gummigeschosse", "einsetzen", "nimmt", "bewusst", "kauf", "toten", "schwerverletzten", "demokratie", "hinnehmbar", "gdp", "wies", "gummigeschosse", "vergangenheit", "europa", "krisenregionen", "einsatz", "gekommen", "nordirland", "gummigeschosse", "menschen", "get\u00f6tet", "zudem", "gebe", "schwerverletzte", "beklagen", "fehlenden", "zielgenauigkeit", "f\u00e4nden", "opfern", "unbeteiligte", "debatte", "eu-konforme", "umsetzung", "vorratsdatenspeicherung", "warf", "wendt", "damaligen", "bundesjustizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "freiheitsfeindliche", "politik", "lasten", "b\u00fcrger", "interview", "handelsblatt", "online", "deutsche", "steuergelder", "br\u00fcssel", "rein", "ideologischen", "gr\u00fcnden", "verzockt", "nichtumsetzung", "eu-richtlinie", "demn\u00e4chst", "strafzahlungen", "anst\u00fcnden", "zudem", "leutheusser-schnarrenbergers", "vorschlag", "sogenannte", "quick", "freeze\u201c-verfahren", "v\u00f6llig", "ungeeignet", "verbindungen", "strukturen", "schwerstkriminalit\u00e4t", "ausfindig", "gegenstrategien", "erarbeiten", "ablehnende", "haltung", "bev\u00f6lkerung", "vorratsdatenspeicherung", "erkl\u00e4rte", "wendt", "politischen", "projekt", "derart", "gelogen", "menschen", "eingeredet", "telefongespr\u00e4che", "massenhaft", "abgeh\u00f6rt", "intimste", "lebensbereiche", "ausgeforscht", "wendt", "wahrheit", "lediglich", "verkehrsdaten", "netzanbieter", "gespeichert", "abrechnungszwecken", "ohnehin", "notwendig", "fr\u00fchjahrstagung", "innenminister", "zunehmende", "gewalt", "fu\u00dfballstadien", "gesprochen", "forderte", "wendt", "mai", "laut", "osnabr\u00fccker", "zeitung", "abschaffung", "stehpl\u00e4tze", "deutschen", "stadien", "stehpl\u00e4tze", "geh\u00f6ren", "abgeschafft", "z\u00e4une", "erh\u00f6ht", "ausschreitung", "verein", "euro", "f\u00e4llig", "zudem", "strenge", "leibesvisitationen", "passen", "stadion", "bleiben", "gewerkschaft", "polizei", "gdp", "bremen", "kritisierte", "wendts", "vorsto\u00df", "wertete", "populismus", "sinnvoll", "gesamten", "situation", "vereine", "sahen", "stehpl\u00e4tzen", "problem", "finde", "anma\u00dfend", "herr", "wendt", "glaubt", "forderungen", "aufstellen", "spielbetrieb", "stadien", "betreffen", "beispielsweise", "harald", "strutz", "fsv", "mainz", "betonte", "ebenfalls", "forderungen", "populistisch", "unterst\u00fctzende", "haltung", "umstrittenen", "polizeieinsatz", "august", "veltins-arena", "gelsenkirchen", "hundertschaft", "polizei", "einsatz", "pfefferspray", "schlagst\u00f6cken", "block", "heimfans", "gest\u00fcrmt", "fu\u00dfballfans", "verletzt", "wendt", "mehreren", "seiten", "insbesondere", "liga-chef", "reinhard", "rauball", "scharf", "kritisiert", "gespr\u00e4ch", "osnabr\u00fccker", "zeitung", "vorfeld", "europ\u00e4ischen", "polizeikongresses", "februar", "forderte", "wendt", "kurzfristig", "einsatz", "cyber-cops", "bek\u00e4mpfung", "internetkriminalit\u00e4t", "polizeikongress", "forderte", "vollst\u00e4ndige", "aufhebung", "privatsph\u00e4re", "internet", "stellte", "direkt", "entsprechende", "beschl\u00fcsse", "deutschen", "bundesverfassungsgerichts", "wendt", "\u00e4u\u00dferte", "juni", "rahmen", "enth\u00fcllungen", "whistleblowers", "edward", "snowden", "wohlwollend", "us-amerikanischen", "internet-\u00fcberwachungsprogramm", "prism", "pr\u00e4sident", "barack", "obama", "argumentiert", "mutig", "entschlossen", "fachlich", "hundertprozentig", "wertvollste", "b\u00fcrgerrecht", "schutz", "terror", "kriminalit\u00e4t", "wendt", "laut", "handelsblatt", "online", "bekr\u00e4ftigte", "politik", "w\u00fcnschte", "deutschland", "europa", "oktober", "traf", "oberverwaltungsgericht", "rheinland-pfalz", "entscheidung", "polizei", "sogenanntes", "racial", "profiling", "betreiben", "stichproben-kontrollen", "zielgerichtet", "menschen", "ethnischen", "kriterien", "hautfarbe", "orientalischem", "aussehen", "\u00fcberpr\u00fcfen", "h\u00f6chste", "verwaltungsgericht", "bundeslandes", "rheinland-pfalz", "begr\u00fcndete", "vorgehen", "diskriminierungsverbot", "grundgesetzes", "versto\u00dfe", "folge", "kritisierte", "wendt", "urteil", "scharf", "erkl\u00e4rte", "sieht", "gerichte", "sch\u00f6ngeistige", "rechtspflege", "richten", "praxis", "\u00e4u\u00dferungen", "wendts", "stie\u00dfen", "kritik", "befremden", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "innenpolitik-ressortleiter", "heribert", "prantl", "\u00e4u\u00dferungen", "wendts", "befremdlich", "kommentierte", "polizei", "menschen", "anderer", "hautfarbe", "kieker", "polizeilichen", "pauschalverdacht", "farbige", "verst\u00f6\u00dft", "gesetze", "konventionen", "aufgez\u00e4hlt", "beginnen", "art", "grundgesetz", "enden", "schengener", "grenzkodex", "polizeivertreter", "artikel", "paragrafen", "untauglichen", "firlefanz", "halten", "vorsichtig", "befremdlich", "polizei", "rechtsstaat", "boden", "rechts", "steht", "wendt", "schlug", "oktober", "zaun", "deutschen", "grenze", "bauen", "\u00e4u\u00dferung", "erfuhr", "parteigrenzen", "hinweg", "teils", "heftige", "kritik", "erwiderte", "fl\u00fcchtlingskoordinator", "bundesregierung", "peter", "altmaier", "cdu", "dauer", "v\u00f6llig", "abschotten", "rollen", "stacheldraht", "ausrollen", "ausreichende", "antwort", "herausforderung", "dezember", "berichtete", "welt", "\u00fcberschrift", "polizeigewerkschaft", "spricht", "staatsversagen", "abschiebungen", "wendt", "zudem", "zahlen", "kriminalit\u00e4tsstatistik", "anzweifelt", "april", "forderte", "wendt", "eltern", "kinder", "entziehen", "falls", "kinder", "antisemiten", "erzogen", "vorangegangen", "diskussion", "kind", "anderes", "jude", "genannt", "rainer", "wendt", "bezeichnete", "kritiker", "selben", "intensiven", "politischen", "debatten", "neugefassten", "bundeskriminalamtgesetzes", "bundesverfassungsgericht", "geklagt", "absch\u00e4tzig", "karlsruhe-touristen", "wortsch\u00f6pfung", "brachte", "engere", "wahl", "unwort", "jahres", "jury", "bedenkliches", "verst\u00e4ndnis", "grundrechte", "gewertet", "interview", "leipziger", "volkszeitung", "februar", "verpflichtung", "abgabe", "unterlassungserkl\u00e4rung", "erwirkt", "april", "nachkam", "wendt", "auseinandersetzungen", "kriminellen", "leipziger", "sicherheitsfirmen", "behauptet", "innerhalb", "leipziger", "sicherheitsfirma", "p.e.a.s.", "gmbh", "etliche", "verbrecher", "arbeiteten", "unsicherheitsfirma", "behauptungen", "\u00f6ffentlich", "\u00e4u\u00dfern", "bezeichnete", "wendt", "ehemaligen", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten", "wolfgang", "thierse", "personifizierte", "besch\u00e4digung", "ansehens", "deutschen", "parlaments", "mai", "berlin-prenzlauer", "berg", "sitzblockade", "aufzug", "rechtsextremisten", "beteiligt", "thierses", "kritik", "polizeieinsatz", "februar", "dresden", "forderte", "wendt", "neurechten", "jungen", "freiheit", "thierses", "r\u00fccktritt", "interview", "nachrichtensender", "n24", "\u00e4u\u00dferte", "wendt", "blick", "claudia", "roth", "abgeordnete", "brauche", "kreischend", "irgendwelchen", "gleisen", "sitzt", "polizei", "nervt", "linksradikalen", "demonstrationen", "mitl\u00e4uft", "n\u00e4chsten", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "parlament", "sitzt", "volker", "beck", "wirft", "vorwegnahme", "liberalisierung", "drogenpolitik", "kurde", "ex-frau", "anh\u00e4ngerkupplung", "stra\u00dfen", "geschleift", "\u00e4u\u00dferte", "wendt", "richter", "finden", "mann", "positive", "sozialprognose", "ausstellen", "n\u00e4chsten", "wendt", "falsch", "verstanden", "eindruck", "justiz", "attackieren", "falsch", "laut", "ansgar", "siemens", "spiegel", "masche", "populisten", "wendt", "verhalten", "bediene", "wendt", "beteiligte", "diskussion", "online-dienst", "google", "street", "view", "deutschland", "ausgedehnt", "rechtlich", "umstritten", "wendt", "\u00e4u\u00dferte", "internetdienst", "kriminelle", "objekte", "seelenruhe", "betrachten", "sehen", "haus", "gesichert", "rechtlich", "unklar", "virtuelle", "streifenfahrt", "ausgabe", "rechtspopulistischen", "compact-magazins", "november", "rainer", "wendt", "worten", "zitiert", "diskriminierung", "frauen", "fast", "genetischen", "grundbausteinen", "machokultur", "junger", "muslime", "geh\u00f6re", "kultur", "angezogen", "heimat", "mitgebracht", "bedauerte", "wendt", "ausdruck", "mitte", "august", "ver\u00f6ffentlichte", "wendt", "buch", "deutschland", "gefahr", "schwacher", "staat", "sicherheit", "aufs", "spiel", "setzt", "staatlichen", "sparma\u00dfnahmen", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "deutsche", "rechtsprechung", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundesregierung", "kritisiert", "thomas", "fischer", "ehemaliger", "vorsitzender", "richter", "strafsenat", "bundesgerichtshofes", "fragte", "kritik", "wochenzeitung", "blick", "zitate", "sumpf", "kokettiert", "gerede", "meint", "autor", "ernst", "schreibt", "\u00fcberzeugt", "staat", "dienen", "rechtsstaat", "demokratischer", "kultur", "gemein", "wieso", "k\u00fcndigt", "wieso", "flieht", "untergrund", "wieso", "beantragt", "asyl", "ungarn", "fischer", "wirft", "wendt", "schwierig", "differenziert", "wissen", "interessiert", "kriminalwissenschaft", "allenfalls", "gegenstand", "hohn", "psychologen", "kriminologen", "sozialforscher", "witzfiguren", "statistik", "empirie", "fakten", "wurscht", "schutzmann", "wendt", "braucht", "dummschw\u00e4tzer", "gef\u00fchl", "ton", "seiten", "fischer", "verbirgt", "wendt", "pers\u00f6nliche", "wut", "biografische", "erniedrigung", "verachtung", "eliten", "behauptungen", "angeblich", "unterdr\u00fcckte", "meinungen", "tausendfach", "erprobtes", "demagogie", "verst\u00e4rkt", "meinung", "fischer", "\u00e4ngste", "vorurteile", "fischers", "fazit", "buch", "blo\u00df", "inhaltlich", "unzutreffendes", "literarisch", "schlechtes", "buch", "bedauerlich", "autor", "behauptet", "sprachrohr", "deutschen", "polizei", "interessen", "vertritt", "bezweifeln", "sicher", "vertritt", "interessen", "rainer", "wendt", "fischer", "empfiehlt", "buch", "wendt", "schreibt", "meint", "konkreten", "beispielhaft", "wichtig", "abschluss", "artikels", "weist", "fischer", "orten", "autor", "ideal", "sicherheit", "vorschweben", "derart", "\u00fcblen", "beschimpfung", "gesetzgeber", "justiz", "verwaltung", "wahrscheinlich", "sch\u00f6nen", "polizeikarriere", "gekommen", "freien", "staat", "zerfall", "proklamiert", "lassen", "paar", "euro", "hinzuverdienen", "paar", "stimmen", "sammeln", "walter", "bau", "zitierte", "wendts", "buch", "s\u00e4tze", "bezugnahme", "silvesternacht", "k\u00f6ln", "grapscher", "vergewaltiger", "schl\u00e4ger", "r\u00e4uber", "ant\u00e4nzer", "einbrecher", "ladendiebe", "taschendiebe", "clanchefs", "mitl\u00e4ufer", "anstifter", "extremisten", "integrieren", "willkommenspartys", "unz\u00e4hligen", "initiativen", "edler", "gesinnung", "einfallsreichem", "gesch\u00e4ftssinn", "versorgungsschl\u00e4uche", "staatss\u00e4ckel", "angeschlossen", "merkte", "bau", "lufthoheit", "stammtischen", "autor", "s\u00e4tzen", "sicher"], "link_data": [{"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["wieso", "angreifer", "angriffsunf\u00e4hig", "geschossen", "fragen", "w\u00fcrzburg", "warf", "vorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft"], "right_context": ["k\u00fcnast", "parlamentarische", "klugschei\u00dferei", "empfahl", "politikern", "grunds\u00e4tzlich", "empfehlen", "ereignissen", "stunden", "twittern"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["beihilfe", "anstiftung", "erfasst", "juni", "ver\u00f6ffentlichten", "interview", "chef", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "dpolg"], "right_context": ["aussagewert", "kriminalstatistiken", "worten", "relativiert", "wissen", "kriminalit\u00e4tsstatistik", "eigentlich", "hei\u00dfen", "d\u00fcrfte", "arbeitsnachweis"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["dorthin", "reisen", "mitdemonstrieren", "damalige", "landesvorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "nordrhein-westfalens", "vizevorsitzende", "bund"], "right_context": ["selber", "cdu-mitglied", "forderte", "daraufhin", "gei\u00dflers", "parteiausschluss", "gei\u00dfler", "mitglied", "kuratorium", "\u00f6dp-nahen"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["michael", "h\u00fcllen", "heiko", "homburg", "mitarbeiter", "verfassungsschutzes", "brandenburg", "bundesvorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft"], "right_context": ["stellte", "august", "fest", "zunehmende", "gewaltbereitschaft", "selbsternannter", "reichsb\u00fcrger", "gebe", "gefahr", "beamten"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["verteidiger", "europas", "vernetzungstreffen", "rechtspopulistischer", "rechtsextremistischer", "aktivisten", "sympathien", "\u00e4u\u00dferte", "blatt", "zuletzt"], "right_context": ["vorsitzenden", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "proteste", "deutscher", "bauern", "ehemalige", "fraktionsvorsitzende", "linkspartei", "sahra"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["stillosen", "rauswurf", "bezeichnend", "personalpolitik", "innenministers", "hilflosigkeit", "verdeutliche", "vorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft"], "right_context": ["bezeichnete", "f\u00fchrungswechsel", "sch\u00e4big", "menschlich", "unanst\u00e4ndig", "vorsitzende", "gewerkschaft", "polizei", "bernhard", "witthaut"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["bewegung", "einsetzten", "experten", "bundestagsfraktionen", "lehnten", "jungs", "vorschlag", "bezeichneten", "teilweise", "wahlkampfman\u00f6ver"], "right_context": ["vorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "forderte", "zusammenhang", "bundesregierung", "m\u00fcsse", "aufh\u00f6ren", "grundgesetz", "herumzufummeln"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["toten", "schwerverletzten", "demokratie", "hinnehmbar", "gegensatz", "forderte", "deutsche", "polizeigewerkschaft", "einf\u00fchrung", "gummigeschossen"], "right_context": ["bundesvorsitzende", "\u00e4u\u00dferte", "dahingehend", "geeigneten", "distanzmittel", "metern", "fehlen", "september", "steht", "einsatz"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["csu-landesgruppenchefin", "gerda", "hasselfeldt", "falsch", "verstandene", "toleranz", "vorwarf", "chef", "deutschen", "polizeigewerkschaft"], "right_context": ["cdu-generalsekret\u00e4r", "peter", "tauber", "meinte", "anstatt", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "arbeit", "dankbar", "trete", "\u00f6zo\u011fuz"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["besorgt", "k\u00f6nnten", "computerspiele", "deutschland", "unterhaltungssoftware", "selbstkontrolle", "usk", "entsprechenden", "altersstufen", "freigegeben"], "right_context": ["deutschen", "polizeigewerkschaft", "wies", "deutsche", "schulen", "l\u00e4ngst", "ort", "unsicherheit", "angst", "ereignisse"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["kennzeichnungspflicht", "polizisten", "b\u00fcro", "streifendienst", "aufsehen", "erregte", "november", "versuchte", "berufung", "umstrittenen"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "innenministerium", "landes", "sachsen-anhalt", "stahlknecht", "aufgrund", "aussage", "kritisiert", "bewachung", "j\u00fcdischer"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["politiker", "piratenpartei", "forderten", "j\u00e4gers", "entlassung", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte", "report", "m\u00fcnchen", "recherchen"], "right_context": ["bundesvorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "dpolg", "deutschen", "beamtenbund", "dbb", "besoldung", "hauptkommissar", "erh\u00e4lt"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["cebin", "empfehlung", "duisburger", "polizeiarztes", "mai", "zus\u00e4tzlich", "verpflichtenden", "bluttest", "duisburger", "polizeibeamte"], "right_context": ["nrw-chef", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "hauptkommissar", "duisburg", "t\u00e4tig", "k\u00fcndigte", "klage", "dienstanweisung", "zuvor"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["us-amerikanische", "wochenmagazin", "the", "weekly", "standard", "warf", "polizei", "kommentar", "nachgiebigkeit", "islamisten"], "right_context": ["bundesvorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "dpolg", "unertr\u00e4glich", "deutschland", "islamisten", "polizeiliches", "handeln", "bestimmen"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["stillosen", "rauswurf", "bezeichnend", "personalpolitik", "innenministers", "hilflosigkeit", "verdeutliche", "vorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft"], "right_context": ["bezeichnete", "f\u00fchrungswechsel", "sch\u00e4big", "menschlich", "unanst\u00e4ndig", "vorsitzende", "gewerkschaft", "polizei", "bernhard", "witthaut"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["datei", "fordern", "auff\u00e4llig", "gewordene", "personen", "registriert", "bundesvorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "dpolg"], "right_context": ["wies", "forderungen", "totale", "\u00fcberreaktion", "mai", "oliver", "malchow", "abgel\u00f6st", "witthaut", "zweifacher"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["manfred", "rouhs", "islamisten", "deutschland", "provozieren", "grob", "fahrl\u00e4ssig", "\u00f6l", "feuer", "gie\u00dfen"], "right_context": ["vorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "warnte", "folgen", "partei", "film", "deutschland", "zeigen", "k\u00f6nne"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["bestimmtes", "ziel", "bahn", "quer", "deutschland", "bzw.", "mitteleuropa", "unterwegs", "traf", "zuf\u00e4llig"], "right_context": ["regionalzug", "ausstrahlungsbeginn", "folgen", "mai", "juni", "staffel", "abgedreht", "august", "doppelfolgen", "gesendet"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["profiligen", "dfl", "kosten", "polizeieins\u00e4tze", "rahmen", "fu\u00dfballspielen", "beteiligen", "\u00e4u\u00dferte", "vorsitzende", "dpolg"], "right_context": ["dezember", "rande", "innenministerkonferenz", "dahingehend", "millionen", "euro", "pro", "saison", "dfb", "dfl"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["geben", "dennoch", "angebracht", "rechtlichen", "m\u00f6glichkeiten", "pr\u00fcfen", "verfassungsfeinden", "b\u00fchne", "hetzparolen", "bieten"], "right_context": ["vorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "warnte", "folgen", "b\u00fcrgerbewegung", "pro", "deutschland", "film", "deutschland"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["kollegen", "decken", "\u00f6ffentlichkeit", "auskunft", "verweigern", "duldete", "berlins", "polizeipr\u00e4sident", "dieter", "glietsch"], "right_context": ["vorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "\u00e4u\u00dferte", "streitgespr\u00e4ch", "opfern", "polizeigewalt", "korpsgeist", "korpsgeist", "kumpanei"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["verzichtete", "pantel", "direktkandidatin", "wahlplakate", "offiziellen", "cdu-kanzlerkandidaten", "laschet", "zeigte", "stattdessen", "wahlplakaten"], "right_context": ["vorsitzende", "frauen-union", "lud", "sylvia", "pantel", "ehemaligen", "verfassungsschutzpr\u00e4sidenten", "hans-georg", "maa\u00dfen", "vortrag"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["geheimdiensten", "verfassungsrechtliche", "schutz", "staatsb\u00fcrger", "unterminiert", "rechtsstaatlichen", "begrenzungen", "jeweils", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "binden"], "right_context": ["vorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "bezeichnete", "verteidigung", "nsa-\u00fcberwachungsprogramms", "prism", "obama", "mutig", "entschlossen"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["hessen", "bj\u00f6rn", "werminghaus", "bezeichnete", "demonstranten", "twitter", "gewaltt\u00e4tiger", "abschaum", "scharf", "kritisiert"], "right_context": ["vorsitzender", "dpolg", "schloss", "konsequenzen", "kollegen", "demonstranten", "gewaltt\u00e4ter", "handele", "partei", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["deutsche", "polizeigewerkschaft", "september", "fl\u00fcchtlinge", "religion", "getrennt", "unterzubringen", "vorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft"], "right_context": ["warnte", "menschen", "ethnien", "religion", "clan-strukturen", "gruppen", "zusammenf\u00e4nden", "regeln", "durchzusetzen", "versuchten"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["\u00fcberpr\u00fcft", "m\u00f6glichst", "gleichen", "teilen", "m\u00e4nnern", "frauen", "bestehen", "vorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft"], "right_context": ["ansicht", "sexuelle", "\u00fcbergriffe", "gewalt", "frauen", "m\u00e4dchen", "heimen", "politik", "heruntergespielt", "dunkelziffer"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["jungen", "tripoli", "demonstranten", "umstellten", "bus", "verlassen", "fahrzeug", "vorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft"], "right_context": ["verteidigte", "vorgehen", "einsatzkr\u00e4fte", "ebenfalls", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "k\u00fcndigte", "vorfall", "kommenden"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["s", "passdeutscher", "deutsche", "migrationshintergrund", "gemeint", "bezeichnete", "klose", "tatverd\u00e4chtigen", "pers\u00f6nliche", "daten"], "right_context": ["bundesvorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "beteiligte", "ebenfalls", "spekulationen", "\u00e4u\u00dferte", "rahmen", "live-berichterstattung", "welt"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["straff\u00e4lliger", "ausl\u00e4nder", "pl\u00e4dierte", "konsequente", "anwendung", "gesetzen", "vorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "dpolg"], "right_context": ["forderte", "erkl\u00e4rung", "bundesregierung", "vorf\u00e4llen", "k\u00f6nne", "hetzjagd", "spreche", "t\u00e4ter", "rechtsextreme", "klaus"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["initiierte", "dobrowolski", "gemeinsam", "online-petition", "medienschaffenden", "deutschland", "aufgerufen", "vorsitzenden", "deutschen", "polizeigewerkschaft"], "right_context": ["geltung", "verschaffen", "vielmehr", "polizeiliche", "experten", "zur\u00fcckzugreifen", "argumentiert", "wendt", "umstrittene", "populistische"]}, {"mention_text": ["rainer", "wendt"], "left_context": ["passdeutscher", "deutsche", "migrationshintergrund", "gemeint", "kritisiert", "bezeichnete", "klose", "tatverd\u00e4chtigen", "pers\u00f6nliche", "daten"], "right_context": ["bundesvorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "beteiligte", "ebenfalls", "spekulationen", "\u00e4u\u00dferte", "rahmen", "live-berichterstattung", "welt"]}]}