{"entity_id": "Q1699907", "description_tokens": ["klaus", "b\u00f6ger", "september", "lauterbach", "hessen", "deutscher", "politiker", "spd", "senator", "landes", "berlin", "bildung", "jugend", "sport", "studierte", "politologe", "erstmals", "berliner", "abgeordnetenhaus", "gew\u00e4hlt", "erstmals", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "spd-fraktion", "gew\u00e4hlt", "r\u00fccktritt", "ditmar", "staffelts", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "spd-fraktion", "berliner", "abgeordnetenhaus", "innehatte", "wahlen", "abgeordnetenhaus", "september", "verzichtete", "erneute", "kandidatur", "wahl", "berliner", "abgeordnetenhaus", "bewarb", "parteiintern", "spitzenkandidatur", "berliner", "spd", "unterlag", "fr\u00fcheren", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "walter", "momper", "wahl", "amtierende", "koalition", "fortgesetzt", "b\u00f6ger", "wechselte", "b\u00fcrgermeister", "senator", "bildung", "jugend", "sport", "berliner", "senat", "juni", "koalition", "zerbrach", "regierende", "b\u00fcrgermeister", "eberhard", "diepgen", "cdu-senatoren", "eckart", "werthebach", "christoph", "st\u00f6lzl", "peter", "kurth", "wolfgang", "branoner", "mittels", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "pds", "getragenen", "misstrauensvotums", "abgeordnetenhaus", "abgew\u00e4hlt", "spd-fraktionsvorsitzende", "klaus", "wowereit", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "gew\u00e4hlt", "erkl\u00e4rte", "b\u00f6ger", "spd-senatoren", "peter", "strieder", "gabriele", "sch\u00f6ttler", "r\u00fccktritt", "einheitliche", "wahl", "pds-tolerierten", "rot-gr\u00fcnen", "minderheitssenats", "erm\u00f6glichen", "anschlie\u00dfend", "\u00e4mter", "gew\u00e4hlt", "sieg", "berliner", "spd", "neuwahl", "berliner", "abgeordnetenhaus", "oktober", "bildete", "klaus", "wowereit", "rot-rote", "koalition", "pds", "b\u00f6ger", "behielt", "amt", "senator", "verlor", "stellung", "b\u00fcrgermeister", "karin", "schubert", "spd", "spd", "pds", "wahl", "fortf\u00fchrung", "koalition", "geeinigt", "erkl\u00e4rte", "b\u00f6ger", "november", "verzicht", "erneute", "amtszeit", "senator", "wahl", "einziger", "senator", "wunsch", "bekundet", "amt", "bleiben", "nachfolger", "senator", "bildung", "wissenschaft", "forschung", "trat", "november", "j\u00fcrgen", "z\u00f6llner", "bereich", "sport", "wechselte", "innenverwaltung", "ehrhart", "k\u00f6rting", "spd", "b\u00f6ger", "pr\u00e4sident", "landessportbundes", "berlin", "november", "schied", "amt", "fraktionsvorsitzender", "spd", "1994\u20131999", "setzte", "b\u00f6ger", "stabilit\u00e4t", "koalition", "berlin", "initiierte", "strukturreformen", "regierungs-", "parlamentsverkleinerung", "bezirksgebietsreform", "berlin", "anfangszeit", "senatst\u00e4tigkeit", "setzte", "klaus", "b\u00f6ger", "erhebliche", "widerst\u00e4nde", "arbeitszeitverl\u00e4ngerung", "lehrer", "schuljahr", "lehrer", "ausgleich", "gew\u00e4hrt", "b\u00f6gertage", "genannt", "zudem", "b\u00f6ger", "verbeamtung", "lehrkr\u00e4ften", "abgeschafft", "folge", "massiven", "abwanderung", "qualifizierter", "junglehrer", "bundesl\u00e4nder", "f\u00fchrte", "august", "trat", "berliner", "schulgesetz", "b\u00f6ger", "vehement", "eingesetzt", "kraft", "berlin", "bundesland", "ver\u00f6ffentlichung", "pisa-studie", "neues", "schulgesetz", "gilt", "senator", "billigte", "deutsch-pflicht", "schulh\u00f6fen", "b\u00f6ger", "hielt", "selbstverst\u00e4ndlichkeit", "deutsch", "berliner", "schule", "amts-", "verkehrssprache", "politischen", "laufbahn", "klaus", "b\u00f6ger", "sommer", "pr\u00e4sidenten", "landessportbundes", "berlin", "gew\u00e4hlt", "ehrenamt", "november", "ausge\u00fcbt", "zeitpunkt", "legislaturperiode", "kandidierte", "mitgliederversammlung", "lsb", "ehrenpr\u00e4sidenten", "lebenszeit", "gew\u00e4hlt", "juli", "ehrenamtliches", "engagement", "bundesverdienstkreuz", "verliehen", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "michael", "m\u00fcller", "ausgeh\u00e4ndigt", "begr\u00fcndung", "insbesondere", "bundesweiter", "einsatz", "wirksamen", "kinderschutz", "sport", "angef\u00fchrt"], "link_data": [{"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["stahmer", "wahl", "schied", "abgeordnetenhaus", "urwahl", "spd-spitzenkandidaten", "vorsitzenden", "spd-fraktion", "berliner", "abgeordnetenhaus"], "right_context": ["durchgesetzt", "mitglied", "abgeordnetenhauses", "unterlag", "deutlich", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "diepgen", "vizepr\u00e4sidenten", "abgeordnetenhauses"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["education", "conference", "idec", "kr\u00e4tz\u00e4", "federf\u00fchrend", "mitorganisiert", "gru\u00dfwort", "sprach", "damalige", "bildungssenator"], "right_context": ["kr\u00e4tz\u00e4", "geh\u00f6rte", "ausgew\u00e4hlten", "nichtregierungsorganisationen", "februar", "deutschland-besuch", "un-berichterstatters", "vernor", "mu\u00f1oz", "sprechen"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["trat", "urwahl", "spitzenkandidaten", "berliner", "spd", "wahl", "abgeordnetenhaus", "spd-landesvorstand", "favorisierte", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["ehemalige", "regierende", "b\u00fcrgermeister", "walter", "momper", "herausforderer", "eberhard", "diepgens", "gew\u00e4hlt", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["\u00f6zcan", "mutlu", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "giyasettin", "sayan", "linkspartei", "pds", "berlins", "jugendsenator"], "right_context": ["spd", "friedbert", "pfl\u00fcger", "cdu", "kritisierten", "absicht", "familie", "s\u00fcr\u00fcc\u00fc", "sorgerecht", "beantragen"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["berliner", "cdu", "gew\u00e4hlt", "anschlie\u00dfend", "generalsekret\u00e4r", "amt", "trat", "juni", "damaligen", "schulsenator"], "right_context": ["spd", "politnutte", "bezeichnet", "schmitt", "landesschatzmeister", "mai", "schlie\u00dflich", "landesvorsitzenden", "cdu", "berlin"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["pisa-ergebnisse", "oecd-bericht", "bildung", "zukunft", "anwesenheit", "staatsministerin", "maria", "b\u00f6hmer", "vizepr\u00e4sident", "kultusministerkonferenz"], "right_context": ["botschaftsrat", "t\u00fcrkei", "berlin", "kemal", "t\u00fcz\u00fcn", "vorsitzenden", "initiierenden", "verb\u00e4nde", "t\u00fcrkische", "gemeinde"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["\u00f6ffentlichen", "debatte", "forderungen", "einf\u00fchrung", "sch\u00fcler", "obligatorischen", "werteerziehung", "nachdr\u00fccklicher", "zuvor", "schulsenator"], "right_context": ["gesetzentwurf", "eingebracht", "ethikunterricht", "abmeldem\u00f6glichkeit", "zugunsten", "religions-", "weltanschauungsunterricht", "vorsah", "m\u00e4rz", "abgeordnetenhaus"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["gewaltproblems", "schule", "\u00fcberf\u00fchrung", "schule", "schulform", "gefordert", "damalige", "berliner", "senator", "bildung"], "right_context": ["schulstandort", "berlins", "aufgegeben", "d\u00fcrfe", "stehe", "lehrern", "polizeischutz", "verf\u00fcgung", "angemessenen", "unterricht"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["cdu", "juniorpartner", "stellte", "b\u00fcrgermeisterinnen", "christine", "bergmann", "1991\u20131998", "annette", "fugmann-heesing", "1998\u20131999"], "right_context": ["1999\u20132001", "jeweiligen", "stellvertreter", "regierenden", "b\u00fcrgermeisters", "eberhard", "diepgen", "senaten", "klaus", "wowereit"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["umbau", "olympiastadions", "neubau", "reinen", "fu\u00dfballstadions", "wahl", "versetzte", "spd-bildung", "jugend", "sportsenator"], "right_context": ["einstweiligen", "ruhestand", "wickelte", "klaus", "l\u00f6he", "jugendhilfe-stiftung", "\u00f6ffentlichen", "rechts", "jugendaufbauwerk", "auftrag"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["jahres", "walter", "momper", "per", "urwahl", "spitzenkandidaten", "gew\u00e4hlt", "hierbei", "fraktionsvorsitzenden", "landesparlament"], "right_context": ["durchsetzen", "anfang", "jahres", "galt", "sieg", "spd", "sicher", "insbesondere", "hintergrund", "gewonnenen"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["ebendort", "bezirksstadtrat", "bildung", "kultur", "jugend", "sport", "stellvertretender", "bezirksb\u00fcrgermeister", "h\u00e4rtel", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "senatsverwaltung", "bildung", "jugend", "sport", "bildung", "senats", "wowereit", "iii", "zust\u00e4ndigkeit"]}, {"mention_text": ["klaus", "b\u00f6ger"], "left_context": ["angemeldet", "balisto", "blade", "night", "angek\u00fcndigt", "nahrungsmittelhersteller", "mars", "incorporated", "gesponsert", "sportsenator"], "right_context": ["spd", "er\u00f6ffnet", "erwog", "einstweilige", "verf\u00fcgung", "gerichtlich", "verbieten", "lassen", "letztlich", "verzichtete"]}]}