{"entity_id": "Q1729523", "description_tokens": ["karin", "prien", "juni", "amsterdam", "deutsche", "politikerin", "cdu", "mitglied", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "juni", "ministerin", "bildung", "wissenschaft", "kultur", "landes", "schleswig-holstein", "kabinett", "g\u00fcnther", "karin", "prien", "ururenkelin", "j\u00fcdischen", "d\u00fcsseldorfer", "kaufmanns", "salomon", "hartoch", "wuchs", "niederlanden", "wohin", "gro\u00dfeltern", "m\u00fctterlicherseits", "anfang", "1930er-jahre", "deutschland", "aufkommenden", "nationalsozialismus", "geflohen", "siedelte", "deutschland", "abitur", "rheinland-pfalz", "studierte", "prien", "rechts-", "politikwissenschaften", "bonn", "studentische", "mitarbeiterin", "friedbert", "pfl\u00fcger", "cdu", "pressesprecher", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "richard", "weizs\u00e4cker", "cdu", "staatsexamen", "folgte", "postgraduiertenstudium", "amsterdam", "master", "of", "laws", "ll.m.", "staatsexamen", "celle", "selbst\u00e4ndige", "rechtsanw\u00e4ltin", "schwerpunkt", "wirtschafts-", "insolvenzrecht", "hannover", "leipzig", "hamburg", "fachanw\u00e4ltin", "handels-", "gesellschaftsrecht", "mediatorin", "karin", "prien", "rechtsanwalt", "jochen", "prien", "verheiratet", "kinder", "karin", "prien", "mitglied", "cdu", "april", "stellvertretende", "cdu-ortsvorsitzende", "blankenese", "stellvertretende", "kreisvorsitzende", "kreisverband", "altona-elbvororte", "mitglied", "cdu-landesvorstandes", "januar", "karin", "prien", "ortsvorsitzende", "cdu", "blankenese", "amt", "wechsel", "schleswig-holstein", "johann", "riekers", "zudem", "prien", "vorsitzende", "j\u00fcdischen", "forums", "cdu", "november", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "cdu", "schleswig-holstein", "folgte", "landesjustizministerin", "sabine", "s\u00fctterlin-waack", "erneut", "antrat", "mitinitiatoren", "union", "mitte", "m\u00fcnchen", "gegenpart", "rechtskonservativen", "werteunion", "gilt", "september", "beendete", "mitgliedschaft", "union", "mitte", "begr\u00fcndung", "fl\u00fcgelbildung", "cdu", "verhindern", "parteitag", "cdu", "cdu-bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "september", "berief", "armin", "laschet", "prien", "achtk\u00f6pfiges", "zukunftsteam", "kanzlerkandidatur", "bundestagswahl", "vertrat", "themen", "bildung", "sozialer", "zusammenhalt", "cdu", "verlorenenen", "bundestagswahl", "armin", "laschets", "ank\u00fcndigung", "r\u00fcckzugs", "amt", "parteivorsitzenden", "forderte", "prien", "team", "cdu-spitze", "quotierung", "kandidatin", "cdu", "wahlkreis", "blankenese", "b\u00fcrgerschaftswahl", "hamburg", "erstmals", "hamburgische", "b\u00fcrgerschaft", "gew\u00e4hlt", "schulpolitische", "sprecherin", "cdu-b\u00fcrgerschaftsfraktion", "mitglied", "fraktionsvorstands", "b\u00fcrgerschaftswahl", "erlangte", "prozent", "stimmen", "erneut", "direktmandat", "wahlkreis", "blankenese", "b\u00fcrgerschaft", "geh\u00f6rte", "haushaltsausschuss", "verfassungs-", "bezirksausschuss", "schulausschuss", "ausschuss", "soziales", "arbeit", "integration", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "fachsprecherin", "schule", "verfassung", "cdu", "wechsels", "landesregierung", "schleswig-holsteins", "schied", "juni", "b\u00fcrgerschaft", "abgeordnetenmandat", "\u00fcbernahm", "wolfhard", "ploog", "bildung", "jamaika-koalition", "cdu", "fdp", "gr\u00fcnen", "nachgang", "landtagswahl", "schleswig-holstein", "karin", "prien", "juni", "ministerin", "bildung", "wissenschaft", "kultur", "landes", "schleswig-holstein", "berufen", "landesregierung", "g\u00fcnther", "t\u00e4tigkeit", "\u00fcbergabe", "regionalen", "preise", "projekt", "jugend", "forscht", "zust\u00e4ndig", "m\u00e4rz", "forderte", "covid-19-pandemie", "deutschland", "absage", "abiturpr\u00fcfungen", "schleswig-holstein", "scheiterte", "vorsto\u00df", "kultusministerkonferenz", "erlass", "wies", "bildungsministerium", "september", "formen", "gendergerechten", "sprache", "gender-stern", "-unterstrich", "erlernen", "deutscher", "rechtschreibung", "regelwerk", "geh\u00f6rten", "gr\u00fcnen", "koalitionspartner", "reagierten", "emp\u00f6rt", "prien", "begr\u00fcndete", "vorgehen", "verunsicherung", "schulen", "reagieren"], "link_data": [{"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["befinden", "grundschule", "m\u00fchlau-schule", "gemeinschaftsschule", "hahnheide-schule", "schuljahr", "gymnasialer", "oberstufe", "gymnasium", "ministerin"], "right_context": ["jugend-forscht-schule", "ausgezeichnet", "f\u00f6rderzentrum", "f\u00f6rderzentrum", "au\u00dfenstelle", "amalie-sieveking-schule", "ehemalige", "campeschule", "trittau", "schuljahr"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "verzichtete", "teilnahme", "wahl", "februar", "carstensen", "bildungsministerin"], "right_context": ["j\u00fcdischen", "museum", "rendsburg", "beauftragter", "j\u00fcdisches", "leben", "antisemitismus", "vorgestellt", "carstensen", "schirmherr"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["kandidieren", "nachfolger", "ermitteln", "startete", "cdu-landesverband", "mitgliederbefragung", "weinberg", "kandidat", "u.", "a."], "right_context": ["antrat", "prozent", "meisten", "stimmen", "erhielt", "wahl", "landesvorsitzenden", "landesparteitag", "juni", "gelang"]}, {"mention_text": ["karin", "priens"], "left_context": ["hamburger", "kulturbeh\u00f6rde", "verpasste", "ploog", "direkten", "wiedereinzug", "parlament", "b\u00fcrgerschaftswahl", "\u00fcbernahm", "juni"], "right_context": ["abgeordnetenmandat", "landesregierung", "schleswig-holsteins", "wechselte", "gew\u00e4hlten", "b\u00fcrgerschaft", "geh\u00f6rt", "november", "gr\u00fcndete", "ploog"]}, {"mention_text": ["karin", "priens"], "left_context": ["erneut", "parlament", "gew\u00e4hlt", "cdu-b\u00fcrgerschaftsfraktion", "birgit", "st\u00f6ver", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "bekleidet", "abberufung"], "right_context": ["amt", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "abgeordnete", "fachsprecherin", "umwelt", "energie", "stadtentwicklung", "schule", "gesundheit"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["besonderem", "schwerpunkt", "mathematik", "naturwissenschaften", "informatik", "einzige", "schleswig-holstein", "oktober", "gymnasium", "bildungsministerin"], "right_context": ["jugend", "forscht-schule", "jahres", "ausgezeichnet", "partnerschule", "ailanga", "tansania", "besteht", "l\u00e4ngerem", "kooperation"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["gesundheitsgef\u00e4hrdend", "st\u00fcnden", "gegensatz", "seri\u00f6sen", "internationalen", "wissenschaftlichen", "erkenntnissen", "baten", "zust\u00e4ndige", "kultusministerin"], "right_context": ["bew\u00e4hrten", "schutzma\u00dfnahmen", "fortzusetzen", "pr\u00e4sidium", "senat", "universit\u00e4t", "fachschaften", "universit\u00e4tsgesellschaft", "schlossen", "stellungnahmen"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["k\u00f6nnten", "menschen", "koexistenz", "viren", "aufbauen", "februar", "warf", "bhakdi", "schleswig-holsteinischen", "kultusministerin"], "right_context": ["eintreten", "maskentragen", "betreibe", "vergiftung", "kinder", "co2", "laut", "antisemitismusbeauftragten", "baden-w\u00fcrttemberg", "michael"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["zahlreiche", "bef\u00fcrwortende", "\u00e4u\u00dferungen", "impfpflicht", "impfpflicht", "sprechen", "markus", "s\u00f6der", "daniel", "g\u00fcnther"], "right_context": ["cornelia", "betsch", "thomas", "barei\u00df", "winfried", "kretschmann", "stephan", "manfred", "lucha", "karl"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["handle", "zitat", "unterst\u00fctzung", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "lehrerverbands", "heinz-peter", "meidinger", "kritik", "cdu-bildungspolitikerin"], "right_context": ["bildungswissenschaftlerin", "ingrid", "gogolin", "linnemann", "forschungspreis", "bundesministeriums", "bildung", "forschung", "bmbf", "thema"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["stellvertretenden", "landesvorsitzenden", "cdu", "schleswig-holstein", "gew\u00e4hlt", "november", "trat", "posten", "folgte", "landesbildungsministerin"], "right_context": ["sieg", "cdu", "landtagswahl", "schleswig-holstein", "juni", "ministerin", "justiz", "europa", "verbraucherschutz", "gleichstellung"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["zust\u00e4ndige", "oberste", "landesbeh\u00f6rde", "schleswig-holstein", "sitz", "kiel", "landesministerin", "kabinett", "g\u00fcnther", "juni"], "right_context": ["cdu", "dorit", "stenke", "ebenfalls", "cdu-vorschlag", "oliver", "grundei", "cdu", "staatssekret\u00e4re"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["september", "arch\u00e4ologischen", "landesamt", "schleswig-holstein", "schleswig", "beisein", "ministerin", "bildung", "wissenschaft", "kultur"], "right_context": ["\u00f6ffentlichkeit", "vorgestellt", "vorgesehen", "silberschatz", "dauerausstellung", "arch\u00e4ologischen", "landesmuseums", "schloss", "gottorf", "pr\u00e4sentiert"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["au\u00dfenminister", "mohammed", "dschawad", "sarif", "todesstrafe", "homosexuelle", "menschen", "befragte", "oktober", "cdu-politikerin"], "right_context": ["kritisiert", "indiskretionen", "sondierungsgespr\u00e4chen", "bundestagswahl", "schlagwort", "handyalarm", "ver\u00f6ffentlichen", "begriff", "bezieht", "ronzheimer"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["landes", "schleswig-holstein", "bildungsministerin", "britta", "ernst", "spd", "geleitet", "norddeutschland", "juni", "bildungsministerin"], "right_context": ["cdu", "staatssekret\u00e4rin", "bildung", "kabinett", "ministerpr\u00e4sident", "daniel", "g\u00fcnther", "cdu", "berufen", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["bereiche", "wissenschaft", "kultur", "ministerium", "bildung", "wissenschaft", "kultur", "landes", "schleswig-holstein", "ministerin"], "right_context": ["berufen", "grundei", "verheiratet", "vater", "zweier", "kinder"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["freiheit", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "ehemalige", "us-botschafter", "john", "kornblum", "bildungsministerin", "landes", "schleswig-holstein"], "right_context": ["arbeit", "zentrums", "internationalen", "beirat", "unterst\u00fctzt", "ukrainische", "schriftsteller", "jurij", "andruchowytsch", "ehemalige"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["getauft", "dienst", "gestellt", "schiff", "oktober", "b\u00fcsum", "taufpatin", "wissenschaftsministerin", "landes", "schleswig-holstein"], "right_context": ["schiff", "l\u00f6ste", "gebauten", "forschungskutter", "s\u00fcdfall", "messinstrumente", "\u00fcbernommen", "name", "schiffes", "\u00e4lteste"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["k\u00f6nnten", "explizit", "ausgedr\u00fcckt", "anstatt", "frauen", "mitzumeinen", "hinzuzudenken", "september", "erlie\u00df", "bildungsministerin"], "right_context": ["cdu", "verbot", "nutzung", "genderzeichen", "genderstern", "doppelpunkt", "unterstrich", "schulen", "\u00f6ffentlicher", "tr\u00e4gerschaft"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["beteiligung", "baukosten", "vereinbarung", "festgehalten", "sogenannten", "letter", "of", "intent", "unterzeichneten", "kulturministerin"], "right_context": ["cdu", "landrat", "wolfgang", "buschmann", "schleswigs", "b\u00fcrgermeister", "arthur", "christiansen", "parteilos", "kiel"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["offizielles", "schreiben", "schulleitungen", "landes", "schleswig-holstein", "anfang", "september", "erlie\u00df", "schleswig-holsteins", "bildungsministerin"], "right_context": ["cdu", "verbot", "nutzung", "genderzeichen", "schulen", "genau", "binnen-i", "schr\u00e4gstrich", "erg\u00e4nzungsstrich", "rechtschreibfehler"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["j\u00fcdischer", "verb\u00e4nde", "politikern", "historikern", "laut", "charlotte", "knobloch", "band", "grenze", "\u00fcberschritten"], "right_context": ["sprach", "widerlichen", "geschmacklosigkeit", "laut", "felix", "klein", "inszenierung", "band", "todgeweihte", "kz-h\u00e4ftlinge"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["hamburger", "wissenschaftssenatorin", "katharina", "fegebank", "nieders\u00e4chsische", "staatssekret\u00e4rin", "sabine", "johannsen", "schleswig-holsteinische", "wissenschaftsministerin"], "right_context": ["mecklenburg-vorpommersche", "wissenschaftsministerin", "bettina", "martin", "verwaltungsvereinbarung", "aufbau", "f\u00f6rderung", "dam", "aufgaben", "dam"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["unklar", "website", "offline", "stephan", "bloch", "geplanten", "reaktivierung", "verein", "bundestagswahl", "erteilten"], "right_context": ["ruprecht", "polenz", "roderich", "kiesewetter", "mai", "absage", "juni", "forderte", "udm", "allgemeine"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["hans-joachim", "grote", "daniel", "g\u00fcnther", "reiner", "haseloff", "peter", "hauk", "monika", "heinold"], "right_context": ["steffen", "seibert", "sabine", "s\u00fctterlin-waack", "peter", "tschentscher", "eckart", "hirschhausen", "ralph", "ruthe"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "gehe", "antisemitismus", "unserem", "land", "verbreiten", "\u00e4hnliche", "kritik", "\u00e4u\u00dferten"], "right_context": ["cdu", "karl", "lauterbach", "spd", "rolf", "m\u00fctzenich", "spd", "michael", "roth", "spd"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["r\u00b2g-regierung", "trotz", "fehlender", "parlamentarischer", "mehrheit", "bilden", "eigentliche", "kern", "problems", "sahen"], "right_context": ["daniel", "g\u00fcnther", "cdu", "symmetrischen", "distanzierung", "cdu", "linker", "afd", "wurzel", "\u00fcbels"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["absichtlich", "verdreht", "kernaussage", "buches", "passen", "offenen", "brief", "wissenschaftsministerin", "landes", "schleswig-holstein"], "right_context": ["fordern", "aussagen", "richtigzustellen", "september", "schloss", "senat", "universit\u00e4t", "kiel", "stellungnahmen", "ausdr\u00fccklich"]}, {"mention_text": ["karin", "prien"], "left_context": ["simone", "fulda", "folgte", "gru\u00dfwort", "ministerin", "bildung", "wissenschaft", "kultur", "landes", "schleswig-holstein"], "right_context": ["\u00fcberschrift", "hering", "tsunami", "wissenschaft", "gesellschaft", "meer", "begegnen", "stellte", "direktorin", "marie-catherine"]}]}