{"entity_id": "Q1724840", "description_tokens": ["uwe", "schummer", "november", "adelaide", "australien", "deutscher", "politiker", "cdu", "handelskaufmann", "willich", "vorsitzende", "arbeitnehmergruppe", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "mittleren", "reife", "absolvierte", "schummer", "lehre", "kaufmann", "gro\u00df-", "au\u00dfenhandel", "leistete", "anschlie\u00dfend", "wehrdienst", "sportf\u00f6rderkompanie", "warendorf", "deutschen", "leichtathletik-meisterschaften", "400-meter-lauf", "geh\u00f6rte", "olympia-b-kader", "deutschen", "leichtathletik-verbandes", "wehrdienst", "schummer", "kaufm\u00e4nnischer", "angestellter", "stadtwerken", "willich", "t\u00e4tig", "jugendbildungsreferent", "katholischen", "arbeitnehmer-bewegung", "kab", "wechselte", "leitete", "abgeordnetenb\u00fcro", "damaligen", "bundesarbeitsministers", "norbert", "bl\u00fcm", "cdu", "pressesprecher", "cda", "deutschlands", "schummer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cda", "chefredakteur", "cda", "herausgegebenen", "zeitschrift", "soziale", "ordnung", "beirat", "action", "medeor", "t\u00f6nisvorst", "arbeitnehmervertreter", "schummer", "mitglied", "aufsichtsrates", "rwe", "power", "mitglied", "ig", "metall", "november", "uwe", "schummer", "landesvorsitzenden", "lebenshilfe", "nrw", "gew\u00e4hlt", "beauftragter", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "menschen", "behinderung", "vorsitzender", "arbeitnehmergruppe", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "uwe", "schummer", "dezember", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundesverdienstkreuz", "bande", "\u00fcberreicht", "schummer", "lebt", "eingetragenen", "partnerschaft", "lebensgef\u00e4hrten", "schummer", "trat", "cdu", "vorsitzender", "cdu", "willich", "parteivorsitz", "christian", "paksuch", "engagiert", "haupt-", "ehrenamtlich", "christlich-demokratischen", "arbeitnehmerschaft", "deutschlands", "cda", "bundesvorsitzender", "cda-nachwuchsorganisation", "junge", "arbeitnehmerschaft", "wirkte", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cda", "schummer", "vorsitzender", "cda-bezirksverbandes", "niederrhein", "geh\u00f6rte", "beisitzer", "cda-bundesvorstand", "schummer", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "viersen", "schummer", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "arbeitnehmergruppe", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "vorsitzender", "mitglied", "ausschuss", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "obmann", "fraktion", "deutschen", "bundestag", "schummer", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "arbeit", "soziales", "geh\u00f6rt", "zudem", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "gesundheit", "enquete-kommission", "berufliche", "bildung", "schummer", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "viersen", "bundestag", "eingezogen", "schummers", "vorg\u00e4nger", "wahlkreis", "viersen", "cdu-politiker", "julius", "louven", "schummer", "tritt", "bundestagswahl", "september", "cdu-kreisverband", "viersen", "arbeitsrichter", "martin", "plum", "kandidat", "deutschen", "bundestag", "aufgestellt"], "link_data": [{"mention_text": ["uwe", "schummer"], "left_context": ["csu", "siegfried", "kauder", "cdu", "norbert", "lammert", "cdu", "ruprecht", "polenz", "cdu"], "right_context": ["cdu", "notwendigkeit", "gesetzes\u00e4nderung", "ausgesprochen", "spd", "gr\u00fcne", "eingebrachter", "vorschlag", "bundestag", "namentlicher"]}, {"mention_text": ["uwe", "schummer"], "left_context": ["niederl\u00e4ndische", "verkehrsminister", "parlament", "beauftragt", "a-52-variante", "verhandlungen", "voranzutreiben", "januar", "berichtete", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["bundestagswahlkreis", "viersen", "bundesverkehrsministerium", "projekt", "eiserner", "rhein", "n\u00e4chsten", "angehen", "eiserne", "rhein"]}, {"mention_text": ["uwe", "schummer"], "left_context": ["stellte", "bundesverkehrswegeplan", "vertreter", "kreis", "viersen", "region", "venlo", "provinz", "limburg", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["g\u00fcnter", "krings", "ansgar", "heveling", "cdu", "sprachen", "februar", "ramsauer", "alexander", "kirfel"]}, {"mention_text": ["uwe", "schummer"], "left_context": ["ausbauplan", "landrat", "andreas", "coenen", "cdu", "kreis-cdu", "lehnen", "viersener", "kurve", "mdb"], "right_context": ["cdu", "mdb", "udo", "schiefner", "spd", "forderten", "projekte", "entkoppeln", "oktober", "strecke"]}, {"mention_text": ["uwe", "schummer"], "left_context": ["euro", "pro", "europ\u00e4ischen", "sozialfonds", "mio.", "euro", "pro", "projekt", "endet", "dezember"], "right_context": ["cdu", "stellvertretende", "vorsitzende", "arbeitnehmergruppe", "deutschen", "bundestag", "b\u00fcrgerarbeit", "derzeitige", "hartz-iv-empf\u00e4nger", "obligatorisch"]}]}