{"entity_id": "Q1737701", "description_tokens": ["ralf", "j\u00e4ger", "m\u00e4rz", "duisburg", "deutscher", "politiker", "spd", "abgeordneter", "landtags", "juli", "juni", "minister", "inneres", "kommunales", "nordrhein-westfalen", "j\u00e4ger", "legte", "abitur", "absolvierte", "ausbildung", "kaufmann", "gro\u00df-", "au\u00dfenhandel", "fachreferent", "gesundheitswesen", "t\u00e4tig", "studierte", "universit\u00e4t", "duisburg", "p\u00e4dagogik", "schloss", "studium", "j\u00e4ger", "verheiratet", "kinder", "j\u00e4ger", "mitglied", "spd", "vorsitzender", "ortsvereins", "duisburg-meiderich", "vorsitzender", "spd-unterbezirks", "duisburg", "januar", "mitglied", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "unterbezirksvorstandes", "mitglied", "rates", "stadt", "duisburg", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-ratsfraktion", "juni", "abgeordneter", "landtags", "nordrhein-westfalen", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "kommunalpolitik", "verwaltungsstrukturreform", "kontrollgremium", "gem\u00e4\u00df", "verfassungsschutzgesetzes", "nordrhein-westfalen", "parlamentarischen", "untersuchungsausschuss", "i", "jva", "siegburg", "angeh\u00f6rte", "april", "kommunalpolitischer", "sprecher", "spd-landtagsfraktion", "november", "stellvertretender", "vorsitzender", "landtagsfraktion", "spd", "landtagswahlen", "gelang", "jeweils", "wahlkreis", "duisburg", "iii", "wiedereinzug", "landtag", "wahlkreis", "schlusslicht", "wahlbeteiligung", "nrw", "juli", "minister", "inneres", "kommunales", "regierung", "kraft", "i", "ernannt", "gleicher", "funktion", "geh\u00f6rte", "kabinett", "kraft", "ii", "turnusm\u00e4\u00dfig", "vorsitzender", "innenministerkonferenz", "november", "j\u00e4ger", "vorsitz", "spd-unterbezirks", "duisburg", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "niederzulegen", "amtsantritt", "j\u00e4ger", "ungl\u00fcck", "loveparade", "konfrontiert", "polizei", "gl\u00fcckliches", "bild", "hinterlassen", "j\u00e4ger", "stellte", "verantwortlicher", "minister", "vorbehaltlos", "polizei", "ungl\u00fcck", "verantwortung", "wies", "ministerium", "\u00fcbertrug", "gr\u00fcnden", "neutralit\u00e4t", "ermittlungen", "polizeipr\u00e4sidium", "k\u00f6ln", "wochen", "rechtsgutachten", "auftrag", "fdp-landtagsfraktion", "schluss", "aufgabe", "gefahrenabwehr", "falle", "anwesenden", "polizei", "oblag", "innenpolitische", "sprecher", "fdp", "d\u00fcsseldorfer", "landtag", "hauptkommissar", "horst", "engel", "kritisierte", "j\u00e4gers", "haltung", "wagenburg-mentalit\u00e4t", "langfristigen", "kampagne", "landes", "nordrhein-westfalen", "brems", "rette", "leben", "geschwindigkeitsunf\u00e4lle", "februar", "blitzmarathon", "veranstaltet", "ergebnis", "veranlasste", "innenminister", "j\u00e4ger", "aktionen", "durchzuf\u00fchren", "medial", "setzte", "minister", "parteigenosse", "regierungspr\u00e4sident", "franz-josef", "antwerpes", "gerne", "verkehrskontrollen", "szene", "verkehrswissenschaftler", "michael", "schreckenberg", "leiter", "unfallforschung", "versicherer", "siegfried", "brockmann", "kritisieren", "blitzmarathon", "lediglich", "vorsitzende", "gewerkschaft", "polizei", "gdp", "nrw", "arnold", "plickert", "bef\u00fcrwortet", "24-stunden-blitz-aktion", "\u00e4nderung", "gemeindeordnung", "kreisordnung", "oktober", "genehmigte", "kommunalminister", "j\u00e4ger", "verwendung", "identit\u00e4tsstiftender", "zusatzbezeichnungen", "ausgew\u00e4hlter", "orte", "februar", "erkl\u00e4rte", "j\u00e4ger", "wegfall", "mindestspeicherfrist", "telekommunikationsdaten", "gravierenden", "schutzl\u00fccke", "rechtssystem", "gef\u00fchrt", "forderte", "wiederaufnahme", "aufgrund", "beschlusses", "bundesverfassungsgerichtes", "ausgesetzten", "vorratsdatenspeicherung", "quick-freeze-verfahren", "lehnte", "begr\u00fcndung", "gespeichert", "j\u00e4ger", "verwendete", "hierbei", "\u00fcblichen", "begriffs", "vorratsdatenspeicherung", "terminus", "mindestdatenspeicherung", "j\u00e4ger", "warf", "damaligen", "justizministerin", "leutheusser-schnarrenberger", "fdp", "kabinett", "merkel", "ii", "neins", "vorratsdatenspeicherung", "blockadehaltung", "\u00e4u\u00dferte", "agiere", "parteipolitischem", "kalk\u00fcl", "anstatt", "interessen", "opfer", "kinderpornografie", "sexuellem", "missbrauch", "einzusetzen", "anschlag", "charlie", "hebdo", "januar", "warb", "j\u00e4ger", "erneut", "vorratsdatenspeicherung", "grunds\u00e4tzlich", "hilfreich", "einsch\u00e4tzt", "erw\u00e4hnte", "gleichzeitig", "frankreich", "vorratsdatenspeicherung", "anschlag", "verhindert", "juni", "warb", "j\u00e4ger", "fl\u00fcchtlinge", "kriegsgebieten", "syrien", "aufzunehmen", "reaktion", "forderung", "\u00e4u\u00dferte", "hessische", "innenminister", "peter", "beuth", "cdu", "kommunen", "deutschland", "k\u00f6nnten", "zus\u00e4tzliche", "finanzielle", "belastung", "keinesfalls", "tragen", "beuth", "schlug", "bund", "kosten", "\u00fcbernimmt", "j\u00e4ger", "innenminister", "versucht", "per", "erlass", "neuausz\u00e4hlung", "kommunalwahl", "k\u00f6ln", "sogar", "entgegen", "entsprechenden", "ratsbeschluss", "stadt", "verhindern", "zumindest", "verz\u00f6gern", "briefwahlbezirk", "offenbar", "stimmenzahlen", "spd", "cdu", "vertauscht", "schlie\u00dflich", "verwaltungsgericht", "angeordnete", "neuausz\u00e4hlung", "verlor", "damalige", "oberb\u00fcrgermeisterkandidat", "jochen", "ott", "spd", "ratssitz", "j\u00e4ger", "berief", "anschlie\u00dfend", "gr\u00fcnen", "angeregte", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige", "neuausz\u00e4hlung", "gesamten", "wahl", "entschieden", "j\u00e4ger", "aufgrund", "\u00fcberforderten", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "polizei", "gewaltt\u00e4tigen", "demonstrationen", "sogenannten", "hooligans", "salafisten", "hogesa", "aufgrund", "organisierten", "kriminalit\u00e4t", "duisburg-marxloh", "kritisiert", "sexuellen", "\u00fcbergriffen", "silvesternacht", "versetzte", "j\u00e4ger", "polizeipr\u00e4sidenten", "stadt", "k\u00f6ln", "wolfgang", "albers", "einstweiligen", "ruhestand", "laut", "aussage", "vertrauen", "\u00f6ffentlichkeit", "handlungsf\u00e4higkeit", "k\u00f6lner", "polizei", "zur\u00fcckzugewinnen", "sondersitzung", "innenausschusses", "d\u00fcsseldorfer", "landtag", "januar", "wies", "j\u00e4ger", "schuld", "beschuldigte", "k\u00f6lner", "polizei", "leitung", "einsatzes", "anschlie\u00dfenden", "information", "bev\u00f6lkerung", "versagt", "j\u00e4ger", "geriet", "\u00fcbergriffe", "silvesternacht", "k\u00f6ln", "st\u00e4dten", "landes", "kritik", "vorgeworfen", "sp\u00e4t", "reagiert", "sicherheit", "landes", "griff", "laut", "armin", "laschet", "cdu", "straftaten", "sch\u00f6ngeredet", "banalisiert", "christian", "lindner", "fdp", "kritisierte", "mangelhafte", "informationspolitik", "innenministeriums", "bekanntwerden", "\u00fcbergriffe", "scharf", "politiker", "piratenpartei", "forderten", "j\u00e4gers", "entlassung", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte", "report", "m\u00fcnchen", "recherchen", "rainer", "wendt", "bundesvorsitzender", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "dpolg", "deutschen", "beamtenbund", "dbb", "besoldung", "hauptkommissar", "erh\u00e4lt", "t\u00e4tigkeit", "tats\u00e4chlich", "auszu\u00fcben", "frank", "tempel", "stellvertretende", "vorsitzende", "linksfraktion", "bundestag", "forderte", "straftatbestand", "untreue", "j\u00e4ger", "pr\u00fcfen", "linke", "nrw", "zeigte", "j\u00e4ger", "daraufhin", "straftatbestandes", "ministeriumsangaben", "erhalten", "sebastian", "fiedler", "landesvorsitzender", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "bund", "deutscher", "kriminalbeamter", "erich", "rettinghaus", "landeschef", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "\u00e4hnliche", "bez\u00fcge", "land", "nrw", "m\u00e4rz", "wendts", "besoldung", "thema", "landtag", "innenminister", "ralf", "j\u00e4ger", "erl\u00e4uterte", "wendts", "personalakte", "belege", "dauerhafte", "vollst\u00e4ndige", "befreiung", "dienst", "gebe", "ersichtlich", "grundlage", "wendt", "polizeidienst", "nachgegangen", "j\u00e4ger", "erkl\u00e4rte", "landtag", "fall", "wendt", "nordrhein-westfalen", "geben", "februar", "wendts", "besoldung", "dienst", "erfahren", "landtag", "sprache", "wendt", "landesamt", "polizeiliche", "dienste", "lzpd", "40-j\u00e4hriges", "dienstjubil\u00e4um", "nrw-polizei", "ausgezeichnet", "j\u00e4ger", "unterzeichnete", "urkunde", "erhielt"], "link_data": [{"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["angeblich", "steigender", "gewaltbereitschaft", "muslimischen", "immigranten", "geschildert", "kambouri", "nordrhein-westfalens", "damaliger", "innenminister"], "right_context": ["wiesen", "vorschlag", "einhaltung", "muslimischen", "tradition", "sicherheit", "beamten", "stellen", "zusammenhang", "sch\u00fcssen"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["band", "mallorca", "cowboys", "komiker", "markus", "krebs", "weiterhin", "bekennen", "ehemalige", "nrw-innenminister"], "right_context": ["jugend", "msv", "spielte", "duisburg", "stammende", "bundestagsabgeordnete", "mahmut", "\u00f6zdemir", "duisburger", "oberb\u00fcrgermeister"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["behr", "spezialeinheit", "ausgeschlossen", "sommer", "damalige", "polizeipr\u00e4sident", "wolfgang", "albers", "abstimmung", "nrw-innenminister"], "right_context": ["angeordnet", "spezialeinsatzkommando", "k\u00f6lner", "spezialeinheiten", "mobbingvorw\u00fcrfen", "vollst\u00e4ndig", "aufzul\u00f6sen", "\u00f6ffentlich", "mitglieder", "junge"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["sachsen", "angepasst", "kopfbedeckung", "art", "basecap", "getragen", "uniform", "dunkelblau-hellblau", "initiative", "sachsens"], "right_context": ["innenminister", "nordrhein-westfalens", "verantwortlich", "gr\u00f6\u00dfte", "deutsche", "landespolizei", "profis", "bekommt", "crashkurs", "monate"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["umfeld", "npd-kreisverbandes", "aachen", "hervorgegangene", "eigenst\u00e4ndige", "neonazistischen", "gedankengut", "verbundene", "kameradschaft", "nrw-innenminister"], "right_context": ["verboten", "aggressiv", "k\u00e4mpferische", "grundhaltung", "elementare", "grunds\u00e4tze", "verfassung", "richte", "reihen", "milzbranderregerattrappe"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["k\u00f6ln", "forderte", "gezahlten", "gelder", "pro", "k\u00f6ln", "bestreitet", "vorw\u00fcrfe", "innenminister", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["bezeichnete", "pro", "k\u00f6ln", "skrupellose", "rechtsextremisten", "demokratischen", "rechtsstaat", "beute", "oktober", "fr\u00fchere"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["erhielt", "bundesverdienstkreuz", "bande", "engagement", "kommunalpolitik", "anerkennung", "lebenswerks", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "beisein"], "right_context": ["minister", "inneres", "kommunales", "landes", "nordrhein-westfalen", "j\u00fcrgen", "roters", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "k\u00f6ln"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["schleswig-holstein", "dortigen", "innenminister", "klaus", "schlie", "cdu", "verboten", "april", "verbot", "nrw-innenminister"], "right_context": ["chapter", "aachen", "unterst\u00fctzerclubs", "chicanos", "mc", "chapter", "aachen", "chicanos", "mc", "chapter"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["imk", "inne", "anfang", "\u00fcbergab", "pistorius", "amt", "turnusm\u00e4\u00dfig", "damaligen", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "innenminister"], "right_context": ["spd", "juni", "sprecher", "spd-gef\u00fchrten", "innenressorts", "l\u00e4nder", "november", "pistorius", "erneut", "nieders\u00e4chsischer"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["staatsexamens", "juristischen", "staatsexamens", "vorsitzender", "oktober", "abstimmung", "landesregierung", "september", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "innenminister"], "right_context": ["regierungspr\u00e4sidenten", "regierungsbezirks", "m\u00fcnster", "ernannt", "august", "ruhestand", "verabschiedet", "amt", "folgte", "dorothee"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["skopje", "vorging", "einsatz", "f\u00fchrte", "monatelangen", "kontroverse", "polizei", "nordrhein-westfalens", "damaligen", "innenminister"], "right_context": ["schalke", "klubs", "europa", "league", "erneut", "zugelost", "hinspiel", "erfolgte", "februar", "gelsenkirchener"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["polizeihauptkommissar", "aus\u00fcbung", "t\u00e4tigkeit", "interview", "explizit", "verneint", "interview", "wahrheit", "angeblich", "nrw-innenminister"], "right_context": ["spd", "sch\u00fctzen", "interviews", "beantragte", "wendt", "vorzeitige", "pensionierung", "polizeidienst", "ministeriumsangaben", "bestand"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["erschienen", "sage", "mitherausgeber", "reihe", "f\u00fchrung", "organisation", "kohlhammer", "juni", "weibler", "nrw-innenminister"], "right_context": ["spd", "expertenkommission", "demografischen", "wandel", "polizei", "nordrhein-westfalen", "berufen", "vierk\u00f6pfige", "kommission", "weibler"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["best\u00e4tigt", "polizei", "\u00fcberwachungsdrohnen", "elektrischem", "antrieb", "einsetze", "januar", "\u00fcbergab", "damalige", "innenminister"], "right_context": ["wasserschutzpolizeidirektion", "neues", "flaggschiff", "wsp", "verf\u00fcgt", "polizei", "nrw", "modernste", "flotte", "rheinstreifenbooten"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["durchsucht", "durchsuchungen", "8-punkte-plans", "innenministeriums", "nordrhein-westfalen", "dezember", "vorgestellt", "vorstellung", "bezeichnete", "innenminister"], "right_context": ["pro", "nrw", "neonazis", "nadelstreifen", "k\u00f6lner", "polizeipr\u00e4sidenten", "w.", "albers", "best\u00e4tigte", "engen"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["landkreistages", "nrw", "kommunalwahlen", "hendele", "amtszeit", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "juni", "hendele", "nrw-innenminister"], "right_context": ["spd", "expertenkommission", "demografischen", "wandel", "polizei", "nordrhein-westfalen", "berufen", "vierk\u00f6pfige", "kommission", "cdu-mitglied"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["woraufhin", "m\u00e4rz", "untersuchungshaft", "haftzeit", "mai", "kameradschaft", "walter", "spangenberg", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "innenminister"], "right_context": ["verboten", "anfang", "m\u00e4rz", "lie\u00df", "reitz", "prozesses", "anwalt", "mitteilen", "politischen", "aktivit\u00e4ten"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["friedrich", "csu", "\u00e4u\u00dferte", "bef\u00fcrchtungen", "eskalationen", "rechtsextremisten", "salafisten", "innenminister", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["wies", "polizeibeh\u00f6rden", "demonstranten", "unmittelbare", "n\u00e4he", "moscheen", "lassen", "mai", "dennoch", "gewaltsamen"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["kabinettssitzung", "landesregierung", "nrw", "kabinett", "kraft", "i", "september", "bartels", "vorschlag", "innenminister"], "right_context": ["polizeipr\u00e4sidentin", "vorgeschlagen", "best\u00e4tigt", "trat", "nachfolge", "rolf", "cebin", "mai", "erreichen", "altersgrenze"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["all", "dunklen", "gassen", "solle", "menschen", "jahrelang", "vergessen", "einzuladen", "moschee", "nrw-innenminister"], "right_context": ["bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "betonten", "gewaltmonopol", "staates"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["hubert", "wimber", "polizeipr\u00e4sident", "m\u00fcnster", "vorsitzender", "arbeitsgemeinschaft", "deutscher", "polizeipr\u00e4sidenten", "vorgesehen", "innenminister"], "right_context": ["verbot", "dienstrechtlich", "teilnahme", "hubert", "wimber", "pension", "gegangen", "frank", "tempel", "andreas"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["rechtsrock-band", "kategorie", "c", "stadth\u00e4ger", "clubhaus", "charter", "red", "devils", "k\u00f6ln", "nrw-innenminister"], "right_context": ["verboten"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["genannten", "on", "drugs", "reform", "drogenpolitik", "einsetzt", "aktiven", "dienstes", "teilnahme", "innenminister"], "right_context": ["dienstrechtlichen", "gr\u00fcnden", "verweigert", "zudem", "mitglied", "schildower", "kreis", "legalisierung", "drogen", "einsetzt"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["bahnhof", "legte", "abschaffung", "polizei", "bildung", "b\u00fcrgerwehr", "nahe", "juni", "wimber", "nrw-innenminister"], "right_context": ["spd", "expertenkommission", "demografischen", "wandel", "polizei", "nordrhein-westfalen", "berufen", "vierk\u00f6pfige", "kommission", "gr\u00fcnen-mitglied"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["landesregierung", "kraft", "kritisierte", "wiederholt", "z.", "b.", "hohe", "ausgaben", "online-portal", "innenminister"], "right_context": ["verhalten", "vorf\u00e4llen", "k\u00f6lner", "silvesternacht", "mai", "stein", "anfrage", "steigende", "kriminalit\u00e4t", "bedrohungs-"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["wochen", "er\u00f6ffnung", "bundesinnenministerium", "l\u00e4nder", "schaltkonferenz", "er\u00f6ffnung", "getz", "informiert", "nordrhein-westf\u00e4lische", "innenminister"], "right_context": ["spd", "sprach", "alleingang", "schnellschuss", "pr-gag", "bundesinnenminister", "friedrich", "l\u00e4ndervertreter", "sahen", "einbezogen"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["namens", "nationalen", "widerstand", "z\u00e4hlende", "rechtsextremistische", "vereinigung", "dortmund", "august", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "innenminister"], "right_context": ["verboten", "wesentliche", "teile", "vereinigung", "reorganisierten", "september", "gegr\u00fcndeten", "landesverband", "partei", "innenministerium"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["brems", "rette", "leben", "geschwindigkeitsunf\u00e4lle", "februar", "blitzmarathon", "veranstaltet", "ergebnis", "veranlasste", "innenminister"], "right_context": ["juli", "blitz-marathon", "durchzuf\u00fchren", "b\u00fcrger", "aufgefordert", "wutpunkte", "stellen", "raser", "dr\u00e4ngler", "\u00e4rgern"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["hochschule", "k\u00f6ln", "studiengang", "rettungsingenieurwesen", "vorstand", "weiterer", "berufsverb\u00e4nde", "zeichnete", "innenminister", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["feuerwehr-ehrenzeichen", "sonderstufe", "silber", "stellvertretender", "vorsitzender", "verbandes", "feuerwehren", "nrw"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["wechselte", "universit\u00e4t", "witten", "herdecke", "professur", "politikwissenschaft", "sicherheitsforschung", "sicherheitsmanagement", "\u00fcbernahm", "juni"], "right_context": ["wirkung", "folgetag", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "hochschule", "polizei", "ernannt", "\u00fcbernimmt", "mal", "universit\u00e4tsprofessor"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["projekt", "arbeiten", "pers\u00f6nliche", "ansprechpartner", "ort", "erfahrungen", "islam", "bilanz", "zog", "innenminister"], "right_context": ["oktober", "ifak", "lobte", "engagement", "einzigartigkeit", "projektes", "projekt", "beratungsnetzwerk", "grenzg\u00e4nger", "projekt"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["demo", "oktober", "dimension", "gewaltbereitschaft", "registriert", "hohe", "rekrutierungspotenzial", "hooligan-szene", "polizeieinsatz", "demo"], "right_context": ["innenminister", "nordrhein-westfalens", "positiv", "bewertet", "lage", "pr\u00e4zise", "eingesch\u00e4tzt", "polizisten", "konsequent", "reagiert"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["zeitpunkt", "verbots", "anf\u00fchrer", "vereinigung", "nationaler", "widerstand", "dortmund", "verbot", "nwdo", "nrw-innenminister"], "right_context": ["august", "organisierte", "harte", "kern", "giemsch", "michael", "br\u00fcck", "siegfried", "borchardt", "neu"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["demir", "demirkan", "fantastischen", "alexa", "feser", "uli", "hauser", "max", "herre", "h\u00f6hner"], "right_context": ["k\u00f6lner", "jugendchor", "sankt", "stephan", "kasalla", "carolin", "kebekus", "hardy", "kr\u00fcger", "senior"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["zust\u00e4ndig", "funktion", "ministerialdirigentin", "landeswahlleiterin", "nrw", "landesregierung", "vorschlag", "ministers", "inneres", "kommunales"], "right_context": ["beschlossen", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landtag", "helga", "block", "landesbeauftragte", "datenschutz", "informationsfreiheit", "wahl", "vorzuschlagen"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["sanktionen", "pr\u00e4vention", "m\u00e4rz", "kambouri", "landesdelegiertenkonferenz", "gdp", "dortmund", "diskussion", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "innenminister"], "right_context": ["forderte", "beifall", "kollegen", "r\u00fcckhalt", "seitens", "politik", "beitrag", "gdp-zeitschrift", "stellte", "kambouri"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["tendenzaussagen", "fl\u00fcchtlinge", "durchschnitt", "genauso", "straff\u00e4llig", "vergleichsgruppen", "hiesigen", "bev\u00f6lkerung", "nordrhein-westfalen", "innenminister"], "right_context": ["februar", "algeriern", "bundesland", "prozent", "straftaten", "begangen", "marokkanern", "land", "prozent", "straff\u00e4llig"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "spd", "verlangte", "justiz", "polizei", "konsequentes", "vorgehen", "innenminister"], "right_context": ["spd", "erkl\u00e4rte", "k\u00f6lner", "express", "nehmen", "nordafrikanische", "m\u00e4nnergruppen", "organisieren", "wehrlose", "frauen"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["juristin", "ursula", "brohl-sowa", "polizeipr\u00e4sidium", "bonn", "november", "leitet", "september", "albers", "nrw-innenminister"], "right_context": ["spd", "polizeipr\u00e4sidenten", "k\u00f6ln", "ernannt", "albers", "nachfolger", "klaus", "steffenhagen", "ruhestand", "leiter"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["dienststelle", "versetzt", "polizeibeamte", "entlassungsverfahren", "vertuschungsversuch", "eingeleitet", "steffenhagen", "bat", "amtierenden", "nrw-innenminister"], "right_context": ["spd", "august", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "versetzung", "vorzeitigen", "ruhestand", "verlie\u00df", "beh\u00f6rde", "september"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["f\u00fchrte", "innenministerium", "stellvertretende", "abteilungsleiterin", "referat", "landesorganisation", "verwaltungsmodernisierung", "november", "brohl-sowa", "nrw-innenminister"], "right_context": ["spd", "polizeipr\u00e4sidentin", "bonn", "ernannt", "brohl-sowa", "nachfolgerin", "wolfgang", "albers", "oktober", "amt"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["zentrale", "polizeiliche", "dienste", "nordrhein-westfalen", "duisburg", "januar", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "minister", "inneres", "kommunales"], "right_context": ["neuer", "polizeipr\u00e4sident", "k\u00f6ln", "vorgestellt", "vorg\u00e4nger", "wolfgang", "albers", "zusammenhang", "sexuellen", "\u00fcbergriffen"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["personen", "anfrage", "cdu", "opposition", "umgang", "salafistischen", "vereinen", "nrw", "erkl\u00e4rte", "landesinnenminister"], "right_context": ["verein", "sammelt", "hilfsg\u00fcter", "krankenwagen", "vordergr\u00fcndig", "humanit\u00e4re", "zwecke", "syrien", "aktivit\u00e4ten", "bez\u00fcge"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["feststellbaren", "abrutschens", "stadtteils", "partei", "gesetzes\u00e4nderung", "polizeiliche", "videobeobachtung", "forderte", "warnte", "innenminister"], "right_context": ["spd", "tod", "niklas", "p.", "politisch", "instrumentalisieren", "journalistin", "bettina", "r\u00f6hl", "kritisierte"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["israelflaggen", "skandierten", "regten", "innenpolitische", "sprecher", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "wolfgang", "bosbach", "spd-landtagsabgeordnete"], "right_context": ["verbot", "vereins", "hannelore", "kraft", "carina", "g\u00f6decke", "ralf", "j\u00e4ger", "karsten", "rudolph"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["fest", "unterst\u00fctzung", "ausl\u00e4ndischen", "terroristischen", "vereinigung", "129b", "stgb", "vorgeworfen", "nordrhein-westf\u00e4lische", "innenminister"], "right_context": ["festnahme", "empfindlicher", "schlag", "chefideologen", "salafistischen", "szene", "deutschland", "gelungen", "abschluss", "gekommen"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["radikalislamische", "aktivit\u00e4ten", "dgst", "\u00fcbermittelt", "fall", "amri", "weise", "au\u00dfergew\u00f6hnlich", "innenminister", "nordrhein-westfalens"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "zeitweisen", "observierung", "amris", "eindruck", "entstanden", "dschihadismus", "salafismus", "eher", "wegbewege"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["fahrert\u00fcr", "lkw", "fanden", "ermittler", "fingerabdr\u00fccke", "amri", "zugeordnet", "nachmittag", "dezember", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["innenminister", "nordrhein-westfalen", "tat-lkw", "ausweisdokument", "amris", "gefunden", "schlie\u00dfen", "lasse", "beteiligt", "irrt\u00fcmlichen"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["amri", "ermittlungsverfahren", "walaa", "durchweg", "beschuldigter", "kontaktperson", "sogenannter", "nachrichten", "mittler", "aussage"], "right_context": ["minister", "inneres", "kommunen", "mik", "nordrhein-westfalen", "v\u00f6llig", "unwichtig", "gehandelt", "organigramm", "mehreren"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["dortigen", "freundeskreis", "asyl", "teilte", "amri", "adresse", "stehe", "meldeadresse", "verf\u00fcgung", "nrw-innenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "amri", "abgeschoben", "g\u00fcltigen", "ausweispapiere", "tunesien", "staatsangeh\u00f6rigkeit", "bestritt", "informant", "nordrhein-westf\u00e4lischen"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["geschleudert", "geldb\u00f6rse", "euro", "inhalt", "ebenfalls", "tatort", "gefunden", "nachmittag", "dezember", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["innenminister", "nordrhein-westfalen", "pressekonferenz", "fund", "ausweisdokuments", "amris", "tat-lkw", "lasse", "schlie\u00dfen", "amri"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["medaille", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "deutschen", "sparkassenwesens", "erhielt", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "\u00fcberreicht", "nrw-minister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["muslimen", "hohes", "ansehen", "genie\u00dfe", "generelle", "gefahr", "ausgehe", "damalige", "innenminister", "nrw"], "right_context": ["spd", "erkl\u00e4rte", "eindeutige", "hinweise", "extremistischen", "gedankengut", "versucht", "junge", "menschen", "radikalisieren"]}, {"mention_text": ["ralf", "j\u00e4ger"], "left_context": ["torsten", "akmann", "peter", "frank", "thomas", "lenz", "andreas", "geisel", "lorenz", "caffier"], "right_context": ["ausschussmitglieder", "martina", "renner", "benjamin", "strasser", "konstantin", "notz", "beantragten", "untersuchungsausschuss", "bundesregierung"]}]}