{"entity_id": "Q1735939", "description_tokens": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss", "april", "erfurt", "geborene", "k\u00f6nig", "deutsche", "politikerin", "linke", "th\u00fcringer", "landtagsabgeordnete", "geh\u00f6rte", "nsu-untersuchungsaussch\u00fcssen", "th\u00fcringer", "landtags", "trug", "aufkl\u00e4rung", "hintergr\u00fcnde", "rechtsextremen", "terrorismus", "nsu", "tochter", "pfarrers", "lothar", "k\u00f6nig", "besuchte", "gymnasium", "jena", "freiwilligen", "sozialen", "israel", "begann", "studium", "semitischen", "philologie", "islamwissenschaft", "politikwissenschaft", "friedrich-schiller-universit\u00e4t", "jena", "abbrach", "studierte", "soziale", "arbeit", "berufsakademie", "gera", "erwarb", "abschluss", "diplom-sozialarbeiterin", "ba", "arbeitete", "sozialp\u00e4dagogin", "stra\u00dfensozialarbeiterin", "jugendzentrum", "evangelisch-lutherischen", "kirchgemeinde", "jena", "katharina", "k\u00f6nig-preuss", "engagiert", "jugend", "rechtsextremismus", "gilt", "laut", "deutschlandfunk", "exzellente", "kennerin", "szene", "aktionsb\u00fcndnis", "rechts", "jena", "vorfeld", "irakkrieges", "jenaer", "friedensb\u00fcndnis", "th\u00fcringer", "kommunalwahl", "damalige", "pds", "stadtrat", "gew\u00e4hlt", "kommunalwahlen", "wiedergew\u00e4hlt", "th\u00fcringer", "landtagswahl", "k\u00f6nig-preuss", "elften", "platz", "landesliste", "gew\u00e4hlt", "zog", "listenplatz", "herbst", "landtag", "sprecherin", "fraktion", "jugendpolitik", "netzpolitik", "antifaschismus", "mitglied", "innenausschusses", "sa\u00df", "martina", "renner", "th\u00fcringischen", "untersuchungsausschuss", "nationalsozialistischen", "untergrund", "th\u00fcringer", "landesamt", "verfassungsschutz", "versuchte", "oktober", "mitarbeiter", "katharina", "k\u00f6nig-preuss", "v-mann", "gewinnen", "innenminister", "j\u00f6rg", "geibert", "best\u00e4tigte", "anwerbeversuch", "verwendung", "wolf", "biermann", "partei", "feierstunde", "bundestag", "jahrestag", "mauerfalls", "benutzten", "begriffs", "drachenbrut", "beschmierten", "nacht", "november", "unbekannte", "saalfelder", "wahlkreisb\u00fcro", "katharina", "k\u00f6nig-preuss", "mehrmals", "rechtsradikalen", "bedroht", "angegriffen", "reaktion", "mordaufruf", "anonym", "auftretenden", "neonazistischen", "band", "erschie\u00dfungskommando", "vater", "widmete", "band", "feine", "sahne", "fischfilet", "lied", "s\u00e4nger", "jan", "gorkow", "geschrieben", "titel", "angst", "frisst", "seele", "anl\u00e4sslich", "geplanten", "punkrock-konzerts", "m\u00fchlhausen", "motto", "aufmucken", "rechts", "warf", "fraktionsvorsitzende", "afd", "th\u00fcringischen", "landtag", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "regierung", "skandal\u00f6sen", "luxus", "leisten", "steuergeld", "auftritt", "linksextremer", "bands", "auszugeben", "medial", "beachteten", "rede", "versuchte", "k\u00f6nig-preuss", "rolle", "punkrock", "gesellschaft", "sicht", "darzulegen", "baute", "sechseinhalb", "minuten", "redezeit", "punkband-namen", "zitierte", "texte", "songs", "heirat", "april", "f\u00fchrt", "namen", "k\u00f6nig-preuss", "rede", "th\u00fcringer", "landtag", "legte", "k\u00f6nig-preuss", "dar", "ddr", "unrechtsstaat", "h\u00e4lt", "position", "mitgliedern", "sympathisanten", "partei", "bad", "blankenburg", "offenen", "brief", "scharf", "attackiert", "forderten", "r\u00fcckgabe", "mandats", "mitglieder", "partei", "autoren", "briefs", "zustimmten", "stellten", "mehrheit", "kreisverbandes", "fraktionsvorsitzende", "linken", "bodo", "ramelow", "abgeordnete", "auseinandersetzung", "linken", "ddr-vergangenheit", "rolle", "sed", "forderte", "debatte", "th\u00fcringer", "landtag", "residenzpflicht", "warf", "k\u00f6nig-preuss", "th\u00fcringer", "polizei", "rassistische", "kontrollpraxis", "asylbewerber", "th\u00fcringen", "landkreis", "verlassen", "f\u00fchre", "polizei", "ausl\u00e4ndisch", "aussehende", "menschen", "dunklerer", "hautfarbe", "h\u00e4ufiger", "kontrolliere", "personengruppe", "vermutete", "verst\u00f6\u00dfe", "residenzpflicht", "aufzusp\u00fcren", "ahnden", "erg\u00e4nzte", "system", "einzelne", "polizist", "rassistisch", "daraufhin", "cdu-politikern", "wolfgang", "fiedler", "protest", "plenarsaal", "verlie\u00df", "heftig", "kritisiert", "k\u00f6nig-preuss", "engagiert", "aufkl\u00e4rungsarbeit", "rechtsextremen", "terrorgruppe", "nationalsozialistischer", "untergrund", "obfrau", "linken", "beendeten", "nsu-ausschuss", "th\u00fcringer", "landtags", "gilt", "f\u00fchrenden", "aufkl\u00e4rerinnen", "nsu", "arbeit", "tr\u00e4gt", "vortr\u00e4ge", "publikationen", "gesellschaft", "geh\u00f6rt", "ausschussmitgliedern", "auffassung", "bundesanwaltschaft", "kern-trio", "taten", "verantwortlich", "frage", "stellten", "urteil", "nsu-prozess", "schritt", "juristischen", "aufarbeitung", "urteilsverk\u00fcndung", "stellte", "k\u00f6nig-preuss", "staatsanwaltschaft", "erfurt", "strafanzeigen", "mitarbeiter", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "auffassung", "unterlassen", "aktiv", "beigetragen", "nsu", "untertauchen", "erm\u00f6glichen", "geldmittel", "unterst\u00fctzung", "verf\u00fcgung", "gestellt", "gemeinsam", "innenpolitikerinnen", "regierungsfraktionen", "spd", "gr\u00fcne", "th\u00fcringer", "landtag", "stellte", "november", "antrag", "laut", "unabh\u00e4ngige", "wissenschaftler", "altf\u00e4lle", "gewalt", "th\u00fcringen", "untersuchen"], "link_data": [{"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["hoffmanns", "wohnung", "kahla", "schloss", "ermreuth", "rittergut", "sahlis", "vermutet", "sprengstoffanschlag", "landtagsabgeordnete"], "right_context": ["planten", "hochexplosive", "c4", "nirgends", "gefunden", "hoffmann", "\u00fcbrigen", "beteiligten", "legten", "beschwerde"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["freiheit", "wolle", "wobei", "wolle", "spitznamen", "wohlleben", "handelt", "laut", "th\u00fcringer", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["linke", "prozesses", "geradezu", "ikone", "neonaziszene", "bundesanwaltschaft", "erhob", "november", "anklage", "wohlleben"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["zog", "platz", "landesliste", "partei", "landtag", "stellvertretende", "vorsitzende", "linke-landtagsfraktion", "innenpolitische", "sprecherin"], "right_context": ["sa\u00df", "martina", "renner", "obfrau", "stellvertretende", "vorsitzende", "th\u00fcringischen", "untersuchungsausschuss", "nationalsozialistischen", "untergrund"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["anklage", "aufgedeckt", "prozess", "abgebrochen", "endg\u00fcltig", "eingestellt", "k\u00f6nig", "verheiratet", "kinder", "tochter"], "right_context": ["abgeordnete", "linke", "th\u00fcringer", "landtag", "s\u00f6hne", "tilman", "karl-friedrich", "k\u00f6nig", "filmemacher", "k\u00f6nig"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["albums", "scheitern", "verstehen", "veranstaltete", "gruppe", "november", "antifaschistischen", "aktionstag", "th\u00fcringische", "linken-politikerin"], "right_context": ["mdl", "anwesend", "bands", "musiker", "the", "true", "two", "dorfleute", "kobito", "egotronic"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["murck", "wichtige", "st\u00fctze", "aktiven", "rechtsextremistischen", "gewaltorientierten", "rechtsextremistischen", "szene", "norddeutschland", "hinaus"], "right_context": ["fast", "bedingung", "neonazi-szene", "nahe", "vertrauensvolle", "anw\u00e4ltin", "laut", "neonazi-szene", "rechtsanw\u00e4lte", "praktisch"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["th\u00fcringer", "nsu-untersuchungsausschuss", "kontakte", "npd-vertretern", "thorsten", "heise", "interviews", "rechtsextremen", "zeitschriften", "f\u00fcrchtete"], "right_context": ["linke", "h\u00f6cke", "k\u00f6nne", "interne", "sensible", "informationen", "ausschuss", "neonazi-szene", "weitergeben", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["mitglied", "deutschen", "akademie", "fu\u00dfball-kultur", "sommer", "t\u00e4tigkeit", "hauptamtlicher", "mitarbeiter", "bundesamtes", "verfassungsschutz"], "right_context": ["mitglied", "landtages", "th\u00fcringen", "untersuchungsausschuss", "terroristischen", "vereinigung", "nationalsozialistischer", "untergrund", "nsu", "engagiert"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["idz", "th\u00fcringer", "landtagsfraktionen", "afd", "cdu", "kritisiert", "quent", "zuvor", "mitarbeiter", "linken-abgeordneten"], "right_context": ["laut", "medienberichten", "monate", "gr\u00fcndung", "instituts", "verlautbaren", "lie\u00df", "quent", "direktor", "berufen"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["regie", "tilman", "karl-friedrich", "k\u00f6nig", "s\u00f6hne", "jugendpfarrers", "lothar", "k\u00f6nig", "br\u00fcder", "politikerin"], "right_context": ["stipendiat", "waseda-universit\u00e4t", "tokio", "drehte", "tilman", "k\u00f6nig", "mehrere", "filme", "shinaken", "filmgruppe"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["angst", "frisst", "seele", "beschreibt", "gef\u00fchlszustand", "menschen", "bedrohungen", "ausgesetzt", "th\u00fcringer", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["linke", "gewidmet", "rechtsextremisten", "bedroht", "lied", "suru\u00e7", "verarbeitet", "s\u00e4nger", "jan", "monchi"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["ermittlungen", "wohnungsdurchsuchungen", "eingebunden", "staatsschutz", "ermittlungen", "beteiligt", "opposition", "landtag", "befasste", "linkspartei-abgeordneten"], "right_context": ["verd\u00e4chtigen", "pers\u00f6nlich", "kennt", "k\u00f6nig-preuss", "kommentierte", "fall", "entsetzt", "anwendung", "gewalt", "widerspricht"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["beschrieb", "eisenach", "heimat", "haus", "events", "treffen", "bes\u00e4\u00dfen", "laut", "th\u00fcringer", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["eventuell", "nsbm-fest", "asgardsrei", "kiew", "spielte", "band", "absurd", "hendrik", "m\u00f6bus", "mutma\u00dflich"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["unterst\u00fctzt", "hielt", "islamkritiker", "hamed", "abdel-samad", "vortrag", "marburger", "burschenschaft", "germania", "konstatierte"], "right_context": ["f\u00fchrenden", "mitgliedern", "burschenschaft", "germania", "marburg", "verbindungen", "neonazi-szene", "z\u00e4hlte", "dokumentationsarchiv", "\u00f6sterreichischen"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["todesdrohungen", "personen", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "song", "katharina", "k\u00f6nig", "mord", "deutschen", "politikerin"], "right_context": ["aufgerufen", "projekt", "st\u00f6rungsmelder", "berichtete", "kevin", "g.", "mutmasslich", "band", "mordkommando", "s\u00e4nger"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["amok", "s\u00e4nger", "kevin", "g.", "deutschen", "rechtsrock-bands", "ausgegangen", "offenen", "morddrohungen", "liedtext"], "right_context": ["laufen", "laut", "antwort", "staatsanwaltschaft", "gera", "team", "funk-", "projekt", "strg", "f"]}, {"mention_text": ["katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "left_context": ["staatsanwalt", "zudem", "pr\u00fcfte", "strafanzeige", "verfolgung", "unschuldiger", "mehrere", "abgeordnete", "partei", "linke"], "right_context": ["martina", "renner", "kritisierten", "zsch\u00e4chners", "verfahren", "\u00f6ffentlich", "politisch", "motiviert", "einseitig", "kriminalisierung"]}]}