{"entity_id": "Q1739676", "description_tokens": ["kerstin", "k\u00f6ditz", "m\u00e4rz", "leipzig", "deutsche", "politikerin", "linke", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtages", "sprecherin", "fraktion", "antifaschistische", "politik", "wuchs", "tochter", "krankenschwester", "drehers", "leipzig", "besuchte", "polytechnische", "oberschule", "gr\u00fcnau", "studierte", "anschlie\u00dfend", "mathematik", "karl-marx-universit\u00e4t", "leipzig", "studium", "brach", "hauptamtlich", "fdj-kreisleitung", "leipzig-west", "t\u00e4tig", "begann", "studium", "marxismus-leninismus", "studium", "philosophie", "nebenf\u00e4chern", "soziologie", "neuere", "neueste", "geschichte", "weiterf\u00fchrte", "beendete", "studium", "abschluss", "magistra", "artium", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "landtagsabgeordneten", "monika", "runge", "kerstin", "k\u00f6ditz", "trat", "sed", "mitglied", "landesvorstands", "pds", "sachsen", "vorsitzende", "pds", "muldentalkreis", "kreisr\u00e4tin", "dortigen", "linksfraktion", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "r\u00fcckte", "maria", "gangloff", "s\u00e4chsischen", "landtag", "linksfraktion", "sprecherin", "antifaschistische", "politik", "s\u00e4chsischen", "landtag", "stellte", "wiederholt", "anfragen", "thema", "rechtsextremismus", "innerhalb", "parlaments", "stellvertretende", "vorsitzende", "enquetekommission", "demografische", "entwicklung", "auswirkungen", "lebensbereiche", "menschen", "freistaat", "sachsen", "folgen", "politischen", "handlungsfelder", "zudem", "mitglied", "innenausschuss", "petitionsausschuss", "april", "mitgliedern", "s\u00e4chsischen", "nsu-untersuchungsausschusses", "neonazistische", "terrornetzwerke", "sachsen", "geh\u00f6rt", "nsu-ausschuss", "parteipolitischen", "arbeit", "engagiert", "mitglied", "vereinten", "dienstleistungsgewerkschaft", "pro", "asyl", "vereinigung", "verfolgten", "naziregimes", "bund", "antifaschistinnen", "antifaschisten", "vvn-bda", "verfasste", "k\u00f6ditz", "beitrag", "vvn-vorsitzenden", "ulrich", "schneider", "herausgegebenen", "sammelband", "tut", "strategien", "rechts", "ver\u00f6ffentlichte", "schrift", "extreme", "sachsen", "portal", "endstation", "rechts", "umfassendste", "aktuellste", "ergiebigste", "analyse", "npd", "sachsen", "beurteilt", "sammelrezension", "jahrbuch", "extremismus", "demokratie", "befand", "j\u00fcrgen", "r.", "winkler", "k\u00f6ditz", "s\u00e4chsischen", "zust\u00e4nde", "schildere", "gr\u00fcnde", "l\u00f6sungsans\u00e4tze", "rechtsextremismus", "vernachl\u00e4ssige", "handle", "politisch", "motivierte", "analyse", "angef\u00fchrten", "referenzen", "mangelhaft", "trat", "gemeinsam", "henning", "homann", "spd", "miro", "jennerjahn", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "dgb", "sachsen", "markus", "schlimbach", "superintendenten", "evangelischen", "kirchenbezirks", "dresden", "mitte", "christian", "behr", "s\u00e4chsischen", "regierung", "geplante", "k\u00fcrzung", "bek\u00e4mpfung", "rechtsextremismus", "verhindern", "forderten", "s\u00e4chsische", "landesregierung", "schnellen", "zusage", "finanzierung", "mobilen", "beratung", "opferberatung"], "link_data": [{"mention_text": ["kerstin", "k\u00f6ditz"], "left_context": ["lie\u00df", "beschwerde", "bundesgerichtshof", "hoffmann", "\u00e4u\u00dferte", "erfreut", "befreiung", "schulden", "zeigte", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["linke", "angefordertes", "gutachten", "hoffmann", "denkmalschutz", "erhaltenen", "f\u00f6rdermittel", "gro\u00dfenteils", "nachhaltigen", "sanierung"]}, {"mention_text": ["kerstin", "k\u00f6ditz"], "left_context": ["beispielsweise", "aufgefordert", "linke", "veranstaltung", "auftauchen", "k\u00f6rperliche", "gewalt", "anzuwenden", "s\u00e4chsische", "landtagsabgeordnete"], "right_context": ["linke", "bezeichnete", "sturm", "bewaffneten", "arm", "npd", "ziel", "gruppe", "region", "gewalt"]}, {"mention_text": ["kerstin", "k\u00f6ditz"], "left_context": ["g\u00fcltigen", "stimmen", "best\u00e4tigt", "amtsantritt", "b\u00fcrgermeisterin", "schied", "august", "landesparlament", "nachfolgerin", "r\u00fcckte"], "right_context": ["maria", "gangloff", "pds", "mitglied", "bundesversammlung", "fraktionsvorsitzende", "partei", "linke", "kreistag", "landkreises"]}, {"mention_text": ["kerstin", "k\u00f6ditz"], "left_context": ["\u00f6ffentliche", "mittagsandachten", "anmelder", "prozessbeobachter", "fungierten", "landtagsabgeordnete", "johannes", "lichdi", "eva", "j\u00e4hnigen"], "right_context": ["annekatrin", "klepsch", "freya-maria", "klinger", "henning", "homann", "sabine", "friedel", "versuche", "dresdner"]}, {"mention_text": ["kerstin", "k\u00f6ditz"], "left_context": ["rechtsextremen", "terrorzelle", "nsu", "wolle", "geplant", "b\u00e4ume", "pflanzen", "enttarnung", "nsu", "angaben"], "right_context": ["abgeordnete", "linken", "s\u00e4chsischen", "landtag", "sachsenweit", "sogenannte", "resonanztaten", "gez\u00e4hlt", "wiederholte", "angriffe"]}, {"mention_text": ["kerstin", "k\u00f6ditz"], "left_context": ["insgesamt", "anfang", "knapp", "ermittlungsverfahren", "beschuldigten", "durchschnittlichen", "aufkl\u00e4rungsquote", "prozent", "kritik", "\u00fcbte"], "right_context": ["sicherheitsexpertin", "linken", "sachsen", "hinwies", "aufkl\u00e4rungsquote", "h\u00f6her", "k\u00f6nne", "rechtsextremismus", "konzentrierte", "schlie\u00dflich"]}, {"mention_text": ["kerstin", "k\u00f6ditz"], "left_context": ["personen", "mehrfache", "straftaten", "vorgeworfen", "n\u00f6tigung", "freiheitsberaubungen", "bedrohungen", "erpressungen", "einsch\u00e4tzung", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["befinden", "beschuldigten", "offenbar", "etliche", "intensivt\u00e4ter", "ermittelnde", "polizei", "sprach", "aktiven", "mitgliedern"]}]}