{"entity_id": "Q1731865", "description_tokens": ["karl", "j\u00fcsten", "september", "bad", "honnef", "deutscher", "priester", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "leiter", "kommissariats", "deutschen", "bisch\u00f6fe", "katholisches", "b\u00fcro", "berlin", "studium", "katholischen", "theologie", "freiburg", "innsbruck", "bonn", "empfing", "karl", "j\u00fcsten", "juni", "priesterweihe", "kaplan", "k\u00f6lner", "stadtteilen", "junkersdorf", "m\u00fcngersdorf", "pr\u00e4fekt", "priesterausbildung", "erzbisch\u00f6flichen", "priesterseminar", "k\u00f6ln", "t\u00e4tig", "beauftragte", "erzbischof", "k\u00f6ln", "leitung", "abteilung", "personaleinsatz", "pastorale", "dienste", "stellvertretenden", "leitung", "hauptabteilung", "seelsorge-personal", "erzbisch\u00f6flichen", "generalvikariat", "erzbistums", "k\u00f6ln", "studien", "promovierte", "j\u00fcsten", "rheinischen", "friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "arbeit", "ethik", "ethos", "demokratie", "m\u00e4rz", "j\u00fcsten", "leiter", "kommissariats", "deutschen", "bisch\u00f6fe", "katholisches", "b\u00fcro", "berlin", "eigenschaft", "vorsitzender", "katholischen", "zentralstelle", "entwicklungshilfe", "e.", "v.", "kze", "sitz", "aachen", "gemeinsam", "bevollm\u00e4chtigten", "rates", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "vorsitzender", "gemeinsamen", "konferenz", "kirche", "entwicklung", "mitglied", "verschiedenen", "kirchlichen", "gremien", "j\u00fcsten", "aufsichtsratsvorsitzender", "pax-bank", "eg.", "mitglied", "aufsichtsrates", "versicherungsvereins", "raum", "kirchen", "vrk", "mitglied", "aufsichtsrates", "aachener", "siedlungs-", "wohnungsgesellschaft", "k\u00f6ln", "mitglied", "zentralkomitee", "deutschen", "katholiken", "mitglied", "pr\u00e4sidium", "deutschen", "gesellschaft", "vereinten", "nationen", "m\u00e4rz", "vorsitzenden", "rundfunkrates", "deutschen", "welle", "gew\u00e4hlt", "j\u00fcsten", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "pr\u00e4laten", "ernannt", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "ausgezeichnet", "april", "hielt", "j\u00fcsten", "pr\u00e4lat", "martin", "dutzmann", "\u00f6kumenischen", "trauergottesdienst", "verstorbenen", "bundesau\u00dfenminister", "a.", "d.", "guido", "westerwelle", "k\u00f6lner", "basilika", "st.", "aposteln", "j\u00fcsten", "westerwelle", "bad", "honnef", "geboren", "gemeinsamen", "kindheit", "kannte", "hielt", "pers\u00f6nlich", "gehaltene", "trauerrede", "wandte", "westerwelles", "lebenspartner", "michael", "mronz"], "link_data": [{"mention_text": ["karl", "j\u00fcsten"], "left_context": ["publizistischen", "kommission", "deutschen", "bischofskonferenz", "mitglied", "di\u00f6zesanleitung", "malteser", "rundfunkratsvorsitzender", "oberster", "dw-kontrolleur"], "right_context": ["pr\u00e4lat", "hauptberuf", "leiter", "katholischen", "b\u00fcros", "berlin", "lobbyorganisation", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "dw"]}, {"mention_text": ["karl", "j\u00fcsten"], "left_context": ["nachbarkirchen", "weltkirche", "hinein", "leiter", "kommissariates", "deutschen", "bisch\u00f6fe", "verbindungsb\u00fcro", "bundesregierung", "pr\u00e4lat"], "right_context": ["m\u00e4rz", "w\u00e4hlte", "bischofskonferenz", "limburger", "bischof", "georg", "b\u00e4tzing", "vorsitzenden", "vorg\u00e4nger", "reinhard"]}, {"mention_text": ["karl", "j\u00fcsten"], "left_context": ["guido", "westerwelle", "live", "deutschen", "fernsehen", "\u00fcbertragen", "gottesdienst", "pr\u00e4laten", "martin", "dutzmann"], "right_context": ["gehalten", "g\u00e4ste", "bundespr\u00e4sident", "bundeskanzlerin", "bundestagspr\u00e4sident", "au\u00dfenbau", "staffeln", "verschiedenen", "t\u00fcrme", "h\u00f6he"]}, {"mention_text": ["karl", "j\u00fcsten"], "left_context": ["berlin", "offiziell", "kommissariat", "deutschen", "bisch\u00f6fe", "katholisches", "b\u00fcro", "berlin", "leitung", "pr\u00e4lat"], "right_context": ["vertretung", "deutschen", "bisch\u00f6fe", "berlin", "br\u00fcssel", "zust\u00e4ndig", "erfolgt", "enge", "zusammenarbeit", "bevollm\u00e4chtigten"]}, {"mention_text": ["karl", "j\u00fcsten"], "left_context": ["trauerfeier", "r\u00f6misch-katholischen", "basilika", "st.", "aposteln", "melaten-friedhof", "k\u00f6ln", "beigesetzt", "katholische", "pr\u00e4lat"], "right_context": ["westerwelle", "bad", "honnef", "geboren", "fr\u00fchester", "kindheit", "hielt", "evangelischen", "pr\u00e4laten", "martin"]}, {"mention_text": ["karl", "j\u00fcsten"], "left_context": ["vertreter", "politik", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "anwesend", "nikolaus", "schneider", "ratsvorsitzender", "ekd"], "right_context": ["leiter", "kommissariats", "deutschen", "bisch\u00f6fe", "berlin", "repr\u00e4sentierten", "evangelische", "bzw.", "katholische", "kirche"]}, {"mention_text": ["karl", "j\u00fcsten"], "left_context": ["deutsche", "kommission", "justitia", "et", "pax", "vorsitz", "gkke", "derzeit", "stand", "pr\u00e4lat"], "right_context": ["pr\u00e4lat", "martin", "dutzmann", "inne", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "j\u00f6rg", "l\u00fcer", "katholische", "gesch\u00e4ftsstelle", "sitzt"]}]}