{"entity_id": "Q1745479", "description_tokens": ["klaus", "m\u00f6hle", "klaus-dieter", "alfred", "august", "m\u00f6hle", "oktober", "bremen", "bremer", "politiker", "spd", "abgeordneter", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "ledig", "wohnt", "bremen", "obervieland", "m\u00f6hle", "sohn", "aktiver", "sozialdemokraten", "wuchs", "pflegefamilie", "absolvierte", "ausbildung", "klempner", "installateur", "feinmechaniker", "selbst\u00e4ndiger", "handwerker", "bereich", "altbausanierung", "t\u00e4tig", "kommunistischen", "bund", "bremen", "kbb", "nachfolgeorganisation", "kommunistischer", "bund", "westdeutschland", "kbw", "friedens-", "anti-atomkraft-bewegung", "gr\u00fcnen", "abgeordneter", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "b\u00fcrgerschaft", "vertreten", "ausschuss", "angelegenheiten", "h\u00e4fen", "lande", "bremen", "haushalts-", "finanzausschuss", "land", "stadt", "rechnungspr\u00fcfungsausschuss", "land", "stadt", "jugendhilfeausschuss", "landesjugendhilfeausschuss", "betriebsausschuss", "kita", "bremen", "staatlichen", "st\u00e4dtischen", "deputation", "soziales", "kinder", "jugend", "sozialpolitischer", "sprecher", "spd-fraktion", "sprecher", "sozialdeputation", "arbeitsmarktpolitische", "sprecher", "gr\u00fcnen", "b\u00fcrgerschaftsfraktion", "september", "wirtschafts-", "hafenpolitischer", "sprecher", "landesvorstandssprecher", "bremer", "gr\u00fcnen", "versteht", "vertreter", "sozialen", "marktwirtschaft", "wobei", "schwerpunkt", "sozialen", "aspekten", "setzt", "weiterhin", "unterst\u00fctzt", "klein-", "kleinstunternehmen", "existenzgr\u00fcndungen", "bundestagswahl", "bundestagswahl", "kandidierte", "erfolglos", "bundestagswahlkreis", "bremen", "ii", "bremerhaven", "folge", "wahl", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "b\u00fcrgerschaftsfraktion", "trat", "partei", "blieb", "parteiloser", "abgeordneter", "spd", "beitrat", "juni", "spd-b\u00fcrgerschaftsfraktion", "aufgenommen", "sprecher", "sozialpolitik", "spd-fraktion"], "link_data": []}