{"entity_id": "Q1756734", "description_tokens": ["norbert", "peter", "walter-borjans", "september", "krefeld-uerdingen", "norbert", "peter", "walter", "nowabo", "deutscher", "politiker", "spd", "dezember", "saskia", "esken", "parteivorsitzender", "bildet", "f\u00fcnfzehnte", "bundesparteif\u00fchrung", "spd", "zuvor", "finanzminister", "landes", "nordrhein-westfalen", "vorsitzender", "deutschen", "finanzministerkonferenz", "norbert", "walter-borjans", "wuchs", "arbeiterkind", "heutigen", "meerbuscher", "stadtteil", "lank-latum", "vater", "schreiner", "mutter", "schneiderin", "besuch", "volksschule", "walter-borjans", "gymnasiast", "gymnasium", "fabritianum", "krefeld-uerdingen", "abitur", "abschloss", "studierte", "walter-borjans", "semester", "informatik", "volkswirtschaftslehre", "rheinischen", "friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "erwarb", "abschluss", "diplom-volkswirt", "diplom", "bonn", "begann", "walter-borjans", "berufliche", "laufbahn", "produktmanagement", "henkel", "d\u00fcsseldorf", "erneut", "universit\u00e4t", "diesmal", "k\u00f6ln", "ziel", "promotion", "volkswirtschaftslehre", "walter-borjans", "wirtschafts-", "sozialwissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "universit\u00e4t", "k\u00f6ln", "dr.", "rer.", "pol", "promoviert", "walter-borjans", "wissenschaftlicher", "assistent", "institut", "verkehrswissenschaft", "seminar", "wirtschaftstheorie", "leitung", "rainer", "willeke", "forschungsschwerpunkt", "auswirkungen", "fernstra\u00dfenbaus", "wirtschaft", "umwelt", "lehrt\u00e4tigkeit", "seminar", "wirtschaftstheorie", "umfasste", "wettbewerbs-", "geldpolitik", "geh\u00f6rte", "walter-borjans", "gr\u00fcndungsmitgliedern", "\u00f6kologische", "verkehrspolitik", "eintretenden", "verkehrsclubs", "deutschland", "vcd", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "wechselte", "walter-borjans", "staatskanzlei", "landes", "nordrhein-westfalen", "t\u00e4tigkeitsfelder", "betrafen", "analyse", "strukturwandels", "haushalts-", "finanzpolitik", "landes", "koordinierte", "auftrag", "damaligen", "chefs", "staatskanzlei", "wolfgang", "clement", "fraktions\u00fcbergreifenden", "einsatz", "bonn", "bundeshauptstadt", "berief", "ministerpr\u00e4sident", "johannes", "rau", "spd", "stellvertretenden", "nrw-regierungssprecher", "wechsel", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "johannes", "rau", "wolfgang", "clement", "schied", "walter-borjans", "regierungssprecher", "staatssekret\u00e4r", "saarl\u00e4ndischen", "wirtschafts-", "finanzministerin", "christiane", "krajewski", "spd", "saarbr\u00fccken", "kabinette", "ministerpr\u00e4sidenten", "oskar", "lafontaine", "reinhard", "klimmt", "niederlage", "spd", "saarl\u00e4ndischen", "landtagswahl", "arbeitete", "walter-borjans", "freiberuflicher", "unternehmensberater", "saarbr\u00fccken", "k\u00f6ln", "damalige", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident", "peer", "steinbr\u00fcck", "spd", "wirtschafts-", "arbeitsminister", "harald", "schartau", "spd", "wirtschafts-staatssekret\u00e4r", "d\u00fcsseldorf", "holten", "engagement", "endete", "niederlage", "spd", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landtagswahl", "arbeitete", "walter-borjans", "erneut", "unternehmensberater", "u.", "a.", "wohnungswirtschaft", "institutionen", "weiterbildung", "mai", "w\u00e4hlte", "rat", "stadt", "k\u00f6ln", "norbert", "walter-borjans", "wirtschafts-", "liegenschaftsdezernenten", "dezernat", "iii", "fielen", "namhafte", "neuansiedlungen", "amb", "generali", "deutschland", "microsoft", "europazentrale", "chinesischen", "baumaschinenherstellers", "sany", "entscheidung", "verlagerung", "lanxess-unternehmenszentrale", "leverkusen", "k\u00f6ln", "mai", "\u00fcbertrug", "k\u00f6lner", "rat", "norbert", "walter-borjans", "zus\u00e4tzlich", "amt", "stadtk\u00e4mmerers", "dezernat", "ii", "amtszeit", "gepr\u00e4gt", "umstellung", "kommunalen", "haushalte", "kameralistischen", "doppelte", "buchf\u00fchrung", "st\u00e4rkung", "b\u00fcrgerbeteiligung", "haushaltsaufstellung", "bew\u00e4ltigung", "finanzkrise", "starken", "einbr\u00fcchen", "steuereinnahmen", "wirtschaftskraft", "letzten", "arbeitstag", "k\u00f6lner", "k\u00e4mmerer", "k\u00fcndigte", "walter-borjans", "umstrittenen", "mietvertrag", "oppenheim-esch-fonds", "messehallen", "europ\u00e4ische", "gerichtshof", "fehlende", "ausschreibung", "projekts", "moniert", "bundesweite", "aufmerksamkeit", "erhielt", "walter-borjans", "initiierte", "kulturf\u00f6rderabgabe", "aufschlag", "\u00fcbernachtungen", "hotels", "pensionen", "erhoben", "abgabe", "bezeichnung", "bettensteuer", "bzw.", "kursteuer", "heftig", "diskutiert", "deutschen", "hotel-", "gastenst\u00e4ttenverband", "dehoga", "bek\u00e4mpft", "cdu/csu", "fdp-gef\u00fchrten", "bundesregierung", "senkung", "mehrwertsteuer", "hotels", "durchgesetzt", "juli", "steuer", "bundesverwaltungsgericht", "leipzig", "teilweise", "verfassungswidrig", "erkl\u00e4rt", "urteil", "erlangte", "rechtskraft", "kabinetten", "hannelore", "kraft", "bekleidete", "walter-borjans", "amt", "finanzministers", "widmete", "themen", "steuerhinterziehung", "steuergerechtigkeit", "schwerpunkte", "arbeit", "sprach", "mitglied", "bundesrates", "schwarz-gelben", "bundesregierung", "ratifizierten", "entwurf", "bilateralen", "steuergesetzes", "schweiz", "meinung", "freifahrtschein", "steuerhinterzieher", "bedeutet", "ankauf", "steuer-cds", "verhindert", "walter-borjans", "setzte", "widerstand", "weiterhin", "erwerb", "datens\u00e4tzen", "mutma\u00dflicher", "steuerbetr\u00fcger", "angst", "entdeckung", "wirksamste", "instrument", "steuerhinterziehung", "lautete", "credo", "bundesrat", "stimmte", "november", "gesetz", "walter-borjans", "begr\u00fcndete", "abstimmung", "vertreter", "nordrhein-westfalens", "nichtzustimmung", "bundeslandes", "dezember", "plante", "walter-borjans", "bundesratsinitiative", "versch\u00e4rfung", "verj\u00e4hrungsfristen", "steuerbetrug", "initiative", "beschloss", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesregierung", "april", "zusammenarbeit", "niedersachsen", "rheinland-pfalz", "antrag", "ma\u00dfnahmen", "erg\u00e4nzt", "vorfeld", "finanzministerkonferenz", "mai", "setzte", "walter-borjans", "verhandlungen", "finanzministern", "parteien", "versch\u00e4rfungen", "strafbefreienden", "selbstanzeigen", "einigte", "kollegen", "\u00e4nderungen", "bisherigen", "regelungen", "vorsitz", "walter-borjans", "konferenz", "beschlossen", "bundesfinanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "trug", "beschluss", "versch\u00e4rfung", "trat", "januar", "kraft", "setzte", "norbert", "walter-borjans", "finanzminister", "zunehmende", "steuertransparenz", "ausweitung", "b\u00fcrgerfreundlichkeit", "nrw-finanzverwaltung", "verschiedenen", "initiativen", "verst\u00e4ndlichen", "steuerbescheid", "steuerzahler", "jeweiligen", "steuerbeitr\u00e4ge", "beitrag", "staatlichen", "leistungen", "informiert", "eind\u00e4mmung", "steuerbetrugs", "walter-borjans", "ebenfalls", "ausweitung", "bargeldlosen", "zahlungsverkehrs", "stark", "gleiche", "richtung", "zielten", "bem\u00fchungen", "einf\u00fchrung", "manipulationsresistenter", "registrierkassen", "entsprechende", "dokumentations-software", "eckpfeilern", "insbesondere", "amtszeit", "finanzminister", "landtagswahlen", "mai", "geh\u00f6rte", "initiative", "steuerlichen", "gleichstellung", "gleichgeschlechtlicher", "lebensgemeinschaften", "heftigen", "politischen", "debatten", "letztlich", "urteil", "bundesverfassungsgerichts", "umgesetzt", "dr\u00e4ngen", "neuordnung", "bund-l\u00e4nder-finanzbeziehungen", "nrw", "pochte", "walter-borjans", "gerechtere", "transparentere", "verteilung", "steuergeldern", "l\u00e4nderfinanzausgleich", "land", "hohe", "beitr\u00e4ge", "einzahlte", "nehmerland", "galt", "amtszeit", "norbert", "walter-borjans", "sowohl", "finanzminister", "aufsichtsrat", "fiel", "verlangen", "europ\u00e4ischen", "kommission", "erfolgte", "abwicklung", "ehemaligen", "westdeutschen", "landesbank", "westlb", "eigenkapitalerh\u00f6hungen", "nrw-staatsmitteln", "nrw-staatsgarantien", "eu-beihilferecht", "widersprachen", "rechtsnachfolgerin", "westlb", "juli", "heutige", "portigon", "ebenfalls", "aufspaltung", "westlb", "hervorgegangene", "abwicklungsanstalt", "eaa", "erhielt", "aufgabe", "risikoorientierte", "papiere", "rentable", "arbeitsbereiche", "abzuwickeln", "bad", "bank", "\u00fcbertragen", "belegschaft", "portigon", "amtszeit", "rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "entsprechend", "abwicklungsstadien", "knapp", "besch\u00e4ftigte", "reduziert", "walter-borjans", "setzte", "amtszeit", "finanzminister", "minderheitsregierung", "pr\u00e4ventive", "sozialpolitik", "rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "sofortigen", "ausgaben", "verringerung", "sp\u00e4terer", "reparaturkosten", "anstrebte", "nachtragshaushalt", "haushalt", "verstie\u00dfen", "hoher", "schulden", "landesverfassung", "haushalt", "verfassungswidrig", "ger\u00fcgt", "sp\u00e4t", "landtag", "eingebracht", "landtags", "missachtet", "walter-borjans", "reform", "beamtenbesoldung", "tarifverbesserungen", "lediglich", "untere", "besoldungsgruppen", "vorgesehen", "h\u00f6here", "besoldungsgruppen", "ebenfalls", "verfassungswidrig", "ger\u00fcgt", "schuldenstand", "nordrhein-westfalens", "stieg", "milliarden", "euro", "dezember", "milliarden", "euro", "dezember", "steigerung", "prozent", "konsolidierungszwecken", "landeshaushalts", "senkung", "nettoneuverschuldung", "einhaltung", "schuldenbremse", "beschloss", "nrw-landeskabinett", "reihe", "einsparungen", "geh\u00f6rte", "gestaffelte", "\u00fcbertragung", "ausgehandelten", "tarifergebnisses", "angestellten", "beamten", "landes", "protesten", "urteil", "landesverfassungsgerichts", "m\u00fcnster", "insbesondere", "vorgesehene", "zweij\u00e4hrige", "nullrunde", "geh\u00e4lter", "beamten", "besoldungsgruppe", "vereinbarte", "landesregierung", "gespr\u00e4chen", "gewerkschaften", "deutliche", "abschw\u00e4chung", "vorgesehenen", "einsparungen", "millionen", "euro", "millionen", "euro", "folgejahren", "urspr\u00fcngliche", "sparziel", "schrittweise", "erreicht", "finanzminister", "walter-borjans", "mitglied", "beirat", "deutschen", "bundesbank-filiale", "d\u00fcsseldorf", "vertrat", "land", "nordrhein-westfalen", "aufsichtsr\u00e4ten", "nrw", "bank", "ruhrkohle", "portigon", "ehemals", "westlb", "hinaus", "walter-borjans", "vorsitzender", "finanzausschusses", "bundesrates", "dezember", "kalenderjahr", "erstmals", "vorsitzenden", "finanzministerkonferenz", "gew\u00e4hlt", "kalenderjahren", "\u00fcbernahm", "walter-borjans", "aufgabe", "erneut", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "abwahl", "rot-gr\u00fcnen", "regierung", "hannelore", "kraft", "verlor", "walter-borjans", "amt", "finanzministers", "juni", "wahl", "spd-vorsitz", "kandidierte", "walter-borjans", "bundestagsabgeordneten", "saskia", "esken", "nominiert", "spd", "nordrhein-westfalen", "wahlgang", "oktober", "belegten", "esken", "walter-borjans", "prozent", "stimmen", "platz", "klara", "geywitz", "olaf", "scholz", "prozent", "stimmen", "erhielten", "stichwahl", "november", "erhielten", "esken", "walter-borjans", "prozent", "stimmen", "geywitz", "scholz", "prozent", "stimmen", "bundesparteitag", "dezember", "walter-borjans", "prozent", "esken", "prozent", "delegiertenstimmen", "bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "oktober", "gegeben", "spd-parteitag", "dezember", "parteivorsitz", "kandidieren", "walter-borjans", "studiums", "anh\u00e4nger", "wirtschaftspolitik", "john", "maynard", "keynes", "spricht", "h\u00f6here", "neuverschuldung", "schuldenbremse", "walter-borjans", "forderte", "november", "menschen", "unteren", "mittleren", "einkommen", "steuerpolitik", "entlasten", "personen", "hohen", "einnahmen", "st\u00fcck", "st\u00e4rker", "belasten", "kampf", "steuerbetrug", "bef\u00fcrwortet", "besseren", "gesetzlichen", "schutz", "whistleblowern", "zudem", "warf", "walter-borjans", "interessensgruppen", "bund", "steuerzahler", "deutschland", "initiative", "soziale", "marktwirtschaft", "wahrheit", "privilegien", "hochverm\u00f6genden", "sichern", "forderte", "wesentlich", "h\u00f6here", "grundbildung", "steuerpolitischen", "fragen", "gegenlobby", "herbst", "empfahl", "walter-borjans", "zudem", "steuertricks", "internetkonzernen", "besteuerung", "umsatzes", "daten", "verhindern", "verlangte", "einf\u00fchrung", "verpflichtung", "country-by-country-reporting", "forderte", "bundesregierung", "finanzminister", "olaf", "scholz", "solle", "frage", "haltung", "\u00e4ndern", "kampf", "steuergerechtigkeit", "zeigte", "spd", "laut", "walter-borjans", "angst", "courage", "haltung", "walter-borjans", "m\u00e4rz", "fellow", "b\u00fcrgerbewegung", "finanzwende", "finanzkriminalit\u00e4t", "einsetzt", "wahl", "doppelspitze", "spd-parteivorsitzenden", "schied", "januar", "fellow", "walter-borjans", "kritisierte", "november", "r\u00fcstungspolitik", "deutschen", "bundesregierung", "forderte", "r\u00fcstungsexporten", "gebiete", "au\u00dferhalb", "europa", "hinsichtlich", "fortsetzung", "koalition", "cdu/csu", "walter-borjans", "gewinn", "urwahl", "spd-mitgliedern", "n\u00e4chsten", "parteitag", "anhand", "sachfragen", "hierzu", "abstimmen", "lassen", "position", "walter-borjans", "designierten", "co-vorsitzenden", "saskia", "esken", "inzwischen", "revidiert", "januar", "forderte", "spd-vorsitzender", "einf\u00fchrung", "bodenwertzuwachssteuer", "besitzer", "grundst\u00fccken", "einmalig", "theoretischen", "wertzuwachses", "steuer", "abf\u00fchren", "steuer", "anhand", "aktuellen", "marktwertes", "grundst\u00fccks", "berechnet", "kritik", "l\u00f6ste", "cdu", "fdp", "kritisierten", "ohnehin", "hohen", "mieten", "steigen", "vermieter", "bodenwertzuwachssteuer", "miete", "umlegen", "walter-borjans", "bef\u00fcrwortet", "entkriminalisierung", "cannabis", "strengen", "auflagen", "strikter", "beachtung", "jugendschutzes", "norbert", "walter-borjans", "verheiratet", "erwachsene", "kinder", "lebt", "k\u00f6ln-s\u00fclz", "f\u00fchrt", "nachnamen", "frau", "mittlerweile", "getrennt", "lebt", "lebensgef\u00e4hrtin", "ingrid", "hentschel", "hobbys", "geh\u00f6rt", "bildhauerei", "besuchte", "mehrfach", "marmor-workshops", "bildhauer", "peter", "rosenzweig", "toskana"], "link_data": [{"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["karibik", "dortige", "gesetzgebung", "ansiedlung", "offshore-strukturen", "steuerhinterziehung", "erleichtert", "anfang", "mai", "spd-chef"], "right_context": ["interview", "gefordert", "engagement", "staates", "m\u00fcsse", "klare", "bedingungen", "engagement", "\u00f6ffentlichen", "hand"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["spd", "mehrmonatigen", "prozess", "findung", "parit\u00e4tisch", "besetzten", "doppelspitze", "dezember", "saskia", "esken"], "right_context": ["parteivorsitzende", "gew\u00e4hlt", "allgemein", "abstrafung", "partei-establishments", "deutlichen", "linksruck", "gewertet", "spd", "bekannte"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["g\u00fcllner", "gew\u00fcnschte", "richtung", "lenken", "anlass", "wahl", "parteivorsitzenden", "spd", "saskia", "esken"], "right_context": ["woraufhin", "forsa", "b\u00fcrger", "befragte", "spd", "eher", "ideologischen", "linkskurs", "pragmatisch-rationalen", "mitte-kurs"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["kindesmissbrauch", "aufsehen", "deutschland", "erlangte", "twitter", "\u00f6ffentlich", "kontakt", "spd-parteivorsitzenden", "saskia", "esken"], "right_context": ["bez\u00fcglich", "abstimmung", "suchte"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["stimmenanteil", "wahl", "stehenden", "kandidatenduos", "qualifizierte", "stichwahl", "zweitplatzierten", "team", "saskia", "esken"], "right_context": ["prozent", "stimmen", "erhielt", "november", "bekanntgegeben", "esken", "walter-borjans", "stichwahl", "prozent", "stimmen"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["f\u00fchrte", "regie", "wormser", "nibelungenfestspielen", "fassung", "friedrich", "hebbel", "kommissarische", "k\u00f6lner", "stadtk\u00e4mmerer"], "right_context": ["haushaltsentwurf", "k\u00fcrzung", "b\u00fchnen", "stadt", "k\u00f6ln", "h\u00f6he", "millionen", "\u20ac", "beier", "bedeutete"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["mai", "november", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "jusos", "dezember", "generalsekret\u00e4r", "partei", "klingbeil", "nachfolge"], "right_context": ["co-parteivorsitzender", "partei", "nominiert", "klingbeil", "stammt", "familie", "einzelhandelskauffrau", "bundeswehrsoldaten", "wuchs", "munster"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["andrea", "nahles", "f\u00fchrte", "juni", "dezember", "spd", "kommissarisch", "vorsitzenden", "saskia", "esken"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "dezember", "dezember", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "partei", "dreyer", "kindern", "erzieherin", "schulleiters"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["wiederholen", "dezember", "klemens", "kilic", "youtube", "ver\u00f6ffentlichten", "video", "rief", "kilic", "stegner"], "right_context": ["zuvor", "designierten", "parteivorsitzendem", "gew\u00e4hlt", "parteif\u00fchrung", "stegner", "amt", "vizekanzlers", "anbieten", "wolle"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["januar", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "annalena", "baerbock", "robert", "habeck", "spd", "saskia", "esken"], "right_context": ["linken", "susanne", "hennig-wellsow", "janine", "wissler", "afd", "j\u00f6rg", "meuthen", "tino", "chrupalla"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["kompetenzteam", "landtagswahl", "nrw", "holte", "cdu-landesfinanzminister", "nrw", "linssens", "nachfolger", "finanzminister", "nrw"], "right_context": ["steuer-cd", "gekauft", "daten", "kunden", "hsbc-trinkaus", "burkhardt", "bank", "strafverfahren", "linssen", "eingeleitet"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["olaf", "scholz", "kanzlerkandidat", "bundestagswahl", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "vizekanzler", "parteivorsitzende", "dezember", "saskia", "esken"], "right_context": ["l\u00e4nderebene", "einzige", "partei", "landesparlamenten", "fraktionsst\u00e4rke", "vertreten", "l\u00e4ndern", "regierung", "beteiligt", "stellt"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["partei-", "franktionschefin", "parteispitze", "mitgliederbefragung", "ermittelt", "stichwahl", "november", "setzten", "saskia", "esken"], "right_context": ["prozent", "stimmen", "klara", "geywitz", "olaf", "scholz", "formale", "wahl", "erfolgte", "bundesparteitag"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["parteivorsitzenden", "wege", "mitgliederbefragung", "ermitteln", "juso-bundesvorstand", "sprach", "hierbei", "einstimmig", "\u00f6ffentlich", "duo"], "right_context": ["saskia", "esken", "letztlich", "wahl", "entscheiden", "jusos", "hierbei", "wesentlicher", "einfluss", "zugeschrieben"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["erhalten", "setzte", "b\u00f6rschel", "vorsitzender", "finanzausschusses", "k\u00f6lner", "stadtrats", "gemeinsam", "k\u00f6lner", "stadtk\u00e4mmerer"], "right_context": ["erhebung", "kulturf\u00f6rderabgabe", "hierdurch", "hotel\u00fcbernachtungen", "k\u00f6ln", "zus\u00e4tzliche", "abgabe", "\u00fcbernachtungspreis", "stadt", "gezahlt"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["sch\u00e4uble", "forderte", "amtsantritt", "versch\u00e4rften", "kampf", "steuerhinterzieher", "kritisierte", "wiederholt", "ehemaligen", "nrw-finanzminister"], "right_context": ["umstrittenen", "kauf", "sog.", "steuer-cds", "steuerhinterziehung", "vorging", "sch\u00e4uble", "strebte", "anfangs", "deutsch-schweizerisches"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["ruth", "niehaus", "1925\u20131994", "regisseur", "hans", "neuenfels", "musiker", "ralf", "h\u00fctter", "politiker"], "right_context": ["fernsehmoderatorin", "margarethe", "schreinemakers", "schlagers\u00e4ngerin", "andrea", "berg", "spitze", "alten", "dorfes", "krefeld"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["osama", "laden", "gr\u00fcnder", "anf\u00fchrer", "gruppe", "al-qaida", "terroranschl\u00e4ge", "september", "plante", "nrw-finanzminister"], "right_context": ["beschlagnahmung", "anlass", "kampf", "internationale", "steuerhinterziehung", "druck", "dr\u00e4ngte", "schritte", "geh\u00f6ren", "auswertung"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["stimmenanteil", "wahl", "stehenden", "kandidatenduos", "qualifizierte", "stichwahl", "zweitplatzierten", "team", "saskia", "esken"], "right_context": ["prozent", "stimmen", "erhielt", "november", "bekanntgegeben", "esken", "walter-borjans", "stichwahl", "prozent", "stimmen"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "stichwahl", "mitgliederentscheids", "wahl", "spd-vorsitz", "sprach", "midyatli", "\u00f6ffentlich", "saskia", "esken"], "right_context": ["parteitag", "dezember", "spd-bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "saskia", "esken", "norbert", "walter-borjans", "vorsitzenden", "spd"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["iii", "wirkung", "juni", "stadtdirektorin", "untergeordnete", "dienststellen", "k\u00e4mmerer", "stadt", "k\u00f6ln", "juli"], "right_context": ["spd", "mai", "rat", "stadt", "amt", "gew\u00e4hlt", "zudem", "walter-borjans", "beigeordneter", "bereich"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["schatz", "d\u00fcsseldorfer", "rechtsanwalt", "ehemaligen", "piratenparteimitglied", "udo", "vetter", "zeigte", "damaligen", "nrw-finanzminister"], "right_context": ["ankaufs", "steuers\u00fcnder-cds", "wahlperiode", "mai", "schied", "kern", "landtag", "kern", "wohnt", "marl"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["k\u00fchl", "gef\u00fchrtem", "finanzministerium", "landes", "rheinland-pfalz", "ernannt", "juli", "r\u00fcdiger", "messal", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "finanzministerium", "nordrhein-westfalen", "regierungswechsel", "nordrhein-westfalen", "ver\u00e4nderten", "verantwortlichkeiten", "kabinett", "laschet", "staatssekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["deutschland", "liechtenstein", "schweiz", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg", "lehnte", "august", "ankauf", "steuers\u00fcnder-cd", "kaufte"], "right_context": ["nordrhein-westfalen", "mehrere", "cds", "namen", "betroffenen", "banken", "nennen", "anfang", "dezember", "best\u00e4tigte"]}, {"mention_text": ["norbert-walter", "borjans"], "left_context": ["gedenken", "jubil\u00e4um", "aufgrund", "corona-pandemie", "freien", "durchgef\u00fchrt", "gast", "u.", "a.", "spd-parteivorsitzende"], "right_context": ["bezirksvorsitzende", "matthias", "miersch", "52.2786379.57208koordinaten", "\u00b0", "16\u2032", "43,1\u2033", "n", "\u00b0", "34\u2032"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["bautzen", "alexander", "ahrens", "september", "erkl\u00e4rten", "r\u00fcckzug", "zugunsten", "mitbewerber", "saskia", "esken"], "right_context": ["simone", "wuchs", "th\u00fcringischen", "rudolstadt", "kreisstadt", "bezirk", "gera", "ddr", "legte", "rudolst\u00e4dter"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["erneut", "spd-parteivorsitz", "kandidieren", "september", "erkl\u00e4rten", "r\u00fcckzug", "zugunsten", "mitbewerber", "saskia", "esken"], "right_context": []}, {"mention_text": ["finanzminister", "walter-borjans"], "left_context": ["immunit\u00e4tsausschuss", "landtags", "stellvertretendes", "mitglied", "hauptausschuss", "sportausschuss", "vollzugskommission", "rechtsausschuss", "kraft", "berufung"], "right_context": ["verwaltungsrat", "bau-", "liegenschaftsbetriebs", "nrw", "zuvor", "schulz", "treibende", "kraft", "erneuten", "einsetzung"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["zog", "listenplatz", "landtag", "abgeordneten", "piratenpartei", "nicolaus", "kern", "zeigte", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "finanzminister"], "right_context": ["ankaufs", "steuer-cds", "m\u00e4rz", "sorgte", "schatz", "aufregung", "plenardebatte", "islam-konvertit", "vorstellte", "radikalisierung"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["-steuer", "\u00fcbernachtungsabgabe", "genannt", "damaligen", "k\u00f6lner", "stadtk\u00e4mmerer", "ehemaligen", "finanzminister", "landes", "nrw"], "right_context": ["spd", "leben", "gerufene", "steuer", "\u00fcbernachtungen", "hotels", "pensionen", "zahlreichen", "st\u00e4dten", "berlin"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["e.", "v.", "anwendervereinigung", "dezentrale", "mess-systeme", "unterst\u00fctzt", "weiterentwickelt", "erneuten", "initiative", "nrw-finanzministers"], "right_context": ["april", "finanzministerkonferenz", "bund", "l\u00e4ndern", "mai", "beschlossen", "thema", "weiterzuverfolgen", "bericht", "spiegel"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["saskia", "christina", "hofer", "deutsche", "politikerin", "spd", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "dezember"], "right_context": ["bundesvorsitzende", "spd", "esken", "wuchs", "renningen", "politisches", "engagement", "begann", "jugendhaus", "stadt"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["landesparteitag", "november", "verpasste", "erneut", "wahl", "landesvorstand", "wahl", "spd-vorsitz", "kandidierte", "esken"], "right_context": ["ehemaligen", "finanzminister", "nordrhein-westfalens", "nominiert", "spd", "nordrhein-westfalen", "wahlgang", "oktober", "belegten", "esken"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["kontakt", "zuschussgebern", "etc.", "umfassend", "unterst\u00fctzen", "vorfeld", "nrw-landtagswahl", "mai", "besuchte", "nrw-finanzminister"], "right_context": ["spd", "april", "ausgew\u00e4hlten", "standort", "april", "informierte", "bundesbildungsministerin", "annette", "schavan", "cdu"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["euro", "sparkasse", "dortmund", "erfasste", "september", "insgesamt", "millionen", "euro", "nachrichtenlosen", "konten"], "right_context": ["forderte", "nordrhein-westf\u00e4lischer", "finanzminister", "\u00f6ffentliches", "register", "banken", "sparkassen", "nachrichtenlose", "konten", "depots"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["tagesordnung", "setzen", "september", "erkl\u00e4rte", "bewerberduo", "r\u00fcckzug", "zugunsten", "mitbewerber", "saskia", "esken"], "right_context": ["ahrens", "mitglied", "aufsichtsrat", "bbb", "beteiligungs-", "betriebsgesellschaft", "bautzen", "april", "vertreter", "s\u00e4chsischen"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["geldanlegen", "briefkastenfirmen", "verboten", "steuerpflicht", "staatsb\u00fcrgerschaft", "gebunden", "solle", "fr\u00fchere", "finanzminister", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["rechnete", "selbstanzeigen", "steuerhinterziehern", "infolge", "berichterstattung", "panama", "papers", "thomas", "eigenthaler", "bundesvorsitzender"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["genehmigungsgeb\u00fchren", "drastischen", "erh\u00f6hung", "annahmestellen", "zahlenden", "geb\u00fchren", "thema", "schien", "finanzminister", "nrw"], "right_context": ["wichtig", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "verbandes", "juni", "pers\u00f6nlichen", "gespr\u00e4ch", "einlud", "westlotto", "tochterunternehmen", "nrw.bank"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["deutschen", "finanzminister", "verhindert", "bekanntwerden", "malta", "files", "k\u00fcndigte", "finanzminister", "bundeslands", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["maltesische", "steuers\u00fcnder", "h\u00e4rter", "bek\u00e4mpfen", "verglich", "mittelmeerinsel", "panama"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["gemeinsam", "klara", "geywitz", "wahl", "spd-vorsitz", "duo", "linken", "parteifl\u00fcgels", "saskia", "esken"], "right_context": ["verloren", "duo", "schlug", "scholz", "kanzlerkandidaten", "spitzenduo", "per", "mitgliederentscheid", "parteimitglieder", "mai"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["wirtschaftswissenschaftlichen", "politischen", "themen", "peter", "bofinger", "james", "k.", "galbraith", "gesine", "schwan"], "right_context": ["stiftung", "preises", "keynes-gesellschaft", "anl\u00e4sslich", "geburtstags", "john", "maynard", "keynes", "beschlossen", "j\u00e4hrlich"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["finanzamt", "gelsenkirchen-s\u00fcd", "ehemaliges", "finanzamt", "gelsenkirchen", "ordnete", "nordrhein-westf\u00e4lische", "finanzministers"], "right_context": ["zusammenlegung", "finanzamt", "gelsenkirchen-nord", "mai", "er\u00f6ffnung", "finanzamtes", "gelsenkirchen", "ludwig-erhard-stra\u00dfe", "geschlossen", "finanzamt"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["notwendig", "erstmals", "votum", "parteimitglieder", "wahlg\u00e4ngen", "parteispitze", "bestimmt", "doppelspitze", "saskia", "esken"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "formelle", "wahl", "duos", "erfolgte", "spd-bundesparteitag", "dezember", "mehrere", "f\u00fchrungswechsel", "spd"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["m\u00fcsse", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferten", "csu-vorsitzende", "markus", "s\u00f6der", "wahl", "inakzeptabel", "nannte", "spd-chef"], "right_context": ["skandal", "g\u00fcte", "bezeichnete", "gr\u00fcnen-vorsitzende", "annalena", "baerbock", "forderte", "kemmerich", "sofortigen", "r\u00fccktritt"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["herrschaftsmethoden", "gaspipeline-projekt", "m\u00fcsse", "eingestellt", "zumal", "\u00fcberfl\u00fcssig", "europ\u00e4ischen", "klimapolitik", "widerspreche", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["nannte", "anschlag", "emp\u00f6rend", "borjans", "interesse", "russischen", "regierung", "schnell", "vorbehaltlos", "aufzukl\u00e4ren"]}, {"mention_text": ["norbert", "walter-borjans"], "left_context": ["platz", "spd-landesliste", "beisitzer", "landesvorstand", "spd", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "kampagnenleitung", "saskia", "esken"], "right_context": ["wahl", "spd-vorsitz", "ehrenamtlicher", "wahlkampfleiter", "veith", "lemmen", "wahl", "b\u00fcrgermeister", "stadt", "werther"]}]}