{"entity_id": "Q1770968", "description_tokens": ["michael", "grosse-br\u00f6mer", "oktober", "oberhausen", "deutscher", "politiker", "cdu", "rechtsanwalt", "mai", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-fraktion", "deutschen", "bundestag", "abitur", "leistete", "grosse-br\u00f6mer", "wehrdienst", "pionierbataillon", "pl\u00f6n", "absolvierte", "anschlie\u00dfend", "studium", "rechtswissenschaft", "universit\u00e4t", "hamburg", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "referendariat", "legte", "juristische", "staatsexamen", "selben", "rechtsanwalt", "zugelassen", "mai", "notar", "buchholz", "t\u00e4tig", "michael", "grosse-br\u00f6mer", "r\u00f6misch-katholisch", "verheiratet", "erwachsene", "kinder", "lebt", "brackel", "niedersachsen", "grosse-br\u00f6mer", "trat", "junge", "union", "cdu", "vorsitzender", "cdu-bezirksverbandes", "nordost-niedersachsen", "april", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "harburg-land", "grosse-br\u00f6mer", "zog", "landesliste", "niedersachsen", "bundestag", "bundestagswahlen", "gewann", "prozent", "prozent", "bzw.", "prozent", "erststimmen", "direktmandat", "wahlkreis", "harburg", "jeweils", "deutlich", "spd", "somit", "grosse-br\u00f6mer", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "vorsitzender", "unterausschusses", "europarecht", "rechtsausschusses", "bundestag", "grosse-br\u00f6mer", "zw\u00f6lf", "mitgliedern", "wahlausschusses", "h\u00e4lfte", "richter", "bundesverfassungsgerichts", "bestimmte", "bzw.", "seither", "plenum", "wahl", "vorschl\u00e4gt", "deutschen", "bundestag", "grosse-br\u00f6mer", "ordentliches", "mitglied", "\u00e4ltestenrat", "wahlausschuss", "gemeinsamen", "ausschuss", "vermittlungsausschuss", "bundestagsfraktion", "januar", "m\u00e4rz", "mitglied", "erweiterten", "vorstand", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "wahl", "justiziar", "fraktion", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrendes", "vorstandsmitglied", "oktober", "september", "vorsitzender", "landesgruppe", "niedersachsen", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "april", "rechtspolitischer", "sprecher", "mai", "schlug", "fraktionsvorsitzende", "volker", "kauder", "nachfolger", "peter", "altmaier", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fraktion", "mai", "stimmenanteil", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "amt", "gew\u00e4hlt", "grosse-br\u00f6mer", "wahlperiode", "mitglied", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "dezember", "\u00e4u\u00dferte", "grosse-br\u00f6mer", "bericht", "berlin", "sorge", "manipulierte", "informationen", "wahlentscheidungen", "beeinflussen", "gefahr", "demokratie", "darstellen", "k\u00f6nnten", "appellierte", "politik", "sensibilisieren", "gemeinsam", "strategien", "gegenma\u00dfnahme", "entwickeln", "erkl\u00e4rte", "zuschauer", "nahmen", "ansto\u00df", "formulierung", "falsche", "meinungen", "zuschauerin", "\u00e4u\u00dferte", "ironisch", "k\u00e4me", "selten", "politiker", "anderer", "zuschauer", "vermutete", "lehrbuchm\u00e4\u00dfige", "freudsche", "fehlleistung", "tiefer", "\u00fcberzeugung", "vorgetragen", "henryk", "m.", "broder", "\u00e4u\u00dferte", "weltwoche", "vermutungen", "richtung", "grosse-br\u00f6mer", "entgegnete", "twitter", "falsche", "meldungen", "gemeint"], "link_data": [{"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["gew\u00e4hlten", "abgeordneten", "andr\u00e9", "bock", "cdu", "vertreten", "bundestagswahlkreis", "harburg", "wahlkreis", "vertreten"], "right_context": ["cdu", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "landesliste", "svenja", "stadler", "spd", "bundestag", "wahlperiode"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["eingerichtet", "griefahn", "kandidierte", "wahl", "deutschen", "bundestag", "september", "wahl", "gewann", "cdu-kandidat"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "ministerpr\u00e4sident", "gerhard", "schr\u00f6der", "geleiteten", "landesregierung", "umweltministerin", "landes", "niedersachsen", "geplanter"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["ratifiziert", "gesellschaft", "l\u00e4ndern", "syrien", "sudan", "nordkorea", "befindet", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bundestagsfraktion"], "right_context": ["cdu", "erkl\u00e4rte", "august", "best\u00fcnden", "erhebliche", "verfassungsrechtliche", "bedenken", "novelle", "strafrechts", "april"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["11-k\u00f6pfigen", "gremiums", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "2009\u20132013", "thomas", "oppermann", "spd", "vorsitzender"], "right_context": ["cdu", "stellvertretender", "vorsitzender", "clemens", "binninger", "cdu", "manfred", "grund", "cdu", "hans-peter"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["csu-landesgruppe", "stellvertretende", "vorsitzende", "spezielle", "arbeitsbereiche", "zust\u00e4ndig", "funktion", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "fraktion"], "right_context": ["inne", "sprecher", "bundestagsfraktion", "leiter", "kommunikationsabteilung", "b\u00fclend", "\u00fcr\u00fck", "aktuellen", "wahlperiode", "cdu"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["gesellschaft", "l\u00e4ndern", "syrien", "sudan", "nordkorea", "befindet", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["cdu", "erkl\u00e4rte", "august", "best\u00fcnden", "erhebliche", "verfassungsrechtliche", "bedenken", "februar", "verabschiedete", "bundestag"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["tauber", "schrieb", "einlassungen", "@kudlaleipzig", "inhalt", "ton", "v\u00f6llig", "inakzeptabel", "steht", "@cdu"], "right_context": ["parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "schrieb", "tweet", "@kudlaleipzig", "uns\u00e4glich", "@cducsubt", "distanziert", "eindeutig"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["aufgestellt", "erhielt", "bracht-bendt", "erststimmen", "lag", "ergebnis", "derzeitigen", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["ehemaligen", "umweltministerin", "niedersachsen", "monika", "griefahn", "spd", "platz", "landesliste", "fdp", "niedersachsen"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["verloren", "sowohl", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "volker", "kauder", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fraktion"], "right_context": ["mattfeldt", "\u00fcbereinstimmenden", "berichten", "schwer", "ger\u00fcffelt", "spiegel", "thematisierte", "artikel", "cdu-politiker", "adliger"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["entz\u00fcndlichen", "darmerkrankung", "\u00f6ffentlich", "tauber", "monat", "krankenhaus", "\u00fcberstand", "notoperation", "blutvergiftung", "bauchfellentz\u00fcndung"], "right_context": ["parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "vertrat", "februar", "tauber", "amt", "cdu-generalsekret\u00e4rs", "niederlegen"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["rudolf", "scharping", "peter", "struck", "tore", "klaus", "t\u00f6pfer", "theo", "waigel", "tore"], "right_context": ["tore"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["vorbilder", "us-amerikanischen", "au\u00dfenpolitik", "stellvertretender", "sprecher", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "sprecher", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrers"], "right_context": ["april", "sprecher", "beauftragten", "bundesregierung", "kultur", "medien", "kulturstaatsministerin", "monika", "gr\u00fctters"]}, {"mention_text": ["michael", "grosse-br\u00f6mer"], "left_context": ["cdu", "dorothee", "b\u00e4r", "csu", "michael", "roth", "spd", "chefverhandler", "volker", "kauder"], "right_context": ["cdu", "horst", "seehofer", "alexander", "dobrindt", "csu", "andrea", "nahles", "carsten", "schneider"]}]}