{"entity_id": "Q1788125", "description_tokens": ["viola", "petra", "k\u00f6pping", "juni", "nordhausen", "deutsche", "politikerin", "spd", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtags", "s\u00e4chsische", "staatsministerin", "soziales", "gesellschaftlichen", "zusammenhalt", "kabinett", "kretschmer", "ii.", "zuvor", "s\u00e4chsische", "staatsministerin", "gleichstellung", "integration", "k\u00f6pping", "abitur", "erweiterten", "oberschule", "ernst", "schneller", "grimma", "abgelegt", "stellvertretende", "b\u00fcrgermeisterin", "gemeinde", "gro\u00dfsteinberg", "anschlie\u00dfend", "mitarbeiterin", "rat", "kreises", "grimma", "begann", "deutschen", "akademie", "staats-", "rechtswissenschaft", "fernstudium", "staats-", "rechtswissenschaften", "diplom-staatsrechtswissenschaftlerin", "abschloss", "mitarbeiterin", "rat", "stadt", "leipzig", "b\u00fcrgermeisterin", "gemeinde", "gro\u00dfp\u00f6sna", "wende", "au\u00dfendienstmitarbeiterin", "deutschen", "angestellten-krankenkasse", "anschlie\u00dfend", "mal", "gro\u00dfp\u00f6sna", "b\u00fcrgermeisteramt", "bekleiden", "innehatte", "landr\u00e4tin", "landkreises", "leipziger", "land", "gew\u00e4hlt", "arbeitete", "beraterin", "s\u00e4chsischen", "aufbaubank", "k\u00f6pping", "lebt", "grimma-h\u00f6fgen", "verheiratet", "fr\u00fcheren", "ehe", "kinder", "k\u00f6pping", "juni", "mitglied", "sed", "monate", "wende", "austrat", "august", "mitglied", "spd", "stellvertretende", "vorsitzende", "spd", "sachsen", "mal", "b\u00fcrgermeisterin", "gro\u00dfp\u00f6sna", "gew\u00e4hlt", "amt", "inne", "landr\u00e4tin", "landkreises", "leipziger", "land", "gew\u00e4hlt", "wahl", "landrats", "rahmen", "s\u00e4chsischen", "kreisreform", "fusion", "bisherigen", "landkreises", "leipziger", "land", "muldentalkreises", "neugebildeten", "landkreises", "leipzig", "unterlag", "stichwahl", "juni", "cdu-konkurrenten", "bisherigen", "amtskollegen", "gerhard", "gey", "landtagswahl", "zog", "platz", "landesliste", "s\u00e4chsischen", "landtag", "mitglied", "ausschuss", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "innenausschuss", "november", "k\u00f6pping", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stanislaw", "tillich", "s\u00e4chsischen", "staatsministerin", "gleichstellung", "integration", "s\u00e4chsischen", "landesregierung", "ernannt", "leitete", "gesch\u00e4ftsbereich", "gleichstellung", "integration", "staatsministerium", "soziales", "verbraucherschutz", "themenbereichen", "gleichstellung", "integration", "zuwanderern", "demokratief\u00f6rderung", "vielbeachteten", "rede", "politischen", "reformationstag", "oktober", "leipzig", "zentrum", "nachwendezeit", "stand", "stellte", "k\u00f6pping", "fest", "treuhand", "liquidation", "desolaten", "ddr-industrie", "entwurzelte", "arbeiterschaft", "hinterlassen", "trauerarbeit", "geg\u00f6nnt", "basisdemokratische", "sternstunde", "runden", "tische", "ignoriert", "stachel", "dem\u00fctigung", "fleisch", "vieler", "ostdeutschen", "sitze", "tief", "wendeverlierern", "gef\u00fchle", "erlebnisse", "kr\u00e4nkung", "dem\u00fctigung", "wut", "m\u00fcssten", "aufgearbeitet", "weder", "d\u00fcrfe", "misstrauen", "demokratie", "gesch\u00fcrt", "menschen", "gegeneinander", "ausgespielt", "entschieden", "ausdr\u00fccklich", "lehnte", "k\u00f6pping", "rassismus", "fremdenhass", "erschienenen", "buch", "integriert", "mal", "argumentiert", "sinne", "fordert", "reparieren", "beispielsweise", "ungerechtigkeiten", "l\u00f6hnen", "renten", "ferner", "regte", "k\u00f6pping", "bildung", "bundesdeutschen", "kommission", "aufarbeitung", "fr\u00fchen", "nachwendezeit", "august", "kandidatur", "spd-vorsitzende", "duo", "parteikollegen", "boris", "pistorius", "wahlgang", "erhielt", "duo", "stimmen", "womit", "rennen", "parteivorsitz", "ausschied", "landtagswahl", "zog", "platz", "landesliste", "erneut", "s\u00e4chsischen", "landtag", "ernennung", "sozialministerin", "erkl\u00e4rte", "verzicht", "mandat", "r\u00fcckte", "simone", "zuge", "covid-19-pandemie", "k\u00fcndigte", "petra", "k\u00f6pping", "geleitete", "s\u00e4chsisches", "ministerium", "soziales", "verwahrung", "sogenannten", "quarant\u00e4ne-verweigerern", "psychiatrien", "bereitete", "zwangseinweisung", "insgesamt", "psychiatrischen", "anstalten", "entsprechende", "erlass", "zwischenzeitlich", "ministerpr\u00e4sident", "kretschmer", "verweis", "falsche", "sorgen", "menschen", "zur\u00fcckgezogen", "mai", "legte", "k\u00f6pping", "mandat", "kreistag", "landkreis", "leipzig", "nieder", "hohen", "arbeitsbelastung", "ministerin", "begr\u00fcndete"], "link_data": [{"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["leipzig\u2013probstzella", "bahnstrecke", "leipzig\u2013hof", "abzweigende", "bahnstrecke", "neukieritzsch\u2013chemnitz", "landkreis", "letzte", "landr\u00e4tin", "landkreises"], "right_context": ["spd", "sitze", "letzten", "kreistag", "verteilten", "folgenderma\u00dfen", "august", "landkreis", "januar", "landkreis"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["soziales", "verbraucherschutz", "sitz", "albertstra\u00dfe", "dresdner", "regierungsviertel", "inneren", "neustadt", "amt", "staatsministerin"], "right_context": ["spd", "inne", "staatssekret\u00e4re", "sebastian", "vogel", "dagmar", "neukirch", "s\u00e4chsische", "staatsministerium", "soziales"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["nebel", "politiker", "dresdens", "oberb\u00fcrgermeister", "wilhelm", "k\u00fclz", "1875\u20131948", "ex-landrat", "gerhard", "gey"], "right_context": ["knut", "l\u00f6schke", "thomaner", "dezember", "kriegsende", "hause", "alumnat", "bombenhagel", "leipzig", "besch\u00e4digt"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["spd", "co-vorsitz", "arbeitsgruppe", "innen", "verbraucherschutz", "august", "kandidatur", "spd-vorsitzender", "duo", "parteikollegin"], "right_context": ["februar", "geh\u00f6rte", "rat", "stadt", "osnabr\u00fcck", "wahl", "osnabr\u00fccker", "oberb\u00fcrgermeister", "pistorius", "stellvertretender"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["neu", "entstandenen", "landkreis", "leipzig", "siegte", "stichwahl", "juni", "stimmen", "bisherige", "amtskollegin"], "right_context": ["spd", "gey", "amtsjahren", "dienst\u00e4ltesten", "landr\u00e4te", "freistaats", "sachsen", "treffen", "gruppe", "rechtsorientierter"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["wirtschafts-", "arbeits-", "verkehrsminister", "eva-maria", "stange", "erneut", "wissenschafts-", "kunstministerin", "zus\u00e4tzlich", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["ministerstelle", "gleichstellung", "integration", "landtagswahl", "september", "erreichte", "spd", "schlechtestes", "ergebnis", "wahl"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "staatsministers", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "bisherige", "staatsministerin", "gleichstellung", "integration"], "right_context": ["staatsministerin", "soziales", "gesellschaftlichen", "zusammenhalt", "landespartei", "organisiert", "ca.", "ortsvereinen", "unterbezirken", "zusammengefasst"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["sonneberg", "th\u00fcringen", "gebracht", "april", "stellte", "margarethenh\u00fctte", "produktion", "hintergr\u00fcnde", "umst\u00e4nde", "standortschlie\u00dfung"], "right_context": ["buch", "integriert", "mal", "irref\u00fchrend", "dargestellt", "widerspruch", "stie\u00df", "sachverhalte", "anfrage", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["bernstiel", "prozent", "erststimmen", "erlangte", "verhandlungen", "koalitionsvertrag", "wahlperiode", "bundestages", "diaby", "mitglied"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "spd-verhandlungsteam", "thema", "gleichstellung", "vielfalt", "karamba", "diaby", "wehrt", "hautfarbe", "wirken"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["sowohl", "wahlkreis", "erststimmen", "listenplatz", "spd-landesliste", "einzug", "s\u00e4chsischen", "landtag", "knapp", "mandatsverzicht"], "right_context": ["r\u00fcckte", "januar", "landtag", "leitung", "petitionsausschusses", "\u00fcbernahm", "mitglied", "ausschuss", "soziales", "gesellschaftlichen"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["motto", "welt", "hause", "sachsen", "veranstaltete", "tillich", "erschien", "sprach", "s\u00e4chsische", "integrationsministerin"], "right_context": ["spd", "kurze", "demonstranten", "januar", "versammelten", "leipzig", "personen", "autonome", "spontandemo", "pegida"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["ii", "dezember", "gaul", "staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "soziales", "gesellschaftlichen", "zusammenhalt", "staatsministerin"], "right_context": ["ernannt", "aufgrund", "meinungsverschiedenheiten", "ministerin", "vorwarf", "pers\u00f6nlichen", "motiven", "handeln", "schied", "gaul"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["aufsehen", "prozent", "kinder", "jugendlichen", "deutschland", "migrationshintergrund", "ossis", "mitgerechnet", "s\u00e4chsische", "spd-politikerin"], "right_context": ["satz", "buch", "integriert", "erstmal", "anlass", "vergleich", "ostdeutschen", "migranten", "brandenburg", "geborene"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["einfach", "wort", "treuhand", "fallen", "lassen", "beinahe", "osten", "geschichte", "erz\u00e4hlen", "schreibt"], "right_context": ["buch", "integriert", "mal", "streitschrift", "osten", "fast", "wirkens", "studie", "hervorgehe", "treuhandanstalt"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["gefl\u00fcchteten", "universit\u00e4tsklinikum", "dresden", "einzurichten", "gemeinsamen", "kampagne", "atticus", "e.v.", "s\u00e4chsischen", "sozialministerin"], "right_context": ["bierdeckeln", "vorurteile", "gefl\u00fcchtete", "asylpolitik", "aufgekl\u00e4rt", "entkr\u00e4ftet"]}, {"mention_text": ["petra", "k\u00f6pping"], "left_context": ["gleichstellung", "integration", "abteilungsleiter", "bereichs", "gesellschaftlicher", "zusammenhalt", "juli", "sebastian", "vogel", "staatsministerin"], "right_context": ["kabinett", "kretschmer", "ii", "staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "staatsministeriums", "soziales", "gesellschaftlichen", "zusammenhalt", "ernannt"]}]}