{"entity_id": "Q17905", "description_tokens": ["martin", "schulz", "dezember", "hehlrath", "eschweiler", "deutscher", "politiker", "spd", "buchh\u00e4ndler", "schulz", "ehrenamtlicher", "b\u00fcrgermeister", "w\u00fcrselen", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "pr\u00e4sident", "schulz", "geh\u00f6rte", "durchgehend", "bundesvorstand", "parteipr\u00e4sidium", "spd", "amtierte", "spd-parteivorsitzender", "dezember", "schulz", "vorsitzenden", "spd-nahen", "friedrich-ebert-stiftung", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "trat", "schulz", "kanzlerkandidat", "spd", "erreichte", "partei", "schlechtestes", "wahlergebnis", "nachkriegsgeschichte", "schulz", "zog", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesliste", "spd", "parlament", "mitglied", "bundestages", "bundestagswahl", "trat", "angek\u00fcndigt", "schulz", "hehlrath", "j\u00fcngstes", "kindern", "geboren", "vater", "albert", "stammte", "saarland", "sozialdemokratisch", "gepr\u00e4gter", "polizeibeamter", "mittleren", "dienst", "dorfpolizist", "mutter", "clara", "hausfrau", "konservativ-katholischen", "familienhintergrund", "geh\u00f6rte", "gr\u00fcndungsmitgliedern", "cdu-ortsverbands", "w\u00fcrselen", "martin", "schulz", "grundsch\u00fcler", "katholischen", "knabenschule", "lehnstra\u00dfe", "w\u00fcrselen", "besuchte", "private", "katholische", "heilig-geist-gymnasium", "w\u00fcrselener", "stadtteil", "broich", "schulz", "sch\u00fclersprecher", "galt", "besonderes", "interesse", "entstehung", "nationalsozialismus", "schuljahr", "erlangte", "heilig-geist-gymnasium", "fachhochschulreife", "arbeitslosigkeit", "vermittlung", "ehemaligen", "schulleiters", "absolvierte", "schulz", "kaufm\u00e4nnische", "berufsausbildung", "buchh\u00e4ndler", "abschluss", "dualen", "berufsausbildung", "verschiedenen", "verlagen", "buchhandlungen", "gro\u00dfraum", "aachen", "t\u00e4tig", "schwester", "doris", "sortiments-", "verlagsbuchhandlung", "w\u00fcrselen", "gr\u00fcndete", "mitinhaber", "mitte", "1970er", "schulz", "alkoholiker", "interview", "magazin", "bunte", "verheimlichen", "k\u00e4mpfe", "leben", "auszutragen", "ausgetragen", "erfolgreich", "getrunken", "kriegen", "schlimmste", "morgens", "gef\u00fchl", "aufwachte", "versagt", "t\u00e4glich", "nehme", "schaffe", "n\u00e4chsten", "deprimierendes", "gef\u00fchl", "prozesse", "brechen", "langsam", "r\u00fcckgrat", "lebt", "abstinent", "schulz", "landschaftsarchitektin", "inge", "schulz", "verheiratet", "r\u00f6misch-katholisch", "erwachsene", "kinder", "lebt", "w\u00fcrselen", "glaube", "gott", "angaben", "verloren", "gegangen", "deutsch", "spricht", "franz\u00f6sisch", "englisch", "niederl\u00e4ndisch", "spanisch", "italienisch", "medienberichten", "zufolge", "jeweils", "flie\u00dfend", "martin", "schulz", "fan", "fc", "k\u00f6ln", "sitzt", "beirat", "martin", "schulz", "spielte", "jugend", "fu\u00dfball", "linksverteidiger", "sv", "rhenania", "w\u00fcrselen", "westdeutscher", "b-jugend-vizemeister", "jugendfu\u00dfballer", "\u00e4u\u00dferte", "total", "fu\u00dfballverr\u00fcckt", "bibel", "kicker", "gott", "wolfgang", "overath", "knieverletzung", "schweren", "kreuzbandschadens", "fu\u00dfballspielen", "aufgeben", "wehrdienst", "schulz", "ableisten", "wehrdienstf\u00e4hig", "t5", "ausgemustert", "schulz", "zeitweilig", "mitherausgeber", "zeitschrift", "gesellschaft", "frankfurter", "hefte", "letzten", "monate", "bundestagswahlkampf", "journalist", "markus", "feldenkirchen", "schulz", "taxi", "flugzeug", "fu\u00df", "reisen", "f\u00fcnfzig", "terminen", "begleiten", "z.", "b.", "strategiesitzungen", "sp\u00e4ten", "currywurst-dinners", "abgemacht", "entstandene", "reportage", "wahl", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "ver\u00f6ffentlicht", "vorbild", "portr\u00e4t", "new", "yorker", "letzten", "amtstage", "barack", "obamas", "november", "erschienen", "alter", "trat", "schulz", "spd", "engagierte", "jusos", "w\u00fcrselen", "w\u00fcrselener", "stadtrat", "gew\u00e4hlt", "knapp", "wahlperioden", "spd-stadtverordneter", "angeh\u00f6rte", "gegenkandidaten", "stadtrat", "ehrenamtlichen", "b\u00fcrgermeister", "w\u00fcrselen", "gew\u00e4hlt", "j\u00fcngste", "b\u00fcrgermeister", "nordrhein-westfalens", "b\u00fcrgermeister", "setzte", "widerstand", "b\u00fcrgerinitiative", "bau", "freizeitbads", "stadt", "j\u00e4hrlich", "fast", "million", "euro", "subventioniert", "verzichtete", "zugunsten", "bestehenden", "mandats", "europ\u00e4ischen", "parlament", "b\u00fcrgermeisteramt", "kreisvorsitzender", "spd", "aachen", "europawahl", "schulz", "europ\u00e4ische", "parlament", "gew\u00e4hlt", "vorsitzender", "deutschen", "spd-landesgruppe", "europaweite", "aufmerksamkeit", "erhielt", "schulz", "wortgefecht", "silvio", "berlusconi", "beleidigt", "europawahl", "januar", "vorsitzender", "sozialistischen", "fraktion", "europ\u00e4ischen", "parlament", "progressive", "allianz", "sozialdemokraten", "europ\u00e4ischen", "parlament", "s&d", "umbenannte", "november", "neuer", "europabeauftragter", "spd", "koordinierung", "parteiarbeit", "eu-politikebene", "verbessern", "mitglied", "\u00fcberparteilichen", "europa-union", "deutschland", "schulz", "bezeichnete", "vorsitzender", "koordinierungsgruppe", "ttip", "europ\u00e4ischen", "parlament", "europawahl", "erreichte", "schulz", "aufmerksamkeit", "schnelle", "zustimmung", "fraktion", "amtszeit", "kommission", "barroso", "verhinderte", "stattdessen", "gr\u00fcnen", "fraktionsvorsitzenden", "daniel", "cohn-bendit", "belgischen", "liberalen", "guy", "verhofstadt", "kandidaten", "amt", "kommissionspr\u00e4sidenten", "spiel", "brachte", "lockerte", "schulz", "widerstand", "forderte", "barroso", "bestimmte", "politische", "bedingungen", "sozialdemokraten", "eingehen", "m\u00fcsse", "gegenzug", "informellen", "einigung", "konservativen", "evp", "spe", "schulz", "polnischen", "evp-mitglied", "jerzy", "buzek", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "nachfolgen", "anfang", "juni", "k\u00fcndigte", "formell", "amt", "kandidieren", "januar", "schulz", "wahlgang", "erforderlichen", "mehrheit", "pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "schulz", "kongress", "europ\u00e4ischen", "sozialisten", "stimmen", "gemeinsamen", "spitzenkandidaten", "europawahl", "gew\u00e4hlt", "strebte", "kommissionspr\u00e4sidentschaft", "erstmals", "geschichte", "europ\u00e4ischen", "union", "spitzenkandidat", "amt", "pr\u00e4sidenten", "eu-kommission", "aufgestellt", "europ\u00e4ischen", "parteien", "reagierten", "stellten", "ebenfalls", "spitzenkandidaten", "fraktion", "sozialdemokraten", "wahl", "zweitst\u00e4rkste", "kraft", "hervor", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "jean-claude", "juncker", "spitzenkandidat", "schulz", "unterst\u00fctzte", "anschlie\u00dfend", "nominierung", "junckers", "europ\u00e4ischen", "rat", "regierungschefs", "britische", "premierminister", "david", "cameron", "spitzenkandidatenprinzip", "aussprachen", "anschluss", "wahlniederlage", "europ\u00e4ischen", "sozialisten", "forderte", "spd", "schulz", "deutschen", "eu-kommissar", "nominieren", "lehnte", "cdu", "bundeskanzlerin", "merkel", "schlug", "stattdessen", "cdu-parteikollegen", "g\u00fcnther", "oettinger", "erneut", "fraktion", "progressiven", "allianz", "sozialdemokraten", "europ\u00e4ischen", "parlament", "w\u00e4hlte", "schulz", "sitzung", "juni", "br\u00fcssel", "vorsitzenden", "fraktion", "amt", "legte", "nieder", "juli", "erneut", "pr\u00e4sidenten", "parlaments", "gew\u00e4hlt", "geschah", "aufgrund", "geheimen", "januar", "ver\u00f6ffentlichten", "vereinbarung", "manfred", "weber", "schulz", "unterst\u00fctzung", "evp-fraktion", "wahl", "sicherte", "gegenzug", "h\u00e4lfte", "legislaturperiode", "mitglied", "evp", "amt", "parlamentspr\u00e4sidenten", "vorsah", "november", "signale", "schulz", "h\u00e4lfte", "amt", "behalten", "wolle", "bewahrheiteten", "wechsel", "bundespolitik", "ank\u00fcndigte", "februar", "schied", "schulz", "europ\u00e4ischen", "parlament", "r\u00fcckte", "arndt", "kohn", "mitglied", "bundesversammlung", "wahl", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "november", "k\u00fcndigte", "schulz", "wechsel", "bundespolitik", "amtszeit", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "kandidieren", "stattdessen", "platz", "eins", "landesliste", "spd", "nordrhein-westfalen", "bundestagswahl", "antreten", "posten", "eu-parlamentspr\u00e4sidenten", "beanspruchte", "konservative", "europ\u00e4ische", "volkspartei", "schulz", "kandidatur", "chancen", "einger\u00e4umt", "nachfolger", "antonio", "tajani", "gew\u00e4hlt", "vizepr\u00e4sidenten", "eu-parlaments", "januar", "verzichtete", "damalige", "parteivorsitzende", "sigmar", "gabriel", "kanzlerkandidatur", "sprach", "schulz", "spitzenkandidaten", "spd-vorsitzenden", "januar", "martin", "schulz", "spd-parteivorstand", "einstimmig", "kanzlerkandidat", "bundestagswahl", "september", "nominiert", "innerhalb", "wochen", "nominierung", "verzeichnete", "spd", "angaben", "parteieintritte", "m\u00e4rz", "schulz", "au\u00dferordentlichen", "bundesparteitag", "g\u00fcltigen", "stimmen", "parteivorsitzenden", "ergebnis", "spd-parteivorsitzenden", "nachkriegszeit", "kanzlerkandidaten", "spd", "gew\u00e4hlt", "nominierung", "legte", "spd", "umfragen", "bundesweit", "deutlich", "anstieg", "medien", "schulz-effekt", "schulz-zug", "bezeichnet", "nominierung", "folgenden", "landtagswahlen", "saarland", "schleswig-holstein", "nordrhein-westfalen", "b\u00fc\u00dfte", "spd", "indes", "stimmanteile", "wahlziele", "\u00fcbernahme", "bzw.", "erhalt", "regierungsbeteiligung", "erreichen", "lie\u00dfen", "umfrageergebnisse", "spd", "berichterstattung", "schulz-zug", "schulz-hype", "kurzzeitige", "popularit\u00e4t", "strohfeuer", "erlosch", "amtlichen", "endergebnis", "erreichte", "spd", "bundestagswahl", "schlie\u00dflich", "abgegebenen", "stimmen", "schlechteste", "ergebnis", "nachkriegsgeschichte", "schulz", "zog", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesliste", "partei", "parlament", "seither", "mitglied", "bundestages", "dezember", "spd-parteitag", "prozent", "f\u00fcnftschlechtesten", "ergebnis", "parteivorsitzender", "wiedergew\u00e4hlt", "schulz", "mitte", "dezember", "reichsbanner", "schwarz-rot-gold", "beigetreten", "ehrenmitglied", "reichsbanners", "februar", "abschluss", "koalitionsverhandlungen", "union", "spd", "entgegen", "\u00e4u\u00dferungen", "wahlkampf", "bundestagswahl", "au\u00dfenminister", "parteivorsitz", "andrea", "nahles", "abgeben", "solle", "innerparteilichen", "druck", "erkl\u00e4rte", "februar", "schriftlich", "verzicht", "eintritt", "bundesregierung", "februar", "erkl\u00e4rte", "r\u00fccktritt", "amt", "spd-parteivorsitzenden", "deutschen", "bundestag", "schulz", "mitglied", "spd-bundestagsfraktion", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "angelegenheiten", "europ\u00e4ischen", "union", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "dezember", "erkl\u00e4rte", "schulz", "verzicht", "kandidatur", "bundestagswahl", "dezember", "schulz", "vorsitzenden", "friedrich-ebert-stiftung", "gew\u00e4hlt", "martin", "schulz", "geh\u00f6rt", "innerhalb", "spd", "konservativen", "seeheimer", "kreis", "spd-bundestagsfraktion", "ansonsten", "zeichnet", "martin", "schulz", "europapolitischer", "schwerpunkt", "schulz", "setzt", "st\u00e4rkung", "europas", "europ\u00e4ischen", "institutionen", "forderte", "einf\u00fchrung", "eu-anleihen", "eurobonds", "lie\u00dfe", "ansicht", "staatsschuldenkrise", "euroraum", "entsch\u00e4rfen", "pl\u00e4dierte", "schaffung", "europ\u00e4ischen", "schuldentilgungsfonds", "staatsschulden", "euro-mitgliedsl\u00e4nder", "prozent", "bruttoinlandsprodukts", "\u00fcbersteigen", "europ\u00e4ische", "ebene", "verlagern", "forderte", "\u00e4nderungen", "europ\u00e4ischen", "bankenunion", "brexit-referendum", "gro\u00dfbritannien", "mitte", "legte", "schulz", "vizekanzler", "sigmar", "gabriel", "zehn-punkte-plan", "reform", "eu", "u.", "a.", "aufbau", "handlungsstarken", "europ\u00e4ischen", "regierung", "gefordert", "kontrolle", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "steht", "schulz", "initiatoren", "november", "ver\u00f6ffentlichten", "charta", "digitalen", "grundrechte", "europ\u00e4ischen", "union", "schulz", "betonte", "h\u00e4ufig", "europ\u00e4ische", "union", "beste", "abwehr", "d\u00e4monen", "jahrhunderts", "rassismus", "fremdenfeindlichkeit", "antisemitismus", "austrittsvotum", "vereinigten", "k\u00f6nigreichs", "warnte", "schulz", "mitte", "zerschlagen", "instrumente", "d\u00e4monen", "bannen", "setzen", "frei", "bundestagswahlkampf", "k\u00fcndigte", "falle", "kanzlerschaft", "st\u00e4rkere", "europ\u00e4ische", "integration", "werben", "september", "\u00fcberraschte", "schulz", "partei", "tv-duell", "bundeskanzlerin", "erhobene", "forderung", "eu-beitrittsverhandlungen", "t\u00fcrkei", "abzubrechen", "au\u00dfenminister", "eu", "\u00fcberraschte", "dezember", "erkl\u00e4rte", "spd-bundesparteitag", "u.", "a.", "eu", "innerhalb", "n\u00e4chsten", "vereinigte", "staaten", "europa", "vse", "gemeinsamen", "eurozonenhaushalt", "m", "europ\u00e4ischen", "finanzminister", "umwandeln", "deutschen", "bundestag", "schulz", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "angelegenheiten", "europ\u00e4ischen", "union", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "schulz", "vorsitzender", "gemeinn\u00fctzigen", "vereins", "tu", "europa", "konkreten", "projekten", "europ\u00e4isches", "engagement", "einsetzt", "wahlkampf", "bundestagswahl", "sprach", "martin", "schulz", "spd", "damaligen", "bundeskanzler", "spd-vorsitzenden", "gerhard", "schr\u00f6der", "initiierte", "agenda", "teilen", "revidieren", "erkl\u00e4rte", "insbesondere", "begriff", "arbeitslosengeld", "q", "bezugsdauer", "arbeitslosengeldes", "teilnahme", "weiterbildungsma\u00dfnahme", "\u00e4ltere", "monate", "verl\u00e4ngern", "zudem", "schulz", "sachgrundlos", "befristeten", "arbeitsverh\u00e4ltnisse", "zulassen", "ferner", "pl\u00e4diert", "k\u00fcndigungsschutz", "besch\u00e4ftigte", "auszubauen", "betriebsratswahlen", "organisieren", "schulz", "k\u00fcndigte", "kanzlerschaft", "gesetz", "schlie\u00dfung", "einkommensl\u00fccke", "m\u00e4nnern", "frauen", "vorzulegen", "sofern", "kanzler", "wolle", "rechtsanspruch", "einf\u00fchren", "teilzeitarbeit", "vollzeitstelle", "zur\u00fcckzukehren", "managergeh\u00e4lter", "begrenzen", "zudem", "forderte", "bundesweite", "geb\u00fchrenfreiheit", "bildung", "kita", "universit\u00e4t", "meister", "falle", "wahlsiegs", "plante", "schulz", "arbeitgeber", "h\u00e4lfte", "parit\u00e4tisch", "zusatzbeitr\u00e4gen", "gesetzlichen", "krankenversicherung", "beteiligen", "weiterer", "punkt", "schulz", "plan", "sogenannte", "chancenkonto", "erwachsenen", "festem", "wohnsitz", "deutschland", "sieht", "pro", "person", "anfangsbetrag", "euro", "langfristig", "euro", "anwachsen", "dienen", "erwachsenen", "freiem", "ermessen", "weiterbildungen", "existenzgr\u00fcndungen", "auszeiten", "finanzieren", "verteidigungspolitik", "lehnt", "schulz", "nato-richtwert", "prozent", "bruttosozialproduktes", "pro", "mitgliedstaat", "r\u00fcstungsausgaben", "hochger\u00fcstetes", "z\u00e4hne", "bewaffnetes", "deutschland", "bef\u00fcrchtet", "schulz", "bef\u00fcrwortet", "ehe", "zukunftsplan", "deutschland", "fordert", "schulz", "investitionspflicht", "staates", "f\u00fchren", "staat", "verpflichtet", "haushalts\u00fcbersch\u00fcsse", "gewisse", "grenze", "\u00fcberschreiten", "infrastruktur", "investieren", "k\u00f6nnten", "laut", "schulz", "folgenden", "milliarden", "euro", "bildung", "ausbau", "glasfasernetze", "infrastrukturprojekte", "flie\u00dfen", "wahlabend", "bundestagswahl", "september", "schloss", "schulz", "erneute", "koalition", "abbruch", "jamaika-sondierungsgespr\u00e4che", "bekr\u00e4ftigte", "november", "entscheidung", "erneut", "koalition", "dezember", "warb", "spd-bundesparteitag", "ergebnisoffene", "gespr\u00e4che", "unionsparteien", "sondierungsgespr\u00e4chen", "warb", "januar", "sonderparteitag", "bonn", "koalitionsgespr\u00e4che", "union", "februar", "deutsch", "gehaltenen", "rede", "knesset", "thematisierte", "schulz", "israelischen", "siedlungsbau", "beziehung", "israel", "pal\u00e4stina", "rechtsgerichteten", "abgeordneten", "knesset", "israelischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "benjamin", "netanjahu", "likud", "rede", "scharf", "kritisiert", "netanjahu", "warf", "selektive", "wahrnehmung", "einseitige", "sicht", "nahostkonflikt", "gesamte", "fraktion", "national-religi\u00f6sen", "regierungspartei", "habajit", "hajehudi", "j\u00fcdisches", "heim", "verlie\u00df", "schulz", "rede", "tumultartig", "sitzungssaal", "wirtschafts-", "handelsminister", "naftali", "bennett", "habajit", "hajehudi", "nannte", "ansprache", "einzige", "verlogene", "moralpredigt", "ministerin", "kultur", "sport", "limor", "livnat", "zeigte", "entr\u00fcstet", "distanzierten", "vorsitzenden", "linken", "oppositionsparteien", "zehava", "gal-on", "meretz-jachad", "jitzchak", "herzog", "awoda", "vorg\u00e4ngen", "parlament", "deutschland", "rede", "politik", "medien", "kontrovers", "diskutiert", "elmar", "brok", "cdu", "vorsitzender", "ausschusses", "ausw\u00e4rtige", "angelegenheiten", "menschenrechte", "gemeinsame", "sicherheit", "verteidigungspolitik", "europ\u00e4ischen", "parlament", "bezeichnete", "etwaige", "nichterw\u00e4hnung", "raketenangriffe", "hamas", "fehler", "verlassen", "parlaments", "abgeordnete", "\u00fcberreaktion", "schulz", "wies", "us-au\u00dfenminister", "john", "kerry", "\u00e4hnliche", "reaktionen", "erfahren", "abgeordnete", "mehreren", "fraktionen", "regierungsmitglieder", "stehend", "applaudiert", "sitzung", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "eklat", "schulz", "kritisierte", "anwesenden", "italienischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "silvio", "berlusconi", "doppelfunktion", "regierungschef", "medienunternehmer", "berlusconi", "schlug", "daraufhin", "solle", "rolle", "kapos", "film", "konzentrationslager", "\u00fcbernehmen", "italien", "gedreht", "k\u00f6nne", "folgenden", "diskussion", "europ\u00e4ischen", "parlament", "berlusconi", "\u00e4u\u00dferung", "witz", "verstanden", "wissen", "april", "r\u00fcgte", "europ\u00e4ische", "parlament", "rahmen", "entlastungsbeschlusses", "haushaltsjahr", "personalangelegenheiten", "schulz", "parlamentspr\u00e4sident", "verantworten", "hintergrund", "zahlung", "auslandszulagen", "h\u00f6he", "euro", "mitarbeiter", "parlamentsverwaltung", "zehnmonatigen", "t\u00e4tigkeit", "berlin", "erhalten", "obwohl", "lebensmittelpunkt", "berlin", "mitarbeiter", "vertrauter", "schulz", "wahlkampfleiter", "schulz", "vorgeworfen", "regelwidrige", "bef\u00f6rderungen", "enger", "mitarbeiter", "pr\u00e4sidentenbeschluss", "abgezeichnet", "ausscheiden", "hinaus", "finanziell", "vorteilhafte", "dienstposten", "sicherten", "schulz", "bezeichnete", "r\u00fcge", "wahlkampfman\u00f6ver", "anti-europ\u00e4er", "konservative", "gr\u00fcne", "verwies", "entscheidung", "europ\u00e4ischen", "amts", "betrugsbek\u00e4mpfung", "offizielles", "ermittlungsverfahren", "einzuleiten"], "link_data": [{"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["verdiente", "europ\u00e4er", "w\u00fcrdigen", "verleihung", "jean-claude", "juncker", "kontext", "luxemburg-leaks", "langj\u00e4hrigen", "proteg\u00e9"], "right_context": ["zuge", "derer", "aufarbeitung", "eu-parlament", "traf", "verleihung", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "unverst\u00e4ndnis", "big"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mehrere", "hundert", "vertreter", "kommunen", "wirtschaft", "eingeladen", "damalige", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["hielt", "rede", "erkl\u00e4rung", "verabschiedung", "staatsvertrags", "hessen", "rheinland-pfalz", "bayern", "gefordert", "januar"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["kontrolle", "area", "c", "wasserleitung", "angeschlossen", "obwohl", "benachbarte", "siedlungen", "tankwagen", "versorgt"], "right_context": ["wasser-ungerechtigkeit", "februar", "rede", "knesset", "ansprach", "tumult", "israelische", "botschaft", "daraufhin", "umfassende"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["angela", "merkel", "juni", "verlauf", "cdu", "ehe", "abr\u00fcckte", "damaligen", "kanzlerkandidaten", "spd"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "\u00e4u\u00dferte", "frage", "freund", "ehemann", "nennen", "teilnehmers", "dahingehend", "diskussion", "w\u00fcnsche"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["bauzeit", "parlamentarium", "handelt", "gr\u00f6\u00dfte", "besucherzentrum", "parlaments", "europa", "januar", "deutsche", "sozialdemokrat"], "right_context": ["buzeks", "nachfolger", "parlamentspr\u00e4sident", "gew\u00e4hlt", "buzeks", "pers\u00f6nlich", "zur\u00fcckgenommene", "staatsm\u00e4nnische", "amtsf\u00fchrung", "fand"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["h\u00e4lfte", "legislaturperiode", "pole", "jerzy", "buzek", "evp", "parlamentspr\u00e4sident", "januar", "\u00fcbernahm", "deutsche"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "sozialdemokraten", "amt", "vizepr\u00e4sidenten", "entstammten", "fraktionen", "evp", "s&d", "alde", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["beispiele", "auftritt", "juli", "eu-parlament", "turnusm\u00e4\u00dfige", "pr\u00e4sidentschaft", "eu-rates", "\u00fcbernommen", "deutschen", "abgeordneten"], "right_context": ["spd", "innenpolitik", "heftig", "kritisiert", "berlusconi", "erwiderte", "berlusconi", "deutschsprachigen", "raum", "namen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["wahlkampagne", "inklusive", "debatten", "spitzenkandidaten", "anf\u00fchrten", "junckers", "hauptkonkurrent", "wahlkampf", "spitzenkandidat", "sozialdemokraten"], "right_context": ["evp", "juncker", "st\u00e4rkste", "kraft", "sprach", "britische", "premierminister", "david", "cameron", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["dementi", "deutlichen", "worten", "vorsitzende", "liberalen", "guy", "verhofstadt", "damalige", "vorsitzende", "sozialisten"], "right_context": ["verschiedenen", "berichten", "juncker", "europawahl", "kritisiert", "honorare", "reden", "messen", "industrieverb\u00e4nden", "beziehe"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["stern", "erkl\u00e4rte", "gabriel", "januar", "exklusiv-interview", "verzicht", "kanzlerkandidatur", "parteivorsitz", "schlug", "stattdessen"], "right_context": ["posten", "erkl\u00e4rte", "gabriel", "zusammenhang", "designierten", "bundespr\u00e4sidenten", "frank-walter", "steinmeier", "bundesau\u00dfenminister", "abl\u00f6sen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["ehemalige", "ministerpr\u00e4sident", "spaniens", "jos\u00e9", "luis", "zapatero", "ehemalige", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["deutschland", "linguist", "philosoph", "noam", "chomsky", "bezeichnete", "lula", "besuch", "bedeutendsten", "politischen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["unverkennbar", "erkl\u00e4rte", "sendung", "maischberger", "september", "spd", "verlorenen", "bundestagswahl", "vorsitzende", "partei"], "right_context": ["falsche", "vorsitzende", "ungeeignet", "forderte", "unverhohlen", "r\u00fccktritt", "dohnanyi", "jedenfalls", "spd", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["trat", "anfang", "m\u00f6glichen", "wiederwahl", "drohungen", "richteten", "partnerin", "tochter", "designierte", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["besuchte", "anlass", "bocholt", "dankte", "spd-anh\u00e4ngern", "bedrohten", "politiker", "trotz", "massiven", "anfeindungen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["zusammengeschlossen", "stieg", "zahl", "einwohner", "erlangte", "stadt", "\u00fcberregionale", "bekanntheit", "heimat", "spd-kanzlerkandidaten"], "right_context": ["namensgebung", "wormsalt", "uuormsalt", "setzt", "altgermanischen", "adjektiv", "warm", "warm", "substantiv", "sal"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["spe", "gegenkandidaten", "konservativen", "amtsinhaber", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "nominiert", "k\u00fcndigte", "fraktionsvorsitzender"], "right_context": ["wahl", "m\u00f6gliche", "kandidatur", "verhofstadts", "unterst\u00fctzen", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "partei", "liberalen", "europaparlamentsfraktion"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["diskussion", "artikel", "februar", "benannte", "steingart", "machtkampf", "spd-spitze", "perfekten", "mord", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "sigmar", "gabriel", "verleger", "holtzbrinck", "erkl\u00e4rte", "steingart", "differenzen", "wesentlichen", "gesellschaftsrechtlichen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["nahles", "erkl\u00e4rte", "folgetag", "aussage", "klar", "scherz", "erkennbar", "bedauerte", "aussage", "\u00e4rgere"], "right_context": ["februar", "spd-vorsitz", "zur\u00fcckgetreten", "schlug", "spd-pr\u00e4sidium", "nahles", "nachfolgerin", "wahl", "fand", "april"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["hermann", "hesse", "heinrich", "mann", "johannes", "rau", "jochen", "malmsheimer", "g\u00fcnter", "wallraff"], "right_context": ["buchhandelslehre", "wallraff", "rau", "schulz", "beendeten", "buchh\u00e4ndler", "bekannte", "beispiele", "neueren", "stellen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["u.", "a.", "vorspann", "films", "hitler", "aufstieg", "b\u00f6sen", "film", "tr\u00e4nen", "sonne"], "right_context": ["spd", "sondersendung", "zdf", "europa-wahlkampf", "widmete", "zitiert", "schauspielerin", "emma", "watson", "zitierte"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["gem\u00e4\u00df", "absatz", "satz", "buchstabe", "e", "spd-organisationsstatuts", "nachfolger", "parteitag", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlten"], "right_context": ["verantwortlichen", "parteivorstandes", "europ\u00e4ische", "union", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "juni", "fraktionsvorsitzender", "s&d-fraktion", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["saale", "plakatk\u00fcnstler", "klaus", "staeck", "k\u00fcnstler", "zudem", "verleger", "gerhard", "steidl", "spd-politiker"], "right_context": ["ehemalige", "mitarbeiterinnen", "akademie", "k\u00fcnste", "berlin", "bruder", "rolf", "staeck", "staeck", "\u00e4u\u00dfern"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["ruslana", "lew-kopelew-preis", "frieden", "menschenrecht", "ausgezeichnet", "laudatio", "verleihung", "k\u00f6ln", "hielt", "europa-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["unesco-botschafterin", "guten", "willens", "setzt", "ruslana", "menschenhandel", "engagiert", "verschiedene", "kinderprojekte", "erneuerbare"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["durchzusetzen", "zusammenhang", "eu", "lobbyisten", "herabgestuft", "protokollarischen", "ehren", "empfangen", "damalige", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["kritisierte", "wechsel", "scharf", "seitenwechsel", "veranlasste", "eu-kommission", "verhaltenskodex", "versch\u00e4rfen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mitglieder", "vorsitzender", "joseph", "daul", "sozialdemokratischen", "fraktion", "europ\u00e4ischen", "parlament", "mitglieder", "vorsitzender"], "right_context": ["fraktion", "allianz", "liberalen", "demokraten", "europa", "mitglieder", "vorsitzender", "graham", "watson", "fraktion"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["aufgrund", "funktion", "kandidierte", "delegationsleiter", "spe", "j\u00e4nner", "trat", "hannes", "swoboda", "nachfolge"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "fraktion", "progressiven", "allianz", "sozialisten", "demokraten", "europ\u00e4ischen", "parlament", "wahlen", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "zweitschlechteste", "wahl", "spd-vorsitz", "unterlag", "kandidierte", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "scholz", "februar", "beschluss", "parteipr\u00e4sidiums", "dienst\u00e4ltester", "stellvertretender", "parteivorsitzender", "kommissarisch", "parteivorsitz"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["rainer", "barzel", "erich", "ollenhauer", "willy", "brandt", "johannes", "rau", "peer", "steinbr\u00fcck"], "right_context": ["guido", "westerwelle", "armin", "laschet", "bayern", "franz", "josef", "strau\u00df", "hans-jochen", "vogel"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["beachtung", "bundestagswahl", "traten", "unionsparteien", "amtierende", "bundeskanzlerin", "cdu-vorsitzende", "angela", "merkel", "spd"], "right_context": ["kanzlerkandidaten", "bundestagswahlkampf", "zuge", "entwicklung", "medienwahlkampf", "st\u00e4rker", "w\u00e4hler", "fernseher", "internet", "zugeschnitten"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["fall", "tats\u00e4chlich", "minister", "spitzenkandidaten", "zus\u00e4tzliche", "expertise", "erg\u00e4nzen", "bundestagswahl", "verzichtete", "spd-kandidat"], "right_context": ["zuvor", "europa-", "bundespolitik", "gewechselt", "begeisterungswelle", "ausgel\u00f6st", "demonstrativ", "benennung", "kompetenzteams", "wahlkampfes"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["p\u2261p", "coop", "automatisierten", "datenschutz", "internet", "per", "verschl\u00fcsselung", "anstrebt", "zuge", "nominierung"], "right_context": ["kanzlerkandidaten", "trat", "spd", "unterst\u00fctzt", "initiative", "spd++", "modernisierung", "innerparteilichen", "strukturen", "vorantreiben"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["schreiben", "politiker", "verschiedener", "parteien", "peter", "m\u00fcller", "cdu", "hartmut", "koschyk", "csu"], "right_context": ["spd", "oskar", "lafontaine", "linke", "chefredakteur", "deutschen", "sprachwelt", "thomas", "paulwitz", "distanzierte"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["parteimitglieder", "abgelehnt", "teils", "grundgesetzwidrig", "angesehen", "mai", "verk\u00fcndete", "kaufmann", "franz", "m\u00fcntefering"], "right_context": ["pressekonferenz", "\u00fcbertritt", "spd", "grund", "wechsel", "kaufmann", "komplett", "gescheitert", "alten", "partei"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["bundestagswahlkampfes", "ver\u00f6ffentlichte", "insm", "bild", "anzeige", "geplanten", "reichensteuer", "spd", "bild", "spd-kanzlerkandidaten"], "right_context": ["frage", "herr", "schulz", "reichensteuer", "euro", "respekt", "leistung", "abgedruckt", "insm", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["diskussion", "artikel", "februar", "benannte", "steingart", "machtkampf", "spd-spitze", "perfekten", "mord", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "sigmar", "gabriel", "holtzbrinck", "erkl\u00e4rte", "steingart", "differenzen", "wesentlichen", "gesellschaftsrechtlichen", "fragen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["markus", "rinderspacher", "zahlreiche", "prominente", "politiker", "pers\u00f6nlichkeiten", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "kloster", "spd-parteichef"], "right_context": ["klausurg\u00e4sten", "vorsitzende", "katholischen", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal", "reinhard", "marx", "ratsvorsitzende", "evangelischen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["prozent", "erststimmen", "direktmandat", "gewann", "oktober", "nominierte", "parteipr\u00e4sidium", "klingbeil", "vorschlag", "bundesvorsitzenden"], "right_context": ["nachfolger", "scheidenden", "generalsekret\u00e4r", "hubertus", "heil", "bundesparteitag", "dezember", "prozent", "delegiertenstimmen", "amt"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["erdo\u011fan", "forderte", "untersuchung", "blutes", "bundeskanzlerin", "merkel", "wies", "erdo\u011fans", "\u00e4u\u00dferungen", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["kritisierte", "erdo\u011fan", "scharf", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "er\u00f6ffnung", "sitzung", "plenums", "demokratisch"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["erneuten", "koalition", "spd-vorstand", "m\u00e4rz", "maas", "au\u00dfenminister", "regierungskabinett", "angeh\u00f6ren", "koalitionsverhandlungen", "kanzlerkandidat"], "right_context": ["ministerium", "spd", "ausgehandelt", "beansprucht", "trat", "posten", "partei", "wortbruch", "vorgeworfen", "schulz"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["herausgeberkreis", "berliner", "republik", "sympathien", "netzwerker", "andeutet", "ehemalige", "spd-vorsitzende", "kanzlerkandidat", "bundestagswahl"], "right_context": ["geh\u00f6rt", "seeheimer", "kreis", "seeheimer", "kreis", "veranstaltet", "stattfindenden", "spargelfahrt", "gestarteten", "gartenfest"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["medien", "aufgriffen", "verweigerte", "bundesregierung", "rat", "zustimmung", "gesetz", "scheiterte", "kritik", "eu-abgeordneten"], "right_context": ["karl-heiner", "lehne", "arnim", "unrichtigen", "angaben", "trotz", "parlamentarischen", "indemnit\u00e4t", "landgericht", "hamburg"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["bundestagswahl", "september", "fand", "90-min\u00fctiges", "fernsehduell", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "herausforderer"], "right_context": ["spd", "zdf", "rtl", "sat.1", "phoenix", "\u00fcbertrugen", "duell", "20:15", "parallel", "live"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["amt", "kommissionspr\u00e4sidenten", "bereit", "europ\u00e4ische", "sozialdemokratie", "trat", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "deutsche"], "right_context": ["stellte", "spd", "zweitbeste", "ergebnis", "union", "verbesserte", "vergleich", "beginn", "wahljahres", "verzichtete"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["aufnahme", "koalitionsverhandlungen", "cdu/csu", "februar", "einigten", "spitzen", "union", "spd", "koalitionsvertrag", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["parteichef", "\u00fcbernahm", "februar", "olaf", "scholz", "dienst\u00e4ltester", "partei-vize", "wahl", "nachfolgers", "bundesparteitag"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["strunz", "mehrere", "sendungen", "bundestagswahl", "sat.1.", "moderatoren", "tv-duells", "bundestagswahl", "angela", "merkel"], "right_context": ["januar", "strunz", "verantwortlicher", "bewegtbildangebot", "bild", "live", "mitglied", "bild-chefredaktion", "entlassung", "julian"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mitverantwortlich", "wahlkampf", "bundestagswahl", "spd", "prozent", "schlechtestes", "ergebnis", "erzielte", "mai", "parteivorsitzende"], "right_context": ["heil", "juni", "erneut", "generalsekret\u00e4r", "berufen", "heil", "trat", "nachfolge", "katarina", "barleys"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["korwin-mikkes", "immunit\u00e4t", "strafverfahren", "sache", "erm\u00f6glichen", "september", "beschloss", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["rassistische", "r", "\u00e4u\u00dferungen", "korwin-mikkes", "tagegeld", "einzubehalten", "rede", "englisch", "eu-arbeitsmarktpolitik", "us-pr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["finanzielle", "situation", "angelegenheiten", "ordnen", "aufstellung", "kandidaten", "europawahl", "setzte", "parteiinterner", "gegenkandidat"], "right_context": ["schinzel", "lie\u00df", "aufgrund", "geldprobleme", "wdr-redakteur", "angeblich", "hochprofitables", "devisengesch\u00e4ft", "geriet", "betr\u00fcger"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["reform", "grundlagen", "eu", "vereinte", "europa", "braucht", "demokratie", "transparenz", "rechtsstaat", "gewaltenteilung"], "right_context": ["angesichts", "multiplen", "krisen", "gegen\u00fcbersehen", "re-nationalisierung", "kleinstaaterei", "vormarsch", "sieht", "spricht", "aufbruch"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["jahres\u201c-award", "kategorie", "fernsehen", "verliehen", "zudem", "hielt", "heufer-umlauf", "abend", "laudatio", "preistr\u00e4ger"], "right_context": ["kategorie", "politik", "jan", "b\u00f6hmermann", "heufer-umlauf", "h\u00f6rspiel", "f\u00f6rderschulklassenfahrt", "titel", "f\u00f6rderschulklassenfahrt", "feinde"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["aufzur\u00e4umen", "verein", "verschiedenen", "aktionen", "\u00fcbernahm", "kurzgeschichten-wettbewerb", "europawahl", "unterst\u00fctzte", "spd", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["bundestagswahl", "spd", "kanzlerkandidaten", "peer", "steinbr\u00fcck", "circus", "halligalli", "gast", "unterst\u00fctzt", "august"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["bundestagswahl", "wich", "deutsche", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "frage", "fortf\u00fchrung", "verhandlungen", "gegenkandidat"], "right_context": ["aussprach", "traten", "au\u00dfenminister", "vereinigten", "k\u00f6nigreiches", "litauens", "finnlands", "ungarns", "eu-au\u00dfenministertreffen", "fortsetzung"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["unterst\u00fctzung", "ausgang", "referendums", "beitritt", "krim", "russland", "\u00e4u\u00dferungen", "pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["v\u00f6llig", "widerspr\u00fcchlich", "position", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "eu", "kritisiert", "schulz", "absolut", "mandat"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["schauspieler", "leonard", "lansink", "spielt", "schafmeister", "theatervorstellungen", "europawahl", "unterst\u00fctzte", "spd", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["juli", "dezember", "moderierte", "alina", "stiegler", "live"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["bundesministerin", "ursula", "leyen", "cdu-vorsitzende", "annegret", "kramp-karrenbauer", "gregor", "gysi", "linke", "spd-politiker"], "right_context": ["olaf", "scholz", "b\u00fcndelt", "alfred", "herrhausen", "gesellschaft", "aktivit\u00e4ten", "programmbereich", "europa", "motto"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["gewerkschaften", "land", "hinaus", "sprachen", "franz\u00f6sische", "staatschef", "fran\u00e7ois", "hollande", "pr\u00e4sident", "europaparlaments"], "right_context": ["tschechische", "pr\u00e4sident", "milo\u0161", "zeman", "\u00f6ffentlich", "unterst\u00fctzung", "fico", "wahlgang", "fico", "erwartet"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mandate", "sicht", "zahlreichen", "beobachtern", "beendete", "kramp-karrenbauers", "wahlsieg", "euphorie", "damaligen", "spd-kanzlerkandidaten"], "right_context": ["richtungsweisend", "verlauf", "wahljahres", "vertraten", "teile", "medien", "r\u00fcckblick", "ansicht", "kramp-karrenbauer", "schulz-zug"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["adolf", "hitler", "kreis", "wehrmachtsgener\u00e4len", "zeigt", "k\u00f6pfe", "angela", "merkel", "jean-claude", "juncker"], "right_context": ["g\u00fcnther", "oettinger", "guy", "verhofstadt", "schriftzug", "polen", "kontrollieren", "verbreitete", "wprost", "version"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["europawahl", "europ\u00e4ischen", "parlament", "warb", "erstunterzeichner", "unterst\u00fctzeraufrufes", "internet", "zeitungsanzeigen", "damaligen", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["decker", "jugend", "bekennender", "enthusiast", "musikers", "johnny", "cash", "gilt", "leidenschaftlicher", "sammler"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["sonja", "hasewend", "fremdenfeindlichen", "strammen", "nationalisten", "bezeichnet", "ehemalige", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["spd", "journalist", "ehemalige", "eu-parlamentsabgeordnete", "hans-peter", "martin", "bezeichneten", "strache", "nazi", "anton"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["made", "germany", "globalen", "marke", "klimaneutrale", "spitzentechnologie", "m\u00e4rz", "widersprach", "vassiliadis", "spd-parteivorsitzenden"], "right_context": ["hinblick", "begrenzung", "managergeh\u00e4ltern", "nachrichtenagentur", "dpa", "bezeichnete", "zentralen", "spd-wahlkampfthemen", "bundestagswahl", "abwegig"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["frankfurter", "buchmesse", "sonntag", "oktober", "frankfurter", "paulskirche", "damalige", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["hielt", "laudatio", "begr\u00fcndung", "lanier", "risiken", "digitalisierung", "freie", "lebensgestaltung", "menschen", "berge"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["europe", "mittels", "projekten", "initiativen", "beteiligt", "initiative", "hochrangigen", "advisory", "board", "unterst\u00fctzt"], "right_context": ["ehemalige", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes", "vorsitzt", "mitglieder", "u.", "a.", "hans-gert", "p\u00f6ttering"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["kreis", "aachen", "bekleidete", "walter", "meyer", "funktion", "stellvertretenden", "unterbezirksvorsitzenden", "stellvertretern", "europaabgeordneten"], "right_context": ["august", "verstarb", "walter", "meyer", "herzversagen", "grab", "befindet", "herzogenrath-niederbardenberg"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["k\u00fchnert", "nwlz", "prozent", "stimmen", "vorsitzenden", "bundeskongress", "scheiterten", "jamaika-sondierungsgespr\u00e4che", "bundestagswahl", "aufgenommen"], "right_context": ["spd", "historische", "niederlage", "einfuhr", "gang", "opposition", "ank\u00fcndigte", "jamaika", "zeigte", "spd-f\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["familie", "ziel", "gr\u00fcndung", "fraktion", "forderte", "sprecher", "sozialdemokratischen", "fraktion", "europ\u00e4ischen", "parlament"], "right_context": ["spd", "fraktionen", "mitglieder", "identit\u00e4t", "tradition", "souver\u00e4nit\u00e4t", "herausragenden", "posten", "vorsitzenden", "stellvertreter"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["st\u00e4dtischen", "wohnungsbauunternehmen", "gag", "immobilien", "stadtrat", "mehrheit", "fand", "unterst\u00fctzung", "damaligen", "spd-bundesvorsitzenden"], "right_context": ["schwarz-roten", "koalitionsvertrag", "durchsetzen", "bund", "diskutierten", "ver\u00e4u\u00dferung", "anteile", "flughafen", "k\u00f6ln", "bonn"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["angela", "merkel", "parlamentspr\u00e4sidenten", "hans-gert", "p\u00f6ttering", "vorsitzenden", "fraktion", "sozialdemokratischen", "partei", "europas"], "right_context": ["vorgestellt", "abendlichen", "galakonzert", "feier", "deutschen", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "german", "times", "anwesenheit", "britischen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["spe", "zweierb\u00fcndnis", "mehrheit", "parlament", "besitzen", "koalition", "wahl", "frage", "gestellt", "spe-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["ank\u00fcndigte", "erneute", "amtszeit", "christdemokratischen", "kommissionspr\u00e4sidenten", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "abzulehnen", "stattdessen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["hambacher", "fest", "jugend", "rede", "anl\u00e4sslich", "jahrestages", "betonte", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["spd", "bedeutung", "hambacher", "festes", "freiheit", "rede", "presse", "wider", "zensur", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["wilms", "kommentiert", "gesamtergebnis", "antworten", "bundestagswahl", "antworteten", "stellvertretend", "parteien", "beispielsweise", "spd-kanzlerkandidat"], "right_context": ["nicola", "beer", "generalsekret\u00e4rin", "fdp", "afd", "reagierte", "laut", "machern", "mehrmalige", "kontaktanfragen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["\u00b4", "s", "care", "centre", "uganda", "bundestagswahlkampfes", "unterst\u00fctzte", "meyer", "spd", "kanzlerkandidaten"], "right_context": ["meyer", "botschafterin", "bj\u00f6rn", "steiger", "stiftung", "aktiv", "setzt", "projektpatin", "baby-notarztw\u00e4gen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["spruch", "voreiligen", "schl\u00fcssen", "warnen", "hinblick", "disput", "deutschen", "politikern", "peter", "gauweiler"], "right_context": ["vertrag", "lissabon", "redewendung", "stelle", "alten", "testament", "prophet", "elija", "falschen", "propheten"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["lammert", "cdu", "warf", "erdo\u011fan", "parlamentsabstimmung", "autokratische", "ambitionen", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes"], "right_context": ["bezeichnete", "aufhebung", "immunit\u00e4t", "kurdischer", "abgeordneter", "schweren", "schlag", "demokratie", "letzten", "wahl"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["d\u00fcren", "zog", "bundestag", "angeh\u00f6rte", "arbeitete", "nietan", "wiedereinzug", "bundestag", "au\u00dfenpolitischer", "berater"], "right_context": ["mdep", "koordinator", "spd-bundestags-", "eu-parlamentsfraktion", "spd", "kreis", "d\u00fcren", "nominierte", "nietan", "erneut"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "parlament", "s&d", "umbenannte", "m\u00e4rz", "trat", "pd", "schlie\u00dflich", "spe", "ernennungsparteitag"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "europawahl", "wahlen", "erreichte", "pd", "italienischen", "stimmen", "sitze", "pd", "st\u00e4rkste"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["herbert-wehner-bildungswerk", "dresden", "juli", "bestritt", "spd-parteivorsitzende", "kurt", "beck", "idee", "handle", "amtsantritt"], "right_context": ["parteivorsitzender", "spd", "kandidat", "amt", "bundeskanzlers", "bundestagswahl", "empfahlen", "spd-politiker", "wiederbelebung", "konzepts"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["schule", "ebenfalls", "streitschlichterprojekt", "freizeitbereich", "kinder", "jugendlichen", "lesen", "spielen", "m\u00e4rz", "besuchte"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "heinrich-b\u00f6ll-gesamtschule", "hielt", "vortrag", "lage", "europas", "anschlie\u00dfend", "beantwortete"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["juncker", "ehemaliger", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "kommission", "christine", "lagarde", "pr\u00e4sidentin", "europ\u00e4ischen", "zentralbank"], "right_context": ["ehemaliger", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "salil", "shetty", "generalsekret\u00e4r", "amnesty", "international", "donald"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["hinwendung", "mitmenschen", "wecken", "fremde", "hilfe", "auskommen", "toleranz", "achtung", "erziehen", "spd-politiker"], "right_context": ["besuchte", "heilig-geist-gymnasium", "verlie\u00df", "mittleren", "reife", "bekannte", "schulangeh\u00f6rige", "kai", "havertz", "fu\u00dfballprofi"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["carl", "bildt", "wandte", "balkanisierung", "britischen", "inseln", "damalige", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "ergebnis", "referendums", "damalige", "bundesau\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "sprach", "guten", "entscheidung"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["nahmen", "chinesische", "premierminister", "li", "keqiang", "luxemburgische", "premierminister", "xavier", "bettel", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["damalige", "eu-handelskommissar", "karel", "de", "gucht", "bundesau\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "abschlussrede", "betonte"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["forschung", "energie", "delegationen", "beziehungen", "brasilien", "mercosur", "parlamentarischen", "versammlung", "europa-lateinamerika", "folgte"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "juli", "landsmann", "david", "sassoli", "nachfolger", "amt", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mexikos", "kanadas", "chiles", "frankreichs", "eu-au\u00dfenbeauftragte", "catherine", "ashton", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["deutschland", "dr\u00fcckte", "menschenrechtsbeauftragte", "bundesregierung", "markus", "l\u00f6ning", "anteilnahme", "kondolierte", "leiter", "konrad-adenauer-stiftung"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["wehrpflicht", "riesigen", "fehler", "vorschlag", "stie\u00df", "breite", "kritik", "partei", "damalige", "spd-kanzlerkandidat"], "right_context": ["pressekonferenz", "trauer", "terroranschlag", "barcelona", "august", "ausdr\u00fcckte", "h\u00f6gl", "hintergrund", "sehen", "lachend"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["programm", "europawahl", "europaparlament", "zuvor", "deutliche", "mehrheit", "spd-abgeordneten", "fraktionsvorsitzende", "europ\u00e4ischen", "sozialdemokraten"], "right_context": ["antr\u00e4ge", "linksfraktion", "gue", "ngl", "gestimmt", "sog.", "andersson-bericht", "forderung", "sozialen", "fortschrittsklausel"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "union", "juni", "finanzmarktkommissar", "eu", "zur\u00fcckgetreten", "\u00fcbertrug", "kommissionspr\u00e4sident", "juncker", "r\u00fccksprache"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "parlamentes", "valdis", "dombrovskis", "umgehend", "hills", "gesch\u00e4ftsbereich", "juli", "kommissarisch"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["lehren", "araber", "demokratie", "lehren", "feiglin", "februar", "deutsch", "gehaltenen", "rede", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["israelischen", "knesset", "ferngeblieben", "schrieb", "facebook", "rede", "abwesend", "unpassend", "parlament", "j\u00fcdischen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["schweizer", "architekt", "jacques", "herzog", "pr\u00e4sidenten", "bundestages", "norbert", "lammert", "pr\u00e4sidenten", "eu-parlaments"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "mitglieder", "bundeskabinetts", "g\u00e4sten", "umweltministerin", "barbara", "hendricks", "landwirtschaftsminister"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["ukip", "wiedergew\u00e4hlt", "november", "sorgte", "bloom", "eklat", "europ\u00e4ischen", "parlament", "deutschen", "spd-europaabgeordneten"], "right_context": ["nationalsozialistischen", "propagandaspruch", "volk", "reich", "f\u00fchrer", "wort", "fiel", "undemokratischen", "faschisten", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["saniert", "oktober", "fand", "zweit\u00e4giger", "kongress", "rassismus", "fremdenfeindlichkeit", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["hauptredner", "auftrat", "mitte", "verlie\u00df", "tanztheater", "derevo", "festspielhausgel\u00e4nde", "syrische", "fl\u00fcchtlingsfamilie", "wohnt"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mai", "trafen", "vorsitzenden", "gr\u00f6\u00dften", "fraktionen", "europ\u00e4ischen", "parlament", "joseph", "daul", "evp"], "right_context": ["s&d", "damaligen", "albanischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "sali", "berisha", "pd", "oppositionsf\u00fchrer", "edi", "rama"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["barroso", "nationaler", "herkunft", "positiv", "gegen\u00fcberstanden", "wahl", "k\u00fcndigte", "vorsitzende", "spe-fraktion", "s&d"], "right_context": ["erneute", "amtszeit", "barrosos", "abzulehnen", "stattdessen", "sozialdemokraten", "m\u00f6gliche", "kandidatur", "liberalen", "ehemaligen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["neu", "vorgeschlagen", "anh\u00f6rung", "parlament", "zustimmung", "stie\u00df", "vorsitzende", "sozialdemokratischen", "fraktion", "s&d"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "zudem", "parlament", "zustimmungsvotum", "kommission", "geben", "zuvor", "zusichere", "amtszeit", "gesetzesinitiativen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["ukrainischen", "studenten", "bestehen", "juli", "unterzeichneten", "israelische", "knesset-abgeordnete", "offenen", "brief", "eu-parlamentspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["spd", "gerichtet", "warnten", "antisemitismus", "russophobie", "partei", "kritisierten", "gr\u00f6\u00dften", "oppositionsparteien", "ukraine"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["digital-life-design-auftritte", "handelsblatt", "schrieb", "weisen", "analysierte", "cdu-vorsitz-kandidaten", "mehreren", "interviews", "bundestagswahl", "spd-kandidaten"], "right_context": ["authentische", "kanzlerkandidat", "ver\u00f6ffentlicht", "kolumnen", "meinungsmacher", "manager", "magazins", "kolumnist", "bilanz", "s\u00fcddeutsche"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["deutscher", "truppen", "begangen", "antwort", "prager", "erkl\u00e4rung", "katz", "initiierte", "u.", "a."], "right_context": ["unterzeichnete", "wannseekonferenz-erkl\u00e4rung"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["begriff", "verwendung", "journalistischen", "beitr\u00e4gen", "kommentierung", "bundestagswahlen", "zuge", "wahlkampfes", "bundestagswahl", "spd-kanzlerkandidat"], "right_context": ["kontrahentin", "angela", "merkel", "anschlag", "demokratie", "vorgeworfen", "strategie", "asymmetrischen", "demobilisierung", "nutze"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["serbien", "montenegro", "kosovo", "juni", "juli", "\u00fcbernahm", "interimistisch", "amt", "eu-parlamentspr\u00e4sidenten", "folgte"], "right_context": ["erneut", "parlamentspr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "amt", "fraktionsvorsitzenden", "s&d", "aufgab", "pittella", "amt", "schulz"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["vervollst\u00e4ndigen", "angebot", "studierenden", "ostsee", "verf\u00fcgt", "universit\u00e4t", "sommerhaus", "ausrichtung", "konferenzen", "seminaren"], "right_context": ["ehrendoktor", "hochschule", "beitrags", "verbesserung", "deutsch-russischen", "verh\u00e4ltnisses", "54.720720.4983koordinaten", "\u00b0", "43\u2032", "14,5\u2033"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["leben", "karriere", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "titel", "letzten", "monate", "bundestagswahlkampf", "begleitete", "feldenkirchen"], "right_context": ["f\u00fcnfzig", "terminen", "z.", "b.", "strategiesitzungen", "sp\u00e4ten", "currywurst-dinners", "ver\u00f6ffentlichte", "abgemacht", "wahl"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["anschlie\u00dfend", "fahren", "broder", "abdel-samad", "stra\u00dfburg", "europ\u00e4ischen", "parlament", "folgen", "rundgang", "gespr\u00e4che"], "right_context": ["holger", "krahmer", "lothar", "bisky", "janez", "poto\u010dnik", "eu", "folge", "f\u00e4hrt", "abdel-samad"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["k\u00f6ln", "bekanntgegeben", "modeste", "unterschrieb", "vertrag", "laufzeit", "juni", "ehemaligen", "spd-kanzlerkandidaten", "eu-parlamentspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["r\u00fcckkehr", "modestes", "fc", "entscheidende", "rolle", "zugekommen", "schulz", "bekundete", "bild-zeitung", "china"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["expertengremium", "folgen", "brexit", "schottland", "beraten", "juni", "traf", "br\u00fcssel", "jean-claude", "juncker"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "rats", "donald", "tusk", "lehnte", "treffen", "juli", "traf", "britischen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["parlaments", "dezember", "organentnahmen", "china", "umsetzt", "parlament", "angelegenheit", "bericht", "erstattet", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["verlas", "september", "sitzung", "parlaments", "stra\u00dfburg", "abstimmungsergebnis", "inhalt", "schriftlichen", "erkl\u00e4rung", "juni"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["fraktion", "progressiven", "allianz", "sozialdemokraten", "s&d", "abgeordnete", "vertreten", "spe-kandidat", "kommissionspr\u00e4sidenten", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["deutsches", "mitglied", "spd", "\u00f6sterreichisches", "sp\u00f6", "liberale", "partei", "allianz", "liberalen", "demokraten"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["abend", "bundestagswahl", "moderierte", "sch\u00e4fer", "kanzlercheck", "jungen", "radios", "ard", "angela", "merkel"], "right_context": ["interviewte", "januar", "sch\u00e4fer", "portal", "magenta", "sport", "kommentator", "moderator", "sportarten", "eishockey"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["kabinett", "kramp-karrenbauer", "ii", "gebildet", "landtagswahl", "saarland", "erhielt", "spd", "umfragen", "kanzlerkandidatur"], "right_context": ["r\u00fcckenwind", "wahlabend", "setzte", "cdu", "saar", "spitzenkandidatur", "annegret", "kramp-karrenbauer", "prozent", "stimmen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["januar", "reaktion", "einf\u00fchrung", "praxisgeb\u00fchr", "h\u00f6heren", "krankenkassenbeitr\u00e4ge", "betriebsrenten", "interpretiert", "bekanntwerden", "kanzlerkandidatur"], "right_context": ["januar", "parteien", "union", "deutlichen", "zuwachs", "ausl\u00f6ste", "urabstimmung", "regierungsbeteiligung", "februar", "erstmals"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["einseitig", "prinzipien", "binnenmarktes", "herausnehmen", "d\u00fcrfe", "rosinenpickerei", "durchsetze", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["stimmte", "brok", "vorteile", "geniessen", "t\u00fcren", "schliessen", "deutsche", "abgeordnete", "europ\u00e4ischen", "parlaments"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["er\u00f6ffnet", "lichtfest", "leipzig", "leipzigs", "oberb\u00fcrgermeister", "burkhard", "jung", "pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["beauftragten", "bundesregierung", "bundesl\u00e4nder", "iris", "gleicke", "lichtfest", "stellte", "motto", "aufbruch", "verantwortung"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["gek\u00fcrzt", "november", "bezweifelt", "europ\u00e4ische", "parlament", "sinnhaftigkeit", "verordneten", "zwangsma\u00dfnahmen", "troika", "griechenland"], "right_context": ["kritisiert", "\u00f6ffentlich", "troika", "schaden", "angerichtet", "getan", "jahrestreffen", "world", "economic", "forum"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["abgeordnete", "er\u00f6ffnungssitzung", "parlaments", "fand", "mai", "parlamentschef", "erneut", "ali", "laridschani", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes", "kritisierte", "iranischen", "parlamentswahlen", "demokratischen", "standards", "verfehlen", "lediglich"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["spd", "beziehungsweise", "rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "herzkammer", "medial", "zusammenhang", "erfolgsaussichten", "bundes-spd", "kanzlerkandidaten"], "right_context": ["bundestagswahl", "gebracht", "schulz", "januar", "\u00fcberraschend", "spitzenkandidaten", "ausgerufen", "erfreute", "zeitweise", "beliebtheit"]}, {"mention_text": ["wahl", "schulz", "bundesvorsitzenden", "kanzlerkandidaten"], "left_context": ["niederschlug", "bundesdeutschen", "wahlgeschichte", "einmalige", "ph\u00e4nomen", "begriffen", "schulz-zug", "schulz-hype", "bezeichnet", "spd"], "right_context": ["nacheinander", "vorfeld", "aussichtsreich", "gehaltenen", "landtagswahlen", "saarland", "schleswig-holstein", "nrw", "verloren", "mindestens"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["unterbezirksvorsitzender", "jusos", "kreis", "aachen", "pressesprecher", "spd-unterbezirks", "kreis", "aachen", "damaligen", "unterbezirksvorsitzenden"], "right_context": ["absolvierte", "kommunalakademie", "friedrich-ebert-stiftung", "bergneustadt", "berlin", "f\u00fchrungsakademie", "spd", "pressesprecher", "spd-stadtverbands", "eschweiler"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["van", "rompuy", "besorgt", "rechtsstaatlichkeit", "unabh\u00e4ngigkeit", "justizwesens", "betreffe", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes"], "right_context": ["spd", "\u00fcbermittelte", "rum\u00e4nischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "victor", "ponta", "sorge", "rechtsstaatliche", "defizite", "landes"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["pelplin", "wahlspruch", "iustitia", "pax", "et", "gaudium", "dezember", "sandte", "brief", "eu-parlamentspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["kritisierte", "bezeichnung", "gesetzes\u00e4nderungen", "parlamentswahlen", "polen", "staatsstreich", "papst", "franziskus", "april", "altersbedingten"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["facebook-seite", "m\u00f6gliche", "freilassung", "gefangenen", "geschrieben", "terroristen", "freilassen", "t\u00f6ten", "rede", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["knesset", "februar", "bennett", "gef\u00fchrten", "eklat", "mitglieder", "partei", "sitzung", "rufen", "pal\u00e4stinenser"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["h\u00f6flichkeitsbesuch", "vertagte", "konkrete", "beschl\u00fcsse", "september", "obwohl", "juncker", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["deutsche", "bundesminister", "finanzen", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "vertiefte", "europ\u00e4ische", "integration", "ausgesprochen", "st\u00e4rkte"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["rezension", "vorw\u00e4rts", "findet", "anl\u00e4sslich", "wahl", "aktualisierenden", "fortsetzung", "hebels", "merkel-buch", "gr\u00fcnde"], "right_context": ["w\u00e4hlen", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "bilden", "k\u00f6nne", "hebel", "versucht", "image", "bundeskanzlerin", "fakten"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["pr\u00e4sentieren", "einst\u00fcndige", "fernseh-", "dreist\u00fcndige", "radiosendung", "mehrst\u00fcndige", "pressekonferenz", "stellten", "prominente", "g\u00e4ste"], "right_context": ["christoph", "steegmans", "sonia", "seymour", "mikich", "emmanuel", "peterfalvi", "alfons", "verf\u00fcgung", "seminar"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["referent", "b\u00fcroleiter", "bundestagsabgeordneten", "ulrike", "merten", "mitarbeiter", "europaabgeordneten", "pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["april", "personalkommission", "nrw-spd", "einstimmig", "landesvorsitzender", "vorgeschlagen", "juni", "stimmen", "parteitag", "bochum"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["gemeinsame", "kanzlerkandidatin", "cdu", "csu", "damalige", "spd-parteivorsitzende", "sigmar", "gabriel", "januar", "zugunsten"], "right_context": ["kanzlerkandidatur", "parteivorsitz", "verzichten", "schulz", "januar", "parteivorstand", "kanzlerkandidat", "nominiert", "m\u00e4rz", "au\u00dferordentlichen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "erneut", "amt", "bundeskanzlerin", "kandidieren", "erholte", "union", "folge", "umfragetief", "nominierung"], "right_context": ["kanzlerkandidaten", "januar", "legte", "spd", "bundesweiten", "umfragen", "prozentpunkte", "union", "gewinne", "abgab"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["journalisten", "beobachter", "ausgehen", "vorgang", "wesentlichen", "bek\u00e4mpfung", "hdp", "opposition", "eingesetzt", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["bezeichnete", "vorgang", "schweren", "schlag", "t\u00fcrkische", "demokratie", "w\u00f6rtlich", "letzten", "wahlen", "systematisch"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "cdu", "olaf", "scholz", "spd", "vorsitzende", "herbert", "reul", "cdu"], "right_context": ["spd", "vorsitzende", "ilse", "aigner", "csu", "hubertus", "heil", "spd", "stellvertretender", "vorsitzender"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["gegenma\u00dfnahme", "europ\u00e4ischen", "b\u00fcrgerinitiative", "one", "of", "us", "entwurf", "berichts", "oktober", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["fraktionsf\u00fchrern", "er\u00f6rtert", "oktober", "frauen-", "gleichstellungs-ausschuss", "eu", "\u00fcberwiesen", "stimmen", "enthaltungen", "dezember"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["beitr\u00e4ge", "gastbeitr\u00e4ge", "ehemaligen", "eu-kommissionspr\u00e4sidenten", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "designierten", "spd", "kanzlerkandidaten"], "right_context": ["mal", "besucht", "initiative", "september", "hanna", "pfeifer", "alexander", "pyka", "lukas", "rudolph"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["internationalen", "politik", "vergangenheit", "ver\u00f6ffentlichten", "ehemalige", "eu-kommissionspr\u00e4sident", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "spd-kanzlerkandidat"], "right_context": ["ifair", "unterh\u00e4lt", "st\u00e4ndige", "medienpartnerschaft", "monatlichen", "artikeln", "diplomatischen", "magazin", "t\u00e4tigkeitsfeld", "vereins"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["uekermann", "k\u00fcndigte", "oktober", "juso-bundeskongress", "november", "erneut", "bundesvorsitz", "kandidieren", "angebot", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["bundestagswahl", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "generalsekret\u00e4r", "lars", "klingbeil", "berliner", "parteizentrale", "wirken", "lehnte", "oktober"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["botschaft", "berlin", "bundesvorsitzende", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cem", "\u00f6zdemir", "teilnahm", "spd-politiker"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "verglich", "ma\u00dfnahme", "methoden", "terrormiliz", "islamischer", "staat", "unterschied"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["ressourcen", "deutsche", "netzwerk", "pro", "asyl", "wandte", "dringenden", "appell", "europaparlament", "pr\u00e4sidenten"], "right_context": ["pro", "asyl", "forderte", "eu", "m\u00fcsse", "sterben", "au\u00dfengrenzen", "beenden", "legale", "gefahrenfreie"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["trat", "jean-claude", "juncker", "spitzenkandidat", "konservativen", "evp", "konkurrenten", "sozialdemokratische", "spe", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["liberalen", "alde", "guy", "verhofstadt", "eu-wirtschafts-", "w\u00e4hrungskommissar", "olli", "rehn", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["community", "jahrhundert", "hin\u00fcberzutragen", "j\u00fcngeres", "breiteres", "publikum", "zug\u00e4nglich", "februar", "gr\u00fcndete", "kram"], "right_context": ["vorsitzenden", "klaas", "heufer-umlauf", "franziska", "brantner", "carolina", "chimoy", "horand", "knaupt", "vera"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mehrfach", "verschiedenen", "seiten", "versucht", "iran", "prozess", "bewegen", "zuletzt", "versuchte", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["brief", "ali", "laridschani", "vollstreckung", "urteils", "stoppen", "wiederaufnahme", "verfahrens", "erreichen", "hinrichtung"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["spd", "elio", "di", "rupo", "belgische", "parti", "socialiste", "gianni", "pittella", "italien"], "right_context": ["westliche", "politiker", "machten", "wahlwerbung", "victor", "ponta", "robert", "fico", "amtierender", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "mariano", "rajoy", "italienische", "ministerpr\u00e4sident", "matteo", "renzi", "hinaus", "anwesend", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["mehrere", "minister", "deutschland", "\u00f6sterreich", "nationalratspr\u00e4sidentin", "doris", "bures", "au\u00dfen-", "integrationsminister", "sebastian"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["bonn", "existiert", "bonn", "ausnahme", "standorten", "vertretung", "kommission", "informationsb\u00fcro", "parlaments", "parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["setzt", "daraufhin", "mitarbeiter", "ep-informationsb\u00fcros", "deutschland", "spezifische", "zust\u00e4ndigkeit", "nordrhein-westfalen", "zugeteilt", "vertretung"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["regierung", "november", "bereit", "piri", "funktion", "t\u00fcrkei-berichterstatterin", "eu-ausschusses", "empfangen", "pr\u00e4sident", "parlaments"], "right_context": ["delegation", "schicken", "eu", "t\u00fcrkei", "gespr\u00e4che", "f\u00fchren", "t\u00fcrkische", "eu-minister", "schulz", "mitgeteilt"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["verunglimpfte", "europ\u00e4ischen", "parlament", "t\u00fcrken", "dumme", "schmutzige", "barbaren", "\u00e4u\u00dferungen", "pr\u00e4sidenten", "parlaments"], "right_context": ["disziplinarma\u00dfnahme", "artikel", "gesch\u00e4ftsordnung", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "unverz\u00fcglich", "sitzung", "ausgeschlossen", "synadinos", "verlie\u00df"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["sanktionen", "identifiziert", "januar", "trafen", "hollande", "merkel", "els\u00e4ssischen", "stadt", "stra\u00dfburg", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["gespr\u00e4ch", "vertraulicher", "austausch", "aktuelle", "fragen", "bezeichnet", "keinerlei", "inhalte", "verlautbart", "februar"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["europasch\u00fctzenfest", "fand", "august", "g\u00e4sten", "peine", "niedersachsen", "schirmherrschaft", "pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["europasch\u00fctzenfest", "belgischen", "stadt", "deinze", "urspr\u00fcnglich", "vorgesehen", "findet", "corona-pandemie"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["eu", "verurteilte", "russische", "liste", "willk\u00fcrlich", "intransparent", "ungerechtfertigt", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes"], "right_context": ["spd", "forderte", "russischen", "beh\u00f6rden", "entscheidungen", "gem\u00e4\u00df", "internationalen", "richtlinien", "transparent", "k\u00f6nnten"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["verhandlungspartner", "abbruch", "verhandlungen", "ank\u00fcndigung", "referendums", "verraten", "f\u00fchle", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["spd", "warf", "regierung", "tsipras", "einigung", "schuldenstreit", "wom\u00f6glich", "bezeichnete", "angek\u00fcndigte", "referendum"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["deutsche", "spezialkr\u00e4fte", "kommissionspr\u00e4sident", "jean-claude", "juncker", "erkl\u00e4rte", "anschl\u00e4gen", "solidarisch", "seite", "franzosen"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes", "schrieb", "gedanken", "familien", "opfer", "unterst\u00fctzung", "gilt", "beh\u00f6rden"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["jean-claude", "juncker", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "rates", "donald", "tusk", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["ratspr\u00e4sident", "niederl\u00e4ndische", "premierminister", "mark", "rutte", "britische", "regierung", "wunsch", "britischen", "w\u00e4hler"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["gabriel", "vielmehr", "m\u00fcssten", "voraussetzungen", "geschaffen", "hinkriegen", "cdu/csu", "blockiert", "august", "\u00e4u\u00dferte"], "right_context": ["merkels", "spruch", "reiche", "sagen", "schaffen", "schulz", "blick", "entsprechende", "\u00e4u\u00dferung", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "pressefreiheit-charta", "beteiligt", "initiative", "unterst\u00fctzt", "partei\u00fcbergreifendes", "b\u00fcndnis", "europ\u00e4ischen", "parlament", "angef\u00fchrt"], "right_context": ["spd", "alexander", "graf", "lambsdorff", "fdp", "elmar", "brok", "cdu", "ecpmf-genossenschaft", "besteht"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "claudia", "roth", "zusammenbruch", "globaler", "ordnung", "thema", "podiumsdiskussion"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes", "kumi", "naidoo", "internationaler", "direktor", "greenpeace", "george", "soros"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["au\u00dfenminister", "nachfolger", "bisherige", "wirtschaftsminister", "sigmar", "gabriel", "seinerseits", "zuvor", "parteivorsitz", "kanzlerkandidatur"], "right_context": ["abgetreten", "mitglied", "bundestages", "steinmeier", "mitglied", "bundesversammlung", "linke", "frank-walter", "steinmeier", "rolle"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["russland", "hei\u00dfer", "krieg", "ausginge", "ebenfalls", "debatte", "teilnehmende", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["warnte", "versuchen", "russischen", "f\u00f6deration", "keil", "eu", "treiben", "ukrainische", "pr\u00e4sident", "petro"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["kritisierte", "lammert", "\u00e4u\u00dferungen", "weiterer", "hochrangiger", "politiker", "t\u00fcrkei", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes"], "right_context": ["nannte", "terrorismusvorwurf", "tabubruch", "k\u00fcndigte", "brief", "staatspr\u00e4sidenten", "t\u00fcrkei", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["altmann", "staatsministerin", "pensionen", "lehnten", "neu", "angebotenen", "posten", "theresa", "villiers", "eu-parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "premierministerin", "vergabe", "ministerposten", "offenbar", "\u00fcberwindung", "spaltung", "conservative", "party", "gegangen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["veranlasst", "westliche", "staaten", "putschversuch", "unzureichend", "reagiert", "september", "reiste", "damalige", "eu-politiker"], "right_context": ["spd", "t\u00fcrkei", "treffen", "schulz", "vorsitzenden", "chp", "kemal", "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu", "schulz", "widerstand"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mai", "trat", "posten", "oktober", "legte", "seifert", "amt", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "nieder", "spd-parteivorsitzende"], "right_context": ["wissen", "gespr\u00e4che", "neubesetzung", "gef\u00fchrt", "m\u00e4rz", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "familie", "senioren", "frauen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mitwirkender", "verschiedene", "medien", "mitbestimmung", "geworben", "unterschrift", "eintr\u00e4ge", "kritik", "\u00e4nderungsw\u00fcnsche", "gespr\u00e4chen"], "right_context": ["grundrechte", "charta", "eu", "beteiligt", "damaligen", "faz-mitherausgeber", "frank", "schirrmacher", "zeit-chefredakteur", "giovanni"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["maas", "wies", "\u00fcbler", "nachrede", "verleumdung", "person", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "freiheitsstrafe", "drohen"], "right_context": ["damaliger", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes", "drohte", "entsprechenden", "europ\u00e4ischen", "gesetzgebung", "konzerne", "verbreitung"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["armee", "kurden", "franz\u00f6sischen", "zeitung", "liberation", "lesen", "damalige", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["bezeichnete", "tod", "zivilisten", "katastrophe", "januar", "erkl\u00e4rte", "stellvertretende", "ministerpr\u00e4sident", "b\u00fclent", "ar\u0131n\u00e7"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mirko", "drotschmann", "youtuber", "jeweils", "interview", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "herausforderer"], "right_context": ["spd", "live", "youtube", "\u00fcbertragen", "april", "moderierte", "youtube-kanal", "mdr", "zeitreise2go", "geschichtsmagazin"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["rechtfertige", "menschen", "bestimmten", "herkunft", "bestimmten", "glaubens", "generalverdacht", "stellen", "regierungssprecher", "spd-kanzlerkandidat"], "right_context": ["warf", "donald", "trump", "missachtung", "elementarer", "werte", "westlichen", "staatengemeinschaft", "laufe", "abrissbirne"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "erneut", "amt", "bundeskanzlerin", "kandidieren", "erholte", "union", "folge", "umfragetief", "nominierung"], "right_context": ["kanzlerkandidaten", "januar", "legte", "spd", "bundesweiten", "umfragen", "prozentpunkte", "union", "gewinne", "abgab"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["recherche", "f\u00fchrten", "herr", "speer", "interviews", "personen", "politik", "zivilgesellschaft", "u.", "a."], "right_context": ["manfred", "weber", "hannah", "neumann", "katja", "leikert", "sergey", "lagodinsky", "konstantin", "kuhle"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["aachen-kreis", "kohn", "trat", "spd", "erstmals", "stadtrat", "stolberg", "gew\u00e4hlt", "kandidierte", "ersatzbewerber"], "right_context": ["europaparlament", "februar", "mandat", "verzichtete", "spd-vorsitzender", "kanzlerkandidat", "r\u00fcckte", "kohn", "europ\u00e4ische", "parlament"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["g\u00e4be", "frieden", "israel", "pal\u00e4stinensern", "g\u00e4be", "weltweit", "terror", "zuh\u00f6rer", "damaligen", "parlamentspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["applaudierten", "rede", "folgt", "kurzgeschichte", "europ\u00e4ischen", "antisemitismus", "christlichen", "antijudaismus", "martin", "luther"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["juli", "steudtner", "sitze", "ungerechtfertigt", "t\u00fcrkischer", "haft", "bundesregierung", "ebenen", "einsetzen", "spd-kanzlerkandidat"], "right_context": ["forderte", "kanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "deutlichen", "worten", "t\u00fcrkischen", "pr\u00e4sidenten", "erdo\u011fan"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["\u00e4hnlichen", "antrag", "aufhebung", "kooperationsverbots", "bundestag", "august", "forderte", "spd-vorsitzende", "damalige", "kanzlerkandidat"], "right_context": ["zentrales", "thema", "bundestagswahlkampf", "geltende", "kooperationsverbot", "grunds\u00e4tzlich", "aufzuheben", "unterst\u00fctzung", "erhielt", "spd-gef\u00fchrten"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mediale", "aufmerksamkeit", "erh\u00e4lt", "initiative", "prominente", "interviewpartner", "eu-kommissionspr\u00e4sident", "jean-claude", "juncker", "spd-kanzlerkandidat"], "right_context": ["bundesminister", "heiko", "maas", "pr\u00e4sident", "ifo", "instituts", "clemens", "fuest", "pr\u00e4sident", "bundesverfassungsgerichts"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["grenz\u00fcberschreitende", "zusammenarbeit", "belgischen", "partei", "vlaams", "belang", "wahlkampf", "bundestagswahl", "bezeichnete", "politiker"], "right_context": ["schande", "deutschland", "angela", "merkel", "gefahr", "deutschland", "sieht", "brexit", "sinnvolle", "konsequenz"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["september", "kommentierten", "gleicher", "stelle", "constanze", "georg", "restle", "tv-duell", "angela", "merkel"], "right_context": ["folge", "friedrich", "k\u00fcppersbusch", "hubert", "seipel", "gast", "juni", "publikum", "aufgenommen", "januar"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["ampel", "schwampel", "erfolg", "bundestagswahl", "tolerierung", "minderheitsregierung", "jamaika-koalition", "m\u00f6gliche", "koalition", "regierungsbildung"], "right_context": ["wahltag", "aufgrund", "starker", "verluste", "wahl", "koalition", "ausgeschlossen", "angek\u00fcndigt", "spd", "st\u00e4rkste"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["ard", "ausgestrahlt", "vorbild", "nannte", "buch", "schulz-story", "journalist", "markus", "feldenkirchen", "spd-kanzlerkandidaten"], "right_context": ["begleitet", "teile", "nacht", "oktober", "ndr", "ausgestrahlt", "teile", "gleichzeitig", "mediathek", "ver\u00f6ffentlichen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["obliegt", "chefverhandler", "partei", "chefverhandler", "peter", "altmaier", "cdu", "alexander", "dobrindt", "csu"], "right_context": ["spd", "chefverhandler", "thomas", "strobl", "cdu", "alexander", "dobrindt", "csu", "brigitte", "zypries"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["medienwissenschaft", "universit\u00e4t", "wien", "redakteurin", "radio", "klassik", "stephansdom", "arbeitete", "presseb\u00fcro", "europaparlaments-pr\u00e4sidenten"], "right_context": []}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["bundestagswahl", "september", "spd", "zweitstimmen", "schlechtesten", "wert", "bundestagswahlen", "erreichte", "schloss", "vorsitzender"], "right_context": ["beteiligung", "erneuten", "koalition", "k\u00fcndigte", "spd", "opposition", "daraufhin", "f\u00fchrten", "unionsparteien", "gespr\u00e4che"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["team", "innerhalb", "stunden", "entwickelt", "idee", "kn\u00fcpfte", "anf\u00e4ngliche", "popularit\u00e4t", "ehemaligen", "kanzlerkandidaten"], "right_context": ["strategen", "spd", "nominierung", "vergleich", "\u00f6ffentlichkeit", "lanciert", "martin", "schulz", "zug", "aufhalten"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mehrheit", "ausschluss", "union", "koalitionen", "bilden", "parteien", "wahl", "ausgeschlossen", "damalige", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "wahlabend", "spd", "opposition", "einzige", "koalitionsoption", "zuvor", "ausgeschlossen", "somit", "jamaika-koalition"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["ergebnisse", "erzielen", "auszubildender", "bad", "oldesloe", "fand", "twitter", "telefonnummer", "ehemaligen", "kanzlerkandidaten"], "right_context": ["spd", "informierte", "daraufhin", "begann", "bundesamt", "sicherheit", "informationstechnik", "bsi", "ermittlungen", "ermittlungen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["stadt", "genua", "gew\u00fcrdigt", "festakt", "april", "betonte", "damalige", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["bedeutung", "deutsch-italienische", "auss\u00f6hnung", "europ\u00e4ische", "einigung", "meinhold", "april", "verschiedenen", "gefangenenlagern", "us-armee"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["gelten", "solle", "insbesondere", "mittel-", "osteurop\u00e4ische", "l\u00e4nder", "kritisierten", "camerons", "forderungen", "eu-parlamentschef"], "right_context": ["f\u00fchrt", "regierungen", "bef\u00fcrchten", "b\u00fcrgerinnen", "b\u00fcrger", "l\u00e4nder", "b\u00fcrger", "klasse", "behandelt", "ausnahmesituation"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["moderator", "moderierte", "events", "red", "carpet", "goldenen", "kamera", "youtube-interviews", "angela", "merkel"], "right_context": ["videos", "wdr-kanal", "reporter", "robin", "blase", "m\u00e4rz", "ard-serie", "lindenstra\u00dfe", "folgen", "sehen"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["goldenen", "kamera", "f\u00fcnfst\u00fcndige", "moderation", "wahl-livestreams", "wirgehenw\u00e4hlen", "moderation", "interviews", "angela", "merkel"], "right_context": ["moderation", "fernsehsendung", "1080nerdscope", "sender", "einsplus", "folgen", "youtube-kanal", "robbubble", "dezember", "gegr\u00fcndet"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["polnische", "staatspr\u00e4sident", "aleksander", "kwa\u015bniewski", "erhielt", "juni", "damaligen", "pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "parlamentes"], "right_context": ["auftrag", "britischen", "politiker", "monitoring-mission", "ukraine", "leiten", "besuchte", "ukraine", "27-mal", "ausbruch"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["mehrere", "f\u00fchrungswechsel", "spd", "schlug", "damalige", "spd-vorsitzende", "sigmar", "gabriel", "amt", "januar"], "right_context": ["kanzlerkandidaten", "gleichzeitig", "parteivorsitzenden", "bundestagswahl", "september", "spd", "niedrigsten", "wert", "bundestagswahlen", "erreicht"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["sammlung", "weihnachtsthemen", "sharethemeal", "mehreren", "prominenten", "bef\u00fcrwortet", "unterst\u00fctzt", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["schauspielerin", "s\u00e4ngerin", "vanessa", "hudgens", "fu\u00dfballspieler", "kak\u00e1", "s\u00e4ngerin", "grimes", "m\u00e4rz", "gewann"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["j\u00fcdischen", "kongress", "world", "holocaust", "forum", "foundation", "europ\u00e4ischen", "parlament", "damaligen", "pr\u00e4sidenten"], "right_context": ["organisiert", "nahmen", "g\u00e4ste", "offizielle", "delegationen", "vertreter", "parlamenten", "europ\u00e4ischen", "staatsoberh\u00e4uptern", "internationale"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["explizit", "ansprach", "ungarn", "trat", "erkl\u00e4rung", "april", "ehemalige", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["stimmen", "forderten", "finanzierung", "ungarns", "eu", "einzustellen", "staat", "demokratie", "aush\u00f6hle", "luxemburgs"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["heide", "simonis", "kandidierte", "amt", "wedeler", "b\u00fcrgermeisters", "unterlag", "stimmenanteil", "niels", "schmidt"], "right_context": ["februar", "spd-parteivorsitzender", "zur\u00fcckgetreten", "kritisierte", "kohn", "spd-pr\u00e4sidium", "parteivorsitzende", "vorgeschlagene", "andrea", "nahles"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["peter", "altmaier", "cdu", "fdp-politiker", "konstantin", "kuhle", "gr\u00fcnen-fraktionschef", "anton", "hofreiter", "spd-politiker"], "right_context": ["beteiligten", "afd-abgeordneten", "udo", "hemmelgarn", "petr", "bystron", "hansj\u00f6rg", "m\u00fcller", "st\u00f6rern", "geh\u00f6rten"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["institut", "d\u2019", "\u00e9tudes", "politiques", "paris", "berater", "valdas", "adamkus", "jerzy", "buzek"], "right_context": ["leitete", "vertretung", "europ\u00e4ischen", "kommission", "litauen", "dezember", "vizeminister", "stellvertreter", "gabrielius", "landsbergis"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["landtags-", "europawahlen", "podiumsdiskussion", "politikern", "antretenden", "parteien", "veranstaltet", "z.", "b.", "spd-politiker"], "right_context": ["eu-parlamentspr\u00e4sident", "empfangen", "gegr\u00fcndete", "f\u00f6rderkreis", "unterst\u00fctzt", "schule", "finanzielle", "juristisch", "m\u00f6glichkeit", "vertr\u00e4ge"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["produziert", "ute", "krafft", "puppen", "karikaturen", "deutscher", "internationaler", "prominenter", "angela", "merkel"], "right_context": ["bauchredner", "kay", "scheffel", "programm", "mutti", "schulle", "pr\u00e4sentierte", "aktuelles", "projekt", "h\u00e4nden"]}, {"mention_text": ["martin", "schulz"], "left_context": ["hauptmotivation", "nennt", "kampf", "soziale", "ungerechtigkeit", "schreibt", "homepage", "arbeitete", "referent", "mitarbeiter"], "right_context": ["andrea", "nahles", "heiko", "maas", "bewarb", "bundestagswahl", "direktmandat", "wahlkreis", "zollernalb-sigmaringen", "stand"]}]}