{"entity_id": "Q18020618", "description_tokens": ["g\u00f6tz", "ulrich", "august", "naumburg", "saale", "deutscher", "politiker", "cdu", "landrat", "burgenlandkreises", "besuchte", "ulrich", "heutige", "landesschule", "pforta", "schulpforte", "legte", "erweiterten", "oberschule", "abitur", "leistete", "november", "januar", "grundwehrdienst", "nationalen", "volksarmee", "ddr", "studierte", "ulrich", "rechtswissenschaften", "universit\u00e4t", "halle", "saale", "universit\u00e4t", "erlangen", "rechtsreferendar", "wissenschaftlicher", "assistent", "hans-liermann-institut", "kirchenrecht", "universit\u00e4t", "erlangen", "ulrich", "evangelisch", "geschieden", "kinder", "g\u00f6tz", "ulrich", "leiter", "gemeinsamen", "verwaltungsamtes", "fr\u00fcheren", "verwaltungsgemeinschaften", "finne", "finne", "juli", "b\u00fcrgermeister", "verbandsgemeinde", "finne", "ulrich", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "burgenlandkreis", "trat", "kreisvorsitz", "erneut", "begr\u00fcndung", "amt", "landrates", "vereinbare", "schwer", "kreisvorsitz", "partei", "amtsantritt", "landrat", "vorsitzender", "cdu-fraktion", "kreistag", "burgenlandkreises", "g\u00f6tz", "ulrich", "stichwahl", "juni", "landrat", "burgenlandkreises", "gew\u00e4hlt", "wahlbeteiligung", "betrug", "prozent", "g\u00f6tz", "ulrich", "leitet", "vorsitzender", "touristischen", "regionalverband", "saale-unstrut-tourismus", "e.v.", "vorstandsmitglied", "vereins", "welterbe", "saale", "unstrut", "e.v.", "dezember", "vorsitzender", "regionalen", "planungsgemeinschaft", "halle", "vorsitzender", "landesverbandes", "volkshochschulen", "sachsen-anhalt", "vorsitzenden", "aufsichtsrates", "europ\u00e4ischen", "metropolregion", "mitteldeutschland", "gew\u00e4hlt", "errichtung", "stiftung", "kloster", "kaiserpfalz", "memleben", "ulrich", "stiftungsvorstand", "ehrenvorsitzender", "gleichnamigen", "f\u00f6rdervereins", "landratswahl", "april", "setzte", "gegenkandidaten", "prozent", "stimmen", "wahlgang", "amt", "best\u00e4tigt", "wahlbeteiligung", "burgenlandkreis", "betrug", "prozent", "ulrich", "engagiert", "bildungspolitik", "burgenlandkreis", "kommunales", "bildungsmanagement", "aufgebaut", "bildungsqualit\u00e4t", "fr\u00fchkindlichen", "bildung", "erwachsenenbildung", "einsetzt", "bildungs\u00fcberg\u00e4nge", "begleitet", "themenfelder", "integration", "gefl\u00fcchteten", "eu-ausl\u00e4ndern", "burgenlandkreis", "aufbau", "migrationsagentur", "bessere", "einbindung", "burgenlandkreises", "europ\u00e4ische", "metropolregion", "mitteldeutschland", "engagierte", "ma\u00dfgeblich", "anerkennung", "naumburger", "doms", "unesco-welterbe", "tagung", "welterbekomitees", "unesco", "bahrain", "gelang", "derzeit", "unterst\u00fctzt", "aktivit\u00e4ten", "auszeichnung", "ehemaligen", "zisterzienserabtei", "pforta", "europ\u00e4ischen", "kulturerbe-siegel", "rahmen", "transnationalen", "kooperationsprojekts", "cisterscapes", "cistercian", "landscapes", "connecting", "europe", "lage", "burgenlandkreises", "mitteldeutschen", "braunkohlerevier", "engagiert", "ulrich", "kohleausstieg", "\u00fcberst\u00fcrzen", "insbesondere", "ausstieg", "braunkohleverstromung", "langfristigen", "zeitraum", "w\u00e4hlen", "strukturbruch", "mitteldeutschen", "braunkohlerevier", "vermeiden", "g\u00f6tz", "ulrich", "sprach", "ausl\u00e4nderfeindlichen", "protesten", "brandanschlag", "tr\u00f6glitz", "3000-einwohner-ort", "landkreis", "m\u00e4rz", "april", "fl\u00fcchtlingsunterbringung", "festzuhalten", "daraufhin", "bekam", "mehrere", "e-mails", "drohungen", "aussage", "pers\u00f6nlich", "bedroht", "angek\u00fcndigt", "letzte", "schritt", "landkreis", "solle", "unterbringung", "fl\u00fcchtlinge", "absehen", "daraufhin", "ulrich", "polizeischutz", "gestellt"], "link_data": [{"mention_text": ["g\u00f6tz", "ulrich"], "left_context": ["kritik", "landtag", "sachsen-anhalts", "eventuelle", "linke", "t\u00e4ter", "hinweise", "brand", "landrat", "burgenlandkreises"], "right_context": ["pl\u00e4nen", "fl\u00fcchtlingsunterbringung", "festgehalten", "zudem", "regelm\u00e4\u00dfige", "drohungen", "morddrohungen", "entscheidung", "bekommen", "ulrich"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "ulrich"], "left_context": ["ww", "bl", "blk", "mitglieder", "mitglied", "npd", "fraktionslos", "landratswahl", "april", "amtierende"], "right_context": ["cdu", "wahldurchgang", "abgegebenen", "stimmen", "mitbewerber", "amtszeit", "durchsetzen", "wahlbeteiligung", "betrug", "wappen"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "ulrich"], "left_context": ["k\u00fcndigte", "reiche", "n\u00e4chsten", "landratswahl", "selben", "anzutreten", "amt", "auszuscheiden", "neuer", "landrat"], "right_context": ["t\u00e4tigkeit", "landrat", "reiche", "juni", "vizepr\u00e4sident", "landkreistages", "sachsen-anhalt", "r\u00fcckte", "ulrich", "gerstner"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "ulrich"], "left_context": ["gemeinsame", "landratskandidatin", "mai", "nominiert", "stichwahl", "juni", "stimmen", "erhielt", "wahl", "gewann"], "right_context": ["cdu", "stimmen", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "naumburg", "norbert", "vornehm", "gemeinsamer", "kandidat", "b\u00fcndnis", "linken"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "ulrich"], "left_context": ["geschaffen", "vorl\u00e4ufer", "juni", "aufgel\u00f6ste", "verwaltungsgemeinschaft", "finne", "b\u00fcrgermeister", "heutige", "landrat", "burgenlandkreises"], "right_context": ["cdu", "wahl", "verbandsgemeinderat", "mai", "f\u00fchrte", "wahlbeteiligung", "folgendem", "ergebnis", "wappen", "juli"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "ulrich"], "left_context": ["eklat", "ansicht", "vieler", "kreistagsmitglieder", "fl\u00fcchtlinge", "beschimpft", "erneut", "holocaust", "relativiert", "landrat"], "right_context": ["cdu", "k\u00fcndigte", "daraufhin", "strafanzeige", "lie\u00df", "protokoll", "p\u00fcschel", "schen", "rede", "wortlaut"]}, {"mention_text": ["g\u00f6tz", "ulrich"], "left_context": ["ausreichenden", "r\u00fcckhalt", "versp\u00fcrte", "au\u00dferstande", "amt", "weiterzuf\u00fchren", "nierth", "sowohl", "landkreis", "landrat"], "right_context": ["parteien", "nachbarschaft", "alleingelassen", "dpa", "frau", "pers\u00f6nlichen", "zielscheibe", "dennoch", "betonte", "nierth"]}]}