{"entity_id": "Q18026798", "description_tokens": ["petra", "inge", "zais", "m\u00e4rz", "steinheidel-erlabrunn", "oktober", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "petra", "zais", "legte", "abitur", "absolvierte", "anschlie\u00dfend", "ausbildung", "papiermacherin", "papierfabrik", "antonsthal", "arbeitete", "lehrstuhl", "politische", "\u00f6konomie", "bezirksparteischule", "sed", "mittweida", "kaderschmiede", "ddr-regimes", "besch\u00e4ftigt", "leitete", "bildungsst\u00e4tte", "stahlgusskombinats", "karl-marx-stadt", "schloss", "akademische", "ausbildung", "diplom-gesellschaftswissenschaftlerin", "fernstudium", "kehrte", "sed-bezirksparteischule", "aufl\u00f6sung", "partei-einrichtung", "friedlichen", "revolution", "ddr", "arbeitete", "zais", "kindergarten", "k\u00fcchenhilfe", "chemnitz", "besuchte", "euro-schule", "chemnitz", "lie\u00df", "fremdsprachlichen", "wirtschaftsassistentin", "umschulen", "arbeitete", "unternehmen", "umwelttechnik", "assistentin", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "abteilungsleiterin", "privatisierung", "st\u00e4dtischen", "wohnungsunternehmen", "lie\u00df", "zais", "internetsystembetreuerin", "fortbilden", "anschlie\u00dfend", "mobile", "beraterin", "verein", "kulturb\u00fcro", "sachsen", "t\u00e4tig", "zais", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "chemnitzer", "stadtrat", "petra", "zais", "lebte", "chemnitz", "geschieden", "mutter", "zweier", "kinder", "petra", "zais", "mitglied", "sed", "zais", "bezeichnete", "blick", "aktive", "unterst\u00fctzung", "ddr-diktatur", "ideologische", "st\u00fctze", "systems", "petra", "zais", "mitglied", "stadtrates", "chemnitz", "pds", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stadtrat", "gew\u00e4hlt", "kandidierte", "erfolglos", "oberb\u00fcrgermeisteramt", "stadt", "chemnitz", "bundestagswahlen", "zais", "jeweils", "direktkandidatin", "aufgestellt", "male", "verpasste", "platz", "landesliste", "einzug", "bundestag", "platz", "landesliste", "gr\u00fcnen", "zais", "landtagswahl", "sachsen", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtags", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "ausschuss", "schule", "sport", "sprecherin", "fraktion", "bildung", "arbeitsmarktpolitik", "sport", "asyl", "migration", "verzichtete", "erneute", "kandidatur", "landtag"], "link_data": []}