{"entity_id": "Q18029042", "description_tokens": ["valentin", "lippmann", "januar", "dresden", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "s\u00e4chsischen", "landtag", "lippmann", "besuchte", "grundschule", "unterm", "regenbogen", "gymnasium", "dreik\u00f6nigschule", "dresden", "abitur", "ablegte", "anschlie\u00dfend", "studierte", "technischen", "universit\u00e4t", "dresden", "schloss", "bachelor-studium", "politikwissenschaft", "masterstudiengang", "politik", "verfassung", "elternhaus", "stark", "vermittelt", "b\u00fcrger", "staat", "hoffen", "mitglied", "gr\u00fcnen", "jugend", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "schatzmeister", "kreisverbandes", "dresden", "sprecher", "ortsbeirates", "stadtbezirksrat", "partei", "dresden-neustadt", "mitglied", "landesparteirat", "gr\u00fcnen", "sachsen", "sprecher", "arbeitsgemeinschaft", "demokratie", "landesverbandes", "partei\u00e4mter", "legte", "wahl", "landtag", "nieder", "landtagswahl", "sachsen", "lippmann", "direktkandidat", "partei", "wahlkreis", "dresden", "stimmen", "drittbeste", "ergebnis", "bewerber", "erzielte", "platz", "landesliste", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtag", "einzog", "september", "landtagsfraktion", "gr\u00fcnen", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "wahlperiode", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "bestimmt", "landtag", "wahlperiode", "mitglied", "innenausschuss", "ausschuss", "gesch\u00e4ftsordnung", "immunit\u00e4tsangelegenheiten", "mitglied", "untersuchungsausschuss", "neonazistische", "terrornetzwerke", "sachsen", "landtagswahl", "sachsen", "erreichte", "lippmann", "erststimmen", "zweitbeste", "wahlkreisergebnis", "zog", "listenplatz", "landesliste", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "abermals", "landtag", "arbeit", "bisherigen", "funktionen", "fortsetzte", "aktuell", "fungiert", "b\u00fcndnisgr\u00fcne-fraktion", "sprecher", "innenpolitik", "rechtsextremismus", "datenschutz", "verfassung", "demokratie", "juni", "s\u00e4chsische", "verfassungsschutz", "illegal", "daten", "lippmann", "sammelte"], "link_data": [{"mention_text": ["valentin", "lippmann"], "left_context": ["verfassungsschutz", "rechtsextrem", "eingestuften", "identit\u00e4ren", "bewegung", "ib", "s\u00e4chsischen", "landtag", "anfrage", "abgeordneten"], "right_context": ["fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "september", "damaligen", "innenminister", "markus", "ulbig", "folgt", "beantwortet"]}, {"mention_text": ["valentin", "lippmann"], "left_context": ["insgesamt", "abgeordnete", "fraktionsvorsitz", "zschocke", "\u00fcbernommen", "hermenau", "amt", "kandidierte", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "aufgrund", "rechnerischen", "m\u00f6glichkeit", "koalition", "cdu", "folgten", "erstmals", "geschichte", "landespartei"]}, {"mention_text": ["valentin", "lippmann"], "left_context": ["spd", "fast", "landtagsabgeordneten", "rico", "gebhardt", "marco", "b\u00f6hme", "linke", "christin", "melcher"], "right_context": ["gr\u00fcne", "illegal", "\u00f6ffentlich", "zug\u00e4ngliche", "daten", "gesammelt", "nachrichtendienstliche", "relevanz", "vorlag", "51.09861111111113.706666666667koordinaten"]}, {"mention_text": ["valentin", "lippmann"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "landtag", "erhoben", "schwere", "vorw\u00fcrfe", "polizei", "darstellung", "beamten", "einsatz", "gr\u00fcnen-innenexperte"], "right_context": ["meinte", "polizei", "lage", "angesichts", "erwartenden", "proteste", "vollkommen", "untersch\u00e4tzt", "minimale", "polizeipr\u00e4senz"]}, {"mention_text": ["valentin", "lippmann"], "left_context": ["logistische", "herausforderung", "unterst\u00fctzern", "projekts", "geh\u00f6rten", "gr\u00fcnen-landtagsabgeordneten", "volkmar", "zschocke", "katja", "meier"], "right_context": ["steier", "fuhr", "november", "kleintransporter", "pre\u0161evo", "serbien", "hilfsg\u00fcter", "notleidende", "ausgegeben", "koordinierte"]}]}