{"entity_id": "Q18021515", "description_tokens": ["juliane", "rahel", "nagel", "september", "leipzig", "deutsche", "politikerin", "linke", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtags", "leipzig", "besuchte", "juliane", "nagel", "gymnasium", "legte", "abitur", "beruflichen", "t\u00e4tigkeit", "studierte", "politikwissenschaft", "universit\u00e4t", "leipzig", "unterbrach", "einzug", "landtag", "ferner", "publizistisch", "t\u00e4tig", "nagel", "lebt", "leipzig", "trat", "nagel", "pds", "linxxnet-abgeordneten-", "projekte-b\u00fcro", "leipzig", "t\u00e4tig", "nagel", "erstmals", "leipziger", "stadtrat", "gew\u00e4hlt", "amt", "alkoholfahrt", "aufgeben", "erneut", "leipziger", "stadtrat", "gew\u00e4hlt", "kommunalwahlen", "erhielt", "stadtweit", "meisten", "stimmen", "kandidaten", "nagel", "kinder-", "jugend-", "migrationspolitische", "sprecherin", "fraktion", "zudem", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "europaabgeordneten", "cornelia", "ernst", "linke", "landtagswahl", "sachsen", "errang", "wahlkreis", "leipzig", "robert", "clemen", "cdu", "landesweit", "einzige", "direktmandat", "partei", "fraktion", "s\u00e4chsischen", "landtag", "sprecherin", "migrations-", "fl\u00fcchtlings-", "wohnungspolitik", "zudem", "stellvertretendes", "mitglied", "innen-", "verfassungs-", "rechtsausschuss", "nagel", "gilt", "sprachrohr", "netzwerkerin", "linken", "szene", "leipzig-connewitz", "landtagswahl", "sachsen", "september", "gelang", "nagel", "erststimmen", "direktmandat", "wahlkreises", "leipzig", "s\u00e4chsischen", "landtag", "einzuziehen", "gr\u00fcndete", "nagel", "pds-mitgliedern", "linxxnet-b\u00fcro", "leipzig-connewitz", "juliane", "nagel", "mitglied", "verdi", "radioverein", "leipzig", "roten", "hilfe", "nagel", "sprecherin", "aktionsnetzwerkes", "leipzig", "nimmt", "platz", "erhielt", "vielf\u00e4ltiges", "engagement", "neonazismus", "diskriminierung", "leipziger", "friedenspreis", "lysistrata-frauen-friedens-preis", "\u00e4u\u00dferungen", "umstrittenen", "polizeieinsatz", "jahreswechsel", "leipziger", "stadtteil", "connewitz", "augenzeugin", "miterlebte", "geriet", "januar", "kritik", "ziel", "bedrohungen", "obwohl", "zeigte", "kritik", "einseitigen", "darstellung", "ereignisse", "polizei", "basierte", "distanzierte", "nagel", "teilweise", "aussagen"], "link_data": [{"mention_text": ["juliane", "nagel"], "left_context": ["ausschusses", "gesch\u00e4ftsordnung", "immunit\u00e4tsangelegenheiten", "geh\u00f6rte", "landtagspr\u00e4sidium", "landtagswahl", "verpasste", "wahlkreis", "leipzig", "s\u00fcd"], "right_context": ["linke", "gewann", "einziger", "direktkandidat", "s\u00e4chsischen", "cdu", "mandat", "schied", "legislaturperiode", "landtag"]}, {"mention_text": ["juliane", "nagel"], "left_context": ["unterstellte", "wurlitzer", "politischen", "gegnern", "wiederholt", "strafbare", "\u00e4u\u00dferungen", "nachfrage", "zur\u00fcckziehen", "unterstellte"], "right_context": ["linke", "aufruf", "gewalt", "polizeibeamte", "behauptete", "zeitpunkt", "linksjugend", "gr\u00fcne", "jugend", "jusos"]}, {"mention_text": ["juliane", "nagel"], "left_context": ["vorl\u00e4ufig", "bleiben", "dresdner", "polizeipr\u00e4sident", "s\u00e4chsischen", "innenausschuss", "ermittlungen", "befragt", "s\u00e4chsische", "landtagsabgeordnete"], "right_context": ["linke", "forderte", "polizei", "m\u00f6gliche", "rassistische", "tatmotivation", "sorgf\u00e4ltig", "pr\u00fcfen", "f\u00e4llen", "mord"]}, {"mention_text": ["juliane", "nagel"], "left_context": ["mundschutz", "vermummten", "demonstranten", "folgten", "aufruf", "initiative", "nichtaufunseremr\u00fccken", "s\u00e4chsische", "landtagsabgeordnete", "demoveranstalterin"], "right_context": ["linke", "begr\u00fc\u00dfte", "spontandemo", "leipzig", "finde", "klasse", "menschen", "zeiten", "versammlungsfreiheit", "nehmen"]}]}