{"entity_id": "Q18018393", "description_tokens": ["anja", "maier", "oktober", "ost-berlin", "deutsche", "journalistin", "schriftstellerin", "anja", "maier", "wuchs", "ost-berlin", "lernte", "schriftsetzerin", "arbeitete", "verlag", "studium", "fachschule", "werbung", "gestaltung", "berlin", "brach", "mauerfall", "taz", "journalistin", "news-redakteurin", "reporterin", "sonntaz\u201c-ressortleiterin", "wende", "erlebte", "oranienburger", "vorstadt", "eckhaus", "strelitzer", "stra\u00dfe", "meter", "berliner", "mauer", "entfernt", "wohnend", "frisch", "geschieden", "vater", "tochter", "jahrtausendwende", "lebte", "maier", "prenzlauer", "berg", "zog", "berliner", "umland", "oranienburg", "parlamentskorrespondentin", "taz", "zust\u00e4ndig", "union", "kanzleramt", "geh\u00f6rte", "maier", "zudem", "vorstand", "bundespressekonferenz", "jahrzehnten", "taz", "verlie\u00df", "parlamentskorrespondentin", "schwerpunktm\u00e4\u00dfig", "weser-kurier", "berichtet", "maier", "h\u00e4ufig", "gast", "fernsehsendungen", "beispielsweise", "presseclub", "maybrit", "illner", "zdf-morgenmagazin", "deutschlandfunk", "fakt", "gespr\u00e4chsrunden", "phoenix", "ver\u00f6ffentlichte", "maier", "buch", "pubertistin", "ich-form", "mutter", "pubert\u00e4ren", "tochter", "berliner", "speckg\u00fcrtel", "erz\u00e4hlt", "thema", "zuvor", "zwei-", "vierw\u00f6chigen", "rhythmus", "kolumne", "speckg\u00fcrtel", "taz", "aufgearbeitet", "stie\u00df", "buch", "lassen", "mutter", "debatte", "gem\u00e4\u00df", "frankfurter", "rundschau", "sarrazin", "prenzlauer", "berg", "buch", "oma", "nett", "schrieb", "gemeinsam", "\u00e4lteren", "t\u00f6chter", "geborenen", "hanna", "maier", "ebenfalls", "journalistin", "uwe", "badouin", "oberhessische", "presse", "maiers", "buch", "ratgeber", "art", "zustandsbeschreibung", "mittendrin", "pubert\u00e4tsgrippe", "wissen", "lesen", "mal", "silke", "teschner", "\u00e4rztezeitung", "buch", "lustiger", "lesestoff", "m\u00fctter", "t\u00f6chter", "wunderbar", "ironisch", "treffend", "nicola", "bardola", "b\u00f6rsenblatt", "empfahl", "buch", "ideale", "einf\u00fchrung", "problemfeld", "pubert\u00e4t", "maier", "verf\u00fcge", "witzig-freche", "sprache", "ad\u00e4quate", "art", "problematik", "erfasst", "emotionsdi\u00e4t", "spricht", "rollentausch", "beschreibt", "tochter", "erfolgreich", "m\u00fctterliche", "aufgaben", "\u00fcbernimmt", "l\u00e4se", "humorvoll-r\u00fchrenden", "roman", "schildern", "vieler", "konfliktfelder", "passant", "wesentlichen", "empfehlungen", "gegeben", "umgang", "rebellischen", "nachwuchs", "wichtig", "reinhard", "jellen", "beschrieb", "maier", "verwandlung", "prenzlauer", "berges", "riesige", "spielwiese", "dauerbrunchende", "latte", "macchiato", "s\u00fcffelnde", "biol\u00e4den", "shoppende", "edel-eltern", "kinder", "kleinstkindalter", "zuk\u00fcnftige", "leben", "st\u00e4ndigen", "konkurrenzkampf", "wappnen", "generation", "gnadenlosen", "egoisten", "heranziehen", "schonungslos", "satirisch", "gezeichnet", "fand", "anna-maria", "kunath", "potsdamer", "neueste", "nachrichten", "maiers", "beschreibungen", "modernen", "mutterdasein", "berliner", "bezirk", "prenzlauer", "berg", "hemmungslose", "selbstgentrifizierung", "beschreibe", "maier", "generation", "angesagten", "stadtvierteln", "medienfuzzies", "macchiato", "trinkende", "m\u00fctter", "sagen", "antiautorit\u00e4re", "erziehung", "kinder", "unselbst\u00e4ndigen", "egozentrischen", "menschen", "heranwachsen", "lasse", "gem\u00e4\u00df", "caroline", "bock", "k\u00f6lnische", "rundschau", "geh\u00f6re", "maier", "beschriebene", "klischee", "latte-macchiato-mutter", "teurem", "kinderwagen", "berlin", "harald", "juhnke", "kinderreichen", "pregnancy", "hill", "yoga", "lernen", "klavier", "spielen", "eltern", "fest", "griff", "irgendwas", "medien", "lehrerin", "tyrannisieren", "schulfest", "\u00f6kow\u00fcrste", "grill", "tom", "riens", "berliner", "morgenpost", "maiers", "mal", "akribisch", "mal", "polemisch", "mal", "trauernd", "szenen", "aufgeschriebenes", "buch", "beschreibung", "exheimat", "ver\u00e4ndert", "maier", "polarisiere", "beschreibung", "prenzlauer", "berg-eltern", "mal", "postb\u00fcrgerliche", "eroberer", "mal", "hedonisten", "m\u00fctter", "sexymama", "rind", "v\u00e4ter", "sp\u00e4te", "jungs", "arglose", "teilzeitv\u00e4ter", "tanja", "d\u00fcckers", "empfand", "maier", "image", "richtiger", "elternschaft", "gezeichnet", "verspotte", "abwichen", "berechtigung", "st\u00f6re", "tonfall", "erfahrene", "mutter", "meint", "bl\u00f6deren", "m\u00fcttern", "spiegel", "vorh\u00e4lt"], "link_data": [{"mention_text": ["anja", "maier"], "left_context": ["lebt", "freiberuflicher", "schriftsteller", "drehbuchautor", "ehefrau", "berlin", "mecklenburg", "gibts", "russenfilm", "schrieb"], "right_context": ["taz"]}, {"mention_text": ["anja", "maier"], "left_context": ["dumont", "hauptstadtredaktion", "bezieht", "oktober", "redaktionsnetzwerk", "deutschland", "\u00fcberregionale", "inhalte", "tagesspiegel", "bezogen"], "right_context": ["berliner", "journalistenb\u00fcro", "korrespondenten", "august", "app", "werder", "gestartet", "berichterstattung", "werder", "bremen"]}, {"mention_text": ["anja", "maier"], "left_context": ["hannes", "hintermeier", "schrieb", "frankfurter", "zeitung", "f\u00fchre", "nachweis", "schweigen", "gewalt", "hervorbringt"], "right_context": ["hob", "taz", "soghaft", "schreibstil", "autorin", "hervor", "stephan", "hilsberg", "lobte", "besprechung"]}, {"mention_text": ["anja", "maier"], "left_context": ["f\u00fchlt", "beschwert", "khu\u00ea", "pham", "wies", "himmelreich", "begriff", "sexuelle", "bel\u00e4stigung", "verwendet"], "right_context": ["kommentierte", "taz", "himmelreich", "ausgerechnet", "opfer", "br\u00fcderles", "sexismus", "kritiker", "t\u00e4terin", "nachrichtenmagazin"]}, {"mention_text": ["anja", "maier"], "left_context": ["favorisierte", "neuwahlen", "ziel", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "uekermann", "bayerischen", "juso-landesverband", "einsch\u00e4tzung", "taz-bundestagskorrespondentin"], "right_context": ["linken", "traditionalisten-lager", "gleichwohl", "partei", "reformieren", "ver\u00e4ndern", "beides", "stra\u00dfe", "gremien", "spd"]}, {"mention_text": ["anja", "maier"], "left_context": ["erschien", "auflage", "\u00fcberarbeitete", "erweiterte", "taschenbuchausgabe", "erschien", "isbn", "\u00fcberschrift", "vernichtenden", "urteil"], "right_context": ["beitrag", "taz", "hass", "sachlich", "hergeleitet", "besch\u00e4ftigt", "inhalten", "vielmehr", "umst\u00e4nden", "buchpr\u00e4sentation"]}, {"mention_text": ["anja", "maier"], "left_context": ["basiert", "pers\u00f6nlichen", "eindr\u00fccken", "gro\u00dfeltern", "demenz", "gro\u00dfmutter", "zurechtkamen", "verarbeitete", "thema", "buch"], "right_context": ["glasklare", "tieftraurige", "erz\u00e4hlung", "wahrnahm", "paar", "verzweifelte", "gegner", "verlierer", "enkeltochter", "erlebt"]}, {"mention_text": ["anja", "maier"], "left_context": ["zeitgen\u00f6ssischen", "probleme", "frauen", "moderne", "schuldgef\u00fchlen", "protagonistinnen", "behaftet", "julia", "schr\u00f6der", "deutschlandfunk"], "right_context": ["taz", "schreibt", "autorin", "einf\u00fchlsam", "frauen", "generation", "postpatriarchats", "weg", "entscheidungen", "schicksal"]}]}