{"entity_id": "Q18176756", "description_tokens": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "april", "l\u00fcnen", "rechtsextremer", "deutscher", "politiker", "afd", "sprechern", "afd", "th\u00fcringen", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "fraktionsvorsitzender", "afd", "oppositionsf\u00fchrer", "th\u00fcringer", "landtag", "einzug", "landtag", "hessen", "beamteter", "gymnasiallehrer", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "erneut", "spitzenkandidat", "afd", "antrat", "afd", "f\u00fchrung", "zweitst\u00e4rkste", "kraft", "erfurter", "resolution", "m\u00e4rz", "begr\u00fcndete", "h\u00f6cke", "rechtsextreme", "afd-str\u00f6mung", "fl\u00fcgel", "herbst", "organisierte", "erfurter", "demonstrationen", "vertritt", "konzepte", "strebt", "b\u00fcndnis", "rechtsnationalistischer", "gruppen", "ethnischen", "homogenisierung", "deutschlands", "europas", "afd-bundesvorstand", "zog", "amtsenthebungsverfahren", "juli", "stellte", "parteiausschlussverfahren", "juni", "sozialwissenschaftler", "historiker", "bundesamt", "verfassungsschutz", "bfv", "bezeichnen", "h\u00f6cke", "rechtsextremisten", "stellen", "\u00e4u\u00dferungen", "faschismus", "rassismus", "geschichtsrevisionismus", "teilweise", "antisemitismus", "\u00fcbernahme", "sprache", "ideen", "nationalsozialismus", "fest", "anfang", "\u00fcberwacht", "verfassungsschutz", "h\u00f6cke", "nachrichtendienstlichen", "mitteln", "h\u00f6cke", "westf\u00e4lischen", "l\u00fcnen", "geboren", "geburt", "zog", "familie", "neuwied", "rheinland-pfalz", "benachbarte", "anhausen", "l\u00fcnen", "angemeldet", "gro\u00dfeltern", "v\u00e4terlicherseits", "vertriebene", "ostpreu\u00dfen", "vater", "sonderschullehrer", "landesschule", "blinde", "sehbehinderte", "neuwied", "mutter", "kranken-", "altenpflegerin", "h\u00f6cke", "besuchte", "braunsburg-grundschule", "anhausen", "rhein-wied-gymnasium", "neuwied", "abitur", "leistete", "grundwehrdienst", "bundeswehr", "studierte", "semester", "jura", "bonn", "studierte", "justus-liebig-universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "philipps-universit\u00e4t", "marburg", "sportwissenschaften", "geschichtswissenschaft", "lehramt", "gymnasium", "referendariat", "martin-buber-schule", "gro\u00df-gerau", "schloss", "staatsexamen", "unterrichte", "sport", "geschichte", "belegte", "zus\u00e4tzlich", "masterstudiengang", "schulmanagement", "erreichte", "abschluss", "master", "of", "arts", "september", "unterrichtete", "rhenanus-schule", "bad", "sooden-allendorf", "zuletzt", "oberstudienrat", "h\u00f6cke", "verheiratet", "kinder", "lebt", "familie", "bornhagen", "landkreis", "eichsfeld", "h\u00f6cke", "eigenangaben", "stark", "erz\u00e4hlungen", "gro\u00dfeltern", "ostpreu\u00dfen", "gepr\u00e4gt", "heimat", "bezeichnete", "bullerb\u00fc", "vierzehnj\u00e4hriger", "trat", "junge", "union", "damaligen", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "geistig-moralische", "wende", "bewundert", "nationalkonservativ", "antikommunistisch", "eingestellter", "vater", "mauerfall", "trotz", "freude", "anfang", "deutschen", "volkes", "gesehen", "multikulturelle", "westen", "intakte", "vertrauensgemeinschaft", "osten", "zerst\u00f6ren", "stark", "beeindruckt", "vater", "antisemitische", "zeitschrift", "bauernschaft", "verurteilten", "holocaustleugners", "thies", "christophersen", "abonniert", "solidarisierte", "\u00f6ffentlich", "martin", "hohmann", "cdu", "aussagen", "antisemitisch", "gewertet", "ausgeschlossen", "behauptete", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "hna", "ver\u00f6ffentlichten", "leserbrief", "deutschen", "luftangriffe", "coventry", "britischen", "luftangriffe", "dresden", "v\u00f6lkerrechtswidrige", "geplante", "massent\u00f6tung", "unverteidigten", "fl\u00fcchtlingen", "deutschen", "ostgebieten", "\u00fcberf\u00fcllten", "stadt", "gegolten", "kurzer", "menschen", "get\u00f6tet", "\u00fcbernahm", "thesen", "geschichtsf\u00e4lschers", "holocaustleugners", "david", "irving", "widerlegt", "h\u00f6cke", "schulleitung", "versprechen", "lehrer", "weise", "\u00f6ffentlich", "\u00e4u\u00dfern", "h\u00f6cke", "kontakt", "vertretern", "dieter", "stein", "heiner", "hofsommer", "regte", "zeitschrift", "junge", "freiheit", "diskussion", "weg", "alternative", "zinsbasierten", "globalkapitalismus", "versuchte", "gleichgesinnten", "patriotische", "deutsche", "gesellschaft", "gr\u00fcnden", "gedenken", "februar", "dresden", "demonstrierte", "neonazis", "reckte", "faust", "rief", "chor", "marschieren", "barbara", "lubichs", "dokumentarfilm", "come", "together", "belegt", "h\u00f6cke", "zeitweise", "vertrauenslehrer", "aussagen", "ehemaligen", "sch\u00fclers", "beliebt", "lobte", "wiederholt", "psychologie", "massen", "hauptwerk", "franz\u00f6sischen", "sozialpsychologen", "gustave", "le", "bon", "zeigte", "fasziniert", "charisma", "gesprochen", "treffen", "gro\u00dfvaters", "adolf", "hitler", "erz\u00e4hlt", "unglaublich", "blaue", "augen", "h\u00f6cke", "zentrales", "element", "f\u00fchrerkults", "nationalsozialismus", "k\u00fcrzer", "themen", "deutschen", "geschichte", "behandelt", "anh\u00e4nger", "deismus", "bezeichnet", "naturgeist", "glaube", "nordische", "mythologie", "begeistert", "regelm\u00e4\u00dfig", "halskette", "thorshammer-anh\u00e4nger", "getragen", "erkennungszeichen", "v\u00f6lkische", "bewegung", "abiturienten", "nannten", "afd-beitritt", "verfehlten", "beruf", "satirischen", "steckbrief", "familienminister", "afd", "ansichten", "h\u00f6cke", "npd-vertreter", "thorsten", "heise", "befreundet", "kilometer", "bornhagen", "entfernt", "wohnt", "heise", "npd-zeitschriften", "volk", "bewegung", "reichsbote", "heraus", "schrieb", "autor", "pseudonym", "landolf", "ladig", "artikel", "soziologe", "andreas", "kemper", "belegte", "m\u00e4rz", "autor", "einziger", "\u00e4hnliche", "sprachwendungen", "begriffe", "verwendete", "h\u00f6cke", "reden", "ausdr\u00fccke", "organische", "marktwirtschaft", "vers\u00f6hnungswerk", "\u00f6kologie", "\u00f6konomie", "tatzeugende", "kraft", "vision", "werte-", "sitten-", "normengef\u00fcge", "zudem", "beschrieb", "landolf", "ladig", "h\u00f6ckes", "wohnhaus", "bornhagen", "genau", "lobte", "heises", "zeitungen", "ideen", "npd", "verherrlichte", "ns-regime", "behauptete", "deutschland", "weltkriegen", "fremden", "m\u00e4chten", "\u00fcberfallen", "neidisch", "flei\u00df", "formbestimmtheit", "deutschen", "sprach", "revolution", "bzw.", "systemwechsel", "aufpotenzierende", "krisendynamik", "naheger\u00fcckt", "identit\u00e4re", "systemopposition", "m\u00fcsse", "spitze", "revolution", "setzen", "organische", "marktwirtschaft", "ns-wirtschaftspolitik", "rassenbiologischer", "grundlage", "einzuf\u00fchren", "autor", "zitierte", "w\u00f6rtlich", "mehrere", "s\u00e4tze", "leserbrief", "h\u00f6ckes", "jungen", "freiheit", "zitate", "kenntlich", "empfahl", "werk", "deutsche", "genius", "peter", "watson", "h\u00f6cke", "opus", "magnum", "h\u00f6cke", "falschen", "titelversion", "genius", "deutschen", "bezug", "belege", "forderte", "afd-bundesvorstand", "april", "h\u00f6cke", "ultimativ", "versicherung", "eides", "pseudonym", "texte", "verfasst", "mitgewirkt", "irgendeiner", "form", "wissentlich", "verbreitet", "verbreitung", "mitgewirkt", "h\u00f6cke", "lehnte", "bestritt", "artikel", "npd-bl\u00e4tter", "verfasst", "drohte", "rechtsschritten", "identit\u00e4t", "ladig", "behaupte", "heise", "bestritt", "h\u00f6ckes", "identit\u00e4t", "ladig", "best\u00e4tigte", "sp\u00e4tere", "gelegentliche", "kontakte", "h\u00f6cke", "beeideten", "bornhagener", "b\u00fcrger", "heise", "h\u00f6cke", "mehrfach", "hause", "besucht", "umzug", "geholfen", "april", "beantragte", "frauke", "petry", "gef\u00fchrte", "afd-bundesvorstand", "kempers", "belegen", "h\u00f6ckes", "parteiausschluss", "angesichts", "fast", "identischen", "wortwahl", "vern\u00fcnftige", "zweifel", "h\u00f6ckes", "identit\u00e4t", "landolf", "ladig", "h\u00f6cke", "identit\u00e4t", "fr\u00fcheren", "afd-kreischef", "heiko", "bernardy", "zugegeben", "laut", "faz-redakteur", "justus", "bender", "behauptete", "juni", "anderer", "autor", "landolf", "ladig", "signierten", "texte", "inzwischen", "verstorbenen", "personen", "verfasst", "belege", "afd-schiedsgericht", "zugestellt", "belege", "tauchten", "widersprach", "heise", "bender", "stellte", "rechtsextremisten", "rigolf", "hennig", "landolf", "ladig", "gutachten", "afd", "januar", "urteilte", "bundesamt", "verfassungsschutz", "bfv", "bezug", "kempers", "belege", "h\u00f6ckes", "identit\u00e4t", "landolf", "ladig", "nahezu", "unbestreitbar", "angesichts", "plausibilisierten", "faktendichte", "nahezu", "gewissheit", "anzunehmen", "h\u00f6ckes", "wortwahl", "angeblich", "drohenden", "volkstod", "erinnere", "sprachlich", "argumentativ", "bekannte", "deutungsmuster", "npd", "bfv", "sicherheit", "grenzender", "wahrscheinlichkeit", "h\u00f6cke", "pseudonym", "rechtsextreme", "texte", "verfasste", "floss", "amtliche", "einstufung", "fl\u00fcgels", "rechtsextremen", "verdachtsfall", "forderten", "afd-abgeordnete", "politische", "gegner", "h\u00f6cke", "wiederholt", "per", "eidesstattlicher", "versicherung", "erkl\u00e4ren", "landolf", "ladig", "lehnte", "h\u00f6cke", "stets", "th\u00fcringer", "afd", "beantragten", "landtagssitzung", "beobachtung", "verfassungsschutz", "juristisch", "\u00f6ffentliche", "gleichsetzung", "ladig", "stattdessen", "behauptete", "august", "interview", "geburtsort", "landolf", "ladig", "antifaschistische", "junge", "gemeinde", "stadtmitte", "jena", "verklagte", "h\u00f6cke", "oktober", "unterlassung", "unbelegten", "behauptung", "extremismusforscher", "hajo", "funke", "erkl\u00e4rte", "h\u00f6ckes", "identit\u00e4t", "ladig", "spreche", "m\u00fcsse", "afd", "eigentlich", "purer", "nationalsozialistischer", "identifizierung", "intimen", "n\u00e4he", "npd", "ausschlie\u00dfen", "april", "gr\u00fcndete", "h\u00f6cke", "afd", "th\u00fcringen", "august", "sprecher", "th\u00fcringer", "afd-kandidat", "listenplatz", "bundestagswahl", "november", "gr\u00fcndete", "kreisverband", "worbis", "vorsitzender", "afd-kreisverbands", "nordhausen-eichsfeld-m\u00fchlhausen", "august", "stefan", "m\u00f6ller", "erneut", "sprecher", "afd", "th\u00fcringen", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "errang", "h\u00f6cke", "afd-spitzenkandidat", "landesliste", "landtagsmandat", "bornhagen", "erhielt", "prozent", "erststimmen", "september", "w\u00e4hlte", "afd-landtagsfraktion", "vorsitzenden", "mitglied", "kuratorium", "landeszentrale", "politische", "bildung", "th\u00fcringen", "versammlung", "th\u00fcringer", "landesmedienanstalt", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte", "andr\u00e9", "poggenburg", "sprecher", "afd", "sachsen-anhalt", "erfurter", "resolution", "leitete", "fl\u00fcgel", "abl\u00f6sung", "parteichefs", "bernd", "lucke", "rechtsruck", "afd", "h\u00f6cke", "beschreibt", "afd", "kontinuierlich", "fundamental-oppositionelle", "bewegungspartei", "grundlegenden", "\u00e4nderung", "deutschen", "gesellschaftsordnung", "vertritt", "laut", "rechtsextremismusforscher", "matthias", "quent", "pseudokonservatismus", "verteidigung", "traditioneller", "werte", "institutionen", "minder", "fiktive", "gefahren", "bewu\u00dft", "unbewu\u00dft", "trachtet", "abzuschaffen", "theodor", "w.", "adorno", "april", "h\u00f6cke", "afd", "th\u00fcringer", "nsu-untersuchungsausschuss", "kontakte", "npd-vertretern", "thorsten", "heise", "interviews", "rechtsextremen", "zeitschriften", "f\u00fcrchtete", "katharina", "k\u00f6nig-preuss", "linke", "h\u00f6cke", "k\u00f6nne", "interne", "sensible", "informationen", "ausschuss", "neonazi-szene", "weitergeben", "ausschuss", "scharf", "aufkl\u00e4ren", "anfang", "mai", "erkl\u00e4rte", "h\u00f6cke", "teile", "npd", "jedes", "einzelne", "npd-mitglied", "k\u00f6nne", "extremistisch", "einstufen", "bernd", "lucke", "forderte", "daraufhin", "r\u00fccktritt", "parteiaustritt", "mitte", "mai", "beschloss", "afd-bundesvorstand", "verfahren", "h\u00f6cke", "partei\u00e4mter", "entheben", "auszuschlie\u00dfen", "frauke", "petry", "alexander", "gauland", "stimmten", "vorstand", "bundesvorstand", "frauke", "petry", "j\u00f6rg", "meuthen", "stellte", "verfahren", "september", "petry", "meuthen", "distanzierten", "h\u00f6ckes", "umstrittenem", "fernsehauftritt", "oktober", "rede", "ifs", "november", "meuthen", "bezeichnete", "h\u00f6ckes", "aussagen", "inhaltliche", "politische", "torheit", "fehldeutungen", "einlade", "vermied", "r\u00fcge", "tadelte", "h\u00f6ckes", "dresdner", "rede", "januar", "lehnte", "wiederum", "parteiausschluss", "frauke", "petry", "beantragte", "h\u00f6ckes", "ausschluss", "warb", "internen", "mail", "afd-mitglieder", "beschrieb", "daraufhin", "opfer", "innerparteilicher", "machtk\u00e4mpfe", "berief", "meinungsvielfalt", "afd.", "rief", "h\u00f6cke", "kundgebung", "erfurt", "polizisten", "widerstand", "bundesregierung", "bezug", "fl\u00fcchtlingspolitik", "wies", "beamte", "unrechtm\u00e4\u00dfige", "weisungen", "verweigern", "m\u00fcssten", "ansonsten", "k\u00f6nne", "machtwechsel", "gericht", "stelle", "januar", "schloss", "h\u00f6cke", "kandidatur", "bundestagswahl", "k\u00fcndigte", "kandidatur", "amt", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "mitte", "februar", "beschloss", "afd-bundesvorstand", "erneutes", "parteiausschlussverfahren", "gauland", "bef\u00fcrwortete", "weiterhin", "h\u00f6ckes", "bundestagskandidatur", "bundestagswahl", "petrys", "austritt", "afd", "september", "erwog", "h\u00f6cke", "fall", "neuwahlen", "kandidatur", "afd-bundesvorstand", "stellte", "interviews", "gem\u00e4\u00dfigten", "heimatverbundenen", "politiker", "dar", "rhetorischen", "fehlern", "gelernt", "positionen", "abzur\u00fccken", "beteiligte", "protesten", "drohende", "werkschlie\u00dfungen", "\u00f6stlichen", "bundesl\u00e4ndern", "legte", "afd", "sozialpatriotischen", "kurs", "soziale", "gerechtigkeit", "deutsche", "nahe", "j\u00e4hrlichen", "kyffh\u00e4user-treffen", "afd-landeschefs", "gauland", "meuthen", "bundesvorstand", "besuchten", "verst\u00e4rkten", "einfluss", "fl\u00fcgels", "afd.", "gleichgesinnten", "betonte", "h\u00f6cke", "weiterhin", "afd", "m\u00fcsse", "bewegungspartei", "bleiben", "afd-bundesparteitag", "dezember", "griff", "h\u00f6cke", "vorsitzende", "afd-bundestagsfraktion", "alice", "weidel", "scharf", "vorstand", "gew\u00e4hlt", "fl\u00fcgel-vertreter", "andreas", "kalbitz", "fast", "h\u00e4lfte", "delegierten", "parteifl\u00fcgel", "zudem", "ausschlaggebend", "wahl", "gauland", "meuthen", "afd-bundessprechern", "frauke", "petry", "bezeichnete", "gauland", "marionette", "h\u00f6ckes", "gem\u00e4\u00dfigte", "fl\u00fcgel", "vorstand", "vertreten", "h\u00f6ckes", "ausschluss", "diskutierte", "parteitag", "mai", "lehnte", "landesschiedsgericht", "afd", "th\u00fcringen", "ausschlussantrag", "afd-bundesvorstands", "begr\u00fcndung", "h\u00f6cke", "satzung", "parteigrunds\u00e4tze", "versto\u00dfen", "juni", "verzichtete", "bundesvorstand", "einstimmig", "rechtsmittel", "urteil", "kyffh\u00e4usertreffen", "schloss", "burgscheidungen", "juni", "erkl\u00e4rte", "h\u00f6cke", "veranstaltungsort", "maximalen", "provokation", "establishments", "gew\u00e4hlt", "rief", "zuh\u00f6rer", "meuthen", "gauland", "mutige", "verteidiger", "deutschen", "kultur", "behauptete", "zuwanderung", "zerst\u00f6re", "deutsche", "kultur", "schlimmer", "historische", "zivilisationsbruch", "holocaust", "dekadenz", "halte", "westeuropa", "fest", "griff", "deutschen", "unterl\u00e4gen", "schuldneurose", "psychotische", "qualit\u00e4t", "kollektiven", "autoaggressivit\u00e4t", "gef\u00fchrt", "afd", "m\u00fcsse", "remigrationsprogramme", "auflegen", "de-islamisierungsprogramme", "inkludieren", "k\u00f6nne", "linken", "glaubw\u00fcrdigen", "angeboten", "sozialen", "frage", "kronjuwel", "abjagen", "schloss", "alte", "morsche", "zerf\u00e4llt", "unseren", "augen", "mantel", "geschichte", "weht", "vorbei", "ergreifen", "spielte", "philipp", "scheidemanns", "ausrufung", "republik", "deutschland", "november", "soziale", "revolution", "afd-landesparteitag", "oktober", "forderte", "h\u00f6cke", "innerparteiliche", "gegner", "alternative", "mitte", "parteiaustritt", "personenkult", "kritisiert", "protestierten", "afd-mitglieder", "gauland", "h\u00f6cke", "unterst\u00fctzte", "erneut", "spitzenkandidaten", "landtagswahl", "gew\u00e4hlt", "bezeichnete", "h\u00f6cke", "folgetag", "\u00f6ffentlich", "gr\u00f6\u00dfenwahnsinnigen", "glaube", "deutschland", "g\u00e4be", "ausreichend", "fruchtbaren", "boden", "rechtsextreme", "partei", "afd", "klein", "kriegen", "h\u00f6cke-afd", "rechtsextreme", "partei", "oktober", "fotografien", "reise", "afd-gruppe", "lebensstationen", "hitlers", "mitglieder", "afd-schiedgerichts", "th\u00fcringen", "adolf-hitler-geburtshaus", "braunau", "inn", "kerze", "entz\u00fcndet", "portr\u00e4tfotografie", "hitlers", "h\u00e4nden", "hakenkreuzfahne", "ss-abzeichen", "bedeckten", "tisch", "posiert", "afd-funktion\u00e4re", "forderten", "neues", "ausschlussverfahren", "h\u00f6cke", "lehnte", "afd", "th\u00fcringen", "unzul\u00e4ssig", "h\u00f6cke", "gr\u00f6\u00dftes", "opfer", "handelns", "schiedsrichters", "erneutes", "verfahren", "rechtlich", "aussichtslos", "politisch", "begr\u00fcndbar", "h\u00f6cke", "fotografien", "wochen", "zuvor", "erfahren", "schiedsrichter", "sofortigen", "parteiaustritt", "gedr\u00e4ngt", "anfang", "november", "bezeichnete", "h\u00f6cke", "empfehlungen", "afd-arbeitsgruppe", "vermeiden", "beobachtung", "afd", "verfassungsschutz", "politische", "bettn\u00e4sserei", "gauland", "wies", "meinung", "falsch", "weise", "zielf\u00fchrend", "november", "erwog", "afd-vorstand", "bundesl\u00e4ndern", "verfassungsschutz", "beobachtete", "junge", "alternative", "deutschland", "kontakte", "rechtsextremisten", "aufzul\u00f6sen", "h\u00f6cke", "verteidigte", "urteile", "afd-funktion\u00e4re", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "generalverdacht", "v\u00f6llig", "inakzeptabel", "jungen", "mitstreiter", "karrierem\u00f6glichkeiten", "manchmal", "k\u00f6rperliche", "unversehrtheit", "riskierten", "vorstand", "verpflichtet", "stehen", "fehlentwicklungen", "tolerieren", "kommunalwahl", "th\u00fcringen", "gewann", "h\u00f6cke", "zweitmeisten", "stimmen", "angetretenen", "einzelkandidaten", "landkreis", "eichsfeld", "zog", "afd-abgeordneten", "erstmals", "kreistag", "eichsfeld", "funktion", "sorgte", "juni", "eklat", "landrat", "werner", "henning", "cdu", "personensch\u00fctzer", "h\u00f6ckes", "aufgefordert", "saal", "nicht\u00f6ffentlichen", "sitzung", "verlassen", "thema", "ausschreibung", "beschaffung", "feuerwehrfahrzeugen", "h\u00f6cke", "protestierte", "verlie\u00df", "afd-fraktion", "sitzungssaal", "henning", "beharrte", "h\u00f6cke", "sprach", "absurden", "satzungsauslegung", "landrats", "k\u00fcndigte", "rechtliche", "pr\u00fcfung", "spd-landesvorsitzende", "wolfgang", "tiefensee", "warf", "h\u00f6cke", "lka-personensch\u00fctzer", "pers\u00f6nliche", "inszenierung", "instrumentalisieren", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte", "th\u00fcringens", "innenminister", "georg", "maier", "spd", "kyffh\u00e4usertreffen", "zog", "h\u00f6cke", "heroischer", "musik", "fahnen", "schwenkenden", "anh\u00e4ngern", "saal", "verlieh", "treuen", "anh\u00e4ngern", "silberne", "fl\u00fcgel-abzeichen", "anf\u00fchrer", "gerne", "bereit", "folgen", "h\u00f6cke", "k\u00fcndigte", "leidenschaft", "neuwahl", "bundesvorstands", "hingeben", "aktuelle", "parteispitze", "jahres", "geben", "daraufhin", "kritisierten", "afd-politiker", "appell", "geeinte", "starke", "afd", "h\u00f6cke", "innerparteiliche", "solidarit\u00e4t", "verletzt", "warfen", "personenkult", "h\u00f6ckes", "politische", "positionen", "kritisierten", "laut", "matthias", "kamann", "welt", "kritikern", "person", "h\u00f6cke", "inhaltlich", "stimmten", "weitgehend", "rechtsnationalen", "fl\u00fcgel", "\u00fcberein", "\u00e4hnele", "satz", "appells", "stehen", "b\u00fcrgerliche", "freiheitliche", "patriotische", "afd", "letzte", "chance", "erhalt", "unseres", "vaterlandes", "versteht", "h\u00f6ckes", "aussagen", "afd", "letzte", "evolution\u00e4re", "chance", "vaterland", "wendung", "verkn\u00fcpften", "gegner", "anh\u00e4nger", "h\u00f6ckes", "schicksale", "partei", "land", "demokratietheoretisch", "h\u00f6chst", "zweifelhafte", "weise", "politikwissenschaftler", "steffen", "kailitz", "wies", "gegnern", "h\u00f6ckes", "ideologischen", "positionen", "f\u00fchrerkult", "negativ", "sto\u00dfen", "handele", "auseinandersetzung", "rechtsextremisten", "gem\u00e4\u00dfigten", "rechtsextremisten", "unterschiedlicher", "schattierung", "afd-landeschefs", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "forderten", "h\u00f6cke", "kyffh\u00e4user-auftritt", "afd-bundesparteitag", "november", "bundesvorstand", "kandidieren", "h\u00f6cke", "m\u00fcsse", "mut", "stellen", "d\u00fcrfe", "nachgeordnete", "position", "bewerben", "wahlkampf", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "deutete", "h\u00f6cke", "m\u00f6glichkeit", "angelegter", "wahlf\u00e4lschungen", "gebe", "h\u00f6cke", "indizien", "briefwahlen", "signifikant", "schlechter", "abschneiden", "abstimmungen", "wahlb\u00fcro", "d\u00fcrfe", "risiko", "eingehen", "solle", "wahllokal", "w\u00e4hlen", "sommer", "schrieb", "h\u00f6cke", "wahlkampfrede", "cottbus", "widmung", "flasche", "sekt", "marke", "f\u00fcrst", "metternich", "reichte", "publikum", "bitte", "anwesenden", "verfassungssch\u00fctzer", "brandenburgischen", "innenminister", "karl-heinz", "schr\u00f6ter", "mitbringen", "wahl", "marke", "erl\u00e4uterte", "h\u00f6cke", "fr\u00fchen", "jahrhundert", "b\u00fcrgerliche", "bewegung", "deutschland", "versammlungsfreiheit", "meinungsfreiheit", "demokratie", "eingesetzt", "f\u00fcrst", "metternich", "karlsbader", "beschl\u00fcsse", "demagogenverfolgung", "unterdr\u00fcckt", "rechtsstaatlichkeit", "demokratie", "meinungsfreiheit", "versammlungsfreiheit", "gilt", "demagoge", "wiederholen", "zeiten", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "trat", "h\u00f6cke", "spitzenkandidat", "afd", "erreichte", "prozent", "w\u00e4hlerstimmen", "gauland", "behauptete", "h\u00f6cke", "r\u00fccke", "afd", "rechts", "mitte", "partei", "fl\u00fcgel", "gewann", "\u00e4hnlichen", "wahlerfolgen", "andreas", "kalbitz", "brandenburg", "j\u00f6rg", "urban", "sachsen", "einfluss", "bundespartei", "h\u00f6cke", "unterlag", "kampf", "direktmandat", "wahlkreis", "eichsfeld", "i", "cdu-politiker", "thad\u00e4us", "k\u00f6nig", "prozent", "w\u00e4hler", "stimmten", "prozent", "gaben", "h\u00f6cke", "stimme", "regierungskrise", "th\u00fcringen", "verweigerte", "zuvor", "vereidigte", "ministerpr\u00e4sident", "bodo", "ramelow", "h\u00f6cke", "handschlag", "bundesparteitag", "afd", "kritiker", "einsch\u00e4tzung", "beobachtern", "\u00e4u\u00dferungen", "h\u00f6cke", "abgestraft", "unterlag", "fr\u00fchere", "rheinland-pf\u00e4lzische", "landesvorsitzende", "uwe", "junge", "wahlen", "bundesvorstand", "h\u00f6cke-anh\u00e4nger", "delegierten", "ausgebuht", "versuchte", "h\u00f6cke", "extremer", "schriller", "meisten", "partei", "corona", "instrumentalisieren", "spiegel", "masken", "bezeichnete", "h\u00f6cke", "symbol", "obrigkeitsstaat", "ausnahmezustand", "willk\u00fcr", "herrschten", "drohe", "h\u00f6cke", "virokratie", "erst\u00fcrmung", "wohnungen", "inhaftierungen", "zwangsimpfungen", "april", "sprach", "h\u00f6cke", "herbeigetesteten", "pandemie", "test-wahnsinn", "testung", "anzahl", "h\u00f6cke", "f\u00fchrten", "pandemie", "sommer", "rief", "h\u00f6cke", "facebook-konto", "spenden", "verfassungsschutz", "beobachtete", "compact-magazin", "empfahl", "neurechten", "verein", "prozent", "land", "folgen", "zudem", "warb", "unterst\u00fctzung", "martin", "sellner", "chef", "rechtsextremen", "identit\u00e4ren", "bewegung", "\u00f6sterreich", "h\u00f6cke", "schrieb", "martin", "s.", "l\u00f6schung", "beitrags", "umgehen", "facebook", "zeigte", "h\u00f6cke", "leser", "neurechten", "natur-", "umweltmagazins", "kehre", "h\u00f6cke", "schrieb", "trag\u00f6dien", "deutschen", "nachkriegsgeschichte", "heimathassenden", "gr\u00fcnen", "thema", "naturschutz", "gekapert", "zeitschrift", "h\u00f6cke", "solle", "naturschutz", "entwendet", "mai", "lehnte", "h\u00f6cke", "kandidatur", "bundestagswahl", "erneut", "h\u00f6cke", "\u00f6fter", "interviews", "neurechten", "rechtsextremen", "zeitschriften", "sezession", "junge", "freiheit", "compact", "kritik", "erwiderte", "rede", "zentrales", "motiv", "gang", "politik", "kampf", "meinungsfreiheit", "forderte", "h\u00f6cke", "parteiinternen", "e-mail", "paragrafen", "stgb", "abzuschaffen", "verbreiten", "propagandamitteln", "verfassungswidriger", "organisationen", "volksverhetzung", "mitsamt", "holocaustleugnung", "erlauben", "ethisch", "unvertretbare", "meinungen", "lie\u00dfen", "strafnormen", "vermeiden", "\u00fcbernahm", "forderung", "npd", "h\u00f6cke", "neurechten", "ideologen", "g\u00f6tz", "kubitschek", "verbunden", "gilt", "sch\u00fcler", "rhetorisch", "ideologisch", "machtkampf", "afd", "abstimmt", "dezember", "tagte", "afd", "th\u00fcringen", "kubitscheks", "institut", "staatspolitik", "ifs", "er\u00f6rterte", "laut", "sitzungsprotokoll", "m\u00f6glichkeiten", "zusammenarbeit", "h\u00f6cke", "bezieht", "ansichten", "eigenaussage", "publikationen", "kubitscheks", "verlag", "antaios", "erscheinen", "gem\u00e4\u00df", "neurechten", "strategie", "kulturellen", "hegemonie", "fordert", "zukunftsverhinderungspolitik", "altparteien", "beenden", "wolle", "m\u00fcsse", "begriffsherrschaft", "beenden", "mai", "arrangierte", "h\u00f6cke", "treffen", "gauland", "afd-philosophen", "marc", "jongen", "kubitschek", "ellen", "kositza", "aufnahme", "afd", "anzubahnen", "fr\u00fchere", "afd-vorstand", "abgelehnt", "juli", "beschlossen", "alice", "weidel", "h\u00f6cke", "vermittlung", "kubitschek", "\u00f6ffentlich", "anzugreifen", "dieter", "stein", "chefredakteur", "neurechten", "jungen", "freiheit", "bezeichnete", "h\u00f6cke", "teilnahme", "kyffh\u00e4user-treffen", "spalter", "politisches", "irrlicht", "kubitschek", "bot", "h\u00f6cke", "daraufhin", "sezession", "plattform", "werben", "position", "attacke", "stein", "jf", "gegner", "innerhalb", "afd.", "h\u00f6cke", "sieht", "rassistische", "fl\u00fcchtlings-", "bzw.", "fremdenfeindliche", "islamfeindliche", "pegida-b\u00fcndnis", "wegbereiter", "afd-wahlerfolge", "parlamentarische", "vorfeldorganisation", "th\u00fcringer", "afd-parteitag", "april", "dankte", "bef\u00fcrwortet", "blaue", "allianz", "pegida", "freiheitlichen", "partei", "\u00f6sterreichs", "fp\u00f6", "front", "national", "fn", "frankreich", "eu-totalitarismus", "grenzt", "afd-bundesvorstand", "rechtsextreme", "identit\u00e4re", "bewegung", "verwendete", "\u00e4hnliche", "schl\u00fcsselbegriffe", "neurechten", "onlinemagazin", "blaue", "narzisse", "nannte", "afd", "identit\u00e4re", "kraft", "fr\u00fchphase", "pegida", "lobte", "h\u00f6cke", "interview", "sezession", "forderungen", "bewegung", "bem\u00e4ngelte", "fehlen", "paganer", "traditionen", "pegida", "erhaltung", "schutz", "unseres", "christlich-j\u00fcdischen", "abendlandes", "einsetzt", "freut", "einerseits", "andererseits", "bemerke", "fehlen", "antiken", "germanischen", "wurzeln", "mai", "trat", "h\u00f6cke", "herkules-kreis", "friedlos", "afd-mitglieder", "monate", "zuvor", "kassel", "gegr\u00fcndet", "wirken", "afd-mitglieder", "andreas", "lichert", "rechtsextremisten", "fr\u00fcheren", "reichsb\u00fcrgern", "identit\u00e4ren", "b\u00fcndnis", "deutscher", "patrioten", "kubitschek", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "angesto\u00dfenen", "aufnahme", "fl\u00fcchtlingen", "gerichtete", "kampagne", "prozent", "land", "kreis", "steht", "eigenangaben", "politisch", "interessierten", "freiheitlich-konservativen", "milieus", "angaben", "h\u00f6ckes", "forum", "geistige", "freiheit", "schaffen", "medienberichten", "b\u00fcndnisse", "lokalen", "regionalen", "rechtsextremen", "gruppen", "hemmnisse", "fesseln", "parteiraison", "bilden", "h\u00f6ckes", "rolle", "galionsfigur", "afd-fl\u00fcgels", "st\u00e4rken", "anl\u00e4sslich", "gemeinsamen", "auftritts", "pegida-funktion\u00e4r", "siegfried", "d\u00e4britz", "erfurt", "verk\u00fcndete", "h\u00f6cke", "feind", "islam", "gr\u00f6\u00dfter", "feind", "dekadenz", "november", "verteidigte", "h\u00f6cke", "\u00f6ffentlich", "achtmal", "verurteilte", "holocaustleugnerin", "ursula", "haverbeck", "verharmloste", "volksverhetzenden", "straftaten", "sogenannte", "meinungsdelikte", "verschwieg", "letzte", "urteil", "haverbeck", "rechtskr\u00e4ftig", "behauptete", "belege", "t\u00e4ter", "richtigen", "herkunft", "k\u00e4men", "weitaus", "schlimmere", "straftaten", "deutschland", "bew\u00e4hrungsstrafen", "weihnachten", "ver\u00f6ffentlichte", "h\u00f6cke", "facebookseite", "strophe", "liedes", "herbert", "napiersky", "lieddichter", "hitlerjugend", "komponiert", "herbst", "h\u00f6cke", "leiter", "identit\u00e4ren", "\u00f6sterreichs", "martin", "sellner", "pegida-chef", "lutz", "bachmann", "compact-konferenz", "els\u00e4ssers", "ansicht", "antonie", "rietzschel", "vernetzung", "diente", "afd-bundesvorstand", "bisherige", "kooperationsverbot", "pegida", "aufgehoben", "trat", "h\u00f6cke", "mai", "erstmals", "redner", "pegida", "zuh\u00f6rern", "bezeichnete", "dresden", "hauptstadt", "berechtigten", "widerstands", "angeblich", "aufgezwungene", "weltordnung", "altparteien", "deutschland", "teils", "despotischen", "bananenrepublik", "links", "rechts", "fragen", "deutschland", "deutschland", "drohte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "tages", "vollzogener", "wende", "land", "strafrechtlich", "verantworten", "bestreite", "buchstaben", "grundgesetzes", "deutsche", "volk", "geben", "behauptete", "dunklen", "hinterm\u00e4nnern", "transatlantischer", "eliten", "gesteuerte", "migrationspolitik", "ziel", "bev\u00f6lkerung", "auszutauschen", "kr\u00e4fte", "kriege", "v\u00f6lkermorde", "verursacht", "volk", "d\u00fcrfe", "fremdbestimmen", "lassen", "m\u00fcsse", "entscheiden", "september", "rief", "h\u00f6cke", "schweigemarsch", "chemnitz", "obwohl", "zuvor", "betont", "extremisten", "gewaltt\u00e4ter", "willkommen", "stand", "direkt", "lutz", "bachmann", "martin", "sellner", "vertretern", "verbotener", "rechtsextremer", "organisationen", "laut", "extremismusforscher", "steffen", "kailitz", "dominiert", "h\u00f6ckes", "fl\u00fcgel", "afd", "\u00f6stlichen", "bundesl\u00e4ndern", "bildet", "br\u00fccke", "rechtsextremen", "afd", "sammelbecken", "radikalisiert", "npd", "anf\u00e4ngliche", "ablehnung", "afd", "abgelegt", "h\u00f6ckes", "aufrufe", "widerstand", "gesetzesbr\u00fcchen", "eigenm\u00e4chtigen", "schutz", "deutschen", "staatsgrenzen", "wahrscheinlich", "teilen", "spektrums", "indirekter", "gewaltaufruf", "verstanden", "tr\u00fcgen", "glauben", "vieler", "anh\u00e4nger", "st\u00fcnden", "system", "kippen", "twitter", "facebook", "ver\u00f6ffentlichte", "h\u00f6cke", "oktober", "foto", "pegida-frontmann", "lutz", "bachmann", "afd-politiker", "andreas", "kalbitz", "sehen", "spruch", "pegida", "danke", "friedlichen", "b\u00fcrgerprotest", "stra\u00dfe", "februar", "hielt", "h\u00f6cke", "kundgebung", "pegida", "rede", "kanzlerin", "angela", "merkel", "\u00e4u\u00dferungen", "bez\u00fcglich", "ereignisse", "ministerpr\u00e4sidentenwahl", "th\u00fcringen", "putsch", "vorwarf", "politikern", "verbrauchter", "parteien", "geistige", "st\u00f6rung", "unterstellte", "deutschland", "besonderes", "irrenhaus", "bezeichnete", "patienten", "d\u00e4chten", "\u00e4rzte", "m\u00fcsse", "deutschland", "f\u00fc\u00dfe", "stellen", "unterste", "unten", "stellen", "sogenannte", "zivilgesellschaft", "steuergeldern", "speist", "\u00fcbernahme", "trockenlegen", "aufgrund", "anzeige", "volksverhetzung", "leitete", "staatsanwaltschaft", "dresden", "pr\u00fcfvorgang", "august", "erkl\u00e4rte", "h\u00f6cke", "interview", "mdr", "covid-19-pandemie", "deutschland", "beendet", "corona", "vorbei", "wiederkommen", "\u00e4u\u00dferte", "positiv", "demonstrationen", "querdenker", "menschen", "n\u00e4hmen", "b\u00fcrgerlichen", "grundrechte", "h\u00f6cke", "aufgerufen", "august", "stattfindenden", "anti-infektionsschutz-gro\u00dfdemonstration", "berlin", "teilzunehmen", "wies", "interviewer", "lars", "s\u00e4nger", "mitmarschiere", "gesellschaft", "aufforderung", "eindeutig", "lager", "zuzuordnende", "organisationen", "tue", "gelegenheiten", "npd", "distanzieren", "lie\u00df", "h\u00f6cke", "verstreichen", "sprach", "stattdessen", "maximale", "n", "offenheit", "stra\u00dfe", "september", "trat", "h\u00f6cke", "erneut", "dresden", "pegida-kundgebung", "warnte", "angeblichen", "wahlbetrug", "bundestagswahl", "forderte", "anh\u00e4nger", "anstatt", "briefwahl", "wahlbeobachter", "wahllokalen", "ausz\u00e4hlung", "\u00fcberwachen", "deutschland", "h\u00f6cke", "demokratie", "befinde", "\u00fcbergangsstadium", "totalitarismus", "nannte", "corona-impfung", "gentherapie", "bezeichnete", "terroranschl\u00e4ge", "september", "gr\u00f6\u00dfte", "obsz\u00f6nste", "intrige", "deep", "state", "geschichte", "usa", "landtagswahlkampf", "forderte", "h\u00f6cke", "klassische", "familie", "leitbild", "erheben", "kinder", "m\u00fcssten", "verst\u00e4rkt", "familie", "erzogen", "gender-mainstreaming", "teure", "steuerfinanzierte", "gesellschaftsexperimente", "abschaffung", "nat\u00fcrlichen", "geschlechterordnung", "dienen", "sofort", "beenden", "h\u00f6cke", "stammt", "afd-forderung", "drei-kind-familie", "politisches", "leitbild", "erziehungsgeld", "erh\u00f6hen", "behauptete", "inklusive", "p\u00e4dagogik", "behinderte", "nichtbehinderte", "kinder", "k\u00f6nne", "funktionieren", "gebe", "unnat\u00fcrliche", "gleichschaltung", "geschlechter", "fr\u00fchsexualisierung", "sch\u00fcler", "ziel", "nat\u00fcrliche", "polarit\u00e4t", "menschen", "geschlechter", "aufzul\u00f6sen", "h\u00f6herentwicklung", "menschheit", "beruhe", "stattdessen", "forderte", "gezielte", "elitenauslese", "bildung", "polarit\u00e4t", "geschlechter", "solle", "kultiviert", "mann", "wehrhaftigkeit", "weisheit", "f\u00fchrung", "frau", "intuition", "sanftheit", "hingabe", "laut", "kemper", "vertreten", "h\u00f6cke", "str\u00f6mung", "afd", "v\u00f6lkische", "maskulinistische", "bev\u00f6lkerungspolitische", "familienpolitik", "oktober", "behauptete", "h\u00f6cke", "facebook-beitrag", "th\u00fcringens", "landesregierung", "f\u00f6rdere", "analsex-workshop", "fortbildung", "homosexueller", "m\u00e4nner", "mitteln", "schulbildung", "streiche", "gelder", "klassenfahrten", "gemeinte", "j\u00e4hrliche", "tagung", "bundesstiftung", "magnus", "hirschfeld", "geringem", "landesetats", "bildungsmitteln", "gef\u00f6rdert", "au\u00dferschulische", "workshop", "sch\u00fcler", "bestimmt", "diente", "sexualaufkl\u00e4rung", "erwachsenen", "sexuellen", "orientierung", "th\u00fcringer", "bildungsministerium", "budget", "klassenfahrten", "gek\u00fcrzt", "schulen", "zuvor", "ausgesch\u00f6pft", "stiftung", "landesregierung", "wiesen", "h\u00f6ckes", "falschdarstellung", "provokation", "homosexuellenfeindlichkeit", "verwiesen", "nsdap", "1920er", "sexualforscher", "magnus", "hirschfeld", "gehetzt", "exil", "getrieben", "h\u00f6ckes", "diffamierung", "setze", "tradition", "fort", "bundesverfassungsgericht", "november", "wahlm\u00f6glichkeit", "geschlechts", "geburtenregister", "verzicht", "geschlechtsangabe", "verlangt", "verglich", "h\u00f6cke", "intersexualit\u00e4t", "schizophrenie", "gleichbehandlung", "schwulen", "lesben", "eherecht", "benutzt", "traditionelle", "familie", "vater", "mutter", "kinder", "torpedieren", "familienpolitischen", "relativismus", "installieren", "\u2212", "wege", "durchsetzung", "ehe", "adoptionsrechtes", "homosexuelle", "paare", "mai", "behauptete", "h\u00f6cke", "th\u00fcringer", "landtag", "homosexualit\u00e4t", "deutschen", "schulen", "heutzutage", "tolerierbar", "exklusiv", "erstrebenswert", "nahegelegt", "tolerieren", "grundlage", "rechtsnorm", "akzeptieren", "positive", "zuschreibung", "bef\u00fcrwortung", "beinhalte", "erfurter", "demonstrationen", "herbst", "nannte", "h\u00f6cke", "damaligen", "spd-vorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "volksverr\u00e4ter", "politische", "gegner", "lumpenpack", "forderte", "deutschland", "tausendj\u00e4hrige", "vergangenheit", "tausendj\u00e4hrige", "zukunft", "deutschen", "kaiserreichs", "hochzeit", "unseres", "volkes", "aussagen", "nationalistische", "\u00fcberh\u00f6hung", "kaiserzeit", "gezielte", "tabubr\u00fcche", "r\u00fcckgriff", "sprache", "nationalsozialismus", "eingestuft", "historiker", "maik", "t\u00e4ndler", "sieht", "rhetorisches", "belastetes", "vokabular", "salonf\u00e4hig", "\u00f6ffentliche", "aufmerksamkeit", "provozieren", "h\u00f6cke", "vermeide", "eindeutige", "parallelen", "w\u00e4hle", "formulierungen", "n\u00e4he", "ns-sprache", "ns-gedankengut", "unterstellung", "zur\u00fcckweisen", "k\u00f6nne", "tats\u00e4chlich", "spiele", "bewusst", "assoziationen", "hitlers", "bekannter", "aussage", "gef\u00fchrte", "reich", "bestand", "nationalsozialistischen", "straftatbestand", "volksverrats", "oktober", "magdeburger", "dom", "rief", "h\u00f6cke", "otto", "gr\u00fc\u00dfe", "blick", "begrabenen", "otto", "erinnerte", "siegreiche", "schlacht", "lechfeld", "k\u00f6nig", "gelungen", "heer", "deutschen", "st\u00e4mmen", "ungarn", "vernichtend", "schlagen", "gefahr", "abendland", "abzuwenden", "deutschland", "europa", "gerettet", "ungarn", "europa", "verteidigen", "zudem", "verglich", "angebliche", "kurzfristige", "r\u00e4umung", "schule", "fl\u00fcchtlinge", "flucht", "krieg", "laut", "t\u00e4ndler", "kennt", "h\u00f6cke", "historischen", "kontext", "aussagen", "genau", "perfide", "argumentation", "stelle", "menschen", "krieg", "terror", "fl\u00fcchten", "vergleichbare", "bedrohung", "europa", "dar", "legitimiere", "gewaltsame", "abwehr", "sehnsucht", "autorit\u00e4ren", "f\u00fchrungsgestalt", "trenne", "rechtsradikalen", "spektrum", "\u00fcblich", "flucht", "vertreibung", "deutscher", "mittel-", "osteuropa", "1945\u20131950", "nationalsozialistischen", "kriegsf\u00fchrung", "gewaltherrschaft", "erkl\u00e4re", "deutschland", "unschuldigen", "opfer", "anst\u00fcrmenden", "fl\u00fcchtlingsmassen", "oktober", "rechtsextremistischen", "attentat", "k\u00f6lner", "b\u00fcrgermeisterin", "henriette", "reker", "h\u00f6cke", "g\u00fcnther", "jauchs", "talkshow", "thema", "p\u00f6beln", "hetzen", "drohen", "hass", "gesellschaftsf\u00e4hig", "eingeladen", "beginn", "hielt", "deutschlandflagge", "erkl\u00e4rte", "solle", "zeigen", "afd", "stimme", "volkes", "spricht", "deutlich", "sagen", "verr\u00fccktgewordene", "altparteienpolitik", "lie\u00df", "jauch", "redeausschnitte", "h\u00f6ckes", "erfurt", "einspielen", "sehe", "gemeinschaft", "sehe", "volk", "zukunft", "volk", "erfurt", "liebe", "freunde", "spie\u00dfig", "erfurt", "sch\u00f6n", "erfurt", "sch\u00f6n", "deutsch", "sch\u00f6n", "deutsch", "erfurt", "bleiben", "wenigen", "t\u00fcrkischen", "kinder", "erfurt", "sprechen", "erfurterisch", "wenigen", "deutschen", "kinder", "berlin", "sprechen", "kanak-sprach", "liebe", "freunde", "vergessen", "syrer", "syrien", "afghane", "afghanistan", "senegalese", "senegal", "deutschland", "verloren", "heimat", "th\u00fcringer", "deutsche", "dreitausend", "europa", "tausend", "deutschland", "gebe", "wei\u00df", "gebt", "angstr\u00e4ume", "gr\u00f6\u00dfer", "unserem", "land", "blonde", "frauen", "gr\u00f6\u00dfer", "land", "liebe", "freunde", "unertr\u00e4glich", "sozialwissenschaftler", "felix", "knappertsbusch", "findet", "typische", "motive", "ethnozentrischer", "rhetorik", "migrant_innen", "mithilfe", "homogenisierender", "kollektivsingulare", "homogen", "konstruierten", "deutschen", "gemeinschaft", "gegen\u00fcbergestellt", "zuwanderung", "erscheint", "v.a.", "bedrohung", "nationaler", "identit\u00e4t", "sicherheit", "ausl\u00e4nder", "angeblich", "deutsche", "sprache", "ersetzen", "sexuelle", "gewalt", "blonde", "code", "wei\u00df", "deutsch", "ersatzwort", "rasse", "frauen", "\u00fcben", "sch\u00fctzende", "heimat", "verweis", "europa", "deutschland", "quasi-essentielle", "grundlage", "gestellt", "stelle", "h\u00f6cke", "deutschsein", "quasi-nat\u00fcrliche", "abstammungsgemeinschaft", "dar", "ebenfalls", "ethno-national", "identifizierbaren", "fremdgruppen", "notwehrsituation", "befinde", "festige", "rigide", "soziale", "kategorisierungen", "wahrnehmungsmuster", "lege", "entsprechende", "abwehrreaktionen", "nahe", "somit", "k\u00f6nne", "rhetorik", "diskriminierende", "gewalt", "hervorrufen", "verst\u00e4rken", "h\u00f6cke", "gespr\u00e4chs", "trotz", "scharfer", "kritik", "gelungen", "ethnozentrische", "rhetorik", "demokratischen", "egalit\u00e4ren", "normen", "vereinbar", "pr\u00e4sentieren", "eingangsbekenntnis", "deutschen", "flagge", "gedient", "talkshow", "bekr\u00e4ftigte", "h\u00f6cke", "wolle", "tausendj\u00e4hriges", "deutschland", "verteidigen", "bew\u00e4hrte", "behalten", "deutschland", "importiere", "fl\u00fcchtlingen", "sozialen", "sprengstoff", "vergewaltigungsgefahr", "blonde", "deutsche", "frauen", "gestiegen", "r\u00fcckfragen", "belegen", "blieben", "journalistin", "anja", "reschke", "wies", "auftritt", "weithin", "bejahung", "ausgangsfrage", "erfolg", "h\u00f6ckes", "demagogie", "versagen", "moderators", "gewertet", "talkshowgast", "justizminister", "heiko", "maas", "vers\u00e4umte", "republikanische", "herkunft", "deutschlandfarben", "schwarz-rot-gold", "antifaschistische", "verwendung", "sozialdemokratie", "weimarer", "republik", "hinzuweisen", "fernsehmoderator", "georg", "restle", "sprach", "goebbels-tremolo", "h\u00f6ckes", "rhetorik", "verglich", "nationalsozialistischen", "propagandaminister", "joseph", "goebbels", "bekr\u00e4ftigte", "wdr-magazin", "monitor", "video", "ausschnitte", "goebbels", "sportpalastrede", "aussagen", "h\u00f6ckes", "zeigte", "autoren", "ver\u00f6ffentlichten", "zitatvergleiche", "h\u00f6ckes", "dresdner", "rede", "januar", "folgten", "\u00e4hnliche", "mediale", "vergleiche", "angaben", "hand", "afd-aussteigerin", "franziska", "schreiber", "h\u00f6cke", "kubitschek", "gezielt", "goebbelsreden", "analysiert", "versatzst\u00fccke", "ver\u00e4nderter", "form", "\u00fcbernommen", "rechtsradikale", "afd-vertreter", "b\u00fccher", "reden", "lehrmaterialien", "nationalsozialismus", "studiert", "formel", "suchen", "drei\u00dfigerjahren", "erfolg", "gef\u00fchrt", "kyffh\u00e4user-treffen", "beschrieb", "h\u00f6cke", "afd", "zuh\u00f6rern", "k\u00fcnftig", "einzig", "relevante", "volkspartei", "deutschland", "erkl\u00e4rte", "bezug", "rhetorische", "frage", "bernhard", "b\u00fclows", "deutschen", "hammer", "amboss", "laute", "frage", "schaf", "wolf", "liebe", "freunde", "entscheiden", "frage", "wolf", "wolfes", "gekommen", "gegner", "afd-demonstration", "behinderten", "polizei", "fortan", "minuten", "geben", "patrioten", "r\u00fccken", "gegendemonstration", "auftauchen", "zuvor", "bundespolizei", "aufgefordert", "vorgesetzten", "folgen", "andernfalls", "macht\u00fcbernahme", "volkes", "rechenschaft", "ziehen", "tiervergleich", "spielt", "goebbels", "aussage", "kurs", "nsdap", "april", "zeitschrift", "angriff", "ver\u00f6ffentlicht", "freunde", "neutrale", "feinde", "wolf", "schafherde", "einbricht", "laut", "journalisten", "marc", "r\u00f6hlig", "vermied", "h\u00f6cke", "bewusst", "angreifbares", "direktzitat", "w\u00e4hlte", "angriffskurs", "afd", "metapher", "herkunft", "sinn", "nationalisten", "verst\u00fcnden", "augen", "anwesender", "polizisten", "griffen", "zuh\u00f6rer", "rede", "anschlie\u00dfend", "journalisten", "k\u00f6rperlich", "september", "h\u00f6cke", "zdf-interview", "glaube", "allgemein", "g\u00fcltige", "definition", "ns-diktion", "ns-sprache", "entsprechende", "begriffe", "ns-zeit", "gegeben", "angesprochen", "wortwahl", "afd-bundestagsabgeordneten", "gottfried", "curio", "begriff", "entartet", "benutzt", "h\u00f6cke", "interviewer", "schule", "sicherlich", "molekularbiologie", "bzw.", "zytologie", "begriff", "entartung", "konfrontiert", "inzwischen", "kampfbegriffe", "politisch-medialen", "establishment", "definiert", "sprachgebrauch", "entzogen", "politisches", "ziel", "erreichen", "h\u00f6cke", "sprach", "tendenz", "deutschland", "sprach-", "meinungskorridore", "verengen", "kritiker", "sprachliche", "n\u00e4he", "nationalsozialismus", "vorwerfen", "stellenmarkierer", "kontaminieren", "angeblich", "sagbar", "minuten", "brach", "h\u00f6cke", "gespr\u00e4ch", "sprach", "massive", "n", "konsequenzen", "stellte", "fest", "wissen", "nachfrage", "antwortete", "h\u00f6cke", "mal", "\u2019ne", "interessante", "pers\u00f6nliche", "politische", "person", "land", "zuvor", "h\u00f6ckes", "sprecher", "g\u00fcnther", "lachmann", "interveniert", "zdf", "emotionalisierte", "fragen", "vorgeworfen", "gefordert", "solle", "einfach", "wiederholen", "interview", "f\u00fchrende", "zdf-journalist", "david", "gebhard", "erkl\u00e4rt", "komme", "sensiblen", "bereich", "pressefreiheit", "fragen", "stellen", "solle", "h\u00f6cke", "antworten", "zufrieden", "chefredakteur", "zdf", "peter", "frey", "betonte", "berichten", "m\u00fcsse", "partei", "rote", "linien", "\u00fcberschreite", "vorbildliches", "interview", "bundesvorsitzende", "deutschen", "journalisten-verbands", "frank", "\u00fcberall", "kommentierte", "interview", "h\u00f6ckes", "sinne", "weichzusp\u00fclen", "h\u00f6cke", "dunkles", "kapitel", "gest\u00f6rten", "umgangs", "afd", "pressefreiheit", "kritischen", "journalistinnen", "journalisten", "besonderen", "aufgeschlagen", "kritisierte", "jens", "jessen", "vorgehen", "interviewers", "unfair", "h\u00f6cke", "\u00fcberfallartig", "scheinhaften", "beweisst\u00fccken", "konfrontiert", "weise", "gewonnen", "eher", "kabarettw\u00fcrdig", "journalistisch", "seri\u00f6s", "soziologin", "franziska", "schutzbach", "hielt", "spiegel", "hingegen", "klug", "h\u00f6cke", "verweigern", "\u00fcblichen", "spielwiesen", "betreten", "ideologischen", "dimensionen", "handelns", "dekonstruieren", "h\u00f6cke", "gehe", "tagespolitik", "gesamtgesellschaftliche", "ver\u00e4nderung", "abbruch", "drohungen", "h\u00f6cke", "autorit\u00e4ren", "kern", "gezeigt", "schutzbach", "zufolge", "h\u00f6cke", "interview", "opfer", "medien", "mutiger", "tabubrecher", "inszenieren", "oktober", "h\u00f6cke", "geplantes", "interview", "th\u00fcringer", "zeitung", "lie\u00df", "raum", "frei", "interview", "erscheinen", "sprecher", "teilte", "h\u00f6cke", "landtagswahl", "oktober", "interviews", "geben", "wolle", "interview", "sender", "mdr", "aktuell", "h\u00f6cke", "abgesagt", "stattdessen", "interviewte", "afd-landessprecher", "stefan", "m\u00f6ller", "verwies", "schlechte", "erfahrungen", "nannte", "zdf-interview", "einladung", "g\u00f6tz", "kubitscheks", "sprach", "h\u00f6cke", "november", "ifs", "deutsche", "fl\u00fcchtlingspolitik", "behauptete", "evolution", "afrikanern", "genetisch", "fortpflanzungsstrategie", "erzeugt", "europ\u00e4ern", "r-strategie", "afrikaner", "ziele", "m\u00f6glichst", "hohe", "geburtenraten", "k-strategie", "europ\u00e4er", "vorhandenen", "lebensraum", "optimal", "auszunutzen", "aktuell", "treffe", "lebensbejahende", "afrikanische", "ausbreitungstyp", "selbstverneinenden", "europ\u00e4ischen", "platzhalter-typ", "solange", "europa", "bereit", "hohen", "bev\u00f6lkerungs\u00fcberschuss", "afrikas", "aufzunehmen", "einheimische", "bev\u00f6lkerungsstruktur", "radikal", "ver\u00e4ndern", "unweigerlich", "staatszerfall", "herbeif\u00fchren", "v\u00f6llige", "schlie\u00dfung", "grenzen", "europas", "migranten", "afrika", "unbedingt", "notwendig", "rede", "dezember", "tonaufnahme", "ver\u00f6ffentlicht", "vielfach", "rassismus", "kritisiert", "theorem", "fortpflanzungsstrategien", "stammt", "aufs\u00e4tzen", "robert", "h.", "macarthurs", "edward", "o.", "wilsons", "insulare", "biogeographie", "kanadische", "rassist", "john", "philippe", "rushton", "\u00fcbertrug", "theorie", "buch", "rasse", "evolution", "verhalten", "menschen", "behauptete", "genitale", "hormonelle", "unterschiede", "negriden", "schwarzafrikanern", "mongoliden", "asiaten", "europiden", "hellh\u00e4utigen", "europ\u00e4ern", "bevorzugung", "gruppe", "ablehnung", "fremder", "rassen", "genetisch", "erzeugt", "andreas", "vonderach", "rezensierte", "buch", "ifs-organ", "sezession", "behauptete", "tatsachenwidrig", "rushtons", "thesen", "widerlegt", "biologen", "zunehmend", "akzeptiert", "h\u00f6cke", "sezession", "quelle", "theorie", "angab", "gilt", "rushton", "ideengeber", "kulturwissenschaftler", "jobst", "paul", "analysierte", "h\u00f6ckes", "rede", "rassistische", "demagogie", "pseudowissenschaftlichen", "biologismus", "gesetzm\u00e4\u00dfigkeiten", "pflanzen-", "tierwelt", "menschen", "\u00fcbertrage", "h\u00f6ckes", "aussagen", "implizierten", "rein", "triebhaftes", "sexualverhalten", "afrikanern", "klammerten", "sozial\u00f6konomische", "faktoren", "geburtenraten", "legten", "nahe", "europ\u00e4er", "selbsterhaltung", "willen", "menschenrechte", "migranten", "aufheben", "afrika", "europas", "grenzen", "sterben", "lassen", "m\u00fcssten", "h\u00f6cke", "greife", "jahrhundert", "bekannte", "dehumanisierende", "argumentationsmuster", "sozialdarwinismus", "robert", "l\u00fcdecke", "amadeu", "antonio", "stiftung", "liegt", "h\u00f6ckes", "rede", "linie", "rassentheorie", "nationalsozialismus", "erinnert", "theorie", "herrenrasse", "europ\u00e4er", "besserer", "mensch", "afrikaner", "invasor", "dargestellt", "stiftung", "lie\u00df", "strafrechtliche", "relevanz", "rede", "pr\u00fcfen", "extremismusforscher", "hajo", "funke", "kritisierte", "h\u00f6cke", "sehe", "nationalsozialismus", "rassenkampf", "afrikanischen", "rasse", "europ\u00e4ischen", "rasse", "funke", "forderte", "afd", "m\u00fcsse", "konsequenzen", "ziehen", "politologe", "werner", "j.", "patzelt", "bescheinigte", "h\u00f6cke", "gutachten", "afd", "klaren", "rassismus", "mediziner", "andreas", "heinz", "betonte", "h\u00f6ckes", "rushton", "stammende", "theorie", "primitiver", "nationalsozialistische", "rassentheorie", "menschenfeindlich", "evolutionsbiologe", "andreas", "beyer", "widerlegte", "h\u00f6ckes", "theorie", "h\u00f6ckes", "ideen", "g\u00e4nzlich", "unhaltbar", "tatsachenwidrig", "vermische", "verdrehe", "fakten", "m\u00fcssten", "halbwahrheiten", "falschaussagen", "kennzeichne", "pseudowissenschaftliche", "argumentation", "politikern", "m\u00fcsse", "bekannten", "genozidalen", "wirkung", "biologistischer", "menschenbilder", "angemessene", "sprachliche", "inhaltliche", "sensibilit\u00e4t", "verlangen", "inhaltlich", "stellung", "nehmen", "lie\u00df", "h\u00f6cke", "ausrichten", "lehne", "v\u00f6llig", "absurde", "rassentheorie", "nationalsozialismus", "entschieden", "widerspreche", "christlichen", "menschenbild", "vorstellung", "afd-positionspapiers", "leitkultur", "identit\u00e4t", "patriotismus", "mai", "warf", "deutschen", "politik", "identit\u00e4tsaufl\u00f6sung", "heimatzerst\u00f6rung", "sprach", "multikulti-extremisten", "forderung", "bunter", "vielfalt", "durchmischung", "bev\u00f6lkerung", "personengruppen", "anderer", "hautfarbe", "abziele", "massenhaften", "import", "menschen", "fremden", "kulturen", "sitten-", "werte-", "normengef\u00fcge", "zerst\u00f6rt", "interview", "sprach", "integration", "fl\u00fcchtlingen", "erhaltung", "r\u00fcckkehrf\u00e4higkeit", "asylrecht", "lediglich", "gastrecht", "ziel", "prozent", "zuwanderer", "anspruch", "politisches", "asyl", "loszuwerden", "anerkannte", "fl\u00fcchtlinge", "m\u00fcssten", "land", "verlassen", "juli", "setzte", "h\u00f6cke", "kyffh\u00e4usertreffen", "migration", "behauptete", "auswirkungen", "einheimische", "bev\u00f6lkerung", "krieg", "jahrzehnten", "praktizierte", "politik", "offenen", "grenzen", "altparteien", "verantwortende", "irrationale", "zuwanderungspolitik", "finanziell", "bluten", "lassen", "krieg", "verloren", "t\u00f6tungsdelikt", "frankfurter", "hauptbahnhof", "schweiz", "lebender", "psychisch", "erkrankter", "eritreer", "8-j\u00e4hrigen", "jungen", "t\u00f6dlichen", "folgen", "einfahrenden", "ice", "gesto\u00dfen", "bewertete", "h\u00f6cke", "meteorologischen", "menschenverursachten", "klimawandel", "bestreitet", "resultat", "menschengemachten", "gesellschaftlichen", "klimawandels", "land", "beginn", "september", "verortet", "grenzen", "fl\u00fcchtlinge", "deutschland", "ge\u00f6ffnet", "februar", "sprach", "h\u00f6cke", "rede", "kulmbach", "multikultieinheitsbrei", "wolle", "benutzte", "neurechten", "diskurs", "bedeutsamen", "begriffe", "selbstbefreundung", "laut", "verfassungsschutz", "bayern", "verharmlosende", "umschreibung", "absicht", "ethnisch", "homogenes", "volk", "schaffen", "schleusenzeit", "laut", "vs", "bayern", "umsturzzeit", "wiedergegeben", "internationalen", "gedenktag", "opfer", "holocaust", "januar", "h\u00f6cke", "afd", "th\u00fcringen", "ehemaligen", "kz", "buchenwald", "kranz", "niederlegen", "inschrift", "gedenken", "opfer", "konzentrations-", "speziallagers", "buchenwald", "setzte", "ns-opfer", "opfern", "stalinismus", "griff", "holocaustgedenken", "kz-\u00fcberlebenden", "h\u00f6cke", "behauptete", "gewisse", "asymmetrie", "gegenw\u00e4rtigen", "erinnerungskultur", "eingriff", "gedenkst\u00e4ttenleitung", "volkhard", "knigge", "protesten", "ehemaliger", "kz-h\u00e4ftlinge", "\u00e4nderte", "afd", "inschrift", "sozialwissenschaftler", "samuel", "salzborn", "stufte", "aktion", "gezielte", "provokation", "debatte", "umdeutung", "geschichte", "besetzung", "begriffen", "sinne", "neurechten", "wortergreifungsstrategie", "kyffh\u00e4user\u201c-treffen", "juni", "erkl\u00e4rte", "h\u00f6cke", "afd", "letzte", "evolution\u00e4re", "chance", "unseres", "lieben", "vaterlandes", "fl\u00fcgel", "garantiere", "handle", "1000-j\u00e4hrige", "geschichte", "neu", "anzueignen", "mythen", "kyffh\u00e4usersage", "h\u00fclfen", "gegenw\u00e4rtigen", "wendezeit", "mythos", "volk", "erschlie\u00dfen", "afd", "durchzusetzen", "permanente", "mies-", "l\u00e4cherlichmachen", "geschichte", "wurzellos", "vergangenheitsbew\u00e4ltigung", "gesamtgesellschaftliche", "daueraufgabe", "l\u00e4hmt", "volk", "deutschen", "wehrlos", "fremden", "kulturen", "ideologien", "deutsche", "sch\u00fcler", "gemobbt", "frauen", "unsittlich", "ber\u00fchrt", "jungen", "m\u00e4nner", "land", "geschlagen", "manchmal", "sogar", "grundlos", "get\u00f6tet", "erinnerung", "ns-zeit", "ersetzen", "mahnmale", "gebaut", "hohe", "denkm\u00e4ler", "errichten", "thymos-spannung", "furor", "teutonicus", "verlorene", "m\u00e4nnlichkeit", "deutschen", "volkes", "wiederzugewinnen", "altparteien", "inhaltlich", "erstarrt", "entartet", "genie\u00dfe", "absturz", "wolle", "boden", "sehen", "gebe", "kritikern", "anderes", "deutschland", "journalistin", "autorin", "mely", "kiyak", "dokumentiert", "rede", "h\u00f6ckes", "programm", "fl\u00fcgel", "v\u00f6llige", "abkehr", "g\u00fcltigen", "gesellschaftskonsens", "ns-zeit", "lernen", "wiederkehr", "verunm\u00f6glichen", "holocaust", "vergessen", "reinheit", "tapferkeit", "lieben", "deutschen", "volkes", "zur\u00fcckzuerlangen", "benutze", "h\u00f6cke", "st\u00e4ndig", "anspielungen", "zitate", "bilder", "sprache", "nationalsozialismus", "januar", "trat", "h\u00f6cke", "ballhaus", "watzke", "dresden", "laut", "einladung", "hauptstadt", "widerstands", "pegida-ordner", "stellten", "saalschutz", "w\u00f6chentliche", "pegida-demonstration", "fiel", "h\u00f6cke", "erschien", "kubitschek", "j\u00fcrgen", "els\u00e4ssers", "zeitschrift", "compact", "\u00fcbertrug", "rede", "youtube", "journalisten", "zutritt", "verwehrt", "h\u00f6cke", "berliner", "denkmal", "ermordeten", "juden", "europas", "deutschen", "volk", "einzige", "volk", "welt", "denkmal", "schande", "herz", "hauptstadt", "gepflanzt", "erinnerungskultur", "d\u00e4mliche", "bew\u00e4ltigungspolitik", "deutschland", "m\u00fcsse", "erinnerungspolitische", "wende", "grad", "vollziehen", "tote", "riten", "exekutieren", "verglich", "alliierten", "luftangriffe", "dresden", "atombombenabw\u00fcrfen", "hiroshima", "nagasaki", "bombardierungen", "deutscher", "st\u00e4dte", "kollektive", "identit\u00e4t", "rauben", "stumpf", "stiel", "vernichten", "wurzeln", "roden", "begonnenen", "umerziehung", "fast", "geschafft", "deutsche", "gem\u00fctszustand", "brutal", "besiegten", "volkes", "junge", "generation", "bildungseinrichtungen", "deutschen", "wohlt\u00e4tern", "bekannten", "weltbewegenden", "philosophen", "musikern", "genialen", "entdeckern", "erfindern", "ber\u00fchrung", "bringen", "deutsche", "geschichte", "mies", "l\u00e4cherlich", "richard", "weizs\u00e4ckers", "rede", "jahrestag", "beendigung", "krieges", "europa", "nationalsozialistischen", "gewaltherrschaft", "volk", "gerichtet", "deutschland", "import", "fremder", "v\u00f6lkerschaften", "bedroht", "einst", "geachtete", "armee", "durchgegenderten", "multikulturalisierten", "eingreiftruppe", "dienste", "usa", "verkommen", "altparteien", "gewerkschaften", "dingen", "angstkirchen", "l\u00f6sten", "liebes", "deutsches", "vaterland", "st\u00fcck", "seife", "lauwarmen", "wasserstrahl", "zudrehen", "gebe", "moralische", "pflicht", "selbstaufl\u00f6sung", "weitergabe", "deutscher", "kultur", "wohlstand", "vorhandener", "staatlicher", "wohlordnung", "kommende", "generation", "anspielung", "adorno-zitat", "h\u00f6cke", "gebe", "alternative", "etablierten", "afd", "m\u00fcsse", "luckisten", "vorgehen", "afd", "h\u00f6cke", "irgendwann", "erstarren", "parteifreunde", "gew\u00e4hlt", "glanz", "hauptstadt", "fasziniert", "schnell", "f\u00fchlen", "freisaufen-veranstaltungen", "befreundeten", "gesellschaftlichen", "bewegungen", "m\u00fcsse", "afd", "inhaltliche", "fundamentalopposition", "bilden", "letzte", "evolution\u00e4re", "letzte", "friedliche", "chance", "vaterland", "brauche", "vollst\u00e4ndigen", "sieg", "d\u00fcrfe", "allenfalls", "st\u00e4rkerer", "seniorpartner", "koalition", "eingehen", "altparteien", "kathartisches", "fegefeuer", "gegangen", "m\u00fcsse", "mandate", "anstreben", "rede", "deutschen", "medien", "stark", "beachtet", "kritisiert", "laut", "extremismusforscher", "armin", "pfahl-traughber", "h\u00f6cke", "nationalistische", "geschichtsrevision", "einleiten", "politische", "schritte", "weg", "normen", "demokratischen", "verfassungsstaates", "legitimieren", "michael", "kraske", "nannte", "rede", "entfesselte", "geschichtsklitterung", "erinnerte", "alliierten", "deutschland", "morgenthau-plan", "entsprechend", "agrarstaat", "verwandelt", "mithilfe", "marshall-plans", "aufgebaut", "westen", "wirtschaftlichen", "erfolg", "parlamentarische", "demokratie", "weg", "gebracht", "verr\u00e4terisch", "notwendige", "bruch", "nationalsozialismus", "ideologischen", "quellen", "h\u00f6cke", "rodung", "deutscher", "wurzeln", "beschrieben", "historiker", "martin", "sabrow", "erinnerungskulturellen", "tabubruch", "h\u00f6cke", "hole", "sprache", "faschismus", "gegenwart", "stelle", "historische", "aufkl\u00e4rung", "frage", "justus", "bender", "matthias", "meisner", "sahen", "h\u00f6ckes", "auftritt", "gezielten", "tabubruch", "gem\u00e4\u00df", "afd-strategie", "sorgf\u00e4ltig", "geplanter", "provokationen", "rede", "reden", "1930er", "hauptstadt", "bewegung", "m\u00fcnchen", "unterschieden", "selben", "behauptete", "h\u00f6cke", "holocaustgedenken", "holocaust", "schande", "bezeichnet", "etablierten", "ausdruck", "verwendet", "sprachwissenschaftler", "verweisen", "kontext", "pflanzen", "bedeute", "umgangssprachlich", "unangemessen", "breitmachen", "zudem", "h\u00f6cke", "fr\u00fcheren", "csu-vorsitzenden", "franz", "josef", "strau\u00df", "zitiert", "schlussstrich", "angeblich", "l\u00e4hmenden", "vergangenheitsbew\u00e4ltigung", "pl\u00e4diert", "forderung", "erinnerungspolitischen", "kehrtwende", "\u00fcberboten", "h\u00f6cke", "empfinde", "eindeutig", "holocaustdenkmal", "schande", "deutsche", "volk", "politikwissenschaftler", "j\u00fcrgen", "w.", "falter", "entlarvt", "h\u00f6cke", "rede", "echter", "rechtsradikaler", "sprachwissenschaftler", "peter", "schlobinski", "zeigt", "redekontext", "h\u00f6ckes", "rechtsextreme", "gesinnung", "germanist", "heinrich", "detering", "hervorhob", "h\u00f6cke", "rede", "unmittelbar", "schilderung", "vermeintlichen", "kriegsziele", "alliierten", "laut", "h\u00f6cke", "vernichtungsfeldzug", "physischen", "bestand", "deutschen", "volkes", "einschlie\u00dflich", "identit\u00e4tsraubenden", "umerziehung", "denkmal", "schande", "sprechen", "schande", "h\u00f6cke", "denkmal", "erinnerte", "geschehen", "nachtr\u00e4glich", "behauptete", "denkmal", "ausdruck", "gem\u00fctszustand", "total", "besiegten", "volkes", "h\u00f6ckes", "s\u00e4tzen", "weise", "langen", "entbehrungsreichen", "weg", "erkannte", "detering", "f\u00fchrerprinzip", "erneuert", "dresden", "geronnen", "autorit\u00e4ren", "syntax", "josef", "schuster", "zentralrat", "juden", "deutschland", "kritisierte", "rede", "ausdruck", "antisemitischen", "menschenfeindlichen", "charakters", "afd", "schoah", "aussagen", "politikers", "deutschland", "glauben", "gewagt", "bundes-", "landespolitiker", "ausl\u00e4ndische", "medien", "kritisierten", "h\u00f6ckes", "rede", "afd-vize", "alexander", "gauland", "h\u00f6cke", "solidarisierte", "\u00e4u\u00dferte", "parteichefin", "frauke", "petry", "neurechten", "jungen", "freiheit", "h\u00f6cke", "alleing\u00e4ngen", "st\u00e4ndigen", "quersch\u00fcssen", "belastung", "partei", "januar", "schloss", "landtagspr\u00e4sident", "christian", "carius", "h\u00f6cke", "veranstaltung", "th\u00fcringer", "landtags", "internationalen", "holocaustgedenktag", "januar", "stiftung", "gedenkst\u00e4tten", "buchenwald", "mittelbau-dora", "lehnte", "h\u00f6ckes", "teilnahme", "gedenkfeier", "kz", "buchenwald", "\u00f6ffentliche", "erinnern", "vernichtung", "juden", "diffamiert", "h\u00f6cke", "dennoch", "anreiste", "lie\u00df", "gedenkst\u00e4ttenleiter", "hausverbot", "polizeilich", "durchsetzen", "interview", "m\u00e4rz", "nannte", "h\u00f6cke", "problem", "hitler", "absolut", "b\u00f6se", "dargestellt", "geschichte", "gebe", "schwarz", "wei\u00df", "sogar", "schlimmste", "schwerverbrecher", "irgendetwas", "nachfrage", "hitler", "erkl\u00e4rte", "gebe", "rein", "logisch", "ausgeschlossen", "mensch", "dunkel", "kritik", "behauptete", "h\u00f6cke", "aussage", "rein", "philosophischen", "kontext", "gerissen", "gauland", "verteidigte", "h\u00f6cke", "gemeint", "hitler", "geschichte", "nehmen", "k\u00f6nne", "historisch", "betrachten", "m\u00fcsse", "wahlen", "gelangt", "gef\u00f6rdert", "begriff", "absolut", "b\u00f6se", "ausgeklammert", "laut", "ronald", "lauder", "welt", "klang", "h\u00f6cke", "f\u00fcrsprecher", "hitler", "melanie", "amann", "spiegel", "fragte", "unbestrittene", "selbstverst\u00e4ndlichkeit", "hitler", "untaten", "mensch", "historischen", "diskurs", "beitrage", "ablenkung", "relativierung", "verharmlosung", "gespr\u00e4chsband", "zweimal", "fluss", "juni", "deutet", "h\u00f6cke", "europ\u00e4ischen", "deutschen", "kolonialismus", "erfolgsgeschichte", "d\u00fcrfe", "kolonisation", "ausschlie\u00dflich", "negativ", "betrachten", "geist", "praktischen", "t\u00fcchtigkeit", "deutschen", "kolonien", "wohlstandsaufbau", "erfolgt", "begr\u00fcndete", "afd", "sommer", "kampagne", "r\u00fcckgabe", "kolonialzeit", "geraubten", "kunstwerken", "interview", "schweizer", "weltwoche", "bezeichnete", "h\u00f6cke", "geschichte", "hure", "politik", "geschichte", "jeweils", "herrschenden", "missbraucht", "herrschaft", "legitimieren", "vortrag", "junge", "alternative", "\u00e4u\u00dferte", "h\u00f6cke", "christentum", "judentum", "stellen", "antagonismus", "dar", "begriff", "christlich-j\u00fcdischen", "abendlandes", "anfangen", "medienr\u00fcckfragen", "best\u00e4tigte", "h\u00f6cke", "aussage", "kritik", "judentum", "verbunden", "gro\u00dfartige", "religion", "begegnungsphilosophie", "j\u00fcdischen", "religionsphilosophen", "martin", "buber", "stark", "beeinflusst", "dezember", "lobte", "h\u00f6cke", "facebook", "revanchistisch", "antisemitisch", "bewertete", "buch", "grundlagen", "politik", "wolfgang", "gedeon", "unabh\u00e4ngige", "gleichgerichtete", "suchbewegung", "afd", "schrieb", "autor", "existenzielle", "bedrohung", "europ\u00e4ischen", "v\u00f6lker", "kulturen", "verweise", "notwendige", "r", "klarheit", "feind", "freiheit", "vielfalt", "benenne", "empfahl", "afd-anh\u00e4ngern", "gedeon", "antisemitischer", "aussagen", "afd", "ausgeschlossen", "seinerseits", "landtagsfraktion", "afd", "baden-w\u00fcrttemberg", "ausgetreten", "h\u00f6cke", "gelobten", "werk", "erkl\u00e4rte", "amerikanismus", "alte", "j\u00fcdische", "glaube", "irdischen", "jerusalem", "christliche", "glaube", "jenseitigen", "reich", "gottes", "gegen\u00fcberstehe", "usa", "gehe", "schrittweise", "annexion", "westlichen", "welt", "bev\u00f6lkerungsaustausch", "systematische", "islamisierung", "christlicher", "staaten", "weltkrieg", "eingegriffen", "faschismus", "bek\u00e4mpfen", "h\u00f6cke", "beurteilte", "verschw\u00f6rungstheorie", "positiv", "ansicht", "gleichschaltung", "form", "menschenrechts-", "religionsextremismus", "feind", "freiheit", "solidarisierte", "h\u00f6cke", "machttaktischen", "motiven", "gedeons", "gegner", "j\u00f6rg", "meuthen", "frauke", "petry", "bezug", "\u00e4hnliche", "aussagen", "h\u00f6ckes", "nennen", "politikwissenschaftler", "marc", "grimm", "bodo", "kahmann", "weltanschaulich", "gefestigten", "antisemiten", "antisemitische", "feindbildkonstruktion", "v\u00f6lkischen", "agitation", "inh\u00e4rent", "h\u00f6ckes", "antiamerikanismus", "antisemitische", "bedeutungsinhalte", "transportiert", "anschlussf\u00e4higkeit", "antisemitischen", "diskursen", "hergestellt", "aussage", "internationalen", "geldmachtkomplex", "krakenhaften", "machtstruktur", "benutzt", "h\u00f6cke", "laut", "historiker", "rechtsextremismusforscher", "helmut", "kellershohn", "klassisch", "antisemitisches", "bild", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte", "matthias", "kamann", "welt", "reden", "interviews", "h\u00f6cke", "wort", "jude", "elemente", "antisemitischer", "stereotype", "versammelt", "geldmachtelite", "n\u00e4mlich", "dunkelm\u00e4nner", "hintergrund", "v\u00f6lkeraufl\u00f6senden", "geist", "totalit\u00e4re", "herrschaft", "typs", "zusteuern", "henry", "bernhard", "deutschlandfunk", "kommentierte", "\u00e4u\u00dferungen", "worten", "h\u00f6cke", "warne", "weltjudentum", "verstehen", "versteht", "vergleich", "offenen", "antisemiten", "wolfgang", "gedeon", "h\u00f6cke", "rhetorisch", "geschickter", "laut", "textfassung", "rede", "leipzig", "november", "sonderausgabe", "compact-magazins", "erschien", "h\u00f6cke", "n", "geldmachtelite", "handele", "wenigen", "hundert", "letzteigent\u00fcmer", "miteinander", "verflochtenen", "internationalen", "konzerne", "anschluss", "\u00e4u\u00dferte", "h\u00f6cke", "patriot", "erkannt", "wahren", "politischen", "gegner", "erkannt", "s\u00e4tze", "naumann", "kamann", "erinnerten", "verschw\u00f6rungserz\u00e4hlungen", "angeblichen", "internationalen", "finanzjudentums", "h\u00f6cke", "buch", "zweimal", "fluss", "ge\u00e4u\u00dfert", "neoliberalistische", "multikultikr\u00e4fte", "freunde", "volkstods", "wies", "rechtsextremismusforscher", "matthias", "quent", "metaphern", "zerst\u00f6rerische", "internationale", "kreise", "begriff", "volkstod", "weltweit", "antisemitismus", "codes", "juden", "genutzt", "sicht", "antisemiten", "juden", "arbeiten", "h\u00f6cke", "stelle", "alten", "schema", "folgend", "gruppe", "universale", "bedrohung", "dar", "anschlag", "halle", "saale", "warf", "bayerische", "innenminister", "joachim", "herrmann", "csu", "h\u00f6cke", "geistigen", "brandstifter", "antisemitismus", "unserem", "land", "verbreiten", "laut", "verfassungsschutz", "bayern", "verwendete", "h\u00f6cke", "rede", "anl\u00e4sslich", "s\u00fcddeutschen", "fl\u00fcgeltreffens", "anfang", "mai", "versatzst\u00fccke", "antisemitischer", "rhetorik", "bediente", "unterschwellig", "antisemitisches", "gedankengut", "eu", "beschrieb", "neoliberalistische", "globalisierungsagentur", "volkszerst\u00f6renden", "pervers", "bezeichnenden", "ungeist", "george", "soros", "exekutiert", "bezugnahme", "soros", "us-amerikanisch-ungarischen", "milliard\u00e4r", "j\u00fcdischen", "glaubens", "mehreren", "l\u00e4ndern", "zivilgesellschaftliche", "akteure", "f\u00f6rdert", "verfassungsschutzbericht", "zufolge", "einzelperson", "unterstellt", "geheimen", "geschicke", "staaten", "lenken", "bewusst", "unheil", "anrichten", "anschuldigung", "ausdruck", "kommende", "imagination", "j\u00fcdischer", "vereinfachte", "erkl\u00e4rung", "komplexe", "gesellschaftliche", "zusammenh\u00e4nge", "kennzeichnend", "antisemitische", "propaganda", "zusammenhang", "aussagen", "h\u00f6ckes", "stellen", "bundeskanzlerin", "soros-kundin", "bezeichnete", "vermeintliche", "abh\u00e4ngigkeit", "kartellparteienpolitiker", "geschlossenen", "transatlantischen", "elite", "unterstellte", "rede", "th\u00fcringer", "landtag", "mai", "befreiung", "gedenkens", "nazi-deutschlands", "h\u00f6cke", "geldsystem", "krank", "m\u00fcsse", "grundlegend", "reformiert", "leistung", "ehrlichkeit", "lohnen", "schl\u00e4ue", "verschlagenheit", "hintergrund", "forschungen", "zufolge", "attribute", "verschlagenheit", "r\u00e4nkeschmiedende", "falschheit", "listigkeit", "klassische", "jahrhundert", "auftretende", "antisemitische", "stereotype", "darstellen", "b\u00f6rse", "assoziiert", "bzw.", "stellte", "michael", "kraske", "fest", "h\u00f6cke", "rede", "wort", "namentlich", "juden", "erw\u00e4hne", "verwende", "vokabular", "antisemiten", "code", "verstanden", "buch", "zweimal", "fluss", "juni", "ver\u00f6ffentlichten", "gespr\u00e4ch", "sebastian", "hennig", "entfaltet", "h\u00f6cke", "politischen", "ansichten", "ziele", "titel", "spielt", "bekanntes", "zitat", "altgriechischen", "philosophen", "heraklit", "siehe", "panta", "rhei", "kapitel", "behandeln", "volksopposition", "renovation", "deutschlands", "europas", "anschluss", "niccol\u00f2", "machiavellis", "traktat", "f\u00fcrst", "behauptet", "h\u00f6cke", "machtenergie", "virt\u00f9", "volkes", "einzelnen", "f\u00fchrern", "uomo", "virtuoso", "zeige", "geschichte", "stellt", "antiken", "verfassungskreislauf", "abfolge", "herrschaftsformen", "verfall", "dar", "aktuell", "befinde", "demokratie", "letzten", "degenerationsstadium", "ochlokratie", "nationale", "selbsthass", "leugnung", "selbstausl\u00f6schungswahn", "gesteigert", "internationalen", "finanzhaie", "moderne", "kasino-kapitalismus", "polit-mediale", "establishment", "forcierten", "h\u00f6cke", "global-kapitalistische", "verw\u00fcstung", "neoliberalen", "migrationsdogma", "u.", "a.", "deutsche", "volk", "zugunsten", "\u00f6konomisch", "brauchbaren", "species", "abzuschaffen", "v\u00f6lker", "quasi", "aufges\u00fcdet", "f\u00fchrende", "gr\u00fcnen-", "linken-politiker", "medienleute", "unseren", "bevorstehenden", "volkstod", "bev\u00f6lkerungsaustausch", "jubeln", "aufnahme", "millionen", "fremder", "zuwanderer", "demografiestrategie", "bundesregierung", "erfolge", "ausdr\u00fccklichen", "inkaufnahme", "unweigerlich", "verbundenen", "sozialen", "spannungen", "f\u00fchrer", "k\u00f6nne", "alleiniger", "inhaber", "staatsmacht", "zerr\u00fcttetes", "gemeinwesen", "ordnung", "bringen", "sehnsucht", "deutschen", "geschichtlichen", "figur", "einst", "wunden", "volk", "heilt", "tief", "seele", "verankert", "derzeitige", "weltordnung", "m\u00fcsse", "aufteilung", "kulturell", "ethnisch", "homogenen", "gro\u00dfr\u00e4umen", "ersetzt", "carl", "schmitt", "geforderte", "interventionsverbot", "raumfremder", "m\u00e4chte", "erg\u00e4nzen", "investitionsverbot", "raumfremden", "kapitals", "migrationsverbot", "raumfremder", "bev\u00f6lkerungen", "deutschland", "europ\u00e4ischen", "gro\u00dfraum", "hauptaufgabe", "islam", "raum", "bosporus", "zur\u00fcckzudr\u00e4ngen", "k\u00f6nne", "kaiserreich", "ns-regime", "islam", "zusammenarbeiten", "massen", "orientalen", "muslimen", "europa", "elementares", "problem", "islam", "gro\u00dfangelegte", "remigrationsprojekt", "generationen", "dauern", "lasse", "gewaltsamste", "verfahren", "realisieren", "erhofften", "wendephase", "h\u00f6cke", "deutschen", "halben", "sachen", "schutthalden", "moderne", "beseitigt", "st\u00fcnden", "harte", "zeiten", "bevor", "l\u00e4nger", "patient", "dr\u00e4ngende", "operation", "verweigert", "desto", "h\u00e4rter", "zwangsl\u00e4ufig", "erforderlichen", "schnitte", "politische", "f\u00fchrung", "m\u00fcsse", "ma\u00dfnahmen", "ergreifen", "eigentlichen", "moralischen", "empfinden", "zuwiderlaufen", "wohltemperierte", "grausamkeit", "zitat", "peter", "sloterdijks", "menschliche", "h\u00e4rten", "unsch\u00f6ne", "szenen", "vermeiden", "lassen", "notwendig", "zustand", "worin", "gift", "meuchelmord", "gew\u00f6hnliche", "waffen", "zitat", "hegels", "existenzbedrohende", "krisen", "erfordern", "au\u00dfergew\u00f6hnliches", "handeln", "verantwortung", "tragen", "notwendigkeit", "ma\u00dfnahmen", "uns\u00e4glichen", "politik", "herbeigef\u00fchrt", "h\u00f6cke", "lobt", "zudem", "unbequeme", "leben", "mussolini", "landsleuten", "abforderte", "v\u00f6lker", "bezeichnet", "h\u00f6cke", "leib-seelische", "einheiten", "k\u00f6nne", "k\u00f6rper", "einfach", "seele", "trennen", "k\u00f6rper", "bestimmte", "erscheinungsformen", "aufgekl\u00e4rten", "sieht", "hingegen", "aufgeblasenen", "werteschaum", "heutige", "berufspolitiker", "bezeichnet", "hysteriker", "utoaggressive", "mediokre", "schweinchen-schlau-figuren", "heutigen", "parteiendemokratie", "widerstand", "festung", "etablierten", "zange", "genommen", "m\u00fcsse", "laut", "h\u00f6cke", "afd", "parlamentarische", "speerspitze", "b\u00fcrgeropposition", "protestierende", "b\u00fcrgerbasis", "front", "frustrierten", "teilen", "staats-", "sicherheitsapparates", "leisten", "wahnsinnspolitik", "regierenden", "ausbaden", "m\u00fcssten", "staatsbeamte", "remonstrationsrecht", "dienstliche", "anordnungen", "nutzen", "unn\u00fctz", "bezeichnet", "h\u00f6cke", "peinliche", "abgrenzeritis", "stra\u00dfe", "angst", "bisweilen", "rustikalere", "auftreten", "protagonisten", "demonstranten", "schmutzig", "zukunft", "h\u00e4nge", "m\u00e4nnlicher", "ehre", "m\u00e4nnern", "teilt", "h\u00f6cke", "eigenschaften", "wehrhaftigkeit", "weisheit", "f\u00fchrung", "frauen", "intuition", "sanftmut", "hingabe", "tugenden", "ehre", "gefragt", "paar", "volksteile", "verlieren", "schwach", "willens", "fortschreitenden", "afrikanisierung", "orientalisierung", "islamisierung", "widersetzen", "dennoch", "h\u00f6cke", "zufolge", "angeh\u00f6rige", "unseres", "volkes", "vorhanden", "neues", "kapitel", "geschichte", "aufschlagen", "vergleich", "tapfer-fr\u00f6hlichen", "galliern", "veranschaulicht", "h\u00f6cke", "land", "verortete", "volksgemeinschaft", "stricke", "rei\u00dfen", "l\u00e4ndliche", "refugien", "zur\u00fcckziehen", "r\u00f6mer", "verwahrlosten", "st\u00e4dten", "residieren", "k\u00f6nnten", "teutonischen", "asterixen", "obelixen", "z\u00e4hne", "ausbei\u00dfen", "tages", "k\u00f6nne", "re-tribalisierung", "auffangstellung", "ausfallstellung", "gallischen", "d\u00f6rfern", "r\u00fcckeroberung", "ausgang", "nehmen", "laut", "steffen", "kailitz", "vertritt", "h\u00f6cke", "npd-forderung", "umfassenden", "r\u00fcckf\u00fchrung", "migranten", "deutschland", "offener", "npd", "h\u00f6ckes", "definition", "v\u00f6lkern", "sieht", "kailitz", "verankert", "ethnisch-rassistischen", "weltbild", "andreas", "kemper", "erkennt", "h\u00f6ckes", "worten", "wiederholung", "neonazi-szene", "stammenden", "forderungen", "herkules-kreises", "vertrete", "kontinuierlich", "faschistische", "agenda", "v\u00f6lkischen", "machiavellismus", "benito", "mussolinis", "machiavelli-rezeption", "anschlie\u00dfe", "worten", "marcel", "tschekows", "lassen", "h\u00f6ckes", "vorstellungen", "rechtsradikale", "revolution", "verwirklichen", "renovation", "absolutistischen", "alleinherrschaft", "umschreibe", "front", "volksopposition", "ber\u00fccksichtige", "starke", "pr\u00e4senz", "polizisten", "bundeswehrsoldaten", "justizbeamten", "afd", "setze", "spaltung", "langfristig", "entmachtung", "exekutive", "umsturz", "putsch", "raoul", "l\u00f6bbert", "zufolge", "kultiviert", "h\u00f6cke", "hass", "islam", "parlamentarismus", "ekstase", "hingabe", "ans", "romantisiere", "politik", "erhebe", "argumente", "fakten", "unzug\u00e4nglichen", "religionsersatz", "laut", "hajo", "funke", "verfolgt", "h\u00f6cke", "strategie", "entfesselung", "aufschaukelung", "ressentiments", "gewalt", "ziel", "b\u00fcrgerkriegs", "vertrete", "faschismus", "mythisches", "nationsverst\u00e4ndnis", "massenbewegung", "mitteln", "gewalt", "jenseits", "demokratisch-rechtsstaatlicher", "verfahren", "durchsetzen", "hierzu", "autorit\u00e4re", "beziehungsweise", "totalit\u00e4re", "politische", "strategie", "f\u00fchrerprinzip", "zur\u00fcckgreift", "h\u00f6ckes", "aufforderung", "etwaigen", "wende", "rachegef\u00fchlen", "raum", "geben", "weshalb", "h\u00f6cke", "christliche", "vergebens-", "gnadengebot", "abverlangen", "liane", "bednarz", "beleg", "tief", "verankert", "h\u00f6cke", "antipluralistischen", "kreisen", "machtwechsel", "politische", "gegner", "liebsten", "bestrafen", "ansonsten", "k\u00e4me", "h\u00f6cke", "bednarz", "idee", "prophylaktisch", "rachegel\u00fcsten", "abzuraten", "historiker", "g\u00f6tz", "aly", "worten", "h\u00f6ckes", "fantasien", "machtergreifung", "verschl\u00fcsselten", "eindeutig", "verfassungsfeindlichen", "aufruf", "waffen", "vergraben", "n\u00e4chte", "langen", "messer", "vorzubereiten", "h\u00f6ckes", "aussage", "buch", "v\u00f6lker", "rassen", "bestenfalls", "legierungen", "selbiger", "journalisten", "michael", "kraske", "beleg", "h\u00f6cke", "wissenschaftlich", "unhaltbare", "existenz", "rassen", "behauptet", "h\u00f6ckes", "volkswirtschaftliches", "leitbild", "organische", "marktwirtschaft", "einwanderung", "integration", "globale", "zinskapital", "stellt", "steht", "tradition", "faschismus", "1930er", "1940er", "anatomischen", "bild", "gesunden", "volksk\u00f6rpers", "fremde", "kranke", "ausgrenzte", "ideologischen", "gegner", "angestrebten", "national", "organischen", "volkswirtschaft", "betrachtet", "h\u00f6cke", "materiellen", "liberalismus", "kulturellen", "gleichschaltung", "landes", "gef\u00fchrt", "sprach", "eu-apparatschiks", "n", "willigen", "vollstrecker", "n", "deutschen", "altparteien", "europa", "wirtschaftstechnokratisches", "siedlungs-", "ausbeutungsgebiet", "menschen", "welt", "tr\u00e4umen", "ger\u00e4umt", "l\u00e4stigen", "autochthonen", "einheimischen", "v\u00f6lkern", "nationalen", "kulturen", "l\u00e4nger", "lebenden", "gem\u00e4\u00df", "neurechten", "ethnopluralismus", "stellt", "homogene", "ethnien", "angeblich", "drohenden", "globalisierungstotalitarismus", "ordnung", "aufl\u00f6sung", "differenzierung", "gleichschaltung", "afd", "k\u00fcnftigen", "landtagswahlen", "osten", "st\u00e4rksten", "partei", "entt\u00e4uschte", "w\u00e4hler", "spd", "linke", "gewinnen", "schl\u00e4gt", "zunehmend", "kapitalismuskritische", "t\u00f6ne", "mai", "fordert", "solidarischen", "patriotismus", "steuern", "mitfinanzierte", "staatsb\u00fcrgerrente", "deutsche", "gek\u00fcrzte", "sozialleistungen", "f\u00fchrt", "aufnahme", "gefl\u00fcchteten", "altparteien", "neoliberale", "ideologie", "volk", "verraten", "staaten", "wurmforts\u00e4tzen", "global", "agierender", "konzerne", "absinken", "investitionen", "l\u00f6hnen", "renten", "niedergang", "volksparteien", "gef\u00fchrt", "spd", "h\u00f6ckes", "sozialpopulistische", "rhetorik", "gauland", "wirtschaftsliberalen", "afd-fl\u00fcgel", "unterst\u00fctzt", "\u00e4hnelt", "front", "national", "frankreich", "parole", "ethnischer", "identit\u00e4t", "solidarit\u00e4t", "erkl\u00e4rte", "afd-bundesparteitag", "verst\u00e4rkt", "leute", "annehmen", "sozialen", "errungenschaften", "arbeiterbewegung", "zerst\u00f6rerischen", "kr\u00e4fte", "raubtierkapitalismus", "verteidigen", "schlie\u00dft", "h\u00f6cke", "kampagnen", "g\u00f6tz", "kubitschek", "oliver", "hilburger", "wahl", "betriebsr\u00e4te", "erhebliche", "zustimmung", "afd-positionen", "gewerkschaftlich", "organisierten", "arbeitern", "setzen", "h\u00f6cke", "\u00e4u\u00dferte", "ausf\u00fchrlichen", "interview", "sebastian", "hennig", "verachtung", "gutmenschen", "bleiernen", "abt\u00f6tenden", "f\u00fcrsorge", "knie", "blutig", "st\u00fcrzen", "mediokren", "schweinchen-schlau-figuren", "parteiendemokratie", "aufgeblasenen", "werteschaum", "westlichen", "gesellschaft", "bekenntnis", "universalen", "menschenrechten", "bezeichnet", "ethnische", "s\u00e4uberung", "besonderen", "art", "hinaus", "pogromartige", "atmosph\u00e4re", "rechts", "wahrgenommen", "behauptet", "afd-politiker", "anh\u00e4nger", "politischen", "verrohung", "leiden", "afd-verb\u00e4nde", "anderer", "bundesl\u00e4nder", "betreiben", "h\u00f6cke", "afd", "th\u00fcringen", "kampagne", "demokratie-", "aufkl\u00e4rungsprojekte", "schulen", "klassenausfl\u00fcge", "kz-gedenkst\u00e4tten", "unterricht", "zeugen", "ns-zeit", "offenen", "brief", "th\u00fcringer", "schulen", "oktober", "behaupteten", "h\u00f6cke", "wiebke", "muhsal", "verst\u00f6\u00dfe", "schulische", "neutralit\u00e4tspflicht", "einseitige", "politische", "indoktrinationen", "einflussnahmen", "lehrer", "ausgrenzung", "diskriminierung", "bestimmter", "auffassungen", "hinwirkten", "zudem", "verlangt", "afd", "parlamentarischen", "anfragen", "briefen", "einzelne", "schulen", "aufkl\u00e4rung", "beschwerden", "sch\u00fclern", "eltern", "politisch", "neutrale", "lehrer", "bildungsministerium", "erkl\u00e4rte", "afd-brief", "juristisch", "unangreifbar", "lehrer", "machenschaften", "lehrermeldeportal", "einsch\u00fcchtern", "lassen", "lehrkr\u00e4fte", "k\u00f6nnten", "jederzeit", "ministerium", "unterst\u00fctzung", "holen", "schulleiter", "k\u00f6nnten", "entscheiden", "allgemeiner", "anlassloser", "infopost", "umgehen", "th\u00fcringer", "lehrerverband", "erkl\u00e4rte", "afd", "betreibe", "stimmungsmache", "versuche", "indirekt", "schulen", "verhalten", "vorzuschreiben", "meinungsvielfalt", "m\u00fcsse", "gewahrt", "gegens\u00e4tzliche", "standpunkte", "m\u00fcssten", "sch\u00fclern", "diskutiert", "m\u00fcssten", "lehrer", "politische", "meinung", "sagen", "lehrer", "f\u00fchlten", "genervt", "afd", "st\u00e4ndig", "provokanten", "\u00e4u\u00dferungen", "echte", "inhalte", "aufmerksamkeit", "erzeuge", "stattdessen", "solle", "gem\u00e4\u00df", "demokratischen", "pflichten", "konstruktiv", "beteiligen", "zweifel", "problematische", "bildungssituation", "th\u00fcringen", "verbessern", "th\u00fcringer", "schulleiterverband", "kritisierte", "afd-briefe", "scharf", "lehrer", "neutral", "verpflichtet", "grundgesetz", "orientieren", "sch\u00fcler", "demokratie", "erziehen", "zog", "h\u00f6cke", "parallelen", "friedliche", "revolution", "ddr", "aktuellen", "situation", "einsch\u00e4tzung", "soziologin", "greta", "hartmann", "kulturwissenschaftlers", "alexander", "leistner", "pr\u00e4gte", "narrativ", "widerstand", "eliten", "volkswillen", "angeblich", "umsetzten", "afd-wahlkampf", "ostdeutschen", "landtagswahlen", "laut", "historiker", "ilko-sascha", "kowalczuk", "verharmlost", "h\u00f6cke", "ddr-diktatur", "zielt", "vernichten", "wof\u00fcr", "revolution", "b\u00fcrgerrechtler", "stehen", "angetreten", "errichtung", "offenen", "gesellschaft", "oktober", "deutschen", "einheit", "h\u00f6cke", "bundesrepublik", "ddr", "reiner", "totalitarismus", "demokratisch", "verfassten", "gesinnungsstaat", "bezeichnen", "laut", "sozialwissenschaftler", "alexander", "h\u00e4usler", "zeigte", "h\u00f6cke", "sympathie", "islamfeindlichen", "positionen", "thilo", "sarrazins", "ber\u00fchrungs\u00e4ngste", "rand", "h\u00f6cke", "geh\u00f6re", "orientierten", "lager", "afd", "selten", "v\u00f6lkisch-nationalistisch", "klinge", "positionen", "direkte", "kampfansage", "damaligen", "parteisprecher", "bernd", "lucke", "verstanden", "h\u00f6cke", "poggenburg", "erfurter", "resolution", "anti-lucke-kurs", "afd", "geb\u00fcndelt", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "kr\u00e4fte", "luckes", "abl\u00f6sung", "parteivorsitzender", "grundlegende", "machtwende", "eingeleitet", "sp\u00e4tsommer", "h\u00f6cke-fl\u00fcgel", "afd", "aufm\u00e4rschen", "pegida-anh\u00e4ngern", "hooligans", "neonazis", "erfurter", "dom", "aufnahme", "fl\u00fcchtlingen", "mobilisiert", "aktive", "bewegungsphase", "afd", "teilweise", "faschistoiden", "z\u00fcgen", "eingeleitet", "h\u00f6ckes", "reden", "institut", "staatspolitik", "ifs", "november", "dresdner", "brauhaus", "januar", "bau", "moschee", "erfurt", "januar", "bezeichnen", "politikwissenschaftler", "gero", "neugebauer", "karl-rudolf", "korte", "h\u00f6cke", "eindeutig", "rechtsextremistisch", "bzw.", "rechtsextrem", "v\u00f6lkisch", "laut", "gero", "neugebauer", "evident", "h\u00f6cke", "afd", "kurs", "npd", "bringen", "somit", "konkurrenz", "npd", "sonstiger", "rechtsextremer", "kleinstparteien", "wolle", "bisheriges", "profil", "wahlen", "legitimierte", "rechtspopulistische", "nationalkonservative", "partei", "gef\u00e4hrde", "andreas", "kemper", "z\u00e4hlte", "h\u00f6cke", "fundamentalistischen", "fl\u00fcgel", "gespaltenen", "attestierte", "mindestens", "rechtsextreme", "ideologiefragmente", "k\u00f6nne", "roger", "griffin", "h\u00f6cke", "palingenetischen", "ultranationalismus", "somit", "faschistischen", "ideologie", "sprechen", "david", "bebnowski", "g\u00f6ttinger", "institut", "demokratieforschung", "stellte", "h\u00f6ckes", "wahlkampfreden", "rechtsextreme", "typischen", "duktus", "nationalchauvinistischen", "t\u00f6nen", "fest", "aussage", "minarette", "europa", "symbole", "landnahme", "islam", "dominierten", "kontinent", "k\u00fcnden", "helmut", "kellershohn", "z\u00e4hlt", "h\u00f6cke", "neurechten", "fl\u00fcgel", "afd", "studie", "kompetenzzentrums", "rechtsextremismus", "friedrich-schiller-universit\u00e4t", "jena", "januar", "attestiert", "h\u00f6cke", "gedankliche", "n\u00e4he", "ideologie", "npd", "rechtsextremismusexperte", "hajo", "funke", "sieht", "h\u00f6ckes", "rhetorik", "verrohung", "sprache", "bezeichnet", "gro\u00dfteil", "afd-parteispitze", "rechtsradikal", "h\u00f6cke", "beherrsche", "faschistische", "agitation", "sichtbar", "g\u00fcnther", "jauch", "erfurter", "demonstrationen", "sage", "sinngem\u00e4\u00df", "syrer", "syrien", "syrer", "deutschland", "verloren", "heimat", "infameres", "lasse", "denken", "gleiche", "gelte", "unterstellung", "blonde", "frauen", "vergewaltigt", "h\u00f6ckes", "\u00e4u\u00dferungen", "rassistischen", "v\u00f6lkischen", "ressentiments", "entfesselt", "argumentiere", "biologistisch-rassistisch", "h\u00f6cke", "autorit\u00e4rer", "agitator", "extrem", "politik-", "gesellschaftskonzept", "dunkle", "t\u00f6dlich", "gef\u00e4hrlichen", "feind", "beschw\u00f6rende", "sprache", "pflege", "handle", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "extremismus", "politikwissenschaftler", "markus", "linden", "h\u00e4lt", "h\u00f6cke", "demonstrationen", "ostdeutschland", "v\u00f6lkische", "reden", "historiker", "norbert", "frei", "sieht", "bisweilen", "h\u00f6ckes", "terminologie", "anleihen", "ns-bewegung", "weimarer", "politikwissenschaftler", "richard", "st\u00f6ss", "verf\u00fcgt", "h\u00f6cke", "kontakte", "repr\u00e4sentanten", "gem\u00e4\u00dfigten", "rechtsextremismus", "lehne", "\u00f6ffnung", "afd", "richtung", "grunds\u00e4tzlich", "rechtsextremismusforscher", "armin", "pfahl-traughber", "st\u00fctzt", "einsch\u00e4tzung", "afd", "rechtsextreme", "partei", "wesentlich", "h\u00f6ckes", "aussagen", "rassistische", "redepassage", "ifs", "aussagen", "dresden", "angela", "merkel", "ddr-regenten", "erich", "honecker", "verglichen", "bundesregierung", "regime", "afd", "letzte", "evolution\u00e4re", "friedliche", "chance", "bezeichnet", "aussagen", "interviewbuch", "paar", "korrekturen", "ref\u00f6rmchen", "ausreichen", "deutsche", "unbedingtheit", "garant", "sache", "gr\u00fcndlich", "grunds\u00e4tzlich", "angehen", "wendezeit", "gekommen", "deutschen", "halben", "sachen", "h\u00f6cke", "gewalteskalation", "handlungsoption", "systemwechsel", "angek\u00fcndigt", "geforderte", "erinnerungspolitische", "wende", "grad", "solle", "wissenschaftliches", "geschichtsbild", "kritik", "nationalsozialismus", "politischen", "interessen", "unterordnen", "gegenteil", "eher", "positives", "bild", "verkehren", "antrag", "parteiausschlussverfahren", "frauke", "petry", "h\u00f6ckes", "unmittelbar", "verfassungsgem\u00e4\u00dfe", "ordnung", "gerichtete", "reden", "hitlers", "verglichen", "sogar", "nationalsozialisten", "rechtsextremisten", "eingestuft", "h\u00f6cke", "afd-mitglied", "blieb", "m\u00fcsse", "afd", "stellungnahmen", "zurechnen", "lassen", "historiker", "antisemitismusforscher", "wolfgang", "benz", "h\u00f6cke", "bekennender", "v\u00f6lkischer", "rassist", "haltung", "hitlers", "\u00e4hnele", "ungl\u00fcck", "populismus", "provokation", "prinzip", "erhobenen", "l\u00fcge", "begonnen", "k\u00f6nne", "gef\u00e4hrlichkeit", "h\u00f6ckes", "afd", "abwiegeln", "erfolg", "wenigen", "anlass", "wirklicher", "sorge", "gedenkfeier", "opfer", "nationalsozialismus", "th\u00fcringer", "landtag", "januar", "nannte", "holocaustforscher", "g\u00f6tz", "aly", "h\u00f6cke", "anwesend", "rechtsradikalen", "ideologen", "h\u00f6ckes", "\u00e4u\u00dferungen", "zeigten", "deutliche", "parallelen", "ns-ideologie", "behaupte", "brutale", "verdr\u00e4ngung", "deutschen", "angestammten", "siedlungsgebiet", "demografiestrategie", "bundesregierung", "hitler", "kampf", "internationale", "j\u00fcdisch", "dominierte", "kapital", "agitiert", "rede", "h\u00f6cke", "strukturen", "globalen", "geldmachtkomplexes", "nationalen", "sozialismus", "volksgemeinschaft", "solidarische", "patriotismus", "bestehe", "gefahr", "deutsche", "familien", "beteiligung", "vorfahren", "ns-verbrechen", "besch\u00f6nigten", "verantwortung", "taten", "wenigen", "deutschen", "zuzuschreiben", "holocaustt\u00e4ter", "deutschen", "geschichte", "auszuklammern", "historisch", "falsch", "helmut", "kellershohn", "zufolge", "zeigt", "h\u00f6cke", "gezielte", "aktualisierte", "verwendung", "v\u00f6lkischer", "begriffe", "geistiges", "faschistisches", "potenzial", "verf\u00fcgt", "plagiator", "setze", "bestimmte", "begrifflichkeiten", "versuche", "aggressiver", "weise", "stimmungsmacher", "massen", "mobilisieren", "neonazistischen", "lager", "f\u00fchrerideologie", "faschistisches", "element", "bediene", "h\u00f6cke", "stark", "biete", "erl\u00f6ser", "politikwissenschaftler", "matthias", "quent", "bezeichnete", "h\u00f6cke", "pr\u00e4-faschisten", "tradition", "konservative", "revolution", "nationalsozialismus", "weg", "bereitet", "vertrauen", "liberale", "demokratie", "zerst\u00f6rten", "h\u00f6cke", "agiere", "schreibe", "rede", "faschistoid", "anhand", "mdr-interviews", "august", "wies", "quent", "ambivalenz", "interviews", "grunds\u00e4tzliche", "problematik", "rechtsextremen", "form", "pr\u00e4sentation", "bieten", "situation", "falsch", "vorgehen", "h\u00f6cke", "konkrete", "fragen", "bedrohungsszenarien", "globalen", "bedrohungen", "untergangsgeschichten", "geantwortet", "quent", "h\u00f6cke", "wichtigsten", "rechtsextremen", "hassprediger", "deutschlands", "vorstellen", "einf\u00fchren", "prinzipielle", "dilemma", "gel\u00f6st", "intoleranten", "raum", "einr\u00e4umen", "toleranz", "abzuschaffen", "zumindest", "hinzuwirken", "historiker", "hannes", "heer", "sieht", "h\u00f6cke", "denjenigen", "programmatik", "faschistischen", "teils", "afd", "entworfen", "kommunale", "themen", "interessierten", "wage", "wurf", "versuche", "erinnerungspolitik", "umzugraben", "thema", "migration", "besetzen", "auftritten", "nehme", "geschichtslehrer", "welt", "bilder", "gesten", "juli", "hob", "justizausschuss", "th\u00fcringer", "landtags", "antrag", "erfurter", "staatsanwaltschaft", "h\u00f6ckes", "parlamentarische", "immunit\u00e4t", "ermittlungen", "betrugsvorw\u00fcrfen", "erm\u00f6glichen", "h\u00f6cke", "wahlkreismitarbeiter", "scheingeh\u00e4lter", "abgerechnet", "ermittlungen", "august", "mangelnden", "tatverdachts", "eingestellt", "auftritt", "g\u00fcnther", "jauch", "erneut", "rede", "ifs", "oktober", "h\u00f6cke", "volksverhetzung", "angezeigt", "zust\u00e4ndige", "kultusministerium", "hessen", "erkl\u00e4rte", "hessischen", "th\u00fcringischen", "abgeordnetengesetz", "bestehe", "beamte", "dienst", "politische", "neutralit\u00e4ts-", "m\u00e4\u00dfigungspflicht", "parlamente", "gew\u00e4hlten", "beamten", "ruhten", "pflichten", "dezember", "h\u00f6cke", "volksverhetzung", "angeklagt", "daraufhin", "stellte", "josef", "kraus", "pr\u00e4sident", "deutschen", "lehrerverbandes", "\u00f6ffentlich", "frage", "schuldienst", "zur\u00fcckkehren", "k\u00f6nne", "anklage", "januar", "fallengelassen", "erkl\u00e4rte", "hessens", "kultusminister", "ralph", "alexander", "lorz", "cdu", "rechtlich", "m\u00f6gliche", "h\u00f6ckes", "r\u00fcckkehr", "gegebenenfalls", "verhindern", "beamtenrecht", "spezialisierte", "anwalt", "gerd", "tersteegen", "erkl\u00e4rte", "beurlaubte", "beamte", "k\u00f6nnten", "dienstpflichten", "verletzen", "bestimmte", "aussagen", "h\u00f6ckes", "strafrechtliche", "ermittlungen", "geeignet", "disziplinarverfahren", "beeintr\u00e4chtigung", "ansehens", "dienstherrn", "einzuleiten", "riet", "ministerium", "h\u00f6ckes", "dresdner", "rede", "ermittelte", "staatsanwaltschaft", "dresden", "stellte", "ermittlungen", "m\u00e4rz", "h\u00f6cke", "objektiv", "radikale", "kritik", "form", "vergangenheitsbew\u00e4ltigung", "ge\u00fcbt", "volksverhetzung", "nachweisbar", "direkt", "ns-opfer", "angeredet", "liege", "strafbare", "verunglimpfung", "andenkens", "verstorbener", "mai", "verf\u00e4lschte", "fotomontage", "h\u00f6ckes", "facebookseite", "untertitel", "buchs", "bundesjustizminister", "heiko", "maas", "aufstehen", "wegducken", "strategie", "rechts", "strategie", "piper", "verlag", "buch", "herausgab", "klagte", "daraufhin", "h\u00f6cke", "afd", "unterlassung", "originaltitel", "erkennbar", "verfremdung", "pers\u00f6nlichkeitsrecht", "unternehmens", "juristische", "person", "verletze", "oktober", "hob", "landgericht", "m\u00fcnchen", "einstweilige", "verf\u00fcgung", "h\u00f6cke", "wies", "klage", "fotomontage", "verlagsnamen", "zeigte", "behauptete", "maas", "falschen", "untertitel", "verfasst", "satire", "unmittelbar", "einsichtig", "somit", "meinungsfreiheit", "gedeckt", "september", "zeigten", "angeh\u00f6rigen", "ermordeten", "fl\u00fcchtlingshelferin", "h\u00f6cke", "einwilligung", "fahndungsfotografie", "mordopfers", "facebook-seite", "ver\u00f6ffentlicht", "zuvor", "trauermarsch", "chemnitz", "gro\u00dfformat", "gezeigt", "angeh\u00f6rigen", "bild", "widerrechtlich", "gesinnung", "instrumentalisiert", "trauermarsch", "stimmungsmache", "fl\u00fcchtlinge", "missbraucht", "dezember", "genehmigte", "justizausschuss", "th\u00fcringer", "landtages", "polizeiliches", "ermittlungsverfahren", "fall", "h\u00f6cke", "wies", "vorw\u00fcrfe", "\u00f6ffentliche", "kundgebung", "dokumentiert", "teilgenommen", "anfang", "februar", "stellte", "chemnitzer", "staatsanwaltschaft", "ermittlungsverfahren", "h\u00f6cke", "ansicht", "demonstration", "gezeigte", "foto", "berechtigten", "interessen", "get\u00f6teten", "sophia", "l.", "angeh\u00f6rigen", "verletzt", "strafbarkeit", "verwendung", "bildes", "h\u00f6ckes", "facebookseite", "staatsanwaltschaft", "ebenfalls", "gegeben", "abgebildeten", "kundgebung", "zweifelsfrei", "bild", "bereich", "zeitgeschichte", "handle", "foto", "frau", "zuvor", "medien", "suche", "vermissten", "verwendet", "h\u00f6cke", "volksverhetzung", "mal", "verleumdung", "angezeigt", "vorw\u00fcrfe", "pr\u00fcfen", "beantragte", "staatsanwaltschaft", "m\u00fchlhausen", "november", "aufhebung", "immunit\u00e4t", "h\u00f6cke", "bild", "seenotretterin", "carola", "rackete", "zeile", "folter", "sexuelle", "gewalt", "menschenhandel", "mord", "importiert", "gepostet", "eventuell", "fl\u00fcchtlinge", "pauschal", "kriminelle", "stigmatisiert", "frau", "facebook", "exterroristin", "bezeichnet", "fremden", "helfe", "sozialstaat", "pl\u00fcndern", "dezember", "hob", "th\u00fcringer", "justizausschuss", "h\u00f6ckes", "immunit\u00e4t", "beweissicherung", "f\u00e4lle", "veranlasste", "staatsanwaltschaft", "mai", "hausdurchsuchung", "h\u00f6ckes", "wohnhaus", "fr\u00fchjahr", "beendete", "h\u00f6cke", "landtagswahlkampfrede", "merseburg", "worten", "deutschland", "spruch", "losung", "sa", "weimarer", "republik", "laut", "wissenschaftlichen", "dienst", "bundestags", "verbotenes", "verwenden", "kennzeichen", "verfassungswidriger", "organisationen", "strafbar", "rede", "versammlung", "verwendet", "zuvor", "afd-sprecher", "satz", "verwendet", "angezeigt", "bestritten", "historischen", "hintergrund", "juni", "erstattete", "landesvorsitzende", "gr\u00fcnen", "sachsen-anhalt", "sebastian", "striegel", "strafanzeige", "h\u00f6cke", "betonte", "satz", "spontan", "ge\u00e4u\u00dfert", "abschluss", "durchorchestrierten", "rede", "vertreter", "verfassungsschutz", "beobachteten", "partei", "gerichtsfest", "faschist", "bezeichnet", "d\u00fcrfe", "november", "hob", "th\u00fcringer", "justizausschuss", "antrag", "staatsanwaltschaft", "halle", "saale", "h\u00f6ckes", "immunit\u00e4t", "ermittlungen", "striegels", "anzeige", "erm\u00f6glichen", "verwaltungsgericht", "meiningen", "hob", "september", "eilverfahren", "verbot", "stadt", "eisenach", "h\u00f6cke", "demonstration", "motto", "protest", "rassistische", "afd", "insbesondere", "faschisten", "h\u00f6cke", "\u00f6ffentlich", "faschist", "bezeichnen", "stadtverwaltung", "eisenach", "zuvor", "versucht", "motto", "verbieten", "lassen", "\u00f6ffentliche", "sicherheit", "h\u00f6ckes", "pers\u00f6nlichkeitsrechte", "bedroht", "antragsteller", "marxistisch-leninistische", "partei", "deutschlands", "mlpd", "pr\u00fcfungsumfang", "eilverfahren", "angesichts", "k\u00fcrze", "entscheidung", "gerichts", "verbleibenden", "ausreichendem", "umfang", "glaubhaft", "werturteil", "luft", "gegriffen", "\u00fcberpr\u00fcfbaren", "tatsachengrundlage", "beruht", "auseinandersetzung", "sache", "polemischer", "\u00fcberspitzter", "kritik", "diffamierung", "person", "vordergrund", "stehe", "meinungsfreiheit", "fall", "pers\u00f6nlichkeitsrechte", "eingeschr\u00e4nkt", "\u00f6ffentliche", "sicherheit", "gef\u00e4hrdet", "angef\u00fchrten", "belege", "stammten", "h\u00f6ckes", "buch", "zweimal", "fluss", "presseberichten", "wonach", "h\u00f6cke", "f\u00fchrer", "angeblichen", "volkstod", "bev\u00f6lkerungsaustausch", "reinigung", "deutschlands", "politischen", "gegnern", "gesprochen", "hitler-faschismus", "relativiert", "m\u00e4rz", "untersagte", "landgericht", "hamburg", "einstweiligen", "verf\u00fcgung", "berliner", "fdp-fraktionsvorsitzenden", "sebastian", "czaja", "androhung", "ordnungsgeldes", "h\u00f6he", "euro", "verbreiten", "h\u00f6cke", "gericht", "faschisten", "erkl\u00e4rt", "stellte", "fest", "verwaltungsgericht", "meiningen", "zul\u00e4ssigkeit", "konkreten", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "konkreten", "kontext", "entschieden", "positiv", "festgestellt", "h\u00f6cke", "faschist", "september", "erkl\u00e4rte", "amt", "verfassungsschutz", "th\u00fcringen", "afd", "landes", "pr\u00fcffall", "festzustellen", "dauerhaft", "beobachtet", "ausschlaggebend", "h\u00f6ckes", "aussagen", "wolfes", "aufruf", "gehorsamsverweigerung", "bundespolizisten", "drohung", "kyffh\u00e4usertreffen", "teilnahme", "neonazis", "sogenannten", "trauermarsch", "chemnitz", "these", "buchs", "alleiniger", "inhaber", "staatsmacht", "k\u00f6nne", "letzten", "degenerationsstadium", "befindliche", "demokratie", "abl\u00f6sen", "ordnung", "bringen", "amt", "verwies", "zudem", "n\u00e4he", "nationalsozialismus", "bundes-afd", "h\u00f6cke", "bescheinigt", "landes-afd", "h\u00f6ckes", "ausschluss", "abgelehnt", "somit", "positionen", "th\u00fcringens", "verfassungsschutzleiter", "stephan", "j.", "kramer", "erkl\u00e4rte", "aussagen", "h\u00f6ckes", "verfassungsfeindlich", "afd", "letzte", "revolution\u00e4re", "letzte", "friedliche", "chance", "vaterland", "manchmal", "m\u00fcsse", "h\u00e4nde", "nehmen", "gedenken", "ns-zeit", "erinnerungszwang", "nationales", "selbstwertgef\u00fchl", "unterminieren", "solle", "derartige", "aussagen", "zeigen", "kramer", "v\u00f6lkisches", "antidemokratisches", "politikverst\u00e4ndnis", "h\u00f6ckes", "h\u00f6cke", "angek\u00fcndigt", "reichte", "th\u00fcringer", "afd", "dezember", "klage", "m\u00f6gliche", "beobachtung", "verfassungsschutz", "stephan", "kramer", "landesinnenminister", "georg", "maier", "falsche", "tatsachen", "behauptet", "unterstellt", "afd", "arbeite", "extremisten", "neutralit\u00e4tspflicht", "parteien", "chancengleichheit", "versto\u00dfen", "400-seitige", "gutachten", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "afd", "januar", "zitiert", "h\u00f6cke", "mehrere", "hundert", "mal", "stuft", "fl\u00fcgel", "afd", "h\u00f6ckes", "aussagen", "verdachtsfall", "nachrichtendienstliche", "eingesetzt", "basis", "gutachtens", "internetaussagen", "videos", "aufgezeichnete", "reden", "au\u00dferhalb", "parlamenten", "h\u00f6cke", "fr\u00fchere", "aussagen", "landolf", "ladig", "sp\u00e4tere", "buch", "zweimal", "fluss", "belegen", "fanden", "gutachter", "stark", "verdichtete", "anhaltspunkte", "menschenw\u00fcrde", "unvereinbare", "extremistische", "bestrebung", "sofort", "agenda", "gehe", "naturgegebenen", "verschiedenheit", "v\u00f6lkern", "integration", "unm\u00f6glich", "mache", "aussagen", "h\u00f6ckes", "multikriminelle", "gesellschaften", "moscheen", "symbole", "landnahme", "klar", "fremdenfeindlich", "fl\u00fcgel", "diffamiere", "menschen", "muslimischen", "glaubens", "deutscher", "staatsb\u00fcrgerschaft", "niederwertig", "teile", "antisemitische", "verschw\u00f6rungstheorie", "weltherrschaft", "entkultivierte", "menschheit", "ethnokultureller", "ansatz", "strebe", "rechtlosstellung", "ausl\u00e4ndern", "muslimen", "andersdenkenden", "h\u00f6cke", "formuliere", "klarheit", "system", "wettbewerb", "stehenden", "parteien", "verhasst", "offensichtlich", "feindbild", "merkel", "lediglich", "chiffre", "verachtung", "bundesrepublik", "insgesamt", "verfassungsfeindlich", "eingestuften", "ausrichtung", "beobachtete", "bfv", "fl\u00fcgel", "fortan", "systematisch", "oktober", "h\u00f6cke", "bfv-chef", "thomas", "haldenwang", "interviewaussage", "fl\u00fcgel", "extremistischer", "verbieten", "lassen", "aussage", "chancen", "spitzenkandidat", "th\u00fcringer", "landtagswahl", "beeintr\u00e4chtige", "verwaltungsgericht", "k\u00f6ln", "lehnte", "eilantrag", "haldenwang", "h\u00f6cke", "pers\u00f6nlich", "bezogen", "ausdr\u00fccklich", "abgelehnt", "spitzenkandidaten", "\u00e4u\u00dfern", "h\u00f6cke", "andreas", "kalbitz", "f\u00fchrenden", "kopf", "fl\u00fcgels", "erw\u00e4hnt", "anfang", "\u00fcberwacht", "verfassungsschutz", "h\u00f6ckes", "au\u00dferparlamentarische", "aktivit\u00e4ten", "nachrichtendienstlichen", "mitteln", "reaktion", "h\u00f6ckes", "dresdner", "rede", "mietete", "zentrum", "politische", "sch\u00f6nheit", "zps", "april", "h\u00f6ckes", "wohnhaus", "bornhagen", "grundst\u00fcck", "zps-aktionsk\u00fcnstler", "november", "verkleinerten", "nachbau", "berliner", "holocaustmahnmals", "stelen", "enth\u00fcllten", "verlangten", "analog", "willy", "brandts", "kniefall", "warschau", "knie", "fallen", "aufrichtig", "vergebung", "deutschen", "verbrechen", "weltkrieg", "bitten", "k\u00fcnstler", "kunstwerk", "besucher", "journalisten", "mehrfach", "angegriffen", "ermittlungsverfahren", "verdachts", "versuchten", "n\u00f6tigung", "november", "eingestellt", "aktion", "geeignet", "zweck", "ausgerichtet", "h\u00f6cke", "geforderten", "kniefall", "bewegen", "vielmehr", "k\u00fcnstler", "zeichen", "\u00e4u\u00dferungen", "setzen", "gesellschaftlich", "aufr\u00fctteln", "rechtsgerichtete", "staatsanwalt", "martin", "zsch\u00e4chner", "leitete", "november", "ermittlungen", "bildung", "kriminellen", "vereinigung", "zps", "h\u00f6cke", "aktionsk\u00fcnstler", "konferenz", "magazins", "compact", "terroristen", "kriminelle", "vereinigung", "bezeichnet", "verfahren", "starker", "\u00f6ffentlicher", "kritik", "april", "eingestellt", "zps", "erhielt", "gen\u00fcgend", "spenden", "erhalt", "kunstwerks", "mindestens", "finanzieren", "stand", "februar", "oktober", "stellte", "h\u00f6cke", "polizeischutz", "buch", "zweimal", "fluss", "frankfurter", "buchmesse", "satiriker", "eu-abgeordnete", "martin", "sonneborn", "versuchte", "claus", "schenk", "graf", "stauffenberg", "verkleidet", "aktentasche", "h\u00f6ckes", "n\u00e4he", "abzustellen", "attentat", "juli", "hitler", "erinnern", "sonneborn", "eingelassen", "m\u00e4rz", "th\u00fcringer", "allgemeine", "bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes", "vornamen", "irrt\u00fcmlich", "bernd", "h\u00f6cke", "\u00f6ffentlich", "emp\u00f6rt", "nannte", "oliver", "welke", "heute-show", "konsequent", "falschen", "vornamen", "satiriker", "taten", "benutzten", "sprecher", "tagesschau", "heute-journal", "versehentlich", "falschen", "vornamen", "medien", "b.z.", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung", "faz", "osnabr\u00fccker", "zeitung", "nordwest-zeitung", "spiegel", "tv", "hamburger", "morgenpost", "huffpost", "m\u00fcnchner", "merkur", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "s\u00fcdwestrundfunk", "fdp-politiker", "hans-ulrich", "r\u00fclke", "nannte", "landtagsrede", "oktober", "mehrfach", "falschen", "vornamen", "bekr\u00e4ftigte", "nachfrage", "mann", "bernd", "wei\u00df", "definitiv", "heute-show", "januar", "erschien", "name", "bernd", "h\u00f6cke", "pressemitteilung", "bundestages", "selben", "korrigiert", "oliver", "welke", "feierte", "heute-show", "ultimativen", "erfolg", "running", "gags", "dezember", "lud", "afd", "nordrhein-westfalen", "nrw", "medienvertreter", "diskussion", "bernd", "h\u00f6cke", "zdf-landesstudio", "nrw", "kommentierte", "twitter", "durchbruch", "rezensionen"], "link_data": [{"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["teilen", "bestimmten", "f\u00fchrungspersonen", "afd", "hinausgehend", "rechtsextreme", "tendenzen", "insbesondere", "th\u00fcringer", "afd-politiker"], "right_context": ["galionsfigur", "rechtsextremen", "fl\u00fcgels", "rassistische", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "ansichten", "vorgeworfen", "abwahl", "bisherigen", "parteivorsitzenden"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["land", "erkennen", "einzug", "alternative", "deutschland", "landtag", "bundestagswahlergebnis", "afd", "manifestierte", "landesvorsitzender"], "right_context": ["gilt", "kopf", "sogenannten", "fl\u00fcgels", "str\u00f6mung", "partei", "siehe", "regierungskrise", "th\u00fcringen", "schuldenstand"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["vereine", "e-mail-verteiler", "lud", "veranstaltungen", "kontakte", "aussagen", "f\u00fchrender", "afd-vertreter", "alexander", "gauland"], "right_context": ["holocaustt\u00e4ter", "entschulden", "aufarbeitung", "ns-zeit", "deutschfeindlich", "diskreditieren", "schaffen", "laut", "bundesamt", "verfassungsschutz"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["us-regierung", "verschweige", "wahrheit", "vertreter", "montagsmahnwachen", "friedensbewegung", "zuordnen", "griffen", "11-thesen", "afd-politiker"], "right_context": ["pegida-kundgebung", "anschl\u00e4ge", "intrige", "deep", "state", "bezeichnete", "umfrage", "juli", "august", "personen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["getroffen", "sozial-", "politikwissenschaftler", "samuel", "salzborn", "meinte", "martin", "walser", "paulskirchen-rede", "\u00e4hnliches"], "right_context": ["mittlerweile", "formuliert", "wof\u00fcr", "h\u00f6cke", "scharf", "kritisiert", "wohingegen", "reaktionen", "walsers", "rede"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["bedeutung", "holocaust-mahnmals", "erinnerungskultur", "vergangenheitsbew\u00e4ltigung", "deutschland", "januar", "hielt", "vorsitzende", "afd", "th\u00fcringen"], "right_context": ["<mention>", "rede", "ballhaus", "watzke", "<\\mention>", "dresden", "deutschen", "einzige", "volk", "welt"]}, {"mention_text": ["rede", "ballhaus", "watzke"], "left_context": ["deutschland", "januar", "hielt", "vorsitzende", "afd", "th\u00fcringen", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "<\\mention>"], "right_context": ["dresden", "deutschen", "einzige", "volk", "welt", "denkmal", "schande", "herz", "hauptstadt", "gepflanzt"]}, {"mention_text": ["h\u00f6ckes"], "left_context": ["tauber", "erika", "steinbach", "einst", "dame", "bildung", "stil", "demonstriert", "selbstradikalisierung", "twitter"], "right_context": ["ottes", "weidels", "sprache", "enthemmt", "gewalt", "f\u00fchrt", "mitschuldig", "tod", "walter", "l\u00fcbckes"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["rechtsextremer", "bestrebungen", "besch\u00e4ftigen", "verfassungsschutzbeh\u00f6rden", "bund", "l\u00e4ndern", "derzeit", "rechtsextreme", "fl\u00fcgel", "afd"], "right_context": ["andreas", "kalbitz", "verfassungsschutz", "beobachtet", "hinaus", "existieren", "staatliche", "oftmals", "staatlich", "gef\u00f6rderte"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["m\u00e4rz", "erhielt", "bodo", "ramelow", "stimmen", "fraktionen", "linken", "spd", "gr\u00fcnen", "gekommen"], "right_context": ["erhielt", "jeweils", "stimmen", "fraktionsst\u00e4rke", "afd", "entsprach", "jeweils", "enthaltungen", "fraktion", "cdu"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["ramelow", "gefalle", "weder", "partei", "hege", "sympathien", "kandidaten", "verweigere", "th\u00fcringer", "afd-fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["handschlag", "parlamentsrechten", "afd", "stimme", "gegenzug", "afd", "blockade", "besetzung", "richterwahlausschusses", "aufgegeben"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["grundhaltung", "afd", "instrumentalisieren", "lassen", "cdu-fraktion", "kritisierte", "ramelow", "scharf", "th\u00fcringer", "afd-fraktionschef"], "right_context": ["forderte", "r\u00fccktritt", "ramelows", "unterst\u00fctzung", "erhielt", "ramelow", "vorfall", "fraktionschefin", "linken", "th\u00fcringer"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["holocaust-mahnmal", "h\u00f6ckes", "haus", "betonstelen", "stil", "holocaust-mahnmals", "berlin", "gemieteten", "nachbargrundst\u00fcck", "afd-politikers"], "right_context": ["dorf", "sorgten", "bundesweite", "aufmerksamkeit", "politiker", "januar", "dresden", "rede", "erinnerungspolitische", "wende"]}, {"mention_text": ["denkmal", "schande"], "left_context": ["rede", "erinnerungspolitische", "wende", "grad", "gefordert", "deutschen", "volk", "einzige", "volk", "welt"], "right_context": ["herz", "hauptstadt", "gepflanzt", "entwicklung", "einwohnerzahl", "dezember", "gemeinderat", "bornhagen", "setzt", "gemeinderatsmitgliedern"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["g\u00fcltigen", "zweitstimmen", "cdu", "linken", "st\u00e4rkste", "partei", "bornhagen", "lebende", "th\u00fcringer", "spitzenkandidat"], "right_context": ["erreichte", "prozent", "g\u00fcltigen", "erststimmen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["politiker", "alternative", "deutschland", "afd", "j\u00f6rg", "meuthen", "stephan", "brandner", "petr", "bystron"], "right_context": ["soros", "meuthen", "behauptete", "facebook", "teuer", "finanzierte", "stimmungmache", "sozis", "soros", "vereint"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["erneut", "nahezu", "leere", "fl\u00e4che", "abgedruckt", "stelle", "interview", "spitzenkandidaten", "afd", "th\u00fcringen"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlicht", "lehnte", "interview", "th\u00fcringer", "allgemeine", "geh\u00f6rt", "deutschen", "tageszeitungen", "gr\u00f6\u00dften", "auflagenverlusten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["seite", "solle", "historische", "kontext", "verschleiert", "schreibt", "anhand", "analyse", "\u00e4u\u00dferungen", "afd-politiker"], "right_context": ["alexander", "gauland", "stets", "halluzinierten", "vorwurf", "deutschen", "kollektivschuld", "tats\u00e4chlich", "alliierter", "assoziierter"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["m\u00e4rz", "geplanten", "wissenskongress", "souver\u00e4nit\u00e4tskonferenz", "oktober", "lud", "els\u00e4sser", "afd-vertreter", "alexander", "gauland"], "right_context": ["termingr\u00fcnden", "absagten", "hauptthema", "konferenz", "schachtschneider", "rechtsextremen", "publizisten", "g\u00f6tz", "kubitschek", "entwickelter"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["afd.", "politischen", "aschermittwoch", "afd", "februar", "nentmannsdorf", "geh\u00f6rte", "els\u00e4sser", "andr\u00e9", "poggenburg"], "right_context": ["andreas", "kalbitz", "j\u00f6rg", "urban", "rednern", "februar", "moderierte", "els\u00e4sser", "burladingen", "veranstaltung"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["e-mail-adresse", "ku-klux-klan-mitglieds", "thomas", "richter", "gefunden", "heise", "kilometer", "entfernten", "bornhagen", "wohnenden"], "right_context": ["vorgeworfen", "pseudonym", "<mention>", "landolf", "ladig", "<\\mention>", "heises", "zeitschrift", "volk", "bewegung"]}, {"mention_text": ["landolf", "ladig"], "left_context": ["kilometer", "entfernten", "bornhagen", "wohnenden", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "<\\mention>", "vorgeworfen", "pseudonym"], "right_context": ["heises", "zeitschrift", "volk", "bewegung", "reichsbote", "beigetragen", "bestritt", "heutige", "th\u00fcringer", "landesvorsitzende"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["kult", "schuld", "beenden", "ns-zeit", "dunkelste", "deutschen", "geschichte", "aufgearbeitet", "aussage", "forderung"], "right_context": ["afd", "verglichen", "holocaustgedenken", "abzur\u00fccken", "\u00e4ltester", "bundestagsabgeordneter", "legislaturperiode", "gottberg", "einzug", "afd"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["klausel", "konstruktive", "misstrauensvotum", "sp\u00e4tfolge", "regierungskrise", "th\u00fcringen", "konstitutiven", "misstrauensvotum", "afd", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["kandidaten", "abl\u00f6sung", "bodo", "ramelow", "vorschlug", "erwartet", "stimmen", "fraktion", "hinaus", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["verdachtsfall", "verfassungsschutz", "konsequenter", "vertretern", "rechtsextremistisch", "geltenden", "fl\u00fcgels", "th\u00fcringischen", "partei-", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["distanziere", "verwaltungsgericht", "d\u00fcsseldorf", "entschied", "anfang", "reul", "afd", "pr\u00fcffall", "bezeichnen", "d\u00fcrfe"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["stammw\u00e4hlerschaft", "begangen", "bezugnahme", "buch", "zweimal", "fluss", "afd-fraktionsvorsitzenden", "th\u00fcringen", "exponenten", "fl\u00fcgels"], "right_context": ["urteilte", "stein", "anfang", "jf", "h\u00f6cke", "n", "ichts", "origin\u00e4res", "originelles", "n"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["k2h", "entwicklung", "jebsens", "radiomoderator", "verschw\u00f6rungsideologen", "nachgezeichnet", "titel", "bezieht", "rede", "afd-politikers"], "right_context": ["frage", "cui", "bono", "lat.", "vorteil", "ken", "jebsens", "sperrung", "kritisierte", "kulturwissenschaftler"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["hilburger", "weiterer", "zentrum-kandidat", "betriebsrat", "gew\u00e4hlt", "dezember", "trat", "hilburger", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser"], "right_context": ["lutz", "bachmann", "martin", "sellner", "kongress", "daraufhin", "warnte", "ig", "metall", "unterwanderung"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["wei\u00dfmann", "april", "leiter", "instituts", "oktober", "unterst\u00fctzte", "kubitschek", "innerparteilichen", "machtkampf", "afd"], "right_context": ["bundesamt", "verfassungsschutz", "april", "spiegel", "taz", "best\u00e4tigte", "steht", "ifs", "beobachtung", "verfassungsschutzes"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["erschien", "manuscriptum-verlag", "u.", "a.", "konrad", "adam", "frank", "b\u00f6ckelmann", "alexander", "gauland"], "right_context": ["j\u00f6rg", "guido", "h\u00fclsmann", "v\u00e1clav", "klaus", "bernhard", "lassahn", "andr\u00e9", "f.", "lichtschlag"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["eingerichtet", "fl\u00fcche", "ausgesprochen", "journalist", "daniel", "ryser", "warf", "k\u00f6ppel", "interview", "afd-politiker"], "right_context": ["geholfen", "deutsche", "geschichte", "vergessen", "leugnen", "umzudeuten", "gespr\u00e4ch", "bezeichnete", "ryser", "kumpanei"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["wirtschaftspolitischen", "gesellschaft", "hamburg", "kopke", "lorenz", "beitrag", "erg\u00e4nzten", "m\u00e4rz", "unterzeichnete", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["th\u00fcringen", "andr\u00e9", "poggenburg", "sachsen-anhalt", "initiierte", "sogenannte", "erfurter", "resolution", "april", "landesparteitag"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["weise", "entsetzlichen", "greueltaten", "nazizeit", "verharmlost", "relativiert", "reflexartig", "unterstellt", "th\u00fcringische", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["bezeichnete", "gaulands", "kritiker", "hypermoralisten", "ober-phrasendrescher", "gesorgt", "sozialversicherungssysteme", "pl\u00fcnderung", "freigegeben", "innere"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["r\u00e4umlichkeiten", "laut", "historiker", "bodo", "mrozek", "v\u00f6lkischen", "kleinverlags", "sachsen-anhalt", "gauland", "zuh\u00f6rern"], "right_context": ["nationalistischen", "fl\u00fcgel", "befand", "verwies", "entsprechende", "konzept", "britischen", "journalisten", "david", "goodhart"]}, {"mention_text": ["h\u00f6ckes"], "left_context": ["bringen", "k\u00f6nne", "ruhig", "lippe", "bei\u00dfen", "journalist", "jan", "sternberg", "bemerkte", "gauland"], "right_context": ["wittgensteins", "sonstigen", "rechtsradikalen", "afd", "aufrufe", "positionen", "m\u00e4\u00dfigen", "interesse", "machterlangung", "sprache"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["beschlossene", "sache", "kritisierte", "bosbach", "national-soziale", "rentenpolitik", "alternative", "deutschland", "insbesondere", "afd-politikers"], "right_context": ["hinsichtlich", "pflegenotstandes", "warnte", "handelsblatt", "demografie", "erkl\u00e4rung", "heranzuziehen", "vielmehr", "schlechte", "bezahlung"]}, {"mention_text": ["dresdner", "rede"], "left_context": ["marsches", "npd", "mobilisierte", "gegendemonstranten", "erreichten", "angereisten", "rechtsextremisten", "verk\u00fcrzten", "route", "demonstrieren"], "right_context": ["ballhaus", "watzke", "januar", "bezeichnete", "afd-politiker", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "<\\mention>", "luftangriffe"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["demonstrieren", "<mention>", "dresdner", "rede", "<\\mention>", "ballhaus", "watzke", "januar", "bezeichnete", "afd-politiker"], "right_context": ["luftangriffe", "kriegsverbrechen", "vergleichbar", "atombombenabw\u00fcrfen", "hiroshima", "nagasaki", "bombardierung", "deutscher", "st\u00e4dte", "anderes"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["sachsen", "hauptredner", "ferner", "pflegt", "engen", "austausch", "vertretern", "ehemaligen", "fl\u00fcgels", "afd"], "right_context": ["kubitschek", "ravensburg", "oberschwaben", "geboren", "abitur", "absolvierte", "wehrdienst", "fernsp\u00e4hkompanie", "weingarten", "anschluss"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["februar", "erhielten", "afd-bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "mitteilung", "aufnahmeantrag", "abgelehnt", "kubitschek", "bewertete", "m\u00e4rz", "landeschefs"], "right_context": ["th\u00fcringen", "andr\u00e9", "poggenburg", "sachsen-anhalt", "initiierte", "erfurter", "resolution", "positiv", "unterst\u00fctzt", "laut"]}, {"mention_text": ["dresdner", "rede", "ballhaus", "watzke"], "left_context": ["h\u00f6cke", "els\u00e4sser", "kubitschek", "kubitschek", "verteidigte", "sezession", "h\u00f6ckes", "forschern", "geschichtsrevisionistisch", "bezeichnete"], "right_context": ["januar", "kritisierte", "dissonantes", "pathos", "hang", "\u00fcbertreibung", "n\u00fcchterner", "bestandsaufnahmen", "schicksalhafte", "m\u00fcsse"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["insgesamt", "rechtsradikal", "beurteilten", "afd.", "politikwissenschaftler", "gero", "neugebauer", "beschreibt", "th\u00fcringer", "afd-fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["vertreter", "v\u00f6lkischen", "nationalismus", "kollege", "hajo", "funke", "h\u00f6cke", "biologisch-rassistischen", "\u00e4u\u00dferungen", "repr\u00e4sentierten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["ideologie", "siehe", "fr\u00e4nkischer", "heimatschutz", "m\u00e4rkischer", "heimatschutz", "th\u00fcringer", "heimatschutz", "rechtsextreme", "politiker"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "heimat", "sagen", "mythen", "bauwerke", "siedlungsformen", "herkunft", "abstammung", "identit\u00e4tsstiftend", "gegenwart"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["erfolglos", "m\u00fcnchner", "stadtrat", "kandidierte", "zeichner", "september", "erschienenen", "webcomics", "th\u00fcringer", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["warb"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gottesdienst", "geh\u00f6rt", "verlagsbuchhandlung", "manuscriptum", "verlagsprogramm", "rechtskonservative", "neu-rechte", "ausrichtung", "autoren", "verlegt"], "right_context": ["rolf", "peter", "sieferle", "akif", "pirin\u00e7ci", "nennt", "kloster", "photo", "titelseite", "internet-auftritts"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["landgericht", "hamburg", "fdp-fraktionschef", "berliner", "abgeordnetenhaus", "m\u00e4rz", "\u00e4u\u00dferung", "wonach", "gericht", "rechtsextremisten"], "right_context": ["faschisten", "eingestuft", "czaja", "namensbeitrag", "geschrieben", "afd", "th\u00fcringischen", "freistaat", "landesvorsitzenden", "h\u00f6cke"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["merkel", "versucht", "solle", "wahl", "bodo", "ramelow", "linke", "ministerpr\u00e4sidenten", "gespr\u00e4che", "afd-fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["verhindern", "mohring", "lehnte", "aufnahme", "fr\u00fcherer", "afd-politiker", "cdu-fraktion", "kritisierte", "zusammenarbeit", "fraktionen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["vorfeld", "landtagswahl", "oktober", "schloss", "mohring", "koalitionen", "afd", "linkspartei", "cdu", "th\u00fcringen"], "right_context": ["parteifl\u00fcgel", "extremen", "afd", "wahl", "bezeichnete", "mohring", "anwesenden", "h\u00f6cke", "taz", "organisierten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["str\u00f6mung", "v\u00f6llig", "ungeniert", "pegida", "identit\u00e4ren", "zusammenarbeite", "bundesvorstand", "alexander", "gauland", "parteiausschlussverfahren"], "right_context": ["stoppte", "treibe", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "fl\u00fcgel", "h\u00f6cke", "andr\u00e9", "poggenburg", "restliche", "afd", "rechtsextreme"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["pegida", "leipziger", "ableger", "legida", "steht", "v\u00f6lkisch-rassistischen", "parteifl\u00fcgel", "afd", "nahe", "vertreter"], "right_context": ["befreundet", "kubitschek", "h\u00f6cke", "compact-redakteur", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "betreiben", "entgrenzung", "spektren", "andreas"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["umstrittenen", "wahl", "thomas", "kemmerichs", "fdp", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten", "stimmen", "afd-fraktion", "rechtsextremisten"], "right_context": ["afd", "anschlie\u00dfenden", "regierungskrise", "th\u00fcringen", "bewertete", "aden", "r\u00fccktrittsforderungen", "kemmerich", "zeichen", "niedergangs"]}, {"mention_text": ["h\u00f6cke"], "left_context": ["listen", "st\u00fcnde", "sprach", "meinungsterror", "erkl\u00e4rte", "aktuell", "verbannung", "otte", "distanzierte", "deutlich"], "right_context": ["-fl\u00fcgel", "afd", "betonte", "parteiprogramm", "cdu", "auszusetzen", "gebe", "februar", "sprach", "otte"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["binkert", "journalisten", "n\u00e4he", "partei", "alternative", "deutschland", "afd", "insbesondere", "th\u00fcringer", "landesverband"], "right_context": ["nachgesagt", "recherchen", "magazins", "spiegel", "erbrachte", "binkert-unternehmen", "do", "dienstleistungsoffice", "leistungen", "afd-fraktion"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["verwiesen", "sprecherin", "duden", "v\u00f6lkisch", "nationalsozialistisch", "rassistischen", "ideologie", "nationalsozialismus", "petry", "bem\u00fchten"], "right_context": ["andr\u00e9", "poggenburg", "fl\u00fcgel", "afd", "poggenburg", "januar", "partei", "aufbruch", "deutscher", "patrioten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["punkrock-konzerts", "m\u00fchlhausen", "motto", "aufmucken", "rechts", "warf", "fraktionsvorsitzende", "afd", "th\u00fcringischen", "landtag"], "right_context": ["regierung", "skandal\u00f6sen", "luxus", "leisten", "steuergeld", "auftritt", "linksextremer", "bands", "auszugeben", "medial"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["holocaust-mahnmal", "h\u00f6ckes", "haus", "stelen", "meter", "boden", "ragen", "gepachteten", "nachbargrundst\u00fcck", "sichtweite"], "right_context": ["haus", "th\u00fcringischen", "bornhagen", "installation", "verkleinerter", "nachbau", "holocaust-mahnmals", "berlin", "kunstaktion", "protestierte"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["forderten", "kellner", "cdu-politiker", "per", "appell", "ergebnisoffene", "gespr\u00e4che", "parteien", "afd", "th\u00fcringen"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "nominiert", "kellner", "hinaus", "th\u00fcringer", "landtagswahl", "eklat", "wahl", "kurzzeit", "ministerpr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["zudem", "zeitlicher", "n\u00e4he", "landesparteitag", "afd", "interview", "sp\u00e4teren", "spitzenkandidaten", "afd", "th\u00fcringen"], "right_context": ["kritik", "\u00e4u\u00dferte", "kurze", "m\u00fcndlichen", "verhandlung", "verfassungsgerichtshof", "presse", "e-mail", "damaligen", "referatsleiters"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["maa\u00dfen", "juni", "verwendung", "antisemitischer", "stereotype", "verwende", "doppeldeutige", "begriffe", "th\u00fcringer", "afd-chef"], "right_context": ["abgeordnete", "cdu", "afd", "forderten", "daraufhin", "sofortige", "entlassung", "kramers", "fehlender", "politischer"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn-h\u00f6cke"], "left_context": ["bolz", "wolfgang", "grupp", "reiner", "kunze", "helmut", "markwort", "b\u00f6ckelmann", "steuerte", "vorwort"], "right_context": ["-gespr\u00e4chsband", "zweimal", "flu\u00df", "ausf\u00fchrliche", "selbstdarstellung", "werdegangs", "politischen", "positionen", "erschien", "anl\u00e4sslich"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["michael", "schulte-markwort", "verwendet", "begriff", "bullerb\u00fc", "buch", "superkids", "idealbild", "kindheit", "afd-politiker"], "right_context": ["bezeichnete", "heimat", "gro\u00dfeltern", "ostpreu\u00dfen", "wohnort", "th\u00fcringischen", "bornhagen", "nzz", "bullerb\u00fc", "direktor"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["u.", "a.", "autor", "henryk", "m.", "broder", "pegida\u201c-mitbegr\u00fcnder", "lutz", "bachmann", "afd-politiker"], "right_context": ["jugendbeauftragte", "rechtsextremen", "b\u00fcrgerbewegung", "pro", "k\u00f6ln", "blaue", "narzisse", "besch\u00e4ftigt", "laut", "selbstdarstellung"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["nahmen", "personen", "aufmarsch", "ca.", "gegendemonstranten", "blockiert", "videoaufnahmen", "belegbar", "sp\u00e4tere", "afd-politiker"], "right_context": ["teilnahm", "verschiedenste", "initiativen", "resonanz", "fanden", "damalige", "politische", "dominanz", "cdu", "dresden"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["fazit", "deutschen", "br\u00fcllen", "schie\u00dfen", "fu\u00dfball-weltmeisterschaft", "land", "\u00e4nderte", "nationalisten", "pl\u00f6tzlich", "vision\u00e4ren"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "alternative", "deutschland", "th\u00fcringen", "nutzte", "lied", "januar", "er\u00f6ffnung", "kundgebungen", "erfurter"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["waldschl\u00f6sschen", "radeberger", "vorstadt", "dresdens", "sch\u00f6nstes", "brauhaus", "wirbt", "januar", "hielt", "afd-politiker"], "right_context": ["ballhaus", "watzke", "<mention>", "rede", "<\\mention>", "bundesweit", "aufsehen", "sorgte", "kritik", "richtete"]}, {"mention_text": ["rede"], "left_context": ["wirbt", "januar", "hielt", "afd-politiker", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "<\\mention>", "ballhaus", "watzke"], "right_context": ["bundesweit", "aufsehen", "sorgte", "kritik", "richtete", "ballhaus", "mangelnde", "vorabpr\u00fcfung", "zutiefst", "bedauerte"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["verschw\u00f6rungstheorie", "mainstream", "vorschub", "deutschland", "begriff", "kulturmarxismus", "u.", "a.", "alice", "weidel"], "right_context": ["rainer", "meyer", "verwendet", "southern", "poverty", "law", "center", "bezeichnete", "erz\u00e4hlung", "kulturmarxismus"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["afd-mitglieder", "w\u00e4hler", "afd", "zudem", "engagement", "r\u00fcckhalt", "kreisverband", "gefehlt", "th\u00fcringer", "afd-landesvorsitzende"], "right_context": ["hielt", "vorfall", "formfehler", "frauke", "petry", "leichtigkeit", "vorlage", "entsprechenden", "beweise", "welt"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["\u00e4hnlicher", "art", "wirkung", "taxe", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "initiierten", "afd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["th\u00fcringen", "andr\u00e9", "poggenburg", "sachsen-anhalt", "erfurter", "resolution", "politischen", "kurs", "bernd", "lucke"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["ratschl\u00e4ge", "gegeben", "afd", "beobachtung", "entziehen", "k\u00f6nne", "ratschlag", "seiten", "verfassungsschutzes", "parteiausschluss"], "right_context": ["gegeben", "september", "angaben", "gauland", "treffen", "maa\u00dfen", "zudem", "laut", "spiegel", "kontroversen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["ex-chef", "details", "treffen", "beispielsweise", "frage", "kl\u00e4ren", "schreiber", "behauptet", "petry", "parteiausschluss"], "right_context": ["geraten", "er\u00f6rtert", "beobachtung", "afd", "verfassungsschutz", "abzuwenden", "maa\u00dfen", "daraufhin", "k\u00f6nne", "erinnern"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["erteilte", "hans-georg", "maa\u00dfen", "offerte", "afd", "absage", "interview", "compact-magazin", "kommentierte", "afd-politiker"], "right_context": ["maa\u00dfens", "versetzung", "ruhestand", "blick", "verfassungsschutz", "worten", "s", "p\u00e4testens", "rauswurf", "hans-georg"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["k\u00f6nne", "afd-freie", "koalitionen", "bilden", "speziell", "th\u00fcringen", "g\u00e4be", "basis", "zusammenarbeit", "afd"], "right_context": ["sehe", "bedarf", "konservativen", "positionen", "werten", "cdu", "bedienen", "m\u00fcsse", "klientelpartei", "links-gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["ex-afd-chefin", "frauke", "petry", "amtszeit", "maa\u00dfen", "weitgehend", "vergessen", "behauptet", "petry", "parteiausschluss"], "right_context": ["geraten", "\u00e4u\u00dferte", "m\u00fcller-neuhof", "maa\u00dfens", "aktuelles", "gerede", "verdacht", "best\u00e4tigt", "gefunden", "august"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gehaltvoller", "beitrag", "debatte", "bisschen", "lustig", "berliner", "morgenpost", "merkte", "maa\u00dfen", "forderungen"], "right_context": ["afd", "abgebrochenen", "zdf-interview", "aufgestellt", "sprach", "maa\u00dfen", "markus", "lanz", "angriffe", "asylunterk\u00fcnfte"]}, {"mention_text": ["h\u00f6cke"], "left_context": ["els\u00e4sser", "erkl\u00e4rte", "kopf", "martin", "sellner", "rudi", "dutschke", "erschien", "compact-sonderausgabe", "titel"], "right_context": ["interviews", "reden", "tabubr\u00fcche", "selben", "befasste", "sonderausgabe", "angeblichen", "tiefen", "staat", "els\u00e4sser"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["behauptung", "gehe", "diffamierung", "staatliche", "beobachtung", "oppositionellen", "umfelds", "verfassungsschutz", "links-hypermoralischen", "haltungsherrschaft"], "right_context": ["unterschied", "staatlichen", "agitatoren", "echter", "demokrat", "compact", "ver\u00f6ffentlichte", "zudem", "nochmals", "fr\u00fchere"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["autor", "bereich", "strategische", "kommunikation", "afd-fraktion", "th\u00fcringer", "landtag", "t\u00e4tig", "medienberater", "afd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["lachmann", "studierte", "volkswirtschaftslehre", "m\u00fcnster", "laut", "piper", "verlag", "lebte", "zeiten", "besch\u00e4ftigung"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["lachmann", "keineswegs", "unkritisch", "afd", "berichtet", "august", "lachmann", "th\u00fcringer", "afd-fraktion", "vorsitzender"], "right_context": ["fragen", "strategischen", "kommunikation", "ber\u00e4t", "september", "unterbrach", "interview", "h\u00f6cke", "zdf", "begr\u00fcndung"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["erschien", "einzug", "alternative", "deutschland", "landesparlament", "erreichte", "bundestagswahl", "th\u00fcringen", "stimmen", "spitzenkandidat"], "right_context": ["unklar", "umfrageergebnissen", "wiedereinzug", "fdp", "th\u00fcringer", "landtag", "erreichte", "bundestagswahl", "lediglich", "stimmen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["ergeben", "vorfeld", "landtagswahl", "bayern", "teilte", "youtube", "wahlkampfreden", "alternative", "deutschland", "afd"], "right_context": ["alice", "weidel", "deutsche", "bischofskonferenz", "distanzierte", "erneut", "erkl\u00e4rte", "weise", "website", "beteiligt"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gesetzliche", "rente", "zugunsten", "unsozialen", "privat-rente", "opfern", "wolle", "rentenkonzept", "th\u00fcringer", "afd"], "right_context": ["beispielsweise", "beitragsbemessungsgrenze", "beizubehalten", "laut", "bosbach", "unsozial", "spitzenverdiener", "geringeren", "anteil", "einkommen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["bisherige", "offizielle", "linie", "bundespartei", "form", "strikten", "abgrenzung", "npd", "akten", "gelegt"], "right_context": ["prominentem", "vertreter", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "fl\u00fcgels", "vorsitzendem", "afd-fraktion", "th\u00fcringer", "landtag", "laut", "damaligem"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["bundesverfassungsschutz", "jugendorganisation", "junge", "alternative", "deutschland", "innerparteiliche", "str\u00f6mung", "fl\u00fcgel", "th\u00fcringer", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["verdachtsf\u00e4llen", "extremistische", "bestrebungen", "verdachtsf\u00e4llen", "verfassungsschutzbeh\u00f6rden", "gruppierungen", "verstanden", "eindeutig", "extremistisch", "tats\u00e4chliche"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["pressekonferenz", "fl\u00fcgel", "erwiesen", "rechtsextremistische", "bestrebung", "f\u00fchren", "rechnet", "gruppierung", "personen", "f\u00fchrungsfiguren"], "right_context": ["andreas", "kalbitz", "charakterisierte", "bfv-pr\u00e4sident", "thomas", "haldenwang", "rechtsextremisten", "ebenfalls", "m\u00e4rz", "stufte"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["delegierten", "erhalte", "verfassungsschutz", "rechnete", "gruppierung", "anfang", "prozent", "afd-mitglieder", "wichtigste", "protagonisten"], "right_context": ["dubravko", "mandic", "mitglied", "patriotischen", "plattform", "erstellten", "umstrittene", "erfurter", "resolution", "forderten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["pegida-partei", "vertraten", "bundesvorstand", "lucke", "henkel", "distanzierte", "haltung", "erfurter", "resolution", "weckruf"], "right_context": ["andr\u00e9", "poggenburg", "kurs", "parteivorstands", "initiierten", "erfurter", "resolution", "erwuchs", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "parteistr\u00f6mung"]}, {"mention_text": ["rede", "ballhaus", "watzke"], "left_context": ["freiwilligen", "austritt", "afd-fraktion", "konflikte", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "geschichtsrevisionistische", "positionen", "massiv", "kritisierte"], "right_context": ["th\u00fcringischen", "landessprechers", "fraktionsvorsitzenden", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "<\\mention>", "januar", "f\u00fchrte", "anf\u00e4nglichem"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["massiv", "kritisierte", "<mention>", "rede", "ballhaus", "watzke", "<\\mention>", "th\u00fcringischen", "landessprechers", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["januar", "f\u00fchrte", "anf\u00e4nglichem", "z\u00f6gern", "afd-bundesvorstands", "parteiausschlussverfahren", "parteivorstand", "erwiesen", "h\u00f6cke", "namen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["lippe", "bei\u00dfen", "rufe", "rechtsradikalen", "afd", "positionen", "m\u00e4\u00dfigen", "sprache", "treffen", "drohte"], "right_context": ["bundesvorstand", "zusammensetzung", "wiedergew\u00e4hlt", "partei", "kampfansage", "j\u00f6rg", "meuthen", "verstanden", "baden-w\u00fcrttembergischen", "parteitag"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["afd", "mitschuld", "terror", "bezog", "funke", "gemeinsame", "auftreten", "afd-politikern", "uwe", "junge"], "right_context": ["andreas", "kalbitz", "hooligans", "rechtsextremisten", "sogenannten", "trauermarsch", "chemnitz", "september", "bundestagspartei", "rechtsextremisten"]}, {"mention_text": ["dresdner", "rede"], "left_context": ["sieht", "entscheidenden", "schritt", "rechtsextremismus", "entscheidung", "parteif\u00fchrung", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "revisionistischen", "antisemitischen"], "right_context": ["partei", "auszuschlie\u00dfen", "salzborn", "stellt", "fest", "afd", "bewege", "partei", "antisemiten", "antisemitischen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["unbekannt", "folgejahren", "ver\u00f6ffentlichte", "monographien", "m\u00e4nnerrechtsbewegung", "kemper", "verschiedenen", "ver\u00f6ffentlichungen", "ergebnis", "afd-politiker"], "right_context": ["pseudonym", "landolf", "ladig", "npd-nahen", "medien", "texte", "publiziert", "unverbl\u00fcmt", "ns-verherrlichend", "februar"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["dummheit", "preistr\u00e4ger", "winfried", "kretschmann", "donald", "trump", "sigmar", "gabriel", "g\u00fcnther", "oettinger"], "right_context": ["andreas", "scheuer", "organisationen", "deutsche", "bank", "staaten", "schweiz", "gro\u00dfbritannien"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["sexuelle", "enthaltsamkeit", "geben", "afd-parteitag", "dresden", "april", "stellte", "storch", "th\u00fcringischen", "afd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["eingebrachten", "vorschlag", "wahlprogramm", "afd", "bundestagswahl", "h\u00f6cke", "seite", "partei", "ehemals", "fl\u00fcgel"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["rederecht", "bundesvorstand", "mitw\u00e4hlen", "ergebnis", "routinewahl", "kreisverband", "r\u00fcckschlag", "meuthens", "internen", "machtkampf"], "right_context": ["gewertet", "abstimmung", "stefan", "r\u00e4pple", "thomas", "seitz", "politiker", "delegierte", "gew\u00e4hlt", "rechtsradikale"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["programm", "afd", "baden-w\u00fcrttemberg", "meinung", "deutschen", "medien", "weitgehend", "gleichgeschaltet", "seite", "stellte"], "right_context": ["<mention>", "dresdner", "rede", "<\\mention>", "anfang", "gegensatz", "damaligen", "co-parteivorsitzenden", "frauke", "petry"]}, {"mention_text": ["dresdner", "rede"], "left_context": ["deutschen", "medien", "weitgehend", "gleichgeschaltet", "seite", "stellte", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes", "<\\mention>"], "right_context": ["anfang", "gegensatz", "damaligen", "co-parteivorsitzenden", "frauke", "petry", "teilnahme", "meuthens", "treffen", "patriotischen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["kritik", "innerhalb", "afd", "seiten", "alexander", "gaulands", "tino", "chrupallas", "alice", "weidels"], "right_context": ["nannte", "meuthen", "jungen", "freiheit", "vorsto\u00df", "fehler", "strategischen", "denkansatz", "gehandelt", "konkrete"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["alexander", "gauland", "sorge", "regelrechte", "zersetzungstendenzen", "partei", "beobachte", "meuthen", "kalbitz", "vorgegangen"], "right_context": ["wiederum", "schrieb", "facebook", "anspielung", "meuthens", "vorg\u00e4nger", "bernd", "lucke", "frauke", "petry"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["focus", "online", "geh\u00f6rte", "hampel", "goslarer", "runde", "parteinetzwerk", "innerhalb", "afd", "bundestagswahl"], "right_context": ["abgesprochen", "frauke", "petry", "afd-bundessprecher", "nachfolgen", "solle", "hampel", "hielt", "vortrag", "rechtsextremen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["afd", "th\u00fcringen", "th\u00fcringische", "landesverband", "partei", "alternative", "deutschland", "afd", "extremistische", "landesverband"], "right_context": ["stefan", "m\u00f6ller", "landesvorsitzende", "gef\u00fchrt", "h\u00f6cke", "spitzenkandidaten", "trat", "landespartei", "erstmals", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["partei", "anschlie\u00dfend", "verlassen", "landesvorsitzenden", "matthias", "wohlfarth", "gleichfalls", "gedankengut", "attestiert", "\u00fcbernahmen"], "right_context": ["stefan", "m\u00f6ller", "verband", "selben", "trat", "sieghardt", "rydzewski", "\u00f6ffentlichkeitswirksam", "partei", "insbesondere"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["wolle", "partei", "teilnahme", "demonstration", "wolle", "verhindern", "fl\u00fcgel", "partei", "gruppierung", "fl\u00fcgel"], "right_context": ["gez\u00e4hlt", "teils", "f\u00fchrender", "vertreter", "offiziellen", "aufl\u00f6sung", "fl\u00fcgels", "treffen", "str\u00f6mung", "zurechnen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["parteitag", "afd", "th\u00fcringen", "platz", "landesliste", "bundestagswahl", "abgegebenen", "delegiertenstimmen", "gew\u00e4hlt", "landesvorsitzende"], "right_context": ["vorfeld", "kandidatur", "verzichtet", "brandner", "wahl", "empfohlen", "afd", "th\u00fcringen", "zweitst\u00e4rkste", "kraft"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["vertrauensverh\u00e4ltnis", "grob", "fraktionssch\u00e4digendem", "verhalten", "gentele", "f\u00fchrte", "schritt", "zeitungsinterview", "partei-", "fraktionschef"], "right_context": ["kritisiert", "ausschluss", "versch\u00e4rfte", "kritik", "h\u00f6cke", "forderte", "\u00e4mter", "niederzulegen", "afd", "auszutreten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["th\u00fcringen", "helmerich", "mitglied", "erfurter", "stadtrates", "selben", "zog", "afd-landesliste", "platz", "unmittelbar"], "right_context": ["kandidiert", "th\u00fcringer", "landtag", "m\u00e4rz", "geh\u00f6rte", "helmerich", "landesvorstand", "afd", "th\u00fcringen", "trat"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["oskar", "helmerich", "april", "afd-fraktion", "ausgeschlossenen", "siegfried", "gentele", "stellte", "landes-", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["initiierte", "erfurter", "resolution", "mai", "beschloss", "fraktion", "vorerst", "teilnahme", "fraktionssitzungen", "freizustellen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["kanzlei", "erfurt", "unternehmensjurist", "th\u00fcringer", "energie", "m\u00f6ller", "verheiratet", "kinder", "m\u00f6ller", "gemeinsam"], "right_context": ["landessprecher", "afd", "th\u00fcringen", "anfang", "beisitzer", "afd-kreisverband", "mittelth\u00fcringen", "landtagswahl", "zog", "landesliste"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["homophobe", "\u00e4u\u00dferungen", "beschimpfte", "beispielsweise", "homosexuelle", "sado-maso-schwule", "stimmte", "rassistischen", "behauptungen", "landessprechers"], "right_context": ["<mention>", "sexualverhalten", "afrikanern", "<\\mention>", "likte", "foto", "fahrrads", "hakenkreuz", "woraufhin", "verwenden"]}, {"mention_text": ["sexualverhalten", "afrikanern"], "left_context": ["homosexuelle", "sado-maso-schwule", "stimmte", "rassistischen", "behauptungen", "landessprechers", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "<\\mention>"], "right_context": ["likte", "foto", "fahrrads", "hakenkreuz", "woraufhin", "verwenden", "kennzeichen", "verfassungswidriger", "organisationen", "angezeigt"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["neonazistischen", "heimattreuen", "deutschen", "jugend", "hdj", "kalbitz", "geh\u00f6rte", "fl\u00fcgel", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "parteifl\u00fcgel"], "right_context": ["zeitgleich", "mitglied", "mehreren", "rechtsextremistischen", "neonazistischen", "vereinigungen", "bzw.", "verbunden", "februar", "bj\u00f6rn"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gegr\u00fcndeten", "afd", "mitglied", "kreisvorstands", "dahme-spreewald", "wahlkampfbeauftragter", "wahl-", "landkreises", "m\u00e4rz", "unterzeichnete"], "right_context": ["andr\u00e9", "poggenburg", "initiierte", "erfurter", "resolution", "sogenannten", "kyffh\u00e4usertreffen", "juni", "trat", "redner"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["frage", "rechtsextremismus", "zusammenhang", "entscheidung", "gestellt", "kritik", "proteste", "entscheidung", "kamen", "abgeordneten"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "pohl", "frank", "pasemann", "dennis", "hohloch", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "brandenburger", "afd-fraktion"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["eng", "institut", "staatspolitik", "monatsmagazin", "compact", "prozent", "beteiligt", "entsprechend", "zugeordnet", "februar"], "right_context": ["andreas", "kalbitz", "jahresbeginn", "verfassungsschutz", "beobachtet", "tillschneider", "rum\u00e4niendeutscher", "banater", "schwabe", "timi\u0219oara"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["afd", "bundesvorstand", "tillschneider", "funktion", "vorstand", "pp", "\u00f6ffentlich", "kritisiert", "tillschneider", "unterst\u00fctzer"], "right_context": ["andr\u00e9", "poggenburg", "initiierten", "parteiinternen", "plattform", "fl\u00fcgel", "positionspapiers", "erfurter", "resolution", "afd-landesvorsitzender"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["besitz", "programm", "rechtskonservativen", "neu-rechten", "inhalten", "gepr\u00e4gt", "erschienen", "werke", "frank", "b\u00f6ckelmann"], "right_context": ["hans-hermann", "hoppe", "alexander", "gauland", "richard", "heinberg", "michael", "klonovsky", "bernhard", "lassahn"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["afd", "erinnerung", "holocaust", "warf", "parteispitze", "fehlende", "klare", "distanzierung", "th\u00fcringischen", "fraktionschef"], "right_context": ["180-grad-wende", "deutschen", "erinnerungskultur", "gefordert", "schuster", "stellte", "frage", "inwieweit", "afd-f\u00fchrung", "boden"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["versammelten", "demonstranten", "dresdner", "hauptbahnhof", "relativ", "hohe", "zahl", "zur\u00fcckgef\u00fchrt", "th\u00fcringer", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["kundgebung", "auftrat", "h\u00f6cke", "verbreitete", "rede", "laut", "tagesspiegel", "diverse", "verschw\u00f6rungstheorien", "bez\u00fcglich"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["titel", "p\u00f6beln", "hetzen", "drohen", "hass", "gesellschaftsf\u00e4hig", "umstrittene", "vorsitzende", "th\u00fcringer", "afd"], "right_context": ["teilnahm", "sendung", "geriet", "aneinander", "sendung", "bouillon", "f\u00fchle", "h\u00f6ckes", "\u00e4u\u00dferungen", "nazi-zeit"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["b\u00fcrgerschaft", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "familien-", "kinder-", "jugendausschuss", "gesundheitsausschuss", "m\u00e4rz", "unterzeichnete", "flocken"], "right_context": ["andr\u00e9", "poggenburg", "initiierte", "erfurter", "resolution", "konservativere", "ausrichtung", "partei", "gefordert", "flocken"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["richtungsentscheidungen", "treffen", "netzwerk", "laut", "focus", "august", "entschieden", "afd-parteivorsitz", "th\u00fcringer", "afd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["einzusetzen", "baumann", "geh\u00f6rte", "bezirksversammlung", "hamburg-altona", "b\u00fcrgerschaftswahl", "hamburgische", "b\u00fcrgerschaft", "gew\u00e4hlt", "september"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["willig", "gerd", "zikeli", "sehen", "sowohl", "kreise", "afd", "bundesamt", "verfassungsschutz", "gesichert"], "right_context": ["pseudonym", "landolf", "ladig", "zeitschrift", "schrieb", "h\u00f6cke", "dementiert", "lehnte", "mehrfach", "dementi"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["regionalen", "politik", "\u00f6ffentlichkeit", "nutzungsbedingungen", "haus", "b\u00fcrgerschaft", "versch\u00e4rft", "magnitz", "gilt", "unterst\u00fctzer"], "right_context": ["mehrmals", "gemeinsam", "auftrat", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "afd-str\u00f6mung", "fl\u00fcgel", "h\u00f6cke", "zugerechnet", "januar", "bundesamt"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["meyer", "angaben", "lucke-unterst\u00fctzer", "galt", "u.", "a.", "vorgeworfen", "amtsenthebungsverfahren", "th\u00fcringischen", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["gr\u00fcndung", "vereins", "weckruf", "plattform", "liberaler", "afd-mitglieder", "unterschrift", "unterst\u00fctzt", "juni", "traten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["substanz", "kultur", "staatlicher", "ordnung", "aufgebaut", "steht", "pr\u00e4ambel", "wahlprogrammes", "\u00e4hnliche", "aussagen"], "right_context": ["afd", "th\u00fcringen", "get\u00e4tigt", "ordnete", "spiegel", "laut", "david", "begrich", "extremismusexperte", "verein"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["folgte", "oliver", "kirchner", "fraktionsvorsitzender", "martin", "reichardt", "landesvorsitzender", "gemeinsam", "th\u00fcringischen", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["verfasste", "positionspapier", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "fl\u00fcgels", "afd", "erfurter", "resolution", "januar", "plante", "bundesvorstand"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["landesverband", "unterst\u00fctzung", "machtkampf", "bernd", "lucke", "versprach", "poggenburg", "orientierte", "folge", "petry"], "right_context": ["januar", "landesverband", "sachsen-anhalt", "f\u00fchrende", "protagonisten", "ellen", "kositza", "lebensgef\u00e4hrten", "verleger", "g\u00f6tz"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["weingarten", "mitglied", "partei", "linke", "ordnet", "jongen", "afd", "v\u00f6lkischen", "rassistischen", "richtung"], "right_context": ["repr\u00e4sentiert", "ziele", "rassenbiologische", "position", "volk", "blut-", "abstammungsgemeinschaft", "darstellt", "jongen", "nutze"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["sozial", "unterzeichner", "erfurter", "resolution", "mitglied", "nationalkonservativ", "verortenden", "fl\u00fcgels", "innerhalb", "afd"], "right_context": ["ehemalige", "landes-", "kreisvorsitzende", "burgenlandkreises", "andr\u00e9", "poggenburg", "geh\u00f6rte", "anfang", "afd", "austrat"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["afd", "geh\u00f6rte", "unterzeichnern", "erfurter", "resolution", "positionspapiers", "ehemaligen", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "gruppierung", "fl\u00fcgel"], "right_context": ["andr\u00e9", "poggenburg", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "zog", "erststimmen", "direktkandidat", "partei", "wahlkreis", "magdeburg"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "november", "scheiterte", "junge", "afd-bundesparteitag", "kandidatur", "wahl", "afd-bundesvorstand", "unterlag", "anh\u00e4nger"], "right_context": ["zuvor", "kritisiert", "august", "parteiaustritt", "kritisierte", "alexander", "gauland", "gauland", "sch\u00fctzende", "hand"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gehalten", "ansehen", "afd", "geschadet", "september", "kritisierte", "junge", "afd", "distanz", "rechtsradikalen"], "right_context": ["aufweist", "bezeichnete", "partei", "unw\u00e4hlbar", "junge", "kommunalwahlen", "rheinland-pfalz", "afd", "stimmen", "kreistag"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "baum", "vorsitzende", "afd-kreisverbandes", "main-tauber", "enge", "vertraute"], "right_context": ["gilt", "s\u00fcddeutsche", "stimme", "rechtsextremen", "fl\u00fcgels", "baums", "eltern", "industriekaufmann", "gerhart", "sauser"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["meinungsdiktatur", "bedroht", "sieht", "lud", "offizielle", "linie", "landeschefs", "meuthen", "th\u00fcringer", "afd-landeschef"], "right_context": ["wahlkampfauftritt", "baum", "herbst", "gastrednerin", "h\u00f6cke", "organisierten", "erfurter", "afd-demonstration", "aufgetreten", "stuttgarter"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["parteikollege", "jens", "ahnem\u00fcller", "gemobbt", "afd-mandatstr\u00e4gern", "funktion\u00e4ren", "unterzeichneten", "appell", "personenkult", "fl\u00fcgel-sprecher"], "right_context": ["nannte", "bublies-leifert", "liste", "schande", "bublies-leifert", "nimmt", "regelm\u00e4\u00dfig", "protesten", "ma\u00dfnahmen", "eind\u00e4mmung"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["t\u00e4tig", "rolf", "schilling", "bj\u00f6rn", "clemens", "baal", "m\u00fcller", "neurechten", "autoren", "wahlkreisb\u00fcro-mitarbeiter"], "right_context": ["eichsfeld", "afd-politiker", "jens", "k\u00fcnstlernamen", "johann", "felix", "baldig", "publiziert", "hennig", "kunstverein"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["hennig", "fr\u00fchjahr", "gegenw\u00e4rtig", "ber\u00fchmtesten", "b\u00fcrgerrechtler", "deutschlands", "hennigs", "gespr\u00e4che", "th\u00fcringischen", "afd-chef"], "right_context": ["manuscriptum", "verlag", "sammelband", "zweimal", "fluss", "herausgegeben", "vorwort", "stammt", "frank", "b\u00f6ckelmann"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["zuviel", "einfluss", "inhalte", "aus\u00fcben", "hinweise", "vereinnahmung", "themas", "parteien", "beispielsweise", "zitat"], "right_context": ["erinnerungspolitische", "wende", "grad", "gefordert", "entfernt"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["rot-rot-gr\u00fcn", "dauerhaft", "senat", "bleibt", "b\u00fcrgerliche", "mehrheit", "gebe", "afd", "pazderski", "rede"], "right_context": ["kyffh\u00e4usertreffen", "juli", "aufruf", "ver\u00f6ffentlicht", "hundert", "afd-funktion\u00e4re", "anf\u00fchrer", "fl\u00fcgels", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["corinna", "herold", "oktober", "befragte", "reporterin", "dunja", "hayali", "zdf-morgenmagazin", "teilnehmer", "kundgebung"], "right_context": ["vorsitzenden", "afd", "th\u00fcringen", "beginn", "verlangte", "r\u00f6nsch", "laufender", "kamera", "hause", "stellt"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["wiederholt", "nachwuchsstar", "partei", "soziologin", "anna-lena", "herkenhoff", "ordnet", "klar", "v\u00f6lkischen", "linie"], "right_context": ["andreas", "kemper", "sieht", "frohnmaier", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "hans-thomas", "tillschneider", "vertreter", "fundamentalistischen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["afd", "berliner", "abgeordnetenhauswahl", "marzahn-hellersdorf", "prozent", "erststimmen", "zuge", "wahlkampfes", "auricht", "veranstaltung"], "right_context": ["organisiert", "mitglieder", "rechtsextremen", "parteien", "pro", "deutschland", "npd", "teilnahmen", "m\u00e4rz", "stellvertreterin"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["fl\u00fcgel", "berlin", "verfassungsschutz", "rechtsextrem", "eingestuft", "gilt", "vertrauensmann", "th\u00fcringischen", "landes-", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["wei\u00df", "direktkandidat", "wahlkreis", "reinickendorf-ost", "wahl", "abgeordnetenhaus", "berlin", "erhielt", "erststimmen", "platz"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["unappetitlich", "februar", "bie\u00dfmann", "burladingen", "treffen", "afd-mitgliedern", "parteiausschlussverfahren", "betroffen", "radikalen", "parteifl\u00fcgel"], "right_context": ["zugeh\u00f6rig", "f\u00fchlen", "februar", "plenarsitzung"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["begriff", "narrensaums", "gerne", "treffen", "gef\u00fchrt", "gilt", "politische", "entgleisungen", "rand", "entschuldigen"], "right_context": ["fraktionschef", "rechtsextremen", "afd", "th\u00fcringer", "landtag", "benutzte", "ausdruck", "linker", "narrensaum", "auftritt"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["sundermeyer", "sieht", "radikal", "b\u00fcrgerlichem", "auftreten", "wild", "bekennender", "unterst\u00fctzer", "th\u00fcringischen", "afd-landessprechers"], "right_context": ["v\u00f6lkischen", "spektrum", "afd", "zugeordnet", "<mention>", "rede", "ball-", "brauhaus", "watzke", "<\\mention>"]}, {"mention_text": ["rede", "ball-", "brauhaus", "watzke"], "left_context": ["th\u00fcringischen", "afd-landessprechers", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "<\\mention>", "v\u00f6lkischen", "spektrum", "afd", "zugeordnet"], "right_context": ["januar", "wissenschaftlern", "journalisten", "reden", "nationalsozialisten", "verglichen", "erkl\u00e4rte", "wild", "h\u00f6ckes", "rede"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["bekundete", "verst\u00e4ndnis", "w\u00e4hler", "\u00e4u\u00dferungen", "entsetzt", "laut", "medienberichten", "stimmte", "weidel", "afd-bundesvorstand"], "right_context": ["<mention>", "dresdner", "rede", "<\\mention>", "ausschlussverfahren", "wahl", "spitzenkandidatin", "hingegen", "bevorstehenden", "wahlkampf"]}, {"mention_text": ["dresdner", "rede"], "left_context": ["entsetzt", "laut", "medienberichten", "stimmte", "weidel", "afd-bundesvorstand", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes", "<\\mention>"], "right_context": ["ausschlussverfahren", "wahl", "spitzenkandidatin", "hingegen", "bevorstehenden", "wahlkampf", "h\u00f6cke", "gemeinsam", "w\u00e4hlerstimmen", "werben"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["bezug", "kriegsverbrechen", "nazis", "verbundene", "erinnerungskultur", "wort", "schuldkult", "zuvor", "prominente", "afd-mitglieder"], "right_context": ["jens", "maier", "getan", "beginn", "wahlkampfes", "bundestagswahl", "schwerin", "august", "\u00e4u\u00dferte", "weidel"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["innerhalb", "partei", "alternative", "deutschland", "afd", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "rechtsextreme", "kr\u00e4fte", "th\u00fcringer", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["sammeln", "zentrale", "akteure", "fl\u00fcgels", "hans-thomas", "tillschneider", "andreas", "kalbitz", "genannt", "sicherheitsbeh\u00f6rden"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gruppierung", "netz", "tats\u00e4chliche", "aufl\u00f6sung", "liegen", "verfassungsschutz", "gesicherten", "erkenntnisse", "m\u00e4rz", "initiierten"], "right_context": ["andr\u00e9", "poggenburg", "kurs", "parteivorstands", "erfurter", "resolution", "konservativere", "ausrichtung", "partei", "fordern"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["versammlung", "renner", "schreibt", "regelm\u00e4\u00dfige", "meinungsartikel", "blog", "politically", "incorrect", "distanziert", "tonfall"], "right_context": ["dennoch", "rechtsau\u00dfen-fl\u00fcgel", "afd", "zugeordnet", "renner", "bezug", "geschichtskultur", "schuldkult-hypermoralisierung", "m\u00fcsse", "beendet"]}, {"mention_text": ["eingeordneten", "rede", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["afd", "forderte", "m\u00fcsse", "systemgenetisch", "partei", "renner", "breiten", "\u00f6ffentlichkeit", "antisemitisch", "rechtsextrem"], "right_context": ["aussagen", "gestellt", "renner", "februar", "schuldkult", "beklage", "form", "vortrages", "h\u00f6cke", "fehler"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["politische", "ideologie", "integrationshindernis", "wobei", "frau", "schwiegereltern", "muslime", "integriert", "wandte", "parteiausschluss"], "right_context": ["oktober", "kandidierte", "\u00f6zkara", "erfolglos", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "offenburg", "afd-kandidat", "wahl", "grund", "nannte"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["dezember", "kandidierte", "afd-bundesparteitag", "hannover", "\u00fcberraschend", "bundesvorsitz", "gew\u00e4hlt", "verhalf", "parteifl\u00fcgel", "fl\u00fcgel"], "right_context": ["gem\u00e4\u00dfigt", "geltenden", "berliner", "afd-vorsitzenden", "georg", "pazderski", "bundesspitze", "verhindern", "abstimmungen", "klares"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "juni", "\u00e4u\u00dferte", "kritisch", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "parteiinterne", "gruppierung", "fl\u00fcgel", "verglich", "\u00e4u\u00dferungen"], "right_context": ["hitler", "goebbels", "daraufhin", "strebte", "steffen", "christ", "vorsitzender", "afd-beziksverbandes", "m\u00fcnster", "nrw-landesschiedsgericht"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["protesthaltung", "bernd", "lucke", "sympathisierte", "gegner", "str\u00f6mung", "profiliert", "sogenannten", "appell", "unterschrieben"], "right_context": ["einfluss", "fl\u00fcgels", "kritisiert", "stellvertretende", "fachpolitische", "sprecherin", "landesfachausschusses", "zuwanderung", "asyl", "integration"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["rassismusvorw\u00fcrfe", "afd", "unbegr\u00fcndet", "alexander", "gauland", "kindern", "gespielt", "worten", "th\u00fcringischen", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["lebensbejahenden", "afrikanischen", "ausbreitungstyp", "meinte", "demagbo", "positiv", "lebensbejahend", "deutschland", "gegeben", "wolle"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["pers\u00f6nlichkeitsrechts", "zust\u00e4ndigkeiten", "zugewiesen", "verweis", "ausgesprochen", "grund", "richterliche", "m\u00e4\u00dfigungsgebot", "gemeinsamen", "auftritt"], "right_context": ["januar", "speziell", "aussagen", "npd", "versto\u00dfen", "maier", "lebt", "getrennt", "ehefrau", "ehe"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["kritisierten", "mitglieder", "afd-bundestagsfraktion", "m\u00e4rz", "harder-k\u00fchnel", "pflege", "enge", "kontakte", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "fl\u00fcgel"], "right_context": ["verfassungsschutz", "seinerzeit", "verdachtsfall", "eingestuft", "tagesspiegel", "spekulierte", "bericht", "innerparteilichen", "feinden", "harder-k\u00fchnels"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["wohlstandslohns", "spiegel", "online", "beschrieb", "pohl", "september", "engen", "weggef\u00e4hrte", "n", "rechtsau\u00dfen"], "right_context": ["leite", "wahlkreisb\u00fcro", "rede", "pohl", "gegner", "abschaffung", "deutschen", "staatsvolkes", "vernichtung", "stolzes"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["interview", "waiblinger", "kreiszeitung", "erkl\u00e4rte", "braun", "bezug", "innerparteilich", "umstrittenen", "th\u00fcringischen", "afd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["leid", "dauernd", "ausbaden", "herr", "th\u00fcringen", "abgesondert", "wochenzeitung", "ordnete", "braun", "wahl"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["greiz", "altenburger", "land", "erhielt", "erststimmen", "wahlkampf", "bekannte", "parteifl\u00fcgel", "alexander", "gauland"], "right_context": ["dezember", "hob", "bundestag", "schlunds", "politische", "immunit\u00e4t", "durchf\u00fchrung", "berufsrechtlichen", "ermittlungsverfahrens", "landes\u00e4rztekammer"]}, {"mention_text": ["umstrittene", "rede", "bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["quittierte", "zwischenruf", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "wolfgang", "kubicki", "zwischenruf", "denkmal", "ermordeten", "juden", "europas"], "right_context": ["bezog", "erteilte", "seitz", "\u00e4u\u00dferung", "umgehend", "ordnungsruf", "ordnungsruf", "legte", "seitz", "dreiseitigen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["mieruch", "oktober", "setzt", "bundestagsfraktion", "abgeordneten", "begr\u00fcndete", "austritt", "fehlender", "abgrenzung", "fl\u00fcgel"], "right_context": ["oktober", "roland", "hartwig", "peter", "felser", "tino", "chrupalla", "leif-erik", "holm", "beatrix"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["elsner", "gronow", "einst", "sprecher", "alternativen", "mitte", "nordrhein-westfalen", "innerparteilich", "rechtsextremen", "fl\u00fcgel"], "right_context": ["abgrenzen", "bekam", "bundestagswahl", "platz", "afd-landesliste", "trat", "bundestagswahlkreis", "soest", "direktkandidat", "platz"]}, {"mention_text": ["h\u00f6cke"], "left_context": ["friesen", "solch", "wechsel", "vorstellbar", "evangelische", "kirche", "politische", "ideologie", "verbreite", "afd-politiker"], "right_context": ["hampel", "offiziell", "kirchenaustritt", "aufrufen", "wunderte", "gem\u00e4\u00df", "friesen", "dezember", "th\u00fcringischen", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gutachten", "anwaltskanzlei", "essen", "auftrag", "gegeben", "spaniels", "n\u00e4he", "rechtsextremen", "th\u00fcringer", "afd-chef"], "right_context": ["aufgel\u00f6sten", "fl\u00fcgel", "partei", "missfielen", "afd-bundesvorstand", "spaniels", "kontakte", "gewerkschaft", "zentrum", "automobil"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["tatbestand", "stgb", "erf\u00fcllt", "kay", "gottschalk", "unterzeichnern", "appells", "\u00e4u\u00dferungen", "th\u00fcringischen", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["kyffh\u00e4usertreffen", "kritisiert", "lehne", "pathos", "demonstriert", "w\u00fcnsche", "r\u00fcckkehr", "inhalten", "werten", "erfurter"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["alternative", "deutschland", "selben", "kreisvorsitzende", "niederbayrischen", "landkreis", "straubing-bogen", "angaben", "unterschrieb", "miazga"], "right_context": ["vorgelegte", "erfurter", "resolution", "gegenpositionen", "rebellion", "parteigr\u00fcnder", "bernd", "lucke", "gegangen", "miazga"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["plenk", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "co-vorsitzende", "katrin", "ebner-steiner", "th\u00fcringer", "landesvorsitzenden", "vertreter", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "fl\u00fcgels"], "right_context": ["nahesteht", "markus", "plenk", "k\u00fcndigte", "april", "fraktion", "partei", "auszutreten", "grund", "nannte"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["deutsche", "interessen", "bundestagswahl", "schrieb", "wochenzeitung", "m\u00fcller", "nationalkonservativ", "innerhalb", "afd.", "geh\u00f6rte"], "right_context": ["andr\u00e9", "poggenburg", "unterzeichnern", "erfurter", "resolution", "gilt", "unterst\u00fctzer", "rechtsnationalistischen", "innerparteilichen", "vereinigung"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["verpasste", "einzug", "bundestag", "volker", "m\u00fcnz", "sprach", "sommer", "kandidatur", "th\u00fcringer", "fraktionschefs"], "right_context": ["bundesvorsitzender", "bef\u00fcrchtete", "verfestigung", "polarisierung", "innerhalb", "afd", "prominente", "vertreter", "v\u00f6lkischen", "fl\u00fcgels"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["afd", "sachsen", "bundestagswahl", "erhielt", "listenplatz", "landesliste", "bundestagsmandat", "afd.", "oehme", "mitunterzeichner"], "right_context": ["andr\u00e9", "poggenburg", "initiierten", "erfurter", "resolution", "rechtsnationalistischen", "vereinigung", "fl\u00fcgel", "afd", "gez\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["hamburg", "schutt", "asche", "gelegt", "lokalzeitung", "espendiller", "wahl", "rechtsnationale", "th\u00fcringer", "landeschef"], "right_context": ["wahlkampf", "belastung", "espendiller", "bestreitet", "h\u00f6he", "ipcc", "genannten", "anthropogenen", "anteils", "globalen"]}, {"mention_text": ["h\u00f6cke"], "left_context": ["positionen", "galt", "entschiedener", "gegner", "christian", "blex", "zeichnete", "initiative", "rote", "karte"], "right_context": ["mieruch", "gilt", "laut", "tageszeitung", "welt", "vertrauter", "marcus", "pretzell", "bundestagswahl", "afd"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "berichtete", "entsetzen", "gem\u00e4\u00dfigten", "afd-mitgliedern", "anschlie\u00dfend", "breitgemacht", "wahl", "nationalkonservativen", "fl\u00fcgel"], "right_context": ["bejubelt", "juli", "organisierte", "pasemann", "abgeordnetenb\u00fcro", "veranstaltung", "r\u00e4umen", "bundestags", "rechtsextremen", "aktivisten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["partei", "stehend", "pers\u00f6nlich", "rote", "linie", "partei", "einzug", "bundestag", "definiert", "mitgliedschaft"], "right_context": ["bundesvorstand", "personen", "neonazi-spektrums", "leitenden", "funktionen", "innerhalb", "partei", "betonte", "witt", "interview"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["internet", "land", "afd-bundesparteitag", "november", "anfang", "dezember", "braunschweig", "\u00fcbte", "herrmann", "kritik"], "right_context": ["wortf\u00fchrer", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "parteistr\u00f6mung", "fl\u00fcgel", "herrmann", "bundesparteitag", "h\u00f6cke", "solle", "wahl", "bundesvorstand"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["rechtsextremen", "fl\u00fcgels", "bundesland", "sachsen", "landesgruppe", "sachsen", "partei", "bundestag", "aussage", "kritik"], "right_context": ["vorherige", "anh\u00f6rung", "ausgeschlossen", "angesichts", "bereit", "\u00e4u\u00dferungen", "fl\u00fcgel\u201c-vertretern", "zurechnen", "lassen", "herrmann"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["begrifflichkeiten", "r\u00fcckhalt", "afd", "bundeswehr", "trat", "lucassen", "meuthen-lager", "zugerechnet", "th\u00fcringer", "afd-fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["h\u00f6xter", "str\u00f6mungen", "afd", "lucassen", "termin", "politischen", "aussagekraft", "klar", "kritisierte", "lediglich"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["deutschen", "schuldkult", "endg\u00fcltig", "beendet", "zudem", "wandte", "herstellung", "mischv\u00f6lkern", "th\u00fcringer", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["anschlie\u00dfend", "veranstaltung", "deutschen", "volk", "einzige", "volk", "welt", "denkmal", "schande", "herz"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["psalter", "zur\u00fcckgegriffen", "verlagsbuchhandlung", "manuscriptum", "verlagsprogramm", "rechtskonservative", "neu-rechte", "ausrichtung", "autoren", "verlegt"], "right_context": ["rolf", "peter", "sieferle", "akif", "pirin\u00e7ci", "widmet", "kloster", "seite", "internetauftritt", "wirbt"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["bildete", "zusammenschluss", "gem\u00e4\u00dfigter", "kr\u00e4fte", "innerhalb", "afd", "extrempositionen", "th\u00fcringer", "landessprechers", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["kritisch", "sahen", "<mention>", "rede", "<\\mention>", "berliner", "denkmal", "ermordeten", "juden", "europas"]}, {"mention_text": ["rede"], "left_context": ["extrempositionen", "th\u00fcringer", "landessprechers", "fraktionsvorsitzenden", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "<\\mention>", "kritisch", "sahen"], "right_context": ["berliner", "denkmal", "ermordeten", "juden", "europas", "denkmal", "schande", "bezeichnet", "berengar", "elsner"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["whatsapp-gruppe", "partei", "geworfen", "witter", "nannte", "vorw\u00fcrfe", "haaren", "herbeigezogen", "gehe", "landesvorstand"], "right_context": ["bek\u00e4mpfen", "mitglied", "landesvorstands", "widersprach", "zusammenhang", "konstruiert", "landesvorstand", "th\u00fcringen", "baden-w\u00fcrttemberger", "landessprecher"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["niedersachsen", "rheinland-pfalz", "gem\u00e4\u00dfigte", "kr\u00e4fte", "eingezogen", "andr\u00e9", "poggenburg", "rede", "deutscht\u00fcrken", "entmachtet"], "right_context": ["zuletzt", "polarisierend", "erscheinung", "getreten", "dennoch", "probleme", "nationalistischen", "kr\u00e4ften", "partei", "beseitigt"]}, {"mention_text": ["umstrittener", "rede"], "left_context": ["j\u00f6rg", "meuthen", "treffen", "gast", "mai", "forderte", "ablehnung", "parteiausschlusses", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["th\u00fcringer", "landesschiedsgericht", "afd-bundesvorstand", "fall", "bundesschiedsgericht", "bringen", "klares", "zeichen", "setzen", "rechtsweg"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["online", "polke-majewski", "absolvierte", "rhein-wied-gymnasium", "neuwied", "schuljahre", "abitur", "selben", "jahrgang", "rechtspopulist"], "right_context": ["verbrachte", "gemeinsamen", "lateinklasse", "anschlie\u00dfend", "studierte", "germanistik", "geschichte", "geographie", "westf\u00e4lischen", "wilhelms-universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["spaltung", "gesellschaft", "vertiefen", "sturz", "regimes", "beizutragen", "wiederholt", "v\u00f6lkisch-rassistischer", "\u00e4u\u00dferungen", "aufgefallenen"], "right_context": ["bilge", "stimme", "deutschlands", "begr\u00fc\u00dft", "abbruch", "sogenannten", "frauenmarschs", "februar", "emp\u00f6rte", "bericht"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["vergriffen", "franziska", "schreiber", "behauptet", "inside", "afd", "bericht", "aussteigerin", "th\u00fcringer", "afd-landesvorsitzende"], "right_context": ["verleger", "g\u00f6tz", "kubitschek", "ansprachen", "ns-propagandaminister", "joseph", "goebbels", "analysieren", "vorlagen", "reden"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gregor", "gysi", "parteitagen", "toilette", "fl\u00fcchten", "cdu", "k\u00f6nne", "afd", "mitglied", "npd"], "right_context": ["s\u00e4he", "partei", "<mention>", "dresdner", "rede", "<\\mention>", "antisemitisch", "meinungsfreiheit", "gedeckt", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["dresdner", "rede"], "left_context": ["k\u00f6nne", "afd", "mitglied", "npd", "<mention>", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "<\\mention>", "s\u00e4he", "partei"], "right_context": ["antisemitisch", "meinungsfreiheit", "gedeckt", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "trat", "fuhl", "direktkandidat", "afd", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["alleinstehend", "wohnt", "memmingen", "medien", "bezeichnen", "maier", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "fl\u00fcgel", "fl\u00fcgel", "partei"], "right_context": ["angeh\u00f6rend", "angela", "merkels", "besuch", "ottobeuren", "memmingen", "beteiligte", "maier", "merkel-kritischen", "demonstration"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["september", "gemeinsam", "ulrich", "singer", "co-fraktionsvorsitzender", "afd-fraktion", "bayerischen", "landtag", "klingen", "geh\u00f6rt"], "right_context": ["gegr\u00fcndeten", "plattform", "fl\u00fcgel", "andrea", "klingen", "verheiratet", "oktober", "afd", "bezirkstag", "unterfranken"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["landessprecher", "afd", "hessen", "hermann", "unterzeichnete", "vorstandskollege", "lambrou", "innerparteilichen", "apell", "personenkult"], "right_context": ["herrmann", "verheiratet", "kinder", "wohnt", "familie", "butzbach"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["zeugnissen", "folgen", "gunda", "bartels", "vergleicht", "m\u00e4nnerbewegten", "aussagen", "parolen", "umstrittenen", "afd-politikers"], "right_context": ["mitglieder", "parteiversammlungen", "gerne", "auffordert", "m\u00e4nnlichkeit", "entdecken", "wehrhaft", "katharina", "granzin", "weist"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["zugang", "sp\u00e4testens", "anfang", "t.", "vater", "mitglied", "afd", "sachsen-anhalt", "enge", "kontakte"], "right_context": ["markus", "frohnmaier", "institut", "staatspolitik", "identit\u00e4ren", "bewegung", "pflegt", "t.", "leitet", "aktuell"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["maxim-gorki-theaters", "berlin", "absender", "k\u00fcndigte", "rache", "aktion", "zentrum", "politische", "sch\u00f6nheit", "rede"], "right_context": ["afd", "protestiert", "langhoff", "stellte", "strafanzeige", "kabarettistin", "idil", "baydar", "behandelt", "thema"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["anfang", "geh\u00f6rt", "deutsche", "bewaffnete", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "infiltrieren", "prozess", "\u00f6stlichen", "bundesl\u00e4ndern", "fortgeschritten"], "right_context": ["polizei-", "verfassungsschutzbeamte", "\u00f6fteren", "befehlsverweigerung", "aufgerufen", "bundesregierung", "feind", "dargestellt", "fraglich", "polizeibeh\u00f6rden"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["ulf", "schmidt", "thomas", "freyer", "entwickelten", "zitaten", "polikern", "afd", "alexander", "gauland"], "right_context": ["programmatischen", "schriften", "parteiprogrammen", "rufe", "afd", "k\u00e4mpfen", "befand", "martin", "machowecz", "zweist\u00fcndige"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["alt-right", "deutschland", "thilo", "sarrazin", "akif", "pirin\u00e7ci", "gottfried", "curio", "alexander", "gauland"], "right_context": ["vertreter", "partei", "alternative", "deutschland", "afd", "rechtsterroristen", "massenm\u00f6rdern", "breivik", "nachahmern", "uwe"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["zustimmend", "aufgegriffen", "parteitag", "afd", "warnte", "parteichef", "alexander", "gauland", "bev\u00f6lkerungsaustausch", "afd-politiker"], "right_context": ["beatrix", "storch", "j\u00f6rg", "meuthen", "benutzten", "ausdruck", "alice", "weidel", "bezog", "rede"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["cdu", "wahlkreis", "eichsfeld", "i", "landtagswahl", "oktober", "gegenkandidaten", "gew\u00e4hlt", "errang", "direktmandat"], "right_context": ["erzielte", "beste", "ergebnis", "wahlkreise", "th\u00fcringen", "erststimmen", "thad\u00e4us", "k\u00f6nig", "verheiratet", "kind"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["finanziert", "projekte", "politische", "ausrichtung", "konservativen", "kreisen", "cdu", "v\u00f6lkischen", "fl\u00fcgel", "afd-politiker"], "right_context": ["reichen", "recherchierte", "unterst\u00fctzte", "edler", "kreise", "bevor", "deutschland", "europa", "erstarkte", "begriff"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["mitglied", "rechtskonservativen", "cdu-nahen", "vereins", "werteunion", "leistete", "beratungst\u00e4tigkeiten", "afd-fraktion", "th\u00fcringer", "landtag"], "right_context": ["bewegte", "umfeld", "partei", "zudem", "spendeten", "blinkert", "insa", "partei", "geld"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["philipp", "ruch", "zentrum", "politische", "sch\u00f6nheit", "zps", "bornhagen", "wohnhaus", "th\u00fcringer", "afd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["nachbau", "berliner", "holocaustmahnmals", "h\u00f6ckes", "aussagen", "protestieren", "zudem", "behaupteten", "\u00f6ffentlich", "langzeitbeobachtung"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["september", "briefumschlag", "h.s", "zelle", "beschlagnahmt", "termine", "fr\u00fcheren", "afd-veranstaltungen", "mehrfach", "namen"], "right_context": ["notiert", "vermutet", "ernst", "veranstaltungen", "h\u00f6ckes", "besuchte", "h.'s", "garage", "fanden", "ermittler"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["gedacht", "platziert", "kinder", "eingeweihtes", "publikum", "\u00fcbersehen", "anspielungen", "indes", "v\u00f6llig", "januar"], "right_context": ["berliner", "denkmal", "ermordeten", "juden", "europas", "deutschen", "volk", "einzige", "volk", "welt"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["leipziger", "land", "alternative", "deutschland", "wahlkampf", "erhielt", "pers\u00f6nliche", "unterst\u00fctzung", "th\u00fcringer", "afd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["dornau", "mitglied", "rechtsextremen", "afd-gruppierung", "fl\u00fcgel", "dornau", "trat", "direktkandidat", "wahlkreis", "leipzig"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["bild", "rechtsextremisten", "faschisten", "vorzugehen", "erstattete", "familie", "hinaus", "anzeige", "staatsanwaltschaft", "chemnitz"], "right_context": ["lutz", "bachmann", "zuge", "ermittlungen", "vergehens", "urheberrecht", "staatsanwaltschaft", "chemnitz", "hob", "th\u00fcringer"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["rechtzeitigen", "aufsp\u00fcren", "gewaltt\u00e4tern", "geistigen", "brandstifter", "benennen", "z\u00e4hlte", "vertreter", "afd", "namentlich"], "right_context": ["gehe", "antisemitismus", "unserem", "land", "verbreiten", "\u00e4hnliche", "kritik", "\u00e4u\u00dferten", "karin", "prien"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["meisten", "stimmen", "antretenden", "parteien", "erstmals", "erreichte", "stimmen", "wahl", "afd", "landeschef"], "right_context": ["prozentpunkten", "gr\u00f6\u00dften", "zuwachs", "verzeichnen", "stimmen", "zweitst\u00e4rkste", "partei", "gefolgt", "cdu", "gr\u00f6\u00dfter"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["sehen", "eb\u00e9n\u00e9", "personen", "t\u00f6tet", "offenbar", "afd-politikern", "alexander", "gauland", "alice", "weidel"], "right_context": ["nachempfunden", "dezember", "bang", "bang", "januar", "liebe", "single", "ver\u00f6ffentlicht", "album", "erreichte"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["vertretener", "parteien", "nutzen", "findet", "schlagwort", "vielfach", "reden", "landesvorsitzenden", "afd", "th\u00fcringen"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "beispielsweise", "altparteien", "l\u00f6sen", "deutschland", "st\u00fcck", "seife", "strahl", "lauwarmen", "wassers"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["bevorzugte", "simbabwe-koalition", "schwarz-rot-gelb-gr\u00fcn", "erhielt", "ebenfalls", "mehrheit", "landtag", "vertretenen", "parteien", "verhandlungen"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "afd-fraktion", "eintreten", "bestand", "aussicht", "regierungskoalition", "parlamentarischer", "mehrheit", "einzigen", "theoretischen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes"], "left_context": ["parallelen", "bildung", "baum-frick-regierung", "th\u00fcringen", "zog", "tweet", "kontrovers", "aufgenommenen", "foto", "gratulation"], "right_context": ["kemmerich", "verneigung", "adolf", "hitlers", "reichspr\u00e4sident", "hindenburg", "sogenannten", "potsdam", "illustriert", "gel\u00f6scht"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["cdu", "festgehalten", "bodo", "ramelow", "kandidaten", "afd", "erkl\u00e4rte", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "fraktionsvorsitzender"], "right_context": ["ramelow", "antreten", "laut", "parlamentarischen", "fraktionsgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "torben", "braga", "wolle", "wahlverhalten", "cdu"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["bundesvorstands", "gehandelt", "gemeint", "mehrere", "interviews", "meyer", "amtsenthebungsverfahren", "th\u00fcringischen", "afd-landesvorsitzenden", "rechtsextremisten"], "right_context": ["gutgehei\u00dfen", "h\u00f6cke", "stand", "relativierender", "\u00e4u\u00dferungen", "npd", "b\u00fcrgerschaftswahl", "bremen", "kritik", "hamburger"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["ballhaus", "watzke", "dresden", "mitgliedern", "jungen", "alternativen", "dezember", "gehaltenen", "rede", "forderte"], "right_context": ["afd", "weg", "fundamentaloppositionellen", "bewegungspartei", "breite", "\u00f6ffentliche", "resonanz", "kritik", "stie\u00df", "wies"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["zuvor", "wahlg\u00e4ngen", "n\u00f6tigen", "absoluten", "mehrheit", "gescheitert", "kontrahent", "th\u00fcringer", "afd-landespartei-", "fraktionschef"], "right_context": ["wahlgang", "angetreten", "durchg\u00e4ngen", "h\u00f6cke", "jeweils", "stimmen", "erhalten", "ramelow", "stimmten", "male"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["groteske", "ideen", "antrag", "benutzte", "begriff", "b\u00f6swillige", "finanzakteure", "erinnere", "zudem", "afd-politiker"], "right_context": ["verwendete", "wort", "geldmachtelite", "antisemitische", "assoziationen", "beinhalte", "wiener", "fp\u00f6-chef", "dominik", "nepp"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["parteien", "30-min\u00fctiges", "interview", "f\u00fchrt", "august", "sommerinterview", "s\u00e4ngers", "vorsitzenden", "afd", "th\u00fcringen"], "right_context": ["\u00fcberregional", "wahrgenommen", "volker", "lilienthal", "w\u00fcrdigte", "damalige", "gespr\u00e4ch", "deutschlandfunk", "kultur", "positives"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["sellner", "leiter", "identit\u00e4ren", "bewegung", "\u00f6sterreich", "politischen", "aktivisten", "alex", "malenki", "afd-politiker"], "right_context": ["neurechten", "aktivisten", "g\u00f6tz", "kubitschek", "spiel", "schwarze", "ritter", "bezeichnet", "youtuber", "aktivisten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["verleger", "g\u00f6tz", "kubitschek", "kopf", "rechtsextremen", "identit\u00e4ren", "bewegung", "martin", "sellner", "afd-politiker"], "right_context": ["tino", "chrupalla", "alice", "weidel", "stephan", "brandner", "ex-afd-mann", "andr\u00e9", "poggenburg", "neonazistische"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "landeskirchen", "landesverband", "j\u00fcdischen", "gemeinden", "anlass", "angemeldete", "kundgebung", "pegida", "besuch"], "right_context": ["redner", "verschiedenen", "projekten", "setzte", "eric", "hattke", "akzeptanz", "integration", "gefl\u00fcchteten", "menschen"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["bundestag", "verblieb", "helferich", "fraktionsloser", "abgeordneter", "innerhalb", "afd", "helferich", "v\u00f6lkisch-nationalen", "fl\u00fcgel"], "right_context": ["zugerechnet", "bezugnahme", "anschuldigungen", "helferich", "kontakte", "neonazis", "unterhalten", "rechtsextreme", "positionen", "vertreten"]}, {"mention_text": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "left_context": ["landtagswahl", "th\u00fcringen", "trat", "kandidat", "landtagsmandat", "afd", "wahlkampf", "trat", "st\u00f6ber", "seite"], "right_context": ["spitze", "verfassungsschutz", "rechtsextrem", "eingestuften", "afd-internen", "gruppierung", "fl\u00fcgel", "stand", "kandidierte", "st\u00f6ber"]}]}