{"entity_id": "Q18169686", "description_tokens": ["paul", "ziemiak", "tsi\u02d0mjak", "september", "szczecin", "polen", "pawe\u0142", "ziemiak", "\u02c8pav\u025bw", "\u02c8\u0291\u025bm\u02b2jak", "deutscher", "politiker", "cdu", "dezember", "generalsekret\u00e4r", "partei", "zuvor", "bundesvorsitzender", "jungen", "union", "bundestagswahl", "geh\u00f6rt", "ziemiak", "bundestag", "ziemiak", "wuchs", "lebens", "volksrepublik", "polen", "zogen", "eltern", "\u00e4lteren", "bruder", "aussiedler", "bundesrepublik", "deutschland", "vorname", "eingedeutscht", "praktischen", "gr\u00fcnden", "beibehielt", "lebte", "familie", "aussiedlerlager", "unnaer", "stadtteil", "massen", "iserlohn", "abitur", "internatsschule", "seilersee", "studierte", "ziemiak", "rechtswissenschaft", "universit\u00e4ten", "osnabr\u00fcck", "m\u00fcnster", "bestand", "juristische", "staatspr\u00fcfung", "anl\u00e4ufen", "blieb", "abschluss", "begann", "studium", "unternehmenskommunikation", "privaten", "business", "and", "information", "technology", "school", "iserlohn", "abgeschlossen", "einzug", "bundestag", "arbeitete", "ziemiak", "studium", "werkstudent", "d\u00fcsseldorf", "wirtschaftspr\u00fcfungsgesellschaft", "pricewaterhousecoopers", "ziemiak", "mitglied", "katholischen", "studentenverbindung", "av", "widukind", "osnabr\u00fcck", "cv", "kdstv", "winfridia", "m\u00fcnster", "ziemiak", "trat", "junge", "union", "ju", "cdu", "vorsitzende", "neugegr\u00fcndeten", "kinder-", "jugendparlaments", "stadt", "iserlohn", "ziemiak", "bezirksvorsitzender", "jungen", "union", "s\u00fcdwestfalen", "landesvorsitzender", "jungen", "union", "nrw", "mitglied", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "landesvorstandes", "cdu", "nordrhein-westfalen", "mitglied", "konrad-adenauer-stiftung", "mitglied", "rat", "stadt", "iserlohn", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "bundesweit", "paul", "ziemiak", "vorsitzender", "jungen", "union", "deutschlands", "wochenlangem", "wahlkampf", "kandidierte", "september", "deutschlandtag", "bundesvorsitz", "jungen", "union", "benedict", "p\u00f6ttering", "gewann", "prozent", "stimmen", "ziemiak", "l\u00f6ste", "philipp", "mi\u00dffelder", "erneut", "kandidierte", "kampfkandidatur", "amt", "oktober", "ziemiak", "deutschlandtag", "jungen", "union", "paderborn", "prozent", "stimmen", "erneut", "bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "oktober", "best\u00e4tigte", "junge", "union", "ziemiak", "prozent", "abgegebenen", "stimmen", "bundesvorsitzenden", "februar", "ziemiak", "mitglied", "bundesversammlung", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landtag", "hierzu", "entsandt", "anfang", "juli", "stellte", "wahlkreisvertreterversammlung", "bundestagswahlkreis", "herne", "bochum", "ii", "zustimmung", "prozent", "kandidaten", "bundestagswahl", "nachfolger", "bisherige", "cdu-wahlkreiskandidatin", "ingrid", "fischbach", "vorg\u00e4ngerin", "gelangte", "ziemiak", "landesliste", "bundestag", "wahlkreis", "jeweils", "spd-kandidatin", "michelle", "m\u00fcntefering", "gewonnen", "deutschen", "bundestag", "ziemiak", "ordentliches", "mitglied", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "berichterstatter", "internationalen", "terrorismus", "zudem", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "angelegenheiten", "europ\u00e4ischen", "union", "bundestagswahl", "erhielt", "ziemiak", "direktmandat", "bundestagswahlkreis", "m\u00e4rkischer", "kreis", "ii.", "annegret", "kramp-karrenbauer", "schlug", "ziemiak", "wahl", "cdu-vorsitzenden", "dezember", "parteitag", "nachfolger", "generalsekret\u00e4r", "cdu", "daraufhin", "einziger", "kandidat", "prozent", "delegiertenstimmen", "gew\u00e4hlt", "aktive", "mitglied", "jungen", "union", "direkt", "funktion", "bundespartei", "wechselte", "dezember", "lie\u00df", "ziemiak", "aufgaben", "bundesvorsitzender", "ruhen", "wahl", "nachfolgers", "tilman", "kuban", "endete", "bundesvorsitzender", "jungen", "union", "m\u00e4rz", "endg\u00fcltig", "politischen", "schwerpunkte", "ziemiaks", "generationengerechtigkeit", "bildung", "digitalisierung", "energiepolitik", "ziemiak", "kritisierte", "einf\u00fchrung", "rente", "koalition", "mehreren", "interviews", "deutschlandtag", "pl\u00e4dierte", "ziemiak", "fokus", "bildungspolitik", "st\u00e4rker", "nicht-akademiker", "legen", "begr\u00fcndete", "erw\u00e4gung", "deutschland", "m\u00fcsse", "land", "m\u00f6glichkeiten", "zudem", "mahnte", "bundesregierung", "breitbandausbau", "digitalisierung", "investieren", "blick", "andauernde", "ukraine-krise", "pl\u00e4diert", "ziemiak", "st\u00e4rkere", "europ\u00e4ische", "koordinierung", "energiepolitik", "zitiert", "ferner", "forderung", "harten", "durchgreifen", "extremisten", "islamisten", "deutschland", "scharia", "achtet", "grundgesetz", "hilft", "integrationskurs", "hilft", "gef\u00e4ngnis", "cdu-bundesparteitag", "dezember", "k\u00f6ln", "setzte", "ziemiak", "cdu-vereinigungen", "cda", "forderung", "spielr\u00e4ume", "erarbeiten", "legislaturperiode", "b\u00fcrgerinnen", "b\u00fcrger", "kalten", "progression", "entlasten", "ziemiak", "bef\u00fcrwortet", "gleichstellung", "homosexueller", "heterosexuellen", "partnerschaften", "adoptionsm\u00f6glichkeit", "homosexuelle", "paare", "herbst", "pro-", "contra-diskussion", "ju-mitgliedermagazin", "entscheidung", "gleichbehandlung", "heterosexueller", "homosexueller", "partnerschaften", "staat", "pl\u00e4diert", "ziemiak", "r\u00f6misch-katholisch", "verheiratet", "vater", "kindern"], "link_data": [{"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["nennung", "alters", "twitterte", "antifa", "selbstverst\u00e4ndlich", "trug", "kritik", "u.", "a.", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["faschismus", "demokratie", "menschenrechte", "gewalt", "selbstverst\u00e4ndlich", "antifa", "traurig", "vorsitzenden", "spd", "kraft"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["hemer", "geh\u00f6rt", "bundestagswahlkreis", "m\u00e4rkischer", "kreis", "ii", "landtagswahlkreis", "m\u00e4rkischer", "kreis", "ii."], "right_context": ["cdu", "direkt", "gew\u00e4hlte", "bundestagsabgeordnete", "hemer", "landtag", "hemer", "wahl", "landrat", "marco"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["verh\u00e4lt", "einfach", "sch\u00e4big", "binnen", "stunden", "distanzierten", "cdu-parteivorsitzende", "annegret", "kramp-karrenbauer", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["aussagen", "h\u00e4nde", "weg", "mindestlohn", "erkl\u00e4rung", "absenkung", "mindestlohns", "position", "cdu", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["f\u00fchrung", "gelegen", "nachfolge", "amt", "generalsekret\u00e4rs", "trat", "amtierende", "vorsitzende", "jungen", "union"], "right_context": ["februar", "veranstaltete", "kramp-karrenbauer", "werkstattgespr\u00e4ch", "migrationspolitik", "cdu", "experten", "praxiserfahrung", "justiz", "vollzug"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["hingegen", "hielt", "\u00f6ffnung", "afd", "falsch", "warnte", "cdu", "rechts", "verr\u00fccken", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["lehnte", "vorsto\u00df", "thomas", "zimmer", "verwies", "aktuelle", "beschlusslage", "cdu-parteitages", "b\u00fcndnisse", "cdu"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["ndr", "juni", "stelle", "emckes", "gastrede", "virtuellen", "bundesparteitag", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["verharmlosung", "antisemitismus", "kritisiert", "vorwurf", "telefonat", "emcke", "september", "kuratierte", "projekt", "archiv"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["ehemaligenarbeit", "austausch", "sch\u00fclerschaft", "absolventen", "lehrern", "betreuern", "gef\u00f6rdert", "bekanntesten", "absolventen", "geh\u00f6rt"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "cdu"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["abschluss", "unternehmensberater", "pricewaterhousecoopers", "ernst", "young", "t\u00e4tig", "b\u00fcroleiter", "generalsekret\u00e4rs", "cdu", "deutschlands"], "right_context": ["alter", "begann", "ouaqasse", "politik", "interessieren", "trat", "heimatstadt", "mannheim", "sch\u00fcler", "union"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["hingegen", "hielt", "\u00f6ffnung", "afd", "falsch", "warnte", "cdu", "rechts", "verr\u00fccken", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["lehnte", "vorsto\u00df", "thomas", "zimmer", "verwies", "aktuelle", "beschlusslage", "cdu-parteitages", "b\u00fcndnisse", "cdu"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["lesart", "korans", "sendung", "maybrit", "illner", "zdf", "verweigerte", "h\u00fcbsch", "september", "gast"], "right_context": ["cdu", "vorsitzender", "jungen", "union", "kulissen", "handschlag", "begr\u00fc\u00dfung", "ziemiak", "nutzte", "sendung"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["deutschlands", "vorsitz", "roderich", "kiesewetter", "berufen", "fr\u00fchjahr", "erfolgte", "erneut", "berufung", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["nunmehr", "tanja", "g\u00f6nner", "johann", "wadephul", "geleiteten", "bundesfachausschuss", "\u00e4u\u00dfere", "sicherheit", "september"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["young", "democrat", "union", "januar", "k\u00fcndigte", "kandidatur", "bundesvorsitz", "jungen", "union", "nachfolger"], "right_context": ["wahl", "au\u00dferordentlichen", "parteitag", "m\u00e4rz", "unterlag", "tilman", "kuban", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "verlor"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["matthias", "wissmann", "franz", "wittmann", "fritz", "wittmann", "herbert", "wolff", "franz-josef", "wuermeling"], "right_context": ["raban", "graf", "adelmann", "konrad", "adenauer", "jochen", "van", "aerssen", "walter", "althammer"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["innerparteilichen", "netzwerke", "stark", "pers\u00f6nliche", "bekanntschaften", "kirchliche", "verflechtungen", "gepr\u00e4gt", "liminski", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["taufpaten", "j\u00fcngsten", "kindes", "f\u00e4delte", "zusammengehen", "jens", "spahn", "gemeinsamen", "jungen", "union"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["bundestages", "peter", "hintze", "cdu-generalsekret\u00e4r", "peter", "tauber", "mitglied", "parteilichen", "reformkommission", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["mitglied", "bundeskommission", "gesellschaftlichen", "zusammenhalt", "bundesnetzwerk", "integration", "cdu", "kinnert", "mitglied", "jugendbeirat"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiaks"], "left_context": ["schwedische", "klimaaktivistin", "greta", "thunberg", "kritisierte", "deutschland", "kohle", "verbrennen", "absolut", "absurd"], "right_context": ["antwort", "erntete", "shitstorm", "grundlage", "abschlussberichts", "kommission", "erarbeiteten", "bundesregierung", "betroffenen", "l\u00e4nder"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["rezo", "breites", "echo", "politik", "wissenschaft", "medien", "erscheinen", "videos", "warf", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["rezo", "verbreitung", "falschbehauptungen", "differenziere", "meinung", "zulasse", "hinblick", "angegebenen", "quellen", "sprach"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["innerparteiliches", "stimmrecht", "digital", "bundesweit", "mitarbeiten", "csu", "verzeichnete", "april", "neumitglieder", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["versuch", "bundesweit", "auszubreiten", "online-mitgliedschaft", "verstanden", "wissen", "bot", "cdu-mitgliedern", "erstmals", "m\u00f6glichkeit"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["moderator", "joko", "winterscheidt", "juso-bundesvorsitzender", "kevin", "k\u00fchnert", "runtastic-co-gr\u00fcnder", "florian", "gschwandtner", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["youtuber", "fynn", "kliemann", "dagi", "bee", "lochis", "unternehmerin", "verena", "bahlsen", "aussage"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["angek\u00fcndigt", "vorsitzende", "kandidieren", "nachfolge", "amt", "generalsekret\u00e4rs", "vorschlag", "kramp-karrenbauers", "dezember", "ju-vorsitzende"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "oktober", "k\u00fcndigte", "angela", "merkel", "vorsitzende", "cdu", "deutschlands", "bundesparteitag", "dezember"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["bisherigen", "generalsekret\u00e4rin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "cdu-vorsitzenden", "generalsekret\u00e4rsposition", "frei", "parteitages", "kramp-karrenbauers", "vorschlag"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "abgegebenen", "stimmen", "=", "prozent", "wechselte", "mal", "geschichte", "cdu", "vorsitzender"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["csu-jugendorganisation", "prozent", "stimmen", "gegenkandidaten", "stefan", "gruhner", "trat", "somit", "nachfolge", "cdu-generalsekret\u00e4rs"], "right_context": ["anh\u00e4nger", "kubans", "vertreter", "konservativen", "ju", "bezeichneten", "kubaner", "mai", "k\u00fcndigte", "kuban"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["zudem", "ermutigte", "parteien", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "linke", "intensiveren", "umweltschutzpolitik", "generalsekret\u00e4r", "cdu"], "right_context": ["bezeichnete", "rezos", "aussagen", "stellungnahme", "vermischung", "pseudofakten", "youtuber", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "gebrauch"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["cdu", "solle", "landeshaushalt", "aufgestellt", "teile", "bundesebene", "cdu", "lehnten", "kompromiss", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["gehe", "grund\u00fcberzeugung", "grundwerte", "cdu", "politische", "spielchen", "mike", "mohring", "widersprach", "fraktion"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["februar", "bundesvorstand", "beschlossen", "m\u00e4rz", "parteitag", "aufgrund", "covid-19-pandemie", "verschoben", "september", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["regul\u00e4re", "bundesparteitag", "verk\u00fcrzt", "dezember", "stuttgart", "stattfinden", "solle", "vortag", "pr\u00e4sidium", "bundesvorstand"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["tor", "sprachen", "u.", "a.", "vizekanzler", "olaf", "scholz", "bundesministerin", "christine", "lambrecht"], "right_context": ["christian", "lindner", "dietmar", "bartsch", "cem", "\u00f6zdemir", "reiner", "hoffmann", "dgb", "g\u00e4sten"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["besucht", "handelte", "angaben", "medien", "privaten", "termin", "dezember", "forderte", "deutsche", "cdu-politiker"], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "angesichts", "erdr\u00fcckenden", "beweise", "nawalny", "entschuldigen", "drahtzieher", "verurteilen", "september"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["m\u00e4rkischer", "kreis", "ii", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "september", "erreichte", "stimmen", "unterlag", "cdu-kandidaten"], "right_context": ["stimmen", "erhielt", "lugk", "zog", "platz", "landesliste", "spd", "dennoch", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["paul", "ziemiak"], "left_context": ["kampagne", "stand", "august", "mindestens", "eur", "gesch\u00e4tzt", "herkunft", "finanziellen", "\u00f6ffentlich", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["sicherte", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "solidarit\u00e4t", "dreck", "aktuell", "afd-", "npd-kreisen", "gr\u00fcnen"]}]}