{"entity_id": "Q18222891", "description_tokens": ["erik", "marquardt", "oktober", "neubrandenburg", "deutscher", "fotojournalist", "politiker", "bundessprecher", "gr\u00fcnen", "jugend", "dokumentiert", "situation", "gefl\u00fcchteten", "verschiedenen", "fluchtrouten", "europa", "november", "mitglied", "parteirat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "europawahl", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "fraktion", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "freie", "allianz", "marquardt", "wuchs", "wilhelmshagen", "berliner", "bezirk", "treptow-k\u00f6penick", "abitur", "berlin-friedrichshagen", "studierte", "chemie", "technischen", "universit\u00e4t", "berlin", "tub", "oktober", "mitglied", "kuratorium", "tub", "studiert", "politik", "verwaltung", "soziologie", "fernuniversit\u00e4t", "hagen", "mitglied", "vorstand", "freien", "zusammenschlusses", "student*innenschaften", "fzs", "studienbeginn", "marquardt", "verschiedenen", "hochschulgremien", "politisch", "t\u00e4tig", "tub", "asta-referaten", "studierendenparlament", "kommission", "lehre", "studium", "kuratorium", "campusgr\u00fcn", "aktionsb\u00fcndnis", "studiengeb\u00fchren", "bildungsstreik", "stadtpolitik", "fzs-vorstand", "betreute", "aussch\u00fcsse", "studienreform", "verfasste", "studierendenschaft", "politisches", "mandat", "frauen-", "genderpolitik", "aussch\u00fcsse", "bundesl\u00e4nder", "arbeitskreise", "antifaschismus", "antirassismus", "\u00f6kologie", "januar", "f\u00fchrte", "ausschuss", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "deutschen", "bundestags", "live", "gesendetes", "fachgespr\u00e4ch", "studiengeb\u00fchren", "marquardt", "fzs-vorstandsmitglied", "einziger", "student", "stellungnahme", "lehnte", "campusmaut", "prinzipiell", "bildung", "\u00f6ffentliches", "menschenrecht", "staat", "gew\u00e4hrleisten", "m\u00fcsse", "abw\u00e4gung", "n\u00fctzlichkeit", "abschreckender", "wirkung", "geb\u00fchren", "geladene", "experten", "vorrangig", "behandelt", "lenke", "entscheidenden", "punkt", "menschenrechte", "kauft", "staat", "sicherstellen", "anderer", "experte", "argument", "ausbildung", "arbeitet", "marquardt", "freier", "fotojournalist", "juli", "besuchte", "balkanrouten", "gefl\u00fcchteten", "dokumentierte", "situation", "fotografien", "videos", "versuchte", "helfen", "bilder", "erlebnisse", "zeigte", "vortr\u00e4gen", "deutschland", "gefl\u00fcchteten", "gesicht", "geben", "verbreiteten", "vorurteilen", "entgegenzutreten", "november", "dokumentierte", "ankunft", "\u00fcberladenen", "fl\u00fcchtlingsbooten", "t\u00fcrkei", "griechischen", "insel", "lesbos", "unterst\u00fctzte", "gefl\u00fcchtete", "landung", "zeigte", "fehlende", "mangelhafte", "versorgung", "medizin", "nahrung", "trockener", "kleidung", "unterbringung", "kritisierte", "verhalten", "eu", "scharf", "reagiere", "langsam", "not", "f\u00f6rdere", "fluchtbewegungen", "verhandlungen", "k\u00fcnftige", "grenzschlie\u00dfungen", "einfach", "erb\u00e4rmlich", "eu", "sicheren", "fluchtwege", "erm\u00f6glicht", "menschen", "eu-weiter", "rechtslage", "schutzbed\u00fcrftig", "leidensweg", "schickt", "besuchte", "mal", "fluchtrouten", "balkan", "lager", "mazedonien", "serbien", "berichtete", "gewalt", "gefahren", "haftschikanen", "gefl\u00fcchtete", "ausgesetzt", "april", "berichtete", "lager", "idomeini", "griechisch-mazedonischen", "grenze", "zeigte", "versuche", "bewohner", "aussichtslose", "situation", "bew\u00e4ltigen", "solidarit\u00e4t", "miteinander", "gastlichkeit", "besuchern", "berichtete", "milit\u00e4r", "betriebene", "camps", "grenzgebiet", "fehlenden", "zugang", "hilfsorganisationen", "journalisten", "mangelnde", "\u00e4rztliche", "versorgung", "appellierte", "deutsche", "politik", "menschen", "perspektive", "geben", "leerstehende", "deutsche", "erstaufnahmelager", "aufzunehmen", "mehrere", "j\u00e4hrliche", "besuche", "insel", "lesbos", "marquardt", "zeuge", "eskalation", "not", "gewalt", "fl\u00fcchtlingslager", "infolge", "europ\u00e4ischen", "abschottungspolitik", "april", "erlebte", "besuch", "papst", "franziskus", "moria", "folgenlosen", "appell", "menschenw\u00fcrde", "eu-t\u00fcrkei-abkommen", "m\u00e4rz", "fluchten", "stark", "zunahmen", "lager", "stark", "\u00fcberf\u00fcllt", "humanit\u00e4re", "lage", "rapide", "verschlimmerte", "zelte", "winter", "unbeheizt", "blieben", "machten", "bewohner", "feuer", "erfroren", "starben", "rauchvergiftung", "mehrmals", "br\u00e4nden", "mangels", "rechtzeitigem", "eingreifen", "feuerwehr", "bewohner", "obdachlos", "machten", "griechische", "regierung", "menschenw\u00fcrdige", "unterbringung", "vermied", "asylverfahren", "verz\u00f6gerte", "lager", "kontrollieren", "lie\u00df", "bildeten", "mafia-", "selbstschutzgruppen", "morde", "suizide", "kindern", "nahmen", "versch\u00e4rfte", "griechische", "regierung", "nationale", "asylrecht", "nochmals", "pl\u00e4ne", "bau", "neuer", "internierungslager", "folgten", "proteste", "inselbev\u00f6lkerung", "lagerbewohner", "februar", "erlebte", "marquardt", "polizeieinsatz", "beamte", "tr\u00e4nengas", "familien", "kinder", "schossen", "steine", "warfen", "autos", "demolierten", "b\u00fcrgermeister", "lesbos", "r\u00fcckzug", "dr\u00e4ngte", "februar", "beschloss", "t\u00fcrkische", "staatschef", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "rache", "russischen", "\u00fcberfall", "t\u00fcrkische", "grenzsoldaten", "t\u00fcrkisch-griechischen", "grenzen", "\u00f6ffnen", "marquardt", "erlebte", "reaktionen", "griechische", "grenzsoldaten", "erschossen", "mindestens", "fliehende", "griechenland", "setzte", "asylrecht", "komplett", "steckte", "ankommende", "jahrelang", "geheimgef\u00e4ngnisse", "schob", "rechtsstaatlichkeit", "direkt", "t\u00fcrkei", "kritisierte", "eu-kommissionspr\u00e4sidentin", "ursula", "leyen", "csu-politiker", "manfred", "weber", "verhalten", "griechenlands", "verteidigung", "angriff", "t\u00fcrkei", "europa", "darstellten", "r\u00fcckwirkend", "erschie\u00dfen", "fl\u00fcchtlingen", "legitimierten", "afd-politikerin", "beatrix", "storch", "gefordert", "fr\u00fchjahr", "marquardt", "mehreren", "rettungseins\u00e4tzen", "schiffs", "sea", "eye", "mittelmeer", "mai", "beteiligte", "rettungsaktion", "passagiere", "\u00fcberf\u00fcllter", "man\u00f6vrierunf\u00e4higer", "sinkender", "schlauchboote", "k\u00fcste", "libyens", "rechtsextreme", "bedrohten", "beschimpften", "twitter", "facebook", "juli", "berichtete", "deutschland", "eins\u00e4tze", "st\u00e4ndige", "\u00fcberforderung", "seenotretter", "wisse", "menschen", "unbemerkt", "ertrinken", "staaten", "europas", "beteiligten", "seenotrettung", "retter", "w\u00fcssten", "machst", "sterben", "menschen", "regierungssprecher", "diffamierten", "rettungsaktionen", "shuttle-service", "europa", "menschen", "ertrinken", "lassen", "abzuschrecken", "kritisierte", "zusammenarbeit", "eu", "libyschen", "k\u00fcstenwache", "gefl\u00fcchtete", "folterlager", "libyens", "zur\u00fcckbringt", "rettungen", "aktiv", "behindert", "m\u00fcsse", "vern\u00fcnftigen", "menschen", "konsens", "erwarten", "leute", "flucht", "entscheiden", "leben", "bezahlen", "fotovortr\u00e4gen", "berichtete", "marquardt", "fluchtroute", "libyen", "dortigen", "lager", "misshandlungen", "gewalterfahrungen", "gefl\u00fcchteten", "lebensgefahren", "flucht", "hochsee-untauglichen", "\u00fcberf\u00fcllten", "schlauchbooten", "dokumentierte", "ablauf", "rettungseins\u00e4tze", "belastungen", "beteiligten", "zusammenarbeit", "libyschen", "k\u00fcstenwache", "schleppern", "juli", "trat", "marquardt", "unbelegten", "behauptung", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "regierungspolitikern", "\u00f6ffentlich", "entgegen", "freiwillige", "seenotretter", "schleppern", "zusammenarbeiten", "behauptung", "ngo-schiffe", "stellten", "transpondersignale", "verschleierten", "position", "gefl\u00fcchtete", "nahe", "libyens", "k\u00fcste", "abzuholen", "falsch", "allgemein", "nachpr\u00fcfbare", "schiffssignale", "jederzeit", "widerlegbar", "eu-regierung", "prangere", "strafbaren", "einsatz", "c", "star", "rechtsextremen", "identit\u00e4ren", "behindern", "rettungsaktionen", "geheimhaltung", "position", "werfe", "milit\u00e4r", "meisten", "fl\u00fcchtlinge", "rette", "schlepperei", "stattdessen", "finanziere", "libysche", "k\u00fcstenwache", "schleppern", "zusammenarbeite", "fl\u00fcchtlingsboote", "mehrfach", "beschossen", "vorwurf", "ngo-schiffe", "gefl\u00fcchtete", "regul\u00e4r", "libyschen", "gew\u00e4ssern", "retten", "signallichtern", "anlocken", "falsch", "erwiesen", "handele", "gezielte", "l\u00fcgenkampagne", "europ\u00e4ischer", "regierungsvertreter", "versagen", "tausenden", "toten", "europas", "au\u00dfengrenzen", "ablenken", "abschreckung", "fl\u00fcchtlingen", "bewusst", "kauf", "genommen", "ziel", "menschenrechte", "menschen", "verdeutlichen", "greifen", "hart", "rechtspopulisten", "w\u00e4hlen", "mai", "dokumentierte", "marquardt", "rettungseins\u00e4tze", "schwesterschiffs", "seefuchs", "zeuge", "zust\u00e4ndige", "maritime", "rescue", "coordination", "center", "rom", "mrcc", "\u00fcberf\u00fcllten", "kentern", "bedrohten", "schiff", "tagelang", "hilfe", "verweigerte", "bericht", "befahlen", "italienische", "beh\u00f6rden", "schiff", "geretteten", "land", "bringen", "entfernten", "hafen", "anzulaufen", "einlaufen", "verweigerte", "fl\u00fcchtlinge", "helfer", "schutzlos", "wasser", "st\u00e4ndiger", "gefahr", "bord", "zusammengepfercht", "deck", "seefuchs", "ausharren", "marquardt", "vermutete", "schikane", "fl\u00fcchtlinge", "helfer", "abzuschrecken", "italienische", "regierung", "eu", "zogen", "seenotrettung", "vereinbarten", "stattdessen", "libyens", "k\u00fcstenwache", "migranten", "ablegen", "hindern", "libyen", "zur\u00fcckzubringen", "bericht", "un-hochkommissars", "menschenrechte", "\u00fcberlie\u00df", "fl\u00fcchtlinge", "\u00f6fter", "ertrinken", "raubte", "erschoss", "sogar", "laut", "marquardt", "umgeht", "eu", "kooperation", "wonach", "europ\u00e4ischen", "schiffen", "aufgenommene", "schiffsbr\u00fcchige", "n\u00e4chsten", "sicheren", "hafen", "gebracht", "b\u00fcrgerkriegsland", "libyen", "gelte", "sicher", "mrcc", "rom", "informiere", "libysche", "k\u00fcstenwache", "gezielt", "entdeckte", "fl\u00fcchtlingsboote", "meer", "bringe", "aufgegriffenen", "menschen", "haftzentren", "laut", "amnesty", "international", "ausgebeutet", "misshandelt", "juli", "unterst\u00fctzte", "marquardt", "spendenaufruf", "civilfleet", "fernsehmoderators", "klaas", "heufer-umlauf", "reederei", "mittelmeer", "schiff", "mieten", "privaten", "seenotrettung", "einsetzen", "staatliche", "stellen", "ngo-rettungsschiffe", "auslaufen", "hinderten", "marquardt", "erwartete", "steigende", "kosten", "mission", "gemietete", "schiff", "einlaufen", "hafen", "gehindert", "k\u00f6nne", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "vereins", "civilfleet", "insgesamt", "knapp", "euro", "spenden", "erhielt", "laut", "medienbericht", "gro\u00dfenteils", "umbau", "ausr\u00fcstung", "umflaggung", "registrierung", "mehrmonatige", "charterung", "schiffs", "golfo", "azzurro", "ausgegeben", "kosten", "b\u00fcrokratischer", "widerst\u00e4nde", "stiegen", "projekt", "august", "abgebrochen", "bevor", "schiff", "eingesetzt", "laut", "marquardt", "erm\u00f6glichte", "verein", "spendengeldern", "mission", "ngo", "sea-eye", "menschenleben", "rettete", "kaufte", "schnellboot", "schiff", "sea-watch", "crew", "carola", "rackete", "menschen", "rettete", "erkl\u00e4rte", "golfo", "azzurro", "anfangs", "startklar", "auslaufen", "panama", "flagge", "schiff", "seenotrettungsschiffe", "lief", "registrierung", "entzogen", "italiens", "regierung", "innenminister", "matteo", "salvini", "panama", "gefordert", "panamaflagge", "auslaufen", "golfo", "azurro", "illegal", "daraufhin", "verein", "eigner", "vereinbart", "schiff", "flagge", "inselstaats", "vanuatu", "registrieren", "verein", "maximal", "euro", "kosten", "umregistrierung", "beteiligen", "schiff", "auslauff\u00e4hig", "flaggenwechsel", "aufgrund", "politischen", "drucks", "anderer", "staaten", "september", "abgeschlossen", "verein", "ngos", "finanzielle", "organisatorische", "reserven", "politische", "tricks", "reagieren", "f\u00fcnfstelligen", "t\u00e4glichen", "charterkosten", "euro", "rasch", "verbraucht", "absehbar", "rettungseins\u00e4tze", "erlaubt", "projekt", "abgebrochen", "wichtigen", "entscheidungen", "experten", "ngos", "arbeiteten", "einbezogen", "spenden", "civilfleet", "missionen", "erfolgreich", "durchgef\u00fchrt", "verein", "ausr\u00fcstung", "golfo", "azzurro", "seenotrettungsschiffen", "verf\u00fcgung", "stellen", "eigner", "f\u00fcnfstellige", "darlehen", "vorsch\u00fcsse", "zur\u00fcckfordern", "seenotrettungsorganisationen", "unterst\u00fctzen", "februar", "juli", "blieb", "marquardt", "insel", "lesbos", "beobachtete", "berichtete", "situation", "fl\u00fcchtlingslager", "moria", "fl\u00fcchtlingslager", "kara", "tepe", "beginn", "warnte", "eindringlich", "gefahr", "covid-19-pandemie", "ungesch\u00fctzten", "medizinisch", "hygienisch", "unversorgten", "gefl\u00fcchteten", "lagern", "ausbrechen", "k\u00f6nne", "forderte", "evakuierung", "gr\u00fcndete", "m\u00e4rz", "lars", "eidinger", "carola", "rackete", "joko", "winterscheidt", "initiative", "leave", "no", "one", "behind", "fordert", "regierungen", "europas", "menschen", "lagern", "sars-cov-2-virus", "schutzlos", "auszuliefern", "schw\u00e4chsten", "gesellschaft", "solidarisch", "beiseite", "stehen", "gleichen", "menschenrechte", "gew\u00e4hren", "selber", "zugestehen", "m\u00e4rz", "verwies", "marquardt", "griechische", "regierung", "schutzma\u00dfnahmen", "lagerbewohner", "lesbos", "verringert", "infrastruktur", "zusammengebrochen", "erlebe", "herbeigef\u00fchrte", "humanit\u00e4re", "katastrophe", "stunden", "wasser", "lager", "gegeben", "fordere", "eu-kommissionspr\u00e4sidentin", "ursula", "leyen", "europ\u00e4er", "t\u00e4glichen", "h\u00e4ndewaschen", "freiwilligen", "helfer", "versuchten", "lagerbewohner", "informieren", "vorzubereiten", "k\u00f6nnten", "pandemie", "verhindern", "eu", "m\u00fcsse", "dringend", "plan", "schutzma\u00dfnahmen", "ort", "zugang", "medizinischen", "versorgung", "erstellen", "eu-staaten", "unterbringen", "verteilen", "kindern", "lager", "moria", "k\u00f6nne", "mache", "fassungslos", "europa", "offensichtlich", "f\u00e4hig", "europ\u00e4ische", "werte", "verteidigen", "versagen", "krisenbew\u00e4ltigung", "zugunsten", "w\u00e4hlerstimmen", "st\u00e4rke", "rechtspopulisten", "eu", "folge", "inzwischen", "unw\u00fcrdigen", "konzept", "au\u00dfengrenzen", "gef\u00e4hrlicher", "b\u00fcrgerkriegsgebiete", "berichtete", "neonazis", "jagd", "gefl\u00fcchtete", "journalisten", "ngo-mitarbeiter", "insel", "machten", "lokale", "polizei", "dulde", "ignoriere", "angriffe", "obwohl", "ngo-mitarbeiter", "einzigen", "minimale", "versorgung", "lagerbewohner", "sorgten", "fehlende", "politische", "aktivit\u00e4t", "regierungen", "solidarit\u00e4t", "hilfsbereitschaft", "bev\u00f6lkerung", "allm\u00e4hlich", "ersch\u00f6pft", "juli", "menschen", "konzipierte", "lager", "moria", "menschen", "v\u00f6llig", "\u00fcberbelegt", "marquardt", "forderte", "schnell", "evakuieren", "bevor", "pandemie", "verbreiten", "k\u00f6nne", "gebot", "menschenw\u00fcrde", "asylfrage", "m\u00fcsse", "kontinuierlich", "hart", "gestritten", "rahmen", "menschen", "not", "hilft", "politik", "d\u00fcrfe", "notleidende", "menschen", "opportunen", "politischen", "ziele", "benutzen", "aufh\u00f6ren", "reden", "reden", "menge", "januar", "marquardt", "erstmals", "wochen", "kabul", "afghanistan", "gereist", "verzweifelte", "lage", "vieler", "mittelloser", "afghanen", "berichtet", "helfer", "ort", "westlichen", "staaten", "gelassen", "diplomaten", "abgeschotteten", "residenzen", "wohnten", "reale", "lage", "land", "\u00fcberblickten", "kritisierte", "missachtung", "menschenrechte", "deutschland", "abgeschobenen", "afghanen", "deutsch-afghanische", "r\u00fccknahmeabkommen", "august", "marquardt", "ma\u00dfgeblich", "organisierte", "aktion", "kabulluftbruecke", "breites", "b\u00fcndnis", "deutscher", "ngos", "initiativen", "leave", "no", "one", "behind", "sea-watch", "seebr\u00fccke", "charterte", "crowdfunding", "passagierflugzeug", "kabul", "fliegen", "regime", "taliban", "leib", "leben", "bedrohte", "afghanen", "evakuieren", "marquardt", "betonte", "zivile", "rettungsflug", "bundesregierung", "abgesprochen", "listen", "personen", "gerettet", "m\u00fcssten", "hunderte", "kontakte", "gen\u00fcgend", "spendenaufkommen", "mehrere", "flieger", "geplant", "\u00fcbersch\u00fcssige", "spenden", "humanit\u00e4re", "hilfe", "flie\u00dfen", "team", "charterte", "airbus", "a320", "\u00fcberwand", "b\u00fcrokratische", "hindernisse", "menschen", "evakuierungslisten", "flughafen", "kabul", "mitfliegen", "oktober", "brachte", "kabulluftbr\u00fccke", "fast", "personen", "afghanistan", "heraus", "gef\u00e4hrdete", "ehemalige", "afghanische", "ortskr\u00e4fte", "richterinnen", "k\u00fcnstler", "journalistinnen", "bundesregierung", "schriftliche", "aufnahmezusage", "gegeben", "deutsche", "staatsb\u00fcrger", "koordination", "bauten", "legales", "komplexes", "netzwerk", "kontaktpersonen", "afghanistan", "pakistan", "tadschikistan", "berlin", "zielpersonen", "gef\u00e4hrden", "ver\u00f6ffentlichte", "kabulluftbr\u00fccke", "detailinformationen", "ver\u00f6ffentlichte", "marquardt", "kritischen", "erfahrungsbericht", "europa", "schafft", "leiden", "sterben", "gefl\u00fcchteten", "europas", "au\u00dfengrenzen", "titel", "inhalt", "stellen", "thilo", "sarrazins", "kontroversem", "werk", "deutschland", "schafft", "kernaussage", "entgegen", "zuwanderung", "moralismus", "abkehr", "grundwerten", "gef\u00e4hrden", "europa", "abkehr", "beschreibt", "marquardt", "anhand", "erlebnisse", "fluchtrouten", "besuchte", "buch", "beginnt", "historischen", "r\u00fcckblick", "europ\u00e4ischen", "kolonialismus", "zur\u00fcckweisung", "deutschland", "verfolgten", "juden", "europ\u00e4ische", "staaten", "schweiz", "ns-zeit", "entstehung", "genfer", "konvention", "erkl\u00e4rt", "empirischen", "daten", "fakten", "zunehmende", "entrechtung", "gefl\u00fcchteten", "europ\u00e4ischen", "asylrecht", "dublin", "ii", "dublin", "iii", "sogenannte", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "aufstieg", "rechtspopulismus", "kriminalisierung", "hilfsorganisationen", "ertrinkenlassen", "mittelmeer", "eskalation", "lager", "moria", "pushbacks", "\u00e4g\u00e4is", "versucht", "marquardt", "ausgangsfrage", "unmenschlichkeit", "schw\u00e4chsten", "mitten", "europa", "geschehen", "schrittweise", "beantworten", "trotz", "eu-staaten", "sichtbaren", "trends", "grundprinzipien", "rechtsstaatlichkeit", "menschenrechte", "achtung", "menschenw\u00fcrde", "missachten", "verteidigt", "marquardt", "zuletzt", "projekt", "eu", "blick", "potential", "egoismen", "nationalstaaten", "einzud\u00e4mmen", "ruft", "generation", "beweis", "antreten", "europ\u00e4ische", "idee", "lippenbekenntnis", "setzt", "hunderttausenden", "fl\u00fcchtlingshelfer", "zivilgesellschaft", "kommunen", "aufnahmebereitschaft", "gefl\u00fcchtete", "zeigen", "k\u00f6nnten", "eu-kommission", "staatsregierungen", "verweigerte", "verteilung", "aufzunehmenden", "erm\u00f6glichen", "buch", "erreichte", "juli", "platz", "spiegel-bestsellerliste", "paperback-sachb\u00fccher", "marquardt", "mitglied", "gr\u00fcnen", "jugend", "gj", "november", "oktober", "politischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "oktober", "november", "sprecher", "bundesverbands", "forderte", "gj", "delegierten", "bundesparteitags", "gr\u00fcnen", "damaligen", "ttip-verhandlungen", "stoppen", "antrag", "laut", "marquardt", "bundespartei", "bewegen", "bisherige", "bef\u00fcrwortung", "ttip-vertr\u00e4ge", "abzuschw\u00e4chen", "ttip-kritik", "einzulassen", "gj-bundeskongress", "april", "lehnte", "asylrechtsreform", "cdu-spd-regierungskoalition", "kritisierte", "zustimmung", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten", "winfried", "kretschmann", "marquardt", "unterschied", "realos", "idealisten", "gr\u00fcnen", "bundessprecherin", "theresa", "kalmer", "w\u00fcnschte", "kontroverse", "debatten", "konsequentes", "stehen", "forderungen", "bundespartei", "deutschen", "einheit", "oktober", "erinnerte", "gj", "tweet", "aufl\u00f6sung", "ddr", "fragte", "provokativ", "deutschland", "nochmals", "gelingen", "politiker", "afd", "csu", "cdu", "reagierten", "emp\u00f6rt", "versuchten", "tweet", "skandalisieren", "marquardt", "erkl\u00e4rte", "deutsche", "einheit", "motto", "grenzen", "\u00fcberwinden", "gefeiert", "regierungsparteien", "grenzz\u00e4une", "fl\u00fcchtlinge", "diskutierten", "europ\u00e4ischen", "au\u00dfengrenzen", "t\u00e4glich", "menschen", "st\u00fcrben", "vision", "europ\u00e4ischen", "integration", "europ\u00e4ischen", "staat", "gesicherte", "au\u00dfengrenzen", "mal", "laut", "sprechen", "zeigt", "grenzen", "k\u00f6pfen", "l\u00e4ngst", "\u00fcberwunden", "gr\u00fcnen", "kritikern", "tweets", "betonte", "aufgabe", "gj", "provokant", "finger", "wunde", "legen", "gr\u00fcnen", "st\u00e4rker", "debattenraum", "angeboten", "provokativ", "ansto\u00dfen", "debatten", "genutzt", "kritisiert", "mehrheit", "gesellschaft", "wom\u00f6glich", "anst\u00f6\u00dfig", "finde", "tweet", "diente", "rechtsextremen", "magazin", "compact", "europawahl", "beleg", "falschbehauptung", "gr\u00fcnen", "planten", "abschaffung", "deutschlands", "nationalstaat", "bundesdelegiertenkonferenz", "gr\u00fcnen", "november", "halle", "saale", "setzten", "marquardt", "gj-bundesvorstand", "forderungen", "verbesserung", "fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte", "einf\u00fchrung", "asyl-visa", "form", "legalen", "fluchtwege", "leitantrag", "bundesvorstands", "asylpolitik", "aufgenommen", "satz", "asylantragsteller", "bleiberecht", "erhalten", "abgelehnt", "marquardt", "geh\u00f6rte", "gj-bundessprechern", "kontinuierlich", "jungsozialisten", "zusammenarbeiteten", "rot-rot-gr\u00fcne", "mehrheit", "parteien", "bundestag", "durchzusetzen", "betonte", "zentrale", "aufgabe", "gj-bundessprecher", "vertreter", "jugendverbands", "bundespartei", "wichtige", "rolle", "bundesdelegiertenkonferenz", "beschl\u00fcsse", "handeln", "bundesvorstands", "zugrunde", "l\u00e4gen", "april", "marquardt", "beir\u00e4ten", "13-k\u00f6pfigen", "vorstand", "instituts", "solidarische", "moderne", "ism", "berlin", "gew\u00e4hlt", "trug", "mai", "ism-aufruf", "demokratie", "neu", "beginnen", "linken", "gesellschaftlichen", "aufbruch", "ism", "warb", "bundestagswahl", "erneut", "bundestagswahl", "regierungskoalition", "gr\u00fcnen", "spd", "linkspartei", "r2", "g", "ism", "gesellschaftlichen", "innerparteilichen", "drift", "rechts", "entgegentreten", "hinsichtlich", "migrations-", "fl\u00fcchtlingspolitik", "vernetzung", "progressiven", "sozialen", "bewegungen", "mosaiklinke", "f\u00f6rdern", "themen", "mindestlohn", "b\u00fcrgerversicherung", "sanktionsfreies", "grundeinkommen", "verk\u00fcrzung", "erwerbsarbeitszeit", "energie-", "mobilit\u00e4tswende", "finanzarchitektur", "november", "marquardt", "parteirat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "mai", "w\u00e4hlten", "gr\u00fcnen", "bundestagswahlkreis", "berlin-treptow", "k\u00f6penick", "direktkandidaten", "bundestagswahl", "listenplatz", "wahlkampf", "chancen", "direktmandat", "warb", "zweitstimmen", "sinn", "politik", "brennpunkte", "hinzuweisen", "klimawandel", "folgen", "zerst\u00f6rte", "lebensgrundlagen", "weltweite", "fluchtbewegungen", "\u00f6kologie", "klima", "umwelt", "gehe", "entscheidende", "menschheitsfragen", "gr\u00fcnen", "gebraucht", "thema", "migrationspolitik", "asyl", "unterschieden", "gr\u00fcnen", "deutlich", "betrachte", "linksliberale", "partei", "linke", "positionen", "programmatisch", "\u00f6ffentlich", "glaubw\u00fcrdig", "vertrete", "mitregierende", "gr\u00fcne", "lie\u00dfen", "abschiebungen", "afghanistan", "weiterlaufen", "interview", "forderte", "bundesvorstand", "gr\u00fcnen", "abschiebungen", "afghanistan", "konsequent", "auszuschlie\u00dfen", "sicheren", "gebiete", "gebe", "marquardt", "erhielt", "wahlkreis", "prozent", "erststimmen", "partei", "prozent", "zweitstimmen", "verfehlte", "einzug", "bundestag", "europawahl", "kandidierte", "marquardt", "themenschwerpunkten", "migrations-", "bildungs-", "wissenschaftspolitik", "platz", "gr\u00fcnen", "europaliste", "hohen", "stimmenanteile", "partei", "zog", "europ\u00e4ische", "parlament", "deutschen", "abgeordneten", "mitglied", "75-k\u00f6pfigen", "fraktion", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "freie", "allianz", "g", "efa", "berufspolitiker", "parlament", "bekleidet", "folgende", "\u00e4mter", "trug", "stellungnahme", "entwicklungausschusses", "oktober", "m\u00f6glichkeiten", "legaler", "einwanderung", "europ\u00e4ische", "union", "fordert", "massensterben", "ungesicherten", "fluchtrouten", "europa", "beenden", "oktober", "stellte", "europaabgeordneten", "schriftliche", "anfrage", "eu-kommission", "italienischen", "gerichtsurteil", "r\u00fcckf\u00fchrungen", "migranten", "libyen", "verbietet", "anfrage", "forderte", "eu-kommission", "indirekt", "zusammenarbeit", "eu-mitgliedstaaten", "agentur", "frontex", "libyen", "zwangsr\u00fcckf\u00fchrung", "menschen", "l\u00e4nger", "unterst\u00fctzen", "f\u00e4lle", "untersuchen", "frontex", "zwangsr\u00fcckf\u00fchrungen", "erm\u00f6glichte", "bundestagswahl", "begannen", "oktober", "koalitionsverhandlungen", "spd", "fdp", "gr\u00fcnen", "bildung", "bundesregierung", "marquardt", "politikern", "gr\u00fcnen", "verhandlungen", "thema", "migration", "asyl", "verhandlungen", "gezielte", "vertreibungen", "gefl\u00fcchteten", "wei\u00dfrussland", "westen", "belastet", "erwartet", "schwierige", "kompromissfindung", "fdp-", "spd-politikern", "abschiebungen", "kriegsgebiete", "vorrang", "gegeben", "gr\u00fcne", "wahlprogramm", "menschenrechten", "orientiert", "gr\u00fcne", "koalitionspartner", "regelm\u00e4\u00dfig", "abschiebungen", "beteiligt"], "link_data": [{"mention_text": ["erik", "marquardt"], "left_context": ["mitgliedern", "kritik", "gr\u00fcne", "bundestagsabgeordnete", "dieter", "janecek", "forderte", "gj", "bisserl", "kiffen"], "right_context": ["damaliger", "sprecher", "gr\u00fcnen", "jugend", "erkl\u00e4rte", "tweet", "forderung", "europ\u00e4ischen", "staat", "bezogen"]}, {"mention_text": ["erik", "marquardt"], "left_context": ["seenotrettung", "mittelmeer", "gesammelt", "organisierten", "spendensammlung", "knapp", "euro", "eingenommen", "verantwortlich", "projekt"], "right_context": ["geld", "\u00fcberwiegend", "mehrmonatige", "charterung", "golfo", "azzurro", "umbau", "registrierung", "genutzt", "einsatz"]}, {"mention_text": ["erik", "marquardt"], "left_context": ["fotos", "gezielten", "wasserwerferangriff", "kameraausr\u00fcstung", "zerst\u00f6rte", "bezeugte", "gezielten", "angriff", "gesicht", "tr\u00e4nengas"], "right_context": ["berichtete", "f\u00e4lle", "beobachtet", "trotz", "vorgezeigter", "pressekarte", "gen\u00f6tigt", "getreten", "folgetag", "polizist"]}, {"mention_text": ["erik", "marquardt"], "left_context": ["interventionistische", "linke", "prominenten", "einzelpersonen", "b\u00fcndnis", "unterst\u00fctzten", "geh\u00f6rten", "gr\u00fcnenpolitiker", "lisa", "badum"], "right_context": ["jutta", "paulus", "mehrere", "politiker", "linkspartei", "ulla", "jelpke", "alexander", "neu"]}]}