{"entity_id": "Q18222863", "description_tokens": ["marcus", "malsch", "januar", "bad", "salzungen", "deutscher", "politiker", "cdu", "sportfunktion\u00e4r", "landtagswahlen", "th\u00fcringer", "landtag", "gew\u00e4hlt", "abitur", "gymnasium", "bad", "liebenstein", "absolvierte", "malsch", "ausbildung", "bankkaufmann", "qualifizierte", "sparkassen-betriebswirt", "wartburg-sparkasse", "besch\u00e4ftigt", "wechselte", "bausparkasse", "selbst\u00e4ndiger", "bezirksleiter", "landesbausparkasse", "hessen-th\u00fcringen", "malsch", "verheiratet", "kind", "evangelisch", "lebt", "steinbach", "malsch", "gemeinderatsmitglied", "heimatgemeinde", "steinbach", "wartburgkreis", "april", "stadtratsmitglied", "stadt", "bad", "liebenstein", "kommunalwahlen", "th\u00fcringen", "zog", "cdu", "kreistag", "wartburgkreises", "wiedergew\u00e4hlt", "landtagswahl", "trat", "malsch", "nachfolger", "gustav", "bergemann", "wahlkreis", "wartburgkreis", "iii", "direktkandidat", "cdu", "setzte", "stimmen", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "landtag", "malsch", "mitglied", "ausschusses", "infrastruktur", "landwirtschaft", "forsten", "ausschusses", "migration", "justiz", "verbraucherschutz", "malsch", "aktiv", "rallyeveranstaltungen", "juli", "malsch", "vereinsvorsitzender", "rennsportgemeinschaft", "altensteiner", "oberland", "e.", "v.", "funktion", "ma\u00dfgeblich", "ausrichtung", "glasbachrennen", "beteiligt", "dezember", "malsch", "fachausschussmitglied", "deutschen", "motorsportbund", "november", "permanenter", "vertreter", "deutschen", "motorsportbundes", "bergrennkommission", "weltmotorsportverband", "fia", "sportliches", "engagement", "malsch", "ehrennadel", "landessportbundes", "th\u00fcringen", "ausgezeichnet"], "link_data": [{"mention_text": ["marcus", "malsch"], "left_context": ["martin", "henkel", "christian", "herrgott", "michael", "heym", "thad\u00e4us", "k\u00f6nig", "maik", "kowalleck"], "right_context": ["mike", "mohring", "stefan", "schard", "christina", "tasch", "stephan", "tiesler", "jonas", "urbach"]}, {"mention_text": ["marcus", "malsch"], "left_context": ["sitz", "bad", "liebensteiner", "ortsteil", "steinbach", "wiederbelebung", "bergrennsportes", "th\u00fcringen", "verein", "vorsitz"], "right_context": ["austragung", "adac-rennsteig-bergrennen", "nord\u00f6stlichen", "hang", "th\u00fcringer", "waldes", "bad", "liebensteiner", "ortsteil", "steinbach"]}]}