{"entity_id": "Q18624335", "description_tokens": ["fritz", "jaeckel", "juli", "flensburg", "deutscher", "jurist", "politiker", "november", "dezember", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "chef", "staatskanzlei", "jaeckel", "besuchte", "abitur", "domschule", "schleswig", "leistete", "anschlie\u00dfend", "wehrdienst", "studierte", "universit\u00e4t", "passau", "rechtswissenschaften", "juristisches", "staatsexamen", "legte", "universit\u00e4t", "heidelberg", "stuttgart", "anschlie\u00dfend", "wissenschaftlicher", "assistent", "institut", "internationales", "wirtschaftsrecht", "universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "t\u00e4tig", "thematik", "reichweite", "lex", "fori", "internationalen", "zivilverfahrensrecht", "promoviert", "jaeckel", "justiziar", "landesversicherungsanstalt", "sachsen", "leipzig", "pers\u00f6nlicher", "referent", "regierungspr\u00e4sidenten", "walter", "christian", "steinbach", "leipzig", "anschlie\u00dfend", "referatsleiter", "kommunalaufsicht", "sparkassenwesen", "wechselte", "s\u00e4chsische", "staatsministerium", "innern", "stellvertretende", "referatsleitung", "\u00fcbernahm", "hochwasser", "august", "leitstelle", "wiederaufbau", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "eingesetzt", "leiter", "referats", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "umwelt", "landwirtschaft", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "themenschwerpunkten", "landtag", "bundesrat", "kabinett", "april", "\u00fcbernahm", "b\u00fcroleitung", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "versetzung", "herbert", "wolff", "s\u00e4chsische", "staatsministerium", "kultus", "jaeckel", "rahmen", "kabinettsumbildung", "m\u00e4rz", "staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "umwelt", "landwirtschaft", "kabinett", "tillich", "ii", "berufen", "november", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich", "staatsminister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "chef", "staatskanzlei", "kabinett", "tillich", "iii", "ernannt", "tillichs", "r\u00fccktritt", "ernennung", "michael", "kretschmer", "nachfolger", "amt", "jahresende", "oliver", "schenk", "mai", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "industrie-", "handelskammer", "nord", "westfalen", "m\u00fcnster", "august", "jaeckel", "ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "beauftragten", "wiederaufbau", "flutgebieten", "katastrophalen", "hochwasser", "ernannt"], "link_data": [{"mention_text": ["fritz", "jaeckel"], "left_context": ["bewohner", "kr\u00e4tze", "erkrankt", "s\u00e4chsische", "staatsminister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "chef", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei"], "right_context": ["verurteilte", "namen", "regierung", "sachsens", "gewalt", "\u00fcbergriffe", "scharf", "angegriffene", "drk-mitarbeiter", "k\u00f6rperverletzungen"]}, {"mention_text": ["fritz", "jaeckel"], "left_context": ["bundes-", "europaangelegenheiten", "chef", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "kabinett", "kretschmer", "i", "berufen", "nachfolger"], "right_context": ["kabinett", "kretschmer", "ii", "dezember", "gebildet", "chef", "staatskanzlei", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "bundesangelegenheiten"]}]}