{"entity_id": "Q1876595", "description_tokens": ["luise", "amtsberg", "oktober", "greifswald", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "abgeordnete", "deutschen", "bundestages", "amtsberg", "wuchs", "ostberliner", "stadtteil", "karlshorst", "abitur", "nieders\u00e4chsischen", "hemmoor", "studierte", "islamwissenschaft", "nebenfach", "politikwissenschaft", "evangelische", "theologie", "christian-albrechts-universit\u00e4t", "kiel", "asta-vorsitzende", "schloss", "studium", "magisterarbeit", "thema", "feminismus", "islam", "pal\u00e4stinensischen", "frauenbewegung", "praktikum", "landesgesch\u00e4ftsstelle", "gr\u00fcnen", "kiel", "beisitzerin", "kreisvorstand", "einzug", "landtag", "studentische", "mitarbeiterin", "landesgesch\u00e4ftsstelle", "sprecherin", "landesarbeitsgemeinschaft", "europa-", "friedens-", "au\u00dfenpolitik", "vertreterin", "gr\u00fcnen", "jugend", "platz", "landesliste", "landtagswahl", "aufgestellt", "wahl", "zog", "j\u00fcngste", "frau", "landtag", "schleswig-holstein", "fungierte", "sprecherin", "gr\u00fcnen", "fraktion", "fl\u00fcchtlings-", "migrationspolitik", "integration", "kirche", "strategien", "rechtsextremismus", "vorgezogenen", "landtagswahl", "mai", "trat", "abschluss", "studiums", "widmen", "november", "august", "amtsberg", "kreisvorsitzende", "gr\u00fcnen", "kiel", "m\u00e4rz", "amtsberg", "platz", "schleswig-holsteinischen", "gr\u00fcnen", "landesliste", "bundestagswahl", "gew\u00e4hlt", "abgeordnete", "bundestag", "einzog", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "w\u00e4hlte", "sprecherin", "fl\u00fcchtlingspolitik", "b\u00fcrgeranliegen", "januar", "luise", "amtsberg", "mitglied", "parlamentarischen", "versammlung", "europarates", "hinaus", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "inneres", "heimat", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "programm", "parlamentarier", "sch\u00fctzen", "parlamentarier", "psp", "deutschen", "bundestages", "helfen", "schicksal", "unterdr\u00fcckten", "verfolgten", "menschenrechtsverteidigern", "politikern", "bloggern", "journalisten", "wissenschaftlern", "stimme", "geben", "luise", "amtsberg", "stellvertretendes", "mitglied", "menschenrechtsausschusses", "patenschaften", "\u00fcbernommen", "iranische", "menschenrechtsverteidigerin", "narges", "mohammadi", "t\u00fcrkischen", "menschenrechtsverteidiger", "g\u00fcnal", "kur\u015fun", "pal\u00e4stinensischen", "menschenrechtsverteidiger", "issa", "amro", "amtsberg", "mitglied", "\u00fcberparteilichen", "europa-union", "deutschland", "f\u00f6derales", "europa", "europ\u00e4ischen", "einigungsprozess", "einsetzt", "bundestagswahl", "kandidierte", "luise", "amtsberg", "listenplatz", "schleswig-holsteinischen", "gr\u00fcnen", "direktkandidatin", "wahlkreis", "kiel", "erzielte", "prozent", "erststimmen", "prozentpunkte", "gr\u00fcnen", "zweitstimmenanteil", "landesweit", "steigern", "amtsberg", "zog", "erneut", "liste", "parlament", "geh\u00f6rt", "ausschuss", "inneres", "heimat", "ordentliches", "ausschuss", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "stellvertretendes", "mitglied", "zudem", "stellvertretende", "vorsitzende", "deutsch-t\u00fcrkischen", "parlamentariergruppe", "bundestagswahl", "amtsberg", "gr\u00fcnen", "schleswig-holstein", "listenplatz", "landesliste", "gew\u00e4hlt", "kandidierte", "erneut", "direktkandidatin", "wahlkreis", "kiel", "prozent", "erststimmen", "erzielte", "erreichte", "platz", "erststimmen", "spd-kandidaten", "mathias", "stein", "zog", "landesliste", "bundestag", "amtsberg", "mutter", "sohnes", "asylpolitik", "koalition", "kritisierte", "amtsberg", "legislaturperiode", "scharf", "ausweitung", "sicherer", "herkunftsstaaten", "\u00fcberwachung", "schutzsuchenden", "systematischen", "trennung", "familien", "abschiebungen", "krisengebiete", "grundrecht", "asyl", "tempo", "ma\u00dfe", "ausgeh\u00f6hlt", "balken", "biegen", "ma\u00dfgebliche", "grundlage", "kritik", "auffassung", "amtsbergs", "asyl", "individualrecht", "bedeutet", "mensch", "unvoreingenommene", "pr\u00fcfung", "asylantrages", "ausweitung", "sicheren", "herkunftsstaaten", "kategorisierung", "menschen", "sogenannten", "schlechten", "bleibeperspektive", "h\u00f6hle", "koalition", "kern", "grundrechts", "unzul\u00e4ssig", "einzelne", "mensch", "schicksal", "st\u00fcnden", "mittelpunkt", "asyl-anerkennungsquote", "landes", "amtsberg", "zusammenhang", "wiederholt", "afghanische", "schutzsuchende", "folgenschwer", "faktisch", "sprachkursen", "ausgeschlossen", "beruflichen", "gesellschaftlichen", "integration", "unterst\u00fctzt", "cdu/csu", "spd", "beschlossene", "beschr\u00e4nkung", "nachzug", "familienangeh\u00f6rigen", "bezeichnete", "amtsberg", "z\u00e4sur", "wichtigsten", "legalen", "sicheren", "zugangswege", "europa", "einschr\u00e4nkungen", "familiennachzug", "menschenrechtlich", "verantwortungslos", "blick", "integration", "gesellschaftlichen", "zusammenhalt", "verantwortungslos", "kurzsichtig", "abschiebung", "menschen", "kriegs-", "krisengebiete", "afghanistan", "lehnt", "amtsberg", "vehement", "zusammenhang", "kritisierte", "bundesinnenministerium", "bundesau\u00dfenministerium", "faktischen", "sicherheitslage", "afghanistan", "orientieren", "fakten", "fernab", "realit\u00e4t", "ort", "konstruieren", "populistischer", "wahlkampf", "r\u00fccken", "schutzsuchenden", "abschaffung", "dublin-systems", "verantwortungsteilung", "aufnahme", "verteilung", "fl\u00fcchtlingen", "stehen", "fokus", "amtsbergs", "europ\u00e4ischer", "fl\u00fcchtlingspolitik", "zudem", "setzt", "amtsberg", "legale", "zugangswege", "europa", "schutzsuchende", "lebensgef\u00e4hrliche", "routen", "zuhilfenahme", "krimineller", "schleuser", "verzichten", "amtsberg", "wirbt", "fl\u00fcchtlingspolitik", "nationales", "ordnungspolitisches", "thema", "behandeln", "breiter", "sehen", "zentral", "hierbei", "bek\u00e4mpfung", "fluchtursachen", "faire", "handelspolitik", "krisenpr\u00e4vention", "klimaschutz", "entwicklungszusammenarbeit", "st\u00fcnden", "fokus"], "link_data": [{"mention_text": ["luise", "amtsberg"], "left_context": ["schleswig", "flensburg", "anzutreten", "gr\u00fcnen", "wahlkreis", "april", "kandidatur", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "zudem"], "right_context": ["platz", "landesliste", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "schleswig-holstein", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "gewann", "wahlkreis", "flensburg"]}, {"mention_text": ["luise", "amtsberg"], "left_context": ["\u00fcberfraktionellen", "parlamentskreis", "flugl\u00e4rm", "abgeordnete", "angeschlossen", "angaben", "nissen", "mitglied", "parlamentsgruppe", "seenotrettung"], "right_context": ["geleitet", "beantragte", "nissen", "menschenrechtsausschuss", "bundestages", "t\u00fcrkischen", "oppositionspolitiker", "turgut", "\u00f6ker", "programm"]}, {"mention_text": ["luise", "amtsberg"], "left_context": ["hennrich", "cdu/csu", "stellvertretende", "vorsitzende", "gabriele", "groneberg", "spd", "heidrun", "bluhm", "linke"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "trauerfeier", "tod", "k\u00f6nigs", "abdullah", "ibn", "abd", "al-aziz", "januar"]}, {"mention_text": ["luise", "amtsberg"], "left_context": ["n", "roses", "besitzt", "bilder", "band", "rammstein", "fragte", "lp", "covers", "vorschlag"], "right_context": ["mdb", "entschied", "kunstbeirat", "deutschen", "bundestages", "jungs", "gro\u00dfformatiges", "bild", "blinded", "by"]}, {"mention_text": ["luise", "amtsberg"], "left_context": ["bachelor", "abschloss", "auslandssemester", "verbrachte", "universit\u00e4t", "complutense", "madrid", "mitarbeiterin", "gr\u00fcnen", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "joschka", "tour\u00e9", "pressesprecher", "schleswig-holsteinischen", "landwirtschaftsministeriums", "verheiratet", "tour\u00e9", "mitglied", "gr\u00fcnen"]}]}