{"entity_id": "Q1876962", "description_tokens": ["lukas", "siebenkotten", "september", "hamm", "deutscher", "jurist", "september", "direktor", "deutschen", "mieterbundes", "dmb", "juni", "pr\u00e4sidenten", "verbands", "gew\u00e4hlt", "b\u00fcrgermeister", "stadt", "willich", "siebenkotten", "mitglied", "spd", "studierte", "rechtswissenschaften", "k\u00f6ln", "pers\u00f6nlicher", "referent", "oberkreisdirektors", "recklinghausen", "bevor", "beigeordneter", "stadt", "willich", "wechselte", "stadtrat", "stimmen", "hauptamtlichen", "b\u00fcrgermeister", "gew\u00e4hlt", "kommunalwahlen", "september", "unterlag", "direktwahl", "stimmen", "herausforderer", "josef", "heyes", "cdu", "arbeitete", "rechtsanwalt", "krefeld", "siebenkotten", "vorsitzender", "spd-fraktion", "viersener", "kreistag", "vorsitzender", "deutschen", "roten", "kreuzes", "kreisverband", "viersen", "t\u00e4tigkeit", "deutschen", "mieterbund", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "dmb-verlages", "chefredakteur", "mieterzeitung", "insoweit", "verantwortlich", "inhalt", "informationsbrosch\u00fcren", "mieterlexikons", "vorstandsmitglied", "dmb", "rechtsschutz-versicherung", "siebenkotten", "geh\u00f6rt", "verwaltungsrat", "verbraucherzentrale", "bundesverbandes", "vzbv", "november", "vorsitzender", "vorsitzender", "kuratoriums", "stiftung", "warentest", "lukas", "siebenkotten", "verheiratet", "kinder", "familie", "lebt", "anrath", "ortsteil", "stadt", "willich"], "link_data": [{"mention_text": ["lukas", "siebenkotten"], "left_context": ["1967\u20131979", "gerhard", "jahn", "1979\u20131995", "anke", "fuchs", "1995\u20132007", "franz-georg", "rips", "2007\u20132019"], "right_context": ["direktoren", "helmut", "schlich", "franz-georg", "rips", "1995\u20132008", "lukas", "siebenkotten", "2008\u20132019", "deutsche"]}, {"mention_text": ["lukas", "siebenkotten"], "left_context": ["brutto", "beliefen", "gesch\u00e4ftsjahr", "mio.", "\u20ac", "vorsitzender", "aufsichtsrats", "franz-georg", "rips", "vorstand"], "right_context": ["wolfgang", "hofbauer"]}, {"mention_text": ["lukas", "siebenkotten"], "left_context": ["ehrenamtliche", "b\u00fcrgermeister", "stadt", "willich", "fungierte", "erneut", "stellvertretender", "b\u00fcrgermeister", "diesmal", "b\u00fcrgermeister"], "right_context": ["september", "heyes", "wahlgang", "w\u00e4hlerstimmen", "hauptamtlichen", "b\u00fcrgermeister", "stadt", "willich", "gew\u00e4hlt", "kommunalwahlen"]}]}