{"entity_id": "Q1898733", "description_tokens": ["mario", "czaja", "september", "berlin", "ost", "deutscher", "politiker", "cdu", "oktober", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "wahlperiode", "zudem", "mitglied", "abgeordnetenhauses", "berlin", "senator", "gesundheit", "soziales", "senat", "wowereit", "iv", "senat", "m\u00fcller", "i.", "november", "pr\u00e4sident", "deutschen", "roten", "kreuzes", "berlin", "sohn", "elektrikers", "krankenschwester", "wuchs", "berlin-mahlsdorf", "wohnsitz", "marzahn-hellersdorf", "gymnasium", "mittleren", "reife", "beendet", "absolvierte", "ausbildung", "versicherungskaufmann", "ausbildung", "zivildienst", "begann", "czaja", "berufsleben", "leiter", "marketing", "vertrieb", "unternehmensgruppe", "krone", "management", "technologie", "gmbh.", "czaja", "facilitymanagement", "t\u00e4tigen", "unternehmensgruppe", "gegenbauer", "angestellt", "belegte", "czaja", "september", "dezember", "technischen", "hochschule", "wildau", "fh", "grundst\u00e4ndigen", "diplomfernstudiengang", "betriebswirtschaftslehre", "diplom-betriebswirt", "fh", "abschloss", "titel", "diplomarbeit", "lautet", "betriebswirtschaftliche", "chancen", "risiken", "modells", "praxisklinik", "niedergelassenen", "facharzt", "czaja", "berliner", "politik", "engagiert", "mitglied", "bezirksverordnetenversammlung", "berlin-hellersdorf", "setzte", "st\u00e4rkere", "zusammenarbeit", "pds", "parteiausschlussverfahren", "eintrug", "eingestellt", "czaja", "wahl", "oktober", "wahlkreis", "kaulsdorf-mahlsdorf", "direkt", "abgeordnetenhaus", "berlin", "gew\u00e4hlt", "unterbrechung", "angeh\u00f6rt", "vorgezogenen", "wahl", "oktober", "gewann", "gregor", "gysi", "pds", "direktmandat", "czaja", "bezirksliste", "partei", "berliner", "abgeordnetenhaus", "gew\u00e4hlt", "arbeitete", "ausschuss", "gesundheit", "soziales", "engagierte", "zus\u00e4tzlich", "stra\u00dfenerschlie\u00dfung", "stra\u00dfenbaubeitragsgesetz", "gesundheitspolitischer", "sprecher", "cdu-fraktion", "abgeordnetenhaus", "stellvertretender", "vorsitzender", "fraktion", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "wuhletal", "marzahn-hellersdorf", "ca.", "mitgliedern", "wahl", "september", "gewann", "czaja", "wahlkreis", "deutlich", "spd-", "pds-gegenkandidaten", "czaja", "einzige", "cdu-kandidat", "ost-berlin", "gelang", "erhielt", "prozent", "erststimmen", "prozent", "zweitstimmen", "cdu", "marzahn-hellersdorf", "berliner", "zeitung", "bezeichnete", "daraufhin", "wahlsieger", "berliner", "cdu", "november", "czaja", "mitglied", "aussch\u00fcssen", "gesundheit", "umwelt", "verbraucherschutz", "stadtentwicklung", "wahl", "september", "verteidigte", "mario", "czaja", "direktmandat", "wobei", "erststimmenanteil", "prozent", "steigern", "mitglied", "aussch\u00fcssen", "gesundheit", "umwelt", "verbraucherschutz", "stadtentwicklung", "dezember", "senator", "gesundheit", "soziales", "koalition", "senate", "wowereit", "iv", "dezember", "m\u00fcller", "i", "ernannt", "bitte", "entlassung", "senators", "justiz", "verbraucherschutz", "michael", "braun", "mitte", "dezember", "\u00fcbernahm", "czaja", "vor\u00fcbergehend", "zus\u00e4tzlich", "amtsgesch\u00e4fte", "gesundheitssenator", "gemeinsame", "landesgremium", "eingerichtet", "zugang", "patienten", "ambulanten", "\u00e4rzteversorgung", "einzelnen", "bezirken", "berlins", "verbessern", "dezember", "land", "berlin", "kooperationsvereinbarung", "bek\u00e4mpfung", "leistungsmissbrauch", "abrechnungsmanipulation", "ambulanten", "pflege", "unterzeichnet", "funktion", "patientenbeauftragten", "thema", "pflege", "erg\u00e4nzt", "aktualisierung", "berliner", "krankenhausplans", "engagierte", "czaja", "verbesserung", "versorgung", "bereich", "geriatrie", "czaja", "cdu-senatskollegen", "frank", "henkel", "inneres", "thomas", "heilmann", "justiz", "senkung", "straffreien", "eigenbedarfs", "cannabis", "gramm", "stark", "amtszeit", "lag", "besonderes", "augenmerk", "obdachlosenhilfe", "entstand", "initiiert", "hygienecenter", "stadtmission", "bahnhof", "zoo", "zudem", "amtszeit", "erstmals", "ausreichend", "berliner", "k\u00e4ltehilfepl\u00e4tze", "wintermonaten", "wahl", "berliner", "abgeordnetenhaus", "steigerte", "czaja", "landestrend", "erststimmenergebnis", "wahlkreis", "marzahn-hellersdorf", "prozent", "verteidigte", "erneut", "direktmandat", "st\u00e4rkste", "ergebnis", "direktkandidaten", "berlinweit", "infolge", "wahlergebnisses", "bisherigen", "regierungspartner", "spd", "cdu", "mehrheit", "abgeordnetenhaus", "verloren", "daraufhin", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "gebildet", "schied", "czaja", "amtsantritt", "senats", "m\u00fcller", "dezember", "landesregierung", "nachfolgerinnen", "elke", "breitenbach", "linke", "amt", "integration", "arbeit", "soziales", "dilek", "kolat", "spd", "amt", "gesundheit", "pflege", "gleichstellung", "bundestagswahl", "gewann", "wahlkreis", "berlin-marzahn", "hellersdorf", "durchg\u00e4ngig", "pds", "bzw.", "linke", "1990\u20132002", "gregor", "gysi", "2002\u20132021", "petra", "pau", "gegangen", "direktmandat", "november", "k\u00fcndigte", "friedrich", "merz", "czaja", "fall", "wahl", "bundesvorsitzenden", "cdu", "generalsekret\u00e4r", "vorzuschlagen", "mario", "czaja", "mitglied", "f\u00f6rderverein", "kaulsdorfer", "ulmenschule", "f\u00f6rderer", "gr\u00fcnderzeitmuseums", "gutshaus", "mahlsdorf", "mitglied", "verein", "freunde", "g\u00e4rten", "welt", "e.v.", "schirmherr", "gemeinn\u00fctzigen", "projektes", "librileo", "fu\u00dfballherz", "schl\u00e4gt", "fc", "union", "vorsitzender", "damaligen", "volleyball-bundesligisten", "volley", "dogs", "berlin", "november", "pr\u00e4sident", "deutschen", "roten", "kreuzes", "berlin", "zudem", "ehrenamtlich", "pr\u00e4sident", "drk-landesverbandes", "berlin", "czaja", "verheiratet", "tochter", "czaja", "fahnenflucht", "geringen", "geldstrafe", "verurteilt", "einberufung", "bundeswehr", "folge", "geleistet", "stattdessen", "leistete", "schlie\u00dflich", "zivildienst", "czajas", "j\u00fcngerer", "bruder", "sebastian", "czaja", "berliner", "fdp", "aktiv", "wahl", "abgeordnetenhaus", "berlin", "fdp-fraktionsvorsitzender", "abgeordnetenhaus", "sommer", "geriet", "czaja", "kritik", "aufsicht", "stehende", "landesamt", "gesundheit", "soziales", "berlin", "lageso", "st\u00e4rkeren", "zustrom", "fl\u00fcchtlingen", "griff", "bekam", "humanit\u00e4ren", "krise", "gesprochen", "senator", "august", "chef", "t\u00e4glich", "tagenden", "krisenstabs", "schnellere", "aufnahmeverfahren", "unterk\u00fcnfte", "mitarbeiter", "fl\u00fcchtlingsarbeit", "organisieren", "august", "lage", "versch\u00e4rft", "bezirksb\u00fcrgermeister", "berlin-mitte", "christian", "hanke", "kritisierte", "czajas", "unt\u00e4tigkeit", "scharf", "oktober", "sorgten", "verz\u00f6gerungen", "bau", "bzw.", "herrichtung", "dauerhafter", "unterk\u00fcnfte", "kritik", "mitsenatoren", "czaja", "mehrfach", "r\u00fccktritt", "aufgefordert", "presseberichten", "geschlossener", "sitzung", "angeboten", "abgelehnt", "anfang", "dezember", "erstatteten", "anw\u00e4lte", "anzeige", "czaja", "lageso-pr\u00e4sidenten", "allert", "k\u00f6rperverletzung", "n\u00f6tigung", "amt", "verfahren", "eingestellt", "bericht", "spiegel", "online", "februar", "czaja", "abschluss", "diplom-\u00f6konom", "internetseite", "handbuch", "abgeordnetenhauses", "angegeben", "sogenannten", "freien", "universit\u00e4t", "teufen", "appenzell", "ausserrhoden", "angeblich", "postgraduales", "studium", "erworben", "abschl\u00fcsse", "institution", "deutschland", "akademische", "titel", "anerkannt", "freie", "universit\u00e4t", "teufen", "gilt", "sogenannte", "titelm\u00fchle", "akademische", "abschl\u00fcsse", "entsprechende", "leistung", "bezahlung", "verleiht", "schweiz", "hochschule", "anerkannt", "promotionsrecht", "akademischen", "grade", "vergeben", "czaja", "zog", "daraufhin", "ausschuss", "wissenschaft", "forschung", "begann", "september", "studium", "betriebswirtschaftslehre", "technischen", "hochschule", "wildau", "fh", "brandenburg", "beendete", "dezember", "diplom-betriebswirt", "fh", "pr\u00e4dikat", "auszeichnung", "oktober", "verlieh", "deutsche", "gesellschaft", "interdisziplin\u00e4re", "notfall-", "akutmedizin", "dgina", "damaligen", "gesundheitssenator", "david-williams-award", "langj\u00e4hriges", "engagement", "aufbau", "professionellen", "notfallversorgung", "berlin", "geh\u00f6rt", "verbindliche", "festlegung", "bestimmten", "qualit\u00e4tsstandards", "personal-", "ausstattungsvorgaben", "notaufnahmen", "portalpraxis", "berlin", "czajas", "amtszeit", "eingef\u00fchrt", "dient", "sicherstellung", "ambulanten", "versorgung", "sprechstundenfreien", "zeiten", "kliniken", "rettungsstellen", "entlasten"], "link_data": [{"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["kandidatur", "cdu-vorsitz", "zudem", "k\u00fcndigte", "fall", "wahl", "bundestagsabgeordneten", "fr\u00fcheren", "berliner", "sozialsenator"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "bundestagsabgeordnete", "christina", "stumpp", "neu", "schaffenden", "posten", "stellvertretende", "generalsekret\u00e4rin", "vorschlagen"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["gewonnen", "gregor", "gysi", "petra", "pau", "bundestagswahlen", "gewann", "erstmalig", "cdu", "kandidaten"], "right_context": ["wahlkreis", "direkt", "wappen", "bezirks", "marzahn-hellersdorf", "greift", "gestaltungselemente", "wappens", "alten", "bezirks"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["bundestagswahl", "prozent", "bundestagswahl", "prozent", "bundestagswahl", "prozent", "erststimmen", "bundestagswahl", "verlor", "wahlkreis"], "right_context": ["cdu", "zog", "landesliste", "linken", "deutschen", "bundestag", "oktober", "oktober", "pau", "zudem"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["bestattet", "charlotte", "mahlsdorf", "wahlen", "berliner", "abgeordnetenhaus", "gewann", "wahlkreis", "kaulsdorf-s\u00fcd", "mahlsdorf"], "right_context": ["prozent", "erststimmen", "direktmandat", "cdu", "beste", "ergebnis", "direktkandidaten", "berliner", "wahlkreisen", "abfallentsorgungsunternehmen"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "oktober", "wegner", "absicht", "abgeordnetenhauswahl", "amt", "regierenden", "b\u00fcrgermeisters", "berlin", "kandidieren"], "right_context": ["mitglied", "abgeordnetenhauses", "berlin", "cdu", "warf", "wegner", "riskanten", "rechtskurs", "ideologischer", "n\u00e4he"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["dezember", "bat", "allert", "anbetracht", "massiven", "pers\u00f6nlichen", "kritik", "person", "sozialsenator", "berlin"], "right_context": ["cdu", "sofortiger", "wirkung", "aufgaben", "freizustellen", "leitung", "landesamtes", "gesundheit", "soziales", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["apotheken", "strengen", "warnhinweisen", "packung", "vorher", "international", "abgestimmt", "forcierte", "heilmann", "cdu-senatskollegen"], "right_context": ["gesundheit", "frank", "henkel", "inneres", "initiative", "berlin", "straffreien", "eigenbedarf", "cannabis", "gramm"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["czaja", "fdp-spitzenkandidat", "wahlen", "abgeordnetenhaus", "sebastian", "czaja", "wuchs", "berlin-mahlsdorf", "\u00e4lterer", "bruder"], "right_context": ["cdu-politiker", "ehemaliger", "sozialsenator", "berlin", "sebastian", "czaja", "besuchte", "klingenberg-oberschule", "berlin-biesdorf", "erwarb"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["erhebliche", "bedrohung", "darstellten", "rechtsstaatlichen", "mitteln", "bek\u00e4mpfen", "m\u00fcsse", "forcierte", "henkel", "cdu-senatskollegen"], "right_context": ["gesundheit", "thomas", "heilmann", "justiz", "initiative", "berlin", "straffreien", "eigenbedarf", "cannabis", "gramm"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["bundestagswahl", "wahlkreis", "stets", "pds", "bzw.", "partei", "linke", "gewonnen", "wahl", "gelang"], "right_context": ["cdu", "mandat", "amtsinhaberin", "petra", "pau", "bundestagswahl", "inne", "gewinnen"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["bundesliga", "nord", "aufstieg", "bundesliga", "kapit\u00e4n", "zuspieler", "sven", "d\u00f6rendahl", "zeitweise", "cdu-politiker"], "right_context": ["vorsitzender", "vereins", "spielzeiten", "durchwachsenem", "erfolg", "zog", "leistungssport"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["michael", "m\u00fcller", "lobte", "use", "qualitativ", "hochwertigen", "produkte", "dienstleistungen", "verl\u00e4sslichkeit", "professionalit\u00e4t"], "right_context": ["senator", "gesundheit", "soziales", "hob", "f\u00fchrende", "rolle", "thema", "arbeit", "menschen", "psychischen"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["schied", "parlament", "wahl", "abgeordnetenhaus", "berlin", "september", "trat", "direktkandidatin", "wahlkreis", "marzahn-hellersdorf"], "right_context": ["cdu", "durchsetzen", "bezirksliste", "marzahn-hellersdorf", "gelang", "dennoch", "wiedereinzug", "landesparlament", "spranger", "baupolitische"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["landesvorsitzende", "monika", "gr\u00fctters", "neuer", "fraktionsvorsitzender", "vorgeschlagen", "womit", "intern", "fr\u00fcheren", "sozialsenator"], "right_context": ["positionierte", "amt", "ebenfalls", "anstrebte", "nachfolge", "grafs", "dregger", "schlie\u00dflich", "juni", "prozent"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["abgeordnetenhaus", "berlin", "einzug", "landesparlament", "\u00fcbernahm", "funktion", "gesundheitspolitischer", "sprecher", "cdu-fraktion", "vorg\u00e4nger"], "right_context": ["stellvertretenden", "vorsitzenden", "berliner", "cdu-fraktion", "gew\u00e4hlt", "ludewig", "zog", "pankower", "bezirksliste", "abgeordnetenhaus"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["massiven", "vorw\u00fcrfen", "immobilienaff\u00e4re", "konfrontiert", "ernennung", "thomas", "heilmann", "januar", "f\u00fchrte", "gesundheitssenator"], "right_context": ["cdu", "kommissarisch", "beh\u00f6rde", "justiz", "verbraucherschutz", "knapp", "bat", "wirtschaftssenatorin", "sybille", "obernitz"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["wohnen", "umwelt", "nachfolger", "stefanie", "vogelsang", "stellvertretender", "bezirksb\u00fcrgermeister", "dezember", "b\u00fcge", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "senatsverwaltung", "gesundheit", "soziales", "ernannt", "bereich", "soziales", "verantwortlich", "juni", "november"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["pers\u00f6nlichen", "verantwortung", "magazin", "tip", "peinlichsten", "berlinerin", "gew\u00e4hlt", "august", "herrmann", "sozial-senator"], "right_context": ["cdu", "schwarz-gr\u00fcnen", "b\u00fcndnis", "erm\u00f6glicht", "anfang", "bezugsfertig", "leerstehende", "notunterkunft", "geb\u00e4ude", "ehemaligen"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["planungen", "ablaufs", "schaffung", "landesamts", "fl\u00fcchtlingsangelegenheiten", "verantswortungszeitraum", "franz", "allert", "pr\u00e4sident", "lageso"], "right_context": ["cdu", "aufsichtsf\u00fchrende", "senator", "gesundheit", "soziales", "deutschland", "lageso", "sinnbild", "probleme", "aufnahme"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["behandlung", "h\u00e4ufig", "l\u00e4nger", "unternehmer", "nikolai", "p.", "burkart", "ehemalige", "berliner", "gesundheitssenator"], "right_context": ["axel", "ekkernkamp", "\u00e4rtzliche", "direktor", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "ukb", "beschlossen", "spezialklinik", "altersmedizin", "gr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["anfang", "oktober", "gesundheitszentrum", "betrieb", "offizielle", "er\u00f6ffnung", "oktober", "gleichen", "jahres", "gesundheitssenator"], "right_context": ["b\u00fcrgermeister", "stefan", "komo\u00df", "wirtschaftsstadtrat", "christian", "gr\u00e4ff", "52.5192113.56455koordinaten", "\u00b0", "31\u2032", "n"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["wende", "informationsaustausch", "polen", "deutschland", "wende", "austausch", "architekten", "ost-", "west-berlin", "gemeinsam"], "right_context": ["feddersen", "gr\u00fcnder", "kompetenzkreises", "alter", "gesundheit", "behinderung", "autor", "zahlreicher", "fachpublikationen", "trat"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["reinickendorf", "informationen", "infektionsschutz", "hygiene", "impfung", "sprachen", "video", "ver\u00f6ffentlichen", "gr\u00fcndung", "sozialsenator"], "right_context": ["wiederholt", "\u00f6ffentlich", "kritik", "arbeitsbedingungen", "arbeits\u00fcberlastung", "ge\u00e4u\u00dfert", "senatorin", "elke", "breitenbach", "wechselte"]}, {"mention_text": ["mario", "czaja"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "maurer", "zeugen", "geh\u00f6rt", "teils", "mehrfach", "bernhard", "kretschmer", "bruno", "jost"], "right_context": ["emily", "haber", "hans-georg", "maa\u00dfen", "holger", "m\u00fcnch", "bruno", "kahl", "torsten", "akmann"]}]}