{"entity_id": "Q1894938", "description_tokens": ["margarete", "bause", "januar", "wertheim", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "soziologin", "zog", "erstmals", "bayerischen", "landtag", "wiedereinzug", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen-fraktion", "bayern", "wahl", "deutschen", "bundestag", "bause", "september", "bayerische", "landesliste", "gr\u00fcnen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "deutschen", "bundestag", "sprecherin", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion", "margarete", "bause", "wuchs", "gemeinsam", "br\u00fcdern", "niederbayerischen", "almenhof", "besuchte", "volksschule", "altdorf", "bevor", "hans-leinberger-gymnasium", "nahe", "gelegenen", "landshut", "abitur", "studium", "zog", "margarete", "bause", "m\u00fcnchen", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "germanistik", "politikwissenschaft", "soziologie", "studierte", "abschluss", "diplom-soziologin", "anschluss", "margarete", "bause", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "soziologen", "ulrich", "beck", "t\u00e4tig", "arbeitete", "interdisziplin\u00e4ren", "forschungsprojekt", "gesellschaftlichen", "folgen", "humangenetik", "politisiert", "kampf", "gleichberechtigung", "frau", "mann", "engagierte", "margarete", "bause", "beginn", "1980er-jahre", "frauenbewegung", "kn\u00fcpfte", "kontakte", "neu", "gegr\u00fcndeten", "gr\u00fcnen", "frauenreferentin", "bayerischen", "gr\u00fcnen", "beitrat", "landtagsabgeordnete", "schwerpunkt", "arbeit", "etablierung", "g\u00fcltiger", "\u00e4nderungen", "quotierung", "wahl-", "redelisten", "gleichberechtigung", "frauen", "m\u00e4nnern", "studium", "beenden", "neugeborenen", "sohn", "verzichtete", "margarete", "bause", "erneute", "kandidatur", "landtag", "\u00fcbernahm", "gerald", "h\u00e4fner", "landesvorsitz", "bayerischen", "gr\u00fcnen", "erneut", "jerzy", "montag", "sepp", "daxenberger", "innehatte", "amtszeit", "stie\u00df", "kongress", "green", "the", "future", "technologie-", "zukunftspolitische", "debatten", "innerhalb", "partei", "trug", "wesentlich", "geltenden", "gr\u00fcnen", "grundsatz", "vereinbarkeit", "\u00f6kologie", "\u00f6konomie", "wiedereinzug", "bayerischen", "landtag", "margarete", "bause", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen", "bayerischen", "landtag", "schwerpunkte", "politischen", "arbeit", "bildungs-", "umweltpolitik", "nachhaltige", "wirtschaft", "geh\u00f6rte", "untersuchungsausschuss", "staatsministerin", "monika", "hohlmeier", "m\u00fcnchner", "csu-aff\u00e4re", "besch\u00e4ftigte", "margarete", "bause", "prozent", "spitzenkandidatin", "bayerischen", "gr\u00fcnen", "bevorstehende", "landtagswahl", "gew\u00e4hlt", "viertst\u00e4rkste", "kraft", "csu", "spd", "freien", "w\u00e4hlern", "zogen", "landtag", "bause", "trat", "turnusgem\u00e4\u00dfen", "neuwahl", "erneut", "fraktionsvorsitzende", "nachfolgerin", "katharina", "schulze", "wahl", "bundestag", "verzichtete", "oktober", "landtagsmandat", "r\u00fcckte", "martin", "runge", "bundestagswahl", "kandidierte", "margarete", "bause", "wahlkreis", "m\u00fcnchen-ost", "direktkandidatin", "gr\u00fcnen", "erzielte", "erststimmen", "zweitstimmen", "ergebnis", "gr\u00fcnen", "zweitst\u00e4rksten", "partei", "zweitstimmen", "wahlkreis", "platz", "landesliste", "gr\u00fcnen", "gr\u00fcne", "zweitstimmen", "bayern", "zog", "margarete", "bause", "bundestag", "sprecherin", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "verlor", "kampfabstellung", "wahlkreis", "m\u00fcnchen-ost", "direktkandidatur", "vaniessa", "rashid", "listenplatz", "reichte", "wiedereinzug", "parlament", "bause", "mitglied", "rundfunkrates", "bayerischen", "rundfunks", "gr\u00fcnderin", "netzwerkes", "\u00f6kologisches", "wirtschaften", "mitglied", "beirat", "umweltbank", "n\u00fcrnberg", "mitglied", "stiftung", "wings", "of", "hope", "kuratoriumsmitglied", "hochschule", "philosophie", "m\u00fcnchen", "hinaus", "f\u00f6rdermitglied", "montessori", "landesverbands", "bayern", "bund", "naturschutzes", "bayern", "welt", "netzwerks", "johanniter", "ehrenamtlich", "aufwandsentsch\u00e4digung", "beirat", "stiftung", "bayerisches", "amerikahaus", "ggmbh", "kuratorium", "akm", "ambulantes", "kinderhospiz", "m\u00fcnchen", "m\u00fcnchner", "forum", "islam", "t\u00e4tig", "deutschen", "bundestag", "geh\u00f6rte", "bause", "obfrau", "ausschuss", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "hinaus", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "unterausschuss", "vereinte", "nationen", "internationale", "organisationen", "globalisierung", "zudem", "schriftf\u00fchrerin", "stellvertretende", "vorsitzende", "deutsch-belarussischen", "parlamentariergruppe", "deutsch-chinesischen", "parlamentariergruppe", "tr\u00e4gerin", "bayerischen", "verfassungsmedaille", "silber", "gold", "margarete", "bause", "sohn", "lebt", "mann", "wahlkreis", "m\u00fcnchner", "osten", "konfessionslos"], "link_data": [{"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["stunde", "bayerischen", "landtag", "r\u00fccktritt", "faltlhausers", "brauchen", "l\u00fcgenbaron", "finanzminister", "stellte", "gr\u00fcnen-fraktionschefin"], "right_context": ["fest", "faltlhauser", "wochenende", "zuvor", "abgestritten", "finanzverwaltung", "freigabe", "gepf\u00e4ndeten", "grabgrundst\u00fccks", "strau\u00df-familie"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["hochschule", "forschung", "kultur", "landwirtschaftsausschuss", "christine", "stahl", "fraktionsvorsitz", "partei", "landtag", "inne"], "right_context": ["mitglied", "kuratorium", "akademie", "politische", "bildung", "tutzing", "lebt", "germering", "verheiratet", "kinder"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["alois", "gl\u00fcck", "angaben", "sprechers", "vermittlungsgespr\u00e4ch", "bereit", "sofern", "seiten", "gew\u00fcnscht", "gr\u00fcnen-fraktionschefin"], "right_context": ["kritisierte", "ausschuss-vorsitzenden", "engelbert", "kupka", "csu", "scharf", "einseitig", "parteiisch", "f\u00e4hrt", "bewusste"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["csu-vize", "ludwig", "spaenle", "kommentierte", "geschehen", "worten", "sache", "offiziell", "abgeschlossen", "gr\u00fcnen-fraktionschefin"], "right_context": ["sache", "dubios"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["f\u00fchrte", "spd", "gr\u00fcne", "warfen", "csu-mehrheit", "offene", "behinderung", "aufkl\u00e4rungsarbeit", "fraktionschefin", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["kritisierte", "ausschuss-vorsitzenden", "einseitig", "parteiisch", "kupka", "fahre", "bewusste", "obstruktions-", "verwirrungsstrategie", "vermittlungsgespr\u00e4ch"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["f\u00fcrstenfeldbruck-ost", "bezirksliste", "oberbayern", "verpasste", "wiedereinzug", "stimmen", "oktober", "r\u00fcckte", "bundestag", "gew\u00e4hlte"], "right_context": ["landtag", "verbleibende", "legislatur", "bayerischen", "landtags", "wirtschaftspolitischer", "sprecher", "fraktion", "runge", "kandidierte"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["rosenheim", "oktober", "dieter", "janecek", "gew\u00e4hlt", "wahl", "daxenberger", "fraktionsvorsitzender", "bayerischen", "landtag"], "right_context": ["juni", "trat", "daxenberger", "krankheitsbedingt", "amt", "zudem", "beirat", "bayernbund"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["erneut", "ludwig", "spaenle", "csu", "isabell", "zacharias", "spd", "wolfgang", "heubisch", "fdp"], "right_context": ["bundestagswahl", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "gr\u00fcnen", "trat", "christian", "hierneis", "stimmkreis", "m\u00fcnchen-pasing", "direktkandidat"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["bedeutete", "\u00fcberdurchschnittlichen", "stimmenzuwachs", "fast", "vergleich", "vorangegangenen", "wahl", "landesdelegiertenkonferenz", "sepp", "daxenberger"], "right_context": ["neuer", "landesvorsitzender", "landtagswahl", "erzielten", "gr\u00fcnen", "beste", "ergebnis", "geschichte", "zogen", "stimmenanteil"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["folgende", "solidarisierung", "landtag", "vertretenen", "frauen", "parteigrenzen", "hinweg", "erinnerung", "gr\u00fcnen", "abgeordneten"], "right_context": ["meilenstein", "herrschende", "chauvi-kultur", "landtag", "abseits", "arbeit", "rahmen", "parteipolitik", "ingrid", "psimmas"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["hfp", "hfp", "reformbeirat", "landessportbeirat", "parlamentarischen", "kontrollgremium", "februar", "vorsitzenden", "landtagsfraktion", "nachfolgerin"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "bayerischen", "landtagswahl", "trat", "katharina", "schulze", "ludwig", "hartmann", "bayerische", "spitzenkandidatin"]}, {"mention_text": ["margarete", "bause"], "left_context": ["staaten", "deutschland", "erkl\u00e4rung", "china", "menschenrechtsverletzungen", "ethnischen", "minderheiten", "freiheitsbeschr\u00e4nkungen", "hongkong", "anzuprangern"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stellvertretende", "vorsitzende", "deutsch-chinesische", "beziehungen", "parlamentariergruppe", "gyde", "jensen", "fdp"]}]}