{"entity_id": "Q1905496", "description_tokens": ["martina", "renner", "m\u00e4rz", "mainz", "deutsche", "politikerin", "linke", "mitglied", "deutschen", "bundestag", "stellvertretende", "vorsitzende", "partei", "abitur", "gymnasium", "gonsenheim", "r\u00e4umliche", "n\u00e4he", "hng-zentrum", "ursula", "curt", "m\u00fcller", "politisiert", "studierte", "renner", "philosophie", "kulturwissenschaft", "kunstwissenschaft", "biologie", "universit\u00e4t", "bremen", "vorstand", "studierendenausschusses", "angeh\u00f6rte", "studium", "arbeitete", "bremen", "bildungs-", "\u00f6ffentlichkeitsreferentin", "deutsch-kurdischen", "freundschaftsverein", "e.", "v.", "kulturmanagerin", "stadtteilkulturzentrum", "fuhrpark", "renner", "engagierte", "kampagnen", "rassismus", "neonazismus", "mitglied", "bremer", "landesvorstandes", "pds", "spitzenkandidatin", "pds", "wahl", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "partei", "stimmen", "erhielt", "renner", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "pds-fraktion", "th\u00fcringer", "landtag", "geh\u00f6rte", "stadtvorstand", "linkspartei", "pds", "erfurt", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "zog", "platz", "landesliste", "partei", "landtag", "stellvertretende", "vorsitzende", "linke-landtagsfraktion", "innenpolitische", "sprecherin", "katharina", "k\u00f6nig-preuss", "sa\u00df", "martina", "renner", "obfrau", "stellvertretende", "vorsitzende", "th\u00fcringischen", "untersuchungsausschuss", "nationalsozialistischen", "untergrund", "bundestagswahl", "martina", "renner", "platz", "landesliste", "partei", "linke", "th\u00fcringen", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "renner", "linksfraktion", "obfrau", "nsa-untersuchungsausschuss", "deutschen", "bundestages", "benannt", "bundestagswahl", "spitzenkandidatin", "landesliste", "wiedergew\u00e4hlt", "sprecherin", "linksfraktion", "antifaschistische", "politik", "obfrau", "fraktion", "untersuchungsausschuss", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "breitscheidplatz-anschlag", "ordentliches", "mitglied", "innenausschusses", "zudem", "geh\u00f6rt", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "verbraucherschutz", "renner", "vertritt", "fraktion", "kuratorium", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "juni", "parteitag", "leipzig", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "partei", "linke", "gew\u00e4hlt", "parteitag", "februar", "amt", "best\u00e4tigt", "september", "erhielt", "tragens", "antifa-stickers", "revers", "ordnungsruf", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "wolfgang", "kubicki", "martina", "renner", "schreibt", "regelm\u00e4\u00dfig", "beitr\u00e4ge", "grundlage", "ergebnissen", "antifaschistischer", "recherchenetzwerke", "antifa-infoblatt", "themen", "b\u00fcrgerrechte", "geheimdienste", "antifaschismus", "demokratiefragen", "bundestagswahl", "renner", "direktkandidatin", "wahlkreis", "eisenach", "wartburgkreis", "unstrut-hainich-kreis", "nominiert", "listenplatz", "th\u00fcringer", "landesliste", "gew\u00e4hlt"], "link_data": [{"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["gesellschaft", "rechtsstaat", "demokratie", "sch\u00fctzen", "antifa", "\u00e4chten", "rede", "antrag", "trug", "linke-abgeordnete"], "right_context": ["antifa-sticker", "revers", "erteilte", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "wolfgang", "kubicki", "fdp", "ordnungsruf", "beschlussempfehlung", "innenausschusses"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["diskussion", "innenpolitische", "sprecherin", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "irene", "mihalic", "angriff", "meinungsfreiheit"], "right_context": ["innenpolitische", "sprecherin", "linksfraktion", "verurteilte", "erlass", "innenministerium", "per", "erlass", "politisch", "missliebigen"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["jahrelang", "daten", "deutschen", "staatsb\u00fcrgern", "nsa", "weitergegeben", "ausschuss-mitglieder", "hans-christian", "str\u00f6bele", "gr\u00fcne"], "right_context": ["linke", "sprachen", "einsch\u00fcchterungsversuch", "ausschussmitgliedern", "ausschussvorsitzende", "patrick", "sensburg", "cdu", "stellte", "abgeordneten"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["spd", "lars", "klingbeil", "gr\u00fcnen", "konstantin", "notz", "gelobt", "\u00fcberf\u00e4llig", "bezeichnet", "linken-parteivizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["nannte", "verbot", "symbolischen", "schlag", "rechts", "popularit\u00e4t", "combat", "rechtsextremen", "kreisen", "stehen"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["missbrauchsopfer", "selber", "auto", "terminen", "freiern", "gefahren", "antwort", "m\u00e4rz", "parlamentarische", "anfrage"], "right_context": ["th\u00fcringer", "landtagsfraktion", "linke", "hervor", "brandt", "35-mal", "volksverhetzung", "landfriedensbruchs", "sachbesch\u00e4digung", "betrugs"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["umfassenden", "neuermittlungen", "zur\u00fcckhielt", "stark", "kritisiert", "april", "erkl\u00e4rte", "bundesregierung", "anfrage", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["linke", "bislang", "bnd", "bfv", "generalbundesanwalt", "akten", "oktoberfestattentat", "\u00fcbergeben", "april", "r\u00e4umte"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["weimarer", "land", "ii", "belegte", "prozent", "erststimmen", "platz", "antje", "tillmann", "cdu"], "right_context": ["linke", "wahlperiode", "mitglied", "gemeinsamen", "ausschuss", "vermittlungsausschuss", "\u00e4ltestenrat", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "spd-bundestagsfraktion"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["strafprozess", "marko", "g.", "aussagten", "stand", "gehackten", "antifa-liste", "nordkreuz", "widerspr\u00fcche", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["linke", "aufmerksam", "mitglieder", "nordkreuz", "berieten", "laut", "taz-recherchen", "anfang", "schwerin", "x"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["diesmal", "wiesbaden", "juli", "erhielten", "wissler", "berlin", "t\u00e4tige", "politikerinnen", "linkspartei", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["fraktionsvorsitzende", "abgeordnetenhaus", "berlin", "anne", "helm", "morddrohungen", "nsu", "sabine", "thurau", "geleiteten"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["material", "sichergestellt", "lkw", "abtransportiert", "garten", "anwesens", "blumen", "angelegtes", "hakenkreuz", "erkennen"], "right_context": ["mitte", "1980er", "nahegelegenen", "gymnasium", "gonsenheim", "studierte", "bezeichnete", "stadtteil", "pr\u00e4senten", "treffen"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["herbst", "landtag", "sprecherin", "fraktion", "jugendpolitik", "netzpolitik", "antifaschismus", "mitglied", "innenausschusses", "sa\u00df"], "right_context": ["th\u00fcringischen", "untersuchungsausschuss", "nationalsozialistischen", "untergrund", "th\u00fcringer", "landesamt", "verfassungsschutz", "versuchte", "oktober", "mitarbeiter"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["links", "slogan", "verwies", "scheitern", "ampelkoalition", "warb", "w\u00e4hler", "erzielte", "stimmen", "spitzenkandidatin"], "right_context": ["verbesserte", "pds", "bremen", "b\u00fcrgerschaftswahl", "bremen", "geringf\u00fcgig", "stimmen", "bundestagswahl", "benannte", "pds"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["muster", "wiederholte", "ermittlungen", "terrorgruppe", "nationalsozialistischer", "untergrund", "nsu", "kritische", "beobachter", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["sehen", "folge", "politisch", "gewollten", "fixierung", "deutscher", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "einzelt\u00e4terhypothese", "rechtsterroristen", "organisatorisches"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["pds", "gr\u00fcndete", "selbsthilfegruppe", "hartz-iv-empf\u00e4nger", "wahlkreismitarbeiterin", "landtagsabgeordneten", "michaele", "sojka", "oktober", "nachr\u00fcckerin"], "right_context": ["abgeordnete", "th\u00fcringer", "landtag", "mitglied", "petitionsausschuss", "ausschusses", "infrastruktur", "landwirtschaft", "forsten", "landtagswahlen"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["organisatorische", "defizite", "bnd", "identifiziert", "bundeskanzleramt", "unverz\u00fcglich", "weisung", "erteilt", "beheben", "seibert"], "right_context": ["obfrau", "nsa-untersuchungsausschusses", "verlangte", "r\u00fccktritt", "bnd-pr\u00e4sident", "gerhard", "schindler", "erwarte", "generalbundesanwalt", "bisherige"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["seiten", "langen", "abschlussbericht", "ver\u00f6ffentlichte", "ungeschw\u00e4rzt", "laut", "zeigt", "abschlussbericht", "uneinigkeit", "ausschussmitglieder"], "right_context": ["linke-obfrau", "folgenderma\u00dfen", "zitiert", "massen\u00fcberwachung", "stattgefunden", "sagen", "stattgefunden", "sagen", "spd", "cdu"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["b\u00fcrger", "stattgefunden", "kooperation", "bundesnachrichtendienstes", "diensten", "anderer", "l\u00e4nder", "stellen", "rechts-", "gesetzwidrig"], "right_context": ["obfrau", "linkspartei", "ausschuss", "sitzt", "opposition", "\u00fcberzeugt", "bundeskanzleramt", "aufgabe", "versagt", "bnd"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["nsa-untersuchungsausschuss", "fraktion", "linke", "deutschen", "bundestag", "t\u00e4tig", "arbeitete", "obfrau", "fraktion", "ausschuss"], "right_context": ["anschlie\u00dfend", "februar", "august", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "bundestagsabgeordneten", "anke", "domscheit-berg", "parteilos", "linke"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["april", "mai", "spd-kandidat", "matthias", "jendricke", "sieger", "hervorging", "bundestagswahl", "partei", "spitzenkandidatin"], "right_context": ["zweitstimmen", "errang", "zuvor", "mandate", "bundestag", "damalige", "pds", "th\u00fcringen", "schlechter", "abgeschnitten"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["kammern", "beabsichtigten", "nachrichtendienstlichen", "zweck", "kenntnis", "gesetzt", "bundesregierung", "antwort", "anfrage", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["mitteilte", "kapital", "gr\u00fcndung", "betrieb", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "bfv", "bundesnachrichtendienstes", "bnd", "jeweiligen"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["vorsitzender", "fritz", "felgentreu", "afd", "stefan", "keuter", "fdp", "benjamin", "strasser", "linke"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "irene", "mihalic", "ordentliche", "mitglieder", "abgeordnete", "andrea", "lindholz", "detlef"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["verfassungsrechtlich", "extrem", "heiklen", "feld", "konstantin", "notz", "gr\u00fcne", "undurchsichtiger", "unkontrollierter", "apparat"], "right_context": ["linke", "kritisiert", "beh\u00f6rde", "aufbau", "supercomputers", "kryptoanalyse", "plane", "bundeshaushalt", "h\u00f6he", "millionen"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["hotspot", "nsu-unterst\u00fctzer", "hochburg", "blood", "and", "honour", "extrem", "hooligans", "kampfsportlern", "kameradschaftsszene"], "right_context": ["mdb", "linken", "gewaltbereite", "fans", "hooligans", "chemnitz", "ans\u00e4ssigen", "fu\u00dfball-regionalligisten", "cfc", "\u00fcberschneiden"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["pr\u00fcfte", "strafanzeige", "verfolgung", "unschuldiger", "mehrere", "abgeordnete", "partei", "linke", "katharina", "k\u00f6nig-preuss"], "right_context": ["kritisierten", "zsch\u00e4chners", "verfahren", "\u00f6ffentlich", "politisch", "motiviert", "einseitig", "kriminalisierung", "linker", "aktivisten"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["kasseler", "neonaziszene", "geh\u00f6rt", "mord", "yozgat", "mitgewirkt", "vermutet", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "linkspartei"], "right_context": ["abschluss", "ermittlungen", "z\u00e4hlte", "hessische", "verfassungsschutz", "rechtsradikale", "ernsts", "h.s", "umfeld", "nsu-bez\u00fcge"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["gr\u00fcnenabgeordnete", "generalbundesanwalt", "vorwarf", "hessischen", "geheimberichte", "sp\u00e4t", "angefordert", "kritisierte", "abgeordnete", "linken"], "right_context": ["lfv", "hessen", "schutz", "v-leute", "wichtiger", "aufkl\u00e4rung", "mordes", "presseanfragen", "behauptete", "lfv"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["lesung", "plenum", "bundestages", "oktober", "minuten", "vorgesehen", "redeten", "nina", "warken", "cdu"], "right_context": ["linke", "christian", "flisek", "spd", "konstantin", "notz", "b\u00fcndnis", "90/\u00addie", "gr\u00fcnen", "clemens"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["gestellt", "aussagen", "gesch\u00e4ftspartners", "irak", "bilaal", "zaher", "ga\u00dfmann", "mehrfach", "feindlich", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["linkspartei", "ge\u00e4u\u00dfert", "zaher", "erkl\u00e4rte", "eides", "bspw.", "aussagen", "ga\u00dfmanns", "frau", "renner"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["fritz", "felgentreu", "afd-fraktion", "stefan", "keuter", "fdp-fraktion", "benjamin", "strasser", "fraktion", "linke"], "right_context": ["fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "irene", "mihalic", "abgeordnete", "stellvertretende", "ausschussmitglieder", "t\u00e4tig", "cdu"]}, {"mention_text": ["martina", "renner"], "left_context": ["unstrut-hainich-kreis", "setzte", "direktkandidat", "mitbewerber", "tina", "rudolph", "spd", "christian", "hirte", "cdu"], "right_context": ["linke", "st\u00f6ber", "benennt", "ausscheiden", "spd", "helmut", "schmidt", "politisches", "vorbild", "motivation"]}]}