{"entity_id": "Q19285371", "description_tokens": ["henriette", "reker", "dezember", "k\u00f6ln", "deutsche", "juristin", "kommunalpolitikerin", "oktober", "oberb\u00fcrgermeisterin", "k\u00f6ln", "beigeordnete", "soziales", "integration", "umwelt", "stadt", "k\u00f6ln", "beigeordnete", "stadt", "gelsenkirchen", "reker", "parteilos", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "k\u00f6ln", "stadtrats-parteien", "gr\u00fcnen", "cdu", "fdp", "w\u00e4hlergruppe", "freunde", "unterst\u00fctzt", "oktober", "wahl", "wahlkampftermins", "k\u00f6lner", "stadtteil-wochenmarkt", "politisch", "motivierten", "attentat", "rechtsextremem", "hintergrund", "schwer", "verletzt", "september", "reker", "unterst\u00fctzt", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cdu", "wiedergew\u00e4hlt", "henriette", "reker", "wuchs", "1950er", "b\u00fcrgerlichen", "verh\u00e4ltnissen", "k\u00f6lner", "stadtteil", "bickendorf", "mutter", "gretel", "martini", "1920\u20132017", "spd-mitglied", "stammte", "sozialdemokratisch", "gepr\u00e4gten", "familie", "vater", "koch-", "konditormeister", "reker", "besuchte", "liebfrauenschule", "k\u00f6lner", "stadtteil", "lindenthal", "abitur", "studierte", "jura", "universit\u00e4ten", "k\u00f6ln", "regensburg", "g\u00f6ttingen", "schloss", "rechtsreferendariat", "landgericht", "m\u00fcnster", "juristische", "ausbildung", "juristischen", "staatsexamen", "sachbearbeiterin", "berufsgenossenschaft", "bielefeld", "anschlie\u00dfend", "justiziarin", "landesverband", "innungskrankenkassen", "m\u00fcnster", "erhielt", "zulassung", "rechtsanw\u00e4ltin", "m\u00fcnsteraner", "landgericht", "reker", "parteilose", "beigeordnete", "soziales", "gesundheit", "verbraucherschutz", "stadt", "gelsenkirchen", "vorschlag", "k\u00f6lner", "gr\u00fcnen", "wechselte", "beigeordnete", "soziales", "integration", "umwelt", "k\u00f6ln", "januar", "parteilose", "henriette", "reker", "ratsfraktion", "parteispitze", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "offiziell", "kandidatin", "amt", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisters", "vorgestellt", "kandidatur", "sogenannten", "regenbogenkoalition", "cdu", "fdp", "gr\u00fcnen", "freien", "w\u00e4hlern", "w\u00e4hlergruppe", "freunde", "unterst\u00fctzt", "september", "geplante", "wahl", "nachfolge", "j\u00fcrgen", "roters", "bestimmt", "oktober", "verschoben", "stimmzetteln", "parteinamen", "parteilosen", "kandidaten", "widerspruch", "75c", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "kommunalwahlverordnung", "gedruckt", "oktober", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "henriette", "reker", "personen", "informationsstand", "cdu", "k\u00f6ln-braunsfeld", "opfer", "messerattentats", "reker", "personen", "schwer", "verletzt", "44-j\u00e4hrige", "t\u00e4ter", "k\u00f6ln-nippes", "polizei", "festgenommen", "grund", "nannte", "rekers", "fl\u00fcchtlingspolitik", "fremdenfeindlichen", "motiven", "gehandelt", "fr\u00fcheres", "mitglied", "ehemaligen", "militant-neonazistischen", "freiheitlichen", "deutschen", "arbeiterpartei", "fap", "attentat", "rekers", "wahlkampf", "eingestellt", "gegenkandidat", "jochen", "ott", "unterbrach", "wahlkampf", "wahl", "fand", "geplant", "oktober", "kommunalwahlgesetz", "tod", "kandidaten", "verschiebung", "zul\u00e4sst", "wahl", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "k\u00f6ln", "oktober", "gewann", "henriette", "reker", "wahlgang", "prozent", "abgegebenen", "stimmen", "wahlbeteiligung", "prozent", "zeitpunkt", "lag", "folge", "attentats", "k\u00fcnstlichen", "koma", "unterschrieb", "oktober", "krankenhaus", "annahmeerkl\u00e4rung", "oberb\u00fcrgermeisterin", "stadt", "k\u00f6ln", "november", "trat", "henriette", "reker", "dienst", "k\u00f6lner", "rathaus", "amtshandlungen", "verleihung", "heinrich-b\u00f6ll-preises", "schriftstellerin", "herta", "m\u00fcller", "offizielle", "amtseinsetzung", "fand", "dezember", "mitglied", "aufsichtsrates", "kliniken", "stadt", "k\u00f6ln", "kommunalen", "unternehmens", "neurochirurgische", "rehabilitationsklinik", "k\u00f6ln", "gmbh", "rehanova", "k\u00f6ln", "reha", "godesh\u00f6he", "e.", "v.", "rekers", "amtsantritt", "geschahen", "sexuellen", "\u00fcbergriffe", "silvesternacht", "k\u00f6lner", "hauptbahnhof", "regelung", "k\u00fcnftig", "gro\u00dfveranstaltungen", "offiziellen", "veranstalter", "sicherheitskonzepte", "vorliegen", "zitierte", "reker", "nachfrage", "verhaltensempfehlungen", "frauen", "m\u00e4dchen", "beispiele", "nannte", "frauen", "fremden", "mindestens", "arml\u00e4nge", "abstand", "halten", "innerhalb", "gruppe", "bleiben", "not", "umstehende", "hilfe", "rufen", "sozialen", "netzwerken", "presse", "seitens", "politik", "unzureichend", "unrealistisch", "victim", "blaming", "opferbeschuldigung", "kritisiert", "reker", "verteidigte", "verk\u00fcrzt", "zitiert", "pressekonferenz", "januar", "gemeinsam", "k\u00f6lner", "polizeipr\u00e4sidenten", "wolfgang", "albers", "erkl\u00e4rte", "reker", "beh\u00f6rden", "keinerlei", "hinweise", "\u00fcbergriffen", "beteiligten", "personen", "fl\u00fcchtlingsgruppe", "handele", "vermutungen", "absolut", "unzul\u00e4ssig", "januar", "teilte", "presseerkl\u00e4rung", "informationen", "insbesondere", "herkunft", "ermittelten", "beteiligten", "gruppe", "t\u00e4ter", "presse", "erhalten", "k\u00fcndigte", "albers", "vertrauen", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "nordrhein-westf\u00e4lische", "innenministerium", "widersprach", "rekers", "darstellung", "albers", "oberb\u00fcrgermeisterin", "januar", "telefonisch", "vorhandenen", "erkenntnisse", "unterrichtet", "pressekonferenz", "januar", "polizei", "erkl\u00e4rt", "alkoholisierten", "menschenmenge", "vornehmlich", "personen", "nordafrikanisch-arabischen", "raum", "handelte", "gespr\u00e4ch", "januar", "albers", "reker", "erneut", "erkenntnisstand", "informiert", "zudem", "\u00f6ffentlich", "berichtet", "polizei", "kontrollierten", "st\u00f6rern", "eintausend", "menschen", "bahnhofsvorplatz", "bescheinigung", "meldung", "asylsuchender", "ausgewiesen", "rekers", "erkl\u00e4rungen", "somit", "nachvollziehbar", "reker", "kandidierte", "kommunalwahlen", "nordrhein-westfalen", "erneut", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin", "verfehlte", "wahlgang", "prozent", "wahlbeteiligung", "prozent", "absolute", "mehrheit", "stimmen", "stichwahl", "september", "gewann", "prozent", "andreas", "kossiski", "spd", "wahlbeteiligung", "prozent", "amtszeit", "henriette", "reker", "endet", "regul\u00e4r", "oktober", "sozialdezernentin", "stadt", "k\u00f6ln", "henriette", "reker", "vergangenheit", "wiederholt", "hohe", "belastung", "kommunen", "aufnahme", "unterbringung", "fl\u00fcchtlingen", "aufmerksam", "st\u00e4dte", "kommunen", "zwinge", "mitunter", "au\u00dfergew\u00f6hnliche", "ma\u00dfnahmen", "ergreifen", "angespannte", "situationen", "bew\u00e4ltigen", "kontrovers", "diskutierte", "unterbringung", "fl\u00fcchtlingen", "zwecke", "aufgekauften", "umzubauenden", "hotels", "k\u00f6lner", "stadtteilen", "marienburg", "braunsfeld", "umgebauten", "baumarkt-filiale", "denkmalgesch\u00fctzten", "staatenhaus", "rheinpark", "wohnschiffen", "turnhallen", "l\u00f6ste", "deutschlandweites", "medienecho", "m\u00e4rz", "setzte", "aufnahme", "unbegleiteter", "minderj\u00e4hriger", "griechischen", "fl\u00fcchtlingslagern", "erfolgte", "erlaubnis", "\u00f6ffentlichen", "muezzin-ruf", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "juni", "erhielt", "reker", "hildegard", "hamm-br\u00fccher-f\u00f6rderpreis", "demokratie", "lernen", "erfahren", "f\u00f6rdervereins", "demokratisch", "handeln", "integrative", "fl\u00fcchtlingspolitik", "londoner", "world", "mayor", "foundation", "herausragende", "b\u00fcrgermeister", "welt", "k\u00fcrt", "stufte", "reker", "platz", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin", "amtsantritt", "unorthodoxe", "ma\u00dfnahmen", "fl\u00fcchtlingsunterbringung", "gefunden", "diskriminierung", "rassismus", "gek\u00e4mpft", "oberb\u00fcrgermeisterin", "ansatz", "menschlich", "praktisch", "setze", "positives", "zeichen", "schwierigen", "zeiten", "henriette", "reker", "australischen", "golftrainer", "perry", "somers", "verheiratet", "deutschland", "lebt", "arbeitet", "mord", "kasseler", "regierungspr\u00e4sidenten", "walter", "l\u00fcbcke", "erhielt", "reker", "juni", "morddrohung", "laut", "wdr", "rechtsextremen", "hintergrund", "reker", "frau", "gr\u00fcndung", "karnevalvereins", "rote", "funken", "sogenannte", "aktive", "korps", "aufgenommen", "k\u00f6lner", "rosenmontagszug", "uniform", "traditionsvereins", "erscheinen", "laut", "funken-satzung", "erh\u00e4lt", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeister", "automatisch", "mitgliedschaft"], "link_data": [{"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["handels-", "binnenhafenstadt", "ratsschiff", "denkmalschutz", "stehende", "stadt", "k\u00f6ln", "oberb\u00fcrgermeisterin", "stadt", "k\u00f6ln"], "right_context": ["parteilos", "gemeinsame", "kandidatin", "cdu", "gr\u00fcnen", "fdp", "erhielt", "oktober", "kommunalwahl", "prozent"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["bonn", "rhein-sieg", "fotografien", "rechtsradikalen", "demonstrationen", "zeigten", "frank", "steffen", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["selben", "messer", "erstechen", "versucht", "schwer", "verletzt", "polizei", "psychische", "erkrankung", "vermutet"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["o.", "schulz", "halle", "saale", "bernd", "wiegand", "heidelberg", "eckart", "w\u00fcrzner", "k\u00f6ln"], "right_context": ["magdeburg", "lutz", "tr\u00fcmper", "rostock", "claus", "ruhe", "madsen"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["k\u00f6ln", "schwarz-gr\u00fcne", "koalition", "deutschen", "gro\u00dfstadt", "gebildet", "oktober", "mehrheit", "gew\u00e4hlte", "b\u00fcrgermeisterinkandidatin"], "right_context": ["messerattacke", "wahlstand", "k\u00f6ln-braunsfeld", "schwer", "verletzt", "wahlhelfer", "universit\u00e4t", "betrieb", "k\u00f6ln", "hochburg"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["feierte", "biolek", "kreis", "zw\u00f6lf", "geladenen", "g\u00e4sten", "wohnung", "k\u00f6lner", "stadtgarten", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["empfang", "muschelsaal", "historischen", "rathauses", "k\u00f6ln", "geehrt", "reker", "w\u00fcrdigte", "vorbild", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["trat", "benecke", "kandidat", "partei", "erreichte", "g\u00fcltigen", "stimmen", "platz", "schlie\u00dflichen", "wahlsiegerin"], "right_context": ["kandidaten", "spd", "jochen", "ott", "landtagswahl", "nrw", "mai", "erzielte", "partei", "benecke"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["geschaffene", "sch\u00f6ne", "kirchenbesucher", "sch\u00f6nheit", "g\u00f6ttlichen", "baumeisters", "erleben", "lasse", "k\u00f6lns", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "einrichtung", "gottfried-b\u00f6hm-stipendiums", "junge", "architekten", "einj\u00e4hrigen", "aufenthalts", "stadt", "kreativ", "experimentell"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["laut", "satzung", "jeweilige", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "automatisch", "mitglied", "aktiven", "corps", "januar"], "right_context": ["offiziell", "aufgenommen", "weibliche", "mitglied", "bestehen", "funken", "erhielt", "anlehnung", "r\u00f6mische", "kolonie"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["verg\u00fctet", "april", "martin", "b\u00f6rschel", "vorherige", "\u00f6ffentliche", "ausschreibung", "gew\u00e4hlt", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["parteilos", "intervenierte", "zuvor", "\u00f6ffentlich", "kritik", "laut", "schlie\u00dflich", "aufsichtsrat", "wahl", "henriette"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["kirche", "vertreten", "ehrenvorsitzende", "k\u00f6lner", "erzbischof", "rainer", "maria", "kardinal", "woelki", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["f\u00f6rdert", "verein", "kulturtr\u00e4gern", "romanischen", "kirchen", "k\u00f6lns", "romanischen", "sommer", "woche", "musikalische"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["unklar", "rahmen", "spielbetrieb", "fortgef\u00fchrt", "wiederer\u00f6ffnung", "oper", "schauspielhaus", "herbst", "gerechnet", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["teilte", "november", "oper", "spielzeit", "verf\u00fcgung", "stehe", "nutzt", "oper", "k\u00f6ln", "staatenhaus"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["auftreten", "landesregierung", "dementiert", "steht", "ministerpr\u00e4sident", "verf\u00fcgung", "ebenfalls", "di\u0307ti\u0307b", "angek\u00fcndigte", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["zwickm\u00fchle", "gemeinsame", "fotos", "erdo\u011fan", "kritische", "haltung", "zutreffend", "wiederg\u00e4ben", "lie\u00df", "erkl\u00e4ren"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["preisgeld", "euro", "mitteln", "projektf\u00f6rderung", "antirassismus-training", "auszuloben", "mehrheit", "rat", "abgelehnt", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["sohn", "karl", "k\u00fcppers", "gerhard", "k\u00fcpper", "vehement", "initiative", "gewehrt", "vater", "vorg\u00e4ngerpartei"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["k\u00f6lner", "karneval", "freunde", "f\u00f6rderer", "k\u00f6lnischen", "brauchtums", "f\u00fcnfk\u00f6pfige", "jury", "bestehend", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["bernhard", "conin", "vorsitzendem", "freunde", "f\u00f6rderer", "k\u00f6lnischen", "brauchtums", "festkomiteepr\u00e4sident", "christoph", "kuckelkorn"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["guido", "kahlen", "\u00fcbernahm", "oktober", "kommissarisch", "amtsgesch\u00e4fte", "bevor", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin", "gew\u00e4hlte"], "right_context": ["oktober", "wahl", "annahm", "amtszeit", "oberb\u00fcrgermeister", "j\u00fcrgen", "roters", "mitglied", "vorstand", "st\u00e4dtetages"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "juni", "trug", "gerst", "rahmen", "empfangs", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["goldene", "buch", "stadt", "monat", "erhielt", "ehrendoktorat", "karlsruher", "instituts", "technologie", "gerst"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["vater", "t\u00f6chtern", "sohn", "k\u00f6ln", "99ers", "trainer", "nachwuchsarbeit", "januar", "ernannte", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["stephan", "baeck", "basketball-sportbotschaftern", "stadt", "k\u00f6ln"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["alter", "landes", "nordrhein-westfalen", "dezernat", "v", "vertretung", "agnes", "klein", "gef\u00fchrt", "oktober"], "right_context": ["beigeordneten", "soziales", "integration", "umwelt", "gew\u00e4hlt", "amtsantritt", "erfolgte", "dezember", "wahl", "oberb\u00fcrgermeisterin"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["m\u00e4rz", "ott", "prozent", "delegiertenstimmen", "nominiert", "oktober", "trat", "ott", "parteilose", "kandidatin"], "right_context": ["mark", "benecke", "partei", "kandidaten", "ott", "erreichte", "henriette", "reker", "oberb\u00fcrgermeisterin", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["metropolregion", "deutschlands", "vorsitzender", "vereins", "d\u00fcsseldorfer", "oberb\u00fcrgermeister", "thomas", "geisel", "k\u00f6lns", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["vorsitzende", "vereins", "anfang", "juli", "turnusm\u00e4\u00dfig", "mitgliederversammlung", "d\u00fcsseldorfer", "oberb\u00fcrgermeister", "stephan", "keller"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["grunds\u00e4tzlich", "entscheidungsbefugnis", "bezirksvertretung", "punkt", "infrage", "stellten", "stadtrat", "beauftragter", "dialog", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["bezirksb\u00fcrgermeister", "andreas", "hupke", "f\u00fchrte", "kompromiss", "kreuzblume", "geplanten", "erneuerung", "westlichen", "domumgebung"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["zudem", "treten", "verst\u00e4rkt", "risse", "w\u00e4nden", "geb\u00e4ude", "dezember", "unterzeichnung", "dringlichkeitsentscheides", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["begonnen", "rahmen", "bauarbeiten", "aufgesch\u00fcttete", "kuppe", "aussichtsplattform", "\u00f6stlich", "hangars", "wegzubaggern", "gutachter"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["amtierende", "oberb\u00fcrgermeisterin", "stichwahl", "sonntag", "september", "unterlag", "andreas", "kossiski", "amtierenden", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["abstand", "kossiski", "lebt", "frau", "k\u00f6ln", "vater", "zweier", "erwachsener", "s\u00f6hne"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["null", "wahlleiterin", "wahl", "oberb\u00fcrgermeisterin", "k\u00f6ln", "oktober", "\u00fcberschattet", "letztlich", "siegreiche", "kandidatin"], "right_context": ["wahl", "anschlag", "lebensgef\u00e4hrlich", "verletzt", "dezember", "klug", "vorsitzende", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "lobbyorganisation", "gr\u00fcner"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["klassen-", "fachr\u00e4umen", "bibliothek", "lehrk\u00fcche", "speisesaal", "kammermusiksaal", "fertiggestellt", "januar", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["eingeweiht", "planungs-", "bauphase", "anspruch", "verz\u00f6gerte", "mehrmals", "baukosten", "betrugen", "mio.", "euro"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["b\u00fchnen", "geplant", "er\u00f6ffnet", "verteidigte", "laugwitz-aulbach", "folgender", "aussage", "oberverantwortungshut", "oberb\u00fcrgermeisterin", "k\u00f6ln"], "right_context": ["verwendete", "begriff", "desasters", "aufgrund", "erkenntnisse", "juli", "frau", "laugwitz-aulbach", "verantwortung", "kulturbauten"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["award", "tufts-universit\u00e4t", "boston", "ausgezeichnet", "schreiben", "bundeskanzlerin", "merkel", "gemeinsam", "oberb\u00fcrgermeisterin", "k\u00f6ln"], "right_context": ["bonns", "oberb\u00fcrgermeister", "ashok", "sridharan", "unterzeichnet", "setzte", "geisel", "aufnahme", "seenot", "geretteten"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["wahlbeteiligung", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "stadt", "k\u00f6ln", "oktober", "prozent", "betragen", "attentat", "zuvor", "kandidatin"], "right_context": ["wahl", "stadt", "k\u00f6ln", "u.", "a.", "belange", "fl\u00fcchtlingen", "zust\u00e4ndig", "k\u00f6lner", "mobilisiert"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["k\u00f6lner", "stadt", "cologne", "\u00fcberreichten", "geschenke", "stadt", "k\u00f6ln", "handelte", "brief", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["domstein", "diverse", "k\u00f6ln-spezifische", "geschenke", "m", "liegende", "stadt", "status", "city", "km\u00b2"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["mehrheitlich", "benachbarte", "hans-carl-nipperdey-stra\u00dfe", "august", "gaben", "nrw-justizminister", "peter", "biesenbach", "k\u00f6ln", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["\u00f6stlich", "gelegenen", "gel\u00e4nde", "neubau", "errichtet", "geb\u00e4ude", "hans-carl-nipperdey-stra\u00dfe", "jetzige", "parkhaus", "umfassen"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["deutschland", "unschuldigen", "opfer", "anst\u00fcrmenden", "fl\u00fcchtlingsmassen", "oktober", "rechtsextremistischen", "attentat", "k\u00f6lner", "b\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["h\u00f6cke", "g\u00fcnther", "jauchs", "talkshow", "thema", "p\u00f6beln", "hetzen", "drohen", "hass", "gesellschaftsf\u00e4hig"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["beisitzer", "hendrik", "urban", "martin", "zugeh\u00f6r", "gew\u00e4hlt", "th\u00fcringen", "teilte", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["parteilos", "facebookseite", "folgendes", "politik", "handelt", "halten", "menschen", "zukunft", "arml\u00e4nge", "abstand"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["deutschen", "politikern", "namentlich", "pegida", "mordanschlag", "mutma\u00dflichen", "rechtsextremisten", "damalige", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterkandidatin"], "right_context": ["vorgeworfen", "geistigen", "boden", "bereitet", "lutz", "bachmann", "gr\u00fcndete", "oktober", "geschlossene", "gruppe"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["bez\u00fcge", "verkn\u00fcpfte", "josef", "tals", "kammeroper", "garten", "fl\u00fcchtlingskrise", "attentat", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["israelische", "zeitgen\u00f6ssische", "kammeroper", "else", "josef", "tal", "kombinierte", "berger-gorski", "lied", "luca"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["avisiert", "abgehalten", "verschiebung", "stimmzettel", "per", "briefwahl", "eingereicht", "ung\u00fcltig", "erkl\u00e4rt", "kandidatin"], "right_context": ["mehrere", "umstehende", "personen", "oktober", "ehemaligen", "neonazi", "messer-angriff", "aufgrund", "fremdenfeindlicher", "motive"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["oktober", "losgel\u00f6st", "kommunalwahlen", "nordrhein-westfalen", "september", "erfolgten", "wahl", "setzte", "parteilose", "kandidatin"], "right_context": ["st\u00e4rksten", "konkurrenten", "jochen", "ott", "spd", "wahl", "siegesfeierlichkeiten", "\u00fcberschattet", "attentat", "siegerin"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["serie", "\u00fcbergriffen", "frauen", "berichtete", "januar", "fand", "gemeinsame", "pressekonferenz", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["k\u00f6lner", "polizeipr\u00e4sidenten", "wolfgang", "albers", "reker", "beh\u00f6rden", "keinerlei", "hinweise", "t\u00e4tern", "fl\u00fcchtlinge"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["f\u00fchlten", "anzeige", "erstatten", "scholz", "f\u00fchrte", "hamburg", "zur\u00fcckliegenden", "polizei", "personell", "verst\u00e4rkt"], "right_context": ["parteilos", "oberb\u00fcrgermeisterin", "k\u00f6ln", "erkl\u00e4rte", "k\u00f6lner", "stadt-anzeiger", "vorf\u00e4lle", "ungeheuerlich", "k\u00f6nne", "angehen"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["asylbewerber", "verd\u00e4chtigen", "ausdr\u00fccklichen", "protest", "einsatzleiters", "politisch", "heikel", "gestrichen", "k\u00f6lns", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["parteilos", "beklagte", "vollst\u00e4ndige", "bild", "einsatznacht", "unklaren", "gelassen", "neujahrsmorgen", "pressestelle", "beh\u00f6rde"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["m\u00e4nner", "reihen", "meist", "hierarchisch-milit\u00e4risch", "gegliederten", "karnevalsgesellschaften", "aufgenommen", "ausnahme", "bildete", "aufnahme"], "right_context": ["k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin", "weibliches", "mitglied", "traditionsgesellschaften", "agrippina", "kurasch", "courage", "roten", "funken"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["zuge", "b\u00fcrgermeisterwahl", "celle", "j\u00f6rg", "nigge", "vorgeworfen", "teile", "wahlprogramms", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["abgeschrieben", "teilweise", "textpassagen", "wortgleich", "\u00fcbernommen", "\u00fcbereinstimmungen", "celler", "stadtmagazin", "revista", "festgestellt"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["geschulten", "trainer", "standorten", "honorarbasis", "vereinsstruktur", "vereinssatzung", "geregelt", "oberb\u00fcrgermeisterin", "stadt", "k\u00f6ln"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "d\u00fcsseldorf", "thomas", "geisel", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "leverkusen", "uwe", "richrath"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["award", "frauen", "stimme", "gesellschaft", "bewegen", "ausgezeichnet", "august", "oberb\u00fcrgermeisterin", "stadt", "k\u00f6ln"], "right_context": ["sandra", "m\u00f6ller", "wirtschaftsbotschafterin", "ernannt"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["mehrere", "bedeutende", "prozesse", "mutma\u00dflichen", "al-qaida-terroristen", "d\u00fcsseldorfer", "zelle", "attent\u00e4ter", "k\u00f6lns", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["syrienr\u00fcckkehrer", "lohberger", "brigade", "vorsitz", "havliza", "verurteilte", "senat", "erstmals", "ehefrau", "dschihadisten"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["willicks", "deutlich", "ringfrei", "k\u00f6ln", "k\u00f6lner", "fahrradkongress", "radkomm", "juni", "bezeichnete", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["zehn-punkte-plan", "ringen", "tempo", "radfahrer", "zugeschnittene", "ampelschaltung", "wegfall", "radwegbenutzungspflicht", "vorsieht", "wegfall"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["dran", "brief", "fr\u00fchere", "derartige", "drohungen", "nsu", "unterzeichnet", "juni", "erhielten", "kommunalpolitiker"], "right_context": ["andreas", "hollstein", "rechtsextreme", "attentate", "\u00fcberlebt", "gleichlautende", "e-mails", "anonymen", "erpressers", "forderte"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["vers\u00e4umnisse", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "hoffentlich", "aufkl\u00e4ren", "opferbeauftragte", "bundesregierung", "edgar", "franke", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["rechtsextremen", "mordanschlag", "knapp", "\u00fcberlebt", "mahnten", "politische", "aufarbeitung", "fortzusetzen", "sp\u00e4testens", "nsu-morden"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["ausdr\u00fccklich", "einf\u00fchrung", "365-euro-tickets", "favorisierte", "wahlprogramm", "kommunalwahl", "september", "erkl\u00e4rte", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["365-euro-ticket", "k\u00f6ln", "einf\u00fchren", "gewann", "wahl", "interview", "august", "erkl\u00e4rte", "rekers", "sprecher"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["tokajew", "kanadische", "premierminister", "justin", "trudeau", "dr\u00fcckten", "verletzten", "hinterbliebenen", "anschlages", "anteilnahme"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeisterin", "stadt", "k\u00f6ln", "zeigte", "schockiert", "sprach", "angeh\u00f6rigen", "opfer", "mitgef\u00fchl", "k\u00f6ln"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["demirci", "anw\u00e4ltin", "zufolge", "tausende", "menschen", "anwesend", "empfang", "rathaus", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["august", "demirci", "dienste", "demokratie", "gew\u00fcrdigt", "k\u00f6nne", "ermessen", "schwierig", "auszuhalten", "unrecht"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["d\u00fcsseldorf", "geh\u00f6rten", "bau", "wehrhahn-linie", "k\u00f6-bogen-projekt", "januar", "stadtdirektor", "hauptamtlicher", "stellvertreter", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["dezernent", "allgemeine", "verwaltung", "ordnung", "k\u00f6ln", "kommunalwahl", "september", "trat", "stephan", "keller"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "landeshauptstadt", "d\u00fcsseldorf", "gew\u00e4hlt", "anfang", "juli", "keller", "turnusm\u00e4\u00dfig", "mitgliederversammlung", "nachfolge"], "right_context": ["vorstandsvorsitzenden", "verwaltungsrat", "metropolregion", "rheinland", "gew\u00e4hlt", "keller", "verheiratet", "kinder", "lebt", "d\u00fcsseldorf"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["verkehrswende", "radkomm", "fand", "juni", "insgesamt", "besucherinnen", "besuchern", "vortragenden", "unabh\u00e4ngige", "oberb\u00fcrgermeisterinnnen-kandidatin"], "right_context": ["verkehrswissenschaftler", "betreiber", "mehrfach", "pr\u00e4mierten", "blog", "zukunft", "mobilit\u00e4t", "martin", "randelhoff", "vertreterinnen"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["radkomm", "juni", "frage", "st\u00e4dtische", "luftqualit\u00e4t", "verbessert", "sprechen", "oberb\u00fcrgermeisterin", "stadt", "k\u00f6ln"], "right_context": ["k\u00f6lner", "dezernenten", "verkehr", "umwelt", "andrea", "blome", "harald", "rau", "stadt-", "verkehrsplaner"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["melina", "sophie", "maren", "kroymann", "collien", "ulmen-fernandes", "michael", "michalsky", "ina", "m\u00fcller"], "right_context": ["gast", "sendung", "maike", "johanna", "reuter", "weiterhin", "regelm\u00e4\u00dfige", "gastauftritte", "gr\u00fcndete", "ricarda"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["spiegel", "online", "ausgerufenen", "social", "design", "award", "august", "w\u00fcrdigte", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["arbeiten", "bananenrepublik", "urkunde", "b\u00fcrgerliches", "engagement", "50.9184583333336.9603888888889koordinaten", "\u00b0", "55\u2032", "6,4\u2033", "n"]}, {"mention_text": ["henriette", "reker"], "left_context": ["nachfolgerin", "srf-kultur-chefin", "susanne", "wille", "charles", "universit\u00e4t", "z\u00fcrich", "lehrauftrag", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["schlug", "august", "charles", "rat", "stadt", "beigeordneten", "dezernat", "kunst", "kultur", "nachfolge"]}]}