{"entity_id": "Q1928299", "description_tokens": ["michael", "kretschmer", "\u02c8k\u0281e\u02d0t\u0361\u0283m\u0250", "mai", "g\u00f6rlitz", "deutscher", "politiker", "cdu", "dezember", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen", "geh\u00f6rt", "zudem", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "g\u00f6rlitz", "s\u00e4chsischen", "landtag", "kretschmer", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "dezember", "kommissarischer", "april", "gew\u00e4hlter", "generalsekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "cdu", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "september", "september", "vorsitzender", "s\u00e4chsischen", "landesgruppe", "dezember", "vorsitzender", "cdu-landesverbandes", "sachsen", "kretschmer", "wuchs", "g\u00f6rlitz-weinh\u00fcbel", "mittleren", "reife", "erich-weinert-oberschule", "g\u00f6rlitz", "kretschmer", "ausbildung", "b\u00fcroinformationselektroniker", "erwarb", "bildungsweg", "fachhochschulreife", "studierte", "anschlie\u00dfend", "wirtschaftsingenieurwesen", "hochschule", "technik", "wirtschaft", "dresden", "schloss", "diplom-wirtschaftsingenieur", "fh", "kretschmer", "trat", "christlich-demokratische", "jugend", "geh\u00f6rte", "landesvorstand", "jungen", "union", "sachsen", "niederschlesien", "wobei", "landesschatzmeister", "ju", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "g\u00f6rlitz", "geh\u00f6rt", "cdu-landesvorstand", "sachsen", "april", "generalsekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "cdu", "gew\u00e4hlt", "mehrfach", "amt", "best\u00e4tigt", "landesparteitag", "dezember", "kretschmer", "delegiertenstimmen", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "neuer", "generalsekret\u00e4r", "alexander", "dierks", "beginn", "jahres", "geriet", "kretschmer", "drahtzieher", "sponsoring-aff\u00e4re", "s\u00e4chsischen", "cdu", "unternehmen", "bezahlte", "kontakte", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich", "ausdr\u00fccklich", "k\u00e4ufliche", "bereitschaft", "erw\u00e4hnung", "begr\u00fc\u00dfungsrede", "kretschmers", "thematisiert", "kretschmer", "angebote", "gestaffelten", "preisliste", "unternehmen", "verschickt", "demnach", "euro", "werbefoto", "cdu-landesvorsitzenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "tillich", "euro", "gespr\u00e4ch", "gef\u00fchrt", "stie\u00df", "kritik", "parlamentarischen", "opposition", "rechts-", "politikwissenschaftlern", "grenze", "korruption", "sprachen", "geh\u00f6rte", "kretschmer", "stadtrat", "g\u00f6rlitz", "mitglied", "kreistages", "landkreises", "g\u00f6rlitz", "zog", "bundestagswahl", "bundestag", "stellvertretender", "vorsitzender", "arbeitsgruppe", "bildung", "forschung", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "aufgabenbereichen", "bildung", "forschung", "kunst", "kultur", "medien", "kretschmer", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "l\u00f6bau-zittau", "g\u00f6rlitz", "niesky", "mitglied", "bundestages", "bundestagswahl", "erhielt", "erststimmen", "kretschmer", "mitglied", "deutsch-polnischen", "deutsch-tschechischen", "deutsch-russischen", "parlamentariergruppen", "bundestages", "bilaterale", "kontakte", "nationalen", "parlamenten", "pflegen", "bundestagswahl", "verlor", "kretschmer", "bundestagsdirektmandat", "tino", "chrupalla", "afd", "kretschmer", "cdu-kreisverband", "g\u00f6rlitz", "landtagswahl", "sachsen", "direktkandidat", "wahlkreis", "g\u00f6rlitz", "aufgestellt", "gewann", "wahlkreis", "prozent", "direktstimmen", "oktober", "stanislaw", "tillich", "nachfolger", "amt", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "vorgeschlagen", "s\u00e4chsischen", "landtag", "dezember", "stimmen", "amt", "gew\u00e4hlt", "anschlie\u00dfend", "vereidigt", "michael", "kretschmer", "mitglied", "verwaltungsrates", "diakoniewerks", "oberlausitz", "bundestagsabgeordneter", "kretschmer", "september", "mitglied", "senats", "helmholtz-gemeinschaft", "deutscher", "forschungszentren", "setzte", "f\u00f6rderung", "bildung", "forschung", "sachsen", "august", "pr\u00e4sidenten", "s\u00e4chsischen", "volkshochschulverbandes", "gew\u00e4hlt", "covid-19-pandemie", "besuchte", "kretschmer", "schutzmaske", "demonstrationen", "hygienema\u00dfnahmen", "traf", "medienwirksam", "corona-skeptikern", "bem\u00fchungen", "wissenschaftlern", "bundeskanzlerin", "merkel", "mitte", "oktober", "massiv", "angestiegenen", "infektionszahlen", "starke", "gegenma\u00dfnahmen", "bek\u00e4mpfen", "bezeichnete", "kretschmer", "hysterie", "infektionszahlen", "dezember", "weiterhin", "angestiegen", "erneuter", "lockdown", "n\u00f6tig", "anstieg", "t\u00f6dlich", "verlaufenen", "f\u00e4lle", "begrenzen", "breitfl\u00e4chige", "\u00fcberlastung", "krankenh\u00e4user", "verhindern", "kretschmer", "bev\u00f6lkerung", "schuld", "pandemie", "ernst", "genommen", "hierf\u00fcr", "erntete", "scharfe", "mediale", "kritik", "insbesondere", "keinerlei", "schuld", "erkennen", "sachsen", "mehrere", "wochen", "h\u00f6chsten", "fallzahlen", "deutschen", "bundesl\u00e4nder", "aufwies", "ministerpr\u00e4sidenten", "fehler", "eingestanden", "r\u00e4umte", "kretschmer", "januar", "fehler", "besuch", "mehrerer", "kliniken", "dezember", "dramatik", "bewusst", "klar", "personal", "aue", "wochen", "besuch", "limit", "arbeitete", "gew\u00fcnscht", "gewarnt", "anfang", "protestierten", "gegner", "corona-ma\u00dfnahmen", "kretschmers", "privathaus", "daraufhin", "lud", "kritiker", "digitalen", "diskussionsrunde", "konrad-adenauer-stiftung", "organisiert", "vorgehen", "stie\u00df", "seitens", "vertreter", "spd", "gr\u00fcnen", "kritik", "herbst", "kretschmer", "ministerpr\u00e4sidenten", "ma\u00dfnahmen", "sachsen", "fr\u00fch", "stark", "entwickelten", "welle", "pandemie", "beschlossen", "widersprach", "forderung", "bundesgesundheitsminister", "jens", "spahn", "sogenannte", "pandemische", "lage", "nationaler", "tragweite", "beenden", "weitreichende", "infektionsschutzma\u00dfnahmen", "bundes-", "l\u00e4nderebene", "erm\u00f6glicht", "kretschmer", "sch\u00fcler", "tablet-rechner", "ausstatten", "fordert", "computerr\u00e4ume", "selbstverst\u00e4ndliche", "integration", "themas", "unterricht", "vertretenes", "programm", "verspricht", "deutschland", "jahrzehnts", "digitalen", "wachstumsland", "nr.", "kretschmers", "sicht", "gef\u00f6rderte", "wirtschaftsbereiche", "beispielsweise", "big-data-anwendungen", "cloud", "computing", "kretschmer", "sieht", "bereichen", "b\u00fcrgerrechte", "netzneutralit\u00e4t", "handlungsbedarf", "gesetzgebers", "bestehenden", "regelungen", "sicht", "ausreichend", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "mitte", "handlungsf\u00e4hig", "juni", "youtube-video", "erschie\u00dfung", "anscheinend", "geistig", "verwirrten", "mannes", "polizisten", "berlin", "zeigt", "h\u00e4ufig", "facebook", "geteilt", "kritisierte", "kretschmer", "soziale", "netzwerk", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "facebook", "sofort", "reagieren", "bilder", "netz", "genommen", "f\u00e4lle", "bezeichnete", "bilder", "nachrichtenmagazin", "focus", "menschenverachtend", "d\u00fcrfe", "gepostet", "september", "legte", "kretschmer", "gemeinsam", "s\u00e4chsischen", "landtagspr\u00e4sidenten", "matthias", "r\u00f6\u00dfler", "bayerischen", "csu-landtagsabgeordneten", "markus", "blume", "reinhold", "bocklet", "johannes", "singhammer", "aufruf", "leit-", "rahmenkultur", "umstrittene", "begriff", "leitkultur", "verbindende", "rahmenkultur", "bezeichnet", "gesellschaftlich", "unruhigen", "zeiten", "brauchten", "menschen", "orientierung", "begriffen", "heimat", "patriotismus", "leitkultur", "finden", "konkret", "gebrauch", "deutschen", "sprache", "bew\u00e4hrte", "umgangsformen", "gegenseitiger", "respekt", "geistige", "tradition", "aufkl\u00e4rung", "deutschlands", "nationalsymbole", "fahne", "hymne", "genannt", "aufruf", "motiviert", "erfolge", "rechtspopulistischen", "partei", "alternative", "deutschland", "landtagswahlen", "diskussion", "gleichgeschlechtliche", "ehe", "setzte", "kretschmer", "exklusivit\u00e4t", "traditionellen", "ehe", "mann", "frau", "adoptionsrecht", "homosexuelle", "kretschmer", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "m\u00e4rz", "gebe", "objektiv", "problem", "integration", "angeht", "gebe", "probleme", "menschen", "werte", "gesetze", "halten", "minderj\u00e4hrigen", "brauche", "bessere", "durchsetzung", "deutschen", "rechtsordnung", "allgemein", "kritik", "arbeit", "polizei", "justiz", "verstanden", "gebe", "neues", "kriminalit\u00e4tsph\u00e4nomen", "abschiebungen", "funktionierten", "fl\u00fcchtlinge", "identit\u00e4t", "verschleiern", "jeweiligen", "heimatl\u00e4nder", "unkooperativ", "sprach", "situation", "beherzt", "handeln", "irritationen", "beseitigen", "juni", "traf", "kretschmer", "peter", "altmaier", "manuela", "schwesig", "petersburger", "wirtschaftsforum", "teilnahm", "wladimir", "putin", "vorfeld", "gefordert", "internationalen", "sanktionen", "beenden", "eigentliche", "sanktionsgrund", "verletzung", "territorialen", "integrit\u00e4t", "ukraine", "entfallen", "landtagswahl", "sachsen", "schloss", "kretschmer", "cdu", "sachsen", "sowohl", "koalitionen", "sonstige", "kooperationen", "parlament", "afd", "linkspartei", "ausdr\u00fccklich", "kritisierte", "kretschmer", "hans-georg", "maa\u00dfens", "\u00e4u\u00dferungen", "ausschreitungen", "chemnitz", "scharf", "zeigte", "erfreut", "maa\u00dfen", "kritik", "cdu-mitglied", "wahlkampf", "s\u00e4chsischen", "christdemokraten", "zur\u00fcckzog", "bundestagswahl", "sprach", "grunds\u00e4tzlich", "gespr\u00e4che", "jamaika-koalition", "klaren", "regierungsauftrag", "union", "niederlage", "solle", "demut", "angenommen", "m\u00fcsse", "klar", "cdu", "verstanden", "monaten", "fehler", "michael", "kretschmer", "lebt", "dresden-klotzsche", "waltersdorf", "zittau", "evangelischer", "konfession", "jahrelangen", "vorherigen", "zusammenleben", "juli", "einstigen", "mdr-journalistin", "ehemaligen", "sprecherin", "s\u00e4chsischen", "staatsministeriums", "soziales", "verbraucherschutz", "annett", "hofmann", "verheiratet", "paar", "gemeinsame", "s\u00f6hne"], "link_data": [{"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["horst", "seehofer", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "brandenburg", "dietmar", "woidke", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen"], "right_context": ["unterschrieben", "juli", "gemeinsame", "finanzierungsabkommen", "stiftung", "sorbische", "volk", "n\u00e4chste", "f\u00f6rderperiode", "beschluss"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["landtagswahl", "ausscheiden", "fdp", "landtag", "erneut", "spd", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "\u00fcbernahm", "dezember"], "right_context": ["landtagswahl", "regiert", "kretschmer", "dezember", "koalition", "cdu", "gr\u00fcnen", "spd", "zusammensetzung", "amtierenden"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["r\u00e4umung", "ablehnend", "massiver", "intervention", "sbb", "gemeinden", "vertretern", "tourismus", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["\u00fcbereinkunft", "wiederherstellung", "wanderinfraststruktur", "betroffenen", "gebieten", "aufgrund", "teilweise", "schweren", "zug\u00e4ngigkeit", "anfang"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["september", "legten", "abgeordneten", "csu", "cdu", "sachsen", "markus", "blume", "johannes", "singhammer"], "right_context": ["zuletzt", "angesichts", "erfolge", "afd", "landtagswahlen", "aufruf", "leit-", "rahmenkultur", "bezeichneten", "leitkultur"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["muslims", "l\u00e4ndern", "gewaltt\u00e4tigen", "ausschreitungen", "gef\u00fchrt", "september", "legte", "singhammer", "gemeinsam", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["markus", "blume", "aufruf", "leit-", "rahmenkultur", "umstrittene", "begriff", "leitkultur", "verbindende", "rahmenkultur"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["verein", "weltweit", "presse", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "rahmen", "chemnitz-besuches", "november", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeisterin", "barbara", "ludwig", "trainingseinheit", "zweier", "jugendmannschaften", "besuchte", "sachsen", "schlossen", "punktrunde"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["teilte", "tillich", "wolle", "amt", "dezember", "j\u00fcngere", "h\u00e4nde", "geben", "nachfolger", "schlug"], "right_context": ["amtszeit", "endete", "dezember", "april", "k\u00fcndigte", "per", "oktober", "aktiven", "politik", "zur\u00fcckziehen"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["pflicht", "verantwortung", "bestem", "wissen", "erf\u00fcllen", "gerechtigkeit", "frieden", "dienen", "ministerpr\u00e4sident", "dezember"], "right_context": ["cdu", "zuvor", "f\u00fchrte", "november", "stanislaw", "tillich", "kabinett", "tillich", "iii", "koalition"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["gr\u00fcndung", "evangelischen", "schulen", "partnerschaften", "osteurop\u00e4ischen", "gemeinden", "gew\u00fcrdigt", "juli", "verlieh", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "verdienstorden"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["andrej", "babi\u0161", "prag", "machbarkeitsstudie", "l\u00fcckenschluss", "beauftragen", "juni", "vereinbarten", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["andrej", "babi\u0161", "dresden", "erkl\u00e4rung", "gemeinsamen", "willen", "streckenerneuerung", "festschreiben", "verkehrsverbund", "mittelsachsen"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["chef", "staatskanzlei", "staatsminister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "oliver", "schenk", "cdu", "posten", "amts\u00fcbernahme"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "dezember", "inne", "folgende", "personen", "staatsminister", "geb\u00e4ude", "staatskanzlei", "gemeinsames", "ministerialgeb\u00e4ude"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["mitglied", "bewertungsausschuss", "s\u00e4chsischen", "landtages", "r\u00fccktrittsank\u00fcndigung", "frank", "kupfer", "mackenroth", "september", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["wunschkandidat", "cdu-fraktionsvorsitz", "cdu", "s\u00e4chsischen", "landtag", "vorgestellt", "kampfabstimmung", "september", "christian", "hartmann"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["kreisgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bundestagswahl", "trat", "georg", "janovsky", "nachfolger", "direktabgeordneter", "neu", "abgegrenzten", "wahlkreises"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "janovsky", "stadtverordnetenversammlung", "g\u00f6rlitz", "janovsky", "mitglied", "zahlreicher", "verb\u00e4nde", "\u00fcbt", "vorsitz"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["besucher", "begr\u00fc\u00dft", "achtmillioneste", "festakt", "frohnauer", "hammer", "august", "nahmen", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["tschechische", "vize-ministerpr\u00e4sident", "karel", "havl\u00eccek", "montanregion", "erzgebirge", "kru\u0161noho\u0159\u00ed", "geplantes", "welterbezentrum", "frohnauer"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["multikultischwuchteln", "berlin", "regiert", "vorsitzende", "cdu-stadtverbands", "wittichenau", "warf", "nitzsche", "erstklassige", "npd-\u00e4u\u00dferungen"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "cdu", "bezeichnete", "nitzsches", "\u00e4u\u00dferungen", "v\u00f6llig", "inakzeptabel", "gleichlautend", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["sprecher", "bundeswehrangelegenheiten", "juni", "ehrenamtlichen", "b\u00fcrgermeister", "gemeinde", "gr\u00fcnhainichen", "gew\u00e4hlt", "dezember", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "innern", "berufen", "legte", "landtagsmandat", "nieder", "b\u00fcrgermeisteramt", "bildung"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["silberdecken", "inzwischen", "gestiegene", "wirtschaftliche", "bedeutung", "sachsen", "belegt", "besuch", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["november", "unternehmen", "sachsenberg-georgenthal", "angesiedelten", "seydels", "jahrhundert", "beruf", "bergmannes", "ausge\u00fcbt", "bergbau"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["zurzeit", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "medienpolitik", "cdu-regierten", "l\u00e4nder", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["repr\u00e4sentiert", "bundesebene", "kanzleramt", "angesiedelte", "beauftragte", "bundesregierung", "kultur", "medien", "staatsministerin", "monika"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["nachrichten", "dresdner", "jahrhunderts", "gew\u00e4hlt", "juni", "wagner", "tr\u00e4ger", "bundesverdienstkreuzes", "bande", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "rahmen", "revolution\u00e4r", "geschichte", "zukunft", "gelernt"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["unordnung", "weshalb", "replikationsrate", "r", "drang", "zunahme", "besitzt", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen"], "right_context": ["verhalten", "folgt", "punkt", "gebracht", "wunsch", "lockerung", "folgende", "welle", "m\u00f6glichst", "vermeiden"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["fungierte", "vorsitzender", "ausschusses", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "dezember", "w\u00f6ller", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "staatsminister", "inneren", "erstem", "kabinett", "ernannt", "amtszeit", "w\u00f6llers", "s\u00e4chsische", "polizeirecht"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["kritisiert", "gemeinsam", "cdu-politikern", "kurs", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "dezember", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kabinett", "staatsminister", "kultus", "berufen", "landtagswahl", "sachsen", "september", "errang", "piwarz", "wiederum"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["stimmen", "woraufhin", "kandidatur", "zur\u00fcckgezogen", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich", "\u00fcbernahme", "postens"], "right_context": ["dezember", "ulbig", "dezember", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "kabinettsbildung", "ministerpr\u00e4sidenten", "vorher", "umstrittene", "minister"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["ern\u00e4hrung", "forsten", "anschlie\u00dfend", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "umwelt", "landwirtschaft", "juli", "verlieh", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "verdienstorden"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["r\u00fccktritt", "staatssekret\u00e4r", "angaben", "klimapolitik", "koalitionsvertrag", "koalition", "mittragen", "zuvor", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["abl\u00f6sung", "baakes", "gefordert", "juli", "rainer", "baake", "direktor", "stiftung", "klimaneutralit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["gr\u00f6\u00dfte", "landesverband", "partei", "sachsen", "gr\u00f6\u00dfte", "landesverband", "cdu", "ostdeutschland", "landesvorsitzender", "dezember"], "right_context": ["juni", "westalliierten", "sektoren", "sowjetische", "milit\u00e4radministration", "deutschland", "smad", "etablierung", "antifaschistisch-demokratischer", "parteien"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["oktober", "k\u00fcndigte", "stanislaw", "tillich", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sident", "landesvorsitzender", "nachfolger", "schlug", "\u00e4mter"], "right_context": ["dezember", "kretschmer", "landesparteitag", "l\u00f6bau", "prozent", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "freistaates"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["klaus", "br\u00e4hmig", "thomas", "feist", "frank", "heinrich", "robert", "hochbaum", "carsten", "k\u00f6rber"], "right_context": ["bettina", "kudla", "andreas", "l\u00e4mmel", "katharina", "landgraf", "yvonne", "magwas", "thomas", "de"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["best\u00e4tigt", "akzeptierter", "gesellschaft", "aufgewertet", "r\u00fccktritt", "stanislaw", "tillich", "ministerpr\u00e4sident", "\u00fcbernahme", "postens"], "right_context": ["minister", "markus", "ulbig", "zuge", "anschlie\u00dfenden", "kabinettsbildung", "kabinetts", "kretschmer", "i", "roland"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["sozialministerium", "l\u00f6ste", "albert", "hauser", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "kabinettsbildung", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["fischer", "staatssekret\u00e4rin", "regina", "kraushaar", "ersetzt", "landtagswahl", "sachsen", "fischer", "direktkandidatin", "cdu"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["k\u00f6nig", "staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsische", "finanzministerium", "r\u00fccktritt", "stanislaw", "tillich", "ministerpr\u00e4sident", "\u00fcbernahme", "postens"], "right_context": ["finanzminister", "georg", "unland", "kabinett", "kretschmer", "i", "angeh\u00f6ren", "anschlie\u00dfenden", "kabinettsbildung", "k\u00f6nig"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["dezember", "legte", "tillich", "aufgrund", "niedrigen", "wahlergebnisses", "cdu", "bundestagswahl", "amt", "nieder"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "koalitionsparteien", "deutliche", "verluste", "hinnehmen", "langwierigen", "koalitionsverhandlungen", "eintritt"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["unterst\u00fctzungsschreibens", "gescheiterten", "gesetzesentwurf", "stop", "online", "piracy", "act", "sopa", "usa", "fraktionskollege"], "right_context": ["bescheinigte", "heveling", "daraufhin", "mangelndes", "fachwissen", "gebiet", "netzpolitik", "januar", "zeichnete", "heveling"]}, {"mention_text": ["kretschmer"], "left_context": ["psychiatrien", "bereitete", "zwangseinweisung", "insgesamt", "psychiatrischen", "anstalten", "entsprechende", "erlass", "zwischenzeitlich", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verweis", "falsche", "sorgen", "menschen", "zur\u00fcckgezogen", "mai", "legte", "k\u00f6pping", "mandat", "kreistag"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["kuratorium", "geh\u00f6ren", "vorsitzender", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nordrhein-westfalen", "armin", "laschet", "ministerpr\u00e4sidenten", "tr\u00e4ger-bundesl\u00e4nder"], "right_context": ["sachsen", "michael", "m\u00fcller", "berlin", "dietmar", "woidke", "brandenburg", "stellvertretende", "vorsitzende", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["zahlreiche", "artikel", "verschw\u00f6rungstheorien", "covid-19", "fotos", "demonstranten", "aluh\u00fcten", "bebildert", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["demonstration", "pirna", "gespr\u00e4ch", "mann", "aluhut", "abgebildet", "demonstrantin", "wien", "standard", "trage"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["hinz", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "unionsparteien", "benannten", "abgeordneten", "norbert", "geis", "hubert", "h\u00fcppe"], "right_context": ["stellvertretende", "mitglieder", "ethikbeirates", "spd", "peter", "friedrich", "matthias", "miersch", "fdp", "michael"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["stadt", "w\u00fcrdigte", "verdienste", "bewahrung", "historischen", "bausubstanz", "renaissancestadt", "juli", "verlieh", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "verdienstorden"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["diskussionsveranstaltungen", "beispielsweise", "round", "table-veranstaltung", "stammzellforschung", "deutschland", "entscheidung", "anl\u00e4sslich", "\u00e4nderung", "stammzellgesetzes"], "right_context": ["ren\u00e9", "r\u00f6spel", "teilnahmen", "zudem", "begr\u00fcndete", "grm", "zeitschrift", "beteiligt", "kongressen", "wendet"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["motto", "leipzigs", "oberb\u00fcrgermeister", "burkhard", "jung", "bundesjustizministerin", "a.", "d.", "herta", "d\u00e4ubler-gmelin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "freistaates", "sachsen", "ddr-b\u00fcrgerrechtlerin", "gesine", "oltmanns", "sprecher", "initiative", "friedlichen", "revolution"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["mechthild", "heil", "cdu", "ulrich", "kelber", "spd", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-bundestagsfraktion", "vorsitzende"], "right_context": ["klaus", "wowereit", "vorsitzende", "dorothee", "b\u00e4r", "csu", "brigitte", "zypries", "spd"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["tritt", "wippel", "platz", "landesliste", "direktkandidat", "wahlkreis", "g\u00f6rlitz", "gleichen", "wahlkreis", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["wahlkampf", "verbot", "tiertransporten", "hitze", "generell", "geringere", "transportdauer", "regionale", "schlachth\u00f6fe", "verbot"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["europaangelegenheiten", "chef", "staatskanzlei", "kabinett", "tillich", "iii", "ernannt", "tillichs", "r\u00fccktritt", "ernennung"], "right_context": ["nachfolger", "amt", "jahresende", "oliver", "schenk", "mai", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "industrie-", "handelskammer", "nord"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["verstie\u00dfen", "journalistischer", "berichterstattung", "derartigen", "kundgebungen", "gilt", "\u00f6ffentlichkeit", "abzielen", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kommentierte", "entsprechendes", "video", "vorfalls", "bemerkung", "einzigen", "personen", "video", "seri\u00f6s", "auftreten"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["vorl\u00e4ufigen", "abschluss", "ermittlungen", "festnahme", "mutma\u00dflichen", "t\u00e4ters", "forderte", "generalsekret\u00e4r", "cdu", "sachsen"], "right_context": ["beck", "entschuldigung", "hielt", "kritik", "polizeiarbeit", "aufrecht", "abschluss", "ermittlungen", "medien", "umgang"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["august", "pfeil", "november", "dezember", "staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "kultus", "zuge", "kabinettsneubildung"], "right_context": ["pfeil", "dezember", "staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "umwelt", "landwirtschaft", "ernannt", "dezember", "staatssekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["lag", "knapp", "tillich", "trat", "daraufhin", "ministerpr\u00e4sident", "parteivorsitzender", "\u00e4mter", "\u00fcbernahm", "dezember"], "right_context": ["europawahl", "erhielt", "afd", "sachsen", "cdu", "cdu", "fuhr", "schlechtestes", "ergebnis", "wahl"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["negativ", "cdu", "spd", "cdu", "spd", "gr\u00fcne", "fdp", "cdu", "afd", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schloss", "cdu", "wahl", "form", "zusammenarbeit", "afd", "linkspartei", "gr\u00fcnen", "zeigten", "koalition"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["wissenschaftlichen", "redaktionsbeir\u00e4ten", "oktober", "kroll", "verdienste", "freistaat", "sachsen", "b\u00fcrger", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "verdienstorden", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["volker", "michalowski", "interviews", "philipp", "richter", "charlotte", "roche", "tobias", "k\u00fcnzel", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["dirk", "hilbert", "band", "letzte", "instanz", "richter", "schauspieler", "st\u00f6rtebeker-festspielen", "sehen", "gemeinsam"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["beginnt", "unten", "politik", "beitragen", "stark", "gesunkenen", "geburtenrate", "w\u00fcnscht", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["st\u00e4rkere", "zuwanderung", "osteurop\u00e4ern", "bundesland", "freistaat", "sachsen", "ben\u00f6tige", "dringend", "einwanderer", "weiterhin"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["nominiert", "bundestagswahl", "gewann", "chrupalla", "direktmandat", "wahlkreises", "setzte", "sp\u00e4teren", "s\u00e4chsischen", "cdu-ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["s\u00e4chsische", "zeitung", "k\u00fcrte", "daraufhin", "eroberer", "kretschmer", "menschen", "jahres", "bundestag", "chrupalla"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["unterst\u00fctzt", "markus", "s\u00f6der", "alexander", "dobrindt", "christian", "hirte", "jungen", "union", "indirekt"], "right_context": ["reiner", "haseloff", "tobias", "hans", "april", "sprach", "bundesvorstand", "cdu", "digitalen", "sondersitzung"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["gr\u00fcnden", "r\u00fccktritt", "erkl\u00e4rt", "mitglied", "kabinett", "tillich", "iii.", "\u00fcbernahme", "amtes", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["haubitz", "erneut", "kultusminister", "ernannt", "amtszeit", "lediglich", "wochen", "forderte", "haupts\u00e4chlich", "verbeamtung"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["f\u00f6derale", "finanzbeziehungen", "staats-", "verfassungsrecht", "rechtsangelegenheiten", "bundesministerium", "finanzen", "dezember", "ha\u00df", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "staatsminister", "finanzen", "ernannt", "dezember", "k\u00fcndigte", "ha\u00df", "amtszeit", "kabinett", "minister"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["dezember", "regina", "kraushaar", "zuge", "kabinettsbildung", "kabinett", "kretschmer", "i", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["staatsministerin", "barbara", "klepsch", "staatssekret\u00e4rin", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "soziales", "verbraucherschutz", "ernannt", "nachfolgerin"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["gesundheitspolitik", "telematik", "bundesministerium", "gesundheit", "dezember", "oliver", "schenk", "neugew\u00e4hlten", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["staatsminister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "chef", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "kabinett", "kretschmer", "i", "berufen"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["annegret", "kramp-karrenbauer", "cdu", "angelika", "niebler", "csu", "katarina", "barley", "spd", "chefverhandler"], "right_context": ["cdu", "stephan", "m\u00fcller", "csu", "manuela", "schwesig", "spd", "chefverhandler", "helge", "braun"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["l\u00f6ste", "debatte", "pressefreiheit", "deutschland", "diskussion", "polizei", "sachsen", "politische", "kontroverse", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["august", "filmte", "journalistenteam", "investigativjournalisten", "arndt", "ginzel", "kameramann", "gerald", "gerber", "sendung"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["sehen", "eingriff", "polizei", "angriff", "pressefreiheit", "menschenrecht", "journalistenverband", "stellte", "seite", "reporter"], "right_context": ["cdu", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen", "teilte", "august", "polizei", "seri\u00f6s", "aufgetreten", "stand"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["alleine", "august", "rassistisch", "motivierte", "angriffe", "gemeldet", "k\u00f6rperverletzungen", "\u00e4u\u00dferung", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["regierungserkl\u00e4rung", "mob", "hetzjagd", "pogrom", "gegeben", "stie\u00df", "angesichts", "zahlreichen", "vorliegenden", "gegenteiligen"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["sachsen", "hilfe", "bundespolizei", "laut", "polizeidirektion", "chemnitz", "unterst\u00fctzung", "folgetag", "sachsengespr\u00e4ch", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "chemnitzer", "oberb\u00fcrgermeisterin", "barbara", "ludwig", "einsatz", "verst\u00e4rkung", "zudem", "bereitschaftspolizisten", "sachsen"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["tut", "genau", "gleichen", "art", "weise", "polizeibeamte", "verbal", "einpr\u00fcgeln", "halte", "kritisch"], "right_context": ["kraftklub", "monaten", "unm\u00f6gliche", "linke", "band", "bezeichnet", "bedankte", "engagement", "auswertung", "mikrobloggingdienstes"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["dresden", "woche", "angriff", "ausschreitungen", "chemnitz", "deutschlandweites", "echo", "einging", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbergriff", "angesprochen", "sch\u00e4den", "lokal", "aufgenommen", "registriert", "kriminalpolizei", "innenministerium", "versuchter", "sachbesch\u00e4digung"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["demonstrationsgeschehen", "bislang", "beschuldigte", "ermittelt", "anklagen", "erhoben", "strafbefehle", "beantragt", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "stellungnahme", "h\u00e4rteres", "vorgehen", "extremistische", "straft\u00e4ter", "nannte", "s\u00e4chsischen", "staat", "handlungsf\u00e4hig"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "kontext", "sprachlosen", "schw\u00e4tzer", "bezeichnet", "b\u00fcrgerdialog", "dresden", "oktober", "r\u00e4umte"], "right_context": ["cdu", "bundesland", "kampf", "rechtsextremismus", "hinwollten", "m\u00e4rz", "verurteilte", "oberlandesgericht", "dresden", "angeklagten"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["angaben", "welt", "zudem", "zahlreiche", "linksradikale", "demonstration", "verlief", "friedlich", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["entschied", "teilnahme", "februar", "thomas", "kemmerich", "fdp", "stimmen", "afd", "cdu", "fdp"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["h\u00fcber", "axel-springer-stiftung", "vertreter", "kriegsgr\u00e4berfragen", "zust\u00e4ndigen", "landesdirektion", "sachsen", "damalige", "bundestagsabgeordnete", "cdu"], "right_context": ["synagogenverein", "schlesischen", "museums", "g\u00f6rlitz", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "g\u00f6rlitz", "siegfried", "deinege", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["seelow", "einzige", "deutsche", "europ\u00e4ischen", "em-rennkalender", "schirmherr", "j\u00e4hrlichen", "veranstaltung", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["arena", "besitzt", "l\u00e4nge", "meter", "h\u00f6henunterschied", "meter", "strecke", "breite", "meter", "gefahren"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["dezember", "landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "sachsen", "organisation", "landtagswahlkampfes", "verantwortlich", "dezember", "ernannte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "bevollm\u00e4chtigten", "freistaates", "sachsen", "bund"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["befindet", "genauso", "s\u00e4chsische", "staatskanzlei", "archivstra\u00dfe", "dresden", "gr\u00fcndung", "staatsministeriums", "dezember", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["thomas", "schmidt", "staatsminister", "frank", "pfeil", "staatssekret\u00e4r", "ernannt", "gleichen", "kabinett", "s\u00e4chsischen"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["landesdirektion", "sachsen", "referatsleiterin", "baurecht", "zus\u00e4tzlich", "denkmalschutz", "zust\u00e4ndig", "reetz", "dezember", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4rin", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "energie", "klimaschutz", "umwelt", "landwirtschaft", "ernannt"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["prozent", "erneut", "einzug", "parlament", "wahl", "bildeten", "cdu", "gr\u00fcne", "spd", "kenia-koalition"], "right_context": ["cdu", "erneut", "ministerpr\u00e4sidenten", "chef", "s\u00e4chsischen", "staatsregierung", "gew\u00e4hlt", "parlament", "regierung", "sitze"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["freistaat", "sachsen", "vertreten", "barbara", "klepsch", "staatsministerin", "kultur", "tourismus", "gr\u00fc\u00dfe", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["\u00fcberbrachte", "festredner", "benannten", "st\u00e4rken", "hiemer", "geradlinigkeit", "f\u00e4higkeit", "pragmatische", "entscheidungen", "treffen"]}, {"mention_text": ["michael", "kretschmer"], "left_context": ["einstimmig", "angenommen", "markus", "reichel", "leitete", "gemeinsam", "damaligen", "generalsekret\u00e4r", "cdu", "sachsen"], "right_context": ["programmkommission", "co-leiter", "arbeitsgruppe", "wirtschaft", "verkehr", "infrastruktur", "koalitionsverhandlungen", "cdu", "spd", "gr\u00fcne"]}]}