{"entity_id": "Q1933349", "description_tokens": ["mike", "mohring", "dezember", "apolda", "deutscher", "politiker", "cdu", "dezember", "september", "vorsitzender", "cdu", "th\u00fcringen", "mitglied", "th\u00fcringer", "landtags", "vorsitzender", "landtagsfraktion", "amtsantritt", "regierung", "ramelows", "dezember", "februar", "oppositionsf\u00fchrer", "parlament", "landtagswahl", "oktober", "spitzenkandidat", "partei", "mike", "mohring", "sohn", "maurers", "verk\u00e4uferin", "wuchs", "apolda", "abitur", "leistete", "mohring", "zivildienst", "studierte", "universit\u00e4t", "jena", "rechtswissenschaft", "abschluss", "stipendiat", "csu-nahen", "hanns-seidel-stiftung", "studierte", "internationales", "wirtschafts-", "steuerrecht", "privaten", "hochschulen", "management", "center", "innsbruck", "frankfurt", "school", "of", "finance", "management", "erlangte", "doppelabschluss", "master", "of", "laws", "master", "of", "international", "business", "tax", "law", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "gesellschafter", "handwerksbetriebes", "semester", "lehrauftrag", "tu", "ilmenau", "januar", "mohring", "november", "diagnostizierte", "krebserkrankung", "\u00f6ffentlich", "juni", "vollst\u00e4ndige", "genesung", "mohring", "ledig", "taufe", "evangelisch", "wende", "herbst", "trat", "mohring", "forum", "kreissprecher", "apolda", "organisierte", "wahlkampf", "th\u00fcringen", "geh\u00f6rt", "kreistag", "apolda", "bzw.", "weimarer", "land", "vorsitzender", "fraktion", "neues", "forum", "vorsitzender", "kreistagsausschusses", "gesundheit", "soziales", "mitglied", "cdu", "mitglied", "kreisvorstandes", "cdu", "weimarer", "land", "vorsitzender", "landesvorstandsmitglied", "cdu", "th\u00fcringen", "fraktionsvorsitzender", "cdu", "kreistag", "weimarer", "land", "sowohl", "kreistagswahlen", "mohring", "jeweils", "ergebnis", "kandidaten", "kreistag", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "gelang", "einzug", "th\u00fcringer", "landtag", "landesliste", "cdu", "landtagswahl", "gewann", "wahlkreis", "weimarer", "land", "i", "saalfeld-rudolstadt", "iii.", "wahlkreis", "landtagswahlen", "verteidigen", "finanzpolitischer", "sprecher", "cdu-landtagsfraktion", "vorsitzender", "konferenz", "haushalts-", "finanzpolitischen", "sprecher", "cdu", "csu-landtagsfraktionen", "f\u00fchrt", "amt", "fort", "vorschlag", "th\u00fcringer", "ministerpr\u00e4sidenten", "cdu-landesvorsitzenden", "dieter", "althaus", "mike", "mohring", "dezember", "cdu-landesparteitag", "weimar", "generalsekret\u00e4r", "cdu-landesverbandes", "gew\u00e4hlt", "damaligen", "zeitpunkt", "j\u00fcngste", "gew\u00e4hlte", "cdu-generalsekret\u00e4r", "deutschlands", "landesparteitag", "dezember", "amt", "best\u00e4tigt", "initiative", "mohring", "landesparteitag", "juni", "saalfeld", "grundsatzprogramm", "cdu", "th\u00fcringen", "verbindet", "einstimmig", "beschlossen", "mohring", "amt", "cdu", "generalsekret\u00e4rs", "wahl", "vorsitzenden", "cdu-fraktion", "th\u00fcringer", "landtag", "inne", "mai", "nachfolger", "christine", "lieberknecht", "fraktionsvorsitzenden", "cdu-landtagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "amt", "best\u00e4tigt", "landtagswahl", "einstimmig", "erneut", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "mohrings", "karriere", "fr\u00fcheren", "th\u00fcringischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "dieter", "althaus", "gef\u00f6rdert", "verh\u00e4ltnis", "lieberknecht", "galt", "angespannt", "mai", "mohring", "nachfolger", "christean", "wagner", "vorsitzenden", "fraktionsvorsitzendenkonferenz", "cdu", "csu-fraktionen", "l\u00e4ndern", "bundes", "europaparlaments", "gew\u00e4hlt", "fraktionsvorsitzendenkonferenz", "geh\u00f6ren", "fraktionsvorsitzenden", "unionsfraktionen", "stellvertreter", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "landtagen", "deutschen", "bundestages", "cdu/csu", "gruppe", "fraktion", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "evp", "europ\u00e4ischen", "parlament", "gremium", "gemeinsame", "bundesl\u00e4nder\u00fcbergreifende", "initiativen", "antr\u00e4ge", "s\u00e4mtliche", "politikfelder", "betreffen", "abgestimmt", "koordiniert", "innerparteilichen", "leben", "spielt", "konferenz", "besondere", "rolle", "inhaltliche", "arbeit", "h\u00e4ufig", "ausgangspunkt", "politische", "positionierung", "cdu", "csu", "insgesamt", "arbeit", "fraktionsvorsitzender", "warf", "mitregierende", "spd", "h\u00e4ufig", "gemeinsam", "gefasste", "beschl\u00fcsse", "unterminieren", "spiegel", "online", "bezeichnete", "strategie", "tricksers", "mohring", "gew\u00e4hltes", "mitglied", "cdu-bundesvorstandes", "cdu-bundesparteitag", "dezember", "zweitschlechtesten", "ergebnis", "kandidaten", "wiedergew\u00e4hlt", "geh\u00f6rte", "wahl", "cdu-landesvorsitzenden", "qua", "amt", "cdu-bundesvorstand", "bundesparteitag", "parteitag", "ergebnis", "prozent", "stimmen", "gew\u00e4hltes", "vorstandsmitglied", "parteitag", "dezember", "cdu-pr\u00e4sidium", "gew\u00e4hlt", "parteitag", "cdu", "bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "erneut", "pr\u00e4sidium", "kandidierte", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "infolge", "derer", "cdu", "th\u00fcringen", "opposition", "\u00fcbernahm", "mohring", "dezember", "zus\u00e4tzlich", "amt", "cdu-fraktionsvorsitzender", "nachfolger", "lieberknechts", "vorsitz", "cdu-landesverbandes", "delegiertenstimmen", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "bem\u00fchungen", "zugeschrieben", "einbindung", "birgit", "diezel", "mario", "voigt", "christian", "hirte", "christian", "carius", "f\u00fchrungsarbeit", "innerparteilichen", "konsens", "herzustellen", "landesparteitag", "cdu", "th\u00fcringen", "apolda", "november", "erneut", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "stand", "spitze", "partei", "oktober", "best\u00e4tigte", "landesparteitag", "cdu", "erneut", "amt", "landesvorsitzender", "februar", "parteivorsitz", "abgibt", "nachfolger", "september", "christian", "hirte", "gew\u00e4hlt", "mohring", "mitglied", "bundesversammlung", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "oktober", "mohring", "landesparteitag", "cdu", "th\u00fcringen", "einstimmig", "spitzenkandidat", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "nominiert", "september", "bezug", "mord", "kasseler", "regierungspr\u00e4sidenten", "l\u00fcbcke", "morddrohung", "mohring", "personenschutz", "erh\u00f6ht", "wahl", "verlor", "cdu", "prozentpunkte", "prozent", "w\u00e4hlerstimmen", "drittst\u00e4rkste", "kraft", "linken", "afd.", "obwohl", "rot-rot-gr\u00fcne", "regierungskoalition", "ministerpr\u00e4sident", "ramelow", "mehrheit", "landtag", "verlor", "mohring", "wahl", "anvisierte", "option", "koalition", "cdu", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp", "ausreichende", "anzahl", "mandaten", "erreichen", "widerspr\u00fcchlichen", "signalen", "innerhalb", "partei", "erkl\u00e4rte", "landesvorstand", "cdu", "th\u00fcringen", "koalition", "linken", "tolerierung", "bisherigen", "regierung", "abzulehnen", "angebot", "afd", "minderheitsregierung", "cdu", "fdp", "unterst\u00fctzen", "wies", "mohring", "durchgang", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "unterst\u00fctzte", "mohring", "weder", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "bodo", "ramelow", "christoph", "kindervater", "wahlgang", "fdp-kandidat", "thomas", "kemmerich", "zuvor", "angetreten", "stimmen", "ramelow", "enthaltung", "gew\u00e4hlt", "trotz", "massiver", "kritik", "verteidigte", "wahl", "annegret", "kramp-karrenbauer", "unterst\u00fctzung", "kemmerichs", "empfehlungen", "bundes-cdu", "erfolgt", "abgeordneten", "fraktion", "mohring", "vorgeworfen", "position", "parteivorsitzenden", "weitergegeben", "tagung", "k\u00fcndigte", "mohring", "r\u00fcckzug", "fraktionsvorsitz", "nachfolger", "mike", "mohring", "vorsitzender", "cdu-fraktion", "th\u00fcringer", "landtag", "hochschulprofessor", "mario", "voigt", "bundestagswahl", "mohring", "partei", "kandidat", "wahlkreis", "jena", "s\u00f6mmerda", "weimarer", "land", "i", "aufgestellt", "schaffte", "einzug", "deutschen", "bundestag", "mohring", "galt", "moderner", "pragmatischer", "gro\u00dfteil", "partei", "sprach", "mohring", "partei", "sch\u00e4rferes", "profil", "geben", "konservativen", "markenkern", "bewahren", "sammelband", "konservativ", "heraus", "bausteine", "modernen", "konservatismus", "liefern", "forderte", "mehrfach", "gemeinsam", "damaligen", "hessischen", "cdu-landtagsfraktionsvorsitzenden", "christean", "wagner", "st\u00e4rkung", "konservativen", "profils", "bundes-cdu", "sprach", "beispielsweise", "bildungspolitik", "erhaltung", "gegliederten", "schulsystems", "starken", "verlusten", "unionsparteien", "bundestagswahl", "lehnte", "mohring", "innerparteilichen", "debatte", "ost-ministerpr\u00e4sidenten", "reiner", "haseloff", "stanislaw", "tillich", "geforderten", "rechtsruck", "cdu", "\u00fcberbietungswettbewerb", "afd", "r\u00fcckkehr", "nationale", "sinnlos", "stattdessen", "k\u00f6nne", "abgrenzung", "links", "rechts", "st\u00e4rkste", "kraft", "mitte", "profilieren", "mohring", "forderte", "konsequenz", "wahlergebnis", "bundesweites", "heimatministerium", "mohring", "lehnte", "bildungsminister", "helmut", "holter", "linke", "th\u00fcringen", "geplante", "schulgesetz", "sicht", "cdu", "schulschlie\u00dfungen", "land", "f\u00fchren", "positionspapier", "cdu-bundesvorstandes", "mohring", "vertreten", "schloss", "herbst", "zusammenarbeit", "rechtspopulistischen", "partei", "alternative", "deutschland", "afd", "beschlusslage", "berief", "mohring", "stets", "dezember", "dementierte", "th\u00fcringer", "cdu", "bericht", "spiegel", "online", "laut", "mohring", "zustimmung", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "versucht", "solle", "wahl", "bodo", "ramelow", "linke", "ministerpr\u00e4sidenten", "gespr\u00e4che", "afd-fraktionsvorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "verhindern", "mohring", "lehnte", "aufnahme", "fr\u00fcherer", "afd-politiker", "cdu-fraktion", "kritisierte", "zusammenarbeit", "fraktionen", "spd", "linken", "gr\u00fcnen", "aufnahme", "afd-gr\u00fcndungsmitglied", "oskar", "helmerich", "spd-fraktion", "vermutete", "aufschrei", "gegeben", "cdu", "getan", "sommer", "sprach", "mohring", "eindeutig", "rechtspopulistischen", "afd", "inhaltlich", "auseinanderzusetzen", "stellen", "ausgrenzen", "entstehe", "afd", "gefahr", "m\u00e4rtyrerrolle", "vorfeld", "landtagswahl", "oktober", "schloss", "mohring", "koalitionen", "afd", "linkspartei", "cdu", "th\u00fcringen", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "parteifl\u00fcgel", "extremen", "afd", "wahl", "bezeichnete", "mohring", "anwesenden", "h\u00f6cke", "taz", "organisierten", "podiumsdiskussion", "nazi", "mohring", "sprach", "m\u00e4rz", "lockerung", "anl\u00e4sslich", "kriegs", "ukraine", "verh\u00e4ngten", "wirtschaftssanktionen", "russland", "september", "pl\u00e4dierte", "abbau", "sanktionen", "beginnen", "mohring", "fordert", "konsequentere", "abschiebungen", "geringe", "abschieberisiko", "deutschland", "trage", "fluchtmigration", "deutschland", "ankomme", "unterst\u00fctzte", "pl\u00e4ne", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "eu-l\u00e4ndern", "registrierte", "asylbewerber", "grenze", "abzuweisen", "b\u00fcrger", "erwarteten", "laut", "mohring", "staat", "vollst\u00e4ndige", "kontrolle", "fluchtmigration", "zur\u00fcckerlange", "handlungsf\u00e4higkeit", "beweise", "feste", "verteilungsquote", "bootsfl\u00fcchtlingen", "deutschland", "lehnt", "mohring", "ziel", "eu", "m\u00fcsse", "laut", "mohring", "bleiben", "geretteten", "afrikanische", "k\u00fcste", "bringen", "mohring", "setzte", "z\u00fcgige", "einf\u00fchrung", "grundrente", "bundestag", "beschlossen", "ostdeutschen", "gebrochenen", "berufsbiografien", "zugute"], "link_data": [{"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["westf\u00e4lischen", "recke", "baden-w\u00fcrttembergischen", "fellbach", "g\u00fcnther", "oettinger", "vorpommerschen", "demmin", "th\u00fcringischen", "apolda"], "right_context": ["bernhard", "vogel", "durchgef\u00fchrt", "marne", "politischen", "aschermittwoch", "spd", "schleswig-holstein", "freisch\u00fctz", "sieht"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["kabinett", "dieter", "althaus", "vereidigt", "wobei", "klaus", "zeh", "nachfolgte", "nachfolger", "cdu-fraktionsvorsitzender"], "right_context": ["verlust", "absoluten", "cdu-mehrheit", "landtag", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "trat", "dieter", "althaus", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["carius", "landtagspr\u00e4sident", "scheitern", "cdu", "michael", "heym", "nachfolger", "installieren", "schlug", "cdu-landesvorsitzende"], "right_context": ["landtag", "sitzende", "birgit", "diezel", "landtagspr\u00e4sidentin", "nominieren", "abgeordneten", "rot-rot-gr\u00fcnen", "regierungsfraktionen", "heym"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["bodo", "ramelow", "wodurch", "reinholz", "ministeramt", "ausschied", "november", "offenen", "brief", "landeschef"], "right_context": ["austritt", "cdu", "th\u00fcringen", "cdu-landtagsfraktion", "begr\u00fcndete", "schritt", "ablehnung", "politik", "bundesvorsitzenden", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["ausschuss", "bundestagswahl", "verlor", "selle", "nominierung", "direktmandat", "stimmen", "ehemaligen", "th\u00fcringer", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["selle", "mitglied", "konservativen", "berliner", "kreises", "union", "innerhalb", "cdu", "umstritten", "reihen"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["k\u00e4\u00dfmann", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "leyen", "anfangs", "parteifreunden", "kritisiert", "th\u00fcringische", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["csu-landesgruppenchef", "bundestag", "peter", "ramsauer", "warfen", "leyen", "union", "traditionellen", "familienleitbild", "wegzubewegen"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["zdf", "rtl-moderator", "marco", "schreyl", "teilnehmer", "rtl-dschungelcamps", "nico", "schwanz", "fraktionsvorsitzende", "cdu-landtagsfraktion"], "right_context": ["au\u00dferhalb", "apolda", "bekannte", "volkst\u00fcmliche", "s\u00e4nger", "ronny", "weiland", "glockenstadt", "apolda", "lebt"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["festgestellt", "vakanz", "vertrat", "cdu-favorit", "klaus-dieter", "weiden", "amt", "pr\u00e4sidenten", "mai", "cdu-fraktionschef"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "th\u00fcringer", "oberlandesgerichts", "stefan", "kaufmann", "kompromisskandidaten", "vorsehe", "drohte", "gefahr", "sommerpause"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["cdu", "th\u00fcringen", "gew\u00e4hlt", "september", "hirte", "vorsitzender", "cdu", "th\u00fcringen", "bisherige", "vorsitzende"], "right_context": ["wahl", "gestellt", "mai", "r\u00fcckte", "hirte", "ausgeschiedenen", "abgeordneten", "bernward", "m\u00fcller", "landesliste"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["september", "trat", "bisherige", "wahlkreisabgeordnete", "johannes", "selle", "zuvor", "nominierung", "ehemaligen", "cdu-landesvorsitzenden"], "right_context": ["unterlag", "mohring", "direktmandat", "partei", "verteidigen", "unterlag", "bewerbern", "spd", "afd.", "holger"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["gruppen", "politik", "cdu", "th\u00fcringen", "wahren", "initiative", "damaligen", "generalsekret\u00e4rs", "cdu", "th\u00fcringen"], "right_context": ["landesparteitag", "juni", "saalfeld", "grundsatzprogramm", "cdu", "th\u00fcringen", "verbindet", "einstimmig", "beschlossen", "beschreibt"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["rot-rot-gr\u00fcnen", "kabinetts", "erfurter", "landtag", "endete", "24-j\u00e4hrige", "regierungszeit", "cdu", "th\u00fcringen", "dezember"], "right_context": ["vorsitz", "cdu-landtagsfraktion", "innehatte", "prozent", "stimmen", "landesvorsitzenden", "partei", "gew\u00e4hlt", "obwohl", "mohring"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["christian", "herrgott", "michael", "heym", "thad\u00e4us", "k\u00f6nig", "maik", "kowalleck", "marcus", "malsch"], "right_context": ["stefan", "schard", "christina", "tasch", "stephan", "tiesler", "jonas", "urbach", "henry", "worm"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["sicherheit", "land", "biete", "laut", "mdr", "abgeordneten", "gefolgsleute", "landtagswahl", "gescheiterten", "ex-cdu-chefs"], "right_context": ["renitenz", "zeichen", "gescheiterte", "mohring", "einfluss", "partei", "kellner", "heym", "tasch", "laut"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["sicherheit", "land", "biete", "laut", "mdr", "abgeordneten", "gefolgsleute", "landtagswahl", "gescheiterten", "ex-cdu-chefs"], "right_context": ["renitenz", "zeichen", "gescheiterte", "mohring", "einfluss", "partei", "kellner", "heym", "tasch", "ruhestand"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["sicherheit", "land", "biete", "laut", "mdr", "abgeordneten", "gefolgsleute", "landtagswahl", "gescheiterten", "ex-cdu-chefs"], "right_context": ["renitenz", "zeichen", "gescheiterte", "mohring", "einfluss", "partei", "kellner", "heym", "tasch", "ruhestand"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["sicherheit", "land", "biete", "laut", "mdr", "abgeordneten", "gefolgsleute", "landtagswahl", "gescheiterten", "ex-cdu-chefs"], "right_context": ["renitenz", "zeichen", "gescheiterte", "mohring", "einfluss", "partei", "kellner", "heym", "tasch", "ruhestand"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["zog", "stimmen", "erstmals", "th\u00fcringer", "landtag", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "behauptete", "direktmandat", "ebenfalls"], "right_context": ["aufgrund", "regierungskrise", "th\u00fcringen", "fraktionsvorsitz", "daraufhin", "voigt", "m\u00e4rz", "abgeordneten", "cdu-landtagsfraktion", "th\u00fcringen"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["siegesmund", "zeigte", "skeptisch", "koalition", "lehnte", "gespr\u00e4che", "koalition", "sprachen", "th\u00fcringische", "cdu-fraktionschef"], "right_context": ["jenaer", "oberb\u00fcrgermeister", "albrecht", "schr\u00f6ter", "spd", "sondierungsgespr\u00e4che", "scheiterten", "sodass", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["k\u00f6nne", "berliner", "kreis", "mitmachen", "erkl\u00e4rungen", "kauders", "sagten", "mehrere", "junge", "unionspolitiker"], "right_context": ["philipp", "mi\u00dffelder", "1979\u20132015", "verfasste", "d\u00f6rflinger", "entwurf", "berliner", "manifest", "berliner", "kreises"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["spd", "eingeht", "lieberknecht", "wahl", "gespr\u00e4che", "alternative", "deutschland", "kategorisch", "ausgeschlossen", "cdu-fraktionschef"], "right_context": ["innenpolitische", "sprecher", "cdu-landtagsfraktion", "wolfgang", "fiedler", "forderten", "hingegen", "option", "vornherein", "auszuschlie\u00dfen"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "linkspartei", "fortsetzung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "k\u00e4mpfen", "strebe", "minderheitsregierung", "weltuntergang", "cdu-spitzenkandidat"], "right_context": ["schloss", "cdu", "th\u00fcringen", "koalitionen", "afd", "linkspartei", "mohring", "sprach", "vier-parteien-koalition", "christdemokraten"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["wirkenden", "stellenausschreibung", "anonymen", "strafanzeige", "besch\u00e4ftigte", "zust\u00e4ndige", "staatsanwaltschaft", "vorwurf", "damalige", "cdu-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["kritisierte", "zudem", "idz", "ausgelegt", "aufgaben", "verfassungsschutzes", "\u00fcbernehmen", "unterstehe", "parlamentarischen", "kontrolle"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["gesamten", "stadtrat", "oberfr\u00e4nkischen", "nachbarstadt", "neustadt", "coburg", "absage", "kreisgebietsreform", "forderte", "cdu-fraktionschef"], "right_context": ["r\u00fccktritt", "ramelows"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["m\u00e4rz", "ermittlungen", "zust\u00e4ndig", "anzeichen", "politischen", "hintergrund", "gebe", "landesvorsitzende", "th\u00fcringer", "cdu"], "right_context": ["kritisierte", "entscheidung", "politisch", "\u00e4u\u00dferst", "umtriebigen", "lokalen", "akteur", "politischer", "hintergrund", "erkennbar"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["rassistischen", "anschlag", "m\u00fcnchen", "menschen", "erschossen", "monat", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "oktober", "erhielt"], "right_context": ["cdu-kandidat", "ministerpr\u00e4sidentenamt", "postkarte", "anonymer", "autor", "verwies", "mord", "walter", "l\u00fcbcke", "drohte"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["bouffier", "drohten", "stehe", "abschussliste", "walter", "l\u00fcbcke", "letzte", "politiker", "september", "erhielt"], "right_context": ["fraktions-", "parteichef", "cdu", "th\u00fcringen", "spitzenkandidat", "bevorstehende", "landtagswahl", "postkarte", "morddrohung", "l\u00fcbcke"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["angela", "merkel", "str\u00f6mung", "begr\u00fc\u00dfte", "ausdruck", "lebendigkeit", "schwesterparteien", "wertete", "warnte", "beispielsweise"], "right_context": ["zersplitterung", "union", "csu-parteispitze", "forderte", "vergebens", "unverz\u00fcgliche", "einstellung", "aktivit\u00e4ten", "august", "verst\u00e4ndigten"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["landtag", "direktkandidat", "wahlkreis", "weimarer", "land", "i", "saalfeld-rudolstadt", "iii", "prozent", "stimmen"], "right_context": ["cdu", "anfang", "februar", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "afd-fraktion", "th\u00fcringer", "landtag", "nationalen", "internationalen"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["kemmerichs", "ank\u00fcndigung", "r\u00fccktritts", "cdu-bundesvorsitzenden", "annegret", "kramp-karrenbauer", "r\u00fcckzug", "th\u00fcringischen", "cdu-landes-", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["entlassung", "ostbeauftragten", "bundesregierung", "christian", "hirte", "scheitern", "fdp", "f\u00fcnfprozenth\u00fcrde", "b\u00fcrgerschaftswahl", "hamburg"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["bef\u00fcrworteten", "gespr\u00e4che", "bisherigen", "ministerpr\u00e4sidenten", "bodo", "ramelow", "z\u00e4hlte", "landesvorsitzende", "cdu", "th\u00fcringen"], "right_context": ["besuchte", "oktober", "bundesvorsitzende", "annegret", "kramp-karrenbauer", "absicht", "anschlie\u00dfend", "ramelow", "treffen", "erinnerte"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["cdu", "fdp", "spd", "erm\u00f6glichen", "stehen", "anspruch", "nahmen", "wahlausgang", "gewarnt", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["thad\u00e4us", "k\u00f6nig", "thomas", "gottweiss", "fr\u00fchere", "ministerpr\u00e4sident", "th\u00fcringen", "dieter", "althaus", "cdu"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["cdu", "wahlverhalten", "th\u00fcringer", "landesverbandes", "innerparteilichen", "differenzen", "umgang", "afd", "deutlich", "cdu-landesvorsitzende"], "right_context": ["wahl", "thomas", "kemmerich", "trotz", "massiven", "kritik", "verteidigt", "besuch", "cdu-pr\u00e4sidiums", "erfurt"]}, {"mention_text": ["mike", "mohring"], "left_context": ["jens", "spahn", "parteiinternen", "wahlkampf", "laschet", "teampartner", "unterst\u00fctzt", "wahl", "pr\u00e4sidiumsmitglieder", "kandidierte"], "right_context": ["jens", "spahn", "zuvor", "stellvertretenden", "parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "gew\u00e4hlt", "bundesvorstand", "beisitzer", "gew\u00e4hlt"]}]}