{"entity_id": "Q19546496", "description_tokens": ["markus", "nierth", "februar", "eisleben", "deutscher", "evangelischer", "theologe", "trauerredner", "ortschaftsrat", "zusammenhang", "konflikten", "fl\u00fcchtlingsunterkunft", "tr\u00f6glitz", "\u00fcberregionale", "bekanntheit", "erlangte", "nierth", "wuchs", "schraplau", "wei\u00dfenfels", "vater", "wolfram", "nierth", "pfarrer", "superintendent", "hauptinitiator", "querfurter", "papiers", "16-j\u00e4hriger", "siedelte", "eltern", "ddr", "hofheim", "taunus", "studierte", "abitur", "evangelische", "theologie", "lutherischen", "theologischen", "hochschule", "oberursel", "eberhard", "karls", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "pfarrer", "evangelischen", "kirche", "hessen", "nassau", "absolvierte", "rimbach", "odenwald", "vikariat", "schlechter", "chancen", "pfarrstelle", "tr\u00f6glitz", "sachsen-anhalt", "ehemaligen", "ddr", "spenden", "evangelische", "gemeinden", "aufzubauen", "unterhalt", "erwarb", "freiberuflicher", "trauerredner", "nierth", "ehe", "verheiratet", "ehrenamtlicher", "b\u00fcrgermeister", "tr\u00f6glitz", "m\u00e4rz", "legte", "amt", "nieder", "npd", "organisierte", "demonstration", "haus", "vorbeiziehen", "sicherheit", "familie", "gew\u00e4hrleistet", "versammlungsbeh\u00f6rde", "auflagen", "demonstrationsroute", "trotz", "ge\u00e4u\u00dferter", "bedenken", "setzte", "nierth", "unterbringung", "fl\u00fcchtlingen", "tr\u00f6glitz", "stellte", "brand", "vorgesehenen", "asylunterkunft", "april", "privaten", "wohnraum", "verf\u00fcgung", "widersetzte", "fremdenfeindlichen", "b\u00fcrgern", "npd-aktivisten", "cdu", "amt", "nominierte", "parteilose", "theologe", "markus", "nierth", "f\u00fcnfeinhalb", "b\u00fcrgermeister", "unterbringung", "fl\u00fcchtlingen", "tr\u00f6glitz", "eingesetzt", "daraufhin", "betrieben", "fremdenfeindliche", "tr\u00f6glitzer", "b\u00fcrger", "npd-mitglieder", "npd", "kreis", "burgenland", "nahestehende", "kreise", "januar", "sonntag", "protestm\u00e4rsche", "ortschaft", "angemeldet", "sonntagsspazierg\u00e4nge", "npd-kreisrat", "steffen", "thiel", "nierth", "lud", "daraufhin", "sonnt\u00e4glichen", "friedensgebet", "kirche", "zeichen", "weltoffenheit", "tr\u00f6glitz", "setzen", "fremdenfeindlichen", "demonstration", "endkundgebung", "marsches", "npd-pl\u00e4nen", "privathaus", "markus", "nierth", "abgehalten", "r\u00fcckenst\u00e4rkung", "b\u00fcrgerschaft", "erhielt", "seiten", "burgenlandkreises", "ausreichenden", "r\u00fcckhalt", "versp\u00fcrte", "au\u00dferstande", "amt", "weiterzuf\u00fchren", "nierth", "sowohl", "landkreis", "landrat", "g\u00f6tz", "ulrich", "parteien", "nachbarschaft", "alleingelassen", "dpa", "frau", "pers\u00f6nlichen", "zielscheibe", "dennoch", "betonte", "nierth", "tr\u00f6glitz", "radikaler", "ort", "fehlten", "sozialstrukturen", "ort", "asylbewerber", "untergebracht", "vorbereitet", "kreistag", "bekr\u00e4ftigte", "m\u00e4rz", "vorhaben", "sprach", "mehrheitlich", "aufnahme", "asylbewerbern", "tr\u00f6glitz", "landrat", "g\u00f6tz", "ulrich", "signal", "einknicke", "demonstrationen", "npd", "organisiert", "inzwischen", "familien", "tr\u00f6glitzer", "privatwohnungen", "untergebracht", "familie", "betreut", "markus", "nierth", "pate", "afghanische", "familien", "engagement", "angefeindet", "erlebnisse", "gemeinsam", "juliane", "streich", "buch", "verarbeitet", "brandgef\u00e4hrlich", "schweigen", "mitte", "stark", "erfahrungen", "zur\u00fcckgetretenen", "ortsb\u00fcrgermeisters", "chr.", "links", "verlag", "berlin", "fall", "ort", "sachsen-anhalt", "zog", "bundesweite", "aufmerksamkeit", "spd-generalsekret\u00e4rin", "yasmin", "fahimi", "fall", "b\u00fcrgermeister", "markus", "nierth", "bewege", "verstehe", "sorge", "familie", "mache", "fahimi", "verstehe", "verzweiflung", "nierth", "angesichts", "unt\u00e4tigkeit", "beh\u00f6rden", "versp\u00fcrt", "offenbar", "getan", "rechtsextremistischen", "umtriebe", "ort", "k\u00f6nne", "angehen", "zur\u00fccktreten", "m\u00fcsse", "minderheiten", "engagiere", "neonazis", "weg", "gestellt", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident", "reiner", "haseloff", "cdu", "bedauerte", "nierths", "r\u00fccktritt", "ortsb\u00fcrgermeister", "april", "susanna", "markus", "nierth", "bund", "lutherst\u00e4dte", "preis", "unerschrockene", "wort", "ausgezeichnet"], "link_data": [{"mention_text": ["markus", "nierth"], "left_context": ["kreise", "januar", "sonntag", "protestaufz\u00fcge", "ortschaft", "demonstration", "endkundgebung", "aufzuges", "privathaus", "ortsb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["abgehalten", "r\u00fcckhalt", "b\u00fcrgerschaft", "erhielt", "seitens", "burgenlandkreises", "nierth", "geforderte", "versammlungsverbot", "ausgesprochen"]}, {"mention_text": ["markus", "nierth"], "left_context": ["teilnahmen", "beifall", "bef\u00fcrworter", "unterbringung", "deutlich", "st\u00e4rker", "klatschen", "bedenkentr\u00e4ger", "gegner", "ausgefallen"], "right_context": ["zur\u00fcckgetretener", "ortsb\u00fcrgermeister", "tr\u00f6glitz", "m\u00e4rz", "appelliert", "o", "hne", "aufstand", "anst\u00e4ndigen", "schweigenden"]}]}