{"entity_id": "Q1986069", "description_tokens": ["nicola", "gertrud", "ruth", "beer", "januar", "wiesbaden", "deutsche", "politikerin", "fdp", "rechtsanw\u00e4ltin", "spitzenkandidatin", "partei", "europawahl", "deutschland", "mai", "europ\u00e4ische", "parlament", "juli", "vizepr\u00e4sidentin", "parlaments", "gew\u00e4hlt", "staatssekret\u00e4rin", "europaangelegenheiten", "hessischen", "ministerium", "justiz", "integration", "europa", "hessische", "kultusministerin", "dezember", "april", "generalsekret\u00e4rin", "fdp", "oktober", "juni", "bundestagsabgeordnete", "deutsch-franz\u00f6sisch", "bilingualen", "abitur", "frankfurter", "ziehenschule", "erfolgte", "ausbildung", "bankkauffrau", "anschlie\u00dfende", "studium", "rechtswissenschaften", "johann-wolfgang-goethe-universit\u00e4t", "frankfurt", "main", "studentenschaft", "engagierte", "beendete", "juristischen", "staatsexamen", "legte", "juristische", "staatsexamen", "beer", "erneut", "frankfurt", "selbst\u00e4ndige", "rechtsanw\u00e4ltin", "schwerpunkt", "verwaltungsrecht", "t\u00e4tig", "beer", "mitglied", "jungen", "liberalen", "zeitraum", "kreisvorsitzende", "jungen", "liberalen", "frankfurt", "mitglied", "fdp", "mitglied", "kreisvorstands", "fdp", "frankfurt", "mitglied", "landesvorstands", "fdp", "hessen", "mitglied", "bundesvorstandes", "fdp", "ferner", "mitglied", "landesvorstands", "liberalen", "frauen", "hessen", "dezember", "nicola", "beer", "fdp-bundesparteitag", "berlin", "generalsekret\u00e4rin", "fdp", "gew\u00e4hlt", "bundesparteitag", "mai", "stimmen", "amt", "best\u00e4tigt", "april", "ordentlichen", "bundesparteitag", "berlin", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "april", "ordentlichen", "bundesparteitag", "berlin", "stimmen", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "fdp", "gew\u00e4hlt", "zeitraum", "april", "september", "beer", "stadtverordnete", "frankfurt", "stellvertretende", "stadtverordnetenvorsteherin", "april", "februar", "abgeordnete", "hessischen", "landtag", "kandidierte", "stets", "wahlkreis", "frankfurt", "main", "iii", "jeweils", "fdp-landesliste", "gew\u00e4hlt", "landtag", "wissenschaftspolitische", "rechtspolitische", "kulturpolitische", "sprecherin", "fdp-landtagsfraktion", "april", "april", "zudem", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "april", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "fdp-landtagsfraktion", "aufgrund", "unvereinbarkeit", "amt", "mandat", "beer", "ernennung", "staatssekret\u00e4rin", "landtagsmandat", "niederlegen", "r\u00fcckte", "jochen", "paulus", "landtag", "landtagswahl", "erneut", "landesliste", "landtag", "gew\u00e4hlt", "beer", "mitglied", "bundesversammlung", "mitglied", "ausschuss", "regionen", "europ\u00e4ischen", "union", "landtagswahl", "hessen", "trat", "wahlkreis", "frankfurt", "main", "iii", "listenplatz", "partei", "zog", "landtag", "wahl", "bundestag", "legte", "oktober", "landtagsmandat", "nieder", "nicola", "beer", "mitglied", "deutsch-franz\u00f6sischen", "parlamentarischen", "versammlung", "februar", "beer", "staatssekret\u00e4rin", "europaangelegenheiten", "hessischen", "ministerium", "justiz", "integration", "europa", "mai", "nachfolgerin", "dorothea", "henzler", "hessischen", "kultusministerin", "ernannt", "januar", "folgte", "alexander", "lorz", "hessischer", "kultusminister", "kabinett", "bouffier", "ii.", "bundestagswahl", "kandidierte", "fdp", "direktkandidatin", "bundestagswahlkreis", "frankfurt", "main", "i", "gew\u00e4hlt", "cdu-bewerber", "platz", "landesliste", "partei", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "fdp-parteivorsitzende", "christian", "lindner", "belie\u00df", "bundestagswahlkampfs", "aufgabe", "generalsekret\u00e4rin", "deutschen", "bundestag", "beer", "mitglied", "ausschuss", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "juni", "legte", "bundestagsmandat", "nieder", "mandat", "abgeordnete", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "anzutreten", "r\u00fcckte", "peter", "heidt", "bundestag", "fdp-europaparteitag", "januar", "spitzenkandidatin", "fdp", "europawahl", "gew\u00e4hlt", "mai", "europaparlament", "gew\u00e4hlt", "juli", "amt", "vizepr\u00e4sidentin", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "bekleidet", "februar", "leitet", "\u00fcberparteiliche", "arbeitsgruppe", "eu-parlamentariern", "antisemitismus", "beer", "forderte", "eu-staaten", "konsequent", "definition", "international", "holocaust", "remembrance", "alliance", "ihra", "antisemitismus", "umzusetzen", "anzuwenden", "warnte", "zunahme", "antisemitismus", "zuge", "andauernden", "corona-krise", "beispielsweise", "unterstellt", "pandemie", "israel", "interessierten", "j\u00fcdischen", "kreisen", "ausgel\u00f6st", "gelte", "verhindern", "falschmeldungen", "antisemitismus", "ungehindert", "verbreiten", "nicola", "beer", "evangelisch", "verheiratet", "mutter", "zwillingen", "heiratete", "rechtsanwalt", "fr\u00fcheren", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "deutsch-ungarischen", "industrie-", "handelskammer", "j\u00fcrgen", "illing", "kirchliche", "trauung", "erfolgte", "september", "budapest", "pfarrer", "zolt\u00e1n", "balog", "fr\u00fcheren", "minister", "kabinett", "orb\u00e1n", "gehalten", "beer", "mitglied", "kuratoriums", "max-planck-instituts", "europ\u00e4ische", "rechtsgeschichte", "kuratoriums", "museums", "weltkulturen", "mitglied", "19-k\u00f6pfigen", "stiftungsbeirat", "heraeus", "bildungsstiftung", "mitglied", "kuratorium", "world", "vision", "deutschland", "kuratoriumsmitglied", "verbandes", "privaten", "hochschulen", "mitglied", "deutsch-israelischen", "gesellschaft", "sommer", "mitglied", "deutschen", "beirat", "european", "leadership", "network", "europ\u00e4isch-israelischen", "beziehung", "engagiert", "beer", "mitglied", "\u00fcberparteilichen", "europa-union", "deutschland", "dezember", "beer", "verfassungsrechtler", "hans", "herbert", "arnim", "\u00f6ffentlicher", "verschwendung", "kritisiert", "cdu", "fdp-regierung", "hessen", "september", "abgew\u00e4hlt", "bef\u00f6rderten", "verbeamteten", "beer", "wirtschaftsminister", "florian", "rentsch", "ebenfalls", "fdp", "sprecher", "b\u00fcroleiter", "gewerkschaft", "erziehung", "wissenschaft", "hielt", "beer", "unverbl\u00fcmte", "g\u00fcnstlingsversorgung", "beer", "leugnete", "wiederholt", "\u00f6ffentlich", "konsens", "klimawissenschaften", "beispielsweise", "sprach", "beer", "tweet", "angeblichen", "auftreten", "extremwettereignissen", "benutzte", "hashtag", "fakenews", "stellungnahme", "bezeichnete", "beer", "kausalit\u00e4t", "extremwettersituationen", "klimawandel", "wissenschaftlich", "widerlegt", "tats\u00e4chlich", "hingegen", "vermehrte", "intensivere", "auftreten", "extremwetterereignissen", "aktuellen", "weltklimabericht", "ipcc", "umfassend", "belegt", "video", "youtubers", "rezo", "setzte", "klimapolitischen", "aussagen", "beers", "auseinander", "folgerte", "anzweifeln", "wissenschaftlichen", "konsens", "klimawandel", "vizepr\u00e4sidentin", "eu-parlaments", "licht", "ernsthaftigkeit", "ank\u00fcndigungen", "werfe"], "link_data": [{"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["gewannen", "matthias", "zimmer", "cdu", "bettina", "wiesmann", "cdu", "direktmandate", "landesliste", "zogen"], "right_context": ["fdp", "achim", "kessler", "linke", "ulli", "nissen", "spd", "omid", "nouripour", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["schlechteren", "erkl\u00e4rung", "hetze", "rassismus", "gewalt", "ereignisse", "demokraten", "vereinen", "spalten", "fdp-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["kubicki", "schutz", "kubicki", "schrieb", "facebook", "b\u00fcrger", "gef\u00fchl", "staat", "vorf\u00fchren", "l\u00e4sst"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["gewannen", "matthias", "zimmer", "cdu", "bettina", "wiesmann", "cdu", "direktmandate", "landesliste", "zogen"], "right_context": ["fdp", "achim", "kessler", "linke", "ulli", "nissen", "spd", "omid", "nouripour", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["henzler", "februar", "kultusministerin", "ernannt", "wunsch", "partei", "trat", "mai", "amt", "nachfolgerin"], "right_context": ["anfang", "jahres", "schied", "legislaturperiode", "landtag", "jeweils", "wahlkreis", "hochtaunus", "ii", "kandidiert"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["gesamtergebnis", "antworten", "bundestagswahl", "antworteten", "stellvertretend", "parteien", "beispielsweise", "spd-kanzlerkandidat", "martin", "schulz"], "right_context": ["generalsekret\u00e4rin", "fdp", "afd", "reagierte", "laut", "machern", "mehrmalige", "kontaktanfragen", "rieger", "sprach"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["herrensalon", "swingles", "umfasst", "festkonzert", "kurhaus", "wiesbaden", "beisein", "damaligen", "hessischen", "kulturministerin"], "right_context": ["beispielhaft", "landesweit", "beachtetes", "modell", "herausgestellt", "mittlerweile", "modell", "verschiedenen", "deutschen", "schulen"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["dieter", "franz", "gewinner", "direktmandats", "wahlkreis", "jochen", "paulus", "nachr\u00fccker", "staatssekret\u00e4rin", "berufene"], "right_context": ["landtag", "eingezogen", "direkt", "gew\u00e4hlte", "abgeordnete", "wahlkreises", "rotenburg"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["kornblum", "constanze", "victor", "klaus", "winterhoff", "herman", "j.", "selderhuis", "kuratorium", "geh\u00f6ren"], "right_context": ["uwe", "bicker", "landesbischof", "tobias", "bilz", "christian", "fischer", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "eberhard"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["landtagswahl", "hessen", "kandidierte", "paulus", "wahlkreis", "rotenburg", "erfolglos", "r\u00fcckte", "fdp-landesliste", "landtag"], "right_context": ["staatssekret\u00e4rin", "landtagsmandat", "ruhte", "paulus", "mitglied", "landesverbandes", "liberalen", "juristen", "hessen", "mai"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["aussichtsreichen", "listenpl\u00e4tze", "blieb", "erfolglos", "grund", "hierf\u00fcr", "konflikt", "fdp-generalsekret\u00e4rin", "spitzenkandidatin", "europawahl"], "right_context": ["hirsch", "beer", "fehlende", "abgrenzung", "beziehungen", "ungarischen", "regierung", "vorgeworfen", "hirsch", "letztlich"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["wahlg\u00e4ngen", "bundesparteitag", "einzug", "gremium", "verfehlte", "april", "fdp-vorsitzenden", "christian", "lindner", "nachfolgerin"], "right_context": ["amt", "fdp-generalsekret\u00e4rin", "vorgeschlagen", "wahl", "fand", "ordentlichen", "fdp-bundesparteitag", "april", "generalsekret\u00e4rin", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["wunsch", "partei", "generationswechsel", "landtagswahl", "einzuleiten", "nachfolge", "europa-staatssekret\u00e4rin", "hessischen", "justiz-", "europaministerium"], "right_context": ["fdp", "gespr\u00e4ch", "mai", "erhielt", "henzler", "entlassungsurkunde", "nachfolgerin", "erwartet", "nicola", "beer"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["d\u00f6ring", "amt", "generalsekret\u00e4rs", "bundes-fdp", "vorg\u00e4nger", "christian", "lindner", "\u00fcbernommen", "nachfolgerin", "dezember"], "right_context": ["fdp", "folgenden", "landesregierungen", "niedersachsen", "beteiligt", "quelle", "bundeswahlleiter"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["balog", "verheiratet", "t\u00f6chter", "sohn", "enkelkinder", "frau", "assistenzprofessorin", "oktober", "traute", "fdp-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["balog", "langj\u00e4hriger", "freund", "ehemannes"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["internet-kolumnist", "stephan", "paetow", "vize-chefredakteur", "focus", "tichys", "einblick", "erschienen", "interviews", "fdp-politikerin"], "right_context": ["csu-politiker", "peter", "gauweiler", "staatsrechtler", "verteidigungsminister", "a.", "d.", "rupert", "scholz", "wirtschaftswissenschaftler"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["digitalen", "gesellschaft", "auseinandersetzte", "rat", "council", "alde", "gew\u00e4hlt", "alexander", "graf", "lambsdorff"], "right_context": ["lasse", "becker", "michael", "georg", "link", "rudolf", "rentschler", "markus", "l\u00f6ning"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["fdp-bundesvorstand", "grundsatzkommission", "arbeit", "juli", "aufnahm", "geh\u00f6rten", "christian", "ahrendt", "lasse", "becker"], "right_context": ["barbara", "bludau", "sebastian", "blumenthal", "ludwig", "georg", "braun", "andreas", "b\u00fcttner", "jorgo"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "simone", "peter", "volker", "beck", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "katja", "suding"], "right_context": ["gesine", "mei\u00dfner", "sahra", "wagenknecht", "gregory", "gysi", "jan", "st\u00f6\u00df", "sven", "gerich"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["stellvertretende", "bundesvorsitzende", "marie-agnes", "strack-zimmermann", "folgten", "reden", "parteivorsitzenden", "christian", "lindner", "generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["schatzmeister", "hermann", "otto", "solms", "ombudsmitglied", "christopher", "gohl", "erstatteten", "berichte", "folgende"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["schwalm-eder-kreises", "gew\u00e4hlt", "seither", "angeh\u00f6rt", "kommunalparlamenten", "agiert", "zudem", "fraktionsvorsitzende", "november", "r\u00fcckte"], "right_context": ["deutschen", "bundestag", "eingezogen", "hessische", "landtagsabgeordnete", "hessischen", "landtag", "knell", "mitglied", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["liste", "europawahl", "september", "fdp-bundesvorstand", "einstimmig", "bisherige", "generalsekret\u00e4rin", "mitglied", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["spitzenkandidatin", "vorgeschlagen", "prozent", "stimmen", "delegierten", "best\u00e4tigt", "zudem", "verabschiedeten", "freien", "demokraten"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["j\u00e4hrliche", "abgehaltene", "konferenz", "k\u00fcnstlicher", "intelligenz", "konferenz", "nahmen", "redner", "u.", "a."], "right_context": ["renata", "jungo", "br\u00fcngger", "dileep", "george", "zudem", "vergibt", "institut", "shepard", "stone"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["ungarn", "kandidierte", "momentum-bewegung", "partei", "schaffte", "einzug", "parlament", "europawahl", "margrethe", "vestager"], "right_context": ["guy", "verhofstadt", "violeta", "bulc", "emma", "bonino", "luis", "garicano", "siebenk\u00f6pfigen", "spitzenkandidaten-teams"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["deutschland", "deutscher", "politiker", "fdp", "rechtsanwalt", "juli", "nachr\u00fccker", "europ\u00e4ische", "parlament", "gewechselte"], "right_context": ["mitglied", "deutschen", "bundestages", "abitur", "leistete", "heidt", "wehrdienst", "begann", "studium", "rechtswissenschaft"]}, {"mention_text": ["nicola", "beer"], "left_context": ["sogenannten", "runden", "tisch", "hessischen", "kultusministeriums", "hessischen", "integrationsministeriums", "federf\u00fchrung", "damaligen", "kultusministerin"], "right_context": ["fdp", "damaligen", "integrationsminister", "j\u00f6rg-uwe", "hahn", "fdp", "hieran", "nahmen", "weiterhin", "verschiedene"]}]}