{"entity_id": "Q19963983", "description_tokens": ["alexander", "tassis", "griechisch", "\u03b1\u03bb\u03ad\u03be\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2", "\u03c4\u03ac\u03c3\u03b7\u03c2", "juni", "athen", "deutscher", "politiker", "alternative", "deutschland", "afd", "abgeordneter", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "vorstandsmitglied", "patriotischen", "plattform", "tassis", "sohn", "deutschen", "griechen", "athen", "geboren", "wuchs", "bremen", "abitur", "gymnasium", "r\u00fcbekamp", "bremen-walle", "abgelegt", "absolvierte", "studium", "geschichtswissenschaften", "magister", "abschloss", "magisterarbeit", "verfasste", "reisebericht", "johann", "wolfgang", "heydt", "zusammenarbeit", "deutschen", "schifffahrtsmuseum", "universit\u00e4t", "bremen", "anschlie\u00dfend", "erhielt", "dreij\u00e4hriges", "forschungsstipendium", "leibniz-gemeinschaft", "arbeitete", "berufsberatungsinstitut", "tassis", "mitglied", "cdu", "zeitweise", "stadtbezirksverbandsvorsitzender", "cdu", "bremen-stadtmitte", "verlie\u00df", "partei", "trat", "wahlalternative", "mitbegr\u00fcnder", "afd", "bremen", "stellvertretender", "sprecher", "april", "tassis", "mitglied", "bundesprogrammkommission", "beirates", "einwanderer", "deutschland", "bundessprecher", "interessengemeinschaft", "homosexuelle", "afd", "bundesvorsitzender", "migranten", "afd", "neudeutsche", "hoffnungstr\u00e4ger", "kandidierte", "platz", "landesliste", "afd", "bremen", "b\u00fcrgerschaftswahl", "schwuler", "landtagsabgeordneter", "afd", "gew\u00e4hlt", "juni", "landesparteitag", "afd", "bremen", "amt", "stellvertretender", "sprecher", "best\u00e4tigt", "schriftf\u00fchrer", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "afd-nahen", "vereins", "patriotische", "plattform", "machtkampf", "afd-parteitag", "essen", "juli", "verlie\u00dfen", "afd", "gew\u00e4hlten", "b\u00fcrgerschaftsmitglieder", "partei", "einzige", "abgeordnete", "afd", "b\u00fcrgerschaft", "b\u00fcrgerschaftswahl", "bremen", "verlor", "abgeordnetenmandat", "tassis", "trat", "april", "stellvertretender", "vorsitzender", "sprecher", "afd", "bremen", "woraufhin", "parteiausschlussverfahren", "bremer", "afd-landesvorstand", "tassis", "eingeleitet", "parteitag", "vorjahr", "unregelm\u00e4\u00dfigkeiten", "erstellten", "protokoll", "gegeben", "medien", "f\u00fchrten", "vorsto\u00df", "machtkampf", "mitgliedern", "abwahl", "landesvorstandes", "erreichen", "emp\u00f6rung", "sorgte", "juli", "tassis", "get\u00e4tigter", "kommentar", "angela", "merkel", "adolf", "hitler", "walter", "ulbricht", "verglich", "merkel", "gehe", "hitler", "ulbricht", "geschichte", "schadensbringer", "deutschen", "werten", "aufgegeben", "vernichtet", "sage", "geschichte", "gestalten", "m\u00e4rz", "gr\u00fcndete", "gemeinsam", "afd-bundestagsabgeordneten", "anton", "friesen", "neudeutschen", "verein", "innerhalb", "afd", "mitglieder", "migrationshintergrund"], "link_data": [{"mention_text": ["alexander", "tassis"], "left_context": ["afd-gruppe", "woraufhin", "mitte", "juli", "bremer", "b\u00fcrgerliche", "reformer", "umbenannt", "letzte", "afd-mitglied"], "right_context": ["verlie\u00df", "umbenennung", "gruppe", "vertrat", "partei", "legislaturperiode", "fraktionsloser", "abgeordneter", "sch\u00e4fer", "leidreiter"]}, {"mention_text": ["alexander", "tassis"], "left_context": ["tillschneider", "landtag", "sachsen-anhalt", "gew\u00e4hlt", "vorstandsmitglied", "jens", "maier", "afd-abgeordneter", "sachsen", "schriftf\u00fchrer"], "right_context": ["afd-abgeordneter", "bremen", "vorstandsmitglied", "u.", "a.", "jan", "moldenhauer", "referent", "afd-fraktion", "landtag"]}]}