{"entity_id": "Q1996743", "description_tokens": ["norbert", "feldhoff", "november", "d\u00fcsseldorf", "priester", "emeritierter", "generalvikar", "zweier", "k\u00f6lner", "erzbisch\u00f6fe", "ehemaliger", "k\u00f6lner", "dompropst", "theologiestudium", "feldhoff", "februar", "kardinal", "frings", "k\u00f6ln", "priester", "geweiht", "anschlie\u00dfend", "kaplan", "hl", "dreik\u00f6nige", "neuss", "stadtjugendseelsorger", "erzbisch\u00f6flicher", "kaplan", "geheimsekret\u00e4r", "joseph", "kardinal", "h\u00f6ffner", "norbert", "feldhoff", "april", "erzbischof", "joseph", "h\u00f6ffner", "generalvikar", "ernannt", "h\u00f6ffners", "nachfolger", "joachim", "meisner", "berief", "amtsantritt", "ebenfalls", "generalvikar", "feldhoff", "behielt", "amt", "mai", "mai", "zudem", "domkapitular", "k\u00f6ln", "papst", "paul", "vi", "juli", "p\u00e4pstlichen", "ehrenpr\u00e4laten", "erhoben", "mai", "archimandrit", "griechisch-melkitisch-katholischen", "patriarchats", "jerusalem", "september", "familiare", "deutschen", "ordens", "november", "moderator", "k\u00f6lner", "kurie", "dezember", "\u00f6konom", "erzbistums", "k\u00f6ln", "dezember", "vorsitzender", "di\u00f6zesan-caritasverbandes", "erzbistum", "k\u00f6ln", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "ernannte", "feldhoff", "juni", "apostolischen", "protonotar", "p\u00e4pstliche", "lateranuniversit\u00e4t", "verlieh", "mai", "ehrendoktorw\u00fcrde", "dr.", "iuris", "utriusque", "doktor", "beider", "s\u00e4kular-", "kirchenrecht", "september", "vizepr\u00e4sident", "deutschen", "caritasverbandes", "w\u00e4hlte", "k\u00f6lner", "domkapitel", "februar", "dompropst", "mai", "wunsch", "generalvikar", "entpflichtet", "juni", "dompropst", "amt", "eingef\u00fchrt", "norbert", "feldhoff", "mitglied", "katholischen", "studentenverbindung", "hercynia", "freiburg", "breisgau", "mitglied", "studentenverbindung", "kdstv", "grotenburg", "detmold", "k\u00f6ln", "verbindungen", "geh\u00f6ren", "cv", "juni", "\u00fcbernahm", "norbert", "feldhoff", "nachfolger", "peter", "haanen", "aufsichtsratsvorsitz", "pax-bank", "erreichen", "altersgrenze", "juni", "innehatte", "anerkennung", "langj\u00e4hrigen", "verdienste", "september", "ehrenmitglied", "aufsichtsrats", "ernannt", "ma\u00dfgeblich", "gr\u00fcndung", "kulturstiftung", "k\u00f6lner", "dom", "beteiligt", "emeritierung", "dompropst", "vorstand", "stiftung", "t\u00e4tig", "ehrenvorsitzender", "kuratoriums", "m\u00e4rz", "feldhoff", "k\u00f6lner", "dompropst", "ruhestand", "juni", "jahres", "neuer", "kuratoriumsvorsitzender", "caritasstiftung", "erzbistum", "k\u00f6ln", "kuratorium", "caritasstiftung", "schied", "feldhoff", "februar", "wunsch", "altersgr\u00fcnden", "dompropst", "brachte", "norbert", "feldhoff", "selbstbewusstsein", "stadt", "k\u00f6ln", "k\u00f6lner", "domes", "wiederholt", "ausdruck", "begr\u00fc\u00dfte", "papst", "benedikt", "xvi", "worten", "oberb\u00fcrgermeister", "k\u00f6ln", "fritz", "schramma", "entgegnete", "entz\u00fcnden", "stadt", "k\u00f6ln", "gestifteten", "wallfahrtskerze", "wissen", "stadt", "k\u00f6ln", "dom", "fast", "oberb\u00fcrgermeister", "wallfahrtskerze", "entz\u00fcndet", "spielte", "schauspieler", "tv-kriminalreihe", "tatort", "episode", "bestien", "trat", "tv-sendung", "lieblingsorte", "deutschen", "weihnachten", "unregelm\u00e4\u00dfig", "moderator", "klassikmusik-sendung", "musica", "domradio", "t\u00e4tig", "cds", "pr\u00e4sentierte", "amtsantritt", "dompropst", "feldhoff", "genau", "vorg\u00e4nger", "amt", "regimentspfarrer", "ehrengarde", "stadt", "k\u00f6ln", "karnevalistischen", "traditionskorps", "stadt", "januar", "entschied", "norbert", "feldhoff", "anl\u00e4sslich", "geplanten", "demonstration", "pegida-bewegung", "abendliche", "beleuchtung", "k\u00f6lner", "doms", "auszuschalten", "gutachten", "kanzlei", "gercke", "wollschl\u00e4ger", "umgang", "sexuellem", "missbrauch", "erzbistum", "k\u00f6ln", "m\u00e4rz", "vorgestellt", "hervor", "feldhoff", "generalvikar", "13-mal", "pflichten", "nachgekommen", "gutachten", "konkretisiert", "pflichtverletzungen", "verst\u00f6\u00dfe", "aufkl\u00e4rungspflicht", "verst\u00f6\u00dfe", "pflicht", "opferf\u00fcrsorge", "laut", "gutachten", "gr\u00fcndet", "befund", "lediglich", "verdachtsmeldungen", "ausweislich", "verf\u00fcgung", "gestellten", "akten", "zeitraum", "amtszeit", "feldhoffs", "generalvikar", "erzbistum", "k\u00f6ln", "sexuellen", "missbrauchs", "minderj\u00e4hriger", "schutzbefohlener", "eingegangen", "hinaus", "verdachtsmeldungen", "erzbistum", "k\u00f6ln", "eingegangen", "angesichts", "aktenvernichtungen", "erzbistum", "k\u00f6ln", "feststellbar", "gunsten", "feldhoff", "sprach", "nahezu", "gesamten", "amtszeit", "generalvikar", "klaren", "kirchlichen", "verfahrensregeln", "umgang", "f\u00e4llen", "sexuellen", "missbrauchs", "minderj\u00e4hriger", "schutzbefohlener", "gefehlt", "hierauf", "lediglich", "insgesamt", "eher", "unbekannten", "kirchenstrafrechtlichen", "bestimmungen", "anwendung", "gefunden", "einsch\u00e4tzung", "kenntnis", "kirchlichen", "strafrechts", "generalvikar", "stellvertreter", "residierenden", "bischofs", "verwaltung", "di\u00f6zese", "zust\u00e4ndigen", "leitenden", "angestellten", "regelm\u00e4\u00dfig", "vorausgesetzt", "trifft", "gutachten", "feldhoff", "bedauerte", "bewusst", "gravierend", "folgen", "missbrauchs", "opfer", "erkl\u00e4rte", "fehlende", "bewusstsein", "mache", "vorwurf", "zog", "mitglied", "priesterrats", "erzbistum", "k\u00f6ln"], "link_data": [{"mention_text": ["norbert", "feldhoff"], "left_context": ["zentrales", "identifikationsmerkmal", "katholiken", "erzbistum", "k\u00f6ln", "vollendete", "k\u00f6lner", "dom", "k\u00f6lner", "dompropst"], "right_context": ["besuch", "papst", "benedikt", "xvi", "k\u00f6lner", "dom", "august", "danken", "besuch", "erf\u00fcllt"]}, {"mention_text": ["norbert", "feldhoff"], "left_context": ["theologie", "promoviert", "januar", "ernannte", "kardinal", "meisner", "stellvertreter", "mitte", "ausscheidenden", "generalvikars"], "right_context": ["juni", "schwaderlapp", "generalvikar", "verwaltungschef", "gr\u00f6\u00dften", "di\u00f6zese", "deutschlands", "juli", "residierenden", "domkapitular"]}, {"mention_text": ["norbert", "feldhoff"], "left_context": ["kardinal", "joachim", "meisner", "ja-stimmen", "enthaltungen", "gew\u00e4hlt", "weltjugendtag", "k\u00f6ln", "begr\u00fc\u00dfte", "dompropst"], "right_context": ["papst", "benedikt", "xvi", "k\u00f6lner", "dom", "papst", "reservierten", "chorstalle", "platz", "pr\u00e4lat"]}, {"mention_text": ["norbert", "feldhoff"], "left_context": ["anlass", "enth\u00fcllung", "august", "fest", "fenster", "stellt", "religi\u00f6ses", "dar", "erl\u00e4uterte", "dompropst"], "right_context": ["herausforderung", "sehens", "regt", "stille", "schafft", "farben", "schillerndes", "licht", "animiert", "beseelt"]}, {"mention_text": ["norbert", "feldhoff"], "left_context": ["sichtachse", "doms", "bedeutung", "aufgeladen", "stadtdechant", "robert", "bef\u00fcrwortete", "entscheidung", "damalige", "domprobst"], "right_context": ["domplattenumbau", "beauftragte", "architekt", "amandus", "sattler", "marcus", "trier", "r\u00f6misch-germanischen", "museum", "insgesamt"]}, {"mention_text": ["norbert", "feldhoff"], "left_context": ["vorstandsvorsitz", "pax-bank", "wechselte", "aufsichtsrat", "kurze", "aufsichtsratsvorsitzender", "erreichen", "altersgrenze", "vorsitz", "aufsichtsrat"], "right_context": ["anschlie\u00dfend", "ehrenmitglied", "aufsichtsrats", "grenzen", "k\u00f6lns", "hinaus", "peter", "haanen", "erstmals", "initiatoren"]}, {"mention_text": ["norbert", "feldhoff"], "left_context": ["mitte", "stellvertretender", "generalvikar", "m\u00e4rz", "domkapitel", "gerd", "bachner", "nachfolger", "ruhestand", "gegangenen"], "right_context": ["amt", "k\u00f6lner", "dompropst", "antritt", "zudem", "l\u00f6ste", "vorg\u00e4nger", "mitglied", "vorstand", "kulturstiftung"]}, {"mention_text": ["norbert", "feldhoff"], "left_context": ["mind.", "max.", "mitgliedern", "benennt", "mitglieder", "metropolitankapitel", "ehrenvorsitzender", "kuratoriums", "dompropst", "em"], "right_context": ["gr\u00fcndungsvater", "ma\u00dfgeblich", "entstehung", "stiftung", "beteiligt"]}, {"mention_text": ["norbert", "feldhoff"], "left_context": ["testament", "erzbistum", "k\u00f6ln", "april", "essener", "dompropst", "thomas", "zander", "k\u00f6lner", "amtskollegen"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "k\u00f6lner", "domschatzkammer", "vitrine", "ebenfalls", "domizlaff", "geschaffenen", "brustkreuz", "frings", "ausgestellt"]}, {"mention_text": ["norbert", "feldhoff"], "left_context": ["blicken", "geeigneten", "stellen", "figuren", "dombaumeister", "arnold", "wolff", "barbara", "schock-werner", "dompropst"], "right_context": ["dom", "figur", "april", "ruhestand", "getretenen", "dompropstes", "gerd", "bachner", "nordgitter", "domes"]}]}