{"entity_id": "Q1997071", "description_tokens": ["norbert", "nieszery", "september", "schleswig", "deutscher", "politiker", "spd", "b\u00fcrgermeister", "gemeinde", "pellworm", "zuvor", "abgeordneter", "landtag", "mecklenburg-vorpommern", "oktober", "fraktionsvorsitzender", "nieszery", "schloss", "domschule", "schleswig", "mittleren", "reife", "arbeitete", "bundesgrenzschutz", "holte", "staatlichen", "abendgymnasium", "l\u00fcbeck", "abitur", "begann", "christian-albrechts-universit\u00e4t", "kiel", "studium", "ur-", "fr\u00fchgeschichte", "neueren", "deutschen", "literaturwissenschaften", "alten", "geschichte", "dissertation", "linearbandkeramische", "gr\u00e4berfelder", "bayern", "promoviert", "arbeitete", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "saarland", "oktober", "landesamt", "bodendenkmalpflege", "mecklenburg-vorpommern", "besch\u00e4ftigt", "leitete", "abteilung", "stralsund", "bet\u00e4tigte", "freier", "wissenschaftler", "norbert", "nieszery", "evangelisch", "verheiratet", "kinder", "nieszery", "mitglied", "spd", "oktober", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-kreisverbandes", "g\u00fcstrow", "oktober", "kreisvorsitzender", "zudem", "mitglied", "kreistages", "g\u00fcstrow", "stellvertretender", "vorsitzender", "kreisverband", "g\u00fcstrow", "volksbundes", "deutsche", "kriegsgr\u00e4berf\u00fcrsorge", "oktober", "nieszery", "abgeordneter", "landtages", "mecklenburg-vorpommern", "november", "oktober", "vorsitzender", "innenausschusses", "sprecher", "spd-fraktion", "gesundheits-", "wehrpolitik", "oktober", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "mecklenburg-vorpommern", "zog", "direktmandat", "landtagswahlkreis", "g\u00fcstrow", "ii", "wahlkreismandat", "verteidigen", "wahl", "trat", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "erreichte", "spd", "erstmals", "mehrheit", "gemeinderat", "nordfriesischen", "insel", "pellworm", "setzte", "wahl", "nieszerys", "b\u00fcrgermeister", "gemeinde", "mai", "trat", "insulaner", "strikten", "ma\u00dfnahmen", "covid-19-pandemie", "ablehnten"], "link_data": [{"mention_text": ["norbert", "nieszery"], "left_context": ["steinwerkzeugen", "begraben", "bearbeitung", "tierh\u00e4uten", "geeignet", "spiegele", "vermutlich", "arbeitsteilung", "m\u00e4nnern", "frauen"], "right_context": ["lassen", "stufen", "bandkeramischen", "toten-", "opferrituals", "nachweisen", "teilweise", "chronologisch", "finden", "belege"]}, {"mention_text": ["norbert", "nieszery"], "left_context": ["wahlperiode", "2013\u20132018", "matthias", "piepgras", "spd", "b\u00fcrgermeister", "hallig", "hooge", "amtsvorsteher", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["fr\u00fcherer", "fraktionsvorsitzender", "spd", "landtag", "mecklenburg-vorpommern", "b\u00fcrgermeister", "pellworm", "amtsvorsteher", "blasonierung", "silber"]}, {"mention_text": ["norbert", "nieszery"], "left_context": ["begriff", "bestattungsritus", "entsprechend", "unterkategorien", "aufgeteilt", "anhand", "beispiele", "elsloo", "niedermerz", "weist"], "right_context": ["bev\u00f6lkerung", "siedlungen", "gr\u00e4berfeldern", "wiederzufinden", "nahezu", "vollst\u00e4ndig", "ausgegrabenen", "pl\u00e4tzen", "anzahl", "k\u00f6rpergr\u00e4ber"]}, {"mention_text": ["norbert", "nieszery"], "left_context": ["oktober", "ministeramt", "landtag", "konstituierte", "brodkorb", "september", "vorsitzenden", "spd-landtagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "vorg\u00e4nger"], "right_context": ["landtagswahl", "september", "angetreten", "brodkorb", "direktmandat", "verteidigt", "wechselte", "wunsch", "ministerpr\u00e4sidenten", "vertrauter"]}, {"mention_text": ["norbert", "nieszery"], "left_context": ["past\u00f6rs", "landtagssitzung", "januar", "schuldkult", "betroffenheitstheater", "propagandal\u00fcgen", "auschwitzprojektionen", "gesprochen", "fraktionsvorsitzende", "spd"], "right_context": ["ziele", "hitlers", "vernichtung", "j\u00fcdischen", "bolschewismus", "nannte", "dazwischengerufen", "idee", "auffassung", "staatsanwaltschaft"]}, {"mention_text": ["norbert", "nieszery"], "left_context": ["rostock", "kritisierte", "film", "mauer", "k\u00f6pfen", "beitrage", "ansehen", "mecklenburg-vorpommerns", "besch\u00e4dige", "kritisierte"], "right_context": ["spd-fraktionsvorsitzender", "landtag", "mecklenburg-vorpommern", "euro", "land", "gef\u00f6rderten", "film", "mecklenburg-vorpommern", "schlechtes", "licht"]}, {"mention_text": ["norbert", "nieszery"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "landesparteivorsitzende", "erwin", "sellering", "spitzenkandidat", "gefolgt", "sozialministerin", "manuela", "schwesig", "fraktionschef"], "right_context": ["landtagspr\u00e4sidentin", "sylvia", "bretschneider", "sellering", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "mitte", "legislaturperiode", "popul\u00e4ren", "harald"]}, {"mention_text": ["norbert", "nieszery"], "left_context": ["nordfriesland-s\u00fcd", "errungen", "\u00fcbernahm", "j\u00fcrgen", "feddersen", "amt", "b\u00fcrgermeisters", "wahlperiode", "2018\u20132023", "gemeindevertretung"], "right_context": ["fr\u00fcherer", "fraktionsvorsitzender", "spd", "landtag", "mecklenburg-vorpommern", "b\u00fcrgermeister", "gew\u00e4hlt", "trat", "wirkung", "mai"]}]}