{"entity_id": "Q2055259", "description_tokens": ["pascal", "beucker", "november", "d\u00fcsseldorf", "deutscher", "publizist", "journalist", "beucker", "studierte", "politikwissenschaften", "universit\u00e4t-gesamthochschule", "duisburg", "arbeitet", "tageszeitung", "nordrhein-westf\u00e4lischer", "korrespondent", "redakteur", "inlandsressort", "geh\u00f6rt", "vorstand", "taz-genossenschaft", "gr\u00fcndung", "schreibt", "beucker", "autor", "wochenzeitung", "jungle", "world", "journalist", "lebt", "berlin", "1980er", "engagierte", "beucker", "jungdemokraten", "gr\u00fcnen"], "link_data": [{"mention_text": ["pascal", "beucker"], "left_context": ["plagiatsaff\u00e4re", "guttenberg", "weiterhin", "beliebtester", "politiker", "deutschlands", "genannt", "vertrauensverlust", "konstatiert", "publizist"], "right_context": ["leitete", "unterschiedlichen", "kommentierungen", "plagiatsaff\u00e4re", "verschiedene", "medien", "insbesondere", "f.a.z.", "bild", "anhaltenden"]}, {"mention_text": ["pascal", "beucker"], "left_context": ["pl\u00f6tzlich", "herangezogen", "soziale", "kulturelle", "unterschiede", "herabzusetzen", "zeige", "aktuelle", "faschismus", "laut"], "right_context": ["taz", "versuchte", "augstein", "belegen", "antisemitismus", "vergangen", "petrys", "satz", "perfide", "maskierung"]}, {"mention_text": ["pascal", "beucker"], "left_context": ["dpa", "t\u00e4tig", "autor", "mitautor", "mehrerer", "politischer", "sachb\u00fccher", "buchver\u00f6ffentlichungen", "entstanden", "zusammenarbeit"], "right_context": ["korrespondenten", "taz", "\u00fcberall", "eberhard", "karls", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "hans-georg", "wehling", "politikwissenschaftler"]}, {"mention_text": ["pascal", "beucker"], "left_context": ["kritik", "ungebrochener", "popularit\u00e4t", "guttenbergs", "verbesserter", "schutz", "geistigem", "eigentum", "promotionsverfahren", "diskutiert"], "right_context": ["gesellschaftskonflikt", "bev\u00f6lkerungsmasse", "repr\u00e4sentiert", "bildzeitung", "bildungsb\u00fcrgertum", "repr\u00e4sentiert", "faz", "akademiker", "empf\u00e4nden", "guttenbergs"]}, {"mention_text": ["pascal", "beucker"], "left_context": ["zumal", "beginn", "ausf\u00fchrungen", "attestiert", "weder", "einwandfrei", "extremistische", "klar", "demokratische", "partei"], "right_context": ["anja", "kr\u00fcger", "wochenzeitung", "jungle", "world", "wirke", "plumpe", "kampfschrift", "linkspartei", "seiten"]}, {"mention_text": ["pascal", "beucker"], "left_context": ["links-", "rechtsradikalen", "taz", "schrieb", "frieden", "wirrk\u00f6pfen", "geringen", "teilnehmerzahlen", "osterm\u00e4rschen", "f\u00fchrte"], "right_context": ["taz", "realit\u00e4tsverlust", "friedensaktivisten", "rechtsoffenen", "mahnwachen", "frischzellenkur", "ergrauten", "friedenskampf", "angesehen", "vereine"]}, {"mention_text": ["pascal", "beucker"], "left_context": ["schrieb", "stefan", "winterbauer", "lejeune", "mache", "unertr\u00e4gliche", "weise", "sicht", "hamas", "taz-journalist"], "right_context": ["schrieb", "journalisten", "kriegsberichterstatter", "arbeiten", "schreibende", "kombattanten", "cicero", "schrieb", "petra", "sorge"]}, {"mention_text": ["pascal", "beucker"], "left_context": ["politische", "schande", "grenzenlosen", "opportunismus", "historischen", "einschnitt", "ausdruck", "demokratischer", "normalit\u00e4t", "laut"], "right_context": ["kemmerichs", "abgrenzung", "antidemokratischen", "rein", "rhetorischer", "natur", "parteifunktion\u00e4r", "renaissance", "l\u00e4ngst", "verdr\u00e4ngten"]}]}