{"entity_id": "Q2066131", "description_tokens": ["sportler", "sportlerin", "person", "bezeichnet", "regelm\u00e4\u00dfig", "intensiv", "mehrere", "sportarten", "betreibt", "berufssportler", "hobbysportlern", "unterscheiden", "verdienen", "teilnahmen", "wettk\u00e4mpfen", "einkommen", "stehen", "verein", "organisation", "vertrag", "bezeichnung", "sport-ler", "leitet", "sachbezeichnung", "sport", "altlateinisch", "d\u0113port\u0101re", "wegbringen", "wegtragen", "fortschaffen", "sp\u00e4tlateinisch", "belustigen", "am\u00fcsieren", "gelangte", "basisbegriff", "disport", "zeitvertreib", "bzw.", "to", "disport", "vergn\u00fcgen", "unterhalten", "ausgelassen", "franz\u00f6sische", "englische", "h\u00e4lfte", "jahrhunderts", "aph\u00e4rese", "deutsche", "sprache", "englische", "wort", "sport", "urspr\u00fcnglich", "vergn\u00fcgen", "kurzweil", "allm\u00e4hlich", "bedeutung", "wettkampf", "betriebene", "k\u00f6rperliche", "ert\u00fcchtigung", "bzw.", "k\u00f6rper\u00fcbung", "suffixe", "bzw.", "ler", "dienen", "sprachliches", "sogenanntes", "nomen", "agentis", "personenbezeichnung", "bilden", "endung", "seri\u00f6se", "markierung", "bedeutete", "w\u00f6rtern", "handwerk-er", "gewerkschaft-er", "wirtschaft-erin", "wissenschaft-er", "erhalten", "gelten", "varianten", "suffix", "-ler", "sprachkritiker", "karl", "kraus", "herausstellte", "sogenannte", "pejorative", "sprachwissenschaft", "verwendeter", "ausdruck", "abwertend", "abf\u00e4llig", "bedeutet", "regel", "stigmatisierend", "wahrgenommen", "bezeichnungen", "handwerk-ler", "intelligenz-ler", "gewerkschaft-ler", "wirtschaft-lerin", "beleidigend", "empfunden", "abwertung", "urspr\u00fcnglich", "wortbildungen", "wissenschaft-ler", "burschenschaft-ler", "sport-ler", "beabsichtigt", "ausdr\u00fccke", "varianten", "umlauf", "begriff", "wissenschaft-er", "schweiz", "\u00f6sterreich", "bevorzugt", "gesteigerte", "abwertende", "tendenz", "zeigt", "wortbildungen", "bettelei", "werkelei", "sportelei", "schafftelei", "verbformen", "werkeln", "sporteln", "schaffteln", "derivation", "ableitung", "sport-ler", "entstanden", "suffix", "weibliche", "form", "sport-ler-in", "bildung", "komposita", "bezeichnungen", "aktiven", "zahlreichen", "sportarten", "sportbereichen", "skisportler", "wassersportler", "luftsportler", "sportartbezogene", "ableitungen", "amateursportler", "profisportler", "spitzensportler", "leistungsvarianten", "deutschen", "sprachraum", "polemischer", "kampfbegriff", "benutzte", "sprachbildung", "sport-ler", "schnell", "verbreitete", "schlie\u00dflich", "sogar", "beherrschenden", "bezeichnung", "verwendete", "england", "wort", "sportsman", "weibliches", "pendant", "existierte", "allgemeine", "bezeichnung", "sport", "treibenden", "menschen", "deutschen", "texten", "englischen", "wortprofil", "entsprechende", "wort", "sportsmann", "pluralbildung", "sportsleute", "deutschen", "weibliche", "sprachvariante", "\u00fcblich", "gegensatz", "ausdruck", "sportler", "findet", "wortprofil", "sportsmann", "deutschen", "texten", "nahezu", "durchg\u00e4ngig", "positiver", "konnotation", "gelesenen", "romanautoren", "hans", "fallada", "ludwig", "ganghofer", "gegensatz", "verfemten", "sportler", "erscheint", "sportsmann", "untadeliger", "vorbildlicher", "gro\u00dfartiger", "fairer", "sympathischer", "mensch", "respekt", "geb\u00fchrt", "jahrhundert", "england", "entstandene", "begriff", "sport", "bezeichnete", "urspr\u00fcnglich", "\u00fcbliche", "spezifische", "form", "spa\u00df", "ausge\u00fcbten", "k\u00f6rperlichen", "bet\u00e4tigungen", "betreibende", "mensch", "sportsman", "bezeichnet", "positive", "reputation", "festland", "haftete", "englischen", "sporttreiben", "odium", "exklusivit\u00e4t", "gepr\u00e4gt", "elit\u00e4ren", "b\u00fcrger-", "adelsschicht", "vorbehalten", "blieb", "entwickelte", "historisch", "zudem", "konkurrenz", "deutschland", "ausgehenden", "national", "gepr\u00e4gten", "volksschichten", "zug\u00e4nglichen", "turnen", "andersartiger", "ideologie", "entsprechend", "kontinent", "m\u00e4chtigen", "einfluss", "friedrich", "ludwig", "jahn", "ausgegangenen", "vaterl\u00e4ndischen", "form", "turnens", "entsprechenden", "turnerbewegung", "verp\u00f6nt", "streit", "ideologien", "etablierte", "kreisen", "turnerschaft", "heraus", "betrieben", "k\u00e4mpferische", "agitatorisch", "vorgetragene", "abwehr", "englischen", "sportvorstellungen", "bezeichnung", "sport-ler", "schm\u00e4hw\u00f6rtern", "manifestierte", "englische", "sport", "krassen", "gegensatz", "deutschen", "turnen", "konkurrenz-", "rekordorientiert", "kontrast", "turnwesen", "kameradschaftlichen", "freizeitgestaltung", "p\u00e4dagogischem", "anspruch", "dienen", "verstand", "eher", "aufbrechende", "leistungsgesellschaft", "abbildende", "einrichtung", "typische", "englische", "art", "k\u00f6rperlichen", "bet\u00e4tigung", "festland", "neutralen", "beobachtern", "ungl\u00e4ubigem", "staunen", "verwunderung", "kenntnis", "genommen", "notierte", "beispielsweise", "\u00f6sterreichische", "schriftsteller", "journalist", "michelangelo", "zois", "gelesenen", "buch", "radrennsport", "drastischer", "formulierte", "polemisierte", "streit", "ideologien", "stark", "engagierte", "turnlehrer", "max", "planck", "streitschrift", "titel", "fussl\u00fcmmelei", "cover", "abgebildeten", "karikatur", "englischen", "sportlers", "zog", "buchtext", "vehement", "anglomanie", "nach\u00e4ffen", "fremder", "sitten", "felde", "festland", "\u00fcberzugreifen", "drohten", "schm\u00e4hschriften", "zeitgenossen", "ungehobelten", "groben", "gef\u00e4hrlichen", "sportler", "insel", "entsprechende", "bebilderung", "fokussierten", "paradebeispiel", "fussl\u00fcmmeln", "getreten", "gerempelt", "gesto\u00dfen", "reihe", "historischen", "karikaturen", "verachteten", "sport-ler", "rezeption", "buches", "planck", "finden", "zeitschriftenbeitrag", "siegbert", "a.", "warwitz", "werk", "sporthistorikers", "f.k.", "maths", "urspr\u00fcnglich", "negative", "konnotation", "ausdrucks", "sportler", "geriet", "vergessenheit", "sportbewegung", "festland", "allm\u00e4hlich", "turnbewegung", "durchsetzte", "leistungs-", "konkurrenzorientierten", "prinzipien", "etablierte", "entscheidenden", "einfluss", "franz\u00f6sische", "baron", "pierre", "de", "coubertin", "vorsto\u00df", "antike", "olympische", "idee", "wiederzuerwecken", "leitwort", "citius", "altius", "fortius", "schneller", "h\u00f6her", "st\u00e4rker", "versah", "athletischen", "vorbild", "antike", "englischen", "leistungsprinzip", "rekordgedanken", "nachbildete", "sportbegriff", "sport", "betreibenden", "personen", "folge", "bereichen", "bergsport-", "wassersport-", "luftsportarten", "konkurrierenden", "str\u00f6mungen", "schwedischen", "gymnastik", "deutschen", "ger\u00e4tturnens", "begriff", "sportler", "subsumiert", "bezeichnung", "verlor", "abwertende", "bedeutung", "finden", "turner", "gymnasten", "bergsteiger", "kanuten", "fallschirmspringer", "gleitschirmpiloten", "allesamt", "sammelbezeichnung", "sportler", "vereint", "komposita", "neutralen", "begriffsverst\u00e4ndnis", "jeweiligen", "sportger\u00e4ten", "skisportler", "radsportler", "kanusportler", "anspruchsniveau", "hochleistungssportler", "freizeitsportler", "breitensportler", "bereich", "sportlichen", "bet\u00e4tigung", "wassersportler", "bergsportler", "flugsportler", "status", "berufssportler", "amateursportler", "besonderheiten", "z.", "b.", "behindertensportler", "individual-", "mannschaftssportler", "unterschieden", "synonyme", "wort", "sportler", "ann\u00e4hernd", "vergleichbaren", "bedeutung", "bezeichnungen", "athlet", "traditioneller", "begriff", "antiken", "griechenland", "wettk\u00e4mpfer", "sportsmann", "wortgetreue", "\u00fcbersetzung", "englischsprachigen", "kennzeichnung", "sport", "betreibende", "m\u00e4nnliche", "person", "verwendung", "sp\u00f6ttisch", "gedanken", "betreiben", "ernsthaftes"], "link_data": [{"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["nutzen", "aufmerksamkeit", "erwecken", "erwecken", "aufmerksamkeit", "rahmen", "ablenkungsman\u00f6vers", "eingesetzt", "taktik", "redner"], "right_context": ["zauberk\u00fcnstler", "taschendiebe", "zunutze", "allgemein", "stellt", "aufmerksamkeit", "konzentration", "wahrnehmung", "bestimmte", "stimuli"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["gelegentlich", "eisschwimmen", "synonym", "gebraucht", "gemeinsamkeit", "besteht", "k\u00e4ltereiz", "st\u00e4rkung", "immunsystems", "herbeigef\u00fchrt"], "right_context": ["z.", "b.", "sprinter", "gewichtheber", "organismus", "trainiert", "wenigen", "sekunden", "energie", "bewegung"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["rupertigau", "sitz", "berchtesgaden", "vorl\u00e4ufer", "juni", "volkshochschule", "berchtesgaden", "gegr\u00fcndet", "berchtesgaden", "namhaften"], "right_context": ["georg", "hackl", "anja", "selbach", "geborene", "anja", "huber", "bildende", "k\u00fcnstler", "musiker"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["jahrhundert", "insgesamt", "wettbewerbsprinzip", "bewegungskultur", "bedeutung", "gewonnen", "sportwettkampf", "treten", "mehrere", "teilnehmer"], "right_context": ["leistungen", "gegeneinander", "messen", "miteinander", "wobei", "ergebnis", "ermittelt", "direkten", "vergleich", "gr\u00f6\u00dferen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["youtube", "ver\u00f6ffentlicht", "fans", "begeistern", "sportart", "z.", "b.", "fu\u00dfballfans", "sportverein", "einzelnen"], "right_context": ["sportvereinen", "nennt", "fans", "wettk\u00e4mpfe", "mannschaft", "besuchen", "schlachtenbummler", "sorgen", "spielst\u00e4tte", "mehrzahl"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": [".ipa", "a{text-decoration", "none}\u02ccp\u00e6r\u0259\u02c8l\u026amp\u026aks", "genannt", "idee", "olympischen", "spiele", "angelehnten", "globalen", "sportwettbewerbe"], "right_context": ["k\u00f6rperbehinderung", "paralympics", "organisiert", "internationalen", "paralympischen", "komitee", "ipc", "aufgeteilt", "paralympische", "sommerspiele"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["einzelheiten", "siehe", "dienstleistungsmarke", "sinne", "vermarkten", "bekannte", "pers\u00f6nlichkeiten", "z.", "b.", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["wirtschaftliches", "potential", "\u00e4hnlich", "markenartikel", "hilfe", "managers", "musik-", "sportmanagement", "agentur", "(="]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["gebiets-", "kreis-", "stadt-)meisterschaften", "sportfesten", "einzelveranstaltungen", "traditionell", "dominieren", "sprintstrecken", "us-amerikanische", "jamaikanische"], "right_context": ["mittel-", "langstrecken", "afrikanischen", "l\u00e4ufern", "dominiert", "wurf-", "sprungdisziplinen", "siegerlisten", "homogen", "insgesamt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["olympische", "eid", "er\u00f6ffnungsfeier", "olympischen", "spiele", "aktiven"], "right_context": ["gastgebenden", "landes", "kampfrichter", "abgegebene", "versprechen", "fair-play", "fairness-gedanken", "beachten", "eid", "erstmals"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["bezeichnung", "laut", "offiziellem", "reglement", "piste", "umgangssprachlich", "deutschland", "planche", "genannt", "fl\u00e4che"], "right_context": ["fechtsport", "bewegen", "fechtbahn", "m", "m", "breit", "m", "mittellinie", "kennzeichnet", "mitte"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["geistige", "k\u00f6rperliche", "frische", "hohe", "alter", "erhalten", "helfen", "beispielsweise", "musiker", "t\u00e4nzer"], "right_context": ["bewegung", "interessierte", "nutzen", "mosh\u00e9", "feldenkrais", "menschliches", "denken", "f\u00fchlen", "wahrnehmen", "bewegen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lag", "genb\u00f6ck-haus", "ried", "leichtathletikgemeinschaft", "setzt", "stark", "breitensport", "bringt", "erfolgreiche", "junge"], "right_context": ["hervor", "lag", "ried", "organisiert", "j\u00e4hrlichen", "rieder", "stadtlauf", "alte", "rieder", "stadion"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lateinisch", "stipendium", "zahlung", "betrages", "sold", "l\u00f6hnung", "finanzielle", "ideelle", "f\u00f6rderung", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["sch\u00fcler", "studierende", "jungwissenschaftler", "stipendiaten", "bezeichnet", "wesentliches", "element", "begabtenf\u00f6rderung", "jahrhundert", "erfuhr"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["leistungssport", "unterscheidet", "wesentlich", "training", "breitensport", "leistungssport", "training", "sportart", "abgestimmt", "individuell"], "right_context": ["zugeschnitten", "handelt", "komplexe", "planm\u00e4\u00dfige", "einwirkung", "leistungszustand", "meist", "anleitung", "kontrolle", "trainern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ziele", "unternehmensziele", "gesellschaftliche", "ziele", "sport", "zielerreichung", "genau", "gemessen", "erfolg", "liegt"], "right_context": ["wettkampf", "sieger", "laufsport", "ziellinie", "durchlaufen", "weitsprung", "gr\u00f6\u00dfte", "weite", "erzielen", "fu\u00dfball"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["champion", "gelang", "trotz", "sieges", "joe", "louis", "entscheidenden", "kampf", "gilt", "popul\u00e4rsten"], "right_context": ["deutschlands", "september", "max", "schmeling", "klein", "luckow", "strasburg", "uckermark", "sohn", "max"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["april", "princeton", "new", "jersey", "januar", "philadelphia", "pennsylvania", "us-amerikanischer", "schauspieler", "s\u00e4nger"], "right_context": ["autor", "b\u00fcrgerrechtler", "paul", "robeson", "ururenkel", "b\u00e4ckers", "george", "washington", "j\u00fcngste", "kindern"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["disqualifikation", "englisch", "disqualified", "dq", "dsq", "disq", "ausschluss"], "right_context": ["wettkampf", "sportart", "unterschiedliche", "konsequenzen", "ursachen", "disqualifikation", "meistens", "verst\u00f6\u00dfe", "wettkampfregeln", "fouls"]}, {"mention_text": ["einzelsportler"], "left_context": ["handball", "basketball", "motorsport", "tennis", "organisatorische", "einheit", "verband", "wettbewerb", "verein", "mannschaft"], "right_context": ["leistungsebene", "profi-", "amateur-", "freizeitsport", "untergliedert", "g\u00e4ngigste", "art", "untergliederung", "aufteilung", "umfang"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["julius", "seyler", "mai", "m\u00fcnchen", "november", "november", "m\u00fcnchen", "deutscher", "maler"], "right_context": ["eltern", "apotheker", "hugo", "seyler", "1846\u20131878", "elise", "geborene", "christoph", "familie", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["knappe", "jugendlichen", "deutschland", "vorbild", "mehrheit", "vorbilder", "handelt", "prominente", "stars", "massenmedien"], "right_context": ["s\u00e4nger", "schauspieler", "politiker", "mutter", "vater", "belegen", "bzw.", "platz", "hitliste", "vorbilder"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["welt", "ausgestellt", "lebensnah", "nachempfundene", "wachsfiguren", "historischen", "gestalten", "personen", "aktuellen", "zeitgeschichte"], "right_context": ["schauspielern", "musikern", "politikern", "models", "wissenschaftlern", "gesellschaft", "tussauds", "group", "betreibt", "wachsfigurenkabinetten"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["sozialarbeiter", "steuerberater", "schriftsteller", "systemadministrator", "hausmeister", "nachtw\u00e4chter", "t\u00fcrsteher", "soldat", "s\u00f6ldner", "sanit\u00e4ter"], "right_context": ["musiker", "schauspieler", "s\u00e4nger", "t\u00e4nzer", "musicaldarsteller", "politiker", "polizist", "zauberk\u00fcnstler", "totengr\u00e4ber"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["deutschland", "schweiz", "typische", "sonderform", "skigymnasium", "fokus", "skisport", "zahlreiche", "erfolgreiche", "spitzen"], "right_context": ["f\u00f6rderung", "sportgymnasien", "hervorgegangen", "sportgymnasium", "normalen", "gymnasium", "reduzierten", "lehrplan", "spezieller", "ausrichtung"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["traditionelle", "echte", "bessere", "alte", "japan", "zugeschriebenen", "tugenden", "bem\u00fchen", "siegen", "japanischer"], "right_context": ["internationalen", "wettk\u00e4mpfen", "reporter", "gerne", "yamato-geist", "yamato-damashii", "erkl\u00e4rung", "\u00fcberlegenheit", "einheimischen", "athleten"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["erhalten", "gebliebenen", "rechnungen", "legen", "zeugnis", "hotel", "errichtete", "hotel", "sportul", "unterkunft"], "right_context": ["internationalen", "universit\u00e4ren", "winterspielen", "parteiorgan", "parteizeitung", "sed", "neues", "deutschland", "bezeichnete", "wettk\u00e4mpfe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["gottfried", "hinze", "november", "aachen", "august", "duisburg", "deutscher", "kaufmann"], "right_context": ["fu\u00dfballfunktion\u00e4r", "vorsitzender", "deutschen", "fu\u00dfball-bundes", "hinze", "trat", "duisburger", "tv", "turner", "schlagballspieler"]}, {"mention_text": ["sportlerunterk\u00fcnfte"], "left_context": ["jeweiligen", "olympischen", "spielen", "wohnungen", "studentenwohnheime", "weiterverwendet", "bestehende", "studentenwohnheime", "kasernen", "umgebaut"], "right_context": ["verwendet", "mitunter", "unterk\u00fcnfte", "spiele", "partiell", "abgebaut", "beispielsweise", "olympischen", "winterspielen", "lillehammer"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["gewinnung", "erhaltung", "prestige", "einschl\u00e4gige", "medialen", "praktiken", "k\u00fcnstlern", "politikern", "fernsehstars", "bekannten"], "right_context": ["aufbau", "symbolischem", "kapital", "f\u00fchren", "spielen", "neuester", "soziale", "netzwerke", "wichtige", "rolle"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lediglich", "angesto\u00dfen", "spr\u00fcngen", "erlerntes", "zur\u00fcckgegriffen", "methode", "funktioniert", "leistungsturnern", "durchschnittlich", "begabte"], "right_context": ["grunds\u00e4tzlich", "f\u00e4hig", "einfachen", "salto", "erlernen", "trainer", "leistungen", "turner", "bedeutend", "richtige"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["bietet", "hinaus", "ausgeschilderte", "fu\u00dfwege", "wanderer", "richtung", "mont", "revard", "reisen", "strecken"], "right_context": ["wanderern", "radfahrern", "beliebt", "ausbreitung", "m\u00fcll", "parks", "verhindern", "wege", "regelm\u00e4\u00dfig", "gewartet"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["grande\",\"stone", "sans\",\"tahoma\",\"trebuchet\",\"univers\",\"verdana\"}athl\u0113t\u0113s", "neugriechisch", "\u03b1\u03b8\u03bb\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2", "athlitis", "lateinisch", "athleta", "wettk\u00e4mpfer", "bezeichnet", "einerseits"], "right_context": ["wettk\u00e4mpfer", "kraftmenschen", "kr\u00e4ftigem", "k\u00f6rperbau", "ausgepr\u00e4gter", "muskulatur", "altertum", "athlet", "wettk\u00e4mpfer", "gymnischen"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["edith", "wolf-hunkeler", "juli", "altishofen", "schweizer"], "right_context": ["rollstuhl-athletin", "f\u00e4hrt", "mittel-", "langstrecken", "marathonstrecke", "schweren", "autounfall", "februar", "zofingen", "gelernte"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["manfred", "freiherr", "richthofen", "februar", "berlin", "mai", "ebenda", "deutscher"], "right_context": ["unternehmer", "sportfunktion\u00e4r", "richthofen", "\u00e4ltester", "sohn", "kaufmanns", "bolko", "freiherr", "richthofen", "1903\u20131971"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["weltranglisten", "leistungs-", "erfolgsbezogenen", "kriterien", "sortierte", "weltweite", "listen", "personen", "personengruppen", "meist"], "right_context": ["sportmannschaften", "kriterien", "rangordnung", "meist", "leistungen", "platzierungen", "siege", "internationalen", "wettk\u00e4mpfen", "turnieren"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["hinterstrangbahnen", "zugeleitet", "tiefensensibilit\u00e4t", "greifen", "t\u00e4tigkeiten", "t\u00e4nzer", "akrobaten", "jongleure", "musiker", "seilt\u00e4nzer"], "right_context": ["bergsteiger", "fahrradfahrer", "brauchen", "ausgepr\u00e4gte", "tiefensensibilit\u00e4t", "gest\u00f6rt", "krankheiten", "medikamente", "drogen", "alkohol"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["nahrungserg\u00e4nzung", "reformhaus", "sportgesch\u00e4ft", "supermarkt", "erhalten", "wesentlichen", "handelt", "zucker-", "fettreiche", "riegel"], "right_context": ["sinnvolle", "nahrungserg\u00e4nzung", "darstellen", "alltag", "\u00fcberern\u00e4hrung", "\u00fcbergewicht", "f\u00fchren", "verschiedenen", "power-snacks", "sportler"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["computerspielen", "usw.", "real", "existierender", "menschen", "z.", "b.", "bekannten", "schauspielern", "musikern"], "right_context": ["erstellt", "protagonisten", "welt", "werkes", "bzw.", "jeweiligen", "personen", "fortgef\u00fchrten", "alternativen", "handlung"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["vergleichsweise", "wenigen", "menschen", "betrieben", "geringes", "\u00f6ffentliches", "interesse", "genie\u00dfen", "zumeist", "randsportarten"], "right_context": ["betrieben", "sport", "amateure", "nachgehen"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["s\u00fcdossetien", "vorgelegt", "stufe", "vertrauensbildende", "ma\u00dfnahmen", "regierungsunabh\u00e4ngigen", "organisationen", "studenten", "journalisten", "\u00e4rzten"], "right_context": ["m\u00fcttern", "stufe", "konfliktzonen", "internationaler", "aufsicht", "demilitarisiert", "schlie\u00dflich", "georgien", "abchasien", "s\u00fcdossetien"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["zielfoto", "sportarten", "angefertigt", "einlaufreihenfolge", "einlaufzeiten"], "right_context": ["ziel", "zweifelsfrei", "dokumentieren", "zieleinlauf", "einlaufreihenfolge", "auswertung", "zielfotos", "ermittelt", "fotofinish", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["einfluss", "gelangt", "exzentrisches", "konsumverhalten", "auffallen", "finden", "bekannte", "musiker", "schauspieler", "erfolgreiche"], "right_context": ["schriftsteller", "marktinteresse", "zielt", "teure", "autos", "sch\u00f6ne", "boote", "immobilien", "schmuck", "individuelle"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["hauptrolle", "geheimagent", "jim", "phelps", "fernsehserie", "kobra", "\u00fcbernehmen", "jugend", "graves", "talentierter"], "right_context": ["saxophonist", "alter", "arbeitete", "ansager", "radiosender", "wmin", "minneapolis", "us-amerikanischen", "luftwaffe", "u.s."]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["\u0436\u0436", "beispielsweise", "usa", "f\u00fchren", "bekannte", "russische", "journalisten", "publizisten", "politiker", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["livejournal-weblogs", "livejournal", "brad", "fitzpatrick", "gegr\u00fcndet", "urspr\u00fcnglich", "mitsch\u00fcler", "aktivit\u00e4ten", "informieren", "januar"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["bekannten", "pers\u00f6nlichkeiten", "gesellschaft", "z.", "b.", "moderatoren", "schauspielern", "schriftstellern", "musikern", "k\u00fcnstlern"], "right_context": ["politikern", "menschen", "interessanten", "lebenshintergrund", "interviewpartner", "dezember", "erschien", "erstmals", "verkleinerte", "printausgabe"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["penis", "hoden", "schl\u00e4gen", "belastung", "verletzungen", "sch\u00fctzen", "suspensorium", "haupts\u00e4chlich", "ballettt\u00e4nzern", "reitern"], "right_context": ["kampfsportlern", "torwarten", "bereitschaftspolizisten", "soldaten", "montur", "getragen", "sportler", "tragen", "suspensorien", "bevorzugt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["carl", "schuhmann", "mai", "m\u00fcnster", "westfalen", "m\u00e4rz", "berlin", "deutscher"], "right_context": ["vierfacher", "olympiasieger", "olympischen", "spielen", "athen", "z\u00e4hlt", "erfolgreichsten", "sommerolympioniken", "schuhmann", "beruf"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["st\u00fctzt", "entlastet", "prothetik", "gliedert", "teilbereiche", "z.", "b.", "sportprothetik", "speziell", "behinderte"], "right_context": ["k\u00fcnstliche", "gliedma\u00dfen", "entwickelt", "gelegentlich", "brillen", "kontaktlinsen", "kunstlinsen", "entsprechende", "chips", "akkommodationsprothesen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["zugrunde", "liegen", "fasst", "begriff", "motorik", "allt\u00e4gliches", "bewegungsablauf", "periode", "gehbewegung", "genannt"], "right_context": ["musiker", "trainieren", "komplexen", "bewegungsabl\u00e4ufe", "z.", "b.", "turnen", "maximum", "effizienz", "minimum"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["begriff", "qualifikation", "bezeichnet", "sport", "s\u00e4mtliche", "arten", "vorausscheiden", "mehrere"], "right_context": ["mannschaften", "k\u00e4mpfen", "bestimmten", "turnier", "wettbewerb", "teilnehmen", "sportarten", "qualifikationsrunden", "turnier", "regionalen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["eheleute", "ethel", "jack", "howard", "weltkrieg", "westfront", "diente", "geboren", "zeichnete", "schule"], "right_context": ["pfadfindern", "verspottet", "vierzehn", "schule", "verlassen", "besch\u00e4ftigung", "finden", "geld", "verdienen", "fand"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["panathlon", "griech", "beschreibt", "gesamtheit", "sportdisziplinen", "bewegung", "panathlon", "versteht", "dienst", "sport"], "right_context": ["ethische", "kulturelle", "ziele", "beabsichtigt", "werte", "sports", "vertiefen", "verbreiten", "verteidigen", "bildung"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["junioren", "altersklasse", "sport", "bezeichnet", "sportarten"], "right_context": ["alter", "aufr\u00fccken", "h\u00f6here", "altersklasse", "meistens", "jahrgang", "vollendete", "lebensjahr", "ausschlaggebend", "sportarten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sporthelm", "funktion", "kopf"], "right_context": ["sch\u00fctzen", "schutz", "sportarten", "tragen", "sporthelmes", "empfohlen", "vorgeschrieben", "z.", "b.", "deutschland"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["dopingtest"], "right_context": ["sportpferden", "durchgef\u00fchrt", "unerlaubtes", "doping", "festzustellen", "m\u00f6glichst", "faire", "bedingungen", "wettkampf", "sorgen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tschechoslowakei", "tschechischer", "schauspieler", "komiker", "fu\u00dfballspieler", "burians", "familie", "zog", "prag", "burian"], "right_context": ["deb\u00fctierte", "schauspieler", "filmen", "burian", "gefeiertsten", "reichsten", "filmschauspieler", "tschechoslowakei", "stil", "zeichnet"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["bekannte", "formen", "brustgurt", "oberarmmanschette", "armband", "fingerklemme", "ohrl\u00e4ppchenklemme", "moderne", "herzfrequenzmessger\u00e4te", "einsatz"], "right_context": ["trainern", "konzipiert", "qualit\u00e4t", "effektivit\u00e4t", "trainings", "optimieren", "untersuchten", "wissenschaftler", "ger\u00e4te", "nutzten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["leistungsdiagnostik", "sportbereich", "umfasst", "untersuchungs-", "testverfahren", "auskunft", "aktuellen", "gesundheitszustand", "belastbarkeit", "leistungsstand"], "right_context": ["geben", "liefert", "einerseits", "ausgangsdaten", "pers\u00f6nlichkeitsgerechte", "trainingsgestaltung", "erm\u00f6glicht", "andererseits", "trainingsbegleitende", "ma\u00dfnahme"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["rechtsberatung", "sportmarketing", "t\u00e4tig", "us-amerikanische", "rechtsanwalt", "beriet", "golfprofi", "arnold", "palmer", "zahlreiche"], "right_context": ["weltweit", "img", "einkommen", "spitzensportlern", "werbeeinnahmen", "steigern", "img", "mitarbeitern", "l\u00e4ndern", "vertreten"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lee", "pettiet", "februar", "dallas", "texas", "april", "angeles", "kalifornien", "us-amerikanischer", "filmschauspieler"], "right_context": ["bekanntesten", "spielfilm", "z\u00e4hlt", "produzierte", "kom\u00f6die", "fast", "food", "family", "christina", "applegate"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["altersabh\u00e4ngig", "entsprechenden", "buchstaben", "gekennzeichnet", "stellt", "sogenannte", "a-jugend", "\u00e4lteste", "gruppe", "jugendlichen"], "right_context": ["dar", "abstufungen", "jeweils", "j\u00fcngere", "jugendsportler", "vereinen", "a-jugend", "a-junioren", "genannt", "\u00e4lteste"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["staatsamateure"], "right_context": ["bezeichnet", "jeweiligen", "sportverband", "amateure", "deklariert", "fast", "ausschlie\u00dflich", "leistungssport", "betreiben", "geregelten"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["apostolos", "nikolaidis", "griechisch", "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2", "\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03ca\u03b4\u03b7\u03c2", "april", "philippoupolis", "oktober", "athen", "griechischer"], "right_context": ["sportfunktion\u00e4r", "apostolos", "nikolaidis", "gilt", "gr\u00f6\u00dften", "griechischen", "sportler", "multitalente", "zeiten", "nikolaidis"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["ilse", "thouret", "august", "hamburg", "januar", "deutsche", "motorrad-", "automobilrennfahrerin"], "right_context": ["sportjournalistin", "ilse", "thouret", "wuchs", "tochter", "wohlhabenden", "kaufmanns", "heinrich", "randad", "frau"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["fred", "r\u00f6\u00dfner", "august", "sankt", "johann", "tauern", "steiermark", "dezember", "salzburg", "\u00f6sterreichischer"], "right_context": ["trainer", "sportpionier", "r\u00f6\u00dfner", "gelernter", "mittelschulprofessor", "belegte", "olympischen", "spielen", "garmisch-partenkirchen", "\u00f6sv-langlaufstaffel"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["karl", "hermann", "gotthard", "t", "handrick", "oktober", "zittau", "mai", "ahrensburg", "deutscher"], "right_context": ["jagdflieger", "weltkrieg", "handrick", "trat", "bestandenem", "abitur", "reichswehr", "grund", "sportlichen", "leistungen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["erkenntnis", "stars", "film", "variet\u00e9", "showbusiness", "hervorragend", "filmbiografien", "eignen", "wagten", "studios"], "right_context": ["biopics", "verschiebung", "elit\u00e4ren", "popul\u00e4ren", "figuren", "l\u00e4sst", "neuorientierung", "studios", "festmachen", "pride"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["sportfilm", "film"], "right_context": ["sportarten", "sportliche", "ereignisse", "mittelpunkt", "handlung", "stehen", "sportwissenschaftliche", "lexikon", "r\u00f6thig", "definiert"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["wettkampfsperre", "bezeichnet", "sportstrafe"], "right_context": ["untersagt", "wettk\u00e4mpfen", "teilzunehmen", "verbot", "meist", "nationalen", "sportverb\u00e4nden", "basis", "wettkampfbestimmungen", "verh\u00e4ngt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["j\u00f8rgen", "peter", "m\u00fcller", "oktober", "adserb\u00f8lle", "alsen", "november", "aarhus", "d\u00e4nischer"], "right_context": ["gymnastiklehrer", "deutschland", "name", "meist", "abgek\u00fcrzt", "j.", "p.", "m\u00fcller", "eingedeutscht", "johann"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["umgang", "miteinander", "zeichnen", "sportveranstaltung", "de", "hel", "van", "twente", "internationale", "radsportveranstaltung"], "right_context": ["bereich", "polizei", "justizvollzug", "usw."]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["kostis", "tsiklit\u00edras", "griechisch", "\u03ba\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "\u03ba\u03c9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2", "\u03c4\u03c3\u03b9\u03ba\u03bb\u03b7\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2", "oktober", "pylos", "februar", "griechischer"], "right_context": ["olympiasieger", "pylos", "geborene", "tsiklitiras", "geh\u00f6rt", "griechischen", "sportlern", "zeiten", "einzige", "griechische"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["arjuna", "award", "preis"], "right_context": ["indien", "herausragende", "sportliche", "leistungen", "verliehen", "preis", "bronzestatue", "mahabharata-helden", "arjuna", "urkunde"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["glaube", "autoren", "geh\u00f6ren", "herausgebern", "bekannte", "deutsche", "film-", "rundfunkschaffende", "politiker", "schriftsteller"], "right_context": ["beteiligten", "werk", "murat", "acevit", "buket", "alaku\u015f", "django", "as\u00fcl", "erdo\u011fan", "atalay"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["gemma", "wuchs", "reggio", "nell", "emilia", "kehrte", "eltern", "rom", "gemma", "fr\u00fchen"], "right_context": ["aktiv", "vorbild", "burt", "lancaster", "anf\u00e4ngen", "stuntman", "arbeitete", "statist", "bekam", "nebenrollen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["bzw.", "nationale", "turniere", "bedeuten", "frei", "\u00fcbersetzt", "offene", "schweizer", "meisterschaften", "bedeutet"], "right_context": ["unabh\u00e4ngig", "profi", "amateur", "veranstaltung", "teilnehmen", "qualifiziert", "bedeutendsten", "tennisturnieren", "amateuren", "erlaubt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["trux", "hare", "oktober", "philadelphia", "pennsylvania", "februar", "radnor", "pennsylvania", "us-amerikanischer", "interdisziplin\u00e4rer"], "right_context": ["international", "leichtathlet", "medaillengewinner", "olympischen", "spielen", "ungew\u00f6hnlicher", "vorname", "ver\u00f6ffentlichungen", "truxton", "publiziert"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ausl\u00e4nderregelung", "bezeichnet", "mannschaftssport", "vorgaben", "nationalen", "internationalen", "sportverbandes", "m\u00f6glichkeit", "ausl\u00e4ndische"], "right_context": ["wettbewerb", "einzusetzen", "wesentliche", "juristische", "rahmenbedingung", "europ\u00e4ischen", "profisport", "bosman-entscheidung", "europ\u00e4ischen", "gerichtshofes"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["ines", "kuba", "juni", "halle", "saale", "ehemaliges", "deutsches", "fotomodell"], "right_context": ["sch\u00f6nheitsk\u00f6nigin", "arbeitet", "moderatorin", "managerin", "halle", "besuchte", "klasse", "schule", "grund", "sportlichen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ruf", "heilmittel", "frauenleiden", "wirken", "allt\u00e4glichen", "leben", "schm\u00fcckte", "lorbeerkranz", "herausragende", "dichter"], "right_context": ["r\u00f6mischen", "mythologie", "spielte", "lorbeerkranz", "bedeutende", "rolle", "kult", "gott", "jupiter", "zeichen"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["verleihungspraxis", "richtung", "ernennung", "knight", "bachelor", "meist", "lebenswerk", "bedeutenden", "k\u00fcnstlers", "forschers"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsmanns", "ausgezeichnet", "ernennung", "knight", "commander", "ritterorden", "dient", "eher", "ehrung", "hochrangigen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["zusammengeschlossen", "ziel", "popularit\u00e4t", "vertretenen", "sportarten", "f\u00f6rdern", "world", "games", "internationaler", "wettkampf"], "right_context": ["athleten", "sportarten", "disziplinen", "olympischen", "wettkampfprogramm", "geh\u00f6ren", "dennoch", "hohe", "weltweite", "verbreitung"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["dominieren", "liga", "einzig", "stadtrivale", "oki", "fantomi", "wasser", "reichen", "europaweit", "gelten"], "right_context": ["sarajevo", "unschlagbar", "einzig", "stattfindenden", "weltcup", "gewinnen", "verlor", "jeweils", "finale", "teheran"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["strafe", "automobilsport", "ausgesprochen", "unmittelbar", "start", "messungen", "starke", "k\u00f6rperliche", "psychische", "anspannung"], "right_context": ["belegt", "start", "stehend", "ruhender", "position", "fliegend", "ann\u00e4herung", "\u00fcberschreitung", "startpunktes", "erfolgen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["p\u00e9tur", "r\u00f6gnvaldsson", "april", "island", "januar", "orange", "county", "kalifornien", "usa", "us-amerikanischer"], "right_context": ["kurzzeitig", "filmschauspieler", "isl\u00e4ndischer", "herkunft", "ronson", "jugend", "passionierter", "l\u00e4ufer", "zehnk\u00e4mpfer", "isl\u00e4ndische"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["magn\u00fas", "\u00f6rn", "eyj\u00f3lfsson", "scheving", "november", "reykjav\u00edk", "isl\u00e4ndischer", "schauspieler"], "right_context": ["fernsehproduzent", "unternehmer", "international", "bekanntheit", "erlangte", "rolle", "sportacus", "isl\u00e4ndisch", "\u00ed\u00fer\u00f3tta\u00e1lfurinn", "entwickelten"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["neuseeland", "dezember", "honolulu", "neuseeland", "sir", "peter", "henry", "buck", "prominenter", "neuseel\u00e4ndischer"], "right_context": ["chemiker", "arzt", "politiker", "anthropologe", "peter", "einzige", "kind", "william", "henry", "buck"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["mittelhessen", "zahlreichen", "sportvereinen"], "right_context": ["deutschland", "vertreten", "zahlreiche", "nationale", "internationale", "titel", "aufgef\u00fchrten", "teams", "wettk\u00e4mpfer", "erringen"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["november", "owosso", "michigan", "usa", "ehemaliger", "radrennfahrer", "anf\u00e4ngen", "mountainbiking", "erfolgreichsten", "bekanntesten"], "right_context": ["z\u00e4hlte", "mountainbike", "hall", "of", "fame", "aufgenommen", "tomac", "gilt", "vielseitigsten", "radsportler"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["cross-country", "cross-country", "bezeichnet", "h\u00e4ufig", "zusatz", "xco", "vergleichbar", "formel-1-rennen", "rundstrecke", "festgelegt"], "right_context": ["mehrfach", "durchfahren", "runde", "kilometern", "schwierigen", "witterungsbedingungen", "gesamte", "streckenl\u00e4nge", "befahrbar", "strecke"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["allentown", "pennsylvania", "absolvierte", "anschlie\u00dfend", "georgetown", "university", "washington", "d.c.", "bestnoten", "studienzeit"], "right_context": ["leichtathletikveranstaltungen", "ncaa", "konkurrierte", "behinderten", "athleten", "sommer-paralympics", "atlanta", "trat", "20-j\u00e4hrige", "mullins"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["d.c.", "vereinigte", "staaten", "nationalen", "m\u00e4dchen", "frauen", "sporttag", "ungeachtet", "nationalit\u00e4t", "sportart"], "right_context": ["verliehen", "geist", "willen", "spitzenleistungen", "verk\u00f6rpert", "volleyballerin", "flo", "hyman", "typisch", "hyman"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["werner", "vetterli", "juli", "st\u00e4fa", "juni", "z\u00fcrich", "schweizer"], "right_context": ["sportreporter", "fernsehmoderator", "politiker", "vetterli", "sohn", "sbb-angestellten", "bauerntochter", "geboren", "wuchs", "st\u00e4fa"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["hodgson", "april", "johannesburg", "transvaal", "s\u00fcdafrika", "juni", "stoke-on-trent", "s\u00fcdafrika", "stammender", "englischer"], "right_context": ["spielte", "fu\u00dfball", "professionell", "zudem", "cricket", "baseball", "sp\u00e4teren", "fu\u00dfballtrainer", "t\u00e4tig", "fu\u00dfballprofi"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["matthew", "mitcham", "oam", "m\u00e4rz", "brisbane", "queensland", "australischer"], "right_context": ["kunst-", "turmspringen", "bislang", "gr\u00f6\u00dfter", "erfolg", "olympiasieg", "10-m-turmspringen", "peking", "wuchs", "stadtrand"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["chinesisch", ".mw-parser-output", ".hans{font-size:110%}\u8096", "\u94a6", "pinyin", "xi\u00e0o", "q\u012bn", "januar", "nanjing", "chinesischer"], "right_context": ["qin", "sportler", "turnen", "reck", "barren", "spezialisiert", "insbesondere", "erfolge", "turnen", "pferd"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["hermann", "fischer", "januar", "asch", "november", "merseburg", "deutscher"], "right_context": ["kommunistischer", "widerstandsk\u00e4mpfer", "nationalsozialismus", "eltern", "rundstricker", "frau", "zogen", "asch", "th\u00fcringische", "apolda"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["eiwei\u00df", "gehaltes", "vitaminen", "mineralstoffen", "spurenelementen", "fl\u00fcssigkeitsbilanz", "gehaltes", "ballaststoffen", "zusammengestellt", "phasen"], "right_context": ["befindet", "trainings-", "aufbauphase", "vorwettkampfphase", "wettkampftag", "regenerationsphase", "art", "sportlichen", "belastung", "ausdauersport"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["male", "pro", "osnabr\u00fccker", "kulturzentrum", "lagerhalle", "osnabr\u00fccker", "heimatabend", "thematisch", "diskutiert", "politikern"], "right_context": ["wissenschaftlern", "g\u00e4sten", "stadtspezifische", "themen", "g\u00e4ste", "oberb\u00fcrgermeister", "wolfgang", "griesert", "nieders\u00e4chsische", "innenminister"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["handelt", "prominenten", "schauspieler", "musiker", "unterhaltungsk\u00fcnstler", "vielfach", "presse", "fernsehen", "berichtet", "politiker"], "right_context": ["prominent", "j\u00fcngeren", "organisationstheorie", "managementforschung", "ausgegangen", "vorstandsvorsitzende", "unternehmen", "breite", "\u00f6ffentliche", "bekanntheit"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["zerkleinern", "reisbauern", "schnee", "eis", "fl\u00f6\u00dfer", "fischer", "ritter", "priester", "schmuggler", "t\u00e4nzer"], "right_context": ["gefangene", "mondspaziergang", "schuhsammlung", "finden", "nordamerikanische", "mokassins", "primaballerinaschuhe", "ferragamo-kreationen", "druckgeregelte", "gummistiefel"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["richtet", "sportmedizinisch", "t\u00e4tige", "\u00e4rzte", "sportmedizinisch", "sportwissenschaftlich", "interessierte", "wissenschaftler", "physiotherapeuten", "sportp\u00e4dagogen"], "right_context": ["ehrungen", "dgsp", "ehrenzeichen", "gold", "ehrenbrief", "ehrenmitgliedschaft", "ernennung", "ehrenpr\u00e4sidiumsmitglied", "ernennung", "ehrenpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["pornodarstellerinnen", "bem\u00fcht", "lob\u00e9rt", "wiedergeborene", "christin", "bezeichnet", "arbeitete", "begleitagentur", "las", "vegas"], "right_context": ["prominente", "spezialisiert", "beendigung", "t\u00e4tigkeit", "gr\u00fcndete", "lobert", "fr\u00fcheren", "freier", "sp\u00e4teren", "freund"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["wettkampfausweis", "spielerpass", "spielerausweis", "rennpass", "startausweis", "dokument"], "right_context": ["sportarten", "teilnahme", "wettk\u00e4mpfen", "ben\u00f6tigen", "wettkampfausweis", "enth\u00e4lt", "regel", "name", "geburtsdatum", "geschlecht"]}, {"mention_text": ["sport-"], "left_context": ["facetten", "ungez\u00e4hlte", "politiker", "gekr\u00f6nte", "ungekr\u00f6nte", "h\u00e4upter", "kirchenf\u00fcrsten", "wirtschaftsf\u00fchrer", "wissenschaftler", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["funk-", "fernsehgr\u00f6\u00dfen", "personen", "zeitgeschichte", "repr\u00e4sentanten", "high", "society", "jetset", "welt", "folgende"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["\u00fcberzeugenden", "authentischen", "eindruck", "hinterlassen", "klientel", "z\u00e4hlen", "moderatoren", "unternehmer", "wissenschaftler", "politiker"], "right_context": ["meinungsf\u00fchrer", "oktober", "koordinatorin", "autorin", "d\u00fcsseldorfer", "redaktionsteam", "rheinische", "post", "mediengruppe", "verantwortlich"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["l\u00e4nderspiele", "gewinn", "europa-pokals", "landesmeister", "erhielt", "april", "silberne", "lorbeerblatt", "podak", "vielseitiger"], "right_context": ["m", "weitsprung", "m", "speerwurf", "deutscher", "polizeimeister", "f\u00fcnfkampf", "deutscher", "vize-meister", "spielte"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["trainings", "hobbysportlern", "dopinggeschehen", "radsport", "tour-redaktion", "kritisch", "distanzierte", "position", "heft", "kamen"], "right_context": ["kritiker", "beobachter", "sport", "sportpolitik", "interviews", "wort", "z.", "b.", "leiter", "franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["karl-heinz", "eckardt", "mai", "stettin", "oktober", "deutscher", "vielseitiger"], "right_context": ["tischtennisspieler", "-funktion\u00e4r", "kaufmann", "verschiedenen", "teilen", "deutschlands", "tischtennissport", "t\u00e4tig", "leitender", "funktion"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["olympischen", "spielen", "sommer-", "winterspiele", "ausgetragen", "gegensatz", "olympischen", "spielen", "richten", "jugendspiele"], "right_context": ["alter", "olympischen", "jugend-sommerspiele", "finden", "olympischen", "winterspiele", "jugend-winterspiele", "olympischen", "sommerspiele", "olympischen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["issa", "hayatou", "august", "garoua", "kamerunischer", "sportfunktion\u00e4r", "1960er-jahre"], "right_context": ["aktiv", "pr\u00e4sident", "conf\u00e9d\u00e9ration", "africaine", "de", "football", "f\u00fchrte", "oktober", "februar", "interimsweise"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["p\u00e4lzer", "ausles", "gegr\u00fcndet", "juli", "ludwigshafen", "rhein", "zusammenschluss", "erfolgreicher", "pf\u00e4lzer"], "right_context": ["vornehmlich", "benefizspielen", "fu\u00dfball", "spenden", "sozial", "benachteiligte", "sammelt", "p\u00e4lzer", "ausles", "f\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["pers\u00f6nlichkeiten", "h\u00e4ufigsten", "sympathietr\u00e4ger", "gelten", "werbung", "verwendet", "geh\u00f6ren", "entertainer", "s\u00e4nger", "schauspieler"], "right_context": ["sportmannschaften", "politiker", "tiere", "h\u00e4ufig", "jenseits", "\u00fcblichen", "verhaltens", "versucht", "sympathietr\u00e4ger", "einzusetzen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["august", "uznach", "schweiz", "mai", "st.", "gallenkappel", "schweiz", "italienisch-schweizerischer", "bildhauer", "zeichner"], "right_context": ["alfredo", "battistini", "august", "sohn", "alearda", "di", "traglia", "alfredo", "battistini", "uznach"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["segeln", "idee", "segeln", "ausschlie\u00dflich", "touristik", "anzubieten", "entwickelten", "dorfbewohner", "hobbyseglern", "professionellen"], "right_context": ["segeln", "widmeten", "leistungen", "europaweiter", "konkurrenz", "mithalten", "meisten", "medaillen", "gewannen", "1970er"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["profisport", "berufssport", "genannt", "erh\u00e4lt"], "right_context": ["aus\u00fcbung", "sportart", "eink\u00fcnfte", "lebensunterhalt", "bestreiten", "\u00fcbt", "sportart", "berufsm\u00e4\u00dfig", "sportler", "berufssportler"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["elektronisches", "signal", "automatisch", "stoppuhren", "gestartet", "lautsprecher", "einzelnen", "bahnen", "ert\u00f6nen", "signal"], "right_context": ["gleichen", "ankommt", "olympischen", "winterspielen", "vancouver", "erstmals", "pistole", "herk\u00f6mmlichen", "sinne", "einsatz"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["england", "bork", "bekommt", "heimlichen", "besuch", "vorgesetzten", "baron", "herling", "au\u00dfen", "bonvivant"], "right_context": ["bork", "tats\u00e4chlich", "deutscher", "spion", "dokumente", "britische", "streitkr\u00e4fte", "vorfeld", "weltkriegs", "sammelt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["mischgebiet", "uefa-\u00fcbersetzung", "gemischte", "zone", "handelt", "bereich", "stadions", "bzw.", "sportveranstaltungsortes", "reporter"], "right_context": ["direkt", "spiel", "veranstaltung", "zusammentreffen", "fragen", "stellen", "kurze", "interviews", "geben", "ort"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["nevada", "pennsylvania", "west", "virginia", "entscheidet", "secretary", "of", "state", "manager", "agent"], "right_context": ["auftreten", "staaten", "secretary", "of", "state", "kompetenzen", "evangelikalen", "predigers", "\u00fcberpr\u00fcfen", "eheschlie\u00dfungen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["kriegsgastspieler"], "right_context": ["regel", "fu\u00dfballspieler", "besonderen", "bedingungen", "weltkrieges", "deutschland", "besetzten", "gebieten", "verschiedene", "vereine"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ren\u00e9", "dufaure", "de", "montmirail", "verdun", "marseille", "franz\u00f6sischer"], "right_context": ["gr\u00fcnder", "olympique", "marseille", "champagne", "geborene", "dufaure", "de", "montmirail", "verbrachte", "jugend"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["udo", "steinberg", "juni", "berlin", "dezember", "madrid", "deutscher", "ingenieur"], "right_context": ["sportfunktion\u00e4r", "schoss", "spieler", "fc", "barcelona", "tore", "real", "madrid", "torsch\u00fctze", "el"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["bodenturnen", "kinderturnen", "kampfsportarten", "judo", "karate", "ringen", "bouldern", "einsatz", "dienen", "landung"], "right_context": ["weich", "gelenkschonend", "gestalten", "verletzungen", "vermeiden", "aufgrund", "eigenschaften", "resultierenden", "verwendungszweck", "sportmatten"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["charlotte", "lottie", "dod", "september", "bebington", "england", "juni", "sway", "england", "britische"], "right_context": ["erfolge", "tennis", "guinness-buch", "rekorde", "bezeichnet", "gemeinsam", "leichtathletin", "golfspielerin", "babe", "zaharias"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ali", "latif", "juli", "sulaimaniyya", "irak", "juli", "darmstadt", "kurdischer", "maler"], "right_context": ["heimat", "preise", "presse", "fernsehen", "ali", "latif", "brachte", "malerei", "weitestgehend", "autodidaktisch"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["rahmen", "hamburger", "sportgala"], "right_context": ["hamburg", "ausgezeichnet", "auszeichnungen", "hamburger", "senat", "handelskammer", "hamburg", "hamburger", "sportbund", "ece"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["elias", "karipande", "fantasy-", "science-fiction-autor", "alan", "j.", "banta", "ver\u00f6ffentlicht", "englisch", "portugiesisch"], "right_context": ["vertrat", "angola", "schwimmen", "olympischen", "sommerspielen", "m\u00e4nner", "m", "brust", "herren", "\u00d7"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["pers\u00f6nliche", "bestzeit"], "right_context": ["bewertungskriterium", "sportler", "verbesserung", "stagnation", "verschlechterung", "sportlichen", "leistung", "unabh\u00e4ngig", "tagesform", "ermitteln"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["park", "london", "england", "februar", "indischen", "ozean", "malediven", "britischer", "autor", "journalist"], "right_context": ["pilot", "pazifist", "kriegsberichterstatter", "fr\u00fchen", "sportler", "autor", "kriegsausbruch", "kriegsberichterstatter", "agierte", "kenneth"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["bewusstsein", "steht", "bewegung", "gesundheit", "bedeutung", "alltagsleben", "attraktiv", "erscheinende", "sportangebote", "ehemaligen"], "right_context": ["angenommen", "altersgem\u00e4\u00dfen", "angeboten", "sportvereine", "geh\u00f6rt", "basketballsport", "erwachsene", "spieler", "au\u00dferhalb", "regelspielbetriebes"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["sven", "pettersson", "september", "schwedischer", "ehemaliger"], "right_context": ["sowohl", "handball", "fu\u00dfball", "spielte", "jeweils", "h\u00f6chsten", "schwedischen", "spielklasse", "zweimal", "landesmeister"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["kurt", "lennart", "s\u00f6derberg", "juli", "torpshammar", "schwedischer", "ehemaliger"], "right_context": ["sowohl", "fu\u00dfball", "eishockey", "h\u00f6chsten", "schwedischen", "liga", "antrat", "anschluss", "aktive", "karriere"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["dorothy-marie", "dot", "jones", "januar", "turlock", "kalifornien", "amerikanische", "schauspielerin", "ehemalige"], "right_context": ["dot", "jones", "dot-marie", "jones", "wuchs", "j\u00fcngstes", "kindern", "hilmar", "kalifornien", "jugend"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["m\u00e4nner", "burt", "reynolds", "david", "hasselhoff", "haarlosen", "stil", "eher", "schwulenszene", "assoziiert"], "right_context": ["radfahrer", "schwimmer", "entfernen", "k\u00f6rperhaare", "luft-", "wasserwiderstand", "verringern", "insbesondere", "radsportlern", "grund"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["meist", "rahmen", "beinrasur", "sogar", "epilieren", "m\u00e4nnern", "art", "haarentfernung", "ausnahmef\u00e4llen", "speziellen"], "right_context": ["verletzungen", "erstrebenswert", "erachtet", "schamhaarentfernung", "handelt", "verbreitete", "entfernung", "haare", "bikinizone", "zone"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["bray", "lokale", "englische", "ber\u00fchmtheiten", "kriegskorrespondenten", "politiker", "schriftsteller", "k\u00fcnstler", "theater-", "kirchengr\u00f6\u00dfen"], "right_context": ["cricketspieler", "crocketspieler", "anfragen", "schwarze", "schafe", "finanzschwindler", "verurteilte", "verbrecher", "namen", "zeitung"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["isaac", "spadafora", "whitaker", "m\u00e4rz", "palermo", "november", "rom", "sizilianisch-britischer", "ornithologe", "arch\u00e4ologe"], "right_context": ["wissenschaftlichen", "arbeiten", "vogelwelt", "tunesien", "ausgrabungen", "mittelmeerinsel", "mozia", "nahe", "marsala", "gr\u00fcndungsmitglied"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["atelier", "nidden", "entstanden", "gem\u00e4lde", "elchen", "seeadlern", "reihern", "entenv\u00f6geln", "elchmaler", "bezeichnet"], "right_context": ["kallmeyer", "mitbegr\u00fcnder", "spvgg", "asco", "k\u00f6nigsberg", "spielte", "eishockey", "\u00fcbte", "speerwurf", "geborener"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["maxwell", "max", "woosnam", "september", "liverpool", "juli", "westminster", "britischer"], "right_context": ["tennis-", "fu\u00dfballspieler", "erfolgreich", "diverse", "sportarten", "aus\u00fcbte", "woosnam", "wohlhabende", "familie", "liverpool"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["bild", "morphologie", "p\u00e4dagogisch", "ausgerichtete", "bewegungsanalyse", "sportpraxis", "bedeutung", "anhand", "reinen", "beobachtung"], "right_context": ["zeitnahe", "r\u00fcckmeldung", "bewegung", "geben", "passend", "wirksam", "formuliert", "einzelmerkmale", "bewertet", "bewegung"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["kooperationsspieler", "sportverb\u00e4nden", "existierende", "besondere", "regelungen", "spielerlaubnis", "fallende"], "right_context": ["erf\u00fcllung", "gewisser", "voraussetzungen", "unterschiedliche", "vereine", "spielberechtigt", "\u00f6sterreichischen", "fu\u00dfball", "spieler", "kooperationsvertrag"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["o\u00f6", "pesenbachtal", "kerzenstein", "bevor", "gaisberg", "lacken", "anspruchsvolle", "strecke", "15-", "80-j\u00e4hrigen"], "right_context": ["bew\u00e4ltigt", "wettk\u00e4mpfer", "traditionell", "haribo-kinderlauf", "ort", "lacken", "j\u00fcngsten", "distanzen", "metern", "zur\u00fccklegen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["usa", "investigativer", "journalist", "berichtete", "finanzskandale", "wall", "street", "intrigen", "hollywood", "korrupte"], "right_context": ["gro\u00dfbritannien", "arbeit", "erhielt", "mehrere", "preise", "herausgeber", "britischen", "satirezeitschrift", "punch", "pseudonym"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["prominente", "verschiedene", "profit\u00e4nzer", "prominenten", "geh\u00f6ren", "schauspieler", "s\u00e4nger", "comedians", "musiker", "unternehmer"], "right_context": ["reality-tv-teilnehmer", "irgendwie", "bekannte", "pers\u00f6nlichkeiten", "j\u00fcngste", "teilnehmerin", "willow", "shields", "staffel", "teilnahm"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["evangelischen", "freikirchen", "teilnehmenden", "insgesamt", "ausstellern", "vertreten", "entwicklung", "kamen", "arbeitsgebiete", "beispielsweise"], "right_context": ["musiker", "frauen", "ehepaare", "familien", "werk", "agape", "international", "ausland", "t\u00e4tig", "2000er"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["maryland", "geboren", "sohn", "john", "fife", "jack", "symington", "sr", "prominenten", "bankier"], "right_context": ["arabella", "hambleton", "symington", "musik-", "kunstszene", "aktiv", "aufgewachsen", "tallwood", "familienbesitz", "green"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["spielerfrau", "begriff", "ehe-", "lebenspartnerinnen", "meist", "prominenter", "m\u00e4nnlicher"], "right_context": ["vereinsmannschaften", "deutschsprachigen", "raum", "zusammenhang", "profifu\u00dfball", "verwendet", "englischen", "bezeichnung", "wag", "akronym"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["ursula", "schwaller", "juni", "freiburg", "\u00fcechtland", "schweizer"], "right_context": ["architektin", "behindertensport", "mehrfache", "rad-weltmeisterin", "schwaller", "wuchs", "bauernhof", "eltern", "heitiwil", "geschwistern"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["arbeitnehmern", "privatwirtschaft", "leistungsbeurteilung", "mitarbeiterbewertung", "beamten", "soldaten", "dienstliche", "beurteilung", "arbeitnehmern", "arbeitszeugnisse"], "right_context": ["sportnoten", "diskutiert", "folgenden", "eingegangen", "analog", "beurteilung", "sachverhalten", "situationen", "usw.", "angewandt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ausl\u00f6sen", "grundlage", "versetzung", "sch\u00fcler", "bef\u00f6rderung", "bzw.", "degradierung", "personalwesen", "sieg", "niederlage"], "right_context": ["wirken", "beurteilungsfehler", "gravierend"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["bildung", "fu\u00dfballabteilungen", "innerhalb", "vorhandener", "sportvereine", "pioniere", "serbischen", "fu\u00dfballs", "studenten", "athleten"], "right_context": ["schlossen", "kaufleute", "ingenieure", "juristen", "b\u00fcrokraten", "gleichzeitig", "\u00e4u\u00dferst", "beliebter", "zeitvertreib", "kinder"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["gesamtpreis", "haus", "fu\u00dfballs", "betrug", "millionen", "euro", "z\u00e4hlt", "bestausgestatteten", "fu\u00dfballzentren", "europa"], "right_context": ["dienstleistungen", "h\u00f6chster", "qualit\u00e4t", "bietet", "sowohl", "unterkunft", "verschiedene", "sport-", "freizeitaktivit\u00e4ten", "betrifft"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["daniela", "jutzeler", "april", "glarus", "august", "littau", "schweizer"], "right_context": ["rennrollstuhlfahrerin", "fuhr", "kurz-", "mittel-", "langstrecken", "marathonstrecke", "daniela", "jutzeler", "kindern", "doris"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["albert", "zellekens", "frankfurt", "main", "deutscher"], "right_context": ["sportfunktion\u00e4r", "fabrikant", "albert", "zellekens", "mitinhaber", "gegr\u00fcndeten", "familienbetriebs", "betten", "zellekens", "zellekens"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["toma", "eigentlich", "toma", "valcis", "tamer", "balc\u0131", "februar", "heybeliada", "april", "t\u00fcrkischer"], "right_context": ["schauspieler", "griechischer", "herkunft", "beinamen", "tarzan", "toma", "toma", "tarzan", "erhielt", "hauptrolle"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["anya", "major", "vereinigten", "k\u00f6nigreich", "britische"], "right_context": ["darstellerin", "model", "s\u00e4ngerin", "weltweite", "bekanntheit", "erlangte", "mitwirkung", "1984er", "werbespot", "computerhersteller"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["wac\u0142aw", "micha\u0142", "kuchar", "september", "\u0142a\u0144cut", "\u00f6sterreich-ungarn", "februar", "warschau", "polnischer"], "right_context": ["zahlreiche", "sportarten", "betrieb", "u.", "a.", "fu\u00dfball", "eisschnelllauf", "eishockey", "leichtathletik", "nationale"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["anna", "boetticher", "m\u00fcnchen", "deutsche"], "right_context": ["deutsche", "rekordhalterin", "apnoetauchen", "abitur", "studierte", "theaterwissenschaft", "komparatistik", "spanisch", "m\u00fcnchen", "london"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["\u00f6sterreich", "olympischen", "spielen", "japanischen", "nagano"], "right_context": ["zw\u00f6lf", "sportdisziplinen", "antraten", "eisschnelll\u00e4uferin", "emese", "hunyady", "trug", "flagge", "\u00f6sterreichs", "er\u00f6ffnungsfeier"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["olympischen", "spielen", "norwegischen", "lillehammer", "stellte", "\u00f6sterreichische", "olympische", "comit\u00e9"], "right_context": ["sportdisziplinen", "antraten", "fahnentr\u00e4gerin", "er\u00f6ffnungsfeier", "anita", "wachter"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["manno", "geboren", "m\u00e4rz", "pan\u010devo", "\u00f6sterreich-ungarn", "gestorben", "februar", "budapest", "ungarischer", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["miltiades", "manno", "erwies", "laufe", "lebens", "allroundsportler", "vielseitiger", "k\u00fcnstler", "fu\u00dfballspieler", "budapesti"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["sachgebiets", "sport", "stattfindet", "bzw.", "ph\u00e4nomen", "sport", "reflektiert", "umfasst", "sprachgebungen", "aktiven"], "right_context": ["sportzuschauer", "sportausbilder", "sportberichterstatter", "sportwissenschaftler", "lassen", "unterschiedliche", "sprachebenen", "unterscheiden", "sportsprache", "z\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t43", "f43", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlerinnen", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klassifizierung", "geh\u00f6rt", "obergruppe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t44", "f44", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlerinnen", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klassifizierung", "geh\u00f6rt", "obergruppe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t46", "f46", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlerinnen", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klassifizierung", "geh\u00f6rt", "obergruppe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430", "\u0441\u0441\u0441\u0440", "sport-titel", "obersten", "rat", "k\u00f6rperkultur", "cik", "udssr", "eingef\u00fchrt", "titel"], "right_context": ["udssr", "erf\u00fcllung", "leistungsstandards", "verliehen", "zerfall", "sowjetunion", "titel", "verliehen", "januar", "trugen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["jahrhunderts", "reiches", "bezeichnung", "wenigen", "sportverb\u00e4nden", "deutschland", "\u00f6sterreich", "ehrung", "verwendet", "gaumeister"], "right_context": ["bzw.", "sportlerin", "bezeichnet", "jeweiligen", "sportbereich", "meisterschaft", "gewonnen", "nahezu", "relevanten", "sportarten"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["magdeburg", "ingenieurschule", "wasserwirtschaft", "bauwesen", "nachmaligen", "hochschule", "magdeburg-stendal", "onkel", "alfred", "alsleben"], "right_context": ["volleyball", "mannschaft", "hsg", "motor", "lok", "magdeburg", "ddr-liga", "erfolgreich", "sc", "traktor"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["willi", "balles", "m\u00e4rz", "cochem-sehl", "m\u00e4rz", "ebenda", "deutscher"], "right_context": ["cochem-sehl", "geborene", "willi", "balles", "erbrachte", "bemerkenswerte", "sportliche", "leistungen", "langstreckenl\u00e4ufer", "zeitraum"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["sportvereine", "nordbaden", "einzelnen", "sportarten", "breitensportvereins", "mehrere", "deutsche", "meisterschaften", "errungen", "einzelne"], "right_context": ["nahmen", "mehrere", "profiligen", "h\u00f6chsten", "wettkampfklassen", "senioren-ranglisten", "fechten", "judo-bundesligak\u00e4mpfer", "karate-nationalkader", "august"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["athleten", "aus\u00fcbung", "berufes", "unbilliger", "benachteiligung", "klagen", "fl\u00fcgel", "bezeichnet", "halbprofi", "karriere"], "right_context": ["stunden", "woche", "auditor", "finanzabteilung", "gabelstaplerherstellers", "arbeitet", "olympischen", "spielen", "rio", "de"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["gustav", "braunbeck", "juni", "neckargartach", "april", "heilbronn", "deutscher"], "right_context": ["verleger", "sachbuchautor", "herausgeber", "gustav", "braunbeck", "\u00e4ltere", "bruder", "schriftstellers", "richard", "braunbeck"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["schwimmer-figur", "unwiderstehlicher", "charme", "hervorgehoben", "verk\u00f6rperte", "rollen-typus", "typischen", "all-american-guy", "surfers", "college-boys"], "right_context": ["typische", "amerikanische", "junge", "nebenan", "boy", "next", "door", "taylor", "insbesondere", "schwulen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["schwenkbarkeit", "teleneiger", "pr\u00e4destiniert", "mitzieheraufnahmen", "teleobjektiven", "schnell", "bewegenden", "objekten", "v\u00f6gel", "flug"], "right_context": ["rennwagen", "usw.", "teleneiger", "fotografen", "verschiedenen", "herstellern", "angeboten", "grunde", "verschiedene", "bauformen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["bekanntschaft", "luka", "moravac", "neffen", "bandenchefs", "aco", "goric", "freunden", "beginnen", "gemeinsam"], "right_context": ["schiedsrichter", "bestechen", "anschlie\u00dfend", "wetten", "platzieren", "t\u00fcrkische", "gangster", "jyan", "cyahan", "wettgesch\u00e4ft"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["arumugam", "vijiaratnam", "august", "februar"], "right_context": ["ingenieur", "singapur", "aufgrund", "teilnahme", "l\u00e4nderspielen", "verschiedenen", "sportarten", "hockey", "fu\u00dfball", "rugby"]}, {"mention_text": ["wintersportler"], "left_context": ["rennrodeln", "bob", "skeleton", "siehe", "kunsteisbahn", "k\u00f6nigssee", "berchtesgadener", "land", "zuletzt", "namhafte"], "right_context": ["georg", "hackl", "anja", "huber", "selbach", "bildende", "k\u00fcnstler", "musiker", "schriftsteller", "welt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["etimoni", "reme", "timuani", "august", "oktober", "funafuti", "tuvaluischer"], "right_context": ["heimatland", "fu\u00dfball-", "futsalspieler", "position", "abwehrspielers", "sprinter", "vertritt", "etimoni", "timuan", "august"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["cp-fu\u00dfball", "fu\u00dfball-sportart", "bereich", "cerebralparetersport"], "right_context": ["infantiler", "zerebralparese", "neurologischen", "krankheiten", "inklusive", "schlaganfall", "sch\u00e4del-hirn-trauma", "mannschaft", "besteht", "regel"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t42", "f42", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlerinnen", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klassifizierung", "geh\u00f6rt", "obergruppe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t45", "f45", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlerinnen", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klassifizierung", "geh\u00f6rt", "obergruppe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t47", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlerinnen", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klassifizierung", "geh\u00f6rt", "obergruppe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t41", "f41", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlern", "folgt", "skizziert", "sportler", "klasse", "achondroplasie", "\u00e4hnliche", "abweichung"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t40", "f40", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlern", "folgt", "skizziert", "sportler", "klasse", "achondroplasie", "\u00e4hnliche", "abweichung"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t20", "f20", "s14", "sb14", "sm14", "tt", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "schwimmen", "tischtennis", "gemeinsame", "grundlage", "teilnahme", "athleten", "aufweisen", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["b1", "funktionelle", "klassifizierung"], "right_context": ["wettbewerbsrelevanten", "grad", "behinderung", "paralympischen", "sportarten", "kennzeichnet", "b1", "klassifizierte", "sportler", "folgenden"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["b2", "funktionelle", "klassifizierung"], "right_context": ["wettbewerbsrelevanten", "grad", "behinderung", "paralympischen", "sportarten", "kennzeichnet", "b2", "klassifizierte", "sportler", "folgenden"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["b3", "funktionelle", "klassifizierung"], "right_context": ["wettbewerbsrelevanten", "grad", "behinderung", "paralympischen", "sportarten", "kennzeichnet", "b3", "klassifizierte", "sportler", "folgenden"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t38", "f38", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t33", "t38", "f31", "f38", "geh\u00f6ren", "koordinationsbeeintr\u00e4chtigungen", "hypertonus", "ataxie"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t37", "f37", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t33", "t38", "f31", "f38", "geh\u00f6ren", "koordinationsbeeintr\u00e4chtigten", "hypertonus", "ataxie"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t36", "f36", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t33", "t38", "f31", "f38", "geh\u00f6ren", "koordinationsbeeintr\u00e4chtigungen", "hypertonus", "ataxie"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t35", "f35", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t33", "t38", "f31", "f38", "geh\u00f6ren", "koordinationsbeeintr\u00e4chtigungen", "hypertonus", "ataxie"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t34", "f34", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t33", "t38", "f31", "f38", "geh\u00f6ren", "koordinationsbeeintr\u00e4chtigungen", "hypertonus", "ataxie"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t33", "f33", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t33", "t38", "f31", "f38", "geh\u00f6ren", "koordinationsbeeintr\u00e4chtigungen", "hypertonus", "ataxie"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t32", "f32", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "stand", "m\u00e4rz", "folgt", "skizziert", "wettkampfklassen", "30er-ziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["f31", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t33", "t38", "f31", "f38", "geh\u00f6ren", "koordinationsbeeintr\u00e4chtigungen", "hypertonus", "ataxie"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["f57", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t51\u2013t54", "f51\u2013f57", "geh\u00f6ren", "athleten", "beeintr\u00e4chtigung", "muskelkraft", "passiven", "beweglichkeit"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["f56", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t51\u2013t54", "f51\u2013f57", "geh\u00f6ren", "athleten", "beeintr\u00e4chtigung", "muskelkraft", "passiven", "beweglichkeit"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["f55", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t51\u2013t54", "f51\u2013f57", "geh\u00f6ren", "athleten", "beeintr\u00e4chtigung", "muskelkraft", "passiven", "beweglichkeit"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t54", "f54", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t51\u2013t54", "f51\u2013f57", "geh\u00f6ren", "athleten", "beeintr\u00e4chtigung", "muskelkraft", "passiven", "beweglichkeit"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t53", "f53", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t51\u2013t54", "f51\u2013f57", "geh\u00f6ren", "athleten", "beeintr\u00e4chtigung", "muskelkraft", "passiven", "beweglichkeit"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t52", "f52", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t51\u2013t54", "f51\u2013f57", "geh\u00f6ren", "athleten", "beeintr\u00e4chtigung", "muskelkraft", "passiven", "beweglichkeit"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t51", "f51", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["leichtathleten", "klassen", "t51\u2013t54", "f51\u2013f57", "geh\u00f6ren", "athleten", "beeintr\u00e4chtigung", "muskelkraft", "passiven", "beweglichkeit"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tt", "generisch", "class", "klasse", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["tischtennis", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "k\u00f6rperbehinderung"], "right_context": ["niedrige", "klassenziffern", "zeigen", "h\u00f6heren", "grad", "beeintr\u00e4chtigung", "hohe", "klassenziffern", "sportler", "klassenziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tt", "generisch", "class", "klasse", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["tischtennis", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "k\u00f6rperbehinderung"], "right_context": ["niedrige", "klassenziffern", "zeigen", "h\u00f6heren", "grad", "beeintr\u00e4chtigung", "hohe", "klassenziffern", "sportler", "klassenziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tt", "generisch", "class", "klasse", "8)", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["tischtennis", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "k\u00f6rperbehinderung"], "right_context": ["niedrige", "klassenziffern", "zeigen", "h\u00f6heren", "grad", "beeintr\u00e4chtigung", "hohe", "klassenziffern", "sportler", "klassenziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tt", "generisch", "class", "klasse", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["tischtennis", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "k\u00f6rperbehinderung"], "right_context": ["niedrige", "klassenziffern", "zeigen", "h\u00f6heren", "grad", "beeintr\u00e4chtigung", "hohe", "klassenziffern", "sportler", "klassenziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tt", "generisch", "class", "klasse", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["tischtennis", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "k\u00f6rperbehinderung"], "right_context": ["niedrige", "klassenziffern", "zeigen", "h\u00f6heren", "grad", "beeintr\u00e4chtigung", "hohe", "klassenziffern", "sportler", "klassenziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tt", "generisch", "class", "klasse", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["tischtennis", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "k\u00f6rperbehinderung"], "right_context": ["niedrige", "klassenziffern", "zeigen", "h\u00f6heren", "grad", "beeintr\u00e4chtigung", "hohe", "klassenziffern", "sportler", "klassenziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tt", "generisch", "class", "klasse", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["tischtennis", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "k\u00f6rperbehinderung"], "right_context": ["niedrige", "klassenziffern", "zeigen", "h\u00f6heren", "grad", "beeintr\u00e4chtigung", "hohe", "klassenziffern", "sportler", "klassenziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tt", "generisch", "class", "klasse", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["tischtennis", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "k\u00f6rperbehinderung"], "right_context": ["niedrige", "klassenziffern", "zeigen", "h\u00f6heren", "grad", "beeintr\u00e4chtigung", "hohe", "klassenziffern", "sportler", "klassenziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tt", "generisch", "class", "klasse", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["tischtennis", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["startklasse", "folgt", "skizziert", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "k\u00f6rperbehinderung"], "right_context": ["niedrige", "klassenziffern", "zeigen", "h\u00f6heren", "grad", "beeintr\u00e4chtigung", "hohe", "klassenziffern", "sportler", "klassenziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["tt", "generisch", "class", "klasse", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["tischtennis", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "geregelt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["startklasse", "folgt", "geregelt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "tischtenniswettbewerbe", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "k\u00f6rperbehinderung"], "right_context": ["niedrige", "klassenziffern", "zeigen", "h\u00f6heren", "grad", "beeintr\u00e4chtigung", "hohe", "klassenziffern", "sportler", "klassenziffern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["powerlifting", "class", "einzige", "startklasse", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["paralympischen", "gewichtheben", "gewichtheben", "paralympischen", "sinne", "angepasstes", "bankdr\u00fccken", "arm-", "rumpffunktionen", "beeintr\u00e4chtigten"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw1", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "ski", "alpin", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "skisportler"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["folgenden", "minimumkriterien", "erf\u00fcllt", "gilt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["sportler", "klassen", "lw1-lw9", "starten", "stehend", "sportler", "klassen", "lw1-lw4", "beinbehinderung", "sitzklasse"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw9", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "alpin", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["folgenden", "minimumkriterien", "erf\u00fcllt", "gilt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["sportler", "klassen", "lw1-lw9", "starten", "stehend"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw7", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "alpin", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["folgenden", "minimumkriterien", "erf\u00fcllt", "gilt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["sportler", "klassen", "lw1-lw9", "starten", "stehend"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw6", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "alpin", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["folgenden", "minimumkriterien", "erf\u00fcllt", "gilt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["sportler", "klassen", "lw1-lw9", "starten", "stehend"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw4", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "alpin", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["folgenden", "minimumkriterien", "erf\u00fcllt", "gilt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["sportler", "klassen", "lw1-lw9", "starten", "stehend", "sportler", "klassen", "lw1-lw4", "beinbehinderung", "sitzklasse"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw3", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "alpin", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["folgenden", "minimumkriterien", "erf\u00fcllt", "gilt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["sportler", "klassen", "lw1-lw9", "starten", "stehend", "sportler", "klassen", "lw1-lw4", "beinbehinderung", "sitzklasse"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw2", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "alpin", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["folgenden", "minimumkriterien", "erf\u00fcllt", "gilt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["sportler", "klassen", "lw1-lw9", "starten", "stehend", "sportler", "klassen", "lw1-lw4", "beinbehinderung", "sitzklasse"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw8", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["folgenden", "minimumkriterien", "erf\u00fcllt", "gilt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["sportler", "klassen", "lw1-lw9", "starten", "stehend"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw6", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["folgenden", "minimumkriterien", "erf\u00fcllt", "gilt", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["sportler", "klassen", "lw1-lw9", "starten", "stehend"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw10", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "alpin", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["richten", "grad", "k\u00f6rperlichen", "behinderung", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": []}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw10,5", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["richten", "grad", "k\u00f6rperlichen", "behinderung", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": []}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw11", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "alpin", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["richten", "grad", "k\u00f6rperlichen", "behinderung", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": []}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw11,5", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["richten", "grad", "k\u00f6rperlichen", "behinderung", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": []}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["lw12", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "ski", "alpin", "ski", "nordisch", "biathlon", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern"]}, {"mention_text": ["sportlers"], "left_context": ["richten", "grad", "k\u00f6rperlichen", "behinderung", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad", "funktionellen", "behinderung"], "right_context": ["sportler", "klasse", "lw12", "klassen", "lw1-lw4", "umklassieren", "lassen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["sb-ll2", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "para-snowboarding", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "snowboarder"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["sbul", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "para-snowboarding", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "snowboarder"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["sb-ll1", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "wintersport", "sportler", "para-snowboarding", "zugeh\u00f6rigkeit", "sportlern", "startklasse", "folgt", "skizziert", "snowboarder"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["h5", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "para-radsport", "sportler", "teilsportarten", "bahnradrennen", "stra\u00dfenradrennen", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["h4", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "para-radsport", "sportler", "teilsportarten", "bahnradrennen", "stra\u00dfenradrennen", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["h3", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "para-radsport", "sportler", "teilsportarten", "bahnradrennen", "stra\u00dfenradrennen", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["h2", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "para-radsport", "sportler", "teilsportarten", "bahnradrennen", "stra\u00dfenradrennen", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["h1", "startklasse"], "right_context": ["paralympischen", "para-radsport", "sportler", "teilsportarten", "bahnradrennen", "stra\u00dfenradrennen", "klasseneinteilung", "kennzeichnet", "wettbewerbsrelevanten", "grad"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ronald", "ron", "kroon", "geboren", "september", "amsterdam", "gestorben", "juli", "huizen", "niederl\u00e4ndischer"], "right_context": ["fotograf", "schwimmer", "olympischen", "spielen", "ron", "kroon", "spezialisierte", "kraulschwimmen", "niederl\u00e4ndischer", "meister"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["simon", "krivec", "august", "geldern", "ehemaliger", "deutscher"], "right_context": ["sportfunktion\u00e4r", "apotheker", "dopingexperte", "pr\u00e4sident", "handball", "drittligisten", "hsg", "krefeld", "niederrhein", "krivec"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["legion\u00e4r", "handelt"], "right_context": ["professionellen", "sportlichen", "t\u00e4tigkeit", "au\u00dferhalb", "heimatlandes", "nachgeht", "bezeichnung", "fast", "ausschlie\u00dflich", "spieler"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["marion", "hammang", "januar", "esch", "alzette", "april", "ebenda"], "right_context": ["kraftdreikampf", "sportlerin", "jahres", "luxemburg", "marion", "hammang", "dordrecht", "niederlande", "europameistertitel", "geholt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["keller", "s\u00fcdlichen", "weinstra\u00dfe", "edesheim", "veranstaltungsort", "villa", "ludwigsh\u00f6he", "edenkoben", "preistr\u00e4gern", "politiker"], "right_context": ["schauspieler", "kirchliche", "w\u00fcrdentr\u00e4ger", "k\u00fcnstler", "wissenschaftler", "auswahl", "trifft", "allj\u00e4hrlich", "kommission", "goldene"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["aufw\u00e4rmen", "warmmachen"], "right_context": ["\u00fcbungen", "wettk\u00e4mpfen", "praktiziert", "muskeln", "belastung", "vorzubereiten", "sportliche", "leistungsf\u00e4higkeit", "erh\u00f6hen", "verletzungsrisiko"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["erreichen", "arbeitsrecht", "befristeten", "arbeitsvertr\u00e4gen", "vertragsverl\u00e4ngerungen", "rechtsprechung", "h\u00e4ufig", "behandelt", "medien", "h\u00e4ufig"], "right_context": ["vertragsverl\u00e4ngerung", "berichtet", "rechtlich", "unterscheiden", "verl\u00e4ngerung", "bestehenden", "vertrages", "neuer", "anderer", "vertrag"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["australien", "gertrude", "trude", "roberts", "april", "april", "\u00f6sterreich-ungarn", "august", "australien", "\u00f6sterreichisch-australische"], "right_context": ["trude", "raubitschek", "geh\u00f6rte", "sc", "hakoah", "wien", "diversen", "sportarten", "vertrat", "wintersportarten"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["chicago", "miami", "london", "agentur", "betreut", "repr\u00e4sentiert", "models", "k\u00fcnstler", "schauspieler", "musiker"], "right_context": ["unterhaltungsk\u00fcnstler", "agentur", "akquisition", "new", "century", "equity", "holdings", "corporpation", "weltweit", "b\u00f6rsennotierten"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["master", "pr\u00e4vention", "gesundheitsmanagement", "schwerpunkten", "sportpsychologie", "coaching", "abschloss", "kindheit", "wildgruber", "begeisterter"], "right_context": ["geburt", "klar", "jemals", "normal", "laufen", "halbseitige", "l\u00e4hmung", "h\u00fcftdysplasie", "klumpfu\u00df", "schiefhals"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["talentagentur", "sitz", "shibuya", "tokio", "vertritt", "zahlreiche", "musiker", "schauspieler", "idole", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["models", "b\u00f6rsennotierte", "unternehmen", "produziert", "fernseh-", "radiosendungen", "werbespots", "filme", "organisiert", "veranstaltungen"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["edith", "maria", "isakiewicz", "edith", "isakiewicz", "oktober", "wien", "\u00f6sterreich-ungarn", "unbekannt", "\u00f6sterreichisch-britische"], "right_context": ["edith", "isakiewicz", "oktober", "wien", "geboren", "galt", "vielseitig", "begabt", "trat", "verschiedenen"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["maria", "keller", "verheiratete", "maria", "keller-siller", "november", "hirtenberg", "\u00f6sterreich-ungarn", "\u00f6sterreichische"], "right_context": ["maria", "keller", "november", "ortschaft", "hirtenberg", "triestingtal", "geboren", "galt", "vielseitig", "begabt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["fair", "play", "preis", "deutschen", "sports", "verliehene", "auszeichnung"], "right_context": ["sportvereine", "besondere", "verdienste", "sinne", "fair", "play", "laufe", "letzten", "jahres", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["einsatz", "hohen", "niedrigen", "temperaturen", "unterwasser", "bekannteste", "action-kamera", "gopro", "meist", "kamera"], "right_context": ["webvideoproduzenten", "eingesetzt", "prozess", "live", "st\u00e4ndiges", "halten", "kamera", "ungest\u00f6rt", "aufzunehmen"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ante", "kosteli\u0107", "august", "zagreb", "kroatischer", "ski-alpin-trainer", "ehemaliger", "jugoslawischer", "vielseitiger"], "right_context": ["sp\u00e4terer", "handball-trainer", "langj\u00e4hriger", "betreuer", "kinder", "mehrmaligen", "alpinen", "gesamtweltcup-siegern", "olympischen", "medaillengewinnern"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ebenezer", "cobb", "morley", "august", "kingston", "upon", "hull", "november", "london-barnes", "britischer"], "right_context": ["gr\u00fcnder", "englischen", "fu\u00dfballverbands", "football", "association", "sportbegeisterten", "vater", "modernen", "fu\u00dfballs", "gefeiert"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["elvis", "se", "seun", "afrikaans", "elvis", "sohn", "namibischer", "musiker", "fernsehpers\u00f6nlichkeit", "schauspieler"], "right_context": ["erlangte", "musik", "s\u00fcdafrika", "teilnehmer", "big", "brother", "africa", "afrikaweit", "bekanntheit", "januar"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["kastinger", "skischuhe", "weltgr\u00f6\u00dften", "unternehmen", "jeweiligen", "produktsegment", "\u00f6sterreich", "stattete", "kastinger", "verschiedene"], "right_context": ["begonnen", "himalaya-lohul", "expedition", "folgen", "auftr\u00e4ge", "ausr\u00fcstung", "\u00f6sterreichische", "kaukasus-expedition", "pamir-expedition", "nepal-himalaya-expedition"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["swann", "april", "broughton", "city", "of", "salford", "februar", "manchester", "englischer", "amateur-"], "right_context": ["trat", "fu\u00dfball-", "tischtennis-", "wasserballspieler", "erscheinung", "swann", "beruflich", "fakturist", "t\u00e4tig", "spielte"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["fr\u00fchzeitigem", "ausscheiden", "meisterschaft", "gelegentlich", "co-moderator", "teilnehmern", "geh\u00f6ren", "luke", "mockridge", "nationale"], "right_context": ["leichtathletik", "schauspieler", "moderatoren", "s\u00e4nger", "nehmen", "professionale", "parkour-l\u00e4ufer", "ebenfalls", "show", "zudem"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["bad", "ems", "deutscher", "extremradsportler", "vortragsredner", "blogger", "buchautor", "sp\u00e4t", "extremradsport", "erfolge"], "right_context": ["hohen", "alter", "dauernden", "extremsportkarriere", "belegte", "race", "across", "america", "raam", "qualifikation"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["halle", "c\u00f6thener", "fc", "germania", "t\u00e4tig", "sport-", "geschichtsstudiums", "dhfk", "leipzig", "aktiver"], "right_context": ["dreimal", "ddr-meister", "4-mal-100-meter-staffellauf", "pers\u00f6nliche", "bestzeit", "100-meter-lauf", "liegt", "s.", "verdienste", "sport"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["amberley", "snyder", "januar", "us-amerikanische", "rodeoreiterin", "motivationstrainerin", "unfall", "querschnittsgel\u00e4hmt", "setzt", "karriere"], "right_context": ["erfolgreich", "fort", "amberley", "snyder", "kalifornien", "kind", "tina", "cory", "snyder", "geboren"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["lilian", "adriana", "tintori", "parra", "mai", "caracas", "venezolanische", "menschenrechtsaktivistin", "ehemalige"], "right_context": ["moderatorin", "erlangte", "international", "mediale", "politische", "beachtung", "politisch", "motivierte", "verhaftung", "ehemanns"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["helmut", "leite", "april", "bregenz", "\u00f6sterreichischer"], "right_context": ["politiker", "helmut", "leite", "sohn", "b\u00e4ckermeisters", "gebhard", "leite", "dezember", "m\u00e4rz", "maria"]}, {"mention_text": ["sport"], "left_context": ["liste", "intergeschlechtlicher", "sportler", "sportlerinnen", "enth\u00e4lt", "bekannte", "personen"], "right_context": ["intergeschlechtlich", "personen", "gelistet", "geburt", "intersexuell", "weibliches", "m\u00e4nnliches", "geschlecht", "feststeht", "geschlechtertrennung"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["medienbegleitende", "b\u00fccher", "film", "funk", "fernsehen", "geplant", "vorrangig", "popstars", "schauspieler", "moderatoren"], "right_context": ["k\u00fcnstler", "dominierten", "b\u00f6rsenverein", "deutschen", "buchhandels", "engagierte", "klaus", "eck", "verleger-ausschuss", "abgeordnetenversammlung"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["sonia", "k\u00e4lin", "m\u00e4rz", "egg", "schweizer"], "right_context": ["sportart", "schwingen", "k\u00e4lin", "bauernhof", "schwingerfamilie", "etzel", "aufgewachsen", "geschwistern", "vater", "benedikt"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["diana", "fankhauser", "schweizer"], "right_context": ["sportart", "schwingen", "alter", "eltern", "emmental", "chesalles-sur-oron", "j\u00fcngeren", "geschwistern", "bauernhof", "aufgewachsen"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["espy-awards", "amerikanische", "awards", "zeitgen\u00f6ssischen", "prominenten", "verliehen", "sieger", "fans", "sportjournalisten", "experten"], "right_context": ["sportfunktion\u00e4ren", "zuschauern", "pers\u00f6nlichkeiten", "espn", "gew\u00e4hlt", "sieger", "internet", "vorauswahl", "espy", "select"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["kroaten", "serben", "kroatien", "ehemaliger", "jugoslawischer", "\u00f6sterreichischer", "tennisspieler", "jugend", "\u010dakovec", "vielseitiger"], "right_context": ["tischtennis", "volleyball", "fu\u00dfball", "betrieb", "fokussierte", "tennis", "wobei", "karriere", "turniere", "einzel"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["sendung", "stattdessen", "dezember", "ausgestrahlt", "show", "treten", "ganzk\u00f6rperkost\u00fcmen", "prominente", "s\u00e4nger", "schauspieler"], "right_context": ["ausgew\u00e4hlten", "lied", "gesangswettstreit", "gegeneinander", "auftritt", "kost\u00fcmierten", "kurzes", "video", "gezeigt", "versteckte"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ausstrahlung", "staffel", "erfolgte", "dezember", "show", "treten", "ganzk\u00f6rperkost\u00fcmen", "prominente", "s\u00e4nger", "schauspieler"], "right_context": ["ausgew\u00e4hlten", "lied", "gesangswettstreit", "gegeneinander", "auftritt", "kost\u00fcmierten", "kurzes", "video", "gezeigt", "versteckte"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["theodor", "scheidl", "august", "wien", "april", "t\u00fcbingen", "\u00f6sterreichischer", "bariton"], "right_context": ["besuch", "volks-", "b\u00fcrger-", "handelsschule", "wien", "ausbildung", "drogisten", "arbeitete", "scheidl", "hauptkassier"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["februar", "ver\u00f6ffentlicht", "wettbewerb", "schied", "halbfinale", "mai", "musikalischen", "karriere", "benny", "cristo"], "right_context": ["gewann", "asienmeisterschaften", "bronze-medaille", "brasilianischen", "jiu-jitsu"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["\u00f6sterreichischen", "stadt", "sender", "kostenintensiver", "show", "treten", "ganzk\u00f6rperkost\u00fcmen", "prominente", "s\u00e4nger", "schauspieler"], "right_context": ["ausgew\u00e4hlten", "lied", "gesangswettstreit", "gegeneinander", "stimmen", "prominenten", "au\u00dferhalb", "singens", "unkenntlichkeit", "verzerrt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["geh\u00f6rschutz", "bietet", "unternehmen", "marke", "iffland", "music", "eigenschreibweise", "ma\u00dfgefertigte", "in-ear-kopfh\u00f6rer", "musiker"], "right_context": ["verkaufsstandorte", "iffland", "music", "jeweils", "filialen", "iffland", "h\u00f6ren", "angegliedert", "iffland", "h\u00f6ren"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["1960er", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "s\u00f6hne", "abgeben", "generation", "gef\u00fchrte", "christian", "eschler", "funktionsstoffe"], "right_context": ["gegenpol", "etablierten", "dorfelite", "gr\u00fcndete", "christian", "eschler", "einwohnerverein", "b\u00fchler", "gemeinderat", "wahl"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["morris", "violette", "gouraud-morris", "april", "paris", "april", "nahe", "\u00e9paignes", "normandie", "franz\u00f6sische"], "right_context": ["mutma\u00dfliche", "kollaborateurin", "deutschen", "besatzern", "frankreich", "weltkrieg", "mitgliedern", "r\u00e9sistance", "erschossen", "violette"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["of", "lytton", "februar", "kalkutta", "britisch-indien", "februar", "paris", "frankreich", "britischer", "offizier"], "right_context": ["maler", "neville", "bulwer-lytton", "j\u00fcngstes", "kindern", "diplomaten", "robert", "bulwer-lytton", "earl", "of"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["melanie", "fraunschiel", "mai", "wien", "\u00f6sterreich", "genannt", "vegan", "wolf", "\u00f6sterreichische"], "right_context": ["boxerin", "\u00f6sterreichischen", "nationalteam", "zweifache", "staatsmeisterin", "einfache", "\u00f6sterreichische", "meisterin", "wiener", "meisterin"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["cole", "sibus", "mai", "kalifornien", "us-amerikanischer"], "right_context": ["schauspieler", "sibus", "trisomie", "kalifornien", "geboren", "tennisteam", "erstmals", "special", "olympics", "drehte"]}, {"mention_text": ["sportlerin"], "left_context": ["ingeborg", "stadler", "karlsruhe", "ingeborg", "brandt", "deutsche"], "right_context": ["sportfunktion\u00e4rin", "deutsche", "meisterin", "ringtennis", "unterrichtete", "sport", "nebenlehrerin", "otto-hahn-gymnasium", "karlsruhe", "ingeborg"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["odyssey", "enthalten", "verwendungen", "titels", "er\u00f6ffnungstitel", "chariots", "of", "fire", "inspirierende", "hintergrundmusik"], "right_context": ["verwendet", "er\u00f6ffnungszeremonie", "olympischen", "sommerspiele", "st\u00fcck", "parodie", "london", "symphony", "orchestra", "rowan"]}, {"mention_text": ["sportlern"], "left_context": ["beispielsweise", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "schulpflicht", "befreit", "beruflichen", "gr\u00fcnden", "dreharbeiten", "schauspielern", "wettk\u00e4mpfe"], "right_context": ["beurlaubt", "zudem", "besuchen", "sch\u00fcler", "familie", "ausland", "leben", "zugang", "deutschen", "schule"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["naili", "moran", "februar", "istanbul", "m\u00e4rz", "bolu", "t\u00fcrkischer"], "right_context": ["sportfunktion\u00e4r", "t\u00fcrkischen", "basketballnationalmannschaft", "olympischen", "sommerspielen", "teilnahm", "moran", "enkel", "gro\u00dfwesirs", "ahmed"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["andries", "hoogerwerf", "august", "vlaardingen", "februar", "castricum", "niederl\u00e4ndischer"], "right_context": ["zoologe", "begann", "karriere", "anfang", "1920er", "leichtathlet", "arbeitete", "1930er", "naturforscher", "ornithologe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["simpson", "bonnie", "anderson", "show", "treten", "kost\u00fcmierte", "prominente", "beispielsweise", "s\u00e4nger", "schauspieler"], "right_context": ["ausgew\u00e4hlten", "lied", "gesangswettstreit", "gegeneinander", "auftritt", "kost\u00fcmierten", "kurzes", "video", "gezeigt", "versteckte"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["c.", "e.", "con", "katzke", "jahrhundert", "jahrhundert", "s\u00fcdafrikanischer"], "right_context": ["politiker", "sportler", "feierte", "katzke", "erfolge", "rugby", "boxen", "heimat", "west-transvaal", "k\u00e4mpfte"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["mai", "sender", "staffel", "ausgestrahlt", "show", "treten", "ganzk\u00f6rperkost\u00fcmen", "prominente", "s\u00e4nger", "schauspieler"], "right_context": ["ausgew\u00e4hlten", "lied", "gesangswettstreit", "gegeneinander", "auftritt", "kost\u00fcmierten", "kurzes", "video", "gezeigt", "versteckte"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["ward", "wood", "mcvey", "juli", "kenmore", "ontario", "februar", "kanadischer"], "right_context": ["verschiedenen", "sportarten", "erfolge", "feiern", "eishockey-weltmeisterschaft", "polnischen", "krynica-zdr\u00f3j", "gewann", "kanadischen", "nationalmannschaft"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["wedemeyer", "mai", "hilo", "hawaii", "vereinigte", "staaten", "januar", "honolulu", "us-amerikanischer", "schauspieler"], "right_context": ["politiker", "wedemeyer", "besuchte", "high", "school", "honolulu", "begann", "american", "football", "baseball"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t61", "f61", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlerinnen", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klassifizierung", "geh\u00f6rt", "obergruppe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t62", "f62", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlerinnen", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klassifizierung", "geh\u00f6rt", "obergruppe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t63", "f63", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlerinnen", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klassifizierung", "geh\u00f6rt", "obergruppe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["t64", "f64", "startklassen", "paralympischen", "sportarten"], "right_context": ["leichtathletik", "zugeh\u00f6rigkeiten", "sportlerinnen", "sportlern", "startklassen", "folgt", "skizziert", "klassifizierung", "geh\u00f6rt", "obergruppe"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["joseph", "mcevoy", "februar", "st.", "kilda", "melbourne", "australien", "november", "see", "australischer"], "right_context": ["playboy", "australier", "medaille", "olympischen", "winterspielen", "gewann", "riskanten", "extravaganten", "lebensstils", "erhielt"]}, {"mention_text": ["sportler"], "left_context": ["charles", "apoth\u00e9loz", "mai", "lausanne", "mai", "ebenda", "schweizer"], "right_context": ["schauspieler", "theaterdirektor", "sohn", "fabrikdirektors", "charles", "apoth\u00e9loz", "sportlerkarriere", "schweizer", "meister", "m"]}]}