{"entity_id": "Q20752559", "description_tokens": ["jan", "fries", "januar", "bremen", "deutscher", "\u00f6konom", "bremer", "staatsrat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "vertreter", "senatorin", "soziales", "jugend", "integration", "sport", "anja", "stahmann", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fries", "besuchte", "gymnasium", "horn", "bremen-horn-lehe", "studierte", "wirtschaftswissenschaften", "universit\u00e4t", "bremen", "schloss", "diplom", "bildungspolitisch", "aktiv", "studierendenrat", "universit\u00e4t", "studium", "senatskanzlei", "freien", "hansestadt", "bremen", "besch\u00e4ftigt", "zuletzt", "referatsleiter", "politikbereich", "finanzen", "referatsleiter", "bereich", "\u00fcberregionale", "finanzbeziehungen", "eu-angelegenheiten", "finanzsenatorin", "karoline", "linnert", "gr\u00fcne", "zust\u00e4ndig", "bremischen", "kontakte", "stabilit\u00e4tsrat", "berlin", "juli", "nachfolger", "horst", "frehe", "gr\u00fcne", "staatsrat", "vertreter", "senatorin", "soziales", "jugend", "frauen", "anja", "stahmann", "gr\u00fcne", "ernannt", "fries", "mitglied", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "u.", "a.", "schatzmeister", "partei", "bremen", "staatsrat", "mitglied", "aufsichtsgremien", "bremer", "b\u00e4dergesellschaft", "immobilien", "bremen"], "link_data": [{"mention_text": ["jan", "fries"], "left_context": ["sozialsenatorin", "senat", "freien", "hansestadt", "bremen", "anja", "stahmann", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "staatsrat"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "senat", "weltkrieg", "gesch\u00e4ftsbereich", "gr\u00f6\u00dftenteils", "senator", "wohlfahrtswesen", "abgedeckt", "bezeichnungen"]}]}