{"entity_id": "Q21096608", "description_tokens": ["tatjana", "festerling", "m\u00e4rz", "wuppertal", "tatjana", "schimanski", "deutsche", "politische", "aktivistin", "lutz", "bachmann", "r\u00fcckzug", "kathrin", "oertel", "februar", "mitte", "april", "f\u00fchrende", "person", "dresdner", "pegida-demonstrationen", "ideologischer", "hinsicht", "meist", "rechtspopulismus", "verortet", "festerling", "besuchte", "fichte-gymnasium", "hagen", "abitur", "absolvierte", "kaufm\u00e4nnische", "ausbildung", "ortsans\u00e4ssigen", "kaufhauskette", "ehe", "universit\u00e4t", "hamburg", "betriebswirtschaftslehre", "philosophie", "einschrieb", "arbeitete", "redakteurin", "heinrich", "bauer", "verlag", "deutsche", "spar", "gr\u00fcndete", "werbeagentur", "april", "t\u00e4tig", "zuletzt", "pressesprecherin", "metronom", "eisenbahngesellschaft", "t\u00e4tig", "angaben", "zufolge", "coaching-", "yoga-ausbildung", "festerling", "mutter", "zweier", "erwachsener", "kinder", "festerling", "mitgr\u00fcnderin", "hamburger", "landesverbands", "alternative", "deutschland", "kandidierte", "afd", "bezirksverordnete", "innerhalb", "afd", "mitglied", "sachsen", "gegr\u00fcndeten", "patriotischen", "plattform", "stellvertretende", "marketing-verantwortliche", "landesverbandes", "formel", "mut", "wahrheit", "mittlerweile", "bundesweite", "losung", "afd", "flyern", "plakaten", "idee", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "oktober", "massiven", "gewaltt\u00e4tigen", "ausschreitungen", "zahlenm\u00e4\u00dfig", "deutlich", "unterlegene", "polizei", "\u00fcberschatteten", "demonstration", "hooligans", "salafisten", "k\u00f6ln", "teilgenommen", "trotz", "gezielten", "angriffe", "journalisten", "passanten", "polizisten", "lobend", "hooligans", "ge\u00e4u\u00dfert", "infolge", "harschen", "\u00f6ffentlichen", "kritik", "distanzierung", "parteikollegen", "drohenden", "ausschluss", "afd", "austritt", "zuvor", "schloss", "au\u00dferparlamentarischen", "pegida-bewegung", "februar", "neues", "mitglied", "aufgenommen", "nachfolgerin", "zur\u00fcckgetretene", "pressesprecherin", "kathrin", "oertel", "organisationskomitee", "art", "erweiterter", "vorstand", "gew\u00e4hlt", "ostermontag", "kandidatur", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "dresden", "anfang", "juni", "bachmann", "pegida-veranstaltung", "offiziell", "gegeben", "trat", "vorsitzende", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "pegida-sektion", "amt", "frau", "festerling", "radikal", "erfolgten", "ann\u00e4herung", "bewegung", "marine", "le", "pen", "geert", "wilders", "ignaz", "bearth", "pegida", "schweiz", "vertretenen", "rechtsextremismus", "identifizieren", "k\u00f6nne", "woche", "april", "trat", "gemeinsam", "niederl\u00e4ndischen", "islamfeind", "rechtspopulisten", "wilders", "pegida-demonstration", "dresden", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "erhielt", "stimmen", "wahlgang", "wahlgang", "wochen", "trat", "mitte", "april", "zerw\u00fcrfnis", "festerling", "lutz", "bachmann", "gekommen", "pegida-demonstrationen", "rednerin", "aufgetreten", "juni", "b\u00fcndnis", "ausgeschlossen", "festerling", "konzentriert", "abkehr", "pegida", "mitte", "april", "jahresbeginn", "prag", "gegr\u00fcndete", "l\u00e4nder\u00fcbergreifende", "bewegung", "festung", "europa", "hierzu", "mehrere", "auftritte", "ausland", "pfingstmontag", "mai", "kundgebung", "dresden", "orientiere", "st\u00e4rker", "verfassungsschutz", "beobachteten", "identit\u00e4ren", "bewegung", "neurechten", "ideologien", "g\u00f6tz", "kubitschek", "suche", "anschluss", "leipziger", "ableger", "legida", "s\u00e4chsischen", "verfassungsschutz", "entschlossener", "radikaler", "pegida", "eingestuft", "sprach", "ebenfalls", "bayerischen", "verfassungsschutz", "beobachteten", "m\u00fcnchener", "pegida-ableger", "s\u00fcdlichen", "grenze", "bulgariens", "festerling", "nationalistischen", "b\u00fcrgerwehr", "wassil", "lewski", "milit\u00e4rkleidung", "patrouilliert", "fl\u00fcchtlinge", "aufzusp\u00fcren", "grenzpolizei", "\u00fcbergeben", "sieht", "fl\u00fcchtlingen", "eiskalt", "berechnende", "krieger", "islam", "verrohten", "kulturen", "freien", "dekadenten", "lebensweise", "geringste", "zutiefst", "verachten", "bek\u00e4mpfen", "b\u00fcrgerwehr", "demokratischen", "system", "bulgariens", "feindlich", "gegen\u00fcberstehen", "juli", "rief", "festerling", "tarnkleidung", "kundgebung", "leipzig", "junge", "m\u00e4nner", "europas", "au\u00dfengrenzen", "fl\u00fcchtlinge", "verteidigen", "august", "postete", "video", "youtubekanal", "taktische", "trainings", "bulgarien", "dortigen", "milit\u00e4rveteranen", "anbot", "festerling", "polemisiert", "fl\u00fcchtlinge", "migranten", "m\u00e4nner", "familie", "heimat", "stich", "lassen", "sch\u00f6ner", "wohnen", "ordentlich", "knete", "staat", "europaweit", "geltende", "gleichstellungs-", "antidiskriminierungspolitik", "verkrachte", "gender-tanten", "\u00fcberzogenen", "sexualschei\u00df", "kinder", "traumatisieren", "sexuelle", "selbstbestimmung", "terror", "schwulen", "lesbischen", "queeren", "sexuellen", "minderheit", "willkommen", "freiluftpsychiatrie", "deutschland", "sieht", "dresden", "heimliche", "hauptstadt", "deutschlands", "politisches", "wissenschaftliches", "kulturelles", "zentrum", "wende", "forderte", "anfang", "m\u00e4rz", "auftritte", "sprecherin", "pegida", "mauer", "hochzuziehen", "mal", "linken", "gutmenschen", "westen", "gesinnungsdiktatur", "gendergerechten", "enthauptungen", "kondomabrollwettbewerben", "kitas", "gr\u00fcnen", "reich", "schweinefleisch", "vollverschleierung", "guten", "deutschen", "osten", "geborgen", "vertrauensvoll", "zugeht", "frauen", "m\u00e4nner", "nat\u00fcrlichen", "rollen", "gesundes", "ma\u00df", "patriotismus", "pflegen", "selbstbewusst", "konservativen", "werte", "besinnen", "erhalt", "regierenden", "berlin", "festerlings", "reden", "haltung", "asyl-", "einwanderungspolitik", "pauschal", "volksverr\u00e4ter", "deutschlandvernichter", "berliner", "diktatoren", "bezeichnet", "angela", "merkel", "festerling", "wahlweise", "gef\u00e4hrlichste", "frau", "europas", "kinderlose", "frau", "herabh\u00e4ngenden", "lefzen", "wom\u00f6glich", "trojanerin", "u-boot", "spitze", "landes", "gesteuert", "usa", "september", "rief", "angeh\u00f6rigen", "bundeswehr", "polizei", "streik", "pegida-demonstration", "oktober", "forderte", "fast", "anh\u00e4ngern", "austritt", "sachsens", "bundesrepublik", "deutschland", "anl\u00e4sslich", "pegida-demonstration", "november", "\u00e4u\u00dferte", "festerling", "\u00f6ffentlichen", "ansprache", "folgt", "erkl\u00e4ren", "november", "schuldkomplex", "zw\u00f6lf", "naziherrschaft", "beendet", "regierung", "links", "versiffte", "schundbl\u00e4tter", "k\u00f6nnten", "hitlereien", "hut", "stecken", "lasst", "eurem", "schuldkult", "vergangenheit", "verantwortung", "tr\u00e4gt", "ruhe", "menge", "antwortete", "volksverr\u00e4ter", "widerstand", "l\u00fcgenpresse", "redebeitrag", "dezember", "verk\u00fcndete", "festerling", "geforderten", "verteidigung", "heimat", "selbstverst\u00e4ndlich", "methoden", "vorgegangen", "d\u00fcrfe", "weichgesp\u00fclte", "moralisierte", "mainstream", "anst\u00e4ndig", "h\u00e4lt", "schei\u00df", "anstand", "tugendterror", "linken", "gr\u00fcnen", "duckm\u00e4usern", "sozialisten", "medien", "dauerschleife", "vorgekaut", "heimatverteidigung", "m\u00fcsse", "konkret", "stattfinden", "k\u00f6nne", "gem\u00fctlich", "bleiben", "zudem", "schreibt", "festerling", "regelm\u00e4\u00dfig", "verschiedenen", "plattformen", "netz", "autorin", "blog", "politically", "incorrect", "august", "sozialen", "netzwerk", "facebook", "wiederholter", "fremdenfeindlicher", "rassistischer", "kommentare", "gesperrt", "bem\u00e4ngelten", "beitr\u00e4ge", "facebook-administratoren", "gel\u00f6scht", "festerling", "november", "staatsanwaltschaft", "dresden", "ermittlungen", "verleumdung", "volksverhetzung", "\u00f6ffentlichen", "aufrufs", "straftaten", "gepr\u00fcft", "bzw.", "eingeleitet", "mai", "teilte", "staatsanwaltschaft", "dresden", "verfahren", "eingeleitet", "deutsche", "journalistenverband", "erstattete", "januar", "ebenfalls", "anzeige", "volksverhetzung", "festerling", "zusammenhang", "rede", "januar", "leipzig", "forderte", "volksverhetzenden", "eliten", "mistgabeln", "parlamenten", "gerichten", "kirchen", "presseh\u00e4usern", "pr\u00fcgeln", "woche", "bezeichnete", "rede", "dresdener", "montagsdemo", "aktuellen", "regierungsparteien", "nazis", "polizei", "aussage", "zust\u00e4ndige", "dresdener", "staatsanwaltschaft", "\u00fcberpr\u00fcfung", "verfahren", "eingestellt", "oktober", "erlie\u00df", "amtsgericht", "dresden", "strafbefehl", "volksverhetzung", "beleidigung", "insgesamt", "f\u00e4llen", "zweimal", "volksverhetzung", "beleidigung", "festerling", "u.", "a.", "ge\u00e4u\u00dfert", "muslimischen", "wurfmaschinen", "geb\u00e4ren", "teufel", "komm", "raus", "bezug", "migranten", "getwittert", "schie\u00dfen", "draufhalten", "gericht", "verh\u00e4ngte", "geldstrafe", "insgesamt", "euro", "verfahrensgeb\u00fchr", "eingerechnet", "m\u00e4rz", "festerling", "\u00f6ffentlich", "verh\u00e4ngten", "strafgelder", "tagess\u00e4tze", "euro", "bezahlt", "zahlen", "wolle", "zahlen", "k\u00f6nne", "worauf", "ersatzfreiheitsstrafe", "angeordnet", "staatsanwaltschaft", "dresden", "haftantritt", "frauengef\u00e4ngnis", "chemnitz", "aufgefordert", "bat", "anh\u00e4nger", "zahlungen", "landesjustizkasse", "inhaftierung", "ersparen", "festerling", "bezeichnete", "opfer", "politischer", "verfolgung", "spendenaktion", "verlief", "erfolgreich", "festerling", "schrieb", "facebook", "gef\u00e4ngnis", "m\u00fcsse"], "link_data": [{"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["wutrede", "lande", "ma\u00dfst\u00e4be", "setzen", "pirin\u00e7ci", "folgte", "angaben", "einladung", "damaligen", "pegida-aktivistin"], "right_context": ["guten", "freundin", "facebook", "kennengelernt", "pirin\u00e7ci", "verwendete", "halbst\u00fcndigen", "rede", "medien", "kz-passage"]}, {"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["europa", "name", "islamfeindlichen", "bewegung", "umfeld", "pegida", "januar", "prag", "gegr\u00fcndet", "sprecherin"], "right_context": ["manifest", "prager", "erkl\u00e4rung", "initiative", "unterst\u00fctzt", "rechtsextreme", "milizen", "bulgarischen", "au\u00dfengrenze", "juni"]}, {"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["spd", "markus", "ulbig", "regierenden", "cdu", "wahlgang", "schieden", "kandidaten", "cdu", "afd"], "right_context": ["pegida", "empfahlen", "wahl", "hilberts", "stange", "gr\u00fcnen", "linke", "piraten", "unterst\u00fctzt", "hilbert"]}, {"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["siegfried", "d\u00e4britz", "stellvertreter", "stephan", "baumann", "kassenwart", "neu", "aufgenommen", "ehemalige", "afd-mitglied"], "right_context": ["hamburg", "hogesa-kundgebungen", "auftrat", "vergeblich", "amt", "dresdner", "oberb\u00fcrgermeisters", "kandidierte", "juli", "informierte"]}, {"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["kommenden", "b\u00fcrgerkrieg", "bekr\u00e4ftigte", "forderung", "aufl\u00f6sung", "europ\u00e4ischen", "union", "besseren", "zusammenarbeit", "russland"], "right_context": ["forderte", "ebenfalls", "oktober", "s\u00e4xit", "gemeint", "abspaltung", "sachsens", "bundesrepublik", "deutschland", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["eindruck", "ordnungsh\u00fcter", "journalisten", "st\u00f6renfriede", "sehen", "protesten", "stie\u00df", "ehemalige", "pegida-kandidatin", "oberb\u00fcrgermeisterwahlen"], "right_context": ["stimmung", "asylbewerber", "behauptete", "fl\u00fcchtlinge", "z\u00fcgen", "ankommen", "anwohner", "forderte", "daraufhin", "z\u00fcge"]}, {"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["europ\u00e4ischer", "regierungen", "gelenkt", "us-kapital", "angeblichen", "j\u00fcdischen", "finanziers", "initiative", "deutschen", "rechtsextremistin"], "right_context": ["vereinigten", "milizen", "rechtsextremen", "gruppen", "europas", "allianz", "fortress", "europe", "erwarten", "angriffe"]}, {"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["besch\u00e4digt", "kommentierte", "vorf\u00e4lle", "bezogen", "mob", "menschen", "verbrecher", "widerlich", "abscheulich", "pegida-aktivistin"], "right_context": ["stellte", "rede", "februar", "voll", "clausnitzer", "februar", "fand", "bundestag", "debatte", "vorg\u00e4ngen"]}, {"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["eigenangaben", "bundesparteitag", "afd", "juli", "unterzeichnete", "erfurter", "resolution", "januar", "trat", "rechtsextremistin"], "right_context": ["legida", "leipziger", "ableger", "islam-", "fremdenfeindlichen", "dresdner", "demonstrationsb\u00fcndnisses", "pegida", "bot", "b\u00fcndnis"]}, {"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["novemberpogrome", "rief", "entstandene", "demonstrationsb\u00fcndnis", "pegida", "kundgebung", "theaterplatz", "dresden", "rief", "rednerin"], "right_context": ["jubelnden", "teilnehmern", "lasst", "vergangenheit", "schluss", "nazi-paranoia", "erkl\u00e4rte", "schuldkomplex", "zw\u00f6lf", "naziherrschaft"]}, {"mention_text": ["tatjana", "festerling"], "left_context": ["d\u00e4britz", "stellvertretender", "vorsitzender", "pegida", "f\u00f6rderverein", "e.v.", "juristischen", "person", "pegida", "ausscheiden"], "right_context": ["edwin", "wagensveld", "mitte", "april", "d\u00e4britz", "lutz", "bachmann", "wolfgang", "taufkirch", "h\u00e4ufigste"]}]}