{"entity_id": "Q2203773", "description_tokens": ["r\u00fcdiger", "veit", "mai", "berlin", "september", "gie\u00dfen", "deutscher", "jurist", "politiker", "spd", "abitur", "absolvierte", "veit", "studium", "rechtswissenschaft", "universit\u00e4t", "heidelberg", "justus-liebig-universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "ableistung", "referendariats", "bestand", "staatsexamen", "anschlie\u00dfend", "rechtsanwalt", "t\u00e4tig", "veit", "verheiratet", "tochter", "verstarb", "september", "schwerer", "krankheit", "veit", "trat", "spd", "geh\u00f6rte", "spd-unterbezirksvorstand", "gie\u00dfen", "vorsitzender", "spd-regionalvorstandes", "mittelhessen", "vorsitzender", "unterbezirks", "gie\u00dfen", "mitglied", "landesvorstand", "hessischen", "spd", "geh\u00f6rte", "spd-bezirksvorstand", "hessen-s\u00fcd", "geh\u00f6rte", "veit", "kreistag", "landkreises", "gie\u00dfen", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "oktober", "oktober", "stellvertretender", "sprecher", "arbeitsgruppe", "inneres", "spd-bundestagsfraktion", "januar", "veit", "sprecher", "fraktionsarbeitsgruppe", "migration", "integration", "november", "stellvertretender", "innenpolitischer", "sprecher", "zog", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "gie\u00dfen", "bundestag", "bundestagswahl", "erreichte", "erststimmen", "helge", "braun", "cdu", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "gie\u00dfen", "veit", "zog", "landesliste", "bundestag", "wahlperioden", "geh\u00f6rte", "innenausschuss", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "trat", "zeitpunkt", "68-j\u00e4hrige", "bundestagswahl", "erneut", "veit", "kreisbeigeordneter", "landrat", "landkreises", "gie\u00dfen"], "link_data": [{"mention_text": ["r\u00fcdiger", "veit"], "left_context": ["braun", "landesliste", "hessen", "bundestag", "einziehen", "wobei", "direktwahl", "wahlkreis", "gie\u00dfen", "spd-direktkandidaten"], "right_context": ["gescheitert", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "mitglied", "ausschuss", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["r\u00fcdiger", "veit"], "left_context": ["insassen", "minderj\u00e4hrige", "gelebt", "mitte", "september", "besuchten", "mehrere", "bundestagsabgeordnete", "stephan", "mayer"], "right_context": ["fl\u00fcchtlingslager", "fylakio", "tychero", "abgeordneten", "bezeichneten", "umst\u00e4nde", "menschenunw\u00fcrdig", "indiskutabel", "angaben", "zust\u00e4ndige"]}]}