{"entity_id": "Q2272008", "description_tokens": ["serap", "g\u00fcler", "juli", "marl", "deutsche", "politikerin", "cdu", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "zuvor", "staatssekret\u00e4rin", "integration", "ministerium", "kinder", "familie", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "landes", "nordrhein-westfalen", "serap", "g\u00fcler", "wuchs", "kind", "t\u00fcrkischer", "gastarbeiter", "deutschland", "vater", "bergmann", "arbeitete", "legte", "abiturpr\u00fcfung", "absolvierte", "ausbildung", "hotelfachfrau", "studium", "kommunikationswissenschaft", "germanistik", "universit\u00e4t", "duisburg-essen", "abschluss", "magistra", "artium", "berufliche", "laufbahn", "begann", "serap", "g\u00fcler", "ministerium", "generationen", "familie", "frauen", "integration", "landes", "nordrhein-westfalen", "anfangs", "halbes", "sachbearbeitern", "referentin", "ministerb\u00fcro", "damaligen", "integrationsministers", "armin", "laschet", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "wechselte", "pressereferentin", "rang", "regierungsr\u00e4tin", "gesundheitsministerium", "barbara", "steffens", "muslimisch", "verheiratet", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerin", "serap", "g\u00fcler", "mitglied", "cdu", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "cdu", "k\u00f6ln", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "wahlkreis", "k\u00f6ln", "vii", "k\u00f6ln-m\u00fclheim", "serap", "g\u00fcler", "zog", "landesliste", "partei", "landtag", "landtag", "schriftf\u00fchrerinnen", "zudem", "fraktionssprecherin", "arbeitskreis", "integration", "trat", "wahlkreis", "k\u00f6ln", "vi", "neustadt", "nord", "deutz", "kalk", "errang", "mandat", "staatssekret\u00e4rin", "integration", "ministerium", "kinder", "familie", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "kabinett", "laschet", "berufen", "amt", "legte", "einzug", "bundestag", "oktober", "nieder", "dezember", "cdu-bundesparteitag", "cdu-bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "parteitagen", "cdu", "jeweils", "best\u00e4tigt", "direktkandidatin", "cdu", "bundestagswahlkreis", "leverkusen", "k\u00f6ln", "iv", "bundestagswahl", "verlor", "karl", "lauterbach", "spd", "zog", "landesliste", "bundestag", "liberalen", "islamverst\u00e4ndnis", "zugeneigte", "abgeordnete", "serap", "g\u00fcler", "christlich-sozialen", "fl\u00fcgel", "cdu", "zuzuordnen", "u.", "a.", "mitglied", "cdu-arbeitnehmerfl\u00fcgels", "cda", "au\u00dferhalb", "partei", "engagiert", "katholische", "soziallehre", "z.", "b.", "kolpingwerk", "katholische", "einrichtung", "handelt", "andersgl\u00e4ubigen", "abhalten", "solidarische", "arbeit", "unterst\u00fctzen", "unterschriftenaktion", "fr\u00fcheren", "hessischen", "cdu-landeschefs", "roland", "koch", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "empfindet", "serap", "g\u00fcler", "schwere", "hypothek", "junge", "doppelstaatler", "rahmen", "optionsregelung", "k\u00fcnftig", "pass", "entscheiden", "findet", "zeitgem\u00e4\u00df", "gegensatz", "kirchen", "wohlfahrtsverb\u00e4nden", "gewerkschaften", "parteien", "integrationspolitik", "letzten", "jahrzehnten", "v\u00f6llig", "verschlafen", "kritisiert", "g\u00fcler", "g\u00fcler", "funktion", "integrationsstaatssekret\u00e4rin", "nrw", "wesentlich", "beteiligt", "initiative", "nrw-integrationsministeriums", "verbot", "islamischen", "kopftuches", "schulunterricht", "religionsunm\u00fcndige", "m\u00e4dchen", "\u00f6ffentliche", "aufmerksamkeit", "erfuhr", "insbesondere", "g\u00fclers", "aussage", "jungen", "m\u00e4dchen", "kopftuch", "\u00fcberzust\u00fclpen", "pure", "perversion", "sexualisiert", "kind", "klar", "position", "beziehen", "g\u00fcler", "mutter", "erwachsene", "kopftuch", "entschieden", "wahl", "gelassen", "jedes", "junge", "m\u00e4dchen", "m\u00f6glichkeit", "bekommen", "serap", "g\u00fcler", "spricht", "betreuungsgeld", "abtreibungsgegnerin", "fordert", "sprachf\u00f6rderung", "einschulung", "sieht", "sprache", "voraussetzung", "gesellschaftlicher", "teilhabe", "schulkonsens", "bezeichnet", "wichtiges", "politisches", "zeichen", "jahrzehntelangen", "kampf", "schulform", "beendet", "spricht", "konfessionellen", "religionsunterricht", "ethikunterricht", "zudem", "engagiert", "serap", "g\u00fcler", "anerkennung", "ausl\u00e4ndischer", "berufsabschl\u00fcsse", "proteste", "autorit\u00e4re", "regierungspolitik", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "serap", "g\u00fcler", "t\u00fcrkei", "kritisiert", "erdo\u011fan", "regierung", "bev\u00f6lkerung", "meinung", "lebensweise", "aufzwingen", "diskussion", "unterwanderung", "deutscher", "parteien", "grauen", "w\u00f6lfe", "erkl\u00e4rte", "serap", "g\u00fcler", "anfrage", "zeitung", "welt", "mitgliedschaft", "cdu", "offenen", "bekenntnis", "grauen", "w\u00f6lfen", "mitgliedschaft", "idealisten", "vereinbar", "halte", "laut", "bericht", "deutschen", "tageszeitungen", "welt", "faz", "besuchte", "g\u00fcler", "veranstaltungen", "aktivisten", "grauen", "w\u00f6lfe", "geworben", "deutsch-t\u00fcrkische", "journal", "wertete", "dezember", "darstellungen", "peinliche", "hetzkampagne", "welt", "aabf", "mdl", "serap", "g\u00fcler", "april", "verurteilte", "nominierung", "ehemaligen", "verfassungsschutzpr\u00e4sidenten", "hans-georg", "maa\u00dfen", "cdu-bundestagskandidat", "th\u00fcringen", "parteikollegen", "s\u00fcdth\u00fcringen", "echt", "knall", "geh\u00f6rt", "irre", "christdemokratischen", "werte", "mal", "bord", "schmei\u00dfen", "schrieb", "twitter"], "link_data": [{"mention_text": ["serap", "g\u00fcler"], "left_context": ["t\u00fcrkeistudien", "e.", "v.", "umgewandelt", "landesstiftung", "stiftung", "zentrum", "t\u00fcrkeistudien", "vorsitzende", "stiftung"], "right_context": ["vorsitzender", "kuratoriums", "minister", "kinder", "familie", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "landes", "nordrhein-westfalen", "joachim"]}, {"mention_text": ["serap", "g\u00fcler"], "left_context": ["t\u00fcrkischem", "migrationshintergrund", "reihe", "amts-", "mandatstr\u00e4gern", "hessische", "landtagsabgeordnete", "ismail", "tipi", "nrw-abgeordnete"], "right_context": ["juni", "trat", "dtf-nrw-vorstandsmitglied", "ali", "h.", "yildiz", "amt", "dtf", "klar", "grauen"]}, {"mention_text": ["serap", "g\u00fcler"], "left_context": ["filiz", "polat", "melis", "sekmen", "ate\u015f", "g\u00fcrp\u0131nar", "sevim", "da\u011fdelen", "g\u00f6kay", "akbulut"], "right_context": ["abgeordnete", "stammen", "arabischen", "l\u00e4ndern", "sanae", "abdi", "ali", "al-dailami", "muhanad", "al-halak"]}, {"mention_text": ["serap", "g\u00fcler"], "left_context": ["aussage", "cdu", "eingetreten", "millionen", "araber", "deutschland", "frage", "gestellt", "satz", "cdu-parteikollegin"], "right_context": ["erkl\u00e4ren", "beschuldigte", "maa\u00dfen", "deutschen", "medien", "angeblich", "tagelang", "gewaltsame", "\u00fcbergriffe", "fl\u00fcchtlingen"]}, {"mention_text": ["serap", "g\u00fcler"], "left_context": ["staatsministerium", "baden-w\u00fcrttemberg", "doris", "schr\u00f6der-k\u00f6pf", "spd", "landesbeauftragte", "migration", "teilhabe", "landes", "niedersachsen"], "right_context": ["cdu", "nrw-integrationsstaatssekret\u00e4rin", "vorstand", "besteht", "rana", "ahmad", "mahmudul", "haque", "munshi", "stefan"]}, {"mention_text": ["serap", "g\u00fcler"], "left_context": ["oktober", "integrationsstaatssekret\u00e4rin", "ministerium", "kinder", "familie", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "landes", "nordrhein-westfalen", "folgt"], "right_context": ["deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt"]}]}