{"entity_id": "Q22850", "description_tokens": ["eva", "lohse", "geborene", "eva", "m\u00fcller-tamm", "januar", "ludwigshafen", "rhein", "deutsche", "juristin", "politikerin", "cdu", "januar", "dezember", "oberb\u00fcrgermeisterin", "geburtsstadt", "ludwigshafen", "rhein", "stellvertretende", "vorsitzende", "vereins", "zukunft", "metropolregion", "rhein-neckar", "juni", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "st\u00e4dtetags", "vorsitzende", "verbands", "region", "rhein-neckar", "eva", "lohse", "geb.", "m\u00fcller-tamm", "wuchs", "n\u00f6rdlichen", "ludwigshafener", "stadtteilen", "oppau", "friesenheim", "schwester", "kunstwissenschaftlerin", "pia", "m\u00fcller-tamm", "literaturwissenschaftlerin", "jutta", "m\u00fcller-tamm", "lohse", "verheiratet", "erwachsene", "t\u00f6chter", "abitur", "studierte", "rechtswissenschaften", "universit\u00e4ten", "heidelberg", "genf", "freiburg", "promovierte", "referendariat", "olg-bezirk", "zweibr\u00fccken", "juristisches", "staatsexamen", "legte", "t\u00f6chter", "bekommen", "trat", "landesdienst", "rheinland-pfalz", "verwaltungsjuristin", "kreisverwaltung", "bad", "d\u00fcrkheim", "t\u00e4tigkeiten", "innenministerium", "landes", "rheinland-pfalz", "polizeipr\u00e4sidium", "rheinpfalz", "ludwigshafen", "lohse", "dozentin", "fachhochschule", "bundes", "\u00f6ffentliche", "verwaltung", "fachbereich", "arbeitsverwaltung", "mannheim", "f\u00e4chern", "verwaltungs-", "arbeits-", "sozialrecht", "mitglied", "ludwigshafener", "stadtrates", "mai", "wahlgang", "prozent", "direkt", "oberb\u00fcrgermeisterin", "stadt", "ludwigshafen", "gew\u00e4hlt", "christdemokratin", "nicht-sozialdemokratische", "stadtoberhaupt", "ludwigshafens", "juni", "ludwigshafen", "prozent", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "verlorenen", "landtagswahl", "geh\u00f6rte", "lohse", "bereiche", "demografischer", "wandel", "stadtentwicklung", "integration", "gesundheit", "soziales", "schattenkabinett", "julia", "kl\u00f6ckner", "lohse", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "st\u00e4dtetags", "setzte", "bessere", "finanzielle", "ausstattung", "kommunen", "forderte", "\u00e4nderung", "grundgesetzes", "bundesmittel", "direkt", "bildungsinfrastruktur", "gemeinden", "flie\u00dfen", "kritisierte", "niedrigen", "finanzzuweisungen", "st\u00e4dte", "gemeinden", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "finanzspritzen", "bundes", "blieben", "klebrigen", "h\u00e4nden", "l\u00e4nder", "h\u00e4ngen", "st\u00e4dte", "durchgereicht", "kosten", "fl\u00fcchtlingsintegration", "tragen", "lohse", "stieg", "verschuldung", "ludwigshafens", "ca.", "mio.", "euro", "ca.", "mrd.", "euro", "november", "lohse", "n\u00e4chsten", "oberb\u00fcrgermeister-wahl", "kandidieren", "folgte", "januar", "sozialdemokratin", "jutta", "steinruck"], "link_data": [{"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["erstmals", "bisherigen", "sponsoren", "fortbestand", "festivals", "mehrheit", "stimmte", "gemeinderat", "wunsch", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["mitfinanzierung", "sponserte", "klinikum", "stadt", "ludwigshafen", "festival", "besucherzahl", "verdreifacht", "besucher", "kamen"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["gewann", "peter", "uebel", "cdu", "trat", "amt", "oberb\u00fcrgermeisterin", "ludwigshafen", "rhein", "nachfolge"], "right_context": ["januar", "jutta", "steinruck", "geschieden", "erwachsenen", "sohn", "anh\u00e4ngerin", "handballmannschaft", "tsg", "friesenheim"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["m\u00fcller-tamm", "professorin", "fu", "berlin", "jutta", "m\u00fcller-tamm", "schwester", "ehemaligen", "ludwigshafener", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["kunstwissenschaftlerin", "pia", "m\u00fcller-tamm", "lebt", "berlin"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["realisierung", "rot-gr\u00fcne", "regierung", "rheinland-pfalz", "koalitionsvertrag", "pl\u00e4ne", "rheinquerung", "altrip", "ludwigshafener", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["empfahl", "option", "ausbau", "halten", "hauptausschuss", "ludwigshafener", "stadtrats", "gelangte", "einheitlichen", "aussage"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["gag-chef", "initiative", "fr\u00fcheren", "dekans", "friedhelm", "borggrefe", "gedenkstein", "hof", "rheinschule", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["einweihte", "november", "widmete", "stadtmuseum", "ludwigshafen", "ausstellung", "juni", "beschloss", "ludwigshafener", "bau-"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["verdichtetes", "serielles", "bauen", "stehen", "urbane", "stadtentwicklung", "baukultur", "agenda", "vorsitzende", "kommunalrats"], "right_context": ["ehemalige", "oberb\u00fcrgermeisterin", "stadt", "ludwigshafen", "dereinst", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "st\u00e4dtetags", "stellvertreter", "j\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["cdu", "csu", "pr\u00e4sidentenamt", "deutschen", "st\u00e4dtetages", "trat", "f\u00fchrung", "kommunalen", "spitzenverbandes", "nachfolge"], "right_context": ["ludwigshafen", "rhein", "st\u00e4dtetagspr\u00e4sident", "forderte", "angesichts", "wohnungsnot", "rasant", "steigenden", "mieten", "bau"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["mitglied", "kuratorium", "kunststiftung", "nrw", "pia", "m\u00fcller-tamm", "schwestern", "ehemalige", "ludwigshafener", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["berliner", "fu", "lehrende", "literaturwissenschaftlerin", "jutta", "m\u00fcller-tamm"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["batz", "friederike", "beyer", "peter", "harry", "carstensen", "robert", "heinemann", "wolfgang", "kopitzsch"], "right_context": ["fritz", "schramma", "stiftungsrat", "besteht", "pers\u00f6nlichkeiten", "hanspeter", "georgi", "arved", "fuchs", "joachim"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["vorsitzenden", "ludwigshafener", "spd", "gew\u00e4hlt", "partei", "kandidierte", "amt", "oberb\u00fcrgermeisters", "unterlag", "amtsinhaberin"], "right_context": ["prozent", "stadtrat", "b\u00fcrgermeister", "stellvertreter", "oberb\u00fcrgermeisterin", "gew\u00e4hlt", "van", "vliet", "trat", "amt"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["zur\u00fcckf\u00fchren", "lie\u00dfe", "mazomeit", "zudem", "experte", "pfalzmuseum", "naturkunde", "dezember", "ludwigshafener", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["b\u00fcrgerschaftsmedaille", "stadt", "ludwigshafen", "ehrenamtliches", "engagement", "natur-", "umweltschutz", "stadt", "ludwigshafen", "verliehen"]}, {"mention_text": ["eva", "lohse"], "left_context": ["kommission", "anlagensicherheit", "kritisierte", "unfallmanagement", "basf", "stadt", "ludwigshafen", "rhein", "oberb\u00fcrgermeisterin", "ludwigshafen"], "right_context": ["brach", "reise", "ecuador", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "st\u00e4dtetags", "un-konferenz", "lohse", "k\u00fcndigte", "sondersitzung"]}]}