{"entity_id": "Q23046207", "description_tokens": ["andr\u00e9", "poggenburg", "m\u00e4rz", "wei\u00dfenfels", "deutscher", "politiker", "parteilos", "ehemals", "adpm", "afd", "vorsitzender", "afd", "sachsen-anhalt", "juni", "poggenburg", "mitglied", "landtags", "sachsen-anhalt", "fraktionsvorsitzender", "afd-fraktion", "oppositionsf\u00fchrer", "regierung", "haseloff", "abmahnungen", "seitens", "afd-bundesvorstands", "fraktion", "vertrauen", "entzogen", "k\u00fcndigte", "m\u00e4rz", "r\u00fcckzug", "\u00e4mtern", "monats", "m\u00e4rz", "folgte", "oliver", "kirchner", "fraktionsvorsitzender", "martin", "reichardt", "landesvorsitzender", "gemeinsam", "th\u00fcringischen", "afd-vorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "verfasste", "positionspapier", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "fl\u00fcgels", "afd", "erfurter", "resolution", "januar", "plante", "bundesvorstand", "partei", "poggenburg", "partei\u00e4mtern", "auszuschlie\u00dfen", "trat", "afd", "gr\u00fcndete", "partei", "aufbruch", "deutscher", "patrioten", "mitteldeutschland", "august", "poggenburg", "gegr\u00fcndete", "partei", "adpm", "verlassen", "antrag", "unterst\u00fctzung", "afd", "aufl\u00f6sung", "adpm", "parteitag", "vortag", "abgelehnt", "poggenburg", "absolvierte", "kaufm\u00e4nnische", "berufsausbildung", "ausbildung", "beh\u00e4lter-", "apparatebauer", "belegte", "fernlehrgang", "technischen", "betriebswirt", "ausbilder", "kaufm\u00e4nnische", "handwerkliche", "berufe", "poggenburg", "f\u00fchrte", "stiefvater", "unternehmen", "apparatebau", "gr\u00fcndete", "autok\u00fchlerfachbetrieb", "andr\u00e9", "poggenburg", "st\u00f6\u00dfen", "kaufte", "poggenburg", "n\u00f6beditz", "zog", "kleinbetrieb", "dorthin", "fachbetrieb", "k\u00fchler-", "tankreparaturen", "l\u00f6t-", "schwei\u00dfarbeiten", "aluminium", "kunststoff", "stellte", "sonderanfertigungen", "beh\u00e4lter-", "apparatebau", "poggenburg", "besch\u00e4ftigte", "angaben", "mehrere", "teilzeitbesch\u00e4ftigte", "wirtschaftsauskunftei", "creditreform", "verzeichnete", "mitarbeiter", "poggenburg", "bonit\u00e4tsbewertungen", "rieten", "gesch\u00e4ftsbeziehung", "vergabe", "krediten", "generell", "recherchen", "mitteldeutschen", "zeitung", "poggenburg", "obliegenden", "beitr\u00e4ge", "handwerkskammer", "halle", "inklusive", "mahngeb\u00fchren", "stand", "januar", "abgef\u00fchrt", "poggenburgs", "betrieb", "jahreswechsel", "auftr\u00e4ge", "poggenburg", "mehrere", "haftbefehle", "erlassen", "ausstehende", "verbindlichkeiten", "beglichen", "mehrfach", "verm\u00f6gensauskunft", "offenbarungseid", "verweigert", "mindestens", "siebenmal", "nichterscheinen", "wirtschaftsauskunftei", "creditreform", "listet", "herbst", "f\u00e4lle", "poggenburg", "auskunft", "abgab", "strafverfahren", "steuerhinterziehung", "zahlung", "geldauflage", "eingestellt", "poggenburg", "unverheiratet", "kinderlos", "lebte", "beziehung", "lisa", "lehmann", "mitglied", "afd-landesvorstands", "auszubildende", "afd-fraktion", "tochter", "mario", "lehmann", "poggenburg", "trat", "afd", "gr\u00fcndung", "afd-kreisverbandes", "burgenlandkreis", "vorsitzender", "kommunalwahlen", "mai", "poggenburg", "parteikollegen", "carsten", "schmidt", "afd", "kreistag", "burgenlandkreises", "gew\u00e4hlt", "wahl", "landrates", "deutlich", "unterlag", "wahlkampf", "forderten", "poggenburg", "afd", "mini-schulen", "l\u00e4ndlichen", "raum", "f\u00f6rderung", "mittelst\u00e4ndler", "bessere", "\u00e4rzte-versorgung", "t\u00e4tigkeit", "kreistag", "fehlte", "zw\u00f6lf", "sitzungen", "teilweise", "unentschuldigt", "dreimal", "sp\u00e4t", "gesamten", "lie\u00df", "protokollen", "wortmeldung", "poggenburgs", "finden", "poggenburg", "unterst\u00fctzung", "frauke", "petrys", "kampfabstimmung", "stelle", "arndt", "klapproth", "landesvorsitzenden", "afd", "sachsen-anhalt", "gew\u00e4hlt", "grund", "unterst\u00fctzung", "petrys", "vermutlich", "wechsel", "landesverband", "unterst\u00fctzung", "machtkampf", "bernd", "lucke", "versprach", "poggenburg", "orientierte", "folge", "petry", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "januar", "landesverband", "sachsen-anhalt", "f\u00fchrende", "protagonisten", "ellen", "kositza", "lebensgef\u00e4hrten", "verleger", "g\u00f6tz", "kubitschek", "afd", "aufnehmen", "damalige", "bundesvorstand", "bernd", "lucke", "lehnte", "instanz", "aufnahme", "poggenburg", "protestierte", "letzte", "wort", "gesprochen", "damaligen", "bundesvorstand", "durchsetzen", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte", "h\u00f6cke", "kurs", "parteivorstands", "bernd", "lucke", "erfurter", "resolution", "gaben", "umfeld", "namen", "fl\u00fcgel", "bezeichnen", "erfurter", "resolution", "webpr\u00e4senz", "gr\u00fcndungsurkunde", "parteistr\u00f6mung", "tats\u00e4chlich", "gelang", "verschiebung", "afd", "rechts", "verst\u00e4rken", "mai", "tr\u00f6glitz", "zuvor", "demonstrationen", "asylbewerberheim", "gegeben", "brandanschlag", "ver\u00fcbt", "gespr\u00e4chsveranstaltung", "magazins", "compact", "reichsb\u00fcrger", "rechtsextremisten", "christian", "b\u00e4rthel", "platz", "diskutierte", "poggenburg", "gewusst", "teilnehmen", "teilnahme", "gem\u00e4\u00dfigten", "mitgliedern", "afd", "kritisiert", "trug", "entfremdung", "diskussionsteilnehmer", "poggenburg", "kreistag", "bekanntes", "npd-mitglied", "npd-mitglieder", "ort", "aufgrund", "erfahrung", "kreistag", "meinung", "mitglieder", "npd", "extremisten", "bundesparteitag", "juli", "essen", "partei", "liberale", "faktion", "bernd", "lucke", "lkr", "afd", "verlie\u00df", "rechtsnationale", "fraktion", "frauke", "petry", "spaltete", "bundesvorstand", "poggenburg", "gew\u00e4hlt", "poggenburg", "wahl", "juni", "versprochen", "partei", "tats\u00e4chlich", "vielzahl", "streitigkeiten", "zerw\u00fcrfnissen", "schrieb", "mdr", "september", "anfang", "september", "legten", "kreischefs", "afd", "sachsen-anhalt", "posten", "nieder", "traten", "partei", "helmut-ernst", "ka\u00dfner", "kreisverband", "halle-saalekreis", "michael", "m\u00f6ller", "harz", "andreas", "hollstein", "burgenlandkreis", "poggenburg", "\u00fcberworfen", "zerw\u00fcrfnissen", "parteiaktiven", "poggenburg", "ehemaligen", "kollegen", "poggenburgs", "carsten", "schmidt", "andreas", "hollenstein", "warfen", "missbrauchen", "unliebsame", "mitglieder", "herabzuw\u00fcrdigen", "finanzielle", "interessen", "k\u00fcnftiger", "volksvertreter", "verfolgen", "schmidt", "bewertete", "afd-landesverband", "sachsen-anhalt", "februar", "privatprogramm", "poggenburg", "endziel", "geld", "september", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "stadt", "halle", "besuchte", "rief", "afd", "poggenburg", "gegenkundgebung", "oktober", "firma", "wohnhaus", "poggenburgs", "eingebrochen", "mehrere", "gegenst\u00e4nde", "auto", "entwendet", "t\u00e4ter", "hinterlie\u00dfen", "tatort", "afd-wahlplakat", "kopf", "poggenburgs", "fadenkreuz", "versehen", "poggenburg", "hielt", "aussagen", "wahlkampf", "fest", "erfolgreicher", "unternehmer", "position", "landesvorsitzender", "stand", "januar", "frage", "juristischen", "schwierigkeiten", "vollstreckten", "haftbefehle", "nichtbegleichen", "verbindlichkeiten", "\u00f6ffentlich", "thematisiert", "stellte", "opfer", "wahlkampftaktik", "gegner", "dar", "tour", "schrieb", "r\u00e4umte", "pressekonferenz", "etliche", "forderungen", "beglichen", "erzwingungshaftandrohungen", "poggenburg", "medienkampagne", "r\u00e4umte", "erzwingungshaftandrohung", "gegeben", "zugestellt", "sobald", "vorliege", "schulden", "bezahlen", "finanzielles", "gebaren", "unternehmer", "stehe", "widerspruch", "m\u00f6glichen", "t\u00e4tigkeit", "fraktionsvorsitzender", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "sachsen-anhaltische", "landesvorstand", "stellte", "vorstandssitzung", "teilte", "ausstehenden", "betr\u00e4ge", "bekanntwerden", "anordnung", "r\u00fccksprache", "gerichtsvollzieher", "jeweils", "summe", "beglichen", "poggenburg", "kandidierte", "afd-spitzenkandidat", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "zog", "prozent", "erststimmen", "direktkandidat", "partei", "wahlkreis", "zeitz", "wahlkreis", "landtag", "sachsen-anhalt", "konstituierenden", "sitzung", "afd-landtagsfraktion", "m\u00e4rz", "partei", "geheim", "gehaltenen", "veranstaltungsort", "schopsdorf", "nahe", "genthin", "poggenburg", "gegenkandidat", "prozent", "stimmen", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "anschlie\u00dfend", "erkl\u00e4rte", "poggenburg", "n\u00e4chsten", "wahl", "landesvorstandes", "kandidieren", "arbeitsreichen", "aufgaben", "fraktionschef", "voll", "auslasten", "landesparteitag", "afd", "sachsen-anhalt", "erkl\u00e4rte", "poggenburg", "weiterhin", "landesvorsitzender", "partei", "bleiben", "wof\u00fcr", "innerparteilich", "kritisiert", "bundesparteitag", "afd", "hannover", "unterlag", "poggenburg", "dezember", "prozent", "stimmen", "wahl", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "geh\u00f6rt", "bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "albrecht", "glaser", "sachsen-anhaltische", "landtagsabgeordnete", "afd", "verlie\u00dfen", "fraktion", "f\u00fchrungsstils", "rechtskurses", "poggenburg", "sarah", "sauermann", "mitgliedschaft", "fraktion", "gewissen", "vereinbaren", "konstruktive", "sacharbeit", "unm\u00f6glich", "jens", "diederichs", "verwies", "mangelnde", "abgrenzung", "identit\u00e4ren", "bewegung", "afd", "poggenburg", "partei", "eingetreten", "gottfried", "backhaus", "warf", "poggenburg", "interne", "s\u00e4uberungen", "beschr\u00e4nkung", "fraktionsmitglieder", "beklagte", "totalit\u00e4re", "tendenzen", "landesverband", "verurteilte", "art", "gleichschaltung", "unterdr\u00fcckung", "mutes", "wahrheit", "andersdenkenden", "harte", "radikale", "vorgehen", "v\u00f6lkisch-national", "denkenden", "parteimitglieder", "kreisverband", "b\u00f6rde", "gegner", "poggenburgs", "angeh\u00f6rige", "alternativen", "mitte", "starke", "stellung", "einnehmen", "lie\u00df", "vorstand", "poggenburg", "aufl\u00f6sen", "wogegen", "kreisverband", "gang", "landesschiedsgericht", "wehrte", "aufl\u00f6sung", "nichtig", "erkl\u00e4rte", "poggenburg", "unparteilichkeit", "\u00f6ffentlich", "anzweifelte", "trat", "landesschiedsgericht", "landesparteitag", "januar", "protest", "afd-mitglied", "erstattete", "januar", "landesvorsitzenden", "poggenburg", "landes-schatzmeister", "frank", "pasemann", "strafanzeige", "untreue", "laut", "mitteldeutschen", "zeitung", "besteht", "vorwurf", "politiker", "parteigelder", "veruntreut", "afd-landesgesch\u00e4ftsstelle", "mitarbeiter", "vorgeschriebenen", "haushaltsplan", "eingestellt", "laut", "poggenburg", "anzeigende", "ansicht", "entscheidung", "landesparteitag", "getroffen", "hintergrund", "vermuten", "beobachter", "innerparteilichen", "auseinandersetzungen", "platzierung", "poggenburgs", "kandidaten", "bundestagswahl", "poggenburgs", "lebensgef\u00e4hrtin", "lisa", "lehmann", "mitglied", "afd-landesvorstand", "vater", "mario", "lehmann", "afd-landtagsfraktion", "angeh\u00f6rt", "begann", "august", "magdeburger", "fraktionsgesch\u00e4ftsstelle", "afd", "berufsausbildung", "kauffrau", "b\u00fcromanagement", "poggenburg", "vorfeld", "afd-bundesparteitags", "parteiinternen", "vorwurf", "vetternwirtschaft", "einbrachte", "t\u00fcrkenfeindlichen", "rede", "politischen", "aschermittwoch", "afd", "siehe", "unten", "zog", "poggenburg", "druck", "fraktion", "konsequenzen", "k\u00fcndigte", "m\u00e4rz", "r\u00fccktritt", "\u00e4mtern", "landesvorsitzender", "afd", "sachsen-anhalt", "fraktionsvorsitzender", "afd-fraktion", "landtag", "laut", "afd-abgeordneten", "f\u00fcrchtete", "fraktion", "ecke", "gestellt", "poggenburg", "begr\u00fcndete", "schritt", "druck", "partei", "fraktion", "nehmen", "druck", "problemlos", "weiterhin", "standhalten", "wolle", "mitgliedern", "fraktionskollegen", "parteifreunden", "abwenden", "bleibe", "anerbieten", "fraktion", "fraktionsvorstand", "st\u00fcnde", "zuk\u00fcnftig", "aufgaben", "verf\u00fcgung", "angelegenheit", "sehe", "tempor\u00e4r", "afd", "verloren", "berufung", "afd-kreise", "berichtete", "spiegel", "inhalt", "rede", "\u00f6ffentliche", "reaktion", "grund", "anlass", "poggenburgs", "sturz", "gegenwind", "mainstream-medien", "normalerweise", "afd-karriere", "eher", "f\u00f6rderlich", "hinderlich", "poggenburg", "chaotische", "kommunikation", "schlechte", "erreichbarkeit", "insbesondere", "vorwurf", "vetternwirtschaft", "zusammengekommen", "werner", "patzelt", "meint", "eher", "innerparteiliche", "f\u00fchrungsstil", "fraktion", "untragbar", "innerparteilichen", "richtungsstreit", "gehandelt", "pers\u00f6nliche", "rechnungen", "tonfall", "rede", "radikalen", "rand", "partei", "konsterniert", "kenntnis", "genommen", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "sprachliche", "niveau", "poggenburgs", "w\u00fctend", "poggenburg", "tats\u00e4chlich", "verkalkuliert", "r\u00fcckblick", "nannte", "ebenfalls", "innerparteiliche", "streitigkeiten", "machtk\u00e4mpfe", "innerhalb", "landes-afd", "hauptgrund", "r\u00fcckzug", "berichten", "volksstimme", "poggenburg", "innerparteilichen", "mitstreiter", "hans-thomas", "tillschneider", "landesvorsitzenden", "jungen", "alternative", "jan", "wenzel", "schmidt", "schatzmeister", "frank", "pasemann", "sturz", "verantwortlich", "poggenburg", "schlug", "nachfolger", "oliver", "kirchner", "vertreter", "fl\u00fcgels", "partei", "gilt", "kirchner", "m\u00e4rz", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "poggenburg", "trat", "amt", "landesparteivorsitzender", "posten", "landesvorstand", "kandidieren", "obgleich", "partei", "angaben", "weiterhin", "kritisierten", "aschermittwochsrede", "positive", "zuschriften", "partei", "erhalten", "erneut", "antreten", "bek\u00e4me", "zwei-drittel-mehrheit", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "\u00fcbernahm", "bisherige", "stellvertreter", "ronny", "kumpf", "landesverband", "aktueller", "landeschef", "martin", "reichardt", "januar", "best\u00e4tigt", "poggenburg", "gemeinsam", "personen", "gr\u00fcndung", "nationalkonservativen", "partei", "plane", "bislang", "gr\u00fcndung", "entsprechenden", "netzwerkes", "innerhalb", "afd", "gesprochen", "januar", "trat", "poggenburg", "partei", "gr\u00fcndete", "partei", "aufbruch", "deutscher", "patrioten", "mitteldeutschland", "anliegen", "partei", "poggenburg", "zusammenarbeiten", "b\u00fcrgerinitiativen", "gespr\u00e4che", "islam-", "fremdenfeindlichen", "pegida-organisation", "s\u00e4chsischen", "verfassungsschutz", "beobachteten", "b\u00fcrgerbewegung", "pro", "chemnitz", "dortigen", "ausschreitungen", "zentralen", "demonstrationen", "organisiert", "geplant", "parteien", "afd", "m\u00f6glicher", "partner", "republikanern", "hingegen", "absage", "erteilt", "konservativ-patriotischen", "aschermittwoch", "s\u00e4chsischen", "nentmannsdorf", "poggenburg", "anfang", "m\u00e4rz", "w\u00fcnsche", "staatssch\u00e4dlinge", "regierung", "j\u00fcngsten", "volksgerichts", "unsch\u00e4dlich", "sprach", "schwarzen", "gottlosen", "weiber", "n", "cdu-spitze", "schwedische", "klimaaktivistin", "greta", "thunberg", "diffamierte", "rotzg\u00f6re", "august", "trat", "partei", "aufbruch", "deutscher", "patrioten", "mitteldeutschland", "trat", "andr\u00e9", "poggenburg", "vorsitzender", "vereins", "aufbruch", "deutschland", "andr\u00e9", "poggenburg", "lie\u00df", "januar", "afd-parteitag", "listenwahl", "landtag", "sachsen-anhalt", "platz", "vorschlagen", "klar", "mitgliedern", "ehemaligen", "partei", "abgelehnt", "halberst\u00e4dter", "christian", "hecht", "setzte", "deutlich", "trat", "nochmals", "platz", "scheiterte", "andr\u00e9", "poggenburg", "geh\u00f6rte", "fl\u00fcgel", "afd", "bezeichnet", "politische", "haltung", "nationalkonservativ", "initiatoren", "innerparteilichen", "positionspapiers", "erfurter", "resolution", "nationalistische", "gruppierung", "fl\u00fcgel", "begr\u00fcndete", "ma\u00dfgablich", "wahlniederlage", "vorsitzenden", "bernd", "lucke", "bundesparteitag", "beitrug", "parteipolitisch", "aktiven", "innerhalb", "afd", "stand", "poggenburg", "th\u00fcringischen", "afd-landeschef", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "patriotischen", "plattform", "afd-landtagsabgeordneten", "hans-thomas", "tillschneider", "landesverband", "nahe", "landesverband", "sachsen-anhalt", "positionierte", "vorsitzenden", "andr\u00e9", "poggenburg", "v\u00f6lkisch-nationalistisch", "rahmen", "bisweilen", "biologistisch", "anmutende", "n", "leit-erz\u00e4hlung", "zuwanderung", "richte", "demographischen", "entwicklung", "existentielle", "bedrohung", "sehe", "analysierte", "arbeitspapier", "otto-brenner-stiftung", "wissenschaftler", "universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "vorfeld", "landtagswahl", "verfasst", "kennzeichnend", "ethnozentristische", "chauvinistische", "grund\u00fcberzeugung", "idealtypisch", "verstandenen", "gruppe", "volk", "fremde", "gegen\u00fcberstelle", "poggenburg", "nutzt", "reich", "ausgiebig", "verwendeten", "begriff", "volksgemeinschaft", "weise", "negativ", "sieht", "gebrauch", "weimarer", "republik", "demokratischen", "politikern", "friedrich", "ebert", "beruft", "positiv", "verstandene", "beschreibung", "begriffes", "historiker", "michael", "wildt", "verwahrte", "ungewollte", "inanspruchnahme", "hielt", "poggenburg", "entgegen", "demokratische", "gesellschaftlich", "vers\u00f6hnliche", "verwendung", "begriffs", "g\u00e4ngig", "ausschluss", "verfolgung", "minderheiten", "gegnern", "gerichtete", "gebrauch", "reich", "unschuldige", "verwendung", "unm\u00f6glich", "mache", "gehe", "poggenburg", "h\u00f6cke", "vermutlich", "rechtfertigung", "nationalsozialismus", "entsorgung", "erneuerung", "v\u00f6lkischen", "denkens", "entsprechender", "ausgrenzungsmechanismen", "poggenburg", "galt", "enger", "gefolgsmann", "bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes", "strategisch", "platz", "bundesvorstand", "afd", "\u00fcberlassen", "h\u00f6cke", "profitiert", "m\u00f6glicherweise", "poggenburgs", "radikaler", "unbeholfen", "wirkender", "antrieb", "\u00f6ffentlichkeit", "untersch\u00e4tzt", "rede", "h\u00f6ckes", "sogenannten", "institut", "staatspolitik", "h\u00f6cke", "afrikanern", "evolution\u00e4r", "bedingt", "ausbreitungstyp", "unterstellte", "poggenburg", "anwesend", "stehend", "applaudierte", "explizit", "poggenburg", "verlie\u00dfen", "mehrere", "mitglieder", "afd.", "mitglied", "partei", "vorstand", "andr\u00e9", "poggenburg", "mindestens", "mitglied", "gew\u00e4hlt", "afd-funktion\u00e4r", "veranstaltungen", "gemeinsam", "neonazis", "aufgetreten", "schrieben", "sommer", "afd-mitglieder", "baden-w\u00fcrttemberg", "offenen", "brief", "traten", "poggenburg", "wolle", "revolution\u00e4ren", "kampfverein", "afd", "ehemalige", "baden-w\u00fcrttembergische", "landesvorsitzende", "bernd", "k\u00f6lmel", "afd-landtagsabgeordnete", "sachsen-anhalt", "verlie\u00dfen", "fraktion", "teils", "deutlichem", "verweis", "rechtskurs", "andr\u00e9", "poggenburg", "bediene", "reden", "einsch\u00e4tzung", "informationsportals", "blick", "rechts", "h\u00e4ufig", "rhetorik", "dualen", "weltbildes", "polarisiere", "fordere", "totale", "staatsversagen", "laut", "demonstrieren", "ausgetretenen", "bernd", "lucke", "transatlantikern", "poggenburg", "rede", "geld", "menge", "gestanden", "wobei", "offenlie\u00df", "meinte", "abgang", "parteivorsitzenden", "frauke", "petry", "september", "gr\u00fcndung", "alternativen", "mitte", "drohte", "internen", "gegnern", "zukunft", "lassen", "g\u00e4ren", "schneller", "parteisch\u00e4digendes", "verhalten", "reagieren", "meinungsfreiheit", "grenzenlos", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "gratulierte", "poggenburg", "front", "national", "fn", "wahlsieg", "regionalwahlen", "frankreich", "frankreich", "europa", "hoffen", "vaterl\u00e4nder", "gemeinsames", "europ\u00e4isches", "haus", "historischen", "wendezeit", "nichtsein", "in-", "ausl\u00e4ndischen", "altparteien", "stehen", "seite", "nichtseins", "verb\u00fcndeten", "stehen", "seite", "seins", "poggenburg", "vertritt", "landtagswahlprogramm", "fr\u00fcheren", "partei", "forderung", "identit\u00e4tsstiftenden", "kulturpflege", "orchester", "theater", "sieht", "afd", "sachsen-anhalt", "pflicht", "positiven", "bezug", "heimat", "f\u00f6rdern", "deutsche", "st\u00fccke", "zielrichtung", "inszeniert", "auftrittsverbot", "afd-politikern", "demonstrationen", "pegida", "kritisierte", "anhaltend", "erreichte", "schlie\u00dflich", "aufhebung", "verbotes", "parteikonvent", "folgte", "mitunterzeichneten", "antrag", "weitgehend", "poggenburgs", "auftritt", "afd-demonstration", "magdeburg", "februar", "journalisten", "reizgas", "angegriffen", "journalisten", "taten", "teilnehmern", "demonstration", "zuschrieben", "erkl\u00e4rte", "poggenburg", "sehe", "t\u00e4ter", "antifa-umfeld", "k\u00fcndigte", "poggenburg", "journalisten", "k\u00fcnftigen", "demonstrationen", "sicherheitsdienst-mitarbeiter", "seite", "stellen", "afd", "erfolgreichen", "landtagswahl", "poggenburg", "compact-magazin", "interview", "stand", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "sendern", "verf\u00fcgung", "ver\u00f6ffentlichte", "gemeinsam", "g\u00f6tz", "kubitschek", "u.", "a.", "gemeinschaftsartikel", "ferner", "\u00f6sterreichischen", "fp\u00f6-nahen", "interview", "juli", "sorgte", "poggenburg", "tweets", "anschlag", "m\u00fcnchen", "emp\u00f6rung", "sozialen", "medien", "unklaren", "lage", "tatabend", "twitter", "cdu", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "mitverantwortlich", "opfer", "zahlreiche", "nutzer", "warfen", "daraufhin", "leid", "anderer", "menschen", "propaganda", "hetze", "missbrauchen", "politischen", "kreisen", "poggenburg", "scharf", "kritisiert", "cdu-europaabgeordneten", "sven", "schulze", "spd-innenexperten", "r\u00fcdiger", "erben", "anfang", "februar", "sorgte", "poggenburg", "eklat", "landtag", "rede", "metapher", "wucherung", "volksk\u00f6rper", "benutzte", "laut", "mitteldeutschen", "zeitung", "vokabular", "reiches", "angelehnt", "bekr\u00e4ftigte", "poggenburg", "wortwahl", "steh", "wort", "beobachter", "werteten", "rede", "erneuten", "kalkulierten", "tabubruch", "afd.", "mitteldeutsche", "zeitung", "wies", "poggenburg", "emp\u00f6rung", "sorgenden", "abschlusssatz", "wucherung", "deutschen", "volksk\u00f6rper", "l\u00e4chelnd", "vorgetragen", "zudem", "abgeordnete", "forderung", "linksextremen", "lumpen", "hochschulen", "verbannen", "praktischer", "arbeit", "zuzuf\u00fchren", "ruf", "arbeitslagern", "angeklungen", "poggenburg", "afd-anh\u00e4nger", "sachsen-anhalt", "vernetzten", "whatsapp-gruppe", "eigentlich", "geschlossener", "inhalt", "insider", "portal", "indymedia", "\u00f6ffentlichkeit", "zahlreich", "fortw\u00e4hrend", "radikale", "slogans", "forderungen", "ausgetauscht", "s\u00e4uberung", "medien", "machtergreifung", "volksfeindliche", "medien", "verbieten", "erg\u00e4nzt", "reflexionen", "notwendige", "schulungen", "waffen", "zusammenhalt", "waffen", "unterrichte", "beschwerden", "feiernde", "s\u00fcdl\u00e4nder", "autobahn", "gefolgt", "bedauern", "hohem", "tempo", "unterwegs", "vorschlag", "abzuschiebende", "ausl\u00e4nder", "mangels", "haftpl\u00e4tzen", "privaten", "feuchten", "gegebenenfalls", "nachgefeuchteten", "keller", "unterzubringen", "nebst", "lobender", "bejahung", "identit\u00e4ren", "bewegung", "abwertenden", "\u00e4u\u00dferungen", "angeblich", "potentiell", "\u00fcbergriffige", "m\u00e4nnliche", "fl\u00fcchtlinge", "tollw\u00fctige", "tiere", "beteiligten", "zollbeamten", "bundespolizisten", "bekanntwerden", "\u00e4u\u00dferungen", "disziplinarverfahren", "eingeleitet", "poggenburg", "klagte", "horden", "ausl\u00e4ndischen", "kulturbereicherern", "frauen", "angrabschen", "anp\u00f6beln", "ferner", "teilte", "npd", "neonazis", "verwendeten", "spruch", "deutschland", "deutschen", "unterhaltung", "bedarf", "weiterbildung", "sachen", "erweiterung", "au\u00dfengrenzen", "erkundigt", "bzw.", "entsprechende", "schulungen", "angeregt", "landesverteidigung", "terrorabwehr", "schritt", "gruppe", "rede", "machtergreifung", "journalisten", "poggenburg", "rechtfertigte", "moderator", "gruppe", "beitr\u00e4ge", "\u00e4u\u00dferungen", "stehe", "erweiterung", "au\u00dfengrenzen", "grenzen", "deutschlands", "ungesicherten", "grenzen", "eu", "bezogen", "antrag", "alexander", "gauland", "alice", "weidel", "beschloss", "afd-bundesvorstand", "daraufhin", "poggenburg", "abzumahnen", "r\u00fcgen", "\u00e4u\u00dferungen", "ansehen", "partei", "wahljahr", "massiv", "besch\u00e4digt", "poggenburg", "r\u00fcckt", "afd", "n\u00e4he", "rechtsradikalismus", "hie\u00df", "r\u00fcge", "vorstands", "insbesondere", "nachdenken", "erweiterung", "au\u00dfengrenzen", "programm", "afd", "unvereinbar", "poggenburg", "geh\u00f6rte", "r\u00fcgenden", "afd-bundesvorstand", "beisitzer", "mal", "abgemahnt", "prinzipiell", "parteiausschlussverfahren", "folgen", "landesvorstand", "afd", "sachsen-anhalt", "stellte", "hingegen", "einstimmig", "gefassten", "beschluss", "demonstrativ", "poggenburg", "\u00e4u\u00dferungen", "rede", "politischen", "aschermittwoch", "februar", "hetzrede", "gewertet", "sprach", "poggenburg", "richtung", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "tgd", "kritik", "geplanten", "heimatministerium", "erhob", "k\u00fcmmelh\u00e4ndlern", "v\u00f6lkermord", "millionen", "armeniern", "arsch", "kameltreibern", "scheren", "hingeh\u00f6ren", "bosporus", "lehmh\u00fctten", "vielweibern", "suchen", "melden", "poggenburg", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "heimat-", "vaterlandsloses", "gesindel", "herbringe", "l\u00e4nger", "zuh\u00f6rer", "ruf", "abschieben", "abschieben", "quittierten", "tgd", "pr\u00fcfte", "daraufhin", "rechtliche", "schritte", "erstattete", "februar", "strafanzeige", "privatperson", "erstattete", "strafanzeige", "poggenburg", "volksverhetzung", "staatsanwaltschaft", "leitete", "daraufhin", "pr\u00fcfverfahren", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "tadelte", "poggenburg", "ma\u00dflosigkeit", "sprache", "r\u00fccksichtslosigkeit", "hass", "haltung", "strategie", "mache", "landesinnenminister", "holger", "stahlknecht", "rede", "bezug", "afd", "partei", "bein", "abgrund", "rechtsextremismus", "afd-bundesvorstand", "beschloss", "einstimmig", "abmahnung", "obwohl", "ko-vorsitzende", "afd", "alexander", "gauland", "zuvor", "frankfurter", "zeitung", "verweis", "generell", "deftigeren", "sprachgebrauch", "aschermittwoch", "verteidigt", "j\u00f6rg", "meuthen", "kritisierte", "sprachgebrauch", "poggenburgs", "distanzierte", "inhaltlich", "poggenburg", "\u00e4u\u00dferungen", "satire", "verstanden", "wissen", "gebe", "t\u00fcrkei", "kamele", "missachtung", "anderer", "nationalit\u00e4ten", "liege", "v\u00f6llig", "fern", "journalisten", "patrick", "gensing", "klingt", "eher", "erkl\u00e4rung", "satire", "gebe", "t\u00fcrkei", "sogar", "sogenanntes", "kamel-wrestling", "erscheine", "angesichts", "aggressiven", "vortrags", "aschermittwochsrede", "sonstigen", "politischen", "wirkens", "poggenburgs", "abwegig", "nationalit\u00e4ten", "herabsetzen", "beleidigen", "k\u00f6nne", "ankn\u00fcpfungspunkt", "poggenburgs", "ausf\u00e4lle", "zuvor", "g\u00f6kay", "sofuoglu", "vorsitzende", "tgd", "gr\u00fcndung", "deutschen", "heimatministeriums", "abgelehnt", "begr\u00fcndung", "begriff", "heimat", "mensch", "mensch", "unterschiedlichen", "erfahrungs-", "gef\u00fchlsraum", "beschreibe", "\u00fcbertragung", "politischen", "kontext", "aufgrund", "deutschen", "vergangenheit", "problematisch", "ausgrenzung", "spaltung", "f\u00f6rdere", "aufgrund", "aschermittwochsrede", "entzog", "landtagsfraktion", "februar", "internen", "abstimmung", "poggenburg", "vertrauen", "m\u00e4rz", "k\u00fcndigte", "r\u00fccktritt", "\u00e4mtern", "fraktions-", "landesvorsitzender", "monats", "staatsanwaltschaft", "dresden", "f\u00fchrte", "ermittlungen", "amts", "aufgrund", "strafanzeigen", "poggenburg", "juni", "teilte", "staatsanwaltschaft", "ermittlungen", "\u00e4u\u00dferungen", "weder", "volksverhetzung", "beleidigung", "vorgelegen", "stellte", "ermittlungen", "polemischer", "weise", "mitglieder", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "beschimpft", "gewalt-", "willk\u00fcrma\u00dfnahmen", "aufgerufen", "hauptbegr\u00fcndung", "amokfahrt", "m\u00fcnster", "weiterhin", "hinweise", "islamistischen", "muslimischen", "hintergrund", "vorlagen", "twitterte", "poggenburg", "t\u00e4ter", "islam", "konvertiert", "deutschen", "medien", "verschweigen", "september", "ver\u00f6ffentlichte", "linke", "internetseite", "indymedia", "zugespielten", "verlauf", "intimen", "chats", "poggenburgs", "parteifreundin", "samt", "kompromittierenden", "fotos", "quelle", "kamen", "poggenburgs", "auffassung", "personen", "politischen", "lager", "infrage", "ver\u00f6ffentlichte", "daraufhin", "frage", "ernsthaft", "rattenloch", "partei", "fraktion", "poggenburgs", "lebensgef\u00e4hrtin", "tochter", "afd-politikers", "mario", "lehmann", "trennte", "netz", "verbreiteten", "informationen"], "link_data": [{"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["absicht", "november", "trug", "kornblume", "sitzung", "berliner", "abgeordnetenhaus", "ordnungsruf", "entfernte", "afd-politiker"], "right_context": ["verzierte", "twitter-account", "kornblumen", "versah", "logo", "januar", "angek\u00fcndigten", "parteigr\u00fcndung", "aufbruch", "deutscher"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["sogenannten", "russland-kongress", "afd.", "politischen", "aschermittwoch", "afd", "februar", "nentmannsdorf", "geh\u00f6rte", "els\u00e4sser"], "right_context": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "andreas", "kalbitz", "j\u00f6rg", "urban", "rednern", "februar", "moderierte", "els\u00e4sser"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["daraufhin", "lesung", "podiumsdiskussion", "magdeburger", "landtag", "rande", "zusammentreffen", "damaligen", "vorsitzenden", "afd-fraktion"], "right_context": ["november", "nominierte", "nieders\u00e4chsische", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mitglied", "bundesversammlung", "zw\u00f6lften", "bundespr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["kopke", "lorenz", "beitrag", "erg\u00e4nzten", "m\u00e4rz", "unterzeichnete", "landesvorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "th\u00fcringen"], "right_context": ["sachsen-anhalt", "initiierte", "sogenannte", "erfurter", "resolution", "april", "landesparteitag", "pritzwalk", "landkreis", "prignitz"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["mitteilung", "aufnahmeantrag", "abgelehnt", "kubitschek", "bewertete", "m\u00e4rz", "landeschefs", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "th\u00fcringen"], "right_context": ["sachsen-anhalt", "initiierte", "erfurter", "resolution", "positiv", "unterst\u00fctzt", "laut", "kellershohn", "neurechte", "sammelbewegung"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["alexander", "gauland", "parteiausschlussverfahren", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "stoppte", "treibe", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "fl\u00fcgel", "h\u00f6cke"], "right_context": ["restliche", "afd", "rechtsextreme", "kr\u00e4fte", "dominierten", "inzwischen", "klar", "afd-landesverb\u00e4nde", "th\u00fcringen", "sachsen"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["duden", "v\u00f6lkisch", "nationalsozialistisch", "rassistischen", "ideologie", "nationalsozialismus", "petry", "bem\u00fchten", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["fl\u00fcgel", "afd", "poggenburg", "januar", "partei", "aufbruch", "deutscher", "patrioten", "rehabilitierung", "begriffe"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["zuvor", "reihen", "afd", "kritisiert", "f\u00fchrte", "beantragung", "amtsenthebungsverfahrens", "kreisverband", "harz", "afd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["poggenburg", "blieb", "amt", "herbst", "mokry", "f\u00f6rdermitglied", "afd.", "landtagsmandat", "mokry", "firma"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["lothar", "waehler", "vertreten", "direktmandat", "landtagswahl", "juni", "erststimmen", "erstmals", "gewann", "wahlkreis"], "right_context": ["vertreten", "vergleich", "landtagswahl", "zuschnitt", "wahlkreises", "ver\u00e4ndert", "name", "nummer", "wahlkreises", "ge\u00e4ndert"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["wahl", "b\u00fcrgermeister", "verbandsgemeinde", "droy\u00dfiger-zeitzer", "forst", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "unterlag", "kampf", "direktmandat"], "right_context": ["afd", "listenplatz", "einzug", "ausreichte", "schied", "somit", "landtag", "mitglied", "ausschuss", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["taxe", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "initiierten", "afd-landesvorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "th\u00fcringen"], "right_context": ["sachsen-anhalt", "erfurter", "resolution", "politischen", "kurs", "bernd", "lucke", "wendete", "angaben", "initiatoren"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["themenheften", "regelm\u00e4\u00dfig", "afd-politiker", "positionen", "els\u00e4sser", "veranstaltete", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "live-konferenz", "afd-spitzenkandidat"], "right_context": ["raum", "darstellung", "afd-ziele", "identifizierte", "stellte", "compact", "stimme", "schweigenden", "mehrheit", "afd"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["derartige", "pl\u00e4ne", "afd-fraktion", "anzugeh\u00f6ren", "angaben", "correctiv", "april", "afd-fraktionsvorsitzende", "sachsen-anhaltischen", "landtag"], "right_context": ["bundestagsspitzenkandidatin", "alice", "weidel", "forderten", "parteiaustritt", "september", "trat", "afd", "bundestagswahl", "gr\u00fcndung"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["bundesvorstand", "lucke", "henkel", "distanzierte", "haltung", "erfurter", "resolution", "weckruf", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["kurs", "parteivorstands", "initiierten", "erfurter", "resolution", "erwuchs", "v\u00f6lkisch-nationalistische", "parteistr\u00f6mung", "fl\u00fcgel", "gr\u00fcndungsurkunde"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["sieht", "antisemitismus", "klassischen", "v\u00f6lkischen", "denken", "verwurzelt", "trotz", "versuchen", "f\u00fchrender", "afd-funktion\u00e4re"], "right_context": ["frauke", "petry", "begriffe", "volksgemeinschaft", "genuin", "antidemokratisch", "darzustellen", "nationalsozialistischen", "erbe", "l\u00f6sen"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["kuratorium", "landeszentrale", "politische", "bildung", "th\u00fcringen", "versammlung", "th\u00fcringer", "landesmedienanstalt", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte"], "right_context": ["sprecher", "afd", "sachsen-anhalt", "erfurter", "resolution", "leitete", "fl\u00fcgel", "abl\u00f6sung", "parteichefs", "bernd"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburgs"], "left_context": ["dreher", "angesichts", "uns\u00e4glicher", "rassistischer", "bemerkungen", "anderer", "parteimitglieder", "insbesondere", "jens", "maiers"], "right_context": ["partei", "afd", "eingetreten", "verblieb", "kommunaler", "ebene", "parteiloser", "afd-kreistagsfraktion"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["mitglied", "kreisvorstands", "dahme-spreewald", "wahlkampfbeauftragter", "wahl-", "landkreises", "m\u00e4rz", "unterzeichnete", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["initiierte", "erfurter", "resolution", "sogenannten", "kyffh\u00e4usertreffen", "juni", "trat", "redner", "november", "stellvertretenden"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["tillschneider", "funktion", "vorstand", "pp", "\u00f6ffentlich", "kritisiert", "tillschneider", "unterst\u00fctzer", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["initiierten", "parteiinternen", "plattform", "fl\u00fcgel", "positionspapiers", "erfurter", "resolution", "afd-landesvorsitzender", "h\u00f6cke", "schlug"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["mitglied", "familien-", "kinder-", "jugendausschuss", "gesundheitsausschuss", "m\u00e4rz", "unterzeichnete", "flocken", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["initiierte", "erfurter", "resolution", "konservativere", "ausrichtung", "partei", "gefordert", "flocken", "oktober", "reise"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["deutschland", "afd", "land", "sachsen-anhalt", "landesverband", "bundestagsabgeordneten", "martin", "reichardt", "landesvorsitzenden", "gef\u00fchrt"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "trat", "afd", "sachsen-anhalt", "erstmals", "landtagswahl", "stellte", "anschlie\u00dfend", "zweitst\u00e4rkste", "fraktion"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["gem\u00e4\u00dfigte", "mitglieder", "kritik", "entwicklungen", "formulierten", "undemokratische", "vorgehensweisen", "benachteiligungen", "landes-", "fraktionsvorstand"], "right_context": ["erfahren", "oktober", "trat", "backhaus", "afd", "januar", "beitritt", "blauen", "partei", "aufgel\u00f6st"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gew\u00e4hlt", "amt", "verlor", "november", "roi", "galt", "widersacher", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["kampfabstimmung", "setzte", "fraktionskollege", "robert", "farle", "stimmen", "landtag", "aktuell", "sprecher", "kommunalpolitik"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["integration", "untersuchungsausschuss", "spiegelberg", "begleitete", "landtag", "funktion", "schriftf\u00fchrers", "parteiaustritt", "bisherigen", "kreisvorsitzenden"], "right_context": ["januar", "leitete", "spiegelberg", "neuer", "vorsitzender", "afd-kreisverband", "burgenlandkreis", "funktion", "kommunalwahlkampf", "burgenlandkreis"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["verortenden", "fl\u00fcgels", "innerhalb", "afd", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "ehemalige", "landes-", "kreisvorsitzende", "burgenlandkreises"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "anfang", "afd", "austrat", "partei", "rechts", "afd", "gr\u00fcndete", "herbst", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["vereinbar", "konstruktive", "arbeit", "sinn", "sache", "unm\u00f6glich", "galt", "kritikerin", "damaligen", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["mai", "hielt", "sauermann", "letzte", "rede", "landtagsplenum", "parlamentarische", "anfrage", "stellte", "august"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["unterzeichnern", "erfurter", "resolution", "positionspapiers", "ehemaligen", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "gruppierung", "fl\u00fcgel", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["landtagswahl", "sachsen-anhalt", "zog", "erststimmen", "direktkandidat", "partei", "wahlkreis", "magdeburg", "i", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["vater", "kindern", "geschieden", "verwaltungsbeamter", "landesdienst", "sachsen-anhalt", "m\u00e4rz", "kohl", "afd-mitglied", "trat"], "right_context": ["oliver", "kirchner", "alexander", "gauland", "redner", "afd-gro\u00dfdemonstartion", "november", "magdeburg", "motto", "demo"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["kindern", "tochter", "lisa", "lehmann", "ebenfalls", "afd-landesvorstand", "sachsen-anhalt", "lebensgef\u00e4hrtin", "fr\u00fcheren", "afd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["lehmann", "landtagswahl", "afd-landesliste", "landtag", "sachsen-anhalt", "gew\u00e4hlt", "legislaturperiode", "schied", "landtag", "landtagsdebatte"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburgs"], "left_context": ["bedeutet", "menschen", "ehrgef\u00fchl", "auseinandersetzungen", "streitereien", "ernst", "nehmen", "sorgte", "emp\u00f6rung", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["landes-", "fraktionsvorsitzender", "afd", "sachsen-anhalt", "m\u00e4rz", "forderte", "hansel", "bestimmte", "leute", "querschie\u00dfen"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["tats\u00e4chliche", "aufl\u00f6sung", "liegen", "verfassungsschutz", "gesicherten", "erkenntnisse", "m\u00e4rz", "initiierten", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["kurs", "parteivorstands", "erfurter", "resolution", "konservativere", "ausrichtung", "partei", "fordern", "informelle", "v\u00f6lkisch-nationalistische"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["spitzenkandidaten", "platz", "landesliste", "afd", "sachsen-anhalt", "bundestagswahl", "gew\u00e4hlt", "setzte", "wunschkandidat", "afd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["stimmen", "mitbewerber", "insgesamt", "stimmen", "entfielen", "wahl", "bundestag", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["bundestagswahl", "schrieb", "wochenzeitung", "m\u00fcller", "nationalkonservativ", "innerhalb", "afd.", "geh\u00f6rte", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["unterzeichnern", "erfurter", "resolution", "gilt", "unterst\u00fctzer", "rechtsnationalistischen", "innerparteilichen", "vereinigung", "fl\u00fcgel", "m\u00fcller"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["bundestagswahl", "erhielt", "listenplatz", "landesliste", "bundestagsmandat", "afd.", "oehme", "mitunterzeichner", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["initiierten", "erfurter", "resolution", "rechtsnationalistischen", "vereinigung", "fl\u00fcgel", "afd", "gez\u00e4hlt", "bundestagswahlkampf", "plakate"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["verbunden", "brauchen", "n\u00e4he", "universit\u00e4ten", "begegnungsorte", "gegenkultur", "linksversifften", "mainstream", "damalige", "afd-landesvorsitzende"], "right_context": ["problem", "erkl\u00e4rte", "abgeordneter", "b\u00fcro", "suchen", "angebot", "bekommen", "voneinander", "trennen", "versuchen"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburgs"], "left_context": ["parlamentarischer", "vernunft", "unterhalten", "uwe", "witt", "afd-bundestagsabgeordneter", "vertreter", "begr\u00fc\u00dfte", "m\u00e4rz", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["fraktions-", "landesvorsitz", "afd", "sachsen-anhalt", "rede", "politischen", "aschermittwoch", "herabsetzend", "deutscht\u00fcrken", "ge\u00e4u\u00dfert"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["stimme", "bislang", "gefehlt", "schw\u00e4chen", "partei", "lager", "landessprecher", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "th\u00fcringen"], "right_context": ["sachsen-anhalt", "partei", "unterst\u00fctzung", "knappen", "drittels", "parteimitglieder", "wohlwollender", "duldung", "j\u00f6rg", "meuthen"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["gewaltt\u00e4ter", "auto-attacke", "weiterhin", "hinweise", "islamistischen", "muslimischen", "hintergrund", "vorlagen", "twitterte", "afd-landtagsabgeordnete"], "right_context": ["t\u00e4ter", "islam", "konvertiert", "deutschen", "medien", "verschweigen", "norbert", "kleinw\u00e4chter", "ebenfalls", "bundestagsabgeordneter"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["th\u00fcringischen", "afd", "gegr\u00fcndet", "vorsitzende", "victoria", "bronson", "geb.", "tuschik", "fr\u00fchere", "justiziarin"], "right_context": ["stellvertretender", "vorsitzender", "frank", "scholtysek", "schatzmeister", "rainer", "raemdonck", "vorstandsvorsitzender", "ausschlie\u00dflich", "brandenburg"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["burschenschaft", "germania", "kritik", "enge", "verbindung", "stiftungsvorstandes", "afd-landtagsfraktion", "bzw.", "fr\u00fcheren", "fraktionsvorsitzendem"], "right_context": ["kritisiert", "verein", "publikationsreihe", "konservative", "arbeitsbl\u00e4tter", "heraus"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["politischer", "gegner", "regionale", "vervollst\u00e4ndigung", "deutschen", "parteienspektrum", "rede", "politischen", "aschermittwoch", "bezeichnete"], "right_context": ["mitglied", "alternative", "deutschland", "abgeordneter", "landtag", "sachsen-anhalt", "deutschland", "lebenden", "t\u00fcrken", "k\u00fcmmelh\u00e4ndler"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["landesverband", "m\u00e4rz", "gegr\u00fcndet", "vorsitzender", "egbert", "ermer", "benjamin", "przybylla", "gr\u00fcnder", "adpm"], "right_context": ["mitglied", "landtages", "sachsen-anhalt", "direktkandidat", "wahlkreis", "zeitz", "erststimmen", "afd", "gew\u00e4hlt", "wechselte"]}, {"mention_text": ["andr\u00e9", "poggenburg"], "left_context": ["afd-politiker", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "tino", "chrupalla", "alice", "weidel", "stephan", "brandner", "ex-afd-mann"], "right_context": ["neonazistische", "organisationen", "npd", "kleinstpartei", "iii.", "weg", "riefen", "teilnahme", "veranstaltungen", "s\u00e4nger"]}]}