{"entity_id": "Q2371230", "description_tokens": ["sven", "lehmann", "dezember", "troisdorf", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "politikwissenschaftler", "landesvorsitzender", "gr\u00fcnen", "nrw", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "sven", "lehmann", "wuchs", "troisdorf", "rhein-sieg-kreis", "absolvierte", "gymnasium", "altenforst", "troisdorf", "abitur", "begann", "studium", "politischen", "wissenschaften", "romanistik", "p\u00e4dagogik", "k\u00f6ln", "aix-en-provence", "magister", "artium", "m.a.", "beendete", "leitete", "wahlkreisb\u00fcro", "k\u00f6lner", "bundestagsabgeordneten", "kerstin", "m\u00fcller", "arbeitete", "lehmann", "landschaftsverband", "rheinland", "zuletzt", "betrieblichen", "gesundheitsmanagement", "lehmann", "ehemaligen", "fraktionsvorsitzenden", "gr\u00fcnen", "landtagsfraktion", "nrw", "arndt", "klocke", "liiert", "sven", "lehmann", "trat", "gr\u00fcnen", "engagierte", "troisdorfer", "kommunalpolitik", "u.", "a.", "pressesprecher", "gr\u00fcnen", "ratsfraktion", "mitglied", "ortsvorstand", "sachkundiger", "b\u00fcrger", "st\u00e4dtischen", "sozialausschuss", "folgte", "wahl", "landesvorstand", "gr\u00fcnen", "jugend", "nordrhein-westfalen", "unterbrochen", "auslandsjahr", "frankreich", "angeh\u00f6rte", "zuletzt", "landessprecher", "lehmann", "erstmals", "mitglied", "landesvorstand", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "nordrhein-westfalen", "zust\u00e4ndig", "u.", "a.", "themenbereiche", "europa", "kinder", "bildung", "nachwuchsf\u00f6rderung", "juni", "januar", "landesvorsitzender", "mitglied", "rot-gr\u00fcnen", "koalitionsausschuss", "letzten", "wiederwahl", "april", "erreichte", "bundestagswahl", "kandidierte", "lehmann", "erstmals", "direkt-", "listenkandidat", "gr\u00fcnen", "bundestag", "erreichte", "bundestagswahlkreis", "k\u00f6ln", "ii", "beste", "erststimmenergebnis", "partei", "nrw", "zog", "listenplatz", "bundestag", "deutschen", "bundestages", "lehmann", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "arbeit", "soziales", "stellvertretendes", "mitglied", "finanzausschuss", "innerhalb", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "lehmann", "sprecher", "sozialpolitik", "sprecher", "queerpolitik", "ulle", "schauws", "schwerpunkte", "politischen", "arbeit", "sozial-", "queer-", "kinderpolitik", "setzt", "u.", "a.", "soziale", "sicherung", "deutschland", "lgbtiq", "deutschland", "international", "aidshilfe", "k\u00f6ln", "schwule", "gesundheitszentrum", "checkpoint", "ehrten", "sven", "lehmann", "einsatz", "lsbtiq", "community", "speziell", "corona-krise", "forderung", "regenbogen-rettungsschirm", "queere", "vereine", "verb\u00e4nde", "organisationen", "brosche", "genannten", "funkelnden", "dankesch\u00f6n", "community", "aktion", "zeichnet", "menschen", "organisationen", "vereine", "krise", "belange", "community", "hilfe", "aktionen", "einsetzen", "lehmann", "mitglied", "\u00fcberparteilichen", "europa-union", "deutschland", "bundestagswahl", "gewann", "lehmann", "direktmandat", "wahlkreis", "k\u00f6ln", "ii", "zog", "erneut", "bundestag"], "link_data": [{"mention_text": ["sven", "lehmann"], "left_context": ["gazprom", "arbeitet", "vorbote", "russische", "diktatur", "versuchen", "einfluss", "deutschland", "auszu\u00fcben", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["kritisierte", "mi\u00dffelder", "diplomatischen", "parkett", "au\u00dfenpolitik", "ausgerutscht", "innerparteilich", "geriet", "mi\u00dffelder", "druck"]}, {"mention_text": ["sven", "lehmann"], "left_context": ["landesvorstand", "gr\u00fcnen", "nrw", "gr\u00fcndung", "gr\u00fcnen", "jugend", "nrw", "beteiligt", "klocke", "parteikollegen"], "right_context": ["liiert", "landtagswahl", "kandidierte", "klocke", "erstmals", "direkt-", "listenkandidat", "gr\u00fcnen", "landtag", "nrw"]}, {"mention_text": ["sven", "lehmann"], "left_context": ["landtages", "nordrhein-westfalen", "mai", "oktober", "arndt", "klocke", "fraktionsvorsitzende", "landtagsfraktion", "bildete", "landesvorsitzende"], "right_context": ["doppelspitze", "gr\u00fcnen", "nordrhein-westfalen", "abitur", "begann", "studium", "rechtswissenschaften", "universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "abbruch"]}, {"mention_text": ["sven", "lehmann"], "left_context": ["mitglied", "stadtrates", "d\u00fcsseldorf", "jugend-", "sozialpolitik", "aktiv", "landesparteitag", "juni", "d\u00fcker", "prozent"], "right_context": ["landesvorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "d\u00fcker", "lehmann", "folgen", "daniela", "schneckenburger"]}, {"mention_text": ["sven", "lehmann"], "left_context": ["wahlkreis", "verpasste", "prozent", "erststimmen", "einzug", "bundestag", "oktober", "banaszak", "nachfolger", "antretenden"], "right_context": ["landesvorsitz", "gr\u00fcnen", "nordrhein-westfalen", "kandidieren", "parteitag", "januar", "kamen", "setzte", "banaszak", "prozent"]}, {"mention_text": ["sven", "lehmann"], "left_context": ["klose", "bedauerte", "gelungen", "lauinger", "tod", "rehabilitieren", "untersuchungshaft", "entsch\u00e4digen", "bundestagsabgeordnete", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["frankfurter", "rundschau", "traurig", "w\u00fctend", "lauinger", "entsch\u00e4digung", "tod", "verwehrt", "wolfgang", "lauinger"]}, {"mention_text": ["sven", "lehmann"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "september", "erreichte", "direktwahl", "platz", "erststimmen", "verlor", "kandidaten", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["erhielt", "listenplatz", "reichte", "ebenfalls", "einzug", "ehrenamtliches", "engagement", "sozial", "benachteiligte", "kinder"]}]}