{"entity_id": "Q2425595", "description_tokens": ["thomas", "markus", "kufen", "august", "essen", "deutscher", "politiker", "cdu", "oktober", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "essen", "zuvor", "erneut", "oktober", "mitglied", "landtages", "nrw", "integrationsbeauftragter", "damaligen", "landesregierung", "r\u00fcttgers", "erlangung", "fachoberschulreife", "absolvierte", "thomas", "kufen", "ausbildung", "b\u00fcrokaufmann", "kaufm\u00e4nnischer", "angestellter", "elterlichen", "mittelst\u00e4ndischen", "betrieb", "essen", "zwischenzeitlich", "leistete", "juli", "mai", "wehrdienst", "gustav-heinemann-kaserne", "essen", "fernmelderegiment", "kufen", "mitglied", "jungen", "union", "mitglied", "cdu", "vorsitzender", "jungen", "union", "essen", "vorsitzender", "jungen", "union", "ruhrgebiet", "geh\u00f6rte", "zudem", "bezirksvertretung", "iv", "essener", "nord-westen", "mitglied", "rates", "stadt", "essen", "vorsitzender", "dortigen", "cdu-fraktion", "cdu", "essen", "m\u00e4rz", "vorsitzender", "cdu", "borbeck", "stellvertretender", "kreisvorsitzender", "cdu", "essen", "stellvertretender", "bezirksvorsitzender", "mai", "bezirksvorsitzender", "cdu", "ruhr", "mitglied", "landesvorstandes", "cdu", "nordrhein-westfalen", "mitglied", "cdu-bundesvorstandes", "kufen", "mitglied", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landtags", "geh\u00f6rte", "fraktionsvorstand", "cdu-landtagsfraktion", "landtagszeit", "migrationspolitischer", "sprecher", "cdu-landtagsfraktion", "mitarbeiter", "fraktions\u00fcbergreifenden", "integrationsoffensive", "nordrhein-westfalen", "stellvertretender", "vorsitzender", "deutsch-t\u00fcrkischen", "parlamentariergruppe", "nordrhein-westfalen", "beiratsmitglied", "landeszentrums", "zuwanderung", "nordrhein-westfalen", "solingen", "mitbegr\u00fcnder", "gegr\u00fcndeten", "deutsch-t\u00fcrkischen", "forums", "cdu", "nordrhein-westfalen", "stellvertretender", "vorsitzender", "mitglied", "aussiedlerbeauftragtenkonferenz", "cdu", "deutschlands", "mitglied", "bundesversammlung", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "stellvertretendes", "mitglied", "bzw.", "bundesversammlung", "kufen", "berufen", "ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "integrationsbeauftragter", "landesregierung", "nrw", "vorsitzender", "landesbeirates", "vertriebenen-", "fl\u00fcchtlings-", "sp\u00e4taussiedlerfragen", "ministerium", "generationen", "familie", "frauen", "integration", "kuratoriumsmitglied", "landesstiftung", "gerhart-hauptmann-haus", "d\u00fcsseldorf", "landesbeirat", "kuratorium", "gerhart-hauptmann-haus", "geh\u00f6rte", "zuvor", "mitglied", "landtags", "zudem", "stellvertretender", "vorsitzender", "stiftung", "t\u00fcrkeistudien", "integrationsforschung", "essen", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "zog", "kufen", "landeslistenplatz", "cdu", "landtag", "nrw", "\u00fcbernahme", "oberb\u00fcrgermeisteramtes", "schied", "oktober", "landtag", "m\u00e4rz", "kufen", "cdu", "essen", "stimmen", "oberb\u00fcrgermeisterkandidaten", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "gew\u00e4hlt", "wahl", "september", "erreichte", "g\u00fcltigen", "stimmen", "reinhard", "pa\u00df", "spd", "h\u00e4lfte", "stimmen", "gewinnen", "stichwahl", "kandidaten", "kufen", "september", "stimmen", "oberb\u00fcrgermeister", "nachfolger", "pa\u00df", "gew\u00e4hlt", "amt", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "essen", "oktober", "angetreten", "wiedergew\u00e4hlt", "kufen", "\u00e4ltere", "geschwister", "dezember", "eingetragene", "lebenspartnerschaft", "langj\u00e4hrigen", "partner", "paar", "lebt", "essen-sch\u00f6nebeck"], "link_data": [{"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["magazine", "holding", "lobbyist", "zuvor", "funke", "leiter", "bunte-hauptstadtb\u00fcros", "trauung", "essener", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["oktober", "spahn", "spendendinner", "unternehmern", "leipzig", "oktober", "positiv", "coronavirus", "getestet", "spahn"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["unversch\u00e4mt", "unwahr", "sch\u00fcre", "vorurteile", "werte", "arbeit", "menschen", "ort", "essens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["cdu", "hielt", "spahn", "pauschalisierungen", "sache", "hilfreich", "essen", "sichersten", "gro\u00dfst\u00e4dte", "deutschland"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["mai", "ufer", "seaside", "beach", "baldeney", "freizeitgel\u00e4nde", "einstige", "freibad", "anwesenheit", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["christian", "keller", "neu", "eingerichtete", "badestelle", "ruhr", "offiziell", "er\u00f6ffnet", "wasserqualit\u00e4t", "modernisierung"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["karmenu", "vella", "bundesministerin", "umwelt", "barbara", "hendricks", "nrw-umweltminister", "johannes", "remmel", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["folgte", "zweit\u00e4giges", "kultur-", "familienfest", "auff\u00fchrungen", "lichtinstallationen", "mai", "er\u00f6ffnete", "sanierte", "lesepavillon"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["n\u00f6rdlichen", "halle", "entstehen", "lassen", "november", "foyer", "monaten", "bauzeit", "offiziell", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["nrw-wirtschaftsminister", "andreas", "pinkwart", "er\u00f6ffnet", "zudem", "kongress-r\u00e4umlichkeiten", "verwaltungstrakt", "h\u00e4lfte", "messehalle", "fertiggestellt"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["p.", "kuhrt", "august", "vorsitzender", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "seither", "einziger", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "essener", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["cdu", "aufsichtsratsvorsitzender", "messe", "essen", "unterh\u00e4lt", "b\u00fcros", "new", "york", "mailand", "ableger"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["euro", "teure", "neubau", "seniorenheims", "papst-leo-haus", "offizielle", "einweihung", "fand", "februar", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["dreij\u00e4hrigen", "bauzeit", "bewohner", "einrichtung", "vogelheim", "untergebracht", "ordensschwestern", "armen", "dienstm\u00e4gde", "jesu"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["damaligen", "essener", "stra\u00dfenbahnen", "essener", "verkehrs-ag", "september", "ruhrbahn", "august", "beisein", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["vorstandsvorsitzenden", "rwe", "rolf", "martin", "schmitz", "grundstein", "unternehmenszentrale", "rwe", "gelegt", "angestellte"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["hohe", "hotel", "premier", "inn", "errichtet", "m\u00e4rz", "fand", "richtfest", "beisein", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["mai", "jahres", "folgte", "er\u00f6ffnung", "t\u00e4glich", "bedienen", "db-angaben", "fernverkehrsz\u00fcge", "nahverkehrsz\u00fcge", "s-bahnz\u00fcge"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["integriert", "naherholungsgebiete", "gedacht", "spatenstich", "umbau", "berne", "fand", "januar", "beisein", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["berne", "quelle", "grillostra\u00dfe", "verrohrter", "schmutzwasserbach", "bleiben", "regenwasser", "benachbarten", "fl\u00e4chen", "uni-"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["benachbarten", "altendorf", "verbunden", "m\u00e4rz", "fand", "n\u00f6rdlichen", "krupp-g\u00fcrtel", "spatenstich", "beisein", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["architektenwettbewerb", "ausgelobt", "erschlie\u00dfung", "gebiets", "erfolgt", "s\u00fcdlich", "bottroper", "stra\u00dfe", "schwedische", "m\u00f6belhaus"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["november", "versammelten", "g\u00e4ste", "sprachen", "t\u00fcrkische", "staatsminister", "faruk", "\u00e7elik", "integrationsbeauftragte", "landesregierung"], "right_context": ["diyanet-pr\u00e4sident", "ali", "bardako\u011flu", "architekt", "paul", "b\u00f6hm", "fritz", "schramma", "j\u00fcrgen", "roters"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["bedingrader", "gebiet", "steht", "september", "allabendliche", "led-beleuchtung", "turms", "offiziell", "beisein", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["enkel", "turmbauers", "hermann", "koehne", "betrieb", "genommen", "rahmen", "stadtteilentwicklungsprozesses", "begannen", "planungen"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["t\u00e4tig", "schleswig-holsteinische", "politiker", "christian", "boetticher", "unternehmer", "clemens", "t\u00f6nnies", "kommunalwahlkampf", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["essen", "springensguth", "mitglied", "jury", "vergabe", "theodor-wolff-preises", "journalistenpreises", "deutschen", "tageszeitungen", "geh\u00f6rt"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["stadtrat", "stadt", "siegburg", "solf", "abgeordneter", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landtages", "oktober", "r\u00fcckte", "landesliste"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "wahlperiode", "mai", "erneut", "landtag"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["kommunalwahl", "essen", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "essen", "gew\u00e4hlt", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "verlor", "stichwahl", "herausforderer"], "right_context": ["cdu", "amtsantritt", "oktober"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["leiter", "stadtverwaltung", "repr\u00e4sentant", "stadt", "erstmals", "direkt", "volk", "gew\u00e4hlt", "oberb\u00fcrgermeister", "oktober"], "right_context": ["cdu", "september", "gew\u00e4hlt", "september", "wiedergew\u00e4hlt", "vorg\u00e4nger", "reinhard", "pa\u00df", "spd", "wahl"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["wiedergew\u00e4hlt", "vorg\u00e4nger", "reinhard", "pa\u00df", "spd", "wahl", "oberb\u00fcrgermeisters", "september", "gewann", "amtsinhaber"], "right_context": ["cdu", "mitbewerber", "wahlbeteiligung", "stadtratswahl", "september", "stadtrat", "folgende", "sitzverteilung", "stand", "oktober"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["schwere", "stahlkonstruktion", "br\u00fccke", "samt", "pylonen", "fertiggestellt", "mai", "richtfest", "beisein", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["gefeiert", "feierliche", "er\u00f6ffnung", "schr\u00e4gseilbr\u00fccke", "fand", "dezember", "ebenfalls", "oberb\u00fcrgermeister", "thomas", "kufen"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["welt", "schaffen", "erfolgte", "befreundeten", "umfeld", "breel", "embolo", "kontaktaufnahme", "essener", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["cdu", "stadt", "essen", "verh\u00e4ngte", "schliesslich", "teilnahme", "illegalen", "party", "verstoss", "maskenpflicht"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["sportbad", "november", "sport-", "b\u00e4derbetrieben", "stadt", "essen", "\u00fcbergeben", "offizielle", "einweihung", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["fand", "januar", "baukosten", "millionen", "euro", "beziffert", "m\u00e4rz", "juli", "jahres", "sportbad"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["long", "drive", "association", "elda", "november", "offiziellen", "olympia-botschafter", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "essen"], "right_context": ["ernannt", "unterst\u00fctzt", "bewerbung", "olympischen", "paralympischen", "spiele", "region", "rhein-ruhr", "november", "erstmals"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["euro", "mai", "fand", "offizielle", "einweihung", "sogenannten", "city", "towers", "beisein", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["finanzierung", "lief", "partner", "bochum", "hamburg", "alte", "fassade", "abgeh\u00e4ngt", "vollst\u00e4ndig", "ersetzt"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["r\u00fcttenscheid", "vertr\u00e4ge", "gemeinsame", "verkehrsgesellschaft", "m\u00fclheimer", "oberb\u00fcrgermeister", "ulrich", "scholten", "essener", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["unterzeichnet", "september", "trat", "fusion", "kraft", "ruhrbahn", "gmbh", "august", "registernummer", "hrb"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["viral", "folge", "menga", "verschiedenen", "medien", "interviewt", "ver\u00f6ffentlichung", "traf", "essens", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["menga", "verurteilte", "vorf\u00e4lle", "k\u00f6ln", "forderte", "st\u00e4rkung", "pr\u00e4vention", "kinder-", "jugendarbeit", "schlug"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["juni", "fand", "essener", "rathaus", "galerie", "ausstellung", "85-j\u00e4hrigen", "bestehen", "stahlbuchs", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "eintrag", "damalige", "bundespr\u00e4sident", "theodor", "heuss", "folgten", "nahezu", "bundespr\u00e4sidenten", "ministerpr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["thomas", "kufen"], "left_context": ["fiel", "person", "menge", "teilnehmenden", "heraus", "hitlergru\u00df", "zeigte", "polizei", "ermittlungen", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "zuspitzung", "verunsicherung", "stadtteil", "essen-steele", "beobachte", "sorge", "steele", "steht", "gesamte"]}]}