{"entity_id": "Q2430415", "description_tokens": ["ministerpr\u00e4sidentenamt", "t\u00fcrkei", "t\u00fcrkiye", "cumhuriyeti", "ba\u015fbakanl\u0131\u011f\u0131", "direkt", "unterstellte", "beh\u00f6rde", "ministerpr\u00e4sidenten", "t\u00fcrkei", "ministerium", "organisiert", "aufgaben", "geh\u00f6rten", "arbeit", "ministerien", "koordinieren", "regierungspolitik", "beobachten", "regierungsprogramm", "umzusetzen", "ministerpr\u00e4sidentenamt", "herausgeber", "t\u00e4glich", "erscheinenden", "amtsblattes", "republik", "t\u00fcrkei", "umsetzung", "verfassungsreform", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "republik", "t\u00fcrkei", "aufgel\u00f6st", "aufgaben", "regierungschefs", "staatspr\u00e4sidenten", "\u00fcbertragen", "ministerpr\u00e4sidentenamt", "stellte", "arbeit", "sitz", "beh\u00f6rde", "\u00e7ankaya-palast", "zuvor", "pr\u00e4sidialamt", "beherbergte", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "besondere", "beh\u00f6rden", "angegliedert", "geh\u00f6rten", "staatsminister", "devlet", "bakan\u0131", "unterstanden", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "letzter", "ministerpr\u00e4sident", "mai", "juli", "akp-politiker", "binali", "y\u0131ld\u0131r\u0131m", "offiziell", "gegr\u00fcndet", "amt", "januar", "mai", "arbeit", "aufgaben", "ministerpr\u00e4sidentenamtes", "gesetz", "nr.", "ba\u015fvek\u00e2let", "te\u015fkil\u00e2t", "ve", "vazifeleri", "hakk\u0131nda", "kanun", "gesetz", "einrichtung", "aufgaben", "ministerpr\u00e4sidentenamtes", "erstmals", "gesetzlich", "geregelt", "annahme", "t\u00fcrkischen", "verfassung", "neudefinition", "aufgaben", "ministerpr\u00e4sidenten", "umgestaltung", "ministerpr\u00e4sidentenamtes", "ebenfalls", "notwendig", "aufgaben", "amtes", "gesetz", "nr.", "neu", "geregelt", "gesetz", "l\u00f6ste", "g\u00fcltige", "verordnung", "gesetzeskraft", "kanun", "h\u00fckm\u00fcnde", "kararname", "39.916932.8512koordinaten", "\u00b0", "55\u2032", "0,8\u2033", "n", "\u00b0", "51\u2032", "4,3\u2033", "o"], "link_data": [{"mention_text": ["amt", "t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["akp-regierungszeit", "enge", "verbindungen", "staat", "sunnitischen", "islam", "verwaltung", "sunnitischen", "einrichtungen", "obliegt"], "right_context": ["angegliederten", "jeweils", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "unterstehenden", "staatlichen", "religionsbeh\u00f6rde", "weitreichenden", "befugnissen", "ausgestatteten"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidentenamt"], "left_context": ["aufsicht", "staatlichen", "pr\u00e4sidiums", "religi\u00f6se", "angelegenheiten", "diyanet", "i\u0307\u015fleri", "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131", "t\u00fcrkei", "t\u00fcrkischen"], "right_context": ["angegliedert", "pr\u00e4sidenten", "direkt", "unterstellt", "gr\u00fcndungsmitglied", "koordinierungsrats", "muslime", "deutschland", "vorsitzende", "di\u0307ti\u0307b"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidentenamt", "t\u00fcrkei"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "chef", "generalstabes", "generalsekret\u00e4r", "nationalen", "sicherheitsrates", "rechenschaft", "verpflichtet", "untersteht", "alleine"], "right_context": ["nachrichtendienst", "staatssekret\u00e4r", "m\u00fcste\u015far", "geleitet", "angeh\u00f6rige", "mi\u0307t", "laut", "gesetz", "nr.", "f\u00e4llen"]}, {"mention_text": ["amt", "ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["islamistischer", "parolen", "verurteilt", "\u00e4nderung", "gesetzen", "nachwahl", "m\u00e4rz", "provinz", "siirt", "m\u00e4rz"], "right_context": ["\u00fcbernehmen", "akp", "gef\u00fchrte", "regierung", "setzte", "regierung", "ecevit", "begonnenen", "umfassenden", "reformen"]}, {"mention_text": ["amt", "ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["stadt", "oberhausen", "kontroverse", "einf\u00fchrung", "pr\u00e4sident", "erdo\u011fan", "propagierten", "pr\u00e4sidialregimes", "t\u00fcrkei", "warb"], "right_context": ["zuge", "verfassungsreform", "abgeschafft"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["wirtschaftliche", "angelegenheiten", "parteivorstand", "gew\u00e4hlt", "kabinetten", "davuto\u011flu", "i", "ii", "iii", "stellvertreter"], "right_context": ["t\u00e4tig", "bevor", "kabinett", "y\u0131ld\u0131r\u0131m", "posten", "kultur-", "tourismusminister", "antrat", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["zivilisation", "entstanden", "mutterlandespartei", "anap", "pr\u00e4gte", "t\u00fcrkei", "politik", "t\u00fcrkisch-islamischen", "synthese", "unterbrechungen"], "right_context": ["stellte", "synthese", "putsch", "staat", "praktizierte", "ideologie", "wahrgenommen", "politik", "partei", "gerechtigkeit"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sident"], "left_context": ["entspricht", "wirtschaftlicher", "neues", "flughafengeb\u00e4ude", "bauen", "juli", "flughafen", "betrieb", "genommen", "juli"], "right_context": ["recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "offiziell", "eingeweiht", "investitionen", "wiederer\u00f6ffnung", "beliefen", "millionen", "tl"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidentenamt", "t\u00fcrkei"], "left_context": ["ankara", "gr\u00fcndung", "erfolgte", "september", "grundlage", "gesetzes", "dezember", "akademie", "arbeit", "untersteht"], "right_context": ["wissenschaftlicher", "verwaltungstechnischer", "finanzieller", "hinsicht", "autonome", "institution", "t\u00fcba", "arbeitet", "eng", "wissenschafts-"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidentenamt"], "left_context": ["vizepr\u00e4sidenten", "republik", "t\u00fcrkei", "oktober", "amtssitz", "pr\u00e4sidenten", "republik", "t\u00fcrkei", "diente", "juli"], "right_context": ["befindet", "bezirk", "\u00e7ankaya", "hauptstadt", "ankara", "name", "metonym", "amtierenden", "pr\u00e4sidenten", "verwendet"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidentenamt", "t\u00fcrkei"], "left_context": ["i\u0307ktisadi", "kurulu\u015fu", "\u00f6ffentliches", "wirtschaftsunternehmen", "i\u0307ktisadi", "devlet", "te\u015fekk\u00fcl\u00fc", "wirtschaftliches", "staatsunternehmen", "unterstand"], "right_context": ["monate", "wirtschafts-", "handelsministerium", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "november", "landwirtschaftsministerium", "tee", "\u00e7aykur", "stammt"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidentenamt", "t\u00fcrkei"], "left_context": ["obersten", "verwaltungsgerichtes", "erbaute", "palast", "befindet", "be\u015ftepe-areal", "waldfarm", "atat\u00fcrks", "urspr\u00fcnglich", "bau"], "right_context": ["dienen", "amtseintritt", "staatspr\u00e4sident", "lie\u00df", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "mitteilen", "komplex", "amtssitz"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidentenamtes"], "left_context": ["wiederaufbau", "k\u00f6nigsmoschee", "minarett", "besa\u00df", "t\u00fcrkischen", "regierung", "t\u00fcrkischen", "pr\u00e4sidium", "zusammenarbeit", "koordinierung"], "right_context": ["republik", "t\u00fcrkei", "t.c.", "ba\u015fbakanl\u0131k", "t\u00fcrk", "i\u0307\u015fbirli\u011fi", "ve", "koordinasyon", "ajans\u0131", "ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidentenamts"], "left_context": ["familie", "soziales", "personen", "oberste", "instanz", "religi\u00f6se", "angelegenheiten", "diyanet", "t\u00e4tig", "mitarbeiter"], "right_context": ["mitarbeiter", "t\u00fcrkischen", "geheimdienstes", "verloren", "infolge", "gescheiterten", "umsturzversuchs", "arbeitsstelle", "entlassenen", "juristen"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sident"], "left_context": ["limak", "holding", "yap\u0131", "merkezi", "spatenstich", "fand", "m\u00e4rz", "anwesend", "staatspr\u00e4sident", "erdo\u011fan"], "right_context": ["y\u0131ld\u0131r\u0131m", "s\u00fcdkoreanische", "minister", "infrastruktur", "verkehr", "kang", "ho-in", "datum", "markiert", "jahrestag"]}, {"mention_text": ["amt", "ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "geh\u00f6rte", "legislaturperiode", "oktober", "dezember", "g\u00fczel", "ministerpr\u00e4sident", "turgut", "\u00f6zal", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["berufen", "\u00fcbte", "amt", "juli", "trat", "mutterlandspartei", "anap", "anavatan", "partisi", "oktober"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidentin"], "left_context": ["lehrt\u00e4tigkeit", "familienministerin", "regierung", "s\u00fcleyman", "demirel", "ernannt", "abermals", "ministerin", "kabinett", "weiblichen"], "right_context": ["t\u00fcrkei", "tansu", "\u00e7iller", "berufen"]}, {"mention_text": ["t\u00fcrkische", "ministerpr\u00e4sident"], "left_context": ["abgehalten", "propst", "christian", "st\u00e4blein", "kunstfabrik", "schlot", "fand", "solidarit\u00e4tskonzert", "juli", "berichtet"], "right_context": ["y\u0131ld\u0131r\u0131m", "deeskalation", "ausgesprochen", "bringe", "seite", "beziehungen", "gesch\u00e4digt", "zudem", "ver\u00f6ffentlichte", "t\u00fcrkische"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidenten", "t\u00fcrkei"], "left_context": ["kraft", "somit", "sieger", "wahl", "sowohl", "staatsoberhaupt", "regierungschef", "befugnissen", "wodurch", "amt"], "right_context": ["entfiel", "zwei-runden-system", "angewendet", "falls", "runde", "kandidaten", "mindestens", "+", "stimme", "erringen"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["bestimmen", "wahl", "traten", "verfassungs\u00e4nderungen", "kraft", "volksabstimmung", "rechtliche", "annahme", "erlangt", "amt"], "right_context": ["abgeschafft", "anzahl", "abgeordneten", "erh\u00f6ht", "bildung", "wahlb\u00fcndnissen", "kleineren", "parteien", "m\u00f6glichkeit", "geltende"]}, {"mention_text": ["t\u00fcrkische", "ministerpr\u00e4sident"], "left_context": ["eigent\u00fcmer", "trusts", "stiftungen", "geh\u00f6ren", "luxemburg", "\u00f6sterreich", "irland", "gro\u00dfbritannien", "malta", "zypern"], "right_context": ["binali", "y\u0131ld\u0131r\u0131m", "kommentierte", "verstrickung", "s\u00f6hne", "illegales", "getan", "oppositionelle", "chp", "best\u00e4tigte"]}, {"mention_text": ["t\u00fcrkische", "ministerpr\u00e4sident"], "left_context": ["thani", "premierministerin", "vereinigten", "k\u00f6nigreichs", "theresa", "may", "\u00f6sterreichischer", "amtskollege", "bundeskanzler", "sebastian"], "right_context": ["binali", "y\u0131ld\u0131r\u0131m", "nahmen", "msc", "polnischer", "ministerpr\u00e4sidenten", "mateusz", "morawiecki", "irakischen", "premierminister"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sident"], "left_context": ["partisi", "kurzbezeichnung", "gp", "t\u00fcrkisch", "zukunftspartei", "gegr\u00fcndete", "partei", "t\u00fcrkei", "parteigr\u00fcnder", "ehemalige"], "right_context": ["akp-vorsitzende", "ahmet", "davuto\u011flu", "mai", "\u00e4mtern", "zur\u00fccktrat", "grund", "hierf\u00fcr", "nannte", "differenzen"]}]}