{"entity_id": "Q2538", "description_tokens": ["joachim", "gauck", "januar", "rostock", "deutscher", "parteiloser", "politiker", "evangelischer", "theologe", "m\u00e4rz", "m\u00e4rz", "elfte", "parteilose", "bundespr\u00e4sident", "bundesrepublik", "deutschland", "ddr-zeiten", "gauck", "evangelisch-lutherischer", "pastor", "kirchenfunktion\u00e4r", "letzten", "jahrzehnts", "ddr", "leitete", "gauck", "vorbereitung", "durchf\u00fchrung", "evangelischen", "kirchentage", "rostock", "zuge", "friedlichen", "revolution", "f\u00fchrendes", "mitglied", "forums", "rostock", "frei", "gew\u00e4hlte", "volkskammer", "ddr", "abgeordneter", "angeh\u00f6rte", "w\u00e4hlte", "juni", "vorsitzenden", "sonderausschusses", "kontrolle", "aufl\u00f6sung", "ehemaligen", "mfs", "afns", "deutschen", "wiedervereinigung", "gauck", "oktober", "kurzzeitig", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "b\u00fcndnis", "oktober", "oktober", "stand", "gauck", "bundesbeauftragter", "stasi-unterlagen", "spitze", "benannten", "gauck-beh\u00f6rde", "schriftliche", "hinterlassenschaft", "ministeriums", "staatssicherheit", "mfs", "verwaltet", "zug\u00e4nglich", "marianne", "birthler", "abgel\u00f6st", "engagierte", "gauck", "gesellschaftspolitisch", "vortr\u00e4gen", "medienaktivit\u00e4ten", "initiatoren", "prager", "erkl\u00e4rung", "erkl\u00e4rung", "verbrechen", "kommunismus", "gauck", "zudem", "vorsitzender", "vereins", "vergessen", "demokratie", "mehrfach", "verdienste", "publikationen", "geehrt", "ausgezeichnet", "m\u00e4rz", "w\u00e4hlte", "bundesversammlung", "parteilosen", "gauck", "mehrheit", "bundespr\u00e4sidenten", "zuvor", "bundesversammlung", "wahlgang", "vorg\u00e4nger", "christian", "wulff", "unterlegen", "altersgr\u00fcnden", "verzichtete", "gauck", "wahl", "erneut", "bundespr\u00e4sidenten", "kandidieren", "amtszeit", "endete", "m\u00e4rz", "gauck", "rostock", "geboren", "eltern", "wilhelm", "joachim", "gauck", "olga", "warremann", "geheiratet", "vater", "dresden", "geboren", "kapit\u00e4n", "handelsmarine", "oberleutnant", "see", "reserve", "mutter", "gelernte", "b\u00fcrofachfrau", "arbeitete", "b\u00fcrovorsteherin", "anwaltsb\u00fcro", "nsdap-mitglieder", "mutter", "vater", "kinder", "marianne", "sabine", "eckart", "august", "lebensjahre", "verbrachte", "joachim", "gauck", "meist", "ostsee", "wustrow", "fischland", "mutter", "geschwistern", "haus", "gro\u00dfmutter", "v\u00e4terlicherseits", "vater", "absolvierte", "kapit\u00e4nsexamen", "auszeichnung", "weltkrieg", "u.", "a.", "aufsp\u00fcren", "minen", "zust\u00e4ndig", "verbrachte", "kriegszeit", "\u00fcberwiegend", "kasernen", "z.", "b.", "stralsund", "halbes", "lebte", "familie", "gotenhafen", "vater", "stationiert", "zuletzt", "unterrichtete", "wilhelm", "joachim", "gauck", "offiziernachwuchs", "navigation", "gesetzeskunde", "marineschule", "m\u00fcrwik", "kriegsende", "britische", "kriegsgefangenschaft", "geriet", "bombenkrieg", "kriegsende", "f\u00fcnfj\u00e4hrige", "gauck", "wustrow", "betroffen", "mecklenburg", "sowjetischen", "besatzungszone", "geh\u00f6rte", "unmittelbar", "ostsee", "gelegene", "haus", "gaucks", "gro\u00dfmutter", "roten", "armee", "milit\u00e4rischen", "zwecken", "requiriert", "niedrigen", "mietzins", "gro\u00dfbetrieb", "verpachtet", "urlaubende", "mitarbeiter", "unterbrachte", "zog", "mutter", "kindern", "eltern", "rostock", "besuchte", "gauck", "rostock", "grundschule", "oberschule", "abitur", "vater", "kehrte", "sommer", "gaucks", "einschulung", "kriegsgefangenschaft", "arbeitete", "arbeitsschutzinspektor", "schifffahrt", "rostocker", "neptun", "werft", "verwandtenbesuch", "wustrow", "juni", "m\u00e4nnern", "aufgesucht", "vorwand", "werft", "schweren", "unfall", "gegeben", "helfen", "m\u00fcsse", "auto", "abgeholt", "n\u00e4chsten", "familie", "spurlos", "verschwunden", "nachforschungen", "volkspolizei", "kriminalpolizei", "staatssicherheit", "blieben", "ergebnislos", "eingaben", "staatliche", "stellen", "gesuche", "wilhelm", "pieck", "erfolglos", "geblieben", "beginnenden", "tauwetter-periode", "stalins", "tod", "erfuhr", "familie", "september", "vater", "sibirischen", "arbeitslager", "befand", "briefkontakt", "aufzunehmen", "gauck", "geschwister", "totalen", "ablehnung", "politischen", "systems", "ddr", "erzogen", "verschwinden", "vaters", "angelastet", "volksaufstand", "juni", "beschrieb", "gauck", "autobiographischen", "aufzeichnungen", "elektrisierendes", "erlebnis", "nahen", "neptun-werft", "streikten", "arbeiter", "forderten", "r\u00fccktritt", "regierung", "trotz", "niederschlagung", "aufstands", "erinnerte", "gauck", "vor\u00fcbergehende", "lockerung", "streng", "klassenk\u00e4mpferischen", "kurses", "schulalltag", "vater", "oktober", "arbeitslager", "extrem", "geschw\u00e4cht", "sowjetischen", "lagersystem", "dauerte", "lotse", "arbeiten", "verschwinden", "geheim", "tagendes", "sowjetisches", "milit\u00e4rtribunal", "schwerin", "zweimal", "freiheitsentzug", "verurteilt", "spionage", "brief", "fritz", "l\u00f6bau", "erhalten", "ehemaligen", "vorgesetzten", "rosslauer", "werft", "schnellboote", "sowjets", "erprobt", "l\u00f6bau", "westen", "abgesetzt", "vater", "besuch", "west-berlin", "eingeladen", "f\u00fcnfzig", "mark", "reisegeld", "lagen", "brief", "obwohl", "vater", "reagiert", "einladung", "beziehungsweise", "bekanntschaft", "verh\u00e4ngnis", "l\u00f6bau", "franz\u00f6sischen", "geheimdienst", "zusammengearbeitet", "beweisst\u00fcck", "verurteilung", "antisowjetischer", "hetze", "gaucks", "vater", "gefundene", "nautische", "fachzeitschrift", "westlicher", "herkunft", "gedient", "legal", "post", "bezogen", "vater", "sibirisches", "arbeitslager", "gekommen", "invalidisiert", "eingestuft", "relativ", "leichte", "arbeiten", "verrichten", "r\u00fcckkehr", "vaters", "folge", "moskauer", "verhandlungen", "bundeskanzler", "konrad", "adenauer", "\u00e4nderte", "ablehnenden", "haltung", "familie", "sed-regierung", "gauck", "res\u00fcmierte", "begr\u00fcndeten", "antikommunismus", "aufgewachsen", "errichtung", "berliner", "mauer", "vorhandene", "m\u00f6glichkeit", "ddr", "verlassen", "nutzte", "gauck", "reisen", "westen", "f\u00fcnfzehnj\u00e4hriger", "paris", "fahrradtour", "schleswig-holstein", "unterwegs", "besuchte", "h\u00e4ufig", "west-berlin", "angaben", "ernsthaft", "r\u00fcbermachen", "gedacht", "abitur", "heirateten", "joachim", "gauck", "schulfreundin", "gerhild", "hansi", "radtke", "kirchliche", "trauung", "vollzog", "august", "onkel", "g\u00fcstrower", "domprediger", "gerhard", "schmitt", "gaucks", "berufschancen", "ddr", "beschr\u00e4nkt", "wunschberuf", "journalist", "schied", "ddr-bedingungen", "vornherein", "gauck", "entschied", "onkel", "best\u00e4rkt", "lehre", "theologiestudium", "rostock", "absolvierte", "eigenem", "bekunden", "anf\u00e4nglich", "qualifizierung", "pfarrstelle", "vornehmlich", "philosophischen", "erkenntniszuwachs", "argumente", "obrigkeitlich", "verordneten", "marxismus-leninismus", "boten", "theologischen", "fakult\u00e4ten", "ddr", "freiraum", "ddr", "wehrpflicht", "eingef\u00fchrt", "entging", "gauck", "jahrgang", "ohnehin", "\u00fcberwiegend", "eingezogen", "immatrikulierter", "student", "einberufung", "heirat", "geburten", "s\u00f6hne", "aufgrund", "schwierigkeiten", "studium", "geriet", "orientierungskrise", "studienverl\u00e4ngerung", "nerven\u00e4rztlicher", "begutachtung", "bewilligt", "abschluss", "studiums", "gauck", "pfarrberuf", "entschieden", "vikariats", "laage", "stellte", "gauck", "angaben", "kontakt", "gemeindemitgliedern", "zutrauen", "pastorenamt", "person", "glauben", "gewachsen", "ordination", "arbeitete", "evangelisch-lutherischen", "landeskirche", "mecklenburgs", "pastor", "l\u00e4ndlichen", "vergleichsweise", "religi\u00f6s", "gepr\u00e4gten", "l\u00fcssow", "rostock-evershagen", "gauck", "angaben", "erfolgreich", "missionsarbeit", "kreis-", "stadtjugendpfarrer", "t\u00e4tig", "beobachteten", "mitarbeiter", "ministeriums", "staatssicherheit", "mfs", "aktivit\u00e4ten", "gaucks", "demnach", "inoffiziellen", "mitarbeiter", "mai", "regierung", "ddr", "clique", "bezeichnet", "gemeinsam", "mfs", "nva", "volk", "unterjocht", "friedensgottesdienst", "g.", "zog", "predigt", "thema", "wahrheit", "wahrhaftigkeit", "frieden", "vergleiche", "faschismus", "deutschland", "sozialistischen", "entwicklung", "ddr", "stasi-offiziere", "empfahlen", "einleitung", "gezielten", "zersetzungsma\u00dfnahmen", "tats\u00e4chliche", "durchf\u00fchrung", "zersetzungsma\u00dfnahmen", "gauck", "guten", "dutzend", "fundamentaloppositioneller", "gruppen", "mitte", "1980er", "mecklenburg", "vorpommern", "zusammenfanden", "kontakt", "gauck", "leiter", "kirchentagsarbeit", "mecklenburg", "kirchentag", "motto", "br\u00fccken", "bauen", "stand", "eindruck", "reformen", "sowjetischen", "parteichefs", "michail", "gorbatschow", "gaucks", "angaben", "sed", "forderung", "dialog", "beschr\u00e4nkung", "zwingen", "parteispitze", "kirchenkreisen", "intensiv", "diskutierten", "umwelt-", "friedens-", "menschenrechtsthemen", "\u00e4u\u00dfern", "h\u00f6hepunkt", "kirchentag", "h\u00fcrdenreicher", "einladung", "ansprache", "altbundeskanzlers", "helmut", "schmidt", "kanzel", "rostocker", "marienkirche", "sowohl", "f\u00fchrung", "evangelischen", "landeskirche", "gauck", "weder", "ausreisewilligen", "spektakul\u00e4re", "b\u00fchne", "geben", "protestaktionen", "unterst\u00fctzen", "teilnehmende", "oppositionelle", "heiko", "lietz", "vorfeld", "leiter", "themengruppe", "eingesetzt", "gauck", "beklagte", "laut", "zwischenbericht", "mfs", "august", "gauck", "themen", "interessiert", "staatlichen", "verh\u00e4ltnisse", "ddr", "richten", "obwohl", "politischer", "hinsicht", "larve", "gauck", "lietz", "wesentlichen", "gleiche", "zielstellungen", "bestehen", "unterscheiden", "wesentlich", "methodischen", "vorgehen", "stasi-hauptmann", "terpe", "suchte", "kirchentag", "gauck", "l\u00e4ngeren", "gespr\u00e4ch", "wor\u00fcber", "angeblich", "angenehm", "\u00fcberrascht", "zeigte", "terpe", "notierte", "anschlie\u00dfend", "gespr\u00e4ch", "gauck", "veranlassen", "haltung", "mfs", "\u00fcberdenken", "konstatierte", "gauck", "st\u00e4ndigen", "regelm\u00e4\u00dfigen", "kontakt", "bereit", "grundauffassung", "widerspreche", "dinge", "stehen", "november", "beschloss", "stasi", "einstellung", "gauck", "gerichteten", "operativen", "vorgangs", "larve", "rahmen", "vorgangsbearbeitung", "ma\u00dfgeblicher", "beitrag", "disziplinierung", "larve", "erreicht", "aufgrund", "bearbeitungsstandes", "eingesch\u00e4tzt", "derzeit", "aktivit\u00e4ten", "ausgehen", "bearbeitung", "ov", "erforderlich", "b\u00fcrgerprotest", "ddr-obrigkeit", "oktoberh\u00e4lfte", "norden", "landes", "massenbewegung", "hielt", "gauck", "oktober", "rostock", "predigt", "propheten", "amos", "t\u00f6tende", "selbstgerechtigkeit", "rettenden", "gerechtigkeit", "gegen\u00fcberstellte", "ergebnis", "pl\u00e4dierte", "bleiben", "ddr", "verlassen", "hoffen", "gauck", "revolution", "pr\u00e4gendes", "erlebnis", "bezeichnete", "losung", "volk", "\u00fcbersetzung", "franz\u00f6sischen", "revolution", "angelegten", "ideale", "freiheit", "gleichheit", "br\u00fcderlichkeit", "protest", "sed-regime", "parole", "b\u00fcrgersinn", "geweckt", "bewusst", "menschen", "verf\u00fcgungsmasse", "scheinbar", "ewig", "sicheren", "sagen", "gefragt", "tats\u00e4chlich", "mutig", "landl\u00e4ufigen", "feiglinge", "gaucks", "aussagen", "damaligen", "verh\u00e4ltnis", "staatlichen", "organen", "ddr", "speziell", "mfs", "peter-michael", "diestel", "letzten", "ddr-innenminister", "kabinett", "de", "maizi\u00e8re", "frage", "gestellt", "diestel", "brachte", "debatte", "eidesstattliche", "erkl\u00e4rungen", "ehemaliger", "mfs-", "sed-funktion\u00e4re", "wonach", "gauck", "beg\u00fcnstigter", "ddr-regimes", "aufgrund", "indizes", "gaucks", "s\u00f6hne", "christian", "martin", "willen", "vaters", "ddr", "verlassen", "besuchsweise", "einreisen", "oberlandesgericht", "rostock", "unterlag", "gauck", "klage", "aussage", "diestels", "beg\u00fcnstigter", "stasi", "einigten", "au\u00dfergerichtlich", "ddr-b\u00fcrgerrechtler", "freitag-mitherausgeber", "wolfgang", "ullmann", "1929\u20132004", "bestritt", "jegliche", "form", "zusammenarbeit", "gaucks", "stasi", "schrieb", "gauck", "landeskirche", "mecklenburg", "geltende", "regelung", "gehalten", "gespr\u00e4che", "mfs", "kirchenleitung", "mitzuteilen", "konspiration", "unterbinden", "diestel", "bestreiten", "tr\u00e4gt", "beweislast", "gauck", "bestimmungen", "stasiunterlagengesetzes", "beg\u00fcnstigte", "mfs", "tr\u00e4fen", "gauck", "ddr-oppositionelle", "hans-jochen", "tschiche", "kritisierte", "betitelung", "gaucks", "b\u00fcrgerrechtler", "medien", "gauck", "oppositionsbewegung", "aufgefallen", "heiko", "lietz", "mitbegr\u00fcnder", "forums", "kunstfigur", "aufgebaut", "wof\u00fcr", "verantwortlich", "k\u00f6nne", "gauck", "lehnte", "staat", "verl\u00e4sslich", "landesweit", "opposition", "vernetzte", "illegal", "risiken", "gauck", "friedensbewegung", "verwurzelt", "ehemalige", "dissidentin", "vera", "lengsfeld", "erwiderte", "herbst", "widerstand", "sed-regime", "leisteten", "begriff", "b\u00fcrgerrechtler", "angewandt", "widersprach", "insbesondere", "tschiche", "deutlich", "insofern", "trage", "gauck", "b\u00fcrgerrechtler", "werner", "schulz", "stufte", "b\u00fcrgerrechtler", "journalist", "gerhard", "rein", "bezeichnete", "b\u00fcrgerrechtler", "letzten", "stunde", "times", "beschrieb", "ehemaligen", "dissidenten", "former", "east", "german", "dissident", "priest", "regarded", "by", "many", "as", "moral", "authority", "gauck", "trat", "volkskammerwahl", "m\u00e4rz", "bezirk", "rostock", "listenverbindung", "b\u00fcndnis", "forum", "nf", "geh\u00f6rte", "knapp", "gew\u00e4hlt", "abgeordneter", "besch\u00e4ftigte", "vorrangig", "rolle", "stasi", "ddr", "innerhalb", "nf", "setzte", "oktober", "t\u00e4glichen", "kirchendienst", "freigestellte", "gauck", "staatliche", "einheit", "deutschlands", "mai", "begr\u00fcndete", "gauck", "volkskammer", "antrag", "einsetzung", "sonderausschusses", "kontrolle", "aufl\u00f6sung", "mfs", "afns", "vertreter", "b\u00fcrgerkomitees", "beratender", "stimme", "ausschussarbeit", "einbezogen", "konstituierenden", "sitzung", "sonderausschusses", "gauck", "juni", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "zentralen", "probleme", "zust\u00e4ndigkeit", "ausschusses", "gaucks", "darstellung", "personelle", "zusammensetzung", "februar", "bestehenden", "staatlichen", "komitees", "aufl\u00f6sung", "mfs", "afns", "bem\u00fcht", "ehemaligen", "mfs-angeh\u00f6rigen", "kennern", "materie", "vertrauensw\u00fcrdige", "vertreter", "b\u00fcrgerkomitees", "seite", "stellen", "westdeutsche", "forderungen", "\u00fcberf\u00fchrung", "stasi-aktenmaterials", "koblenzer", "bundesarchiv", "gestellt", "erwogene", "vernichtung", "unterlagen", "unterband", "gauck", "akten", "wichtiges", "k\u00fcnftige", "gestaltung", "demokratie", "unverzichtbare", "grundlage", "rechtsanspruch", "gesch\u00e4digten", "b\u00fcrger", "rehabilitation", "nachweism\u00f6glichkeit", "erlittenem", "unrecht", "initiatoren", "gesetzes", "sicherung", "nutzung", "personenbezogenen", "daten", "ehemaligen", "ministeriums", "staatssicherheit", "amtes", "nationale", "sicherheit", "august", "volkskammer", "beschlossen", "september", "gauck", "letzten", "arbeitssitzung", "volkskammer", "sonderbeauftragten", "personenbezogenen", "unterlagen", "ehemaligen", "staatssicherheitsdienstes", "ddr", "gew\u00e4hlt", "oktober", "beitritts", "ddr", "bundesrepublik", "deutschland", "bundespr\u00e4sident", "richard", "weizs\u00e4cker", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "sonderbeauftragter", "bundesregierung", "personenbezogenen", "unterlagen", "ehemaligen", "staatssicherheitsdienstes", "funktion", "best\u00e4tigt", "mandat", "abgeordneten", "volkskammer", "gem\u00e4\u00df", "art", "einigungsvertrages", "entsendung", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "legte", "gauck", "daraufhin", "oktober", "nieder", "abgeordnete", "k\u00fcrzesten", "amtsperiode", "dienst", "pastor", "mecklenburgischen", "landeskirche", "november", "antrag", "entlassen", "sonderbeauftragter", "residierte", "gauck", "mitarbeitern", "frei", "gewordenen", "komplex", "sed-zentralkomitees", "behrenstra\u00dfe", "bevor", "beh\u00f6rde", "innenministerium", "ddr", "genutzten", "geb\u00e4udekomplex", "glinkastra\u00dfe", "umzog", "\u00fcbernahme", "stasi-angestellten", "staatliche", "aufl\u00f6sungskomitee", "gest\u00fctzt", "verfolgte", "laut", "gauck", "pragmatischen", "kurs", "aufgrund", "spezialkenntnisse", "verzichten", "\u00fcbergangszeit", "arrogant", "geh\u00e4ssig", "kooperativ", "freundlich", "b\u00fcrgerrechtler", "verhalten", "bat", "vertrauenspersonen", "berlin", "bezirken", "namen", "nennen", "\u00fcbernahme", "frage", "k\u00e4men", "archivfachleute", "techniker", "bitte", "wiederholt", "gegenstand", "heftiger", "polemiken", "hauptzust\u00e4ndigkeit", "gauck", "nicht-jurist", "politischen", "richtlinienkompetenz", "konkreten", "beh\u00f6rdenaufbau", "stellvertreter", "gauck", "vormaligen", "referatsleiter", "bayerischen", "landesbeauftragten", "datenschutz", "sp\u00e4teren", "verfassungsschutz-", "bnd-pr\u00e4sidenten", "hansj\u00f6rg", "geiger", "anfang", "begann", "ausl\u00e4ndische", "presse", "gauck", "wahrzunehmen", "new", "york", "times", "widmete", "januar", "artikel", "inkrafttreten", "stasi-unterlagengesetzes", "januar", "wechselte", "bezeichnung", "amtes", "gauck", "bundesbeauftragter", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes", "ehemaligen", "ddr", "gleichen", "interessierten", "betroffenen", "antrag", "erstmals", "akteneinsicht", "gauck-beh\u00f6rde", "gew\u00e4hrt", "hundert", "angaben", "antr\u00e4ge", "private", "akteneinsicht", "antr\u00e4ge", "\u00fcberpr\u00fcfung", "personen", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "gestellt", "amtszeit", "rechtsstreit", "gauck", "gef\u00fchrten", "beh\u00f6rde", "ministerpr\u00e4sidenten", "brandenburg", "manfred", "stolpe", "verwaltungsgericht", "berlin", "entschied", "juni", "gauck", "l\u00e4nger", "behaupten", "stolpe", "wichtiger", "inoffizieller", "mitarbeiter", "staatssicherheit", "forderung", "stolpes", "gauck", "wertenden", "\u00e4u\u00dferungen", "verbieten", "lehnte", "gericht", "erfolglos", "wandte", "gauck", "dezember", "auslaufende", "verj\u00e4hrungsfrist", "mittelschwere", "straftaten", "ddr-zeiten", "verl\u00e4ngern", "bisherige", "verl\u00e4ngerung", "sicht", "hinreichenden", "erfolg", "sprach", "aufarbeitung", "ddr-vergangenheit", "beenden", "zahl", "antr\u00e4gen", "akteneinsicht", "beh\u00f6rde", "unbearbeitet", "geblieben", "gaucks", "amtszeit", "dauerte", "september", "deutschen", "bundestag", "mehrheit", "bundesbeauftragter", "best\u00e4tigt", "funktion", "per", "gesetz", "amtszeiten", "vorgesehen", "r\u00e4umte", "gauck", "platz", "beh\u00f6rdenchef", "oktober", "nachfolgerin", "marianne", "birthler", "kurzform", "gauck-beh\u00f6rde", "hernach", "birthler-beh\u00f6rde", "b\u00fcrgerte", "aufgrund", "sperrigen", "offiziellen", "titels", "kritisiert", "gauck", "besch\u00e4ftigung", "stasi-mitarbeitern", "beh\u00f6rde", "setzt", "vertrauliches", "gutachten", "besch\u00e4ftigung", "ehemaliger", "mfs-angeh\u00f6riger", "bstu", "auseinander", "hans", "h.", "klein", "klaus", "schroeder", "auftrag", "kulturstaatsministers", "bernd", "neumann", "erstellt", "wikileaks", "publiziert", "rechneten", "mindestens", "ehemaligen", "stasimitarbeitern", "ehemaligen", "sogenannten", "inoffiziellen", "mitarbeitern", "nahezu", "ehemaligen", "mfs-bediensteten", "aufbaus", "beh\u00f6rde", "m\u00f6glichkeit", "missbrauchs", "akten", "vernichten", "verstellen", "herausschmuggeln", "wachsch\u00fctzer", "archivare", "magazinmitarbeiter", "rechercheure", "ungehinderten", "unbeaufsichtigten", "zugang", "erschlossenem", "unerschlossenem", "material", "aussagen", "gaucks", "damaligen", "direktors", "busse", "bundesregierung", "bundesbeauftragten", "januar", "ehemalige", "hauptamtliche", "mitarbeiter", "mfs", "angestellte", "bzw.", "arbeiter", "besch\u00e4ftigt", "wiesen", "gutachter", "klein", "schroeder", "falsch", "mindestens", "personen", "besch\u00e4ftigt", "ehemalige", "wach-", "personensch\u00fctzer", "mfs", "fr\u00fchere", "mitglieder", "mfs-wachregiments", "ehemalige", "hauptamtliche", "unerw\u00e4hnt", "blieben", "beh\u00f6rdenleitung", "wies", "vorwurf", "blick", "damalige", "praxis", "anderer", "beh\u00f6rden", "roland", "jahn", "nachfolger", "gaucks", "beh\u00f6rdenchef", "betrieb", "trennung", "mitarbeitern", "nannte", "besch\u00e4ftigung", "ehemaliger", "stasi-angeh\u00f6riger", "schlag", "gesicht", "opfer", "wintersemester", "gauck", "rahmen", "gastprofessur", "vorlesungen", "thema", "untertan", "b\u00fcrger", "medizinischen", "universit\u00e4t", "l\u00fcbeck", "gauck", "trat", "kandidatur", "amt", "bundespr\u00e4sidenten", "redner", "diskussionsteilnehmer", "verschiedenen", "veranstaltungen", "talkshows", "januar", "november", "moderierte", "14-t\u00e4glich", "ausgestrahlte", "wdr-sendung", "joachim", "gauck", "gauck", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "vorsitzender", "vereins", "vergessen", "demokratie", "auseinandersetzung", "nationalsozialismus", "sed-diktatur", "einsetzt", "wahl", "trat", "ehrenamt", "pl\u00e4diert", "errichtung", "zentrums", "vertreibungen", "berlin", "erstunterzeichner", "prager", "erkl\u00e4rung", "erkl\u00e4rung", "verbrechen", "kommunismus", "gauck", "mitglied", "vereins", "atlantik-br\u00fccke", "mitglied", "senat", "deutschen", "nationalstiftung", "gauck", "vertreter", "deutschlands", "ehrenamtliches", "mitglied", "verwaltungsrates", "europ\u00e4ischen", "stelle", "beobachtung", "rassismus", "fremdenfeindlichkeit", "wien", "geh\u00f6rt", "referenten", "studienzentrums", "weikersheim", "veldensteiner", "kreises", "ehrenamtlich", "vorsitzender", "unabh\u00e4ngigen", "gremiums", "kl\u00e4rung", "stasi-fragen", "deutschen", "olympischen", "sportbundes", "t\u00e4tig", "amtsantritt", "bundespr\u00e4sident", "t\u00e4tigkeit", "ausgeschieden", "gauck", "vorschlag", "vorsitzenden", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundespr\u00e4sidentenwahl", "juni", "nominiert", "wahl", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "kandidat", "diskutiert", "innerhalb", "csu", "stadium", "vor\u00fcberlegungen", "hinaus", "kandidatur", "stie\u00df", "fr\u00fcheren", "mitstreitern", "gaucks", "kritik", "gleichzeitig", "warb", "initiative", "wahl", "joachim", "gauck", "verk\u00f6rpert", "geist", "freiheit", "joachim", "gauck", "medien", "gauck", "umfragen", "zustimmung", "erfuhr", "\u00f6fter", "kandidat", "volkes", "portr\u00e4tiert", "herausgestellt", "vita", "politischen", "einstellung", "kandidat", "konservativ-liberalen", "lagers", "tats\u00e4chlich", "\u00e4u\u00dferten", "cdu-", "fdp-politiker", "j\u00f6rg", "sch\u00f6nbohm", "holger", "zastrow", "positiv", "kandidaten", "gauck", "dennoch", "cdu/csu", "fdp", "kandidaten", "christian", "wulff", "mitgliedern", "bundesversammlung", "stellten", "geringe", "erfolgschancen", "einger\u00e4umt", "erreichte", "wulff", "wahlgang", "stimmen", "knapp", "absolute", "mehrheit", "gauck", "jeweils", "stimmen", "sitze", "spd", "gr\u00fcnen", "hinaus", "erhielt", "denkzettel", "unzufriedener", "abgeordneter", "cdu", "csu-", "bzw.", "fdp-spitze", "interpretiert", "joachim", "gauck", "august", "gerhild", "hansi", "gauck", "geb.", "radtke", "verheiratet", "kinder", "ddr", "repressionen", "ausgesetzt", "s\u00f6hnen", "abitur", "erweiterten", "oberschule", "bzw.", "studium", "versagt", "reisten", "ehefrauen", "kindern", "ddr", "bundesrepublik", "christian", "gauck", "studierte", "hamburg", "medizin", "arzt", "t\u00e4tig", "\u00e4lteste", "tochter", "reiste", "sommer", "bremen", "lebt", "gauck", "frau", "getrennt", "ehe", "geschieden", "gerhild", "gauck", "lebt", "rostock", "ehrenamtlich", "caf\u00e9", "marientreff", "t\u00e4tig", "verein", "drehscheibe", "betriebenen", "begegnungsst\u00e4tte", "joachim", "gaucks", "lebensgef\u00e4hrtin", "zeit-journalistin", "helga", "hirsch", "vertraute", "beraterin", "lebt", "journalistin", "daniela", "schadt", "urspr\u00fcnglich", "beabsichtigte", "joachim", "gauck", "bundespr\u00e4sident", "wohnung", "berlin-sch\u00f6neberg", "wohnen", "bleiben", "unannehmlichkeiten", "nachbarn", "sicherheitsanforderungen", "vermeiden", "zogen", "schadt", "juli", "dienstvilla", "bundespr\u00e4sidenten", "ehemalige", "villa", "wurmbach", "p\u00fccklerstra\u00dfe", "berlin-dahlem", "august", "gauck", "st.-marien-kirche", "verleihung", "ehrenbriefes", "stadt", "rostock", "ehrenb\u00fcrger", "hansestadt", "r\u00fccktritt", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "februar", "infolge", "wulff-aff\u00e4re", "k\u00fcndigte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "vorschlag", "nachfolge", "zustimmung", "oppositionsparteien", "spd", "gr\u00fcnen", "finden", "gespr\u00e4che", "partei", "linke", "schloss", "joachim", "gauck", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcne", "kandidat", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "februar", "bekam", "gauck", "unterst\u00fctzung", "fdp", "druck", "union", "abend", "trafen", "parteispitzen", "cdu/csu", "fdp", "spd", "gr\u00fcnen", "kanzleramt", "pr\u00e4sentierten", "joachim", "gauck", "gemeinsamen", "kandidaten", "februar", "ergab", "umfrage", "befragten", "zustimmung", "gauck", "bundespr\u00e4sidenten", "ablehnung", "rest", "meinung", "gaucks", "stellungnahmen", "sarrazin", "occupy", "wall", "street", "stuttgart", "hartz", "iv", "vorratsdatenspeicherung", "f\u00fchrten", "kurzen", "kontroverse", "eignung", "amt", "debatte", "insbesondere", "sozialen", "netzwerken", "internet", "gef\u00fchrt", "einzelne", "politiker", "gr\u00fcnen", "k\u00fcndigten", "daraufhin", "ablehnung", "gauck", "vorzubehalten", "medien", "these", "ge\u00e4u\u00dfert", "kritik", "rei\u00dfe", "gaucks", "aussagen", "kontext", "dichte", "positionen", "vertreten", "m\u00e4rz", "gauck", "bundesversammlung", "bundespr\u00e4sidenten", "deutschlands", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "g\u00fcltigen", "stimmen", "amtszeit", "begann", "gem\u00e4\u00df", "bpr\u00e4swahlg", "verk\u00fcndung", "wahlergebnisses", "bundesversammlung", "pr\u00e4sidenten", "bundestages", "norbert", "lammert", "annahme", "wahl", "erkl\u00e4rte", "juli", "journalistin", "autorin", "ferdos", "forudastan", "expertin", "migrations-", "integrationsfragen", "sprecherin", "bundespr\u00e4sident", "gauck", "september", "\u00fcberholte", "gauck", "\u00e4ltester", "amtierender", "bundespr\u00e4sident", "amtsvorg\u00e4nger", "theodor", "heuss", "bundespr\u00e4sidenten", "juni", "gauck", "amtszeit", "bundespr\u00e4sident", "verf\u00fcgung", "stehen", "m\u00e4rz", "amtszeit", "gauck", "rahmen", "zapfenstreichs", "verabschiedet", "zapfenstreich", "wunschtitel", "lieder", "br\u00fccken", "gehn", "ddr-rockband", "karat", "volkslied", "freiheit", "kirchenlied", "feste", "burg", "gott", "martin", "luther", "ausgesucht", "anl\u00e4sslich", "60-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums", "walter", "eucken", "instituts", "hielt", "joachim", "gauck", "januar", "freiburg", "breisgau", "ansprache", "w\u00fcrdigte", "neoliberalen", "\u00f6konomen", "walter", "eucken", "vorsitzende", "linkspartei", "bernd", "riexinger", "kritisierte", "daraufhin", "gaucks", "pl\u00e4doyer", "marktwirtschaftliche", "freiheit", "parteiliche", "einmischung", "neoliberalismus", "deutschland", "staatsr\u00e4son", "riexinger", "grundgesetz", "sch\u00fctzt", "sozialstaat", "alle-gegen-alle-kapitalismus", "juni", "kritisierte", "bundespr\u00e4sident", "russland", "anlass", "ausstellungser\u00f6ffnung", "hundertj\u00e4hrigen", "jahrestag", "attentats", "sarajevo", "widerstand", "russlands", "ann\u00e4herung", "ukraine", "europ\u00e4ische", "union", "denk-", "verhaltensmustern", "konfrontiert", "unserem", "kontinent", "l\u00e4ngst", "\u00fcberwunden", "hielten", "erleben", "altes", "denken", "macht-", "einflusssph\u00e4ren", "destabilisierung", "fremder", "staaten", "annexion", "fremder", "territorien", "september", "jahrestag", "ausbruchs", "weltkrieges", "hielt", "gauck", "rede", "danzig", "kritisierte", "russland", "ost-west-konflikts", "bestehende", "partnerschaft", "westen", "de", "facto", "aufgek\u00fcndigt", "spielte", "russische", "annexion", "krim", "moskaus", "unterst\u00fctzung", "separatisten", "ostukraine", "geschichte", "lehrt", "territoriale", "zugest\u00e4ndnisse", "appetit", "aggressoren", "vergr\u00f6\u00dfern", "warnte", "bundespr\u00e4sident", "reihe", "renommierter", "historiker", "kommentierte", "gaucks", "politische", "aussagen", "historischen", "bez\u00fcge", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "teils", "zustimmend", "teils", "kritisch", "april", "bezeichnete", "gauck", "v\u00f6lkermord", "armeniern", "rede", "v\u00f6lkermord", "t\u00fcrkische", "au\u00dfenministerium", "kritisierte", "daraufhin", "wortwahl", "bundespr\u00e4sidenten", "gauck", "t\u00fcrkische", "nation", "verbrechens", "beschuldigen", "begangen", "t\u00fcrkische", "volk", "gaucks", "\u00e4u\u00dferungen", "vergessen", "vergeben", "januar", "hielt", "gauck", "amtszeit", "rede", "frage", "aussehen", "land", "faz", "hie\u00df", "res\u00fcmierend", "gauck", "angemahnte", "republikanische", "verteidigungsbereitschaft", "deutschen", "demokraten", "zukunft", "st\u00e4rker", "zeigen", "inneren", "au\u00dfen", "gauck", "nennt", "linken", "liberalen", "konservativen", "bezeichnet", "aufgekl\u00e4rter", "patriot", "liebhaber", "freiheit", "freiheitsbegriff", "orientiert", "dichter", "politiker", "v\u00e1clav", "havel", "werk", "furcht", "freiheit", "sozialpsychologen", "erich", "fromm", "besondere", "rolle", "freiheitsmotivs", "politischen", "denken", "erkl\u00e4rt", "gauck", "erfahrungen", "ddr", "gemeinsame", "unterdr\u00fccktsein", "intensiven", "erfahrungen", "gegenkultur", "glauben", "musik", "gedichten", "gef\u00fchrt", "versteckte", "botschaften", "enthielten", "bewusstsein", "st\u00e4rkten", "behaupten", "freiraum", "begreifen", "leben", "freiheit", "einfache", "weise", "zugang", "wesentlichen", "dingen", "verschafft", "entzauberndes", "freiheit", "normal", "scheint", "banal", "rot-rote", "koalition", "berlin", "lebenskunde", "ethik", "religion", "ler", "pflichtfach", "zus\u00e4tzlich", "fakultativen", "religionsunterricht", "berliner", "schulen", "einf\u00fchren", "unterzeichnete", "gauck", "liste", "erhalt", "religionsunterrichts", "wahlpflichtfach", "alternativ", "ler", "aufgefordert", "ver\u00f6ffentlichten", "interview", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "gauck", "stellung", "themen", "patriotismus", "kapitalismus", "integrationspolitik", "rolle", "medien", "demokratie", "anl\u00e4sslich", "wiederkehr", "jahrestages", "volkskammerwahl", "m\u00e4rz", "bekr\u00e4ftigte", "gauck", "bundespr\u00e4sident", "artikel", "eintreten", "parlamentarismus", "parteiendemokratie", "wahlbeteiligung", "seinerzeit", "prozent", "wahlbeteiligten", "freien", "geheimen", "wahl", "ddr", "einzigartigen", "umst\u00e4nden", "geschuldet", "lie\u00dfen", "allgemeing\u00fcltige", "schlussfolgerungen", "ableiten", "druck", "ver\u00e4nderung", "f\u00fchre", "erh\u00f6hter", "wahlbeteiligung", "bundestagswahl", "prozent", "beteiligung", "wahlberechtigten", "gezeigt", "ostpolitik", "gegangen", "unterdessen", "wahlbeteiligung", "osten", "deutschlands", "geringer", "westen", "gr\u00fcnden", "ern\u00fcchterung", "entt\u00e4uschung", "wirtschaftlichen", "sozialen", "folgen", "wiedervereinigung", "bedeute", "bew\u00e4hrungsprobe", "repr\u00e4sentative", "demokratie", "kommunikation", "regierenden", "regierten", "st\u00e4rken", "gelte", "genauso", "personal", "ressourcen", "einsetzt", "sachthemen", "erforschen", "politische", "projekte", "verwandeln", "politik", "ressourcen", "einsetzen", "verst\u00e4ndlich", "erkl\u00e4ren", "wohle", "bev\u00f6lkerung", "gesamtinteresse", "tut", "plebiszit\u00e4ren", "elementen", "erkl\u00e4rt", "gauck", "versprochen", "partiellen", "interessen", "regionalen", "zahlenm\u00e4\u00dfig", "begrenzten", "bev\u00f6lkerungsgruppe", "k\u00f6nnten", "volksentscheid", "\u00fcberproportionalen", "politischen", "einfluss", "erlangen", "m\u00fcssten", "keineswegs", "automatisch", "legitimation", "aufweisen", "entscheidungen", "gew\u00e4hlter", "k\u00f6rperschaften", "bed\u00fcrfe", "parteien", "einzelph\u00e4nomene", "beziehung", "setzen", "widerstreitende", "interessen", "politik", "\u00fcberf\u00fchren", "demokratische", "wahl", "gr\u00f6\u00dfe", "verleiht", "doppelte", "w\u00e4hlenden", "souver\u00e4n", "gew\u00e4hlten", "verleiht", "legitimit\u00e4t", "r\u00fcckblick", "politischen", "entwicklungen", "jahres", "betonte", "gauck", "gespr\u00e4ch", "tagesspiegel", "notwendigkeit", "st\u00e4rkeren", "politischen", "engagements", "b\u00fcrger", "bef\u00fcrwortete", "debatten", "plebiszit\u00e4re", "elemente", "bundesebene", "direktwahl", "bundespr\u00e4sidenten", "rahmen", "rede", "stipendiaten", "deutschen", "akademischen", "austauschdiensts", "beklagte", "deutschland", "herrschende", "unkultur", "verdrusses", "b\u00fcrgerproteste", "bahnprojekt", "stuttgart", "bewertete", "positiv", "egal", "proteste", "stuttgart", "inhaltlich", "bewertet", "freuen", "b\u00fcrger", "sofas", "erheben", "demokratischen", "willensbildung", "teilnehmen", "verlauf", "warnte", "protestkultur", "lediglich", "aufflammt", "vorgarten", "beurteilung", "herrschaftssystemen", "jahrhunderts", "vertritt", "gauck", "totalitarismustheoretischen", "standpunkt", "schreibt", "schwarzbuch", "kommunismus", "gaucks", "auffassungen", "kritik", "gesto\u00dfen", "bekr\u00e4ftigte", "erziehungswissenschaftler", "micha", "brumlik", "nationalsozialismus", "stalinismus", "moralisch", "gleichzusetzen", "gaucks", "politische", "urteilskraft", "pers\u00f6nliche", "betroffenheit", "verst\u00e4ndlicherweise", "beeintr\u00e4chtigt", "s\u00e4mtliche", "regime", "ostblocks", "f\u00e4llen", "totalitarismus", "erkl\u00e4re", "brumlik", "verwies", "politische", "theoretikerin", "hannah", "arendt", "gauck", "berufen", "ausschlie\u00dflich", "stalinismus", "sowjetunion", "satellitenstaaten", "nach-stalin-\u00e4ra", "totalit\u00e4r", "bezeichnet", "interview", "wochenzeitung", "betont", "gauck", "generalverdacht", "heranwachsender", "bezug", "ns-vergangenheit", "elterngeneration", "bohrendes", "interesse", "rolle", "vaters", "ns-zeit", "psychologisch", "erkl\u00e4rbare", "wut", "verstrickt", "antifaschistischen", "ausrichtung", "fr\u00fchen", "ddr", "spricht", "gauck", "konsequenz", "urteilt", "stalinistischer", "terror", "selektivem", "antifaschismus", "vereinigung", "b\u00fcndnis", "aktives", "mitglied", "gr\u00fcnen", "\u00e4u\u00dferte", "gauck", "tagesspiegel", "kritisch", "deutschen", "einheit", "s\u00e4chsischen", "landtag", "gauck", "gehaltene", "rede", "fraktion", "partei", "linke", "boykottiert", "zuge", "kandidatur", "bundespr\u00e4sident", "sprach", "gauck", "beobachtung", "partei", "verfassungsschutz", "betonte", "k\u00f6nne", "bindung", "linkspartei", "europ\u00e4ische", "demokratieprojekt", "erkennen", "gauck", "begr\u00fc\u00dfte", "distanzierung", "spd", "linken", "anschluss", "pr\u00e4sidentschaftskandidatur", "erkenne", "radikalen", "partei", "linke", "gauck", "nannte", "hierzu", "ulla", "jelpke", "sahra", "wagenknecht", "bez\u00fcge", "altem", "bolschewistischem", "gedankengut", "teilweise", "marxistische", "leninistische", "ankl\u00e4nge", "erfolge", "piraten", "deutschen", "parteiensystem", "betrachtete", "gauck", "interessantes", "ph\u00e4nomen", "befindlichkeit", "politisch", "relevante", "aktion", "leute", "mitmachen", "parlamente", "w\u00e4hlen", "lassen", "freue", "sehen", "antworten", "politischen", "diskurs", "einbringen", "anh\u00e4nger", "npd", "bezeichnete", "gauck", "spinner", "klage", "npd", "stellte", "bundesverfassungsgericht", "fest", "wort", "isolierter", "betrachtung", "diffamierend", "k\u00f6nne", "konkreten", "fall", "sammelbegriff", "menschen", "benutzt", "geschichte", "verstanden", "unbeeindruckt", "verheerenden", "folgen", "nationalsozialismus", "rechtsradikale", "\u00fcberzeugungen", "vertreten", "klage", "npd", "gaucks", "\u00e4u\u00dferung", "erfolg", "anfang", "november", "kritisierte", "gauck", "interview", "ard", "m\u00f6gliche", "bildung", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "th\u00fcringen", "f\u00fchrung", "bodo", "ramelow", "menschen", "ddr", "erlebt", "alter", "sch\u00f6n", "anstrengen", "akzeptieren", "bericht", "berlin", "politiker", "linken", "spd", "warfen", "daraufhin", "regierungsbildung", "th\u00fcringen", "einzumischen", "politikern", "cdu", "gr\u00fcnen", "fdp", "verteidigt", "gauck", "umriss", "mehrheitlichen", "wunsch", "forum", "sozial", "gestalteten", "marktwirtschaft", "gem\u00e4\u00df", "grundaussage", "soziale", "sicherheit", "markt", "gelten", "bestimmen", "bezug", "sozialpolitik", "stellen", "frage", "solidarit\u00e4t", "f\u00fcrsorglichkeit", "beitragen", "erschlaffen", "lassen", "traum", "obrigkeit", "getr\u00e4umt", "meint", "obhut", "gefahrlos", "begeben", "gauck", "gilt", "unterst\u00fctzer", "reformpolitik", "gerhard", "schr\u00f6ders", "agenda", "interview", "welt", "lobend", "erw\u00e4hnte", "bundeskanzler", "schr\u00f6der", "einst", "frage", "aufwarf", "f\u00fcrsorge", "land", "leisten", "risiko", "eingegangen", "versuche", "mut", "brauchen", "berliner", "zeitung", "nannte", "begriff", "montagsdemonstration", "zeichen", "sozialprotesten", "hartz", "iv", "t\u00f6richt", "geschichtsvergessen", "unterst\u00fctzte", "ausdr\u00fccklich", "wahrnehmung", "demonstrationsrechts", "guten", "gr\u00fcnden", "demonstriere", "brauche", "falsches", "etikett", "juni", "erkl\u00e4rte", "gauck", "rente", "bev\u00f6lkerung", "\u00e4lter", "gedanken", "beteiligung", "generationen", "rente", "spr\u00e4chen", "gr\u00fcnde", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "gauck", "sozialstaat", "besch\u00e4digt", "sch\u00e4tze", "sozialpolitik", "gesellschaftlich", "abgeh\u00e4ngten", "trainiere", "arbeitsprozesse", "beruhigungsmittel", "abgebe", "solidarpakt", "bundesl\u00e4nder", "\u00e4u\u00dferte", "geld", "verst\u00e4rkt", "bed\u00fcrftige", "regionen", "verteilt", "geografischen", "kriterien", "reisen", "nordrhein-westfalen", "zust\u00e4nde", "gesehen", "ostdeutschland", "kenne", "hinsichtlich", "vorratsdatenspeicherung", "\u00e4u\u00dferte", "gauck", "dezember", "wiener", "burgtheater", "teile", "sorgen", "anlasslose", "speicherung", "elektronischen", "kommunikationsdaten", "b\u00fcrger", "sehe", "bundesrepublik", "gefahr", "spitzelstaat", "gaucks", "\u00e4u\u00dferungen", "vorratsdatenspeicherung", "insbesondere", "arbeitskreis", "ak", "vorratsdatenspeicherung", "beunruhigten", "anderer", "seite", "unterst\u00fctzung", "lobte", "sicherheitsforscher", "sandro", "gaycken", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "beruhigte", "vern\u00fcnftige", "haltung", "ver\u00f6ffentlichung", "gestohlenem", "material", "online-whistleblower-plattform", "wikileaks", "gauck", "kritisiert", "akzeptieren", "gefeiert", "elementarer", "verlust", "wikileaks", "vertraulichen", "bericht", "stasi-mitarbeiter", "beh\u00f6rde", "bundesbeauftragten", "stasi-unterlagen", "ver\u00f6ffentlicht", "bekanntwerden", "us-amerikanischen", "\u00fcberwachungsprogramms", "prism", "mitte", "gauck", "zdf-sommerinterview", "gesellschaft", "m\u00fchsam", "errungen", "n\u00e4mlich", "freiheitsrechte", "ausgeh\u00f6hlt", "hellwach", "gefahrenabwehr", "organisieren", "familie", "irgendjemand", "land", "sehenden", "auges", "gefahr", "\u00fcberlassen", "abwehr", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "vergleichen", "national", "security", "agency", "ministerium", "staatssicherheit", "erkl\u00e4rte", "gauck", "wissen", "stasi", "kgb", "dicke", "aktenb\u00e4nde", "gespr\u00e4chsinhalte", "aufgeschrieben", "sch\u00f6n", "abgeheftet", "einstweilen", "dulden", "unserem", "bestimmten", "suchbegriffen", "gecheckt", "verkehr", "handys", "tauchen", "bestimmte", "begriffe", "gefahren", "andeuten", "deutschland", "einzugreifen", "informationen", "sichern", "frage", "verst\u00e4ndnis", "sympathie", "prism-enth\u00fcller", "edward", "snowden", "antwortete", "brauche", "informationen", "snowden", "sympathie", "respekt", "regierung", "beugen", "aufgerufen", "f\u00fchlt", "rechtsbeugung", "\u00f6ffentlich", "bereit", "verantwortung", "tragen", "wogegen", "puren", "verrat", "\u00fcberschreitung", "selbsteingegangenen", "verpflichtungen", "verst\u00e4ndnis", "antrittsbesuch", "bundespr\u00e4sident", "\u00e4u\u00dferte", "gauck", "juni", "f\u00fchrungsakademie", "bundeswehr", "allgemein", "auslandseins\u00e4tzen", "deutscher", "soldaten", "worte", "stie\u00dfen", "medien", "politischer", "\u00f6ffentlichkeit", "teils", "kritik", "eingedenk", "diversen", "vergangenheitserfahrungen", "organisation", "milit\u00e4rs", "deutschland", "vertrat", "gauck", "ansicht", "afghanistan", "eingesetzten", "deutschen", "soldaten", "k\u00e4mpften", "auftrag", "vereinten", "nationen", "terroristen", "leisteten", "zudem", "afghanische", "bev\u00f6lkerung", "kritik", "partei", "linke", "stellte", "klar", "einsatz", "ertr\u00e4glich", "gerechtfertigt", "finde", "warf", "gegnern", "afghanistan-einsatzes", "fr\u00fcheren", "unterst\u00fctzung", "befreiungsk\u00e4mpfen", "seitens", "politischen", "linken", "taktischen", "ethischen", "pazifismus", "pflegen", "oktober", "kritisierte", "gauck", "novelle", "atomgesetzes", "reaktion", "reaktorkatastrophe", "fukushima", "stilllegung", "kraftwerke", "sp\u00e4testens", "beschlossen", "christlich-liberalen", "regierungskoalition", "zuvor", "angesetzte", "laufzeitverl\u00e4ngerung", "zur\u00fcckgenommen", "k\u00f6nne", "derart", "wichtige", "politische", "entscheidungen", "gef\u00fchlslage", "nation", "abh\u00e4ngig", "genau", "regierung", "angela", "merkel", "getan", "angst", "n\u00e4chsten", "wahlniederlage", "politische", "handeln", "geleitet", "juni", "warnte", "gauck", "energiewende", "planwirtschaftlichen", "verordnungen", "gelingen", "\u00fcberma\u00df", "subventionen", "stattdessen", "forderte", "\u00fcberzeugende", "innovationen", "rahmen", "fairen", "wettbewerbs", "bezog", "geplante", "k\u00fcrzung", "solarf\u00f6rderung", "angesichts", "stark", "gefallener", "modulpreise", "bundesrat", "gestoppt", "vermittlungsausschuss", "verwiesen", "sprach", "angesichts", "globalen", "erw\u00e4rmung", "anderer", "umweltsch\u00e4den", "deutlich", "energiewende", "verl\u00e4sslicher", "politischer", "rahmen", "gebraucht", "sch\u00e4dliches", "vermeiden", "gew\u00fcnschtes", "erreichen", "marktwirtschaftliche", "wachstumsfreundliche", "umweltpolitik", "hei\u00dfe", "kosten", "umweltbelastungen", "umweltrisiken", "verursachern", "rechnung", "stellen", "steuerzahlern", "solle", "umweltfreundliche", "produktion", "unternehmen", "wettbewerb", "auszahlen", "gauck", "warnte", "kosten", "umweltpolitik", "nachfolgenden", "generationen", "aufzub\u00fcrden", "haltung", "schlicht", "verantwortungslos", "jedes", "leben", "erde", "k\u00f6nne", "einklang", "natur", "entfalten", "langfristig", "\u00f6kologisch", "vern\u00fcnftige", "\u00f6konomisch", "sinnvoll", "anl\u00e4sslich", "ernennung", "peter", "altmaiers", "bundesumweltminister", "forderte", "gauck", "verbindliches", "globales", "klimaabkommen", "ddr", "stand", "gauck", "sozialismus", "laut", "aussage", "zeitweise", "wohlwollend", "wobei", "n\u00e4he", "christlichen", "ideen", "versuch", "ausmachte", "emanzipatorische", "gesellschaft", "entwickeln", "wendezeit", "bem\u00e4ngelte", "ddr", "hafte", "marxistischen", "dogmen", "gebe", "weiterentwicklung", "effektiven", "\u00f6konomie", "namen", "mehrheit", "forums", "gauck", "sozialistische", "kapitalistische", "wirtschaft", "wirtschaftsgesetze", "gelten", "gilt", "gauck", "bef\u00fcrworter", "marktwirtschaft", "wolle", "streuung", "eigentums", "verm\u00f6gensbildung", "arbeitnehmerhand", "soziales", "netzwerk", "namen", "verdient", "gaucks", "\u00fcberzeugung", "funktionierenden", "kapitalismus", "w\u00fcnschen", "freiheit", "liebt", "bequemen", "freiheit", "wirtschaftsprozessen", "fordert", "neoliberalen", "gesp\u00fcrt", "freiheit", "wirtschaft", "gestaltungswille", "gestaltungselemente", "politischen", "raum", "hinzutreten", "prinzip", "vernichten", "dumpfen", "unaufgekl\u00e4rten", "antikapitalismus", "lehnt", "gauck", "konzepte", "wirkten", "gleichwohl", "m\u00fcssten", "kapitalistische", "wirtschaftssysteme", "kritisch", "beurteilt", "verschiedenen", "politischen", "richtungen", "debattiert", "konservative", "liberale", "linke", "vorstellungen", "sozialen", "marktwirtschaft", "eher", "gerecht", "bessere", "l\u00f6sungen", "k\u00fcnftige", "krisen", "anbieten", "system", "lernf\u00e4hig", "vorbildcharakter", "ostdeutschen", "linken", "professoren", "gekommen", "weg", "ersinnen", "skepsis", "begegnete", "bewegung", "occupy", "wall", "street", "antikapitalismusdebatte", "uns\u00e4glich", "albern", "nennen", "tr\u00e4umerische", "romantische", "vorstellung", "bindung", "m\u00e4rkten", "entledigen", "wolle", "irrtum", "entfremdung", "vorbei", "f\u00fcgte", "hinzu", "land", "gelebt", "banken", "besetzt", "wissenschaftler", "hubertus", "buchstein", "dieter", "rucht", "widersprachen", "gaucks", "einsch\u00e4tzung", "g\u00e4be", "ernsthafte", "fragen", "reale", "probleme", "regulierung", "banken", "interview", "mai", "distanzierte", "gauck", "\u00e4u\u00dferung", "vorg\u00e4ngers", "wulff", "islam", "geh\u00f6re", "deutschland", "satz", "k\u00f6nne", "\u00fcbernehmen", "wulffs", "\u00e4u\u00dferungen", "debatte", "deutschland", "ausgel\u00f6st", "gaucks", "position", "fand", "medien", "\u00f6ffentlichkeit", "zustimmung", "gauck", "\u00e4u\u00dferte", "rahmen", "kontroversen", "debatte", "buch", "deutschland", "schafft", "ehemaligen", "berliner", "finanzsenators", "thilo", "sarrazin", "attestierte", "sarrazin", "mut", "\u00e4u\u00dferte", "aussagen", "weist", "sarrazin", "problem", "ausreichend", "gel\u00f6st", "biologistischen", "herleitungen", "urteilte", "sarrazin", "problem", "gesellschaft", "besteht", "offener", "gesprochen", "politik", "politische", "klasse", "k\u00f6nne", "bucherfolg", "sarrazins", "lernen", "sprache", "politischen", "korrektheit", "menschen", "gef\u00fchl", "weckt", "wirklichen", "probleme", "verschleiert", "interview", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "f\u00fchrte", "bezugnehmend", "buch", "integrationsproblem", "bestehe", "ausl\u00e4nder", "muslime", "betrifft", "abgeh\u00e4ngten", "gesellschaft", "erscheint", "notwendig", "kritik", "sarrazin", "genauer", "differenzieren", "einzigen", "biologischen", "schl\u00fcssel", "erkl\u00e4ren", "pl\u00f6tzlich", "hype", "n\u00fcchterne", "debatte", "debatten", "geh\u00f6re", "populistische", "\u00fcbertreibung", "gauck", "wirbt", "verantwortungsvollen", "kapitalismus", "rede", "november", "d\u00fcrfe", "wirtschaft", "angst", "freiheit", "nehmen", "finanzsektor", "sieht", "gauck", "weiterhin", "bedarf", "ver\u00e4nderungen", "brauche", "regeln", "menschen", "m\u00fcssten", "haltung", "\u00fcberdenken", "aktuellen", "wirtschaft", "dinge", "getrennt", "zusammengeh\u00f6rten", "freiheit", "verantwortung", "stehen", "verantwortung", "d\u00fcrfe", "gesch\u00e4ft", "lasten", "gauck", "geh\u00f6rt", "stichwort", "regulierung", "glaubten", "sage", "freies", "unternehmertum", "braucht", "grenzen", "erkannt", "grenzen", "freiheit", "verantwortung", "\u00fcberall", "gleicherma\u00dfen", "ber\u00fccksichtigt", "verantwortlich", "handeln", "hie\u00dfe", "freiheit", "freund", "grenzen", "wenigen", "freiheit", "n\u00e4hmen", "verantwortung", "tragen", "zerst\u00f6ren", "voraussetzungen", "freiheit", "k\u00f6nne", "grenzenlosigkeit", "unerh\u00f6rte", "h\u00f6henfl\u00fcge", "schaffen", "schafft", "grenzenlosigkeit", "lebensraum", "w\u00fcste", "januar", "er\u00f6ffnete", "gauck", "grundsatzrede", "deutschlands", "rolle", "welt", "m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "msc", "mal", "deutsches", "staatsoberhaupt", "aufgabe", "wahrnahm", "msc", "gilt", "zentraler", "ort", "transatlantischen", "meinungsaustausches", "gauck", "formulierte", "pl\u00e4doyer", "fundamentale", "neuausrichtung", "deutschen", "au\u00dfen-", "sicherheitspolitik", "deutschland", "m\u00fcsse", "international", "st\u00e4rker", "engagieren", "milit\u00e4rischen", "mitteln", "bundesverteidigungsministerin", "ursula", "leyen", "deutsche", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "schlossen", "paradigmenwechsel", "kultur", "milit\u00e4rischen", "zur\u00fcckhaltung", "bundesrepublik", "kultur", "kriegsf\u00e4higkeit", "vorbereitet", "versammelten", "denkfabriken", "stiftung", "wissenschaft", "politik", "swp", "german", "marshall", "fund", "gmf", "gruppe", "politikern", "professoren", "vertretern", "ausw\u00e4rtigen", "amts", "ministerien", "kanzleramtes", "redakteure", "faz", "au\u00dfenpolitik", "nachzudenken", "projekt", "planungsstab", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "finanziert", "verantwortung", "hie\u00df", "herbst", "projektbericht", "liste", "mitwirkenden", "projekt", "verantwortung", "projektleiterin", "constanze", "stelzenm\u00fcller", "stellte", "fest", "bewusst", "wahlkampf", "koalitionsverhandlungen", "ver\u00f6ffentlicht", "breiteren", "\u00f6ffentlichkeit", "pr\u00e4sentierte", "gauck-rede", "januar", "wesentlichen", "elemente", "projektberichtes", "faktisch", "blaupause", "fungierte", "wobei", "teils", "sogar", "wortgleich", "kernaussagen", "verantwortung", "\u00fcbernommen", "eigens", "munich", "security", "report", "erhobene", "umfrage", "auftrag", "gegeben", "hamburger", "k\u00f6rber-stiftung", "zeigte", "bundesb\u00fcrger", "aktivere", "rolle", "deutscher", "au\u00dfenpolitik", "internationalen", "krisen", "zunehmend", "ablehnten", "lehnten", "bundesb\u00fcrger", "aktivere", "rolle", "bef\u00fcrworten", "st\u00e4rkeres", "engagement", "rede", "interkulturellen", "woche", "september", "\u00e4u\u00dferte", "gauck", "tief", "beeindruckt", "hilfsbereitschaft", "engagement", "tausend", "freiwilligen", "hauptamtlichen", "helferinnen", "helfer", "humanit\u00e4ren", "bew\u00e4ltigung", "aktuellen", "fl\u00fcchtlingszustroms", "deutschland", "thematisierte", "verbreitete", "sorgen", "hinsichtlich", "m\u00f6glichen", "\u00fcberforderung", "zukunft", "helfen", "herz", "m\u00f6glichkeiten", "vorgeschriebenen", "ordnung", "gegenw\u00e4rtig", "flexibilit\u00e4t", "fantasie", "gebraucht", "kreative", "haltung", "unm\u00f6glich", "fragt", "schnelles", "handeln", "gefordert", "spannungen", "hinzukommenden", "ans\u00e4ssiger", "bev\u00f6lkerung", "vermeiden", "anderweitige", "nutzungen", "gebrauchten", "turnhallen", "schwimmb\u00e4der", "gr\u00fcnanlagen", "k\u00e4men", "dauer", "einrichtung", "notunterk\u00fcnften", "frage", "integration", "bleibeberechtigten", "m\u00fcsse", "beschleunigt", "speziell", "sprachlichen", "bereich", "arbeitsleben", "vereinswesen", "eindruck", "geschichtlichen", "erfahrungen", "deutschland", "land", "zuflucht", "krieg", "verfolgung", "bieten", "m\u00fcsse", "aufrechterhaltung", "inneren", "ordnung", "leisten", "n\u00f6tig", "staaten", "staatenverbund", "europ\u00e4ische", "union", "\u00e4u\u00dferen", "grenzen", "sch\u00fctzen", "aufgenommenen", "appellierte", "gauck", "einzulassen", "deutsche", "sprache", "nachbarn", "umgebung", "land", "rechts", "freiheit", "menschenrechte", "gleichheit", "geschlechter", "mitb\u00fcrger", "forderte", "probleme", "benennen", "schwierigkeiten", "aufz\u00e4hlen", "mitgef\u00fchl", "herz", "schw\u00e4chen", "vielmehr", "unseren", "verstand", "politische", "ratio", "aktivieren", "bleiben", "land", "zuversicht", "rahmen", "rede", "jahrestag", "deutschen", "einheit", "oktober", "betonte", "gauck", "aufgabe", "inneren", "einheit", "deutschlands", "stelle", "angesichts", "fl\u00fcchtlinge", "neu", "angesichts", "kriegen", "autorit\u00e4ren", "regimen", "zerfallenden", "staaten", "europa", "deutschland", "getrieben", "handle", "herausforderung", "generationen", "besch\u00e4ftigen", "vergleich", "gehe", "komplizierteres", "zusammenwachsen", "menschen", "verschiedener", "herkunftsl\u00e4nder", "religionen", "hautfarben", "kulturen", "gauck", "sprach", "unterschiedlichen", "haltungen", "einzelnen", "mitgliedstaaten", "europ\u00e4ischen", "union", "fl\u00fcchtlingszustrom", "warb", "verst\u00e4ndnis", "wiedervereinigten", "deutschland", "zeigten", "haltung", "fl\u00fcchtlingen", "zeitgeschichtlich", "bedingte", "besonderheiten", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "westdeutschen", "jahrzehnte", "gew\u00f6hnen", "einwanderungsland", "ostdeutschen", "kontakt", "zuwanderern", "gekommen", "amtszeit", "januar", "gauck", "rektorin", "anja", "steinbeck", "heinrich-heine-universit\u00e4t", "d\u00fcsseldorf", "eingeladen", "heine-gastprofessur", "annahm", "winter-", "januar", "sommersemester", "april", "h\u00e4lt", "jeweils", "vortrag", "selbstgew\u00e4hlten", "thema", "nachdenken", "fremde", "februar", "zudem", "vertiefenden", "podiumsdiskussion", "moderiert", "journalisten", "ulrich", "wickert", "gauck", "heine-gastprofessur", "jahres", "veranstaltungen", "themenkomplex", "journalismus", "verantwortung", "innehatte", "august", "berichtete", "spiegel", "kosten", "gauck", "altbundespr\u00e4sident", "verursache", "j\u00e4hrlichen", "personalkosten", "b\u00fcroleiter", "referenten", "sekret\u00e4rin", "chauffeur", "betragen", "euro", "b\u00fcroleiter", "ministerialdirigent", "besoldungsgruppe", "b", "eingestuft", "altgedienten", "spitzenbeamten", "zustehe", "gaucks", "b\u00fcroleiter", "pr\u00e4sidialamt", "mindestens", "euro", "pro", "monat", "erhalten", "altbundespr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hre", "staat", "mitarbeiter", "inklusive", "dienstwagen", "b\u00fcro", "gauck", "\u00fcberrasche", "kostenumfang", "erhielt", "gauck", "b\u00fcros", "stock", "bundestagsgeb\u00e4udes", "insgesamt", "quadratmetern", "gaucks", "b\u00fcrobereich", "euro", "umgebaut", "m\u00f6blierung", "gaucks", "pers\u00f6nlichem", "b\u00fcroraum", "kostete", "euro", "gelegentlich", "\u00e4u\u00dfert", "gauck", "politischen", "gesellschaftlichen", "themen", "interview", "juni", "beklagte", "bild", "mangelnde", "integrationsbereitschaft", "migranten", "finde", "hinnehmbar", "menschen", "jahrzehnten", "deutschland", "leben", "deutsch", "unterhalten", "elternabende", "kinder", "besuchen", "sogar", "unterricht", "sport", "fernhalten", "gauck", "wendete", "falsche", "r\u00fccksichtnahme", "furcht", "fremdenfeind", "gelten", "gauck", "ostdeutschen", "absolute", "durchsetzungswille", "fehle", "wettbewerbsmentalit\u00e4t", "landsleute", "westen", "nat\u00fcrlichem", "wege", "antrainieren", "juni", "forderte", "gauck", "interview", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "erweiterte", "toleranz", "richtung", "rechts", "gauck", "erkl\u00e4rte", "toleranz", "fordere", "schwer", "konservativ", "gefahr", "demokratie", "halten", "demokratischen", "spiel", "liebsten", "hinauszudr\u00e4ngen", "m\u00fcsse", "rechts", "sinne", "konservativ", "rechtsextremistisch", "rechtsradikal", "unterscheiden", "grenze", "ziehen", "menschen", "diskriminiert", "gesetz", "missachten", "m\u00fcsse", "streiten", "grenze", "erreicht", "sofern", "grundgesetz", "frage", "gestellt", "unangenehme", "thesen", "ge\u00e4u\u00dfert", "ausdruck", "offenen", "gesellschaft", "frankfurter", "rundschau", "kritisierte", "katja", "thorwart", "gauck", "formulierung", "schwer", "konservativ", "ehemaligen", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "alfred", "dregger", "genannt", "nationalsozialistischen", "angriffskrieg", "sowjetunion", "grunds\u00e4tzlich", "falsch", "eingeordnet", "freilassung", "inhaftierter", "deutscher", "kriegsverbrecher", "eingesetzt", "begriff", "befreiung", "alliierten", "weltkrieg", "einseitig", "markiert", "gauck", "wolle", "bestimmt", "rechts", "rechtsradikal", "unterschieden", "wissen", "begebe", "d\u00fcnnes", "eis", "dregger", "deutlich", "grenzen", "flie\u00dfend", "rhein-neckar-zeitung", "besch\u00e4digen", "aussagen", "nachhinein", "amtszeit", "joachim", "gaucks", "bezugnahme", "selben", "geschehenen", "mordfall", "walter", "l\u00fcbcke", "derartigen", "vorausgehende", "verh\u00f6hnung", "andersdenkender", "schrieb", "walter", "l\u00fcbcke", "wom\u00f6glich", "leben", "gesellschaft", "furchtbar", "tolerant", "intoleranz", "tagesspiegel-interview", "mai", "\u00e4u\u00dferte", "gauck", "frage", "wunden", "corona-pandemie", "hinterlassen", "einsch\u00e4tzung", "vereinzelung", "gesellschaften", "westens", "abgrenzung", "verschiedenen", "gruppen", "zunehme", "gelte", "wir-gef\u00fchl", "st\u00e4rken", "polarisierenden", "denken", "loszukommen", "n\u00f6tig", "ernsthaft", "argumente", "seite", "\u00f6ffnen", "zivilit\u00e4t", "auszutragenden", "offenen", "debatte", "ausgrenzung", "verachtung", "kompromiss", "gebraucht", "toleranz", "umstrittenen", "unangenehmen", "positionen", "m\u00fcsse", "bestandteil", "aufgekl\u00e4rten", "demokratie", "toleranz", "afd", "gehe", "bek\u00e4mpfung", "ansichten", "einher", "hass", "hetze", "m\u00fcsse", "rechtsstaatlichen", "mitteln", "entgegengetreten", "kriterium", "verbote", "tats\u00e4chliche", "demokratiegef\u00e4hrdung", "gelte", "querdenker", "impfgegner", "ausma\u00df", "spinnerten", "querfront", "links", "au\u00dfen", "rechts", "au\u00dfen", "esoterische", "schreckt", "mitlaufen", "gefahr", "demokratie", "ausgrenzen", "corona-politik", "unzufrieden", "ehrendoktorw\u00fcrden", "theologischen", "fakult\u00e4t", "universit\u00e4t", "rostock", "philosophischen", "fakult\u00e4t", "universit\u00e4t", "jena", "philosophisch-sozialwissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "universit\u00e4t", "augsburg", "national", "university", "of", "ireland", "galway", "hebr\u00e4ischen", "universit\u00e4t", "jerusalem", "verliehen", "pariser", "sorbonne", "acad\u00e9mie", "fran\u00e7aise", "universit\u00e4t", "maastricht", "westf\u00e4lischen", "wilhelms-universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "christian-albrechts-universit\u00e4t", "kiel"], "link_data": [{"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["juni", "beh\u00f6rde", "aufgel\u00f6st", "bundesarchiv", "\u00fcberf\u00fchrt", "oktober", "\u00fcbernahm", "ehemalige", "rostocker", "pastor"], "right_context": ["amt", "sonderbeauftragten", "bundesregierung", "stasi-unterlagen", "inkrafttreten", "stasi-unterlagen-gesetzes", "dezember", "bundesbeauftragte", "stasi-unterlagen", "langen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["einger\u00e4umt", "besonderes", "augenmerk", "legten", "b\u00fcrgerrechtler", "b\u00fcndnis", "aufarbeitung", "ddr-geschichte", "gesetzesentwurf", "stasi-unterlagen-gesetz"], "right_context": ["bundesbeauftragter", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes", "ehemaligen", "deutschen", "demokratischen", "republik", "oktober", "marianne", "birthler"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "nordosten", "mecklenburg-vorpommerns", "wahlkreisb\u00fcro", "stralsund", "ehemalige", "rostocker", "pastor"], "right_context": ["deutscher", "bundespr\u00e4sident", "hielt", "kanzlerin", "regelm\u00e4\u00dfig", "veranstaltungen", "land", "geografisch", "geh\u00f6rt", "mecklenburg-vorpommern"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kontakte", "ebenen", "handel", "wirtschaft", "kultur", "bildung", "stetig", "intensiver", "fr\u00fchjahr", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["malta", "staatsbesuch", "februar", "fanden", "berlin", "offizielle", "gespr\u00e4che", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["matth\u00e4us", "hahn", "politisch", "aktive", "pfarrer", "bzw.", "carl", "sonnenschein", "peter", "hintze"], "right_context": ["katholischen", "priestern", "kirchenrecht", "untersagt", "\u00f6ffentliche", "\u00e4mter", "anzunehmen", "teilhabe", "aus\u00fcbung", "weltlicher"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sonderausschuss", "kontrolle", "aufl\u00f6sung", "ministeriums", "staatssicherheit", "mfs)/amt", "nationale", "sicherheit", "afns", "w\u00e4hlte"], "right_context": ["leiter", "gauck", "initiatoren", "stasiunterlagengesetzes", "volkskammer", "oktober", "letzten", "bestehens", "ddr", "abgeordnete"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["amtsf\u00fchrung", "erforderliche", "vertrauen", "breiten", "mehrheit", "b\u00fcrgerinnen", "b\u00fcrger", "wirkungsm\u00f6glichkeiten", "nachhaltig", "beeintr\u00e4chtigt"], "right_context": ["parteilose", "ehemalige", "ddr-b\u00fcrger", "bundespr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "r\u00fccktritt", "vorg\u00e4ngers", "christian", "wulff", "spd"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["wahl", "ddr-volkskammer", "angesichts", "fortschreitenden", "zerfalls", "staatlichen", "ordnung", "mai", "m\u00e4rz", "vorgezogen"], "right_context": ["rostocker", "mitglied", "forums", "\u00f6rtlichen", "mitstreiter", "januar", "berlin", "mehrheit", "delegierten", "b\u00fcrgerbewegung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["umbruchszeit", "rostocker", "kirchen", "anlaufstellen", "oppositioneller", "kr\u00e4fte", "marienkirche", "mahngottesdiensten", "leitung", "pastor"], "right_context": ["versammelten", "donnerstagsdemonstration", "fand", "oktober", "november", "rostock", "runder", "tisch", "gebildet", "aktiv"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erhalten", "amtszeit", "ministerpr\u00e4sident", "brandenburg", "rechtsstreit", "gauck-beh\u00f6rde", "verwaltungsgericht", "berlin", "entschied", "juni"], "right_context": ["l\u00e4nger", "behaupten", "stolpe", "wichtiger", "inoffizieller", "mitarbeiter", "ddr-staatssicherheit", "lehnte", "gericht", "forderung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["aufgrund", "aussetzung", "familiennachzugs", "subsidi\u00e4r", "schutzberechtigte", "teilen", "verfassungswidrig", "angesehen", "kinderschutzbund", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["gebeten", "gesetz", "unterschreiben", "m\u00e4rz", "begleitende", "ver\u00f6ffentlichung", "verfassungsrechtlichen", "bewertung", "bundespr\u00e4sidenten", "ausgefertigt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["familie", "freunde", "weggef\u00e4hrten", "trauerfeier", "frankfurter", "hauptfriedhof", "nahmen", "zahlreiche", "g\u00e4ste", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["legte", "kranz", "nieder", "hessens", "ministerpr\u00e4sident", "volker", "bouffier", "hielt", "ansprache", "fernseh-entertainer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["behring", "breivik", "leitete", "manifest", "aufruf", "kampf", "politische", "korrektheit", "ausdruck", "kulturmarxismus"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "thilo", "sarrazin", "verteidigend", "problem", "gesellschaft", "besteht", "offener", "gesprochen", "politik"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["freistaates", "th\u00fcringen", "\u00e4hnlichen", "projekten", "bewahrt", "traf", "arraiolos-gruppe", "amtierenden", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gastgeber", "wartburg", "wartburg", "wichtige", "rolle", "feiern", "jahrestag", "reformation", "wartburg", "erhebt"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["eigens", "hierf\u00fcr", "eingef\u00fchrte", "amt", "bundesbeauftragten", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes", "ehemaligen", "ddr", "leitern"], "right_context": ["birthler-", "jahn-beh\u00f6rde", "genannt", "bestimmungen", "stasiunterlagengesetzes", "namentliche", "nennung", "zweck", "aufkl\u00e4rung", "forschung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["abgeordneten", "gr\u00fcnen", "partei", "ddr", "gr\u00fcndeten", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcne", "sa\u00dfen", "forum"], "right_context": ["gotthilf", "matzat", "hanns-ulrich", "meisel", "ilse", "nierade-koenig", "rainer", "pietsch", "jens", "reich"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["g8-gipfel", "abgehalten", "treffen", "regierungschefs", "gr\u00f6\u00dften", "industrienationen", "welt", "september", "empfing", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["treffen", "deutschsprachigen", "staatsoberh\u00e4upter", "erstmals", "regierungschefs", "belgien", "liechtenstein", "luxemburg", "\u00f6sterreich", "schweiz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hinaus", "lustgartenfl\u00fcgel", "innern", "gebaut", "wiederherstellung", "einzelner", "schlossr\u00e4ume", "juni", "legte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["grundstein", "genau", "juni", "richtfest", "vollendeten", "rohbau", "schlosses", "samt", "dachstuhl", "gefeiert"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["regierungskoalition", "cdu/csu", "fdp", "vorgestellt", "bundespr\u00e4sidentenwahl", "bundesversammlung", "juni", "berlin", "trat", "wulff"], "right_context": ["kandidat", "spd", "gr\u00fcnen", "luc", "jochimsen", "kandidatin", "linken", "frank", "rennicke", "kandidat"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mai", "frankfurter", "paulskirche", "august", "bebel", "abl\u00f6ste", "h\u00f6chsten", "deutschen", "parlament", "angeh\u00f6rte"], "right_context": ["oktober", "bundestagsabgeordneter", "legte", "mandat", "nieder", "oktober", "sonderbeauftragten", "bundesregierung", "personenbezogenen", "unterlagen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundespr\u00e4sidentenwahl", "stellte", "ssw", "mitglied", "bundesversammlung", "unterst\u00fctzte", "unterlegene", "gesine", "schwan", "male"], "right_context": ["schlie\u00dflich", "amt", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "erreichte", "ssw", "stimmen", "verbessern", "abgeordnetenzahl", "landtag"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sebnitz", "wimpel", "fu\u00df", "eisenach", "n\u00e4chsten", "ausrichtungsstadt", "tragen", "besuch", "juni", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["aggressiven", "sprechch\u00f6ren", "hau", "volksverr\u00e4ter", "sebnitz", "empfangen", "vorfall", "bundesweit", "schlagzeilen", "oberb\u00fcrgermeister"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["asche", "u.", "a.", "m\u00e4rz", "kandidierte", "klarsfeld", "linke", "wahl", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stimmen", "unterlag", "einzige", "kind", "helen", "kurt", "k\u00fcnzel", "versicherungsangestellter", "eltern", "laut"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["m\u00e4rz", "votierten", "mitglieder", "bundesversammlung", "klarsfeld", "linkspartei", "delegierte", "stellte", "klarsfeld", "unterlag"], "right_context": ["kandidatur", "cdu/csu", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp", "unterst\u00fctzt", "stimmen", "erhielt", "rahmen", "klarsfelds"]}, {"mention_text": ["joachim", "gaucks"], "left_context": ["unrechtsstaat", "aneinandergeraten", "mitglied", "bundesversammlung", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "september", "marianne", "birthler", "nachfolgerin"], "right_context": ["bundesbeauftragte", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes", "ehemaligen", "deutschen", "demokratischen", "republik", "januar", "bundestag", "mehrheit"]}, {"mention_text": ["bundespr\u00e4sidenten"], "left_context": ["ii", "norbert", "r\u00f6ttgen", "cdu", "umweltminister", "mai", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "\u00fcberraschend"], "right_context": ["gebeten", "minister", "r\u00f6ttgen", "entlassen", "n\u00e4heres", "artikel", "r\u00f6ttgen", "nachfolger", "peter", "altmaier"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["benannte", "gastprofessur", "evangelischen", "theologin", "margot", "k\u00e4\u00dfmann", "besetzt", "wintersemester", "\u00fcbernahm", "altbundespr\u00e4sident"], "right_context": ["professur", "imdahls", "sohn", "kunstkritiker", "hochschullehrer", "georg", "imdahl"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["rettungsdienst", "fest", "beging", "gesellschaft", "150-j\u00e4hriges", "gr\u00fcndungsjubil\u00e4um", "mai", "damalige", "schirmherr", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "arbeit", "seenotretter", "festakt", "bremer", "rathaus", "bremen", "bremerhaven", "neues", "seenotrettungsboot"]}, {"mention_text": ["joachim", "gaucks"], "left_context": ["heiratete", "fotografin", "bettina", "flitner", "nordrhein-westf\u00e4lische", "cdu", "entsandte", "schwarzer", "bundesversammlung", "wahl"], "right_context": ["rahmen", "wahl", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "m\u00e4rz", "alice", "schwarzer", "hinterzog", "1980er", "steuern"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["september", "scheel", "staatsakt", "berliner", "philharmonie", "berlin", "geehrt", "redner", "w\u00fcrdigten", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "steinmeier", "fdp-politiker", "wolfgang", "gerhard", "verstorbenen", "verdienste", "demokratie", "g\u00e4ste", "nahmen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["joch", "befreit", "krieg", "mord", "knechtschaft", "barberei", "vergessen", "befreiung", "au\u00dfen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["fasste", "staatsakt", "verstorbenen", "walter", "scheel", "politische", "biographie", "leben", "steht", "beispielhaft"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sanieren", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "besuchte", "deggendorf", "juni", "august", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["juni", "juli", "katastrophenalarm", "dauerte", "juni", "17:00", "aufgehoben", "sozialversicherungspflichtige", "arbeitnehmer", "gastgewerbe"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hildegard", "hamm-br\u00fccher", "wahlfrau", "bundesversammlung", "juni", "nominiert", "hamm-br\u00fccher", "zuvor", "ge\u00e4u\u00dfert", "parteilosen"], "right_context": ["w\u00e4hlen", "geh\u00f6rte", "ebenfalls", "vorschlag", "hessischen", "gr\u00fcnen", "bundesversammlung", "m\u00e4rz", "mitglied", "kuratoriums"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["orange", "erfahren", "weizs\u00e4cker", "behauptung", "freilich", "angezweifelt", "ferdos", "forudastan", "pressesprecherin", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["diagnostiziert", "richard", "weizs\u00e4cker", "gift", "biografie", "stellt", "rhetorische", "frage", "blick", "verfehlungen"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["holocaust", "relativiere", "brachte", "vielerseits", "kritik", "zumal", "papst", "franziskus", "damalige", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["israels", "pr\u00e4sident", "reuven", "rivlin", "v\u00f6lkermord", "sprachen", "abstimmung", "bundestag", "armenien-resolution", "juni"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["norbert", "lammert", "rede", "vereidigung", "frank-walter", "steinmeier", "m\u00e4rz", "lebens-", "bzw.", "ehepartnerinnen"], "right_context": ["steinmeier", "daniela", "schadt", "elke", "b\u00fcdenbender", "first", "ladies", "deutschland", "bezieht", "first"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["februar", "brachten", "politiker", "csu", "roth", "gespr\u00e4ch", "m\u00f6gliche", "nachfolgerin", "bevor", "unionsparteien"], "right_context": ["kandidaten", "einigten", "mehrfach", "vorschlag", "hessischen", "cdu", "mitglied", "bundesversammlung", "wahl", "deutschen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["turnusgem\u00e4\u00df", "bundesratspr\u00e4sident", "\u00fcbernahm", "februar", "r\u00fccktritt", "christian", "wulffs", "vor\u00fcbergehend", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["m\u00e4rz", "amtsgesch\u00e4fte", "deutschen", "staatsoberhaupts", "anfang", "mai", "seehofer", "spitzenkandidaten", "csu", "bayerische"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["beharrlich", "obergrenze", "personen", "bundeskanzlerin", "beharrlich", "abgelehnt", "obergrenze", "seehofer", "dankte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["beschr\u00e4nkten", "aufnahmekapazit\u00e4ten", "angesprochen", "reaktion", "merkels", "entscheidung", "september", "fl\u00fcchtlinge", "ungarn", "deutschland"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["beispiele", "minister", "ulrich", "nu\u00dfbaum", "2009\u20132014", "finanzsenator", "berlin", "elfte", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesrepublik", "insbesondere", "kommunalpolitik", "hauptamtlichen", "b\u00fcrgermeister", "zunehmend", "parteilose", "kandidaten", "gew\u00e4hlt", "hessen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hans-dietrich", "genscher", "peruanische", "schriftsteller", "mario", "vargas", "llosa", "ehemalige", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["raif", "badawi", "award", "for", "courageous", "journalists", "leben", "gerufen", "liberalen", "saudischen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["stadtschlosses", "humboldtforum", "bauarbeiten", "berliner", "stadtschloss", "begannen", "m\u00e4rz", "juni", "legte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["grundstein", "direkt", "anschlie\u00dfenden", "areal", "ehemaligen", "schlo\u00dffreiheit", "september", "august", "tempor\u00e4re", "kunsthalle"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["resultierende", "unzufriedenheit", "aggressionen", "suche", "s\u00fcndenb\u00f6cken", "wichtige", "gr\u00fcnde", "ausl\u00e4nderfeindlichkeit", "genannt", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["1970er", "1980er", "pastor", "benachbarten", "plattenbauviertel", "evershagen", "nannte", "gedenkrede", "gr\u00fcnde", "ausl\u00e4nderfeindlichkeit"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["rathaus", "unbekannten", "vermutlich", "neonazis", "entfernt", "bem\u00e4ngelt", "zentralen", "gedenkveranstaltung", "hauptredner", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "mecklenburg-vorpommern", "erwin", "sellering", "claudia", "roth", "spitzenpolitiker", "bundespolitik", "rostock", "gekommen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["reichsbanner", "schwarz-rot-gold", "anl\u00e4sslich", "gr\u00fcndung", "reichsbanners", "schwarz-rot-gold", "zuvor", "februar", "richtete", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["gru\u00dfwort", "jubilar", "bundespr\u00e4sident", "leitet", "gru\u00dfwort", "worten", "gr\u00fcndungsjubil\u00e4um", "vereins", "doppelte", "freude"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["aktion", "initiierte", "einrichtung", "sonderbeauftragten", "personenbezogenen", "unterlagen", "ehemaligen", "staatssicherheitsdienstes", "ddr", "person"], "right_context": ["oktober", "volkskammer", "gew\u00e4hlt", "funktion", "entstand", "bundesbeauftragte", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes", "ehemaligen", "deutschen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["tod", "indizien", "fuchs", "starb", "blutkrebs", "strahlensch\u00e4den", "hinweist", "damalige", "bundesbeauftragte", "stasiunterlagen"], "right_context": ["veranlasste", "wissenschaftliche", "untersuchung", "gauck-beh\u00f6rde", "umfangreichen", "recherchen", "feststellen", "radioaktive", "substanzen", "r\u00f6ntgenstrahlen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["insbesondere", "hinreichende", "beteiligung", "deutschen", "bundestages", "bundesrates", "gew\u00e4hrleistet", "september", "unterzeichnete", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["daraufhin", "urkunde", "ratifizierung", "vertrags", "euro-rettungsschirms", "esm", "sichergestellt", "deutschen", "zahlungsverpflichtungen", "fall"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["briefe", "ziel", "weshalb", "opfer", "vermelden", "kurze", "postabteilung", "bundespr\u00e4sidialamtes", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["adressierter", "brief", "angeblich", "hochexplosiven", "chemikalie", "hexamethylentriperoxiddiamin", "gef\u00fcllt", "abgefangen", "kontrolliert", "gesprengt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gastgeberlandes", "setzen", "deutsche", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "olympiaboykott", "aussprach", "k\u00fcndigte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["spiele", "protokollarischen", "gr\u00fcnden", "besuchen", "rechtsstaatliche", "defizite", "behinderung", "kritischer", "medien", "zuvor"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bisherigen", "preistr\u00e4ger", "willy", "brandt", "martin", "walser", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "manfred", "rommel"], "right_context": ["helmut", "schmidt", "friedrich", "merz", "v\u00e1clav", "havel", "norbert", "lammert", "avi", "primor"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kenntnis", "auswertung", "informationen", "ministerium", "staatssicherheit", "vorfeld", "bundespr\u00e4sidentenwahl", "bezeichnete", "dehm", "kandidaten"], "right_context": ["brunnenvergifter", "hexenj\u00e4ger", "reden", "rufm\u00f6rderisches", "gequ\u00e4ke", "bundesversammlung", "juni", "christian", "wulff", "cdu"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["reichskommissariats", "niederlande", "nahe", "hotel", "gelegenen", "aula", "landbauhochschule", "unterzeichnet", "sprach", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["deutscher", "anl\u00e4sslich", "tags", "befreiung", "niederlanden", "weltkrieg", "beteiligten", "staaten", "jahrestag", "kriegsendes"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bausoldaten", "vorgenommen", "fand", "potsdam", "bausoldatenkongress", "zivilcourage", "kompromiss", "bausoldaten", "ddr", "1964\u20131990"], "right_context": ["laudatio", "hielt", "trotz", "wiederholter", "bitten", "setzte", "gauck", "weder", "gerader\u00fccken", "verschwiegenen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["abschlussbericht", "trug", "entstehung", "agenda", "nachhaltige", "entwicklung", "k\u00f6hler", "gilt", "afrikakenner", "nachfolger"], "right_context": ["bat", "k\u00f6hler", "wiederholt", "staatsreisen", "afrika", "offiziell", "vertreten", "september", "reiste", "stellvertretend"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verfolgt", "vernichtet", "kranke", "behinderte", "menschen", "nationalsozialismus", "deutschen", "bundestag", "schirmherrschaft", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["wanderausstellung", "deutschen", "gesellschaft", "psychiatrie", "psychotherapie", "psychosomatik", "nervenheilkunde", "dgppn", "kooperation", "stiftung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["i", "wahl", "cdu-generalsekret\u00e4r", "legte", "oktober", "amt", "nieder", "dezember", "gr\u00f6he", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundesminister", "gesundheit", "kabinett", "merkel", "iii", "ernannt", "amt", "bekleidete", "gr\u00f6he", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundespr\u00e4sidenten", "geheim", "bundespr\u00e4sidialamt", "angaben", "positive", "negative", "gnadenentscheidungen", "bundespr\u00e4sidenten", "juli", "amtszeit"], "right_context": ["m\u00e4rz", "disziplinargnadenentscheidungen", "strafgnadenentscheidungen", "bundespr\u00e4sidenten", "gef\u00e4llt", "begnadigungsrecht", "steht", "\u00f6sterreich", "bundespr\u00e4sidenten", "art"]}, {"mention_text": ["joachim", "gaucks"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "gew\u00e4hlt", "ernannte", "gr\u00fcn-schwarze", "kabinett", "laut", "mehreren", "medienberichten", "kandidat", "nachfolge"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "gespr\u00e4ch", "ver\u00f6ffentlichte", "kretschmann", "buch", "titel", "worauf", "verlassen", "idee", "konservativen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["toten", "ss", "exhumiert", "krematorium", "wedding", "verbrannt", "asche", "rieselfeldern", "verstreut", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["erinnerte", "rede", "jahrestag", "attentats", "juli", "witwe", "olbrichts", "grundstein", "ehrenmal", "innenhof"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["idee", "mitbestimmung", "deutschland", "bew\u00e4hrt", "pfeiler", "unseres", "sozialen", "friedens", "wirtschaftskrise", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "gedenkveranstaltung", "mai", "gewerkschaften", "nazis", "zerschlagen", "folgt", "demokratie", "verpflichtet", "\u00f6ffnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["trat", "juni", "bildete", "volkskammer", "sonderausschuss", "kontrolle", "aufl\u00f6sung", "mfs", "afns", "vorsitzender"], "right_context": ["initiatoren", "stasi-unterlagen-gesetzes", "august", "trat", "ddr", "wirkung", "oktober", "bundesrepublik", "gem\u00e4\u00df", "art"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["september", "villa", "h\u00fcgel", "essen", "berthold", "beitz", "hundertstes", "lebensjahr", "vollendet", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "lebenswerk", "musikalisch", "begleitet", "daniel", "barenboim", "mitgliedern", "west-eastern", "divan", "orchestras"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["vincentino", "e.", "v.", "gemeinn\u00fctzigen", "verein", "kulturprojekte", "berliner", "schulen", "initiiert", "unterst\u00fctzt"], "right_context": ["pers\u00f6nlich", "berufen", "sandra", "maischberger", "mitglied", "kuratoriums", "jugend", "debattiert", "einsatz", "bundesverdienstkreuz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["angela", "merkel", "schlug", "mai", "altmaier", "nachfolger", "norbert", "r\u00f6ttgen", "bundesumweltminister", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcberreichte", "mai", "ernennungsurkunde", "dezember", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "chef", "bundeskanzleramtes", "oktober"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["antonio", "stiftung", "anne", "helm", "linke", "berlin", "bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas", "ex-bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["th\u00fcringens", "regierungschef", "bodo", "ramelow", "vizepr\u00e4sidentin", "bundestags", "claudia", "roth", "zentralrat", "juden"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gehe", "mittlerweile", "kindes", "gleichgeschlechtliche", "partnerschaften", "ehe", "gleichzustellen", "februar", "riet", "bundespr\u00e4sidentenkandidaten"], "right_context": ["lebensverh\u00e4ltnisse", "ordnen", "langj\u00e4hrige", "partnerin", "daniela", "schadt", "heiraten", "schlie\u00dflich", "gew\u00f6hnlich", "geschieden"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["steinbr\u00fcck", "bundesschatzmeisterin", "spd", "gew\u00e4hlt", "schied", "november", "amt", "dezember", "ernannte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["hendricks", "bundesministerin", "umwelt", "naturschutz", "bau", "reaktorsicherheit", "kabinett", "merkel", "iii.", "vereidigung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kanzlerin", "merkel", "h\u00fcter", "parlamentssouver\u00e4nit\u00e4t", "nervte", "bundestagspr\u00e4sident", "politischen", "lagern", "respekt", "verschaffte"], "right_context": ["juni", "angek\u00fcndigt", "wahl", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "kandidieren", "lammert", "erneut", "m\u00f6glicher", "kandidat"]}, {"mention_text": ["joachim", "gaucks"], "left_context": ["deutlich", "schlechteste", "cdu-direktkandidaten", "bundesweit", "bundespr\u00e4sidentenwahl", "setzte", "lengsfeld", "innerhalb", "cdu", "wahl"], "right_context": ["juli", "landesvorsitzenden", "vereinigung", "opfer", "stalinismus", "vos", "berlin-brandenburg", "gew\u00e4hlt", "sp\u00e4tsommer", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["alpman", "saal", "verlie\u00df", "kekillis", "aussagen", "diskriminierung", "muslimen", "empfunden", "taz", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["terre", "femmes", "organisierten", "symposium", "gewalt", "namen", "ehre", "m\u00e4rz", "hielt", "rede"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["abgesegneten", "bonuszahlungen", "verzichten", "juni", "wolfgang", "tiefensee", "nachfolger", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "zur\u00fcckgetretenen"], "right_context": ["vorsitzenden", "vereinigung", "vergessen", "demokratie", "gew\u00e4hlt", "amt", "eintritt", "th\u00fcringische", "landesregierung", "aufgegeben"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["rtl-2-comedysendung", "fun", "club", "comedystars", "live", "appelt", "mitglied", "bundesversammlung", "m\u00e4rz", "zusammentrat"], "right_context": ["deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlte", "august", "appelt", "visier", "d\u00fcsseldorfer", "al-qaida-zelle", "stand", "auswertung"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["nahrungsmitteln", "spd-fraktion", "s\u00e4chsischen", "landtag", "bestimmte", "wahlmann", "sachsen", "bundesversammlung", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["liefers", "forderte", "laufe", "\u00fcberwachungs-", "spionageaff\u00e4re", "asyl", "us-amerikanischen", "whistleblower", "edward", "snowden"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["cdu-ministerpr\u00e4sidenten", "niedersachsen", "christian", "wulff", "kandidaten", "spd", "b\u201990", "gr\u00fcne", "verst\u00e4ndigten", "parteilosen"], "right_context": ["linke", "nominierte", "bundestagsabgeordnete", "lukrezia", "jochimsen", "genannt", "luc", "jochimsen", "npd", "nominierte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["art", "abs.", "gg", "sp\u00e4testens", "ablauf", "amtszeit", "bundespr\u00e4sidenten", "zusammentreten", "f\u00fcnfj\u00e4hrige", "amtszeit"], "right_context": ["annahme", "wahl", "m\u00e4rz", "begonnen", "frank-walter", "steinmeier", "koalition", "vorgeschlagen", "aussichtsreichster", "kandidat"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["aktuellen", "politischen", "landschaft", "bedeutung", "christoph", "schwennicke", "erkl\u00e4rte", "chefredakteur", "cicero", "solle"], "right_context": ["links", "liberal", "konservativ", "dezember", "kritisierte", "titelgeschichte", "abschottung", "europas", "das-boot-ist-voll-mentalit\u00e4t", "portr\u00e4tierte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["komorowski", "humboldt-universit\u00e4t", "anl\u00e4sslich", "jubil\u00e4ums", "deutsch-polnischen", "nachbarschaftsvertrags", "berliner", "rede", "halten", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["f\u00fchrte", "tradition", "berliner", "rede", "anderer", "form", "februar", "hielt", "schloss", "bellevue"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["dichtung", "mai", "b\u00f6ckenf\u00f6rde", "verdienstmedaille", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "\u00fcberreicht", "april", "verlieh", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schloss", "bellevue", "verdienstkreuz", "stern", "schulterband"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jansons", "ernst", "siemens", "musikpreis", "ausgezeichnet", "deutschen", "einheit", "erhielt", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["verdienstkreuz", "stern", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "londoner", "royal", "philharmonic", "society", "ehrte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["letzte", "ruhest\u00e4tte", "jeweiligen", "familiengr\u00e4bern", "gedenkst\u00e4tte", "oradour-sur-glane", "er\u00f6ffnet", "september", "besuchte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["deutsches", "staatsoberhaupt", "gemeinsam", "frankreichs", "staatspr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "dorf", "rahmen", "staatsbesuchs"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mahn-", "gedenkst\u00e4tte", "dokumentationszentrum", "angeschlossen", "centre", "de", "la", "m\u00e9moire", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["besuchte", "september", "deutscher", "spitzenpolitiker", "gedenkst\u00e4tte", "hielt", "rede", "hand", "hand", "franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["funktion", "herausgeber", "vereinbar", "juni", "ver\u00f6ffentlichte", "todenh\u00f6fer", "facebook", "fotomontage", "gesicht", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["montiert", "foto", "al-qaida-chef", "aiman", "az-zawahiri", "erhobenem", "zeigefinger", "bild", "geschrieben", "bundespr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["amtstr\u00e4ger", "aufleben", "berlin", "demonstrierten", "hundert", "b\u00fcrger", "vuvuzelas", "ehrung", "wulffs", "m\u00e4rz"], "right_context": ["rahmen", "zapfenstreichs", "wunschtiteln", "br\u00fccken", "gehn", "ddr-rockband", "karat", "volkslied", "freiheit", "kirchenlied"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["offizielle", "umgangssprachliche", "bezeichnung", "derzeit", "deutschland", "altbundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff"], "right_context": ["siehe", "lebende", "bundespr\u00e4sidenten", "deutschlands", "\u00f6sterreich", "heinz", "fischer", "juli", "lebenden", "ehemaligen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutscher", "streitkr\u00e4fte", "internationalen", "sicherheitsunterst\u00fctzungstruppe", "isaf", "afghanistan", "februar", "gauweiler", "rede", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "anlass", "bisherigen", "auslandseins\u00e4tzen", "bundeswehr", "\u00e4u\u00dfern", "warnte", "eins\u00e4tzen", "bundeswehr"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["titel", "aufarbeitung", "sozialismus", "ddr", "behandelt", "ehrhart", "neubert", "politische", "verbrechen", "ddr"], "right_context": ["schwierigen", "umgang", "wahrnehmung", "abschluss", "bildet", "franz\u00f6sischen", "original", "nachwort", "herausgebers", "einleitung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["dubiel", "schriftsteller", "lothar", "baier", "manfred", "hildermeier", "professor", "osteurop\u00e4ische", "geschichte", "g\u00f6ttingen"], "right_context": ["beteiligten", "christian", "geulen", "professor", "geschichte", "konstanz", "besprach", "schwarzbuch", "frankfurter", "rundschau"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["obama", "mai", "deutschen", "medienpreis", "baden-baden", "ausgezeichnet", "laudatio", "hielt", "ehemalige", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["rede", "empfangs", "preisverleihung", "wandte", "obama", "honorar", "sprach", "form", "propaganda", "sogenannte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["zusammenarbeit", "beh\u00f6rde", "forschungsreihe", "einstellte", "angaben", "historikers", "karsten", "krampitz", "setzte", "bstu-leiter"], "right_context": ["knabe", "sachgebietsleiter", "gaucks", "nachfolgerin", "marianne", "birthler", "knabe", "entlassen", "f\u00e4llen", "unbelegte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kampagnen", "ministeriums", "staatssicherheit", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "aspekte", "diskreditierungs-", "f\u00e4lschungsvorw\u00fcrfe", "beauftragten", "bundesregierung", "stasiunterlagen"], "right_context": ["sprecher", "menschenrechtsfragen", "bundesregierung", "g\u00fcnter", "nooke", "siegmar", "faust", "zentralen", "igfm-veranstaltungen", "vorgetragen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["stellungspapier", "namibischen", "regierung", "vorgelegt", "gleichzeitig", "\u00fcberreichte", "namibischen", "staatspr\u00e4sidenten", "schreiben", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["rahmen", "unterstrich", "deutsche", "botschafter", "namibia", "christian", "matthias", "schlaga", "finanzielle", "direktentsch\u00e4digung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ii", "erstmals", "deutscher", "politiker", "gedenkfeier", "ort", "m\u00e4rz", "besuchten", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["italienische", "staatspr\u00e4sident", "giorgio", "napolitano", "ort", "gedachten", "opfer", "gauck", "empfinden", "gerechtigkeit"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["leipzig", "oktober", "bet\u00e4tigung", "rahmen", "friedlichen", "revolution", "festlichkeiten", "deutschen", "einheit", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "ausgezeichnet", "geh\u00f6rte", "stephan", "bickhardt", "erstunterzeichnern", "offenen", "briefes", "deutsche"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["august", "er\u00f6ffnete", "junge", "ensemble", "gel\u00e4nde", "schloss", "bellevue", "ausgerichtete", "b\u00fcrgerfest", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "informierten", "friedrichstadt-palast", "deutsche", "gesellschaft", "vereinten", "nationen", "rahmen", "pressekonferenz", "gemeinsam"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["tages", "deutschen", "einheit", "bretschneider", "au\u00dferordentliches", "engagement", "kirchliche", "friedens-", "jugendarbeit", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "klasse", "ausgezeichnet", "einsatz", "landesjugendring", "gr\u00fcndung", "evangelischen", "schulen", "partnerschaften", "osteurop\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["herzog", "staatsbesuchen", "konzertierte", "bundespr\u00e4sidenten", "johannes", "rau", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff"], "right_context": ["windsbacher", "tourneen", "deutschen", "volksliedern", "gr\u00f6\u00dften", "st\u00e4dten", "volksrepublik", "china", "h\u00f6ren", "windsbacher"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["eric", "frenzel", "johannes", "rydzek", "fabian", "rie\u00dfle", "teamwettbewerb", "silbermedaille", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "schw\u00e4cheren", "weltcupsaisons", "steigerte", "saison", "deutlich", "regelm\u00e4\u00dfig", "top"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["berliner", "mauer", "dominik", "duka", "veitsdom", "\u00fcbergeben", "preistr\u00e4ger", "bundespr\u00e4sident", "a.", "d."], "right_context": ["preis", "\u00fcbergab", "juni", "polnische", "pr\u00e4sident", "andrzej", "duda", "k\u00f6niglichen", "theater", "warschau"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kooperation", "steidl", "verlag", "zentrale", "gedenkveranstaltung", "mai", "theater", "l\u00fcbeck", "beisein", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stattfand", "hauptrede", "hielt", "schriftsteller", "john", "irving", "helene", "grass", "mario", "adorf"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["staatlichen", "stiftung", "flucht", "vertreibung", "vers\u00f6hnung", "basis", "mitarbeit", "hirsch", "arbeitete", "gemeinsam"], "right_context": ["erschienener", "autobiographie", "mitarbeiterin", "gaucks", "stab", "bewerbung", "bundespr\u00e4sident", "gauck", "liiert", "erhielt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["dezember", "erneut", "sportlerin", "jahres", "gew\u00e4hlt", "leistung", "olympischen", "spielen", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["erneut", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "aufeinander", "folgenden", "h\u00f6fl-riesch", "weltcup-gesamtwertung", "gustav", "th\u00f6ni"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ukraine", "erkl\u00e4rt", "amtseinf\u00fchrung", "fand", "juni", "werchowna", "rada", "anwesenheit", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["pr\u00e4sidentschaft", "regierte", "kabinett", "jazenjuk", "i", "gefolgt", "kabinett", "jazenjuk", "ii", "april"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kpe", "gew\u00e4hlt", "unterst\u00fctzten", "kpe-mitglieder", "hilfsaktionen", "verschiedenen", "hochwasserkatastrophen", "deutschland", "wof\u00fcr", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["pfadfindern", "bedankte", "hie\u00df", "joachim", "kardinal", "meisner", "erzbischof", "k\u00f6ln", "kpe", "brief"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["er\u00f6ffnungsfeier", "moderiert", "palina", "rojinski", "yigal", "ravid", "er\u00f6ffnungsrede", "hielt", "damalige", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["matisyahu", "adel", "tawil", "dana", "international", "nadav", "guedj", "acts", "traten", "maccabiade"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["wies", "damalige", "wirtschaftsminister", "clement", "politisch", "verantwortlicher", "begriff", "berliner", "zeitung", "nannte"], "right_context": ["begriff", "t\u00f6richt", "geschichtsvergessen", "f\u00fchrte", "positiv", "menschen", "demonstrieren", "gr\u00fcnde", "demos", "braucht"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["entlassung", "bitten", "fragte", "r\u00fccktritt", "vorziehen", "r\u00f6ttgen", "lehnte", "erneut", "merkel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["telefoniert", "italien", "urlaub", "folgte", "16:30", "spontane", "pressekonferenz", "kanzlerin", "darlegung", "begr\u00fcndung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["pers\u00f6nliches", "b\u00fcro", "seite", "sekretariate", "lebenden", "alt-bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff"], "right_context": ["bundespr\u00e4sidialamtes", "bundespr\u00e4sidialamt", "personen", "besch\u00e4ftigt", "chef", "bundespr\u00e4sidialamtes", "beamteter", "staatssekret\u00e4r", "protokollarisch", "rangh\u00f6chste"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["monaten", "zuge", "kredit-", "medienaff\u00e4re", "februar", "zur\u00fccktrat", "bundespr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlte", "bundesversammlung", "parteilosen"], "right_context": ["m\u00e4rz", "bundestagswahl", "liberale", "partei", "fdp", "h\u00f6henflug", "erlebt", "prozent", "zweitstimmen", "erreicht"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["insbesondere", "frankreich", "charles", "de", "gaulle", "frage", "gestellt", "juni", "erw\u00e4hnte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["krise", "ukraine", "anlass", "ausstellungser\u00f6ffnung", "hundertj\u00e4hrigen", "jahrestag", "attentats", "sarajevo", "weltkrieg", "ausl\u00f6ste"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["stil", "platz", "teamsprint", "denise", "herrmann", "errang", "staffel", "bronzemedaille", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "oberstdorf", "zweifache", "deutsche", "meisterin", "km", "freistil", "teamsprint"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kontrolle", "aufl\u00f6sung", "ministeriums", "staatssicherheit", "mfs)/amt", "nationale", "sicherheit", "afns", "leitung", "b\u00fcndnis-90-abgeordneten"], "right_context": ["eingerichtet", "sogenannte", "gauck-beh\u00f6rde", "hervorging", "ernst", "d\u00f6rfler", "leitete", "ausschuss", "umwelt", "naturschutz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["nachmittags", "gestorben", "mai", "pow\u0105zki-milit\u00e4rfriedhof", "polnisch", "cmentarz", "wojskowy", "pow\u0105zkach", "anwesenheit", "staatspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bronis\u0142aw", "komorowski", "bestattet", "bartoszewski", "ver\u00f6ffentlichte", "b\u00fccher", "artikel", "unterschiedlichen", "sprachen", "gegenstand"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ehrenzeichen", "stern", "verdienste", "republik", "\u00f6sterreich", "verliehen", "september", "erhielt", "schneider", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "stern", "schulterband"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jahreszahl", "altar", "taufbecken", "kanzel", "gest\u00fchl", "schiff", "empore", "orgel", "stammen", "jahrhundert"], "right_context": ["pastor", "l\u00fcssow", "l\u00fcssow", "f\u00fchren", "verbindungsstra\u00dfen", "b\u00fctzow", "g\u00fcstrow", "schwaan", "guten", "verkehrsinfrastruktur"]}, {"mention_text": ["gauck-beh\u00f6rde"], "left_context": ["oktober", "stasi-unterlagen-gesetz", "verbundene", "akten\u00f6ffnung", "gr\u00fcndung", "beh\u00f6rde", "bundesbeauftragten", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes", "ddr"], "right_context": ["genannt", "wissenschaftliche", "publizistische", "individuelle", "aufarbeitung", "ddr-vergangenheit", "erm\u00f6glicht", "mittels", "stug", "zudem"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["doppelsitzer-fahrern", "tobias", "wendl", "tobias", "arlt", "team-staffel", "erneut", "olympiasiegerin", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["erneut", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "olympiasieg", "einzelrennen", "februar", "olympischen", "winterspielen", "pyeongchang"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["landes", "rheinland-pfalz", "malu", "dreyer", "kampagne", "prominenten", "z.", "b.", "ehemalige", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schauspielerin", "nora", "tschirner", "unterst\u00fctzt", "verein", "go-for-ruanda-m\u00e4rschen", "hervorgegangen", "sch\u00fclervertretungen", "rheinland-pfalz", "mainzer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["legten", "wissenschaftlichen", "dienste", "bundestages", "papier", "gedenktag", "april", "april", "bezeichnete", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "armeniermassaker", "v\u00f6lkermord", "laut", "gauck", "planvolle", "vernichtung", "volkes", "schrecklichen", "wirklichkeit"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["justiz", "verbraucherschutz", "spd-vorstand", "nominiert", "sigmar", "gabriel", "vorgestellt", "dezember", "maas", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesminister", "ernannt", "anschlie\u00dfend", "bundestag", "vereidigt", "nachr\u00fccker", "saarl\u00e4ndischen", "landtag", "januar", "stefan"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["russischen", "landsleuten", "xenija", "stolbowa", "fjodor", "klimow", "erringen", "bronzemedaille", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "letzten", "gemeinsamen", "wettbewerb", "wettkampfkarriere", "weltmeisterschaft", "japanischen", "saitama"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["iran", "endspiel", "gratulierten", "est\u00e1dio", "do", "maracan\u00e3", "anwesenden", "politiker", "finalteilnehmern", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "brasilianische", "pr\u00e4sidentin", "dilma", "rousseff", "pr\u00e4sident", "n\u00e4chsten", "wm-gastgeberlandes"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["unabh\u00e4ngige", "gremium", "kl\u00e4rung", "stasi-fragen", "deutschen", "olympischen", "sportbundes", "t\u00e4tig", "trat", "nachfolge"], "right_context": ["ehrenamtlichen", "gremium", "vorgesessen", "amtsantritt", "bundespr\u00e4sident", "ausgeschieden", "hansj\u00f6rg", "geiger", "mitglied", "vorstand"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["besuchte", "berlin", "september", "projekt", "peter", "kloeppel", "wolfgang", "thierse", "schirmherren", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bezeichnete", "sch\u00fcleraktivit\u00e4ten", "initiative", "wirkung", "bedeutung", "menschenrechte", "anschaulich", "nachhaltig", "vermitteln", "rosa-luxemburg-gymnasium"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["vulg\u00e4rrationalismus", "hingegen", "urteil", "k\u00f6lner", "landgerichts", "ausdr\u00fcckt", "setzt", "heutigen", "verstand", "absolut"], "right_context": ["bezeichnung", "vulg\u00e4rrationalismus", "stellungnahmen", "beschneidungsdebatte", "\u00fcbernommen", "mai", "erinnerte", "deutsche", "bundestag", "feierstunde"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["al-gaddafi", "genannt", "geplante", "gegenrede", "zieglers", "fand", "termingr\u00fcnden", "zuge", "konfliktes", "festredner"], "right_context": ["festredner", "festivalleitung", "ausgew\u00e4hlt", "eingeladen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["zelt", "akademie", "wundersch\u00f6nen", "k\u00fcnste", "bekannte", "pers\u00f6nlichkeiten", "fragen", "festivalteilnehmer", "lech", "wa\u0142\u0119sa"], "right_context": ["bronis\u0142aw", "komorowski", "musikmanager", "peter", "jenner", "haltestelle", "woodstock", "fand", "juli", "zarnowitzer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["offiziellen", "er\u00f6ffnung", "nahmen", "sowohl", "staatspr\u00e4sident", "polens", "bronis\u0142aw", "komorowski", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["festival", "fand", "august", "besucher", "auftretenden", "bands", "anthrax", "atari", "teenage", "riot"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ausschreitungen", "pl\u00fcnderungen", "stuttgart", "forderte", "strobl", "interview", "bild-zeitung", "multikulti", "\u00fcbertreiben", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["zeichnete", "strobl", "bundesverdienstkreuz", "bande", "dezember", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "\u00fcberreicht"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["beschlossen", "bau", "begonnen", "einweihung", "fand", "rahmen", "staatsaktes", "oktober", "teilnahme", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "redner", "live", "rbb", "\u00fcbertragen", "redner", "romani", "rose"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["todes", "genannt", "august", "jahrestag", "kriegserkl\u00e4rung", "deutschlands", "frankreich", "weltkrieg", "trafen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "hartmannswillerkopf", "november", "weihten", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mitte", "deutschen", "verband", "technisch-wissenschaftlicher", "vereine", "dvt", "wahrgenommen", "ehemalige", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schirmherr", "stiftung", "stiftungszweck", "f\u00f6rderung", "naturwissenschaft", "technik", "technische", "wissenschaften", "pflege", "andenkens"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jeweils", "gast", "andr\u00e9", "heller", "sally", "perel", "sophie", "freud", "michael", "haneke"], "right_context": ["reinhold", "messner", "harald", "schmidt", "spielzeit", "wirkte", "wiener", "burgtheater", "moderator", "projekt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["holzkunst", "verkauft", "gesamte", "prozess", "handwerks", "wald", "vitrine", "aufgezeigt", "\u00fcberreichte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["japanischen", "kaiser", "akihito", "kaiserin", "michiko", "kronprinz", "naruhito", "staatsbesuch", "engelsorchester", "wendt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sozialdemokraten", "ehesten", "ruhen", "rahmen", "wahl", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "butterwegge", "linken", "gegenkandidat"], "right_context": ["gespr\u00e4ch", "gebracht", "bereitschaft", "signalisiert", "lehnte", "kandidatur", "abstimmung", "kandidatur", "beate", "klarsfeld"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sinti", "roma", "europas", "berlin", "oktober", "beisein", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["eingeweiht", "rose", "rassismus", "diskriminierung", "angeh\u00f6rigen", "minderheit", "beh\u00f6rden", "politiker", "\u00f6ffentliche", "bewusstsein"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "schirmherr", "projekts", "kulturstaatsminister", "bernd", "neumann", "vorsitzender", "kuratoriums"], "right_context": ["funktion", "bundespr\u00e4sident", "schirmherr", "vereins", "j\u00f6rges", "geh\u00f6rt", "kuratorium", "freundesgesellschaft", "goethe-", "schiller-archivs"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jenaer", "allianz", "erneuerung", "sozialen", "marktwirtschaft", "gr\u00fcndungstag", "instituts", "januar", "hielt", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["festrede", "friedrich", "august", "hayek", "vorstand", "instituts", "anschlie\u00dfend", "ehrenpr\u00e4sident", "folgte", "erich"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mahmut", "\u00f6zdemir", "nachfolger", "deutschen", "bundestag", "dezember", "berlin", "bundesverdienstkreuz", "bande", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verliehen", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "\u00fcberreicht", "johannes", "pflug", "mitglied", "vieler", "organisationen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gr\u00f6\u00dften", "kulturellen", "bauprojekt", "bundesrepublik", "deutschland", "feierliche", "grundsteinlegung", "erfolgte", "beisein", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["juni", "richtfest", "juni", "mitgeteilt", "zeit-", "kostenrahmen", "ziel", "berliner", "schloss", "humboldt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gabriele", "st\u00f6tzer", "lebt", "erfurt", "utrecht", "deutschen", "einheit", "erhielt", "hand", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "begr\u00fcndung", "preisverleihung", "gabriele", "st\u00f6tzer", "schriftstellerin"]}, {"mention_text": ["j.", "gauck"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "j.", "buzek", "j.", "borrell", "bundespr\u00e4sidenten", "r.", "weizs\u00e4cker"], "right_context": ["polnische", "staatspr\u00e4sidenten", "a.", "kwa\u015bniewski", "b.", "komorowski", "bundestagspr\u00e4sident", "w.", "thierse", "sejmmarschall"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["berliner", "westsektoren", "hinein", "bekannteren", "opfer", "politik", "vater", "sp\u00e4teren", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["familie", "ebenfalls", "ddr-beh\u00f6rden", "absolut", "schicksal", "verhafteten", "erfuhr", "frankreich", "wandte", "verschwindenlassen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["olympischen", "spielen", "sotschi", "einsitzer", "silber", "jeweils", "natalie", "geisenberger", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "saison", "beendete", "tatjana", "h\u00fcfner", "rennrodel-karriere", "rodelsport", "studierte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bestimmten", "rektor", "hub", "gew\u00e4hlt", "wahl", "galt", "grundlegende", "richtungsentscheidung", "november", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["bundesbeauftragte", "stasi-unterlagen", "bstu", "\u00f6ffentlich", "fink", "mfs", "t\u00e4tig", "fink", "selber", "veranlasste"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bestraft", "schwierigkeiten", "arbeitsplatzsuche", "kommunistischen", "partei", "ausgeschlossen", "rede", "kriegsende", "gedachte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["mai", "sowjetischen", "kriegsgefangenen", "leiden", "deutschland", "angemessen", "bewusstsein", "gekommen", "mai", "beschloss"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kollegforschergruppe", "landnahme", "beschleunigung", "aktivierung", "postwachstumsgesellschaft", "wachstumskritik", "befasst", "september", "begleitete", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["staatsgast", "frankreichreise", "oktober", "rosa", "direktor", "max-weber-kollegs", "kultur-", "sozialwissenschaftliche", "studien", "universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gesetz", "passieren", "einf\u00fchrung", "drei-prozent-h\u00fcrde", "europawahlen", "vorsah", "oktober", "unterzeichnete", "schlie\u00dflich", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["ge\u00e4nderte", "europawahlgesetz", "oktober", "kraft", "trat", "einf\u00fchrung", "drei-prozent-h\u00fcrde", "wahlen", "europaparlament", "sicht"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["marienkirche", "rostocker", "kirchen", "anlaufstelle", "oppositioneller", "kr\u00e4fte", "friedensgebeten", "mahngottesdiensten", "leitung", "pastor"], "right_context": ["versammelten", "kirche", "gingen", "oktober", "donnerstag", "demonstrationen", "sed-regime", "rostocker", "teilnahmen", "stadtkern"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["schmierigen", "hintertreppen-intrige", "volkseigene", "n", "nutte", "verkommt", "endg\u00fcltig", "politisch", "verbr\u00e4mten", "herrenwitz"], "right_context": ["leiter", "benannten", "stasiunterlagen-beh\u00f6rde", "bstu", "meinte", "paar", "ungenauigkeiten", "getroffen", "sch\u00e4tze", "nostalgie"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kritisierte", "t\u00fcrkischen", "fernsehen", "parteivorsitzenden", "gr\u00fcnen", "cem", "\u00f6zdemir", "bezeichnete", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["aufgrund", "t\u00fcrkei", "umstrittenen", "rede", "laien", "toy", "erdogankritischen", "rede", "billiges", "heldentum"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hellenstein-gymnasium", "fairtrade-school", "baden-w\u00fcrttemberg", "erhielt", "zusammenhang", "schulpreis", "sonderpreis", "entwicklungspolitischen", "schulwettbewerb", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "hellenstein-gymnasium", "interessierte", "unesco-projektschule", "schule", "rassismus", "schule", "courage", "ebenfalls", "chinesisch"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gespr\u00e4chsrunde", "jeweils", "politiker", "k\u00fcnstler", "hans-dietrich", "genscher", "richard", "weizs\u00e4cker", "joschka", "fischer"], "right_context": ["peter", "maffay", "gast", "veranstaltung", "sascha", "hellen", "inhaber", "hellen", "medien", "projekte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["aabk", "schloss", "alevitische", "gemeinde", "deutschland", "aktionsb\u00fcndnis", "umfairteilen", "august", "w\u00fcrdigte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["berlin", "engagement", "alevitischen", "gemeinde", "aabf", "stellt", "berufene", "vertreter", "deutschen", "islamkonferenz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["einheitspreis", "b\u00fcrgerpreis", "deutschen", "einheit", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "geehrt", "vorsitzender", "jury"], "right_context": []}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["minderheitenschutz", "verfassung", "konstatiert", "gegenkritik", "versuch", "politischen", "belebung", "abschiedsrede", "deutschen", "bundespr\u00e4sidentenden"], "right_context": ["verweisen", "erkl\u00e4rt", "begriff", "urspr\u00fcnglich", "dolf", "sternberger", "richard", "weizs\u00e4cker", "j\u00fcrgen", "habermas"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["leiter", "projekts", "f\u00fchrt", "jedes", "regie", "schrieb", "meisten", "textb\u00fccher", "engagement", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstorden", "bundesrepublik", "deutschland", "verliehen", "besuchen", "zuschauer", "vorstellungen", "freilichtb\u00fchne", "stadtwald", "bischofswerda"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["musik", "theater", "m\u00fcnchen", "honorarprofessor", "bestellt", "deutschen", "einheit", "erhielt", "hand", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstkreuz", "klasse", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["knesset", "mai", "erkl\u00e4rte", "israels", "existenzrecht", "sch\u00fctzen", "geh\u00f6re", "deutschland", "staatsr\u00e4son", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["betonte", "staatsbesuch", "israel", "mai", "existenzrecht", "israels", "deutsche", "politik", "bestimmend", "meinte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["aus-", "eingewechselt", "2:1-sieg", "finale", "schweden", "gewann", "goldmedaille", "erhielt", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "letztes", "l\u00e4nderspiel", "bestritt", "1:2", "d\u00e4nemark", "verlorenen", "em-viertelfinale", "juli"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["umbruchszeit", "rostocker", "kirchen", "anlaufstellen", "oppositioneller", "kr\u00e4fte", "marienkirche", "mahngottesdiensten", "leitung", "pastor"], "right_context": ["versammelten", "donnerstagsdemonstration", "fand", "oktober", "november", "rostock", "runder", "tisch", "gebildet", "aktiv"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["vorgesehen", "november", "elfte", "maschine", "anwesenheit", "gro\u00dfherzogs", "luxemburg", "henri", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["offiziell", "betrieb", "genommen", "obersauer-stausee", "our-stausee", "zweitgr\u00f6\u00dfte", "see", "luxemburgs", "unterbecken", "reicht"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["familienkreis", "friedhof", "behlendorf", "beigesetzt", "zentrale", "gedenkfeier", "fand", "mai", "anwesenheit", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["theater", "l\u00fcbeck", "hauptrede", "hielt", "john", "irving", "schleswig-holstein", "ehrte", "grass", "trauerbeflaggung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["brasilien", "nationales", "internationales", "engagement", "entwicklung", "pflege", "musiklebens", "gesellschaftlichen", "ebenen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "klasse", "ausgezeichnet", "m\u00e4rz", "m\u00e4rz", "pr\u00e4sident", "deutschen", "kulturrates", "vizepr\u00e4sident", "zuvor"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ihmels", "personen", "nkwd", "denunziert", "verfahren", "verj\u00e4hrung", "eingestellt", "werner-ihmels-gedenkvorlesung", "universit\u00e4t", "leipzig"], "right_context": ["vortrag", "hielt", "fasste", "dekan", "theologischen", "fakult\u00e4t", "jens", "herzer", "folgenderma\u00dfen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["br\u00fcckenfunktion", "doms", "fand", "pfingstsonntag", "mai", "festgottesdienst", "gr\u00fcndung", "nordkirche", "anwesend", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["dingliche", "kirchenpatronat", "verantwortung", "baulast", "dom", "zugeh\u00f6rigen", "geb\u00e4uden", "liegt", "land", "schleswig-holstein"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["alex", "tsitsigias", "schrottgrenze", "trat", "band", "ver\u00f6ffentlichte", "station", "album", "fieber", "folgejahr"], "right_context": ["b\u00fcrgerfest", "bundespr\u00e4sidenten", "eingeladen", "pr\u00e4sentierte", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "konzept", "musik", "inklusion"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["walter", "scheel", "richard", "weizs\u00e4cker", "roman", "herzog", "johannes", "rau", "horst", "k\u00f6hler"], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sidenten", "rita", "s\u00fcssmuth", "norbert", "lammert", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "au\u00dfenministern", "frank-walter", "steinmeier"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["\u00f6ffentlichkeit", "gezeigt", "zukunft", "einwohnern", "heiligen", "landes", "kulturelle", "veranstaltungen", "verf\u00fcgung", "stehen"], "right_context": ["besuchte", "erstmals", "deutsches", "staatsoberhaupt", "himmelfahrtkirche", "h\u00f6hepunkte", "reichen", "k\u00fcnstlerischen", "ausgestaltung", "bilden"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["initiative", "mark", "bluhm", "billing", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "bundesrepublik", "deutschland", "verliehen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["empfehlung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "horst", "seehofer", "aufgrund", "anregung", "bluhm", "gefolgt", "verleihung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["polen", "frankreich", "lettland", "ungarn", "tschechien", "oktober", "ver\u00f6ffentlichte", "buch", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": []}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "ernst", "zudem", "nieders\u00e4chsischen", "landtag", "kultusausschuss", "vertreten", "mai", "verlieh", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["frau", "ernst", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "bundesverdienstkreuz", "januar", "erhielt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["loch", "ehre", "zuteil", "deutsche", "flagge", "olympiastadion", "tragen", "leistungen", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "saison", "saisonstart", "erfolgreich", "gestalten", "gewann", "innsbruck-igls", "sowohl"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["krankheit", "erholt", "olympischen", "winterspielen", "sotschi", "gewann", "bronzemedaille", "riesenslalom", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["erneut", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "gesamt-weltcup", "beendet", "saison", "vollzog", "rebensburg", "materialwechsel"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["david", "calis", "ermittlungen", "anschlag", "sicht", "anwohner", "schildert", "abschlusskundgebung", "sprach", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["eko", "fresh", "rappte", "anschlag", "lied", "brennt", "dokumentarfilm", "kuaf\u00f6r", "keupstra\u00dfe", "andreas"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["lehnte", "kurzen", "bedenkzeit", "februar", "kandidatur", "vo\u00dfkuhle", "erneut", "gespr\u00e4ch", "bundespr\u00e4sident", "nachfolger"], "right_context": ["cdu", "csu", "spd", "gemeinsamen", "kandidaten", "vorschlagen", "vo\u00dfkuhle", "m\u00f6glicher", "bewerber", "angesprochen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hintergrundgespr\u00e4che", "finden", "regel", "hotelr\u00e4umen", "november", "deutsche", "presseclub", "festveranstaltung", "festrede", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["60-j\u00e4hriges", "bestehen", "feiern", "rede", "verwies", "gauck", "meinung", "scheinbaren", "widerspruch", "vertraulichkeit"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["politik", "geschichte", "zahlreiche", "prominente", "gespr\u00e4chspartner", "fungierten", "ignatz", "bubis", "regine", "hildebrandt"], "right_context": ["rainer", "eppelmann", "hans-peter", "kirchbach", "veranstaltungen", "gemeinde", "genutzte", "gotteshaus", "bietet", "besuchern"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "bundestags", "passte", "rein", "k\u0131l\u0131\u00e7", "\u00e4u\u00dferte", "februar", "ablehnend", "anstehenden", "wahl"], "right_context": ["amt", "bundespr\u00e4sidenten", "gauck", "lob", "sarrazin", "vertrauen", "zerst\u00f6rt", "brauchen", "echte", "integrations-"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verschiedener", "gremien", "landes-", "bundesebene", "bartholomeyczik", "autorin", "zahlreicher", "aufs\u00e4tze", "artikel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verlieh", "bartholomeyczik", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "engagement", "forschung", "berufsverb\u00e4nden"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sprache", "april", "april", "vorsitzende", "aktion", "s\u00fchnezeichen", "friedensdienste", "oktober", "erhielt", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["janeiro", "verfehlte", "luftgewehr", "knapp", "medaille", "dreistellungskampf", "kleinkalibergewehr", "august", "olympiasiegerin", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "h\u00f6chste", "sportliche", "auszeichnung", "deutschland", "verliehen", "oktober", "beendete", "engleder"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "nordosten", "mecklenburg-vorpommerns", "wahlkreisb\u00fcro", "stralsund", "ehemalige", "rostocker", "pastor"], "right_context": ["deutscher", "bundespr\u00e4sident", "h\u00e4lt", "kanzlerin", "regelm\u00e4\u00dfig", "veranstaltungen", "land", "politischen", "wende", "gesamten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["einzusetzen", "delegierter", "bundesversammlung", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "erkl\u00e4rte", "m\u00f6llenst\u00e4dt", "spd", "nominierten", "kandidaten"], "right_context": ["unterst\u00fctzen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["widerstandes", "nationalsozialistische", "deutschland", "anl\u00e4sslich", "feierlichkeiten", "niederl\u00e4ndischen", "befreiungstag", "hielt", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["zentrale", "rede", "emanuel", "querido", "verlegerische", "t\u00e4tigkeit", "w\u00fcrdigte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jahres", "f\u00fchrte", "gastspielreise", "markus", "stenz", "tunesien", "bevor", "september", "b\u00fcrgerfest", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schloss", "bellevue", "spielten", "konzertierte", "orchester", "leitung", "karl-heinz", "steffens", "gemeinsam", "solisten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["buchmesse", "vorfeld", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "sprach", "\u00f6ffentlich", "wahl", "kandidaten", "spd", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "regionalzeitung", "februar", "kritisierte", "engagement", "bayerischen", "landesbischofs", "ekd-ratsvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["arbeitete", "fachbereichsleiter", "abteilung", "bildung", "forschung", "bundesbeauftragten", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes", "ehemaligen", "ddr"], "right_context": ["neubert", "autor", "deutschen", "beitrags", "erschienenen", "deutschsprachigen", "ausgabe", "schwarzbuchs", "kommunismus", "autor"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["redner", "n\u00fcrnberger", "ostermarsch", "juni", "kritisierte", "offenen", "brief", "forderung", "milit\u00e4reins\u00e4tzen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["aufgestellt", "sch\u00f6nlein", "vorsitzender", "deutschen", "olympischen", "gesellschaft", "mittelfranken", "kirchenvorstand", "st.", "sebald"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bezeichnet", "journalisten", "zeichnet", "anstatt", "schreiben", "verleihung", "bundesverdienstkreuzes", "klasse", "stellte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["fest", "hanitzsch", "verdanken", "kunstform", "karikatur", "wesentlich", "demokratischen", "kultur", "bundesrepublik", "deutschland"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["personen", "portr\u00e4tierte", "\u00f6ffentlich", "bedeutsame", "pers\u00f6nlichkeiten", "angela", "merkel", "papst", "benedikt", "xvi"], "right_context": ["stars", "ben", "kingsley", "cate", "blanchett", "tom", "hanks", "pers\u00f6nliches", "interesse", "gilt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["marc", "marshall", "chorfeste", "hr-fernsehen", "dezember", "trat", "zdf", "solistin", "weihnachtssendung", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["oktober", "sang", "eva", "lind", "er\u00f6ffnung", "internationalen", "filmfests", "potsdam", "september", "trat"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["rau", "juni", "amtszeit", "staatsoberhaupt", "umgekehrte", "spalten", "vers\u00f6hnen", "debatte", "thilo", "sarrazin"], "right_context": ["t\u00fcrkisch-israelischen", "streitigkeiten", "verwendet", "kabarettisten", "hagen", "rether", "volker", "pispers", "aufgegriffen", "auskunft"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["demand", "thomas", "struth", "ver\u00f6ffentlicht", "hinaus", "publizierten", "j\u00fcrgen", "partenheimer", "ulrich", "beck"], "right_context": ["ottmar", "ette", "jana\u00edna", "teles", "elisabeth", "jelin", "wolf", "biermann", "navid", "kermani"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gemeinsam", "schwedischen", "k\u00f6nigspaar", "deutsche", "schule", "besucht", "mai", "besuchte", "deutscher", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["deutsche", "schule", "stockholm", "hielt", "ansprache", "anlass", "400-j\u00e4hrigen", "bestehens", "schwedische", "k\u00f6nigspaar"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["betr\u00e4gt", "millionen", "euro", "schirmherr", "stiftung", "damalige", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "nachfolger"], "right_context": ["hauptamtlichen", "vorsitzenden", "oktober", "literaturwissenschaftler", "stefan", "lafaire", "bestimmt", "stiftung", "n\u00e4chsten", "millionen"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["lernens", "ausgestaltet", "peter", "franz", "lehnt", "milit\u00e4reins\u00e4tze", "kritisierte", "entsprechende", "\u00e4u\u00dferungen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["obermayer", "german", "jewish", "history", "award", "verliehen", "kritisierte", "hildigund", "neubert", "fr\u00fchere"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "langlaufstaffel", "olympischen", "winterspielen", "gewann", "startl\u00e4uferin", "4\u00d75-km-staffel", "bronzemedaille", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "skiathlon", "kilometer", "klassischen", "technik", "dezember", "fessel", "weltcuprennen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["anwesenheit", "u.", "a.", "botschafters", "republik", "estland", "berlin", "mart", "laanem\u00e4e", "altbundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["theater", "vorpommern", "begangen", "34-k\u00f6pfigen", "eesti", "politsei-", "piirivalveorkester", "estnische", "polizei-", "grenzschutzorchester"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["einsitzer-fahrern", "felix", "loch", "natalie", "geisenberger", "team-staffel", "erneut", "olympiasieger", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "saison", "errangen", "weltcuprennen", "11-mal", "podestplatzierung", "mal", "platz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kircheisen", "johannes", "rydzek", "fabian", "rie\u00dfle", "silbermedaille", "olympischen", "leistungen", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "wettkampf", "spielen", "sicherte", "platz", "lahti", "mal", "gewinn"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["pastor", "k\u00fcche", "garderoben", "toiletten", "lagerr\u00e4ume", "oktober", "chorhaus", "festgottesdienst", "anwesenheit", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["eingeweiht", "predigt", "hielt", "bischof", "andreas", "maltzahn", "kantorei", "johanniskirche", "s\u00e4ngerinnen", "s\u00e4ngern"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["amtssitz", "bundespr\u00e4sidenten", "woche", "umwelt", "berlin", "bonn", "juni", "berlin", "ausgetragen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnete", "vielbeachteten", "rede", "energiewende", "berlin", "austragungsort", "er\u00f6ffnung", "betonte", "bundespr\u00e4sident", "joachim"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["weiterbildungen", "november", "arnold", "zarft", "ehrenb\u00fcrgerschaft", "stadt", "neustrelitz", "rahmen", "festveranstaltung", "teilnahme"], "right_context": ["festredner", "verliehen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["parallelslalom", "februar", "gewann", "olympischen", "spielen", "sotschi", "silbermedaille", "parallelslalom", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "zudem", "ehrenmitglied", "wsv", "bischofswiesen", "saison", "beendete", "karriere"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bnd", "bnd-mitarbeiter", "waffenh\u00e4ndler", "gerhard", "mertins", "unterhielt", "enge", "beziehungen", "sch\u00e4fer", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bedauerte", "juli", "vers\u00e4umnisse", "deutschlands", "umgang", "colonia", "dignidad", "deutsche", "diplomaten", "jahrelang"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["europameisterschaften", "biathlon", "olympischen", "winterspielen", "sotschi", "errang", "biathlonstaffel", "silbermedaille", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "m\u00e4rz", "b\u00f6hm", "erstmals", "weltmeister", "staffel", "dezember", "b\u00f6hm"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ns-regime", "geplant", "befohlen", "ausrottung", "zielten", "systematisch", "vollzogen", "ehemalige", "bundesbeauftragte", "stasi-unterlagen"], "right_context": ["warnte", "vortrag", "robert", "bosch", "stiftung", "judenmord", "einzigartigkeit", "\u00fcberh\u00f6hen", "verstehen", "analyse"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["institution", "geh\u00f6ren", "zahlreichen", "vortr\u00e4ge", "gesellschaftspolitisch", "bedeutender", "redner", "club-mitglieder", "regelm\u00e4\u00dfig", "eingeladen"], "right_context": ["angela", "merkel", "michail", "gorbatschow", "friedrich", "merz", "wolfgang", "ischinger", "sigmar", "gabriel"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "propstei", "rostock", "kirchenkreis", "mecklenburg", "evangelisch-lutherischen", "kirche", "norddeutschland", "l\u00fcssower", "dorfkirche"], "right_context": ["pfarrer", "t\u00e4tig", "mitte", "jahrhunderts", "chor", "gerader", "ostwand", "kirchenschiff", "gebaut", "jahrhundert"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundesbeauftragten", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes", "ehemaligen", "deutschen", "demokratischen", "republik", "bstu", "berlin", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["direktor", "hansj\u00f6rg", "geiger", "sp\u00e4teren", "staatssekret\u00e4r", "bundesministeriums", "justiz", "aufbau", "leitung", "abteilung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["wonach", "im-t\u00e4tigkeit", "letzten", "ministerpr\u00e4sidenten", "ddr", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "erwiesen", "stasi-sonderbeauftragten"], "right_context": ["m\u00e4rz", "fristlos", "entlassen", "anfang", "initiierte", "gemeinsam", "armin", "mitter", "unabh\u00e4ngigen", "historikerverband"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["documenta", "museum", "fridericianum", "veranstaltungs-gmbh", "bernd", "leifeld", "verantwortlich", "ausstellung", "juni", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "dezember", "auswahlprozess", "k\u00fcnstlerische", "leitung", "kommenden", "documenta", "abgeschlossen", "vorschlag", "neunk\u00f6pfigen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sahen", "insbesondere", "einstimmung", "stattfindende", "offizielle", "er\u00f6ffnung", "juni", "er\u00f6ffnete", "damalige", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["kunstausstellung", "documenta", "umfasst", "ausstellungsorten", "gesamten", "stadtraum", "kassel", "umgebung", "orte", "au\u00dferhalb"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["thailand", "bruder", "ehemalige", "zeit-journalist", "thomas", "kleine-brockhoff", "leitete", "planungs-", "redenstab", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["vizepr\u00e4sident", "german", "marshall", "fund", "of", "the", "us", "leitung", "europa-aktivit\u00e4ten", "b\u00fcros"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["berufssoldat", "sportf\u00f6rderkompanie", "k\u00f6ln", "t\u00e4tig", "olympischen", "spielen", "gewann", "bronzemedaille", "gewichtsklasse", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verlieh", "deutschen", "medaillengewinnerinnen", "-gewinnern", "olympischen", "paralympischen", "spiele", "november", "silberne", "lorbeerblatt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["aktiv", "beteiligt", "februar", "\u00e4u\u00dferte", "tschiche", "wochenzeitung", "freitag", "ablehnend", "anstehenden", "wahl"], "right_context": ["amt", "bundespr\u00e4sidenten", "gauck", "preisverleihung", "geschwistern", "scholl", "vergleichen", "lassen", "schamrot", "niemals"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["peiffer", "biathlon", "jan", "raphael", "triathlon", "platz", "oktober", "world-games-titel", "kolumbien", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["sportlichen", "erfolg", "silbernen", "lorbeerblatt", "geehrt", "rahmen", "feier", "johannes", "b.", "kerner"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bzw.", "f\u00fchrungen", "studientage", "workshops", "tagungen", "vortr\u00e4gen", "teilgenommen", "mai", "besuchte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["gedenkst\u00e4tte", "mahnte", "st\u00e4rkere", "w\u00fcrdigung", "leids", "sowjetischer", "kriegsgefangener", "rahmen", "gr\u00f6\u00dferen", "gedenkst\u00e4tte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["niederl\u00e4ndischen", "fristengesetz", "algemene", "termijnenwet", "gesetzlicher", "feiertag", "festgelegt", "sprach", "damalige", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["deutscher", "anl\u00e4sslich", "tags", "befreiung", "niederlanden", "rede", "betonte", "bewusstsein", "deutsche", "schuld"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gewann", "olympischen", "sommerspielen", "rio", "de", "janeiro", "goldmedaille", "schnellfeuerpistole", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["erneut", "silberne", "lorbeerblatt", "h\u00f6chste", "sportliche", "auszeichnung", "deutschland", "verliehen", "europaspielen", "wei\u00dfrussischen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["w\u00e4hlt", "jeweils", "th\u00fcringer", "linken", "benannt", "interview", "erkl\u00e4rte", "wahlgang", "entgegen", "fraktionsmeinung"], "right_context": ["gestimmt", "stimme", "gegeben", "engagierte", "d\u00f6rre", "protesten", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "stimmen", "afd."]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["lagen", "land", "berlin", "denkmal", "oktober", "beisein", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["eingeweiht", "denkmal", "bundesmitteln", "errichtet", "gedenkst\u00e4tte", "nationaler", "internationaler", "bedeutung", "eingestuft", "millionen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jahres", "platz", "markus", "beckedahl", "august", "plattform", "deutschland", "land", "ideen", "schirmherrschaft"], "right_context": ["engagement", "offenes", "web", "informationen", "netzpolitik", "ausgezeichnet", "begr\u00fcndung", "medienpreis", "deutschen", "bundestages"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "roman", "herzog", "johannes", "rau", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff"], "right_context": ["er\u00f6ffnungsrede", "interdisziplin\u00e4ren", "tagung", "hielt", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "er\u00f6ffnete", "wirtschaftstagung", "damalige"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["dorn", "erhard", "eppler", "hans", "christoph", "binswanger", "toni", "f\u00f6llmi", "sebastian", "schipper"], "right_context": ["carl", "hegemann", "markus", "beckedahl", "hoda", "salah", "tanja", "g\u00f6nner", "christopher", "clark"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erhielt", "feliks", "tych", "preis", "vergessen", "demokratie", "gleichnamigen", "vereinigung", "laudatio", "hielt"], "right_context": ["vorsitzender", "vergessen", "demokratie", "e.", "v."]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["frenzel", "bj\u00f6rn", "kircheisen", "fabian", "rie\u00dfle", "silbermedaille", "olympischen", "erfolge", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["erneut", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "wettkampf", "spielen", "gewann", "rydzek", "februar", "mal"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ludwig", "ii.", "siedler-verlag", "j\u00fcngeren", "vergangenheit", "werke", "bundespr\u00e4sidenten", "roman", "herzog", "politik"], "right_context": ["winter", "sommer", "fr\u00fchling", "herbst", "verlegt", "zuletzt", "erreichte", "siedler", "hitler-biografie", "peter"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundesversammlungen", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "unterst\u00fctzte", "angaben", "stimme", "spd-kandidatin", "gesine", "schwan", "wahlen"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "rinderspacher", "bayerischen", "landtag", "mitglied", "bayerischen", "medienrat", "gew\u00e4hlt", "rundfunkaufsichtsgremium"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["olympischen", "winterspielen", "sotschi", "gewann", "peiffer", "deutschen", "staffel", "silbermedaille", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "einzelwettk\u00e4mpfen", "verfehlte", "top-ten", "deutlich", "bestes", "ergebnis", "platz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["profil", "laeiszhalle", "januar", "nahezu", "amtsantritt", "lieben-seutter", "er\u00f6ffnung", "elbphilharmonie", "feiern", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["hamburgs", "erstem", "b\u00fcrgermeister", "olaf", "scholz", "architekten", "jacques", "herzog", "sprach", "lieben-seutter"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ausladung", "nordkoreanischen", "f\u00fchrung", "scharf", "kritisiert", "deutschland", "finanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["angereist", "er\u00f6ffnungsrede", "hielt", "thema", "rede", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "gauck", "sprach", "offene"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erreicht", "findet", "hyperbel", "langer", "unz\u00e4hlige", "beispiele", "z.", "b.", "rede", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "todes", "richard", "weizs\u00e4ckers", "naturwissenschaftlicher", "sicht", "unrealistische", "altersangaben", "buch", "genesis"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["olympischen", "spielen", "sotschi", "gewann", "schempp", "schlussl\u00e4ufer", "staffel", "silbermedaille", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "zuvor", "platz", "verfolgung", "fehler", "letzten", "schuss", "m\u00f6gliche"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kreisvorsitzender", "cdu", "jena", "mitglied", "cdu-fraktion", "stadtrat", "jena", "oktober", "udo", "haschke"], "right_context": ["marianne", "birthler", "wendepolitikern", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "verliehen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["50-km-langlauf", "belegte", "platz", "startern", "sprint", "verfolgung", "massenstart", "medaillengewinne", "erhielt", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["mai", "silberne", "lorbeerblatt", "olympischen", "spielen", "reichte", "lesser", "top-ergebnisse", "saison", "blieb"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["dalen", "chris", "de", "burgh", "ver\u00f6ffentlichte", "englischsprachige", "version", "seven", "bridges", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["w\u00e4hlte", "lied", "dreien", "dienstabschied", "m\u00e4rz", "zapfenstreich"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["januar", "konzert", "raum", "ndr", "elbphilharmonie", "orchesters", "jeweils", "besuchern", "sprachen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["hamburgs", "b\u00fcrgermeister", "olaf", "scholz", "generalintendant", "elbphilharmonie", "christoph", "lieben-seutter", "schweizer", "architekt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["lieferte", "insgesamt", "berichte", "wobei", "sch\u00e4digung", "anderer", "personen", "dokumentiert", "bundesbeauftragte", "stasi-unterlagen"], "right_context": ["sch\u00e4tzte", "rieges", "im-t\u00e4tigkeit", "eher", "bedeutungslos", "riege", "verpflichtungserkl\u00e4rung", "erinnert", "pds-fraktion", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["minderj\u00e4hrigen", "fl\u00fcchtlingen", "intensiver", "deutschunterricht", "m\u00f6glichkeit", "angeboten", "deutsche", "schulabschl\u00fcsse", "erwerben", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schule", "gast", "vorreiterrolle", "arbeit", "bereich", "w\u00fcrdigen", "zahlreiche", "auszeichnungen", "landes-", "bundesebene"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["k\u00fcnzelsau", "verliehen", "wichtigen", "wissenschaftlichen", "arbeit", "engagements", "weltraum", "iss-mission", "verlieh", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["gerst", "januar", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "bundespr\u00e4sident", "steinmeier", "verdienstkreuz", "m\u00e4rz", "asteroid", "benannt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gaucks"], "left_context": ["leitung", "studios", "washington", "februar", "verteidigte", "pohl", "abdruck", "umstrittenen", "kommentars", "nominierung"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "meinungsfreiheit", "august", "lehnte", "pohl", "ver\u00f6ffentlichung", "artikels", "titel", "befreites", "menschenmaterial"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gef\u00e4ngnis", "bringen", "burkhart", "braunbehrens", "eigent\u00fcmer", "schrieb", "daraufhin", "offenen", "brief", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["braunbehrens", "laut", "medienberichten", "aufsichtsrat", "unternehmens", "abgew\u00e4hlt", "zps", "informierte", "juni", "website"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["humanistischen", "erbes", "deutschen", "klassik", "langj\u00e4hriges", "engagement", "verleger", "aufbau-verlag", "literaturhistoriker", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstkreuz", "bande", "bundesverdienstkreuz", "verliehen", "pers\u00f6nlich", "gro\u00dfartiger", "einsatz", "edition", "herausgabe", "werke"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["einigte", "kabinettsausschuss", "september", "februar", "stimmte", "kabinett", "februar", "terminfestlegung", "unterschrift", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verbindlich", "wahltermin", "ergeben", "verschiedene", "fristabl\u00e4ufe", "vorfeld", "wahl", "urteil", "bundesverfassungsgerichtes", "juni"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["fdp", "oktober", "\u00f6ffentlichkeit", "vorgestellt", "kabinett", "bundesrepublik", "deutschland", "oktober", "bundesregierung", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["entlassen", "blieb", "zuvor", "ernennung", "regierung", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "koalitionsvertrag", "trug", "titel"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["pers\u00f6nlich", "veranstaltung", "ehreng\u00e4ste", "festaktes", "vortrag", "konzert", "pr\u00e4sentationen", "studentischer", "projekte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "berlins", "regierender", "b\u00fcrgermeister", "michael", "m\u00fcller"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "ebenfalls", "gr\u00fcnen-vorsitzender", "waffenlieferungen", "kurden", "peter", "warf", "september", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["undiplomatische", "verbale", "eskalation", "zentralen", "gedenkveranstaltung", "westerplatte", "danzig", "anl\u00e4sslich", "beginns", "\u00fcberfalls"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["vergingen", "regelm\u00e4\u00dfig", "m\u00e4dchen", "arbeit", "initiativgruppe", "geschlossener", "jugendwerkhof", "torgau", "e.v.", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verleihung", "bundesverdienstkreuzes", "vorsitzende", "gabriele", "beyler", "stellvertreterin", "bettina", "klein", "gew\u00fcrdigt", "51.55610213.009105koordinaten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "gesellschaft", "technische", "zusammenarbeit", "namen", "integra", "schirmherren", "b\u00fcndnisses", "fr\u00fcheren", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff", "zusammenschluss", "netzwerk", "einzelnen", "organisationen", "aussagen", "synergieeffekte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mitglied", "volkskammer-ausschusses", "aufl\u00f6sung", "mfs", "afns", "bezirks-beauftragter", "aufl\u00f6sung", "mfs", "afns", "vorsitz"], "right_context": ["austritt", "sed", "september", "gei\u00dfler", "mitbegr\u00fcnder", "b\u00fcrgerkomitees", "suhl", "begr\u00fcnder", "b\u00fcrgerkomitees", "landes"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["pankow", "gleichnamigen", "bezirks", "juli", "\u00fcberreichte", "exzellenz", "s.e.", "mustapha", "adib", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["akkreditierungsschreiben", "folgende", "diplomaten", "berliner", "missionschefs", "republik", "libanon", "t\u00e4tig", "1920er", "diplomatische"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erneut", "zeigte", "schiewers", "aussage", "diesmal", "zusammenhang", "\u00e4hnliches", "geschehen", "zitat", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verantwortung", "banken", "zusammenhang", "gerissen", "gegenteil", "verkehrt", "beanstandet", "sendung", "walulis", "sieht"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["spaenle", "vertreter", "verschiedener", "schulverb\u00e4nde", "j\u00fcdischer", "gemeinden", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bayerns", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "begr\u00fc\u00dften", "projekt", "leitung", "studienrates", "sch\u00fcler", "monatelang"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["virgens", "erhielt", "erftlandring", "bester", "m\u00e4nnlicher", "darsteller", "reihe", "kinderoper", "region", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["ausgezeichnet", "land", "ideen", "ensemble", "k\u00fcnstlerischen", "leitung", "sascha", "donat", "besteht", "ca."]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "bruder", "johannes", "gerhard", "sturm", "pers\u00f6nlicher", "referent", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": []}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kommunistische", "partei", "rum\u00e4niens", "einzutreten", "manifeste", "ceau\u0219escu", "verteilt", "verbrachte", "berlin", "stasi-unterlagenbeh\u00f6rde"], "right_context": ["umgang", "geheimdienstakten", "lernte", "arbeitet", "rum\u00e4nische", "institut", "neuzeitgeschichte", "rum\u00e4nisch", "institutul", "rom\u00e2n"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["cuntz", "verdienstkreuz", "stern", "schulterband", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "erhalten", "auszeichnung", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bem\u00fchungen", "verbesserung", "milit\u00e4rischen", "zusammenarbeit", "l\u00e4ndern", "verliehen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["europ\u00e4ische", "gedenktag", "urspr\u00fcnglich", "prager", "erkl\u00e4rung", "juni", "u.", "a.", "v\u00e1clav", "havel"], "right_context": ["zahlreichen", "mitgliedern", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "unterzeichnet", "vorgeschlagen", "erinnert", "molotow-ribbentrop-pakt", "september", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["prominenten", "europ\u00e4ischen", "politikern", "ehemaligen", "politischen", "h\u00e4ftlingen", "historikern", "unterzeichnet", "v\u00e1clav", "havel"], "right_context": ["erkl\u00e4rung", "forderte", "verurteilung", "kommunistischen", "verbrechen", "ausrufung", "august", "europ\u00e4ischer", "gedenkens", "opfer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["zuvor", "platz", "belegt", "teamwettbewerb", "gewann", "februar", "schlussl\u00e4ufer", "silbermedaille", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "beginn", "weltcupsaison", "erreichte", "rie\u00dfle", "dezember", "r\u00e4ngen", "lillehammer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["wohnsitz", "bundeskanzlers", "gerhard", "schr\u00f6der", "wohnsitz", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "wurmbach", "\u00fcbernahm", "v\u00e4terliche", "firma", "ofen-", "herdfabrik", "julius", "wurmbach"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hageb\u00f6lling", "februar", "befangen", "\u00fcbergab", "angelegenheit", "stellvertreter", "r\u00fcdiger", "h\u00fctte", "wulffs", "nachfolger"], "right_context": ["verabschiedete", "hageb\u00f6lling", "m\u00e4rz", "einstweiligen", "ruhestand", "berief", "david", "gill", "chef", "bundespr\u00e4sidialamts"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mitglied", "bundesversammlung", "juni", "christian", "wulff", "nachfolger", "horst", "k\u00f6hler", "nachfolgend", "m\u00e4rz"], "right_context": ["amt", "bundespr\u00e4sidenten", "bestimmte", "wahlkreismandat", "verteidigte", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "erststimmen", "mai", "zudem"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["m\u00fcttergenesungswerk", "endete", "traditionsgem\u00e4\u00df", "ausscheiden", "mannes", "amt", "daniela", "schadt", "lebensgef\u00e4hrtin", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["schadt", "wulffs", "nachfolgerin", "schirmherrschaften", "unicef", "deutschland", "mai", "deutsche", "kinder-", "jugendstiftung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["rande", "zweit\u00e4gigen", "staatsbesuchs", "feiertag", "befreiung", "nationalsozialismus", "niederlanden", "zeigte", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verst\u00e4ndnis", "niederl\u00e4ndische", "interesse", "strafverfolgung", "verwies", "unabh\u00e4ngigkeit", "justiz", "zuvor", "\u00f6ffentliche", "diskussion"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kriegsmarine", "pfarrer", "sanitz", "entnazifiziert", "arbeitete", "domprediger", "g\u00fcstrow", "amt", "traute", "neffen"], "right_context": ["gerhild", "radtke", "landessuperintendent", "mecklenburgischen", "kirchenkreises", "g\u00fcstrow", "generalsuperintendent", "ost-berlin", "position", "mitorganisator"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["kurf\u00fcrstendamm", "g\u00e4nsef\u00fc\u00dfchen", "dato", "fast", "westdeutschen", "zeitungen", "ddr", "apostrophiert", "knabe", "zeitzeuge"], "right_context": ["bundesbeauftragter", "stasi-unterlagen", "mitarbeitender", "akten-forscher", "versucht", "barthels", "belegen", "linke", "studentische", "bewegung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["dietmar", "b\u00e4r", "meret", "becker", "daniel", "cohn-bendit", "ulrich", "deppendorf", "peter", "frey"], "right_context": ["monika", "gr\u00fctters", "maybrit", "illner", "claus", "kleber", "theo", "koll", "rolf-dieter", "krause"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["lafontaine", "rudolf", "augstein", "z", "thema", "\u00fcberforderung", "deutschlands", "einwanderung", "h\u00e4rter", "ge\u00e4u\u00dfert"], "right_context": ["buch", "aussage", "zufolge", "gelesen", "oktober", "sz", "interviewt", "buchdebatte", "verfolgend", "attestierte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["vl", "demokratische", "aufbruch", "oktober", "fanden", "rostock", "anschluss", "friedensgebete", "mahngottesdienste", "leitung"], "right_context": ["w\u00f6chentliche", "demonstrationen", "sed-regime", "b\u00fcrger", "teilnahmen", "schwerin", "demonstrierten", "oktober", "sympathisanten", "forums"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["erhielten", "ruderer", "deutschland-achters", "silbermedaille", "sportlichen", "leistungen", "reinelt", "achter-mannschaft", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "olympischen", "saison", "beendete", "reinelt", "aktive", "karriere", "rudersport"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["forudastan", "september", "freiburg", "breisgau", "deutsche", "journalistin", "september", "m\u00e4rz", "sprecherin", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["januar", "januar", "leiterin", "ressorts", "innenpolitik", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "forudastan", "wuchs", "tochter"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["september", "m\u00e4rz", "forudastan", "leiterin", "stabsstelle", "presse-", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "bundespr\u00e4sidialamt", "sprecherin", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["januar", "\u00fcbernahm", "forudastan", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "leitung", "ressorts", "innenpolitik", "heribert", "prantl"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["partei", "afd", "forderte", "grundsatzprogramm", "mai", "gesetzliches", "verbot", "vollverschleierung", "erkl\u00e4rten", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["august", "justizminister", "maas", "dezember", "parteipolitiker", "landesebene", "verbot", "vollverschleierung", "berliner", "landesvorsitzende"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["medien", "anl\u00e4sslich", "besuchs", "kiew", "amtsantritt", "pr\u00e4sident", "poroschenko", "besuchte", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["juni", "st.", "katharinen", "november", "pfarrer", "haska", "botschafterin", "anka", "feldhusen", "deutschen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschland", "erz\u00e4hlt", "j\u00fcdischen", "museum", "berlin", "er\u00f6ffnet", "schirmherr", "ausstellung", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["ausstellung", "mitarbeiterinnen", "stiftung", "gedenkst\u00e4tten", "buchenwald", "mittelbau-dora", "erarbeitet", "stiftung", "erinnerung", "verantwortung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["studenten", "ausland", "feierliche", "er\u00f6ffnung", "tdu", "fand", "april", "anwesenheit", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["t\u00fcrkischen", "staatspr\u00e4sidenten", "abdullah", "g\u00fcl", "grundsteinlegung", "t\u00fcrkischen", "seite", "unstimmigkeiten", "auswahl", "rektors"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["nimmt", "ausschreibungen", "produktion", "vw", "bluesport", "roadster", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "februar"], "right_context": ["juli", "besuchten", "rahmen", "staatsbesuchen", "portugiesischen", "pr\u00e4sidenten", "an\u00edbal", "cavaco", "silva", "werk"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verpasste", "rang", "teamsprint", "knapp", "medaille", "staffel", "gewann", "bronze", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "saison", "beendete", "rang", "weltcupgesamtwertung", "platz", "sprintwertung", "beginn"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["laudatio", "preisverleihung", "hielt", "vorsitzende", "vereins", "vergessen", "demokratie", "kandidat", "bundespr\u00e4sidenten-amt", "dr."], "right_context": ["angesprochen", "schnelligkeit", "revolution", "schrieb"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verleihung", "reinhold", "maier", "medaille", "nzz", "verleihungen", "freiheitspreises", "friedrich-naumann-stiftung", "kaspar", "villiger"], "right_context": ["ludwig", "theodor", "heuss", "verwaltet", "familienarchiv", "heuss", "sitz", "basel", "privaten", "nachlasses"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundeshauptstadt", "mahnend", "erinnert", "denkmal", "oktober", "beisein", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["eingeweiht", "europa-parlament", "fordert", "beschluss", "verst\u00e4rkte", "bem\u00fchungen", "diskriminierung", "roma", "beenden", "hassverbrechen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bertelsmann", "stiftung", "preistr\u00e4gern", "z\u00e4hlen", "beispielsweise", "ehemalige", "un-generalsekret\u00e4r", "kofi", "annan", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["rief", "reinhard", "mohn", "carl", "bertelsmann-preis", "leben", "mohn", "vorstand", "bertelsmann", "stiftung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["f\u00f6deralen", "staaten", "schweiz", "deutschland", "usa", "rahmen", "staatsbesuches", "eu-kommission", "april", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["mentalit\u00e4tswandel", "langsamer", "entwicklung", "intellekts", "realist", "bleiben", "sehe", "moment", "w\u00fcnsche", "einzelne"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["buchtitel", "kanzlerin", "irritiert", "autor", "gespr\u00e4ch", "fragen", "kanzlerin", "kl\u00e4ren", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["mal", "vr", "china", "besuchte", "traf", "uwe", "kr\u00e4uter", "anl\u00e4sslich", "empfangs", "dienstag"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["pontifice", "medaille", "m\u00fcnchen", "leuchtet", "geburtstag", "erhielt", "u.", "a.", "gratulationsbrief", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": []}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["damalige", "bundespr\u00e4sident", "roman", "herzog", "marburg", "festumzug", "gemeinsam", "vereinen", "lud", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["ehrenamtlich", "t\u00e4tige", "vertreter", "reihen", "deutschen", "trachtenverbandes", "amtssitz", "schloss", "bellevue"]}, {"mention_text": ["joachim", "gaucks"], "left_context": ["missbilligen", "solle", "antrag", "stimmen", "abgelehnt", "y\u00fccel", "kritisierte", "februar", "anl\u00e4sslich", "nominierung"], "right_context": ["amt", "bundespr\u00e4sidenten", "einm\u00fctigkeit", "medialen", "unterst\u00fctzung", "kandidatur", "y\u00fccel", "zitierte", "verschiedene", "reden"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "kanzlerin", "halte", "schritt", "t\u00fcrkischen", "beh\u00f6rden", "unverst\u00e4ndliche", "entscheidung", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["kritisierte", "inhaftierung", "y\u00fccels", "attacke", "pressefreiheit", "\u00e4u\u00dferte", "derzeit", "t\u00fcrkei", "passiert", "weckt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mehrere", "unmittelbarem", "kontakt", "demonstrationen", "stehende", "blogger", "betont", "dergleichen", "sp\u00e4tere", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["betrachtete", "kapitalismus-kritik", "occupy-bewegung", "hintergrund", "verstaatlichten", "bankenwesens", "ddr", "skepsis", "verweis", "erfahrungen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kg", "deutschen", "nationalmannschaft", "ebenfalls", "gelang", "world-games-titel", "cali", "verteidigen", "oktober", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schloss", "bellevue", "silberne", "lorbeerblatt", "verliehen", "weltmeisterschaft", "bremen", "sportliche", "aush\u00e4ngeschild", "weltmeisterschaft"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["v\u00e4ter-", "m\u00e4nnergruppe", "90-min\u00fctigen", "film", "titel", "halbmondwahrheiten", "langj\u00e4hriges", "engagement", "verlieh", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesverdienstorden", "erdo\u011fan", "wuchs", "geschwistern", "eltern", "analphabeten", "erm\u00f6glichten", "internatsausbildung", "ostanatolischen", "stadt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["entwickeltes", "sport-", "bewegungsangebots-projekt", "menschen", "depressionen", "aktiv", "stimmungstief", "verein", "januar", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stern", "sports", "gold", "ausgezeichnet", "august", "fusionierte", "eintracht", "vfl", "hannover", "vfl"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["breite", "koalition", "scheint", "gebildet", "proteste", "echter", "\u00fcberzeugung", "taktischem", "opportunismus", "unterst\u00fctzt"], "right_context": ["sp\u00e4terer", "bundespr\u00e4sident", "ehemaliger", "bundesbeauftragte", "stasi-unterlagen", "nannte", "aktuelle", "antikapitalismusdebatte", "s\u00fcddeutsche", "uns\u00e4glich"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gruben", "unbekannte", "gedenkstele", "mich\u00e8le", "kiesewetter", "warfen", "neckar", "gedenktafel", "bespr\u00fcht", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["gedenkveranstaltung", "treffen", "abgelehnt", "lud", "februar", "nsu-opfer", "angeh\u00f6rige", "gespr\u00e4chen", "mehrere", "angeh\u00f6rige"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["maffay", "sertab", "erener", "demir", "demirkan", "sandra", "maischberger", "\u00fcbernahm", "moderation", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesjustizminister", "heiko", "maas", "besuchten", "juni", "festival", "gauck", "besuchte", "attentatsort", "fris\u00f6rsalon"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["tschechien", "slowakei", "\u010dssr", "prager", "fr\u00fchling", "botschaftsbesetzung", "ddr-fl\u00fcchtlinge", "prag", "g\u00e4sten", "beehrte"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "bundesrepublik", "deutschland", "lichtfest", "gru\u00dfworte", "sprachen", "leipzigs", "oberb\u00fcrgermeister", "burkhard", "jung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "burkhard", "jung", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stanislaw", "tillich", "u.", "a.", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["staatspr\u00e4sidenten", "polens", "tschechiens", "slowakei", "ungarns", "offiziellen", "er\u00f6ffnung", "starteten", "kunstprojekte", "stationen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jenseits", "sattsam", "bekannten", "lagermuster", "alarmistischen", "feindbilder", "bewegte", "schwennicke", "cicero", "solle"], "right_context": ["links", "liberal", "konservativ", "mai", "\u00fcbernahmen", "schwennicke", "stellvertreter", "alexander", "marguier", "titel"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["m\u00e4rz", "w\u00e4hlte", "bundesversammlung", "reichstagsgeb\u00e4ude", "berlin"], "right_context": ["wahlgang", "elften", "bundespr\u00e4sidenten", "bundesrepublik", "deutschland", "februar", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "amt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["daniela", "schadt", "januar", "hanau", "deutsche", "journalistin", "lebensgef\u00e4hrtin", "ehemaligen", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["schadts", "eltern", "geh\u00f6rte", "gegr\u00fcndete", "hanauer", "lackfabrik", "schadt", "co.", "kg", "legte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verdienste", "bereich", "jugendarbeit", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "auftrag", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["verliehen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gill", "generalkonsul", "deutschen", "generalkonsulat", "new", "york", "zuvor", "chef", "bundespr\u00e4sidialamtes", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["david", "gill", "wuchs", "herrnhut", "zweitj\u00fcngste", "kindern", "bischofs", "herrnhuter", "br\u00fcdergemeine", "theodor"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["zentrale", "ministeriums", "staatssicherheit", "berlin", "aufbau", "beh\u00f6rde", "bundesbeauftragten", "stasi-unterlagen", "enger", "mitarbeiter"], "right_context": ["pressesprecher", "christian", "f\u00fchrer", "joachim", "gauck", "anetta", "kahane", "ulrike", "poppe", "jens"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ausl\u00f6schen", "aggressive", "politik", "nordkoreanischen", "diktatur", "milit\u00e4risch", "wappnet", "haaretz", "\u00e4u\u00dferte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["staatsbesuchs", "israel", "mai", "g\u00fcnter", "grass", "pers\u00f6nliche", "meinung", "ge\u00e4u\u00dfert", "stimme", "ausdr\u00fccklich"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["freiheit", "pl\u00e4doyer", "buch", "elften", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["februar", "nominierung", "ver\u00f6ffentlicht", "seiten", "bestehenden", "buch", "beschreibt", "gauck", "gedanken", "themen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["arbeit", "beh\u00f6rde", "bundesbeauftragten", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes", "ehemaligen", "deutschen", "demokratischen", "republik", "leiter"], "right_context": ["stellte", "fest", "gauck", "biografie", "vorlag", "zustimmung", "unterst\u00fctzung", "gaucks", "ver\u00f6ffentlichte", "robers"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["universit\u00e4ten", "dauerhaft", "aufzubewahren", "portal", "startete", "oktober", "christian", "wulff", "schirmherr", "projekts"], "right_context": ["kulturstaatsminister", "a.", "d.", "bernd", "neumann", "vorsitzender", "kuratoriums", "projekt", "mehreren", "unterst\u00fctzern"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["m\u00e4rz", "gestaltete", "ingrid", "bodsch", "programm", "kulturabend", "clara", "robert", "schumann", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["villa", "hammerschmidt", "bonn", "richtete", "stadtmuseum", "bonn", "ausstellung", "on", "tour", "clara"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["karsl\u0131o\u011flu", "hessischen", "justizministers", "j\u00f6rg-uwe", "hahn", "eltern", "opfers", "gedenkfeier", "gru\u00dfwort", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verlesen", "halitplatz", "lage51.3267279.499672", "umfasst", "m2", "begr\u00fcnte", "freifl\u00e4che", "s\u00fcd\u00f6stlichen", "nebeneingang", "kasseler"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["j\u00f6rg-uwe", "hahn", "wahltermin", "geeinigt", "wahl", "solle", "gleichen", "bundestagswahl", "stattfinden", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["vorschlag", "bundesregierung", "februar", "bundestagswahl", "september", "terminiert", "legte", "landesregierung", "m\u00e4rz", "wahltermin"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["tanzkongress", "mitverantwortlich", "programm", "deutschland", "tanzt", "schloss", "bellevue", "veranstaltung", "ehemaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["deutsche", "tanzszene", "wagner-bergelt", "mitglied", "bbtk", "bundesdeutsche", "ballett-", "tanztheaterdirektorenkonferenz", "vorstandsmitglied", "blzt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["lu\u00eds", "de", "almeida", "sampaio", "fr\u00fchjahr", "botschafter", "portugals", "deutschland", "\u00fcberreichte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["april", "akkreditierungsschreiben", "n\u00f6tige", "voraussetzung", "botschafter", "heimatland", "deutschland", "t\u00e4tig", "l\u00f6ste", "vorg\u00e4nger"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["internationale", "erfolge", "erreichen", "h\u00f6chste", "nationale", "auszeichnung", "sportliche", "spitzenleistungen", "zeichnete", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["juni", "silbernen", "lorbeerblatt", "ehrung", "erhielten", "hand", "bundesinnenminister", "hans-peter", "friedrich", "gegenwart"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["pr\u00e4sentieren", "ehemaligen", "bundesfamilienministerin", "ursula", "lehr", "teilnehmer", "podiumsdiskussion", "b\u00fcrgerfest", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["september", "berlin", "gast", "selben", "zeichnete", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "berlin", "bundessieger"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["teile", "arbeit", "verwendet", "special", "zeitschrift", "geo", "jahrestag", "deutschen", "wiedervereinigung", "essay"], "right_context": ["hufelandstra\u00dfe", "lebte", "zimmermann", "arbeitet", "zimmermann", "freier", "fotograf", "fotodesigner", "berlin", "arbeiten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["trugen", "\u00fcberschriften", "k\u00f6nigin", "schlepper", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "onkel", "asyl", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["mitte", "wirbt", "compact-magazin", "motto", "mut", "wahrheit", "afd", "leitspruch", "verwendet", "els\u00e4sser"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["600\u2013800", "panzer", "sch\u00e4tzwert", "milliarden", "euro", "ordern", "schrieb", "offenen", "brief", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["daraufhin", "aufsichtsrat", "krauss-maffei", "wegmann", "knapp", "angeh\u00f6rte", "abgew\u00e4hlt", "debatte", "panzerdeals", "aktion"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ausstellung", "begann", "mai", "endete", "august", "made", "germany", "stand", "schirmherrschaft", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ausstellung", "schwerpunktthemen", "gegliedert", "ausgehend", "frage", "\u00fcbergreifenden", "tendenzen", "k\u00fcnstlerische", "fragestellungen", "beobachten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kulturelle", "vielfalt", "etc.", "zur\u00fcckgegriffen", "ziel", "internet", "diskussion", "anzuregen", "schirmherr", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["grundsatzrede", "europa", "februar", "kampagnen-botschafter", "geladen", "markierte", "abschluss", "kampagne", "tr\u00e4ger", "stiftung"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["sandra", "paovic", "kroatien", "silbermedaille", "gewann", "gewinn", "silbermedaille", "erhielt", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "grebe", "erspielte", "karriere", "zudem", "zweistellige", "zahl", "gold-", "silbermedaillen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kolitscher", "kai", "kruse", "mixed-vierer", "silber", "sommer-paralympics", "london", "erfolg", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "h\u00f6chste", "sportliche", "auszeichnung", "deutschland", "\u00fcberreicht", "ruder-weltmeisterschaften", "chungju", "s\u00fcdkorea"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["genauso", "silber", "100-m-freistilschwimmen", "sommer-paralympics", "london", "gewann", "100-m-r\u00fcckenschwimmen", "bronze", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["migration", "fl\u00fcchtlinge", "fl\u00fcchtlinge", "angeboten", "durststreik", "beenden", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["damalige", "bundesinnenminister", "hans-peter", "friedrich", "reden", "samstag", "oktober", "brachen", "verbliebenen", "fl\u00fcchtlinge"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hervorgebrachten", "rechtsvorschriften", "zwischenzeitlich", "\u00e4nderungsgesetze", "novelliert", "februar", "bundesregierung", "wahlperiode", "vertreten", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesministerin", "justiz", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "bundesminister", "gesundheit", "daniel"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["weselsdorf", "landwirtschaftlichen", "stellen", "t\u00e4tig", "kirchentagsarbeit", "evangelisch-lutherischen", "landeskirche", "mecklenburgs", "leitung", "pastor"], "right_context": ["aktiv", "setzte", "besseren", "verbraucherschutz", "landschafts-", "naturschutz", "zimmermann", "mitbegr\u00fcnder", "b\u00fcrgerbewegung", "neues"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "arch\u00e4ologischen", "institut", "martin-gropius-bau", "schirmherrschaft", "griechische", "staatspr\u00e4sident", "karolos", "papoulias", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "antikensammlung", "staatlichen", "museen", "berlin", "zahl", "leihgaben", "vertreten", "fungiert", "mitveranstalter"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["shooman", "islamfeindlichkeit", "internet", "wobei", "website", "politically", "incorrect", "bezog", "expertengespr\u00e4ch", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["januar", "eingeladen", "referierte", "shooman", "thema", "islamfeindlichkeit", "bezeichnete", "ph\u00e4nomen", "mitte", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["andreas", "wank", "marinus", "kraus", "severin", "freund", "olympiasieger", "mannschaftsspringen", "mai", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "saison", "startete", "klingenthal", "markus", "eisenbichler", "richard", "freitag"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["vereins", "orchesters", "entscheidend", "initiative", "getragen", "erhielt", "bundesverdienstkreuz", "h\u00e4nden", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["philharmonische", "verein", "frankfurt", "main", "beheimatet", "definiert", "wirkungskreis", "projekte", "roma", "sinti"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["einweihung", "geb\u00e4udes", "erfolgte", "dezember", "j\u00fcdischen", "kalender", "kislew", "anwesenheit", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["israelischen", "botschafters", "deutschland", "yakov", "hadas-handelsman", "t\u00fcrkischen", "generalkonsuls", "mustafa", "t\u00fcrker", "ari"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["iguanas", "damennationalmannschaft", "sommer-paralympics", "london", "gewann", "goldmedaille", "leistungen", "gemeinsam", "mannschaft", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "johanna", "welin", "juni", "pajala", "nahe", "grenze", "finnland"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erfurter", "oberb\u00fcrgermeister", "andreas", "bausewein", "sondierungsgespr\u00e4che", "parteien", "leitete", "spd-mitgliederentscheids", "kritisierte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["augen", "ungen\u00fcgende", "aufarbeitung", "sed-geschichte", "innerhalb", "linkspartei", "\u00e4u\u00dferte", "skeptisch", "frage", "linke"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gegr\u00fcndet", "gudina", "tumsa", "theological", "forum", "leben", "gerufen", "m\u00e4rz", "besuchte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["grab", "tumsas"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["schwall-d\u00fcren", "u.", "a.", "hanne", "glodny", "ordensdinner", "m\u00e4rz", "berlin", "m\u00e4rz", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["berliner", "schloss", "bellevue", "frauen", "besonderes", "ehrenamtliches", "engagement", "verdienstorden", "bundesrepublik", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ddr", "widerspricht", "aussagen", "ddr", "\u00f6konomisch", "pleite", "darstellen", "mitautor", "erschienenen", "buches"], "right_context": ["haneb\u00fcchene", "abrechnung", "rezensiert", "tagesspiegel", "urteilte", "antje", "sirleschtov", "autoren", "beurteilen", "gaucks"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bestand", "folter", "menschenrechtswidrige", "behandlung", "erleiden", "setzte", "bundesregierung", "mehrfach", "schickten", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "mai", "jeweils", "indischen", "amtskollegen", "gerichteten", "appell", "todesstrafe"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erneut", "europameisterin", "paralympics", "london", "gewann", "lindholm", "deutschen", "mannschaft", "goldmedaille", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["lindholm", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "wahl", "hamburgs", "sportlerin", "jahres", "mannschaftskameradin", "edina"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["april", "staatsakt", "schlacht", "gallipoli", "gedacht", "begann", "gro\u00dfangriff", "alliierten", "april", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["benannte", "april", "gedenkveranstaltung", "berliner", "dom", "v\u00f6lkermord", "armeniern", "v\u00f6lkermord", "deutsche", "bundestag"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutsche", "nationalmannschaft", "berufen", "paralympics", "london", "gewann", "deutschen", "mannschaft", "goldmedaille", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["brie\u00dfmann", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["israel", "europameisterin", "sommer-paralympics", "london", "gewann", "dillmann", "deutschen", "mannschaft", "goldmedaille", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["dillmann", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erneut", "europameisterin", "sommer-paralympics", "london", "gewann", "friedrich", "deutschen", "mannschaft", "goldmedaille", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["friedrich", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erneut", "europameisterin", "paralympics", "london", "gewann", "k\u00fchn", "deutschen", "mannschaft", "goldmedaille", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["k\u00fchn", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["daten", "uefa-champions-league-finalspiels", "dargestellt", "direkt", "anschluss", "spiel", "erfolgte", "siegerehrung", "uefa-champions-league-saison", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["anwesend", "michel", "platini", "pr\u00e4sident", "uefa", "\u00fcberreichte", "fc", "chelsea", "medaillen\u00fcbergabe", "pokal"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["lediglich", "k\u00fcnstliche", "natur", "form", "baumpflanzungen", "internationale", "gartenschau", "april", "anwesenheit", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["hamburger", "b\u00fcrgermeisters", "olaf", "scholz", "er\u00f6ffnet", "gartenschau", "hamburg", "vorher", "zugang", "gartenschau"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["beiderseitigem", "vernehmen", "f\u00fchrte", "aufnahme", "direkter", "gespr\u00e4che", "staaten", "eingeleitet", "antwortschreiben", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["iranischen", "pr\u00e4sidenten", "wahlsieg", "gratuliert", "bezeichnete", "rohani", "deutschland", "wichtigsten", "eu-partner", "iran"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["geschichte", "spiegel", "wissen", "interviews", "f\u00fchrte", "personen", "deutschen", "zeitgeschichte", "egon", "bahr"], "right_context": ["gregor", "gysi", "erich", "mielke", "manfred", "stolpe", "wolfgang", "vogel", "vogel", "ver\u00f6ffentlichte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["klimaschutz", "deutschen", "klimapreis", "allianz", "umweltstiftung", "sch\u00fcler", "projektteams", "erhielten", "einladung", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["berlin"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["m\u00f6glicherweise", "verfassungswidrig", "spitzen", "geheimdienste", "programm", "\u00f6ffentlich", "kritik", "verteidigten", "gelogen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "bettina", "schausten", "gef\u00fchrten", "zdf-sommerinterview", "juni", "differenzierend", "medien", "missverstanden", "wochen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["art", "kurzanleitung", "sachen", "feminismus", "netzaffine", "darstellt", "anfang", "m\u00e4rz", "kommentierte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["gespr\u00e4ch", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "aff\u00e4re", "worten", "tugendfuror", "herrscht", "moralisch", "ehemaligem", "pfarrer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["krankenhauspflegepersonal", "erstmals", "bilaterales", "abkommen", "staaten", "jahrestag", "deutsch-s\u00fcdkoreanischen", "anwerbeabkommens", "pr\u00e4sentierte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["rahmen", "deutsch-koreanischen", "forums", "goslar", "juni", "gemeinschaftsbriefmarke", "geistesvater", "deutsch-s\u00fcdkoreanischen", "gemeinschaftsbriefmarke", "ehemalige"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["prix", "bir\u0161tonas", "jazz", "bedeutenden", "beitrag", "litauischen", "jazz", "ausgezeichnet", "ehrte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["europamusicale", "musikpreis"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["philharmonischen", "vereins", "sinti", "roma", "erhielt", "riccardo", "m", "sahiti", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "arbeit", "roma", "sinti", "philharmonikern", "stadt", "frankfurt", "main", "zeichnete", "sahiti"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "olympischen", "sportbund", "dosb", "vergebene", "auszeichnung", "goldener", "stern", "sports", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["januar", "berlin", "verliehen", "bundesliga-saison", "eigeninitiierte", "projekt", "robert-enke-stiftung", "tour", "durchgef\u00fchrt", "hierbei"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "einheit", "sp\u00e4testens", "oktober", "stattfinden", "vorschlag", "bundeskabinetts", "januar", "fertigte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["januar", "anordnung", "september", "bundestagswahl", "januar", "bundesgesetzblatt", "verk\u00fcndet", "bgbl", "i", "s."]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verantwortlich", "wechselte", "baehr", "verbindungsoffizier", "bundespr\u00e4sidenten", "bundespr\u00e4sidialamt", "berlin", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff"], "right_context": ["arbeitete", "m\u00e4rz", "\u00fcbernahm", "baehr", "brigadegeneral", "heinz", "feldmann", "kommando", "kommando", "spezialkr\u00e4fte"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["vorzugehen", "d\u00fcrfe", "rechtfertigung", "dienen", "politische", "opposition", "mundtot", "gitter", "bringen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["stellte", "\u00f6ffentlich", "frage", "vorgehen", "erdogan-regierung", "endg\u00fcltige", "abkehr", "weg", "richtung", "europa"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["feld", "wechselte", "michael", "marx", "unerwartet", "schweinfurt", "oktober", "world-games-titel", "kolumbien", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["sportlichen", "erfolg", "silbernen", "lorbeerblatt", "geehrt", "rahmen", "feier", "johannes", "b.", "kerner"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["durchlaufen", "bislang", "gr\u00f6\u00dften", "erfolge", "vereinsebene", "feiern", "oktober", "world-games-titel", "kolumbien", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["sportlichen", "erfolg", "silbernen", "lorbeerblatt", "geehrt", "rahmen", "feier", "johannes", "b.", "kerner"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["insgesamt", "l\u00e4nderspiele", "c-", "b-", "a-kader", "oktober", "schubert", "world-games-titel", "kolumbien", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["sportlichen", "erfolg", "silbernen", "lorbeerblatt", "geehrt", "rahmen", "feier", "johannes", "b.", "kerner"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["wm", "c\u00f3rdoba", "grieskirchen", "\u00f6sterreich", "adelmannsfelden", "deutschland", "verteidigte", "europameistertitel", "oktober", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["world-games-titel", "kolumbien", "silbernen", "lorbeerblatt", "geehrt", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "deutsche", "sportler", "erneuten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jahres", "landkreis", "oldenburg", "gew\u00e4hlt", "lesern", "nordwest-zeitung", "ehrung", "ausgezeichnet", "oktober", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["world-games-titel", "kolumbien", "silbernen", "lorbeerblatt", "geehrt", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "deutsche", "sportler", "erneuten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["september", "steve", "schmutzler", "r\u00fccktritt", "nationalmannschaft", "oktober", "schmutzler", "world-games-titel", "kolumbien", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["sportlichen", "erfolg", "silbernen", "lorbeerblatt", "geehrt", "rahmen", "feier", "johannes", "b.", "kerner"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["seite", "teamkollegen", "patrick", "thomas", "gewann", "world-games", "kolumbianischen", "cali", "oktober", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["world-games-titel", "kolumbien", "silbernen", "lorbeerblatt", "geehrt", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "deutsche", "sportler", "erneuten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["au\u00dfenministerium", "tallinn", "unterstaatssekret\u00e4rin", "europ\u00e4ische", "angelegenheiten", "september", "\u00fcberreichte", "kaja", "tael", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["beglaubigungsschreiben", "estnische", "botschafterin", "deutschland", "folgte", "mart", "laanem\u00e4e", "august", "posten", "zur\u00fcckkehrte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["thomas", "g\u00f6tzfried", "harald", "lemke", "bernhard", "rohleder", "bitkom", "t\u00e4tig", "gr\u00fcndungsschirmherr", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["folgte", "november", "bundespr\u00e4sident", "a.", "d.", "roman", "herzog", "januar", "oktober", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["deutschlands"], "left_context": ["portugals", "serbiens", "sloweniens", "sri", "lankas", "surinames", "venezuelas", "pr\u00e4sidentin", "brasiliens", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["schweiz", "vizepr\u00e4sident", "chinas", "anwesende", "k\u00f6nigliche", "w\u00fcrdentr\u00e4ger", "k\u00f6nige", "belgien", "niederlande", "f\u00fcrsten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["eberswalder", "synagoge", "buchstabenspenden", "humanit\u00e4re", "hilfe", "amcha", "israel", "denkmal", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["eingeweiht", "b\u00fcrgerwerkst\u00e4tten", "engagierte", "menschen", "jugendliche", "erwachsene", "b\u00fcrger", "unterschiedlicher", "religionen", "sozialer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschland", "deutschland", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "sprach", "putin", "brief", "mitgef\u00fchl", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["betonte", "schreiben", "verurteile", "hinterh\u00e4ltigen", "akte", "terrorismus", "zerst\u00f6rung", "menschlichkeit", "versto\u00dfen", "namen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "kriegsgefangenenlagers", "stalag", "iv-b", "kriegsgr\u00e4berst\u00e4tte", "neuburxdorf", "festrednern", "treffens", "z\u00e4hlten", "vergangenheit"], "right_context": ["j\u00f6rg", "sch\u00f6nbohm", "johanna", "wanka", "ulrike", "poppe", "volkstrauertag", "finden", "j\u00e4hrlich", "gedenkveranstaltungen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "theaterpreises", "faust", "fand", "november", "staatsoper", "schillertheater", "berlin", "anwesenheit", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["regierenden", "b\u00fcrgermeisters", "klaus", "wowereit", "kooperation", "kulturstiftung", "l\u00e4nder", "deutschen", "akademie", "darstellenden"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["siemens", "musikstiftung", "beauftragte", "laudatio", "preistr\u00e4ger", "aribert", "reimann", "hielt", "einladung", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schloss", "bellevue", "berlin", "rede", "thema", "musikalische", "moderne", "mitglied", "kuratorium", "richard-wagner-stiftung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["fotografischen", "schaffens", "kistner", "mensch", "portr\u00e4tierte", "politiker", "musiker", "schauspieler", "schriftsteller", "sportler"], "right_context": ["gesine", "schwan", "udo", "lindenberg", "patricia", "kaas", "armin", "mueller-stahl", "alice", "schwarzer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verbreitung", "wiederholung", "strittigen", "aussagen", "zudem", "untersagte", "aussage", "bittner", "rede", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "mitgeschrieben", "januar", "verwarf", "bundesgerichtshof", "urteil", "olg", "hamburg", "folgte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["februar", "veranstaltung", "nahmen", "internationale", "g\u00e4ste", "staats-", "regierungschefs", "au\u00dfen-", "verteidigungsminister", "regierungsdelegationen"], "right_context": ["hielt", "erstmals", "deutscher", "bundespr\u00e4sident", "er\u00f6ffnungsrede", "rede", "forderte", "gauck", "deutsche", "au\u00dfenpolitik"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["de", "janeiro", "inne", "botschafter", "uruguays", "deutschland", "entgegennahme", "beglaubigungsschreibens", "empfing", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["juli"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gefallenen", "ehren", "amtseinf\u00fchrung", "fand", "juni", "werchowna", "rada", "anwesenheit", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": []}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["geriet", "hellen", "honorare", "h\u00f6he", "euro", "auftritte", "peer", "steinbr\u00fcck", "sp\u00e4teren", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["prominenten", "atrium-talk", "rahmen", "pressekonferenz", "dezember", "rathaus", "bochum", "oberb\u00fcrgermeisterin", "ottilie", "scholz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["h\u00e4user", "h\u00fctten", "kirche", "schulgeb\u00e4ude", "zerst\u00f6rt", "anl\u00e4sslich", "staatsbesuchs", "griechenland", "besuchte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["gemeinsam", "griechischen", "staatspr\u00e4sidenten", "karolos", "papoulias", "lingiades", "m\u00e4rz", "opfer", "grausamen", "massakers"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["geburtstag", "juni", "erhielt", "weiterhin", "beruflich", "aktive", "turski", "gl\u00fcckw\u00fcnsche", "angela", "merkel"], "right_context": ["barack", "obama", "schimon", "peres", "januar", "hielt", "wichtige", "rede", "anl\u00e4sslich", "jahrestages"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["km", "sitzend", "erreichte", "fehlerfreien", "schie\u00dfen", "silbermedaille", "leistungen", "paralympischen", "spielen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "weltmeisterschaften", "schwedischen", "solleftea", "gewann", "wicker", "silbermedaille", "biathlon-sprint"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ukrainekrise", "verf\u00fcgte", "deutsche", "bundesregierung", "exportstopp", "r\u00fcstungsg\u00fcter", "russland", "juni", "erw\u00e4hnte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["anlass", "ausstellungser\u00f6ffnung", "hundertj\u00e4hrigen", "jahrestag", "attentats", "sarajevo", "weltkrieg", "ausl\u00f6ste", "explizit", "krise"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["marl", "grimme-preis", "verliehen", "ca.", "geladenen", "g\u00e4sten", "befanden", "prominenten", "schauspielern", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["nrw-ministerpr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "rita", "s\u00fcssmuth", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "volkshochschulverbands", "gr\u00fcndungsgesellschaft", "grimme-instituts"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["arbeiten", "voraussetzungen", "teilnahme", "erf\u00fcllen", "schirmherr", "bundeswettbewerbs", "bundespr\u00e4sident", "bundesrepublik", "deutschland", "aktuell"], "right_context": ["ziel", "talenttage", "inklusion", "teilhabe", "begegnung", "m\u00f6glichst", "jungen", "menschen", "einblick", "behindertensport"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "ukraine", "amtseinf\u00fchrung", "fand", "juni", "werchowna", "rada", "anwesenheit", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": []}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["christian", "hanke", "ansprachen", "sawsan", "chebli", "friederike", "kirchbach", "khaled", "bentoun\u00e8s", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["erw\u00e4hnte", "aktion", "lobend", "gru\u00dfbotschaft", "fest", "fastenbrechens", "evangelischen", "kirchentag", "hamburg", "mai"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["greenwich", "arena", "sieg", "deutschen", "mannschaft", "disziplin", "spielen", "london", "zeichnete", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["team", "november", "deutschlands", "h\u00f6chster", "ehrung", "sport", "silbernen", "lorbeerblatt", "b\u00fcrgermeister", "ulm"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["saal", "bedarf", "simultan", "\u00fcbersetzt", "weltweite", "videokonferenzen", "geschaltet", "hochrangige", "pers\u00f6nlichkeiten", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["altbundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundesverteidigungsminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "american", "jewish"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hanse", "zwolle", "vertreten", "delegierte", "kulturgruppen", "hansest\u00e4dten", "l\u00e4ndern", "er\u00f6ffnet", "hansetag", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["hansetags", "nahmen", "delegierten", "edinburgh", "schottland", "malbork", "polen", "st\u00e4dte", "neu", "hansebund"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verbunden", "leiter", "museums", "m\u00e4rz", "klaus", "homann", "verdienste", "gemeinwohl", "januar", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["neujahrsempfang", "schloss", "bellevue", "gew\u00fcrdigt", "museum", "j\u00f6rg", "nehse", "ehrenamtlich", "geleitet", "kunsthistorikerin"]}, {"mention_text": ["joachim", "gaucks"], "left_context": ["netzwerke", "mahnwachen", "organisierten", "friedenswinter", "richtete", "kriegspropaganda", "nato", "militarisierung", "au\u00dfenpolitik", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["mahnungen", "st\u00e4rkerer", "deutscher", "teilnahme", "milit\u00e4reins\u00e4tzen", "forderte", "frieden", "russland", "verst\u00e4ndnis", "russischen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["pr\u00fcfe", "fall", "kooperation", "us-geheimdienst", "bewahrheiten", "handelt", "ernsthaften", "vorgang", "merkel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["sieht", "ausspionieren", "nsa-untersuchungsausschusses", "bnd-mitarbeiter", "us-dienste", "freundschaft", "usa", "gef\u00e4hrdet", "bundesverteidigungsministerin", "ursula"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "union", "br\u00fcssel", "august", "franz\u00f6sischer", "botschafter", "deutschland", "september", "\u00fcberreichte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["beglaubigungsschreiben", "vorg\u00e4nger", "maurice", "gourdault-montagne", "botschafter", "peking", "wechselte", "ritter", "offizier", "ehrenlegion"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verlagshaus", "verlag", "gie\u00dfener", "zeitung", "medien", "funktion", "portr\u00e4tierte", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "unterhaltung"], "right_context": ["angela", "merkel", "til", "schweiger", "matthias", "schweigh\u00f6fer", "jan", "josef", "liefers", "anl\u00e4sslich"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bewarb", "bundespr\u00e4sidialamt", "kochte", "bundespr\u00e4sidenten", "johannes", "rau", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff"], "right_context": ["nunmehr", "frank-walter", "steinmeier", "aufgaben", "barth", "geh\u00f6rt", "auslandsreisen", "deutschen", "staatsoberhauptes", "m\u00f6glicherweise"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["wemmetsweiler", "st\u00fctzpunktverein", "aktion", "integration", "sport", "ausgezeichnet", "mann", "bundesverdienstkreuz", "bande", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verliehen", "hohe", "auszeichnung", "w\u00fcrdigt", "ehrenamtliche", "engagement", "ordenstr\u00e4gers", "insbesondere", "f\u00e4higkeit", "ausdauer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["projekt", "computerspielschule", "greifswald", "f\u00f6rderung", "medienkompetenzentwicklung", "zukunftspreis", "deutschen", "bibliotheken", "ausgezeichnet", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["besucht", "zusammenhang", "ber\u00e4t", "rosenstock", "medienanstalt", "mecklenburg-vorpommerns", "erarbeitete", "medienkompass", "medienp\u00e4dagogische", "projekte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["rentner", "mitglied", "spd", "gewerkschaft", "beirat", "dr.", "buhmann", "stiftung", "ernannt", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "\u00fcberreicht", "herausragendes", "engagement", "menschen", "migrationshintergrund"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mediale", "debatte", "alltagssexismus", "vorantrieb", "zuspr\u00fcchen", "aktion", "kritik", "hervorgerufen", "bezeichnete", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["debatte", "tugendfuror", "wizorek", "aktivistinnen", "offenen", "brief", "kritisiert", "sexuellen", "\u00fcbergriffen", "silvesternacht"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["einsatz", "gewann", "team", "verlorenen", "finale", "brasilien", "silbermedaille", "anfang", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "bauers", "russlanddeutsche", "eltern", "stammen", "heutigen", "kasachstan", "erhielt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["flagge", "vaters", "pegida", "sieht", "verdrehung", "all", "ideen", "flagge", "stecken", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["nannte", "pegida", "dezember", "chaoten", "str\u00f6mungen", "hilfreich", "beachtung", "finden", "bundesjustizminister", "heiko"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["arthur", "kreuzer", "warnte", "vorverurteilung", "verd\u00e4chtigen", "pr\u00fcfung", "verleihung", "bundesverdienstkreuzes", "albayrak", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["todes", "angek\u00fcndigt", "riet", "kreuzer", "polizeilichen", "gerichtlichen", "abschluss", "falles", "ungekl\u00e4rten", "fragen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["wehren", "zeitung", "ausgeliefert", "a\u00dflings", "kritik", "richte", "politik", "kritisierte", "frasch", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["namentlich", "genannt", "angesprochen", "f\u00fchlen", "tod", "albayraks", "brief", "eltern", "geschrieben", "tochter"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["konrad", "adenauer", "unterzeichnung", "elys\u00e9e-vertrages", "lied", "november", "schloss", "bellevue", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["juli", "panikpreis-bundesfinale", "udo-lindenberg-stiftung", "aufgef\u00fchrt", "ver\u00f6ffentlichte", "video", "zeigt", "zwillingsbr\u00fcder", "passerelle", "deux"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mitbegr\u00fcndern", "lokalausgabe", "blattes", "berlin", "legner", "nachrichtensender", "n-tv", "t\u00e4tig", "arbeitete", "pressesprecher"], "right_context": ["damaligen", "bundesbeauftragten", "stasi-unterlagen", "folgten", "t\u00e4tigkeiten", "stellvertretender", "zeitweilig", "kommissarischer", "chefredakteur", "lausitzer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["notunterkunft", "fl\u00fcchtlinge", "unterkunft", "beherbergte", "fl\u00fcchtlinge", "gr\u00f6\u00dften", "berlin", "august", "besuchte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["notunterkunft", "nachnutzer", "geb\u00e4udes", "landesrechnungshof", "landesarbeitsgericht", "gespr\u00e4ch", "derzeit", "dient", "ausweichquartier", "mitarbeiter"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["schreiner", "mobifair-fairnesspreis", "\u00fcberreichte", "rheinland-pf\u00e4lzische", "innenminister", "roger", "lewentz", "bundesverdienstkreuz", "bande", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verliehen", "anl\u00e4sslich", "geburtstages", "neustadter", "casimirianum", "festakt", "festschrift"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["beziehe", "gebrauch", "falsch", "dargestellte", "fakten", "eher", "meinungen", "pegida", "abweichen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["titulierte", "aktuellen", "l\u00fcgenpresse-vorw\u00fcrfe", "freude", "dummheit", "f\u00fcgte", "begr\u00fcndend", "hinzu", "ddr", "person"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["auszeichnung", "bundesverdienstkreuz", "bande", "landrat", "wolfgang", "spelthahn", "ehrung", "januar", "namen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["wdr", "zeichnete", "peter", "borsdorff", "mai", "ehrwin", "preis", "ehrenamtliches", "engagement", "sendete"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verteidigung", "bmvg", "federf\u00fchrend", "verantwortlich", "zeichnen", "mai", "bundesregierung", "wahlperiode", "vertreten", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesministerin", "verteidigung", "ursula", "leyen", "bundesminister", "innern", "thomas"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erfolglos", "rheinland-pf\u00e4lzischer", "spitzenkandidat", "fdp", "mitorganisator", "\u00fcberparteilichen", "facebook-kampagne", "spd", "gr\u00fcnen", "vorgeschlagenen"], "right_context": ["wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "giesa", "lebt", "arbeitet", "hamburg", "ver\u00f6ffentlichte", "regelm\u00e4\u00dfig", "kolumne", "debattenmagazin"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sprach", "co2-bepreisung", "mittels", "vollst\u00e4ndigen", "dekarbonisierung", "weltwirtschaft", "jahrhunderts", "\u00fcberschreitung", "zwei-grad-grenze", "verhindern"], "right_context": ["empfing", "erstmals", "bundespr\u00e4sident", "delegierten", "geplante", "klimaschutzabkommen", "solle", "laut", "gauck", "weg"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hauptdarsteller", "christian", "friedel", "besuchte", "april", "kinos", "deutschland", "april", "diskutierte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["sch\u00fclern", "film", "berliner", "zoopalast", "film", "mai", "bayerischen", "landtag", "zahlreichen", "abgeordneten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "fran\u00e7ois", "hollande", "spanischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "mariano", "rajoy", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["beendete", "s\u00fcdamerikareise", "peru", "vorzeitig", "brachen", "spaniens", "k\u00f6nig", "felipe", "vi", "k\u00f6nigin"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kulissen", "r\u00fcckblick", "theater-", "musikszene", "engagements", "meininger", "theater", "m\u00e4rz", "bekam", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "verliehen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["fand", "mai", "metropolregion", "rhein-neckar", "motto", "leben", "bewegung", "turnfest", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schirmherr", "november", "deutsche", "turner-bund", "frankfurt", "main", "gegeben", "internationale", "deutsche", "turnfest"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["salaam-schalom-initiative", "berichten", "regelm\u00e4\u00dfig", "lokale", "nationale", "internationale", "medien", "initiative", "august", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schloss", "bellevue", "empfangen", "oktober", "besuchte", "lebensgef\u00e4hrtin", "bundespr\u00e4sidenten", "daniela", "schadt", "gruppe"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["opfers", "nationalsozialistischen", "untergrundes", "serdar", "somuncu", "atanasios", "tsiolakidis", "zeltinger", "band", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["veranstaltung", "er\u00f6ffnete", "aufgrund", "unwetters", "veranstaltung", "vorzeitig", "abgebrochen", "sodass", "geplanten", "g\u00e4ste"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["yehudi", "menuhin", "ehemalige", "bundesbeauftragter", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes", "ehemaligen", "ddr", "sp\u00e4tere", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["israelische", "diplomat", "avi", "primor", "engagement", "sowohl", "arzt", "einsatz", "kultur", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sozialminister", "innen", "sozialsenatoren", "schirmherrschaft", "wellcome-teams", "\u00fcbernommen", "erl\u00f6s", "benefizkonzerts", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["unternehmen", "zugute"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["arbeitet", "lebt", "wedel", "hamburg", "pferd", "royalblau", "gem\u00e4lde", "pferd", "royalblau", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["k\u00f6nigin", "elisabeth", "ii.", "gastgeschenk", "pr\u00e4sentierte", "zeigt", "sp\u00e4tere", "k\u00f6nigin", "vierj\u00e4hriges", "m\u00e4dchen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["nordrhein-westfalen", "armin", "laschet", "politiker", "claudia", "roth", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "horst", "k\u00f6hler"], "right_context": ["dunja", "hayali", "eckart", "hirschhausen", "ranga", "yogeshwar", "mouhanad", "khorchide", "annette", "kurschus"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["juli", "waldb\u00fchne", "olympischen", "spielen", "nationalsozialistischen", "deutschland", "wettk\u00e4mpfe", "ger\u00e4teturnen", "ausgetragen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "schirmherrschaft", "european", "maccabi", "games", "hielt", "er\u00f6ffnungsrede", "staatschef", "schirmherr", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["dienen", "politische", "opposition", "mundtot", "gitter", "bringen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["vertreter", "eu", "usa", "kritisierten", "verhaftungen", "juli", "leitete", "staatsanwaltschaft", "ermittlungsverfahren", "selahattin"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["m", "setzte", "harting", "letzten", "wurf", "wettbewerbs", "spitze", "olympiasieg", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["medaillengewinner", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "m", "deutschen", "meisterschaften", "verfehlte", "weite", "qualifikation"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["rau", "martti", "ahtisaari", "\u00e1rp\u00e1d", "g\u00f6ncz", "b\u00fclent", "arinc", "heinz", "fischer", "jack"], "right_context": ["lothar", "sp\u00e4th", "g\u00fcnther", "oettinger", "viviane", "reding", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "wissenschaft", "edward"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["grenz\u00fcberschreitenden", "internationalen", "korruption", "dienen", "gesetz", "november", "bundesregierung", "wahlperiode", "vertreten", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesminister", "justiz", "verbraucherschutz", "heiko", "maas", "ausgefertigt", "november"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["br\u00fcnner", "deutschen", "starben", "mai", "frauen", "kindern", "alte", "leute", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "rede", "heimat", "initiative", "tu\u010dkov\u00e1s", "roman", "vertreibung", "gerta", "schnirch", "inspiriert"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kindern", "nichtdeutscher", "muttersprache", "prozent", "liegt", "setzt", "leistungsabfall", "prozent", "dramatisch", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["friedenspreistr\u00e4ger", "deutschen", "buchhandels", "navid", "kermani", "politiker", "u.", "a.", "vizekanzler", "sigmar"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gespr\u00e4chsreihe", "alpha-forum", "gespr\u00e4chspartnern", "politik", "gesellschaft", "wissenschaft", "kultur", "geh\u00f6rten", "hildegard", "hamm-br\u00fccher"], "right_context": ["udo", "di", "fabio", "andr\u00e9", "glucksmann", "rosemarie", "fendel", "geh\u00f6rte", "corinna", "spies"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["g\u00e4sten", "referenten", "vhs", "waltrop", "z\u00e4hlten", "letzten", "u.", "a.", "egon", "bahr"], "right_context": ["rita", "s\u00fcssmuth", "franz", "m\u00fcntefering", "norbert", "lammert", "heiner", "gei\u00dfler", "gregor", "gysi"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["orden", "wei\u00dfen", "adlers", "ausgezeichnet", "erinnerungstafel", "staatspr\u00e4sidenten", "bronis\u0142aw", "komorowski", "giorgio", "napolitano"], "right_context": ["herlings", "haus", "via", "crispi", "neapel", "enth\u00fcllt", "polnische", "literaturwissenschaftler", "w\u0142odzimierz", "bolecki"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kanne", "stern", "tv", "oktober", "moderierte", "abdul", "karim", "expertengespr\u00e4ch", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["thema", "integration", "radikalisierungspr\u00e4vention", "abdul", "karims", "journalistischer", "ansatz", "zeichnet", "polarisierenden", "thema"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["t\u00e4tigkeit", "staatssicherheitsdienst", "ddr", "stasi", "inoffizieller", "mitarbeiter", "vorgeworfen", "stasi-unterlagen-beh\u00f6rde", "damaligen", "leitung"], "right_context": ["best\u00e4tigte", "obwohl", "herausgestellt", "stasi", "zusammenarbeit", "unergiebig", "bezeichnete", "im-vorgang", "eingestellt", "operativer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["anschlie\u00dfend", "plattform", "m\u00e4rz", "gespr\u00e4chsrunde", "unterwegs", "miteinander", "caf\u00e9", "kotti", "berlin-kreuzberg", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["anschluss", "schloss", "bellevue", "eingeladen", "anfang", "oktober", "renk", "deutschlandweiten", "google-kampagne", "deutschland25."]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erfolge", "erzielen", "n\u00e4mlich", "gewinn", "bronzemedaille", "paralympischen", "spielen", "erhielt", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "verkehrsunfall", "lebensjahr", "verlor", "sayilir", "linke", "bein"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["finanziell", "nicol-rettungsboot", "erfinder", "gelohnt", "geb\u00fchren", "patentrechte", "auslaufen", "lassen", "verlieh", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schleswig-holsteinischen", "pionier", "verdienste", "sicherheit", "see", "bundesverdienstkreuz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["walter", "scheel", "richard", "weizs\u00e4cker", "roman", "herzog", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff"], "right_context": ["aktuell", "leben", "alt-)bundespr\u00e4sidenten", "amt", "jahrhundert", "angetreten", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["anstehenden", "gipfeltreffen", "apec-staaten", "volle", "alarmbereitschaft", "versetzt", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["zeigten", "stellungnahmen", "schockiert", "ersch\u00fcttert", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "bot", "franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sa\u00df", "volle", "spielzeit", "bank", "gewann", "mannschaft", "silbermedaille", "anfang", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["asiatischen", "l\u00e4nder", "chance", "genutzt", "besitzen", "prozent", "marktanteils", "myanmar", "februar", "besuchte"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "myanmar", "gauck", "traf", "staatspr\u00e4sident", "thein", "oppositionsf\u00fchrerin", "aung", "san", "suu"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["angela", "merkel", "gespr\u00e4che", "derzeitigen", "stand", "beziehungen", "f\u00fchren", "oktober", "besuchte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["mongolei"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["aufgrund", "aussetzung", "familiennachzugs", "subsidi\u00e4r", "schutzberechtigte", "teilen", "verfassungswidrig", "angesehen", "kinderschutzbund", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["gebeten", "gesetz", "unterschreiben", "m\u00e4rz", "begleitende", "ver\u00f6ffentlichung", "verfassungsrechtlichen", "bewertung", "bundespr\u00e4sidenten", "ausgefertigt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["zufolge", "argumente", "politik", "vertrauens", "bef\u00f6rdern", "heilsamer", "begegnungen", "meint", "zulehner", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["meinte", "august", "regierungschefin", "vorstellen", "volk", "tritt", "schaffen", "person", "w\u00e4hlen", "land"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erhielt", "verein", "grund", "bundesdeutschen", "goldenen", "stern", "sports", "hand", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": []}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["fand", "besuch", "pr\u00e4sidentin", "s\u00fcdkoreas", "park", "geun-hye", "berlin", "dresden", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["besuchte", "korea", "engen", "wirtschaftlichen", "beziehungen", "bundesrepublik", "republik", "korea", "folgende", "tatsachen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["almabesk", "atambaev", "nutzte", "staatsbesuch", "april", "gespr\u00e4ch", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["suchen", "mai", "fand", "delegationsreise", "tadschikistan", "kirgisistan", "teilnahme", "deutschen", "wirtschaft", "bischkek"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mitteilung", "beh\u00f6rde", "gesetz", "beruft", "zugang", "gef\u00e4hrlich", "eingestuften", "webseiten", "regelt", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["f\u00fchrte", "november", "amtssitz", "gespr\u00e4ch", "d\u00fcndar", "einst\u00fcndige", "gespr\u00e4ch", "bundespr\u00e4sidenten", "d\u00fcndar", "fand"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["solidarit\u00e4t", "krisenzeiten", "bzw.", "unterst\u00fctzung", "beruflichen", "bildung", "humanit\u00e4ren", "hilfen", "kinder", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verwendete", "wort", "rede", "lagos", "februar", "modell", "dualen", "berufsausbildung", "aussprach", "hoffnung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["opfer", "november", "standort", "ehemaligen", "synagoge", "erinnerungsort", "wachsen", "erinnerung", "beisein", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stephan", "kramer", "generalsekret\u00e4r", "zentralrates", "juden", "deutschland", "landtagspr\u00e4sidenten", "brandenburg", "gunter", "fritsch"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["zeitungsinterviews", "erl\u00e4utert", "anlass", "zehnj\u00e4hrigen", "bestehens", "stiftung", "vergabe", "forschungspreises", "sprach", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00e4rz", "grusswort", "festlichen", "matinee", "konzerthaus", "gendarmenmarkt", "berlin"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["partei", "nominiert", "gew\u00e4hlt", "frank-walter", "steinmeier", "abgegebenen", "stimmen", "amtszeit", "begann", "m\u00e4rz"], "right_context": ["m\u00e4rz", "bundespr\u00e4sident", "wahl", "gemeinsame", "kandidat", "unionsparteien", "spd", "fdp", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sommer", "michael", "otto", "josef", "ackermann", "nationale", "politiker", "peer", "steinbr\u00fcck", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bzw.", "internationale", "g\u00e4ste", "michail", "gorbatschow", "shimon", "perez", "deutsch-britische", "tradition", "vergessen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["anlass", "canan", "kir", "tobias", "gerstner", "mensch", "theater", "rahmen", "weltfrauentages", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schloss", "bellevue", "eingeladen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["zur\u00fcckweisung", "verbotsantr\u00e4ge", "bundesrats", "endete", "hinaus", "klagte", "namen", "partei", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "damalige", "bundesfamilienministerin", "manuela", "schwesig", "jeweils", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["zudem", "trat", "verleihung", "karlspreises", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "schloss", "bellevue", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["gastierte", "festivals", "salzburger", "festspielen", "mdr-musiksommer", "festspielen", "mecklenburg-vorpommern", "weilburger", "schlosskonzerten", "crescendo"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["wirkt", "saal", "barenboim", "er\u00f6ffnung", "saals", "m\u00e4rz", "dirigierte", "barenboim", "anwesenheit", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["orchester", "bet\u00e4tigte", "sopranistin", "anna", "prohaska", "klarinettisten", "komponisten", "j\u00f6rg", "widmann", "pianist"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["astrid", "hengsbach", "tino", "kolitscher", "anke", "molkenthin", "silbermedaille", "erfolg", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "h\u00f6chste", "sportliche", "auszeichnung", "deutschland", "\u00fcberreicht", "initiative", "deutschen", "behindertensportverbandes"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["dialog", "toleranz", "ariadne-gruppe", "aktiv", "besuchte", "zahlreiche", "schulen", "deutschland", "\u00fcberreichte", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["blanka", "pudler", "holocaust-\u00fcberlebenden", "bundesverdienstkreuz", "bande", "engagement", "erinnerungsarbeit", "shoah", "september", "verstarb"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["leipziger", "marktplatz", "leinw\u00e4nden", "gru\u00dfbotschaft", "papst", "franziskus", "eingespielt", "deutsch", "sprach", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["anwesend", "wandte", "teilnehmer", "tausend", "angebote", "gottesdienste", "konzerte", "podiumsdiskussionen", "workshops", "zentrale"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutscher", "politiker", "heiko", "maas", "cem", "\u00f6zdemir", "claudia", "roth", "angela", "merkel"], "right_context": ["sperrung", "verhindern", "video", "deutschen", "facebookseite", "stets", "kurzzeitig", "aufrufbar", "verlinkt", "russischen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "mannschaft", "olympischen", "spiele", "rio", "de", "janeiro", "gewannen", "bronzemedaille", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "platz", "weltmeisterschaft", "verbesserten", "erik", "heil", "thomas"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "mannschaft", "olympischen", "spiele", "rio", "de", "janeiro", "belegten", "platz", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "platz", "weltmeisterschaft", "verbesserten", "erik", "heil", "thomas"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["berlin", "bezirksverordnetenversammlung", "fraktions\u00fcbergreifend", "unterst\u00fctzt", "gef\u00f6rdert", "sch\u00fcler", "wilhelmstadt", "gymnasiums", "dezember", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schloss", "bellevue", "eingeladen", "organisation", "sch\u00fclerkongresses", "aufarbeitung", "ddr-geschichte", "schule", "w\u00fcrdigen", "gymnasium"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["suchtkranke", "angeh\u00f6rige", "leitete", "fall", "mauer", "\u00f6ffnung", "stasi-unterlagen", "fragte", "nachmalige", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["stasi-unterlagen-beh\u00f6rde", "akteneinsichtnehmer", "betreuen", "t\u00e4tigkeit", "beratung", "menschen", "engsten", "familienangeh\u00f6rigen", "stasi", "verraten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hildebrandt", "jury", "sitzen", "sa\u00dfen", "henry", "kissinger", "james", "douglas-hamilton", "avi", "primor"], "right_context": []}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["stets", "er\u00f6ffnung", "festivals", "geladenen", "g\u00e4sten", "u.", "a.", "bundespr\u00e4sident", "a.", "d."], "right_context": ["oscar-preistr\u00e4ger", "costa-gavras", "volker", "schl\u00f6ndorff", "ulrich", "tukur", "uvm.", "besitz", "segel-", "jagd-"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ausnahmezustandes", "monate", "januar", "sicherheitsrat", "vereinten", "nationen", "verurteilte", "anschlag", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["angriff", "frankreich", "angriff", "gesamte", "freie", "welt", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gleichzeitig", "w\u00fcrdigte", "kanzlerin", "leistung", "t\u00fcrkei", "aufnahme", "millionen", "syrischer", "fl\u00fcchtlinge", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["mahnte", "juli", "bundesjustizminister", "heiko", "maas", "warnte", "juli", "rache", "willk\u00fcr", "rechtsstaat"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundespolizeisportschule", "kienbaum", "stationiert", "olympiasiege", "erhielt", "max", "rendschmidt", "mannschaftskameraden", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "erhielt", "felix", "award", "bester", "sportler", "landes", "nordrhein-westfalen", "kanute"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["tu", "dresden", "liebscher", "elitesch\u00fcler", "sports", "gew\u00e4hlt", "folge", "olympiasieges", "erhielt", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "silberne", "lorbeerblatt", "verliehen", "olympischen", "spielen", "olympische", "kanu-team", "gemeinsam", "simon"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "lie\u00df", "regierungssprecher", "steffen", "seibert", "anteilnahme", "bekanntmachen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["rief", "st\u00e4rkeren", "integrationsbem\u00fchungen", "verst\u00e4rkten", "europ\u00e4ischen", "zusammenarbeit", "terrorismusbek\u00e4mpfung", "gewaltforscher", "nils", "b\u00f6ckler"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["woche", "trauer", "fand", "nachfolgenden", "sonntag", "m\u00fcnchner", "frauenkirche", "\u00f6kumenischer", "trauergottesdienst", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "vertreterin", "muslimrats", "m\u00fcnchen", "teilnahmen", "olympia-einkaufszentrum", "jahrestag", "anschlags"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["spielen", "ausgetragen", "gewann", "jungh\u00e4nel", "liegend-wettbewerb", "kk-sportgewehr", "goldmedaille", "november", "jungh\u00e4nel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "h\u00f6chste", "sportliche", "auszeichnung", "deutschland", "verliehen", "porsche", "stuttgart", "eingestellt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["schie\u00dfen", "sportpistole", "meter", "gewann", "silbermedaille", "finale", "anna", "korakaki", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "h\u00f6chste", "sportliche", "auszeichnung", "deutschland", "verliehen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["nominiert", "gewann", "fuji", "speedway", "einzelzeitfahren", "stra\u00dfenrennen", "goldmedaille", "november", "verlieh", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sorgt", "mediale", "resonanz", "beispielsweise", "winfried", "kretschmann", "bundeswirtschaftsminister", "sigmar", "gabriel", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["gemeinn\u00fctzige", "t\u00e4tigkeiten", "aufsichtsrats-", "beiratsmandate", "peter", "kulitz", "verheiratet", "erwachsene", "kinder", "\u00e4ltester"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["oberlandesgerichtes", "saarbr\u00fccken", "zudem", "pr\u00e4sident", "verfassungsgerichtshofes", "saarlandes", "elfte", "bundespr\u00e4sident", "bundesrepublik", "deutschland"], "right_context": ["saarland", "stammenden", "ehemann", "tante", "lawall", "verschw\u00e4gert"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mitglied", "vorstands", "juristischen", "gesellschaft", "t\u00fcbingen", "e.", "v.", "juli", "verlieh", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbergabe", "vertreten", "justizminister", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "guido", "wolf", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["online-projekt", "wdrforyou", "persischer", "arabischer", "englischer", "deutscher", "sprache", "herausgebracht", "begegnung", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["brachte", "april", "titelseite", "bild-zeitung", "live-streaming", "fl\u00fcchtlinge", "schloss", "bellevue", "unterbrechung", "2014\u20132016"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["janeiro", "holte", "kappel", "weite", "metern", "gold", "erhielt", "silberne", "lorbeerblatt", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["london", "metern", "weltmeister", "kappel", "meter", "heimeuropameisterschaft", "berlin", "mal", "vizeeuropameister", "stie\u00df"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jung", "pfarrer", "wolff", "eingeweiht", "zuvor", "festumzug", "thomaskirche", "anwesenheit", "designierten", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["offizielle", "festakt", "thomana", "stattfand", "selben", "forum", "thomanum", "thomasschule", "villa", "thomana"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verunsichern", "betrifft", "einerseits", "repr\u00e4sentanten", "staates", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "ehemaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["anderseits", "vielzahl", "einfacher", "verwaltungs-", "gerichtsangestellte", "derartigen", "verfahren", "\u00fcberzogen", "fall", "forderung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sechzehnte", "bundesversammlung", "w\u00e4hlte", "februar", "frank-walter", "steinmeier", "nachfolger", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gauck", "juni", "erkl\u00e4rt", "amtszeit", "m\u00e4rz", "verf\u00fcgung", "stehen", "sechzehnte", "bundesversammlung", "setzte"]}, {"mention_text": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck"], "left_context": ["bildungsministeriums", "portugiesischen", "regierung", "minist\u00e9rio", "educa\u00e7\u00e3o", "bereich", "bikultureller", "bildung", "engagierte", "begegnungsschule"], "right_context": ["unterzeichnete", "urkunde", "g\u00fctesiegel", "exzellente", "deutsche", "auslandsschule", "ausgezeichnet", "deutsche", "schule", "lissabon"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["ordnete", "dezember", "trauerbeflaggung", "bundesbeh\u00f6rden", "anschlag", "fand", "ged\u00e4chtniskirche", "trauergottesdienst", "politiker", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "teilnahmen", "angeh\u00f6rige", "opfer", "angaben", "sicherheitsleuten", "gehindert", "trauergottesdienst"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["reagierte", "emp\u00f6rt", "zynisch", "ausgerechnet", "vertreter", "moschee", "feier", "gesprochen", "damalige", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["schlimmer", "abend", "berlin", "land", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "erkl\u00e4rte", "jetzigem"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gezeigt", "ausstellung", "stand", "schirmherrschaft", "spanischen", "k\u00f6nigs", "felipe", "vi", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["m\u00fcnchen", "ausstellung", "programm", "vortr\u00e4gen", "filmvorf\u00fchrungen", "workshops", "begleitet", "kunsthalle", "instituto", "cervantes"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["museum", "halbes", "geschlossen", "september", "fand", "museum", "gedenkfeier", "jahrestag", "putsches", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["besuchte", "museum", "pr\u00e4sidentin", "bachelet", "chile-reise", "juli", "museum", "architekten", "mario", "figueroa"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sozialer", "ungleichheit", "faireren", "gestaltung", "globalisierung", "aufgebauten", "politik", "konferenz", "scheidende", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["ewald-von-kleist-preis", "ausgezeichnet", "gauck", "ausgezeichnet", "rede", "m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "deutschland", "aufgefordert", "internationale"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["haider", "gedenken", "befreiung", "nationalsozialismus", "buch", "landtags", "rheinland-pfalz", "melodie", "wunsch", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["zapfenstreich", "verabschiedung", "gespielt"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["luther", "j\u00fcngeren", "geschichte", "ausstellung", "lief", "oktober", "november", "stand", "schirmherrschaft", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["besuchern", "zeitraum", "erfolgreichste", "ausstellung", "museums", "kloster", "dalheim", "quadratmetern", "ausstellungsfl\u00e4che", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["politiker", "personen", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "organisationen", "aufgelistet", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "claudia", "roth", "ex-bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sident", "bodo", "ramelow", "k\u00fcnstler", "philipp", "ruch"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["abgeordneter", "s\u00fcdafrikanischen", "parlament", "fungierte", "whip", "african", "national", "congress", "oktober", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["botschafter", "berlin", "akkreditiert", "robben", "island", "politischer", "gefangener", "laborassistent", "allied", "colloids"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kranke", "behinderte", "menschen", "nationalsozialismus", "name", "wanderausstellung", "deutschen", "bundestag", "schirmherrschaft", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "angesto\u00dfen", "frank", "schneider", "fr\u00fcherer", "pr\u00e4sident", "deutschen", "gesellschaft", "psychiatrie", "psychotherapie"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "bewohnt", "wohnsitz", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "deckte", "historiker", "julien", "reitzenstein", "rahmen", "recherchen", "buch", "himmlers"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["andreas", "postel", "reporter", "redakteur", "zdf-nachrichtenmagazin", "heute-journal", "f\u00fchrte", "interviews", "b\u00e4rbel", "bohley"], "right_context": ["hans-dietrich", "genscher", "richard", "weizs\u00e4cker", "us-midterm", "elections", "berichtete", "zdf", "washington", "d.c."]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["washington", "d.c.", "t\u00e4tig", "diente", "kleine-brockhoff", "bundespr\u00e4sidialamt", "leiter", "planungs-", "redenstabes", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["stellvertretender", "vorsitzender", "transatlantischen", "task", "force", "german", "marshall", "funds", "bundeskanzler-helmut-schmidt-stiftung", "bruder"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["puppenstaffel", "gewann", "bronzemedaille", "mal", "m", "gurtretterstaffel", "sportlichen", "leistungen", "oktober", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "heimatverein", "dlrg", "halle-saalekreis", "gewann", "bronzemedaille", "clubweltmeisterschaften", "clubweltmeister"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutscher", "stiftungen", "engagiert", "mitglied", "vorstands", "bundesverbandes", "deutscher", "stiftungen", "bekam", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "verliehen", "ddr-meistertitel", "gewann", "ddr-meisterschaften", "eisschnelllaufen", "gewann", "sprint-mehrkampf", "teamkollegin", "karin"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["titel", "cavaliere", "scigliano", "w\u00fcrdigung", "engagements", "integration", "zugewanderten", "verlieh", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstorden", "bundesrepublik", "deutschland", "juli", "berlin", "hannoveraner", "h\u00fclya", "feise", "sahabeddin", "buz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["world", "games", "2013,das", "wichtigste", "turnier", "olympische", "sportarten", "leistung", "verlieh", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["oktober", "silberne", "lorbeerblatt", "nieders\u00e4chsische", "sportlerin", "jahres", "l\u00e4ngeren", "pause", "wechselte", "gewichtsklasse"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["meisterin", "mehrkampf", "staffel", "ebenfalls", "weltmeisterschaften", "puppenstaffel", "sportlichen", "leistungen", "oktober", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["gauck", "joachim"], "left_context": ["\u00fcberlebenden", "bettler", "verschlossenen", "archivt\u00fcren", "standen", "pers\u00f6nlichkeitsrechte", "t\u00e4ter", "galten", "geraubte", "unterdr\u00fcckten"], "right_context": ["63f", "anf\u00e4ngliche", "euphorie", "grenz\u00f6ffnung", "langsam", "verklang", "probleme", "wiedervereinigung", "deutlicher", "sp\u00fcrbar"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["leistung", "erhielt", "christian", "ertel", "zweimal", "silberne", "lorbeerblatt", "mal", "oktober", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["oktober", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["schnell", "besonderes", "interesse", "\u00f6ffentlichkeit", "analyse", "nazismus", "pers\u00f6nlichkeitsstruktur", "hitlers", "ehemalige", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["beruft", "bez\u00fcglich", "freiheitsauffassung", "furcht", "freiheit", "modernen", "diskurs", "schrift", "verwiesen", "zitiert"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["unabh\u00e4ngigen", "historikerverbandes", "konstituierung", "april", "erfolgte", "mitter", "mitarbeiter", "sonderbeauftragten", "unterlagen", "staatssicherheitsdienstes"], "right_context": ["breiten", "\u00f6ffentlichkeit", "mitter", "gemeinsam", "stefan", "wolle", "herausgegebene", "buch", "liebe", "befehle"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["zust\u00e4ndig", "m\u00e4rz", "w\u00e4hlte", "bundesrichterwahlausschuss", "josef", "richter", "bundesgerichtshof", "oktober", "josef", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["richter", "bundesgerichtshof", "ernannt", "strafsenat", "zugewiesen", "revisionen", "strafsachen", "oberlandesgerichtsbezirke", "celle", "d\u00fcsseldorf"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verfolgt", "vernichtet", "kranke", "behinderte", "menschen", "nationalsozialismus", "deutschen", "bundestag", "schirmherrschaft", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["wanderausstellung", "deutschen", "gesellschaft", "psychiatrie", "psychotherapie", "psychosomatik", "nervenheilkunde", "dgppn", "kooperation", "stiftung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["finanz-", "euro-", "energiekrise", "verwaltungsreform", "logistik", "kultur", "publizistik", "gast", "u.", "a."], "right_context": ["themenschwerpunkte", "theorie", "praxis", "freiheit", "selbstverantwortung", "gesellschaftsordnung", "gesellschaft", "brosch\u00fcre", "neoliberalismus", "denkschrift"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "bundesversammlung", "mai", "stender", "sozialdemokratische", "partei", "deutschlands", "stimmberechtigten", "entscheidung"], "right_context": ["christian", "wulff", "einsatz", "lese-lern-f\u00f6rderung", "stender", "mehrfach", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["richtet", "stimmen", "haltung", "wiederherstellung", "deutschen", "nationalstaats", "obsolet", "hielten", "hielt", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["abschiedsrede", "entgegen", "akademischen", "welt", "geborene", "wort", "verfassungspatriotismus", "theorem", "lebenswirklichkeit", "\u00fcberall"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jahrestag", "gr\u00fcndung", "organisation", "afrikanische", "einheit", "mai", "schloss", "bellevue", "einladung", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stattfand", "dachverband", "afrikanischer", "akteure", "deutschland", "versteht", "verein", "stimme", "menschen", "afrikanischer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hartmannswillerkopf", "unterirdischen", "n\u00e9cropole", "nationale", "vieil-armand", "hartmannswillerkopf", "crypte-ossuaire", "krypta", "beinhaus", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["fran\u00e7ois", "hollande", "legten", "grundstein", "historial", "august", "jahrestag", "kriegserkl\u00e4rung", "deutschen", "kaiserreichs"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "anteile", "deutsch-franz\u00f6sischen", "brigade", "m\u00fcllheim", "baden", "eingesetzt", "klaffus", "verbindungsoffizier", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "august", "klaffus", "nachfolger", "brigadegeneral", "wolf-j\u00fcrgen", "stahl", "kommandeur", "train"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["angelegenheiten", "au\u00dfenministerium", "ouagadougou", "rang", "botschafters", "nachr\u00fcckvertreter", "st\u00e4ndigen", "vertreters", "uno-hauptquartier", "november"], "right_context": ["botschafter", "berlin", "akkreditiert"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["begonnen", "bau", "kostete", "umgerechnet", "us-dollar", "daniela", "schadt", "lebensgef\u00e4hrtin", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["getaufte", "schiff", "august", "dienst", "gestellt", "bisherige", "schiff", "swimming", "doctors", "hilfsorganisation"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "geehrt", "berliner", "schloss", "bellevue", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["pers\u00f6nlich", "verliehen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "geehrt", "berliner", "schloss", "bellevue", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verliehen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["patzwald", "sommer-paralympics", "rio", "de", "janeiro", "gewann", "deutschen", "mannschaft", "silbermedaille", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["deutschen", "rollstuhlbasketballmannschaft", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["forck", "manfred", "stolpe", "heino", "falcke", "traten", "pers\u00f6nlichkeiten", "wende", "marianne", "birthler"], "right_context": ["christian", "f\u00fchrer", "wolfgang", "ullmann", "wiedervereinigung", "wenigen", "ausgew\u00e4hlten", "veranstaltungen", "thematisiert", "kommentator"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutsche", "historische", "museum", "berlin", "gegr\u00fcndet", "literaturnobelpreistr\u00e4gerin", "herta", "m\u00fcller", "unterst\u00fctzt", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["a.", "d.", "schirmherr", "projekt", "vorstandsvorsitzender", "stiftung", "exilmuseum", "ehemalige", "kulturstaatssekret\u00e4r", "andr\u00e9"]}, {"mention_text": ["joachim", "gaucks"], "left_context": ["menschlichkeit", "schriften", "verantwortet", "carl-wolfgang", "holzapfel", "hrsg.", "verein", "sprach", "nominierung", "wahl"], "right_context": ["amt", "bundespr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschland", "bestimmte", "psychiatrische", "diagnosen", "zul\u00e4ssigkeit", "hinterfragt", "beklagte", "gep", "opferverb\u00e4nden", "nominierung"], "right_context": ["amt", "bundespr\u00e4sidenten", "mediale", "aufmerksamkeit", "erlangte", "gep", "zuge", "mollath-aff\u00e4re", "vereins-chef", "friedrich"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["kolitscher", "kai", "kruse", "steuerfrau", "3:21,44", "britischen", "crew", "silbermedaille", "erfolg", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["mannschaft", "september", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschland", "ernannt", "amtsgesch\u00e4fte", "botschaft", "berlin", "nimmt", "atayev", "juni", "akkreditierung", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["erfolgte", "juli", "oktober", "atayev", "mitakkreditiert", "polen", "august", "zus\u00e4tzlich", "d\u00e4nemark"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["eichel", "hans", "magnus", "enzensberger", "matthias", "faltz", "julia", "franck", "marjana", "gaponenko"], "right_context": ["martina", "gedeck", "helene", "grass", "durs", "gr\u00fcnbein", "frank", "g\u00fcnther", "axel", "hacke"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["swr4", "radio38", "antenne", "mv", "september", "moderierte", "deininger", "b\u00fchnenprogramm", "sommerfest", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["mai", "wechselte", "deininger", "moderator", "programmgestalter", "privaten", "radiosender", "antenne", "bayern", "september"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["jubil\u00e4ums", "bertha-von", "suttner-platzes", "online", "projekt", "lernen", "bertha", "friedensengagement", "verlieh", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["dezember", "bundesverdienstkreuz", "bande", "november", "fnf-vorsitzende", "helga-und-werner-sprenger-friedenspreis", "benannt", "werner", "sprenger", "empfang"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["reiste", "roger", "willemsen", "afghanistan", "christian", "irrgang", "begleitete", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "dienstreisen", "privat", "irrgang", "umrundete", "zweimal", "einhand", "\u00f6stliche", "ostsee"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["l\u00fcbckes", "voll", "einverstanden", "martin", "krau\u00df", "j\u00fcdische", "allgemeine", "fragte", "forderung", "altbundespr\u00e4sident"], "right_context": ["erweiterten", "toleranz", "rechts", "juni", "fehlende", "strafverfolgung", "derer", "mord", "bejubeln", "toleranz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["wuchs", "initiative", "deutschland", "summt", "\u00fcbernahm", "daniela", "schadt", "lebensgef\u00e4hrtin", "ehemaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["schirmherrschaft", "unterst\u00fctzte", "deutschland", "summt", "initiative", "deutschland", "land", "ideen", "k\u00fcrte", "deutschland"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["netz", "k\u00f6rper-", "biopolitik", "feminismus", "gesellschaftspolitik", "beitrag", "aufschrei-aktion", "offenen", "brief", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["beriet", "me\u00dfmer", "spd-parteivorstand", "gesine", "schwan", "wahlkampfs", "bundespr\u00e4sident", "anfang", "mitinitiatorin", "aufschrei-aktion"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["award", "ausgezeichnet", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte", "me\u00dfmer", "frauen", "offenen", "brief", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gauck's", "reaktion", "aufschrei", "kritisierten", "fehlendes", "feingef\u00fchl", "frauen", "sexistische", "erfahrungen", "vorgeworfen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["errang", "silbermedaille", "erreichte", "einzel-k\u00fcr", "rang", "gewinn", "silbermedaille", "paralympischen", "sommerspielen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["erk\u00e4mpfte", "leistungsklasse", "freistil", "m", "silbermedaille", "gewinn", "silbermedaille", "paralympischen", "sommerspielen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["silbermedaille", "kolitscher", "paralympischen", "sommerspielen", "medaille", "erringen", "erfolg", "ruder-vierermannschaft", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["platz", "dreistellungswettkampf", "platz", "liegendschie\u00dfen", "kleinkalibergewehr", "medaillengewinn", "paralympischen", "sommerspielen", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "paralympischen", "spielen", "tokio", "holte", "goldmedaille", "gold", "spielen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["goldmedaille", "kugelsto\u00dfen", "leistungsgruppe", "gewinn", "goldmedaille", "kugelsto\u00dfen", "paralympischen", "sommerspielen", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gewichtsklasse", "kg", "gewinner", "bronzemedaille", "gewinn", "bronzemedaille", "paralympischen", "sommerspielen", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "paralympischen", "spielen", "tokio", "kornha\u00df"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["gewann", "disziplin", "kajak-einzel", "m", "silbermedaille", "gewinn", "silbermedaille", "paralympischen", "sommerspielen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mannschaftswertung", "belegte", "equipe", "platz", "gewann", "silbermedaille", "erfolg", "mannschaft", "november", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kmk", "europ\u00e4ische", "kulturerbe-siegel", "eu-ministerrat", "parlament", "wirkt", "herausgebergremien", "mehrerer", "fachpublikationen", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["zeichnete", "hans-martin", "hinz", "nationalen", "internationalen", "verdienste", "kultur", "wissenschaft", "bundesverdienstkreuz", "hinz"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kritiken", "drehtag", "linz", "schauspielerin", "hannelore", "hoger", "gewinnen", "begleitete", "b\u00fcrgerfest", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["sprach", "linz", "beschreibt", "szene", "replik", "szene", "alexander", "kluge", "hoger", "willy"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["afrikanischer", "herkunft", "bundesversammlung", "saliou", "gueye", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "mitw\u00e4hlen", "nachfolger"], "right_context": ["ehrte", "soziales", "politisches", "engagement", "\u00fcberreichte", "schloss", "bellevue", "bundesverdienstkreuz", "ministerpr\u00e4sident", "winfried"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["beschloss", "sitzung", "november", "vermittlungsausschuss", "anzurufen", "gesetz", "dezember", "erlassdatum", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ausgefertigt", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "peter", "altmaier", "gegengezeichnet"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutschen", "bundesstiftung", "umwelt", "dbu", "kooperation", "izop-institut", "dbu-zentrum", "umweltkommunikation", "schirmherren", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["fr\u00fchere", "pr\u00e4sidenten", "republik", "t\u00fcrkei", "abdullah", "g\u00fcl", "tatkr\u00e4ftig", "einschr\u00e4nkung", "b\u00fcrgerlicher", "t\u00fcrkei"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["landkreise", "bezirke", "kantone", "\u00fcbungsraumes", "regelm\u00e4\u00dfige", "besucher", "\u00fcbung", "juli", "damalige", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["besucher", "\u00fcbung", "besuch", "anlass", "deutschland", "bereitschaft", "\u00fcbernahme", "verantwortung", "internationalen", "parkett"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["sportlichen", "erfolgs", "rettungsschwimmer", "weltmeisterschaften", "goldene", "buch", "stadt", "magdeburg", "eintragen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt", "verliehen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["angelegt", "deutschen", "griechischen", "institutionen", "gef\u00f6rdert", "einsatz", "politischer", "akteure", "ehemaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["au\u00dfenministers", "sp\u00e4teren", "bundespr\u00e4sidenten", "frank-walter", "steinmeier", "finanzierung", "projekts", "deutsch-griechischen", "zukunftsfonds", "ausw\u00e4rtigen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["v.", "erfahrungen", "bereich", "diabetes", "endokrinologie", "bringt", "nationale", "internationale", "komitees", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["mitglied", "wissenschaftsrates", "vorsitzenden", "medizinausschusses", "ernannt", "bundesregierung", "ber\u00e4t", "mitglied", "forums", "gesundheitsforschung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["edinburgh", "sendesaal", "hessischen", "rundfunks", "beethovenhaus", "bonn", "november", "spielte", "ehemaligen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["berlin", "konzertt\u00e4tigkeit", "fokussiert", "pianist", "gespr\u00e4chskonzerte", "lesungen", "gestaltete", "programme", "robert", "schumann"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["rechtswissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "friedrich-schiller-universit\u00e4t", "jena", "brissa", "protokollchef", "bundespr\u00e4sidialamt", "christian", "wulff", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["juli", "leitet", "ministerialrat", "protokoll", "deutschen", "bundestages", "brissa", "autor", "zahlreicher", "publikationen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["mehrere", "ehrungen", "preise", "verliehen", "ehrenmitglied", "tumorzentrums", "sachsen-anhalt", "mitteldeutschen", "chirurgenvereinigung", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "verliehen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["akademischen", "jahres", "collegium", "polonicum", "beisein", "polnischen", "staatspr\u00e4sidenten", "bronis\u0142aw", "komorowski", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["entwickelte", "rede", "vision", "deutsch-polnischen", "universit\u00e4t", "seiten", "europa-universit\u00e4t", "adam-mickiewicz-universit\u00e4t", "vision", "folge"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kategorie", "kultur", "w\u00e4hlte", "jury", "vorsitz", "fr\u00fcheren", "bundesbeauftragten", "stasi-unterlagen", "sp\u00e4teren", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["initiative", "baumkreuz", "preis", "k\u00fcnstlerische", "grundidee", "baumkreuzes", "gew\u00fcrdigt", "ehrenamtliche", "engagement", "helfer"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["konstatierte", "ostdeutsche", "deutschen", "eliten", "minderheit", "k\u00f6nne", "tatsache", "deutschland", "angela", "merkel"], "right_context": ["gleichzeitig", "bundeskanzlerin", "bundespr\u00e4sidenten", "ostdeutschland", "hinwegt\u00e4uschen", "merkel", "kritisiert", "ostdeutsche", "herkunft", "hintergrund"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["viadrina", "frankfurt", "lehrangebot", "adam-mickiewicz-universit\u00e4t", "posen", "beteiligt", "oktober", "besuchten", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["polnische", "staatspr\u00e4sident", "bronis\u0142aw", "komorowski", "anl\u00e4sslich", "er\u00f6ffnung", "akademischen", "jahres", "europa-universit\u00e4t", "viadrina"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kambodschanische", "regierung", "berief", "thai", "chun", "posten", "februar", "damalige", "deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["akkreditierung", "au\u00dferordentlicher", "bevollm\u00e4chtigter", "botschafter", "k\u00f6nigreichs", "kambodscha", "bundesrepublik", "deutschland", "entgegen", "zus\u00e4tzlich"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["f\u00fcrchteten", "ungeliebt", "verstehen", "m\u00e4rz", "trafen", "esther", "samuel", "cohen", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["besuchs", "ioannina", "bundespr\u00e4sident", "bat", "holocaust-\u00fcberlebenden", "tr\u00e4nen", "vergebung", "gr\u00e4ueltaten", "deutschen", "ns-regimes"]}, {"mention_text": ["gauck"], "left_context": ["helfen", "afrika", "e.", "v.", "bigshoe", "engagement", "mama", "monika", "oktober", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "verliehen", "ambulanz", "station", "kamen", "m\u00fctter", "brandverletzten", "kleinkindern", "kindern", "klumpf\u00fc\u00dfen"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["eeg", "verst\u00e4rkt", "diskussion", "deckelung", "eeg-umlage", "j\u00e4hrlich", "gef\u00f6rderten", "neubaumenge", "gefordert", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["warnte", "juni", "energiewende", "planwirtschaftlichen", "verordnungen", "gel\u00e4nge", "\u00fcberma\u00df", "subventionen", "vielmehr", "\u00fcberzeugenden"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["kooperiert", "orchester", "regelm\u00e4\u00dfiger", "gast", "bedeutenden", "konzerts\u00e4len", "elbphilharmonie", "hamburg", "konzerthaus", "berlin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "a.", "d.", "schirmherr", "orchesters", "realisiert", "junge", "norddeutsche", "philharmonie", "detect"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["doppelband", "hitler", "gesehen", "erschienen", "e-book", "random", "house", "verlagsgruppe", "doppelband", "schrieb"], "right_context": ["freund", "weggef\u00e4hrte", "kempowskis", "vorwort", "gewu\u00dft", "deutschen", "nationalbibliothek"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["hannover", "aachener", "kr\u00f6nungsmahl", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "festredner", "konzertierte", "schloss", "bellevue", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["kooperation", "serie", "konzerten", "stadttheater", "bremerhaven", "bachs", "monumentale", "goldberg-variationen", "fokus", "auff\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["luthergarten", "landschaftsarchitekt", "andreas", "kipar", "entwickelt", "skulptur", "himmelskreuz", "luthergarten", "beteiligung", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "lwb", "bischof", "munib", "younan", "feierlich", "eingeweiht", "dezember", "organisatorische", "personelle"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["projekt", "region", "vorpommern", "nordbrandenburg", "nationale", "sichtbarkeit", "h\u00f6hepunkt", "projektes", "besuch", "bundespr\u00e4sidenten"], "right_context": ["engagement", "telemedizin", "greifswalder", "professor", "norbert", "hosten", "pomerania-nostra-preis", "ausgezeichnet", "beteiligte", "krankenh\u00e4user"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["prominente", "g\u00e4ste", "politik", "wissenschaft", "kultur", "sport", "geladen", "fast", "edward", "snowden"], "right_context": ["oliver", "kahn", "manfred", "spitzer", "ina", "m\u00fcller", "kooperation", "hamburger", "abendblatt", "erstmals"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["deutsche", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["amtszeit", "m\u00e4rz", "m\u00e4rz", "folgende", "offizielle", "auslandsreisen", "durchgef\u00fchrt", "dezember", "meldete", "spiegel"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["anlage", "deutschen", "bundesstiftung", "umwelt", "zeitraum", "eur", "gef\u00f6rdert", "walter", "fee\u00df", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["deutsche", "umweltpreis", "\u00fcbergeben", "deutschen", "bundesstiftung", "umwelt", "ausgelobt", "erhielt", "fee\u00df", "h\u00e4nden"]}, {"mention_text": ["joachim", "gauck"], "left_context": ["geographie", "geographische", "fernerkundung", "institut", "geographie", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "bundesverdienstkreuz", "bande", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["verliehen", "forschungsschwerpunkte", "hydrologie", "modellentwicklung", "prozessforschung", "fernerkundung", "quantitative", "parameterbestimmung", "sensorentwicklung", "global"]}]}