{"entity_id": "Q2531120", "description_tokens": ["volker", "k\u00fclow", "november", "leipzig", "deutscher", "politiker", "linke", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtags", "volker", "k\u00fclow", "sohn", "kabarettisten", "schauspielers", "edgar", "k\u00fclow", "abitur", "absolvierte", "k\u00fclow", "wehrdienst", "nva", "schloss", "ausbildung", "karl-marx-universit\u00e4t", "leipzig", "diplomlehrer", "marxismus-leninismus", "geschichte", "arbeiterbewegung", "promovierte", "dr.", "phil.", "arbeitete", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "universit\u00e4t", "leipzig", "mitarbeiter", "bundestagsabgeordneten", "barbara", "h\u00f6ll", "t\u00e4ve", "schur", "anschlie\u00dfend", "landtagsmitgliedschaft", "freier", "journalist", "lektor", "autor", "t\u00e4tig", "volker", "k\u00fclow", "geschieden", "kinder", "volker", "k\u00fclow", "mitglied", "sed", "juni", "linkspartei", "pds", "leipziger", "stadtrat", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "unterzeichnete", "k\u00fclow", "gr\u00fcndungsaufruf", "bundesamt", "verfassungsschutz", "bfv", "beobachteten", "linksextremistisch", "eingestuften", "antikapitalistischen", "linken", "akl", "september", "m\u00e4rz", "vorsitzender", "stadtverbandes", "partei", "linke", "umstrittenen", "f\u00fchrungsstils", "traten", "monaten", "januar", "februar", "jahres", "stadtvorstandsmitglieder", "wasg-mitglieder", "k\u00fclow", "verfolgte", "vorsitzender", "linke.leipzig", "kurs", "haushaltsorientierten", "sozialpolitik", "stie\u00df", "zunehmend", "kritik", "reihen", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtags", "volker", "k\u00fclow", "oktober", "september", "wahlperiode", "2004\u20132009", "mitglied", "ausschuss", "wissenschaft", "hochschule", "kultur", "medien", "untersuchungsausschuss", "vers\u00e4umnisse", "fehlentscheidungen", "staatsregierung", "mitglieder", "landesbank", "sachsen", "girozentrale", "sachsen", "lb", "wahlperiode", "k\u00fclow", "erneut", "mitglied", "ausschuss", "wissenschaft", "hochschule", "kultur", "medien", "zudem", "kulturpolitischer", "sprecher", "linksfraktion", "landtagswahl", "sachsen", "verlor", "k\u00fclow", "abgeordnetenmandat", "\u00fcberregionale", "aufmerksamkeit", "erregte", "volker", "k\u00fclow", "umgang", "vergangenheit", "inoffizieller", "mitarbeiter", "ministeriums", "staatssicherheit", "mfs", "decknamen", "bernau", "ostap", "arbeitete", "mfs", "forschte", "herbst", "mitb\u00fcrger", "bezahlung", "heimlich", "gegensatz", "stasi-informanten", "bekennt", "k\u00fclow", "richtigkeit", "unterlagen", "birthler-beh\u00f6rde", "vorgelegt", "bekennt", "geheimdienstlichen", "t\u00e4tigkeit", "ordnung", "findet", "legitim", "bezeichnet", "linksfraktion", "landtag", "landesvorstand", "partei", "volker", "k\u00fclow", "gestellt", "verbleiben", "fraktion", "beschlossen", "seiten", "fraktionen", "landtag", "k\u00fclow", "mandats\u00adverzicht", "aufgefordert", "gem\u00e4\u00df", "art", "s\u00e4chsischen", "verfassung", "s\u00e4chsische", "landtag", "dezember", "stimmen", "cdu", "spd", "b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "fdp", "npd", "zustimmung", "letzterer", "erforderliche", "zweidrittelmehrheit", "zustande", "entschieden", "abgeordnetenanklage", "k\u00fclow", "erheben", "k\u00fclow", "kritisierte", "klage", "sprach", "parteipolitischer", "instrumentalisierung", "nirgendwo", "europa", "politiker", "mandats", "aufgrund", "verfehlungen", "vergangenheit", "entheben", "zusammenhang", "aktuellen", "aus\u00fcbung", "mandats", "stehen", "politische", "arbeit", "nachwendejahren", "interessiere", "30-j\u00e4hrige", "politische", "biographie", "stattdessen", "18monatige", "stasi-zusammenarbeit", "runtergek\u00fcrzt", "dezember", "wies", "s\u00e4chsische", "verfassungsgerichtshof", "klageantrag", "unzul\u00e4ssig", "beschlussfassung", "landtag", "wirksame", "abstimmung", "tatbestandsm\u00e4\u00dfigen", "voraussetzungen", "abgeordnetenanklage", "grunde", "lag", "landtagsbeschluss", "gegenstand", "anklage", "ausreichend", "bestimmt"], "link_data": [{"mention_text": ["volker", "k\u00fclow"], "left_context": ["schwebs", "mdl", "m-v", "stellv.", "landesvorsitzende", "m-v", "gerhard", "bartels", "mdl", "m-v"], "right_context": ["mdl", "sachsen", "klaus", "bartl", "mdl", "sachsen", "dietmar", "pellmann", "mdl", "sachsen"]}, {"mention_text": ["volker", "k\u00fclow"], "left_context": ["bartl", "chemnitz", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "ronald", "weckesser", "dresden", "achim", "last", "l\u00f6bau"], "right_context": ["leipzig", "stellvertreter", "wahlen", "s\u00e4chsischen", "landtag", "erhielt", "wahlb\u00fcndnis", "partei", "nelken", "kpd"]}]}