{"entity_id": "Q2591496", "description_tokens": ["wolfgang", "steiger", "august", "urberach", "deutscher", "politiker", "cdu", "lobbyist", "mittleren", "reife", "absolvierte", "steiger", "ausbildung", "bankkaufmann", "commerzbank", "trat", "steiger", "cdu", "cdu-vorsitzender", "heimatstadt", "r\u00f6dermark", "vorsitzender", "kreis", "offenbach", "steiger", "geh\u00f6rte", "oktober", "oktober", "ausscheiden", "wilhelm", "dietzel", "april", "oktober", "deutschen", "bundestag", "wunsch", "schied", "unternehmer", "selbst\u00e4ndig", "steiger", "ehrenamtlicher", "vorsitzender", "johanniter-unfall-hilfe", "stadt", "kreis", "offenbach", "mitglied", "vollversammlung", "industrie-", "handelskammer", "offenbach", "juli", "engagierte", "zukunftforum", "finanzplatz", "frankfurt", "november", "juni", "steiger", "ehrenamtlicher", "landesvorsitzender", "landesverbandes", "hessen", "wirtschaftsrat", "cdu", "juli", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "berufen", "\u00fcbernahm", "position", "generalsekret\u00e4r", "sitz", "berlin", "wirtschaftsrat", "bundesweit", "organisierter", "unternehmern", "getragener", "verband", "repr\u00e4sentiert", "mitglieder", "november", "erhielt", "steiger", "bundespr\u00e4sidenten", "bundesverdienstkreuz", "bande", "besonderes", "engagement", "bereichen", "politik", "wirtschaft", "soziales", "oktober", "erhielt", "hessischen", "verdienstorden"], "link_data": [{"mention_text": ["wolfgang", "steiger"], "left_context": ["waldeck-frankenberg", "november", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "landesliste", "cdu", "hessen", "gew\u00e4hlt", "nachfolger"], "right_context": ["gewonnenen", "landtagswahl", "wechselte", "dietzel", "april", "hessische", "landesregierung", "roland", "koch", "hessischer"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "steiger"], "left_context": ["pr\u00e4sidentin", "wirtschaftsrates", "astrid", "hamker", "gesellschafterin", "mitglied", "beirates", "piepenbrock", "unternehmensgruppe", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["friedrich", "merz", "u.", "a.", "zuletzt", "aufsichtsratsvorsitzender", "blackrock", "deutschland", "politiker", "cdu"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "steiger"], "left_context": ["lieferkettengesetz", "lebensbedingungen", "menschen", "umweltschutz", "verbessern", "siehe", "gr\u00fcnde", "flucht", "migration", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["kritisierte", "gesetzesentwurf", "aussage", "deutschland", "einzige", "land", "weltweit", "derlei", "anforderungen", "unternehmen"]}]}