{"entity_id": "Q2642495", "description_tokens": ["alexander", "gerd", "krau\u00df", "dezember", "erlabrunn", "kreis", "schwarzenberg", "deutscher", "politiker", "cdu", "politikwissenschaftler", "kinderbuchautor", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "zuvor", "abgeordneter", "s\u00e4chsischen", "landtag", "krau\u00df", "pos", "erlabrunn", "eos", "bertolt", "brecht", "heutige", "bertolt-brecht-gymnasium", "schwarzenberg", "abitur", "ablegte", "wehrdienst", "panzergrenadierbataillon", "marienberg", "studierte", "politikwissenschaft", "kommunikations-", "medienwissenschaft", "evangelische", "theologie", "universit\u00e4t", "leipzig", "prag", "schloss", "studium", "akademischen", "grad", "magister", "artium", "m.a.", "arbeitete", "freier", "journalist", "mitarbeiter", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "stadtmission", "zwickau", "krau\u00df", "erzgebirgskreis", "vorsitzender", "jungen", "union", "cdu-mitglied", "wirkte", "krau\u00df", "mitglied", "gemeinderat", "erlabrunn", "mitglied", "kreistages", "fungierte", "mitglied", "bundesvorstand", "evangelischen", "arbeitskreises", "eak", "cdu", "landesvorsitzender", "christlich-demokratischen", "arbeitnehmerschaft", "cda", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "krau\u00df", "vorsitzender", "landesfachausschusses", "gesundheit", "cdu", "sachsen", "t\u00e4tig", "september", "direktkandidat", "wahlkreises", "aue-schwarzenberg", "ii", "erststimmen", "s\u00e4chsischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "wahlperiode", "mitglied", "ausschusses", "soziales", "gesundheit", "familie", "frauen", "jugend", "ausschusses", "umwelt", "landwirtschaft", "vorstandsmitglied", "jugendpolitischer", "sprecher", "cdu-landtagsfraktion", "stellvertretender", "arbeitskreis-vorsitzender", "soziales", "gesundheit", "familie", "frauen", "jugend", "vorsitzender", "landtagswahl", "august", "verteidigte", "krau\u00df", "direktmandat", "erststimmen", "erfolgreich", "krau\u00df", "wahlperiode", "mitglied", "ausschuss", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "ausschuss", "soziales", "verbraucherschutz", "fungierte", "wahlperiode", "vorsitzender", "landesjugendhilfe-ausschusses", "fraktionsarbeitskreises", "soziales", "verbraucherschutz", "beirat", "stiftung", "hilfen", "familie", "mutter", "kind", "landtagswahl", "wahlperiode", "best\u00e4tigte", "krau\u00df", "erststimmen", "wahlkreis", "erzgebirge", "krau\u00df", "geh\u00f6rte", "gleichen", "aussch\u00fcssen", "wahlperiode", "zuvor", "mandatsniederlegung", "dezember", "vorsitzender", "arbeitskreises", "soziales", "verbraucherschutz", "cdu-landtagsfraktion", "arbeitsmarktpolitischer", "sprecher", "bundestagswahl", "bundestagswahlkreis", "erzgebirgskreis", "i", "wahlkreis", "nr.", "direktkandidat", "cdu", "einb\u00fc\u00dfte", "erststimmen", "direkt", "gew\u00e4hlt", "deutschen", "bundestag", "krau\u00df", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "gesundheit", "vorstandsmitglied", "arbeitnehmergruppe", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "zudem", "geh\u00f6rte", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "arbeit", "soziales", "ausschuss", "umwelt", "naturschutz", "nukleare", "sicherheit", "fraktion", "berichterstatter", "ambulante", "\u00e4rztliche", "versorgung", "disease-management-programm", "krau\u00df", "z\u00e4hlt", "konservativen", "fl\u00fcgel", "partei", "ferner", "christlich-sozialen", "fl\u00fcgel", "cdu", "zuzuordnen", "\u00e4u\u00dferte", "oktober", "cdu", "m\u00fcsse", "konservativer", "alexander", "krau\u00df", "september", "erneut", "direktkandidaten", "cdu", "bundestagswahl", "wahlkreis", "erzgebirge", "i", "aufgestellt", "unterlag", "afd-kandidaten", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte", "alexander", "krau\u00df", "buch", "sagenschatz", "erzgebirges", "buch", "krau\u00df", "kindgerechter", "sprache", "bearbeitete", "sagen", "erzgebirges", "illustrationen", "sylvia", "graupner", "heraus", "alexander", "krau\u00df", "setzt", "strenges", "cannabisverbot", "begr\u00fcndet", "meinung", "liberale", "drogenpolitik", "drogen", "f\u00fchre", "debatte", "neuregelung", "organspende", "deutschland", "setzte", "krau\u00df", "sogenannte", "doppelte", "widerspruchsl\u00f6sung", "deutschen", "bundestag", "mehrheit", "fand", "sprach", "wiederholt", "sterbehilfe", "formulierte", "auftrag", "staates", "menschen", "direkt", "indirekt", "jenseits", "bef\u00f6rdern", "alexander", "krau\u00df", "setzt", "hinaus", "kooperationsverbot", "heilpraktikern", "\u00e4rzten", "patienten", "selber", "entscheiden", "berufsst\u00e4nden", "parallel", "behandelt", "m\u00f6chten", "alexander", "krau\u00df", "setzt", "ausreisepflichtige", "effizienter", "abzuschieben", "\u00e4u\u00dferte", "kontex", "bleiben", "konsequent", "durchgesetzt", "asyl", "erhalten", "schnellstm\u00f6glich", "heimatland", "forderte", "asylbewerber", "ausweispapiere", "vorweisen", "k\u00f6nnten", "namen", "vergessen", "sofort", "gef\u00e4ngnis", "untergebracht", "bundestagsrede", "oktober", "kritisierte", "krau\u00df", "linke", "behauptete", "null", "respekt", "polizei", "hierf\u00fcr", "meinung", "antidiskriminierungsgesetz", "berlin", "zusammenhang", "stellte", "krau\u00df", "behauptung", "abgeordnete", "partei", "linke", "leipzig", "ausforsche", "stark", "polizeireviere", "besetzt", "unterstellte", "geschehe", "polizeireviere", "\u00fcberfallen", "debatte", "grundrente", "cdu/csu", "spd", "koalitionsvertrag", "vereinbart", "setzte", "krau\u00df", "l\u00f6sung", "bed\u00fcrftigkeitspr\u00fcfung", "bed\u00fcrftigkeitspr\u00fcfung", "bestrafe", "f\u00fcrs", "alter", "vorgesorgt", "ferner", "unterstellte", "krau\u00df", "afd", "abneigung", "ausl\u00e4ndischen", "\u00e4rzten", "kritisierte", "hintergrund", "gesundheitsausschuss", "deutschen", "bundestages", "februar", "anh\u00f6rung", "antrag", "afd-fraktion", "eignung", "ausl\u00e4ndischer", "\u00e4rzte", "durchgef\u00fchrt", "februar", "sprach", "krau\u00df", "angek\u00fcndigten", "r\u00fcckzug", "annegret", "kramp-karrenbauer", "jens", "spahn", "cdu-chef", "kanzlerkandidaten", "union", "krau\u00df", "\u00e4u\u00dferte", "zudem", "ansicht", "geschlecht", "allt\u00e4glichen", "lebenswirklichkeit", "gebe", "aktuelle", "zahlen", "meinung", "gezeigt", "geschlechter", "realen", "leben", "existiert", "statistische", "bundesamt", "teilte", "antwort", "anfrage", "krau\u00df", "lebendgeborenen", "babys", "angaben", "m\u00e4nnlich", "weiblich", "geburtenregister", "eingetragen", "registrierte", "bundesamt", "geburten", "krau\u00df", "schlussfolgerte", "50.000ste", "geburt", "divers", "geschlecht", "eingetragen", "bundestagsrede", "dezember", "sprach", "krau\u00df", "einzelf\u00e4llen", "lie\u00df", "m\u00f6glichkeit", "geschlechtsangleichender", "operationen", "krau\u00df", "galt", "bundestag", "blockierer", "klimaschutzpolitik", "bezeichnete", "teilnehmer", "klimacamps", "\u00f6ko-extremisten", "verglich", "rechtsextremen", "identit\u00e4ren", "bewegung", "krau\u00df", "mai", "verheiratet", "sohn", "t\u00f6chter", "aufsichtsratsmitglied", "lausitz", "energie", "bergbau", "vorsitzender", "beirates", "aphasikerzentrums", "s\u00fcdwestsachsen", "e.", "v.", "verwaltungsratsmitglied", "diakonischen", "werkes", "aue", "schwarzenberg", "e.", "v.", "mitglied", "kuratorium", "erich-glowatzky-stiftung", "krau\u00df", "zudem", "mitglied", "europa-union", "deutschland"], "link_data": [{"mention_text": ["alexander", "krau\u00df"], "left_context": ["prozent", "spd", "prozent", "fdp", "prozent", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcne", "prozent", "afd.", "wahlkreis"], "right_context": ["schwarzenberg", "direkt", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "september", "nahmen", "prozent", "wahlberechtigten", "vergaben"]}, {"mention_text": ["alexander", "krau\u00df"], "left_context": ["gewann", "einziger", "direktkandidat", "s\u00e4chsischen", "cdu", "mandat", "schied", "legislaturperiode", "landtag", "nachr\u00fccker"], "right_context": ["bundestagswahl", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "zog", "januar", "landtag", "robert", "clemen", "pr\u00e4sident", "leichtathletikzentrums"]}, {"mention_text": ["alexander", "krau\u00df"], "left_context": ["einladung", "sachsens", "projektbeteiligung", "sp\u00e4t", "juli", "ver\u00f6ffentlichten", "landtagsabgeordneten", "tino", "g\u00fcnther", "fdp"], "right_context": ["cdu", "pressemitteilung", "vorschlag", "erzgebirge", "immaterielles", "erbe", "menschheit", "schutz", "stellen", "hingegen"]}, {"mention_text": ["alexander", "krau\u00df"], "left_context": ["dezember", "abgeordnete", "kurzfristige", "doppelmandate", "canan", "bayram", "stefan", "gelbhaar", "gr\u00fcne", "berlin"], "right_context": ["cdu", "sachsen", "detlev", "spangenberg", "afd", "sachsen", "ebenfalls", "geh\u00f6rte", "andreas", "mrosek"]}, {"mention_text": ["alexander", "krau\u00df"], "left_context": ["kinderbuchverlage", "mehrere", "illustrierten", "b\u00fccher", "verschiedenen", "sprachen", "weltweit", "erschienen", "cdu-bundestagsabgeordneten", "kinderbuchautor"], "right_context": ["illustrierte", "beispielsweise", "erschienenes", "buch", "sagenschatz", "erzgebirges", "historische", "sagen", "neu", "erz\u00e4hlt"]}]}