{"entity_id": "Q2646666", "description_tokens": ["ali", "ertan", "toprak", "april", "ankara", "t\u00fcrkei", "deutscher", "politiker", "kurdischer", "abstammung", "f\u00fchrender", "repr\u00e4sentant", "kurdischen", "gemeinschaft", "deutschland", "e.", "v.", "toprak", "generalsekret\u00e4r", "alevitischen", "gemeinde", "deutschlands", "stellvertretender", "vorsitzender", "langj\u00e4hrigen", "mitgliedschaft", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "trat", "cdu", "toprak", "tritt", "publizistisch", "l\u00e4ngerem", "wichtigen", "deutschen", "print-medien", "taz", "welt", "emma", "cicero", "u.", "a.", "fernseh-", "radio-sendungen", "erscheinung", "mutter", "t\u00fcrkei", "geborenen", "toprak", "gastarbeiterin", "hamburg", "holte", "sohn", "lebte", "parallel", "staaten", "t\u00fcrkei", "eingeschult", "klasse", "blieb", "dauerhaft", "deutschland", "lebte", "recklinghausen", "vater", "t\u00fcrkischlehrer", "kindern", "t\u00fcrkischer", "gastarbeiter", "heimatsprache", "beibrachte", "abitur", "studierte", "rechts-", "sozialwissenschaften", "universit\u00e4ten", "m\u00fcnster", "bochum", "duisburg-essen", "abschluss", "alevitischen", "gemeinde", "deutschland", "vertrat", "toprak", "zweitst\u00e4rkste", "religionsgemeinschaft", "innerhalb", "t\u00fcrkeist\u00e4mmigen", "migranten", "bundesrepublik", "angeh\u00f6rige", "bundesvorsitzender", "kgd", "kurdischen", "gemeinde", "deutschlands", "toprak", "abgeordneter", "gr\u00fcnen", "stadtrat", "recklinghausen", "teilnehmer", "islamkonferenz", "zuvor", "mehrere", "deutschen", "bundestag", "innen-", "au\u00dfenpolitischer", "referent", "bundestagsabgeordneten", "cem", "\u00f6zdemir", "t\u00e4tig", "st\u00e4ndiger", "teilnehmer", "integrationsgipfels", "bundesregierung", "referent", "rahmen", "diplomatenfortbildung", "anderer", "veranstaltungen", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "toprak", "kritiker", "rot-gr\u00fcnen", "integrationspolitik", "hervorgetan", "interview", "tageszeitung", "welt", "warf", "april", "spd", "gr\u00fcnen", "zusammenarbeit", "muslimverband", "religionsunterricht", "gehilfen", "t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "verwies", "verfolgung", "aleviten", "sunnitische", "islamisten", "abrechnung", "gr\u00fcnen", "integrationspolitik", "insbesondere", "unkritischen", "haltung", "gr\u00fcnen", "orthodoxen", "islamverb\u00e4nden", "trat", "toprak", "partei", "mitglied", "cdu", "nimmt", "oktober", "gleichen", "jahres", "platz", "zukunftskommission", "cdu", "b\u00fcrgerschaftswahl", "hamburg", "februar", "kandidierte", "ali", "ertan", "toprak", "listenplatz", "hamburger", "cdu", "sitze", "erhielt", "ali", "ertan", "toprak", "bundesvorsitzender", "kurdischen", "gemeinde", "deutschland", "e.v.", "kgd", "mai", "pr\u00e4sident", "bundesarbeitsgemeinschaft", "immigrantenverb\u00e4nde", "deutschland", "bagiv", "laut", "angaben", "einzige", "bundesweite", "multinationale", "dachverband", "migrantenselbstorganisationen", "ziel", "integrationsf\u00f6rdernden", "selbstvertretung", "forderte", "pressemitteilung", "kurdischen", "gemeinde", "deutschland", "aufhebung", "verbots", "deutschland", "terrororganisation", "eingestuften", "pkk", "mitte", "ali", "ertan", "toprak", "vertreter", "migranten", "mitglied", "zdf-fernsehrat", "angaben", "bagiv", "ali", "ertan", "toprak", "herbst", "vertreter", "migranten", "deutschland", "haupts\u00e4chlich", "bundesmitteln", "finanzierte", "deutsche", "institut", "menschenrechte", "mitglied", "aufgenommen", "toprak", "mitinitiatoren", "initiative", "s\u00e4kularer", "islam"], "link_data": [{"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["f\u00e4nden", "berichte", "generalkonsulate", "k\u00f6ln", "d\u00fcsseldorf", "denunzierende", "imame", "konsulat", "m\u00fcnchen", "gearbeitet"], "right_context": ["cdu", "bundesvorsitzender", "kurdischen", "gemeinde", "deutschland", "kgd", "pr\u00e4sident", "bundesarbeitsgemeinschaft", "immigrantenverb\u00e4nde", "bagiv"]}, {"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["gesellschaft", "aktion", "no-al-quds-tag", "organisiert", "rede-beitr\u00e4ge", "live-musik", "rednern", "geh\u00f6rten", "u.", "a."], "right_context": ["vorsitzende", "kurdischen", "gemeinde", "deutschland", "j\u00f6rg", "steinert", "lesben-", "schwulenverband", "deutschland", "lsvd"]}, {"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["mitglieder", "konferenz", "eingeladen", "entsandte", "anspruch", "sitz", "verstehen", "lag", "hauptproblem", "konferenz"], "right_context": ["sprecher", "alevitischen", "gemeinde", "deutschland", "vertreter", "aleviten", "versuchte", "irrige", "bild", "kompakten"]}, {"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["prozent", "eingeschriebenen", "mitglieder", "fr\u00fcheren", "generalsekret\u00e4r", "zweitem", "vorsitzenden", "alevitischen", "gemeinde", "deutschland"], "right_context": ["zufolge", "mittlerweile", "deutsche", "staatsb\u00fcrger", "topraks", "ansicht", "unw\u00fcrdig", "beitrittskandidaten", "europ\u00e4ischen", "union"]}, {"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["stadtrat", "delmenhorst", "mustafa", "kara", "cdu-stadtrat", "neckarsulm", "cem", "\u00f6zdemir", "gr\u00fcnen-abgeordneter", "eu-parlament"], "right_context": ["gr\u00fcnen-stadtrat", "recklinghausen", "nesrin", "yilmaz", "ehemalige", "csu-stadtr\u00e4tin", "ingolstadt", "laut", "elke", "nicolini"]}, {"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["hamid", "abu", "zayd", "inzwischen", "amt", "geschiedene", "generalsekret\u00e4r", "alevitischen", "gemeinde", "deutschland"], "right_context": ["erkl\u00e4rten", "\u00f6ffentlichen", "aufruf", "solidarit\u00e4t", "kalisch", "m\u00e4rz", "forderten", "studenten", "kalisch", "schreiben"]}, {"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["dachverband", "kurden", "deutschland", "dar", "bezeichnet", "ausdr\u00fccklich", "religionsneutral", "vorsitzender", "rechts-", "sozialwissenschaftler"], "right_context": ["vertreter", "migranten", "zdf-fernsehrat", "sitzt", "gastarbeiter", "deutschland", "eingewanderten", "kurden", "legten", "anf\u00e4nglich"]}, {"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["str\u00f6mung", "innerhalb", "schia", "teilweise", "eigenst\u00e4ndige", "religionsgemeinschaft", "islamischen", "kulturraum", "alevitische", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["formulierte", "grund", "deutschland", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "prozentualen", "anteil", "aleviten", "muslimen", "herkunft", "t\u00fcrkei"]}, {"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["verf\u00fcgung", "gestellt", "g\u00fcm\u00fc\u015fay", "abwertenden", "begriff", "haust\u00fcrke", "eingef\u00fchrt", "kritiker", "ahmad", "mansour"], "right_context": ["seyran", "ate\u015f", "alice", "schwarzer", "mina", "ahadi", "sprachen", "offenen", "brief", "einladung"]}, {"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["kurd", "li", "almanya", "abk.", "kgd", "dachverband", "kurdischer", "organisationen", "deutschland", "bundesvorsitzende"], "right_context": ["vertritt", "organisierten", "kurden", "zweitgr\u00f6\u00dfte", "migrantengruppe", "deutschland", "darstellen", "zielen", "kurdischen", "gemeinde"]}, {"mention_text": ["ali", "ertan", "toprak"], "left_context": ["einseitig", "positioniert", "kommentierte", "christoph", "de", "vries", "pr\u00e4sident", "bundesarbeitsgemeinschaft", "immigrantenverb\u00e4nde", "deutschland"], "right_context": ["behauptete", "beklagte", "angerichteten", "schaden", "abschlussberichtes", "arbeit", "vorherigen", "kommissionen", "beir\u00e4te", "bundeskanzleramt"]}]}