{"entity_id": "Q312572", "description_tokens": ["udo", "gerhard", "lindenberg", "mai", "gronau", "westf", "deutscher", "rockmusiker", "schriftsteller", "maler", "1960er", "bands", "musikern", "city", "preachers", "peter", "herbolzheimer", "karriere", "schlagzeuger", "begonnen", "konzentrierte", "beginn", "1970er", "zunehmend", "gesang", "schreiben", "titel", "rockmusiker", "pr\u00e4sentierte", "texte", "deutscher", "sprache", "verhalf", "deutschsprachigen", "rockmusik", "durchbruch", "entwickelte", "lindenberg", "kontinuierlich", "f\u00fchrenden", "pr\u00e4genden", "pers\u00f6nlichkeit", "deutschen", "musikszene", "tontr\u00e4ger", "erzielten", "vielfach", "gold-status", "studioalbum", "stark", "stand", "alter", "mal", "karriere", "spitze", "deutschen", "charts", "1980er", "widmete", "lindenberg", "musikalischen", "schaffen", "zunehmend", "thema", "innerdeutsche", "beziehungen", "trotz", "bem\u00fchungen", "blieb", "verwehrt", "panikorchester", "ddr", "aufzutreten", "abgesehen", "\u00fcberwachten", "auftritt", "ausgew\u00e4hltem", "fdj-publikum", "ostberliner", "palast", "republik", "stattfand", "geplante", "tournee", "staatsf\u00fchrung", "ddr", "abgesagt", "medienwirksamen", "austausch", "geschenken", "lindenberg", "erich", "honecker", "lederjacke", "\u00fcberreichte", "gegenzug", "schalmei", "erhielt", "honecker", "schlie\u00dflich", "anl\u00e4sslich", "erstem", "besuch", "bundesrepublik", "deutschland", "e-gitarre", "beschenkte", "1990er", "tritt", "lindenberg", "maler", "erscheinung", "ausstellung", "folgten", "zahlreiche", "titel", "panik", "udo", "lindenbergs", "bunte", "republik", "haus", "geschichte", "bonn", "werke", "fanden", "zunehmend", "beachtung", "befinden", "deutschen", "bundeskanzleramt", "bundesministerium", "finanzen", "gestaltete", "sondermarken", "heraus", "lindenberg", "erhielt", "gesamtwerk", "zahlreiche", "auszeichnungen", "lebt", "\u00fcberwiegend", "hamburg", "juli", "ehrenb\u00fcrger", "geburtsstadt", "gronau", "westf", "udo", "lindenberg", "sohn", "hermine", "gustav", "lindenberg", "installateur", "geboren", "geschwister", "\u00e4lteren", "bruder", "erich", "lindenberg", "1938\u20132006", "maler", "j\u00fcngeren", "zwillingsschwestern", "erika", "inge", "kindheit", "zeigte", "lindenberg", "ausgepr\u00e4gtes", "rhythmusgef\u00fchl", "gelegenheit", "trommeln", "schlagzeug", "bestand", "lediglich", "benzinf\u00e4ssern", "begann", "ausbildung", "kellner", "d\u00fcsseldorfer", "hotel", "breidenbacher", "hof", "spielte", "altstadtkneipen", "schlagzeuger", "interview", "schilderte", "urspr\u00fcnglichen", "traum", "verwarf", "kellner", "kreuzfahrtschiffen", "welt", "anzuheuern", "zitat", "traum", "dicken", "p\u00f6tte", "folgten", "unstete", "norddeutschland", "frankreich", "libyen", "f\u00fchrten", "bekam", "kontakte", "jazzmusikern", "gunter", "hampel", "spielte", "17-j\u00e4hrig", "gerold", "flasse", "musikern", "nahe", "tripolis", "clubs", "us-amerikanischen", "luftwaffenst\u00fctzpunktes", "wheelus", "air", "force", "base", "mitiga", "international", "airport", "r\u00fcckkehr", "begab", "heimatstadt", "gronau", "therapeutische", "behandlung", "erlebnisse", "libyen", "verarbeiten", "anschlie\u00dfend", "begann", "studium", "westf\u00e4lischen", "schule", "musik", "m\u00fcnster", "spielte", "steffi", "stephan", "band", "mustangs", "nico", "mustangs", "half", "stephans", "band", "birds", "wehrdienst", "kanonier", "raketenartillerie", "wesel", "lindenberg", "hamburg", "gleichen", "schlagzeuger", "band", "city", "preachers", "folk-rock-band", "deutschlands", "jean-jacques", "kravetz", "hannelore", "mogler", "verfolgte", "formation", "kravetz", "lindenberg", "erstmals", "musikalische", "ambitionen", "plattenaufnahmen", "band", "kravetz", "schlichten", "titel", "kravetz", "ver\u00f6ffentlicht", "gr\u00fcndete", "lindenberg", "peter", "herbolzheimer", "band", "free", "orbit", "oktober", "langspielplatte", "lp", "erschien", "lindenberg", "schlagzeug", "gesang", "titel", "arbeitete", "studio-", "gastmusiker", "michael", "naura", "knut", "kiesewetter", "qualit\u00e4ten", "schlagzeuger", "erm\u00f6glichten", "lindenberg", "m\u00fcnchen", "zusammenarbeit", "jazz-saxophonisten", "klaus", "doldinger", "doldingers", "formation", "motherhood", "deb\u00fctalbum", "doldinger", "gegr\u00fcndeten", "formation", "passport", "spielte", "lindenberg", "schlagzeug", "doldinger", "komponierten", "titelmusik", "ard-fernsehserie", "tatort", "wirkte", "lindenberg", "schlagzeuger", "lp", "jazzrockformation", "emergency", "lindenberg", "trommelte", "kommerzieller", "erfolg", "schlagzeuger", "wirkte", "platten", "niagara", "lp", "lindenberg", "ebenfalls", "englisch", "gesungen", "steffi", "stephan", "bass", "floppte", "ebenfalls", "erschien", "deutschsprachige", "lp", "daumen", "wind", "produziert", "udo", "lindenberg", "thomas", "kukuck", "n\u00e4chsten", "alben", "produzierten", "mal", "st\u00fcck", "verkauft", "titel", "norden", "b-seite", "single", "sommerliebe", "norddeutschland", "hit", "radio", "lindenberg", "\u00fcberregional", "tournee", "schlagzeuger", "band", "atlantis", "brachte", "gesunkenen", "passagierschiff", "andrea", "doria", "benannte", "album", "andrea", "doria", "hits", "klar", "andrea", "doria", "cello", "kommerziellen", "durchbruch", "album", "verkaufte", "100.000-mal", "lindenberg", "bekam", "schnell", "millionenvertrag", "deutschsprachigen", "rockmusikers", "einerlei", "deutschen", "insbesondere", "deutschsprachigen", "musik", "beginn", "1970er", "lindenberg", "sonderstellung", "international", "ausgerichtetem", "krautrock", "schlagern", "fand", "nische", "rockmusik", "deutsch", "bands", "kinder", "n\u00fcrnberg", "ton", "steine", "scherben", "s\u00e4nger", "rio", "reiser", "produziert", "vorwiegend", "politisch", "sprachen", "eher", "nischenpublikum", "lindenbergs", "schnoddrige", "art", "allt\u00e4gliche", "geschichten", "erz\u00e4hlen", "onkel", "p\u00f6", "nuanciertes", "sprachgef\u00fchl", "ungeh\u00f6rt", "folge", "profitierten", "zahlreiche", "musiker", "lindenbergs", "pionierarbeit", "bekamen", "stefan", "waggershausen", "marius", "m\u00fcller-westernhagen", "plattenvertr\u00e4ge", "urheberschaft", "spr\u00fcche", "lindenbergs", "au\u00dfergerichtliche", "einigung", "langj\u00e4hrigen", "saxophonisten", "olaf", "k\u00fcbler", "lindenberg", "erstmals", "panikorchester", "tournee", "folgten", "zahlreiche", "platten", "tourneen", "lindenberg", "erfand", "kunst-", "kultfiguren", "rudi", "ratlos", "elli", "pyrelli", "bodo", "ballermann", "erschien", "lindenbergs", "buch", "albert", "alptraum", "votan", "wahnwitz", "album", "ball", "pomp\u00f6s", "gelang", "liedtexten", "wortwitz", "zeitgeistige", "gesellschaftserscheinungen", "pointiert", "punkt", "bringen", "hierf\u00fcr", "lied", "vakuum", "bestimmte", "verhaltensweisen", "jugendkultur", "satirisch", "beleuchtet", "riskante", "spiele", "thematisiert", "alkoholismus", "medikamenten-", "drogenmissbrauch", "moralisch", "zeigefinger", "erheben", "nachfolgealbum", "votan", "wahnwitz", "wechseln", "liedtexte", "ernst", "witz", "einfallsreiche", "musikalische", "strukturen", "\u00fcberh\u00f6ht", "beispiele", "hierf\u00fcr", "lieder", "malocher", "elli", "pyrelli", "udo", "lindenberg", "produktivsten", "lp", "galaxo", "gang", "erschien", "pseudonym", "waldemar", "wunderbar", "syndicat", "i", "make", "you", "feel", "good", "best", "of", "panik", "udo", "reihe", "fremdsprachigen", "ver\u00f6ffentlichungen", "no", "panic", "lindenberg", "lieder", "englisch", "intoniert", "gleichen", "lp", "sister", "king", "kong", "artikulierte", "lindenberg", "lied", "rock", "\u2019n", "roll", "arena", "jena", "mal", "forderung", "panik-tournee", "ddr", "entdeckte", "lindenberg", "ulla", "meinecke", "produzierte", "alben", "gast", "songschreiberin", "1977er", "lp", "panische", "n\u00e4chte", "erschienenen", "dr\u00f6hnland", "symphonie", "h\u00f6ren", "lindenbergs", "rock", "revue", "coverte", "horst", "k\u00f6nigstein", "klassiker", "rock", "\u2019n", "roll", "little", "richard", "beatles", "rolling", "stones", "deutschen", "texten", "tournee", "folgende", "dr\u00f6hnland-symphonie\u201c-tour", "peter", "zadek", "show", "b\u00fchne", "multimedia", "vielzahl", "kost\u00fcmierten", "statisten", "inszeniert", "ergebnis", "entstand", "lindenbergs", "livealbum", "livehaftig", "befindet", "coverversion", "songs", "we", "gotta", "get", "out", "of", "this", "place", "eric", "burdon", "lindenberg", "deutschland", "tourte", "selben", "erschien", "detektiv", "rock-revue", "deutsche", "coverversionen", "internationaler", "hits", "candle", "the", "wind", "elton", "john", "born", "to", "be", "wild", "steppenwolf", "my", "little", "town", "as", "time", "goes", "by", "film", "casablanca", "finden", "udo", "lindenberg", "bewohnte", "hamburg-winterhude", "villa", "kunterbunt", "rondeel", "zeitweise", "otto", "waalkes", "marius", "m\u00fcller-westernhagen", "wg", "lebte", "lindenbergs", "alliterationen", "inspirierten", "waalkes", "figuren", "harry", "hirsch", "susi", "sorglos", "produzierte", "lindenberg", "film", "panische", "zeiten", "karl", "dall", "hark", "bohm", "eddie", "constantine", "schauspieler", "doppelrolle", "detektiv", "coolman", "sehen", "gleichnamige", "platte", "erschien", "selben", "tour", "gastierte", "helen", "schneider", "erschien", "single", "wozu", "kriege", "duett", "pascal", "kravetz", "10-j\u00e4hrigen", "sohn", "panikorchester-pianisten", "buch", "rock", "rebellion", "panisches", "panorama", "lp", "udopia", "aufwendig", "vielseitig", "hartem", "rock", "chanson", "nassau", "new", "york", "produziert", "ausgedehnten", "tour", "inga", "rumpfs", "reality", "erschien", "anfang", "doppel-livealbum", "intensivstationen", "mitschnitten", "1980er", "1981er", "touren", "letzte", "album", "langj\u00e4hrige", "plattenfirma", "teldec", "gleichzeitig", "ungew\u00f6hnlichste", "keule", "lindenbergs", "punkalbum", "betitelt", "minimalistischen", "arrangements", "k\u00f6rper", "brachialem", "rock", "gesetz", "texten", "voll", "bei\u00dfender", "gesellschaftskritik", "f\u00e4llt", "cover", "lindenberg", "haarigem", "neandertaler", "rahmen", "aufnahmen", "album", "us-amerikanischen", "musiker", "george", "lynch", "gitarre", "juan", "croucier", "bass", "mick", "brown", "schlagzeug", "seinerzeit", "mitglieder", "band", "dokken", "beteiligt", "\u00fcbernahm", "lindenberg", "renan", "demirkan", "regie", "adolf", "winkelmann", "rolle", "film", "super", "lied", "sonderzug", "pankow", "lp", "odyssee", "adaption", "harry", "warrens", "chattanooga", "choo", "choo", "gr\u00f6\u00dfter", "kommerzieller", "erfolg", "l\u00f6ste", "diskussion", "regierung", "ddr", "lindenberg", "deutlich", "wunsch", "\u00e4u\u00dferte", "ddr", "auftreten", "all", "schlageraffen", "singen", "udo", "lindenberg", "radiointerview", "sfb", "wunsch", "auftritt", "ddr", "vorgetragen", "chefideologen", "kurt", "hager", "sed-politb\u00fcros", "intern", "strikt", "abgelehnt", "folgenden", "meinungsbild", "derart", "verschoben", "kurt", "hager", "umgestimmt", "oktober", "udo", "lindenberg", "schlie\u00dflich", "palast", "republik", "ost-berlin", "auftreten", "15-min\u00fctiger", "auftritt", "ddr-geheimdienst", "ministerium", "staatssicherheit", "umfangreich", "\u00fcberwacht", "30-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4um", "ereignisses", "ver\u00f6ffentlichte", "stasi-unterlagen-beh\u00f6rde", "oktober", "108-seitige", "dokumentation", "reinhold", "beckmann", "ereignis", "tonassistent", "kamerateams", "erlebte", "produzierte", "falko", "korth", "einst\u00fcndigen", "dokumentarfilm", "akte", "udo", "lindenberg", "ausgestrahlt", "feierte", "lindenberg", "westen", "b\u00fchnenjubil\u00e4um", "ausverkauften", "berliner", "waldb\u00fchne", "tournee", "ddr", "trotz", "geschriebener", "hymne", "hallo", "ddr", "1984er", "lp", "g\u00f6tterh\u00e4mmerung", "dortigen", "regierung", "abgesagt", "\u00e4hnlich", "erging", "gleichen", "gruppe", "bap", "g\u00f6tterh\u00e4mmerung", "\u00fcberraschte", "vorg\u00e4nger", "odyssee", "sounds", "disko-funk", "commander", "superfinger", "verbindet", "schnoddrigen", "texten", "hohem", "aktualit\u00e4tsbezug", "brauchen", "f\u00fchrer", "bezieht", "deutlich", "stellung", "thema", "neonazis", "lindenberg", "ausgedehnter", "s\u00fcndenknall-tournee", "lp", "fr\u00fchjahr", "coverversion", "brech", "herzen", "stolzesten", "frau", "\u2019n", "moskau", "auftreten", "konzert", "sang", "st\u00fcck", "wozu", "kriege", "duett", "bekannten", "russischen", "s\u00e4ngerin", "alla", "pugatschowa", "\u00e4nderte", "strophe", "textzeile", "f\u00fcrchte", "atomraketenwald", "f\u00fcrchte", "wald", "westlichen", "raketen", "bojus", "w", "lesu", "is", "sapadnych", "raket", "h\u00f6ren", "lp", "radio", "eriwahn", "a-seite", "studiotracks", "moskau", "b-seite", "livemitschnitte", "moskauer", "konzerten", "enth\u00e4lt", "starb", "gabi", "blitz", "wegbegleiterin", "privatsekret\u00e4rin", "lindenbergs", "panikorchesters", "\u00fcberdosis", "drogen", "lindenberg", "widmete", "ballade", "horizont", "paar", "blitz", "donner", "landete", "hit", "dazugeh\u00f6rige", "album", "ph\u00f6nix", "weitgehend", "elektronisch", "dominiert", "enth\u00e4lt", "regie", "horst", "k\u00f6nigstein", "vertonungen", "texten", "bertolt", "brecht", "lieder", "friedrich", "hollaender", "modernen", "versionen", "nachfolge", "gabi", "blitz", "\u00fcbernahm", "tom", "deluxe", "lindenbergs", "tourneesekret\u00e4r", "folgte", "udos", "freund", "gronau", "herm", "eiling", "wende", "erwin", "hilbert", "lindenbergs", "privatsekret\u00e4r", "berater", "\u00fcbernahm", "arno", "k\u00f6ster", "aufgaben", "sekret\u00e4rs", "schenkte", "lindenberg", "erich", "honecker", "anl\u00e4sslich", "erstem", "besuch", "bundesrepublik", "deutschland", "wuppertal", "zuvor", "postalisch", "\u00fcbersandten", "lederjacke", "e-gitarre", "aufschrift", "gitarren", "knarren", "erhielt", "gegenzug", "schalmei", "hymne", "generalsekret\u00e4r", "album", "feuerland", "einsatz", "e-gitarre", "retrospektiven", "udo", "lindenberg-wanderausstellung", "sehen", "beispielsweise", "jagdschloss", "augustusburg", "chemnitz", "porsche-museum", "stuttgart", "gastierte", "lederjacke", "ddr-mark", "veb", "jugendmode", "rostock", "versteigert", "befindet", "kulturhistorischen", "museum", "rostock", "tournee", "ddr", "lindenberg", "dennoch", "mauerfall", "warten", "juni", "trat", "zahlreichen", "musikern", "michael", "jackson", "pink", "floyd", "nina", "hagen", "rockkonzert", "reichstag", "west-berlin", "erschien", "sowjetunion", "album", "\u043f\u0435\u0441\u043d\u0438", "\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e", "\u043f\u0438\u0441\u0435\u043c", "songs", "instead", "of", "letters", "lp-seite", "lieder", "k\u00fcnstlerin", "alla", "pugatschowa", "seite", "lieder", "lindenberg", "enth\u00e4lt", "widmete", "lindenberg", "mutter", "hermine", "gleichnamige", "platte", "chansonnier", "lieder", "intonierte", "platte", "findet", "letzte", "tonaufnahme", "marlene", "dietrich", "aufgenommen", "pariser", "wohnung", "verlassen", "b\u00e4nder", "lindenberg", "gebracht", "nahen", "caf\u00e9", "wartete", "hermine", "finden", "eigenkompositionen", "wiederum", "lieder", "friedrich", "hollaender", "theo", "mackeben", "texte", "erich", "k\u00e4stner", "lindenberg", "setzte", "tradition", "lp", "gustav", "vater", "gewidmet", "belcanto-album", "atlantic-affairs-revue", "fort", "folgenden", "feuerland-revue", "prallten", "chansons", "harte", "rock", "panikorchesters", "aufeinander", "getrennte", "wege", "folgende", "album", "casanova", "komplett", "london", "eingespielt", "verzichtete", "gr\u00f6\u00dftenteils", "rock", "zugunsten", "balladen", "schl\u00fcpfrigem", "klavierlehrerin", "dirty", "old", "englischsprachige", "version", "boxset", "verm\u00e4chtnis", "nachtigall", "1983\u20131998", "ver\u00f6ffentlicht", "stellte", "lindenberg", "el", "panico", "autobiografie", "kieran", "lukas", "hilbert", "tostedt", "g\u00e4ste", "tour", "traten", "panikorchester", "br\u00fcder", "\u00fcbernahmen", "management", "vaters", "erwin", "hilbert", "trommler", "jean", "autret", "karl", "allaut", "hendrik", "schaper", "mehrere", "musikalische", "begleitung", "lindenbergs", "ko-)produzierten", "album", "bunte", "republik", "deutschland", "p\u00fcnktlich", "mauerfall", "\u00fcberstandenen", "herzinfarkt", "november", "erschien", "januar", "lindenberg", "panikorchester", "zuge", "wende", "erstmals", "tournee", "ddr", "ergebnis", "live", "leipzig", "lp", "video", "gebannt", "album", "kompositionen", "annette", "humpe", "inga", "humpe", "erhielt", "lindenberg", "abermals", "goldene", "schallplatte", "lukas", "hilbert", "musikalischer", "direktor", "vater", "erwin", "hilbert", "wirkte", "insgesamt", "lindenberg-alben", "textberater", "studiosekret\u00e4r", "lindenberg", "produzierte", "lukas", "hilberts", "soloalbum", "rascher", "abfolge", "erschien", "album", "album", "erfolg", "blieb", "videos", "liefen", "viva", "januar", "fertigte", "rahmen", "rockmarathons", "rettung", "jugendradio", "dt64", "sonderzug", "pankow", "fans", "sachsen", "fahrt", "leipzig", "berlin", "gemietet", "musikalischen", "t\u00e4tigkeiten", "trat", "lindenberg", "zunehmend", "maler", "erscheinung", "ausstellung", "folgten", "dezember", "stellte", "inspiriert", "koordiniert", "erwin", "hilbert", "bilderzyklus", "gebote", "hamburger", "st.-jacobi-kirche", "april", "er\u00f6ffneten", "ausstellung", "haus", "geschichte", "bonn", "folgten", "zusammenarbeit", "galerien", "walentowski", "ausstellungen", "werke", "werl", "er\u00f6ffnung", "november", "dresden", "februar", "vernissage", "walentowski-galerie", "udo", "lindenberg", "more", "europa", "passage", "hamburg", "begann", "udo-lindenberg-ausstellung", "zudem", "erschienen", "bildb\u00e4nde", "lindenbergs", "werke", "arbeiten", "strichers", "st.", "pauli", "bezeichnet", "befinden", "kanzleramt", "haus", "geschichte", "lik\u00f6relle", "malereien", "eingef\u00e4rbt", "alkoholischen", "getr\u00e4nken", "skurril", "ejakulator", "mithilfe", "schlagzeugs", "leinwand", "vollgespritzt", "musikalisch", "lindenberg", "revue", "atlantic", "affairs", "aufmerksam", "interpretierte", "lieder", "deutschen", "exilanten", "1920er", "1930er", "1940er", "album", "gastierte", "yvonne", "catterfeld", "prinzen", "helge", "schneider", "saxofonsolo", "dazugeh\u00f6rige", "film", "horst", "buchholz", "lief", "ard", "show", "otto", "sander", "ben", "becker", "f\u00fchrte", "band", "konzerte", "china", "album", "panikpr\u00e4sident", "enthielt", "neuaufnahmen", "alter", "songs", "eingespielt", "panikorchester", "aktueller", "besetzung", "duette", "peter", "maffay", "nena", "horizont", "udo", "lindenberg", "anlass", "b\u00fchnenjubil\u00e4ums", "motto", "aufmarsch", "giganten", "tournee", "g\u00e4ste", "nina", "hagen", "peter", "maffay", "erneut", "eric", "burdon", "konzerte", "folgten", "chronologisch", "musikalischen", "werdegang", "dvd", "ver\u00f6ffentlicht", "erschien", "autobiografie", "udo", "lindenberg", "panikpr\u00e4sident", "enth\u00fcllt", "lindenberg", "anfang", "1980er", "hut", "markenzeichen", "tr\u00e4gt", "kultiviert", "ver\u00e4rgerte", "geliebte", "brasilien", "messer", "narbe", "zugef\u00fcgt", "nena", "zahlreichen", "lieben", "autobiografie", "erschien", "zudem", "ben", "becker", "gesprochenes", "h\u00f6rbuch", "rtl", "widmete", "lindenberg", "portr\u00e4treihe", "absolut", "show", "yvonne", "catterfeld", "b\u00fchne", "stand", "geburtstag", "erscheinen", "weiterer", "best-of-produktionen", "damenwahl", "auswahl", "unver\u00f6ffentlichter", "duette", "kolleginnen", "erhielt", "jahres", "live", "krone", "lebenswerk", "lindenberg", "trat", "silbermond", "max", "herre", "jan", "delay", "letzteren", "unterst\u00fctzte", "lindenberg", "album", "mercedes", "dance", "lied", "arsch", "dazugeh\u00f6rigen", "video", "mimte", "lindenberg", "paten", "lindenberg", "beauftragt", "k\u00fcnstler-ausgabe", "jubil\u00e4ums-edition", "meyers", "taschenlexikon", "gestalten", "einband", "b\u00e4nde", "zuz\u00fcglich", "band", "lexikon-dvd", "illustrieren", "einzelne", "band", "zeigt", "anderes", "motiv", "buchumschlag", "besonderheit", "ergeben", "buchr\u00fccken", "geordneter", "reihenfolge", "gesamtkunstwerk", "menschenfamilie", "udo", "lindenberg", "arbeit", "menschenfamilie", "panoptikum", "bunter", "skurriler", "zeitgenossen", "farbenfroh", "detailreich", "voller", "neuer", "perspektiven", "m\u00e4rz", "folgte", "ausstattungsgleiche", "auflage", "k\u00fcnstleredition", "exemplaren", "diesmal", "ver\u00f6ffentlicht", "brockhaus", "taschenlexikon", "spielte", "lindenberg", "musikvideo", "selben", "stern", "+", "album", "stark", "erschien", "m\u00e4rz", "warner", "music", "starwatch", "music", "regul\u00e4re", "studioalbum", "lindenberg", "single-auskopplung", "titel", "durchh\u00e4ngst", "m\u00e4rz", "vorab", "ver\u00f6ffentlicht", "album", "arbeitete", "lindenberg", "k\u00fcnstlern", "annette", "humpe", "jan", "delay", "silbermond", "till", "br\u00f6nner", "helge", "schneider", "produzent", "andreas", "herbig", "album", "fans", "kritik", "aufgenommen", "stieg", "direkt", "erscheinen", "platz", "media-control-charts", "lindenbergs", "album", "position", "erreichte", "zeigte", "interviews", "\u00fcberrascht", "herausragende", "echo", "insgesamt", "erreichte", "album", "doppelplatin", "alben", "verkauft", "vermarktet", "schwarzw\u00e4lder", "brennerei", "weisenbach", "abstimmung", "udo", "lindenberg", "verschiedene", "edellik\u00f6re", "leckerelle", "schlanken", "schwarzen", "flasche", "lik\u00f6rellen", "etiketten", "schwarzen", "hut", "verschlussaufsatz", "verkaufserl\u00f6s", "euro", "flasche", "udo-lindenberg-stiftung", "juli", "bundesministerium", "finanzen", "udo", "lindenberg", "gestaltete", "sondermarken", "heraus", "rahmen", "serie", "aktuelles", "erscheinenden", "motive", "eurocent", "andrea", "doria", "sonderzug", "pankow", "marken", "lindenberg", "karikaturistisch", "dargestellt", "honorar", "gestaltung", "spendete", "lindenberg", "udo-lindenberg-stiftung", "angelehnt", "gestaltung", "sondermarken", "vermarktete", "deutsche", "post", "sogenannte", "premium", "kartonage", "packsets", "gr\u00f6\u00dfen", "s", "sonderzug", "pankow", "m", "andrea", "doria", "lindenbergs", "lebensgef\u00e4hrtin", "tine", "acke", "grafisch", "mitgestaltete", "januar", "musical", "hinterm", "horizont", "liedern", "lindenbergs", "berlin", "theater", "potsdamer", "platz", "premiere", "handlung", "liegt", "liebesgeschichte", "besungenen", "m\u00e4dchen", "ostberlin", "zugrunde", "juni", "absolvierte", "udo", "lindenberg", "hamburger", "kampnagel", "dreist\u00fcndiges", "mtv-unplugged-konzert", "entsprechende", "album", "mtv", "unplugged", "live", "hotel", "atlantic", "andreas", "herbig", "henrik", "menzel", "peter", "jem", "seifert", "musikalische", "leitung", "arrangement", "produktion", "verantworteten", "monaten", "f\u00fcnffach", "gold", "ausgezeichnet", "verkaufte", "einheiten", "dreifach", "platin", "verkaufte", "cds", "mittlerweile", "million", "mal", "verkauft", "wetten", "?-sendung", "november", "sang", "clueso", "g\u00e4sten", "umgeschriebene", "version", "songs", "ding", "ehren", "thomas", "gottschalk", "jagdschloss", "augustusburg", "chemnitz", "august", "november", "lindenbergs", "freund", "kurator", "manfred", "gestaltete", "ausstellung", "udo", "ausstellung", "sehen", "gesamtwerk", "musikers", "k\u00fcnstlers", "udo", "lindenberg", "gewidmet", "zeigte", "vierzehn", "r\u00e4umen", "exponate", "lindenberg", "zuvor", "ausstellung", "schloss", "neuhardenberg", "museum", "kunst", "gewerbe", "hamburg", "gast", "veranstaltete", "reederei", "tui", "cruises", "udo", "lindenberg", "mal", "rockliner", "betitelte", "kurzkreuzfahrt", "g\u00e4sten", "auftrat", "juni", "lindenberg", "d\u00fcsseldorf", "leipzig", "jeweils", "ausverkaufte", "stadion-konzerte", "besuchern", "pro", "konzert", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichung", "sonderzug", "pankow", "titel", "melodie", "chattanooga", "choo", "choo", "fuhr", "lindenberg", "tats\u00e4chlich", "u-bahn-zug", "bvg", "west-berlin", "osten", "stadt", "pankow", "rahmen", "panikparty", "trat", "lindenberg", "hannoveraner", "hdi-arena", "berliner", "olympiastadion", "frankfurter", "commerzbank-arena", "februar", "april", "fand", "porsche-museum", "sonderausstellung", "porsche", "panik", "power", "exponate", "privatsammlung", "lindenbergs", "ausgestellt", "er\u00f6ffnung", "gewidmeten", "ausstellung", "konzert", "gleichzeitig", "ank\u00fcndigung", "studioalbums", "erschien", "februar", "singleauskopplung", "schweren", "zeiten", "mp3-download", "april", "album", "st\u00e4rker", "ver\u00f6ffentlicht", "vorg\u00e4ngeralbum", "spitzenposition", "deutschen", "charts", "erreichte", "anschlie\u00dfenden", "livetour", "trat", "lindenberg", "u.", "a.", "stadien", "hallen", "leipzig", "hamburg", "hannover", "m\u00fcnchen", "frankfurt", "main", "70-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4um", "\u00fcberregionalen", "tageszeitung", "welt", "erschien", "april", "lindenberg", "illustrierte", "sonderausgabe", "anfang", "juli", "lindenberg", "hamburg", "kampnagel", "k6", "unplugged-konzerte", "dezember", "titel", "mtv", "unplugged", "live", "atlantic", "ver\u00f6ffentlicht", "begleitet", "lindenberg", "kulisse", "zweier", "segelschiffe", "siebenk\u00f6pfigen", "mtv", "unplugged-band", "pustefix-bl\u00e4sern", "panik-chor", "mitgliedern", "ndr", "elbphilharmonie-orchesters", "g\u00e4sten", "jan", "delay", "norden", "andreas", "bourani", "radio", "song", "gentleman", "junge", "alice", "cooper", "no", "more", "mr.", "nice", "guy", "\u2019n", "ruf", "verdienen", "marteria", "bananenrepublik", "maria", "furtw\u00e4ngler", "kgb", "the", "last", "bandoleros", "cowboy", "rocker", "angus", "julia", "stone", "schweren", "zeiten", "i", "ll", "carry", "you", "panikorchester", "liedern", "beteiligt", "m\u00e4rz", "er\u00f6ffnete", "udo", "lindenberg", "dauerausstellung", "panik", "city", "spielbudenplatz", "nahe", "reeperbahn", "pr\u00e4sentiert", "ausstellungsr\u00e4umen", "sogenannte", "udo", "lindenberg", "experience", "interaktive", "ausstellung", "lindenbergs", "leben", "videos", "ausstellungsst\u00fccken", "besucher", "nachgestellten", "tonstudio", "ding", "aufnehmen", "tablets", "lik\u00f6relle", "malen", "museum", "bildenden", "k\u00fcnste", "leipzig", "zeigte", "september", "dezember", "ausstellung", "zwischent\u00f6ne", "nuances", "udo", "lindenberg", "mitte", "januar", "filmbiographie", "lindenberg", "mach", "ding", "ver\u00f6ffentlicht", "beginn", "karriere", "lindenbergs", "fokus", "steht", "regie", "\u00fcbernahm", "hermine", "huntgeburth", "hauptrolle", "spielt", "jan", "b\u00fclow", "mutter", "julia", "jentsch", "sehen", "lindenbergs", "texte", "umfassen", "breites", "spektrum", "lieder", "handeln", "sowohl", "gesellschaftlichen", "privaten", "zwischenmenschlichen", "themen", "bedient", "metaphernreichen", "sprache", "versteht", "geschichten", "treffenden", "worten", "erz\u00e4hlen", "autor", "benjamin", "stuckrad-barre", "bezeichnete", "lindenberg", "gr\u00f6\u00dften", "deutschen", "nachkriegslyriker", "initiierte", "schallplatte", "prominente", "bryan", "adams", "elke", "heidenreich", "lindenberg-texte", "vorlesen", "poesiealbum", "wolfgang", "m\u00fcller", "artpunkband", "t\u00f6dliche", "doris", "lindenbergs", "platten", "geh\u00f6ren", "deutschen", "sprache", "getextet", "rio", "reiser", "\u00e4u\u00dferte", "hingegen", "folgt", "anfang", "sogenannte", "szenensprache", "teilweise", "sowas", "bl\u00f6de", "mensch", "spricht", "gott", "irgendwie", "proletarisch", "locker", "gott", "strengt", "mensch", "locker", "lindenberg", "setzte", "1960er", "politischen", "themen", "auseinander", "lieder", "wozu", "kriege", "ausdruck", "pazifistischen", "weltsicht", "bezog", "beginn", "1980er", "stellung", "stationierung", "pershing-ii-mittelstreckenatomraketen", "bundesrepublik", "ss-20-raketen", "ddr", "\u00e4u\u00dferte", "sowohl", "konzert", "rock", "frieden", "ddr", "auftritten", "friedensdemonstrationen", "west-deutschland", "kritisierte", "umweltzerst\u00f6rung", "st\u00fcck", "grande", "finale", "soziale", "missst\u00e4nde", "wirtschaftliches", "ungleichgewicht", "nord", "s\u00fcd", "lied", "junge", "liedern", "lady", "whisky", "sakko", "monaco", "fiel", "direkt", "himmel", "doppelkornfeld", "metapher", "geburt", "beschrieb", "alkoholprobleme", "gleichzeitig", "wies", "udo", "lindenberg", "belebende", "wirkung", "legalen", "illegalen", "rauschmitteln", "beispielsweise", "song", "nasses", "gold", "hohe", "wissenschaft", "symphonien", "h\u00f6here", "sph\u00e4ren", "w\u00e4ren", "entstanden", "kollegen", "n\u00fcchtern", "geblieben", "w\u00e4ren", "liebe", "beziehung", "themen", "texten", "raum", "einnahmen", "liebten", "gigantisch", "cello", "gleichzeitig", "\u00fcbte", "s\u00e4nger", "kritik", "digitalen", "zeitalter", "jedes", "menschliche", "gef\u00fchl", "rationalen", "profitgedanken", "gepr\u00e4gt", "lied", "deal", "stefanie", "klo\u00df", "s\u00e4ngerin", "silbermond", "aufgenommen", "panikorchester", "band", "udo", "lindenberg", "harte", "kern", "k\u00fcnstlern", "zeitweise", "auftritten", "produktionen", "beteiligt", "gr\u00fcndungstag", "august", "angegeben", "emsdetten", "konzert", "band", "stattfand", "anderer", "darstellung", "fand", "konzert", "band", "kolping-haus", "telgte", "panikorchester", "personelle", "ver\u00e4nderungen", "erlebt", "urspr\u00fcnglichen", "gr\u00fcndungsmitgliedern", "steffi", "stephan", "bass", "gottfried", "b\u00f6ttger", "klavier", "peter", "backi", "backhausen", "schlagzeug", "karl", "allaut", "gitarre", "judith", "hodosi", "saxophon", "steffi", "stephan", "anderthalb", "stiegen", "hodosi", "backhausen", "allaut", "nachfolger", "kamen", "olaf", "k\u00fcbler", "gitarristen", "helmuth", "franke", "thomas", "kretschmer", "studiomusiker", "lindenbergs", "platten", "beteiligt", "um-", "neubesetzungen", "u.", "a.", "keith", "forsey", "schlagzeug", "roger", "hook", "gitarre", "stie\u00dfen", "jean-jacques", "kravetz", "klavier", "studio", "bertram", "engel", "schlagzeug", "lindenberg", "aktiv", "gleichen", "gitarrist", "paul", "vincent", "komponierte", "titelmelodie", "achse", "gottfried", "b\u00f6ttger", "verlie\u00df", "endg\u00fcltig", "band", "frank", "diez", "lieferte", "1970er", "musikalische", "unterst\u00fctzung", "detektiv", "rock", "revue", "1980er", "entwickelte", "panikorchester", "eintritt", "hannes", "bauer", "gitarre", "heizer\u201c-tour", "hendrik", "schaper", "keyboards", "odyssee\u201c-tour", "carl", "carlton", "gitarre", "schlie\u00dflich", "bzw.", "bestehenden", "besetzung", "studio-lps", "meistens", "panikorchester", "untertitel", "eingespielt", "alben", "reihe", "wechselnder", "studiomusiker", "sp\u00e4testens", "odyssee", "begann", "lindenberg", "verschiedenen", "sounds", "experimentieren", "lps", "poppiger", "elektroniklastiger", "drumcomputer", "synthesizer", "ersetzten", "herk\u00f6mmliche", "instrumente", "live", "rockte", "opulenten", "tourneen", "udssr", "lindenberg", "titulierte", "orchester", "gnadenlos", "ausnahme", "anti-waahnsinns-festival", "bap", "panikorchester", "herhalten", "bruch", "1988er", "feuerland-revue", "album", "radio", "eriwahn", "letzte", "album", "1980er", "panikorchester", "namentlich", "erw\u00e4hnt", "lindenberg", "widmete", "produzenten", "horst", "k\u00f6nigstein", "hans", "peter", "ernst", "str\u00f6er", "pfaden", "abseits", "rock", "\u2019n", "roll", "h\u00f6ren", "hermine", "ph\u00f6nix", "casanova", "gr\u00fcndungsmitglied", "steffi", "stephan", "stieg", "vorl\u00e4ufig", "jovel-club", "m\u00fcnster", "widmen", "engel", "carlton", "kravetz", "spielten", "band", "peter", "maffay", "erstgenannten", "wolfgang", "niedecken", "leopardenfell-band", "stephan", "remmlers", "vamos\u201c-tour", "band", "new", "legend", "aktiv", "traten", "feuerland-revue", "alten", "paniks\u00f6hne", "kieran", "lukas", "hilbert", "bekannte", "mitmusiker", "pascal", "kravetz", "g\u00e4ste", "paniks\u00f6hne", "gitarre", "bass", "hendrik", "schaper", "formierte", "anfang", "tournee", "ostdeutschland", "nahezu", "komplett", "besetzung", "spielten", "jean", "autret", "schlagzeug", "frank", "oberpichler", "klavier", "veteran", "karl", "allaut", "gitarre", "extrem", "dreckigen", "rock", "\u2019n", "roll", "h\u00f6ren", "live", "leipzig", "folgejahren", "umbesetzungen", "u.", "a.", "curt", "cress", "schlagzeug", "fand", "alte", "band", "besetzung", "80er", "tourte", "deutsche", "st\u00e4dte", "kernbesetzung", "blieb", "folgenden", "tourneen", "orchesterbegleitung", "verschiedenen", "gastmusikern", "unterst\u00fctzt", "meisten", "plattenproduktionen", "erfolgten", "band", "ewig", "rauscht", "linde", "musikern", "umfeld", "franz", "plasas", "home-studio", "hamburg", "wobei", "eigentlichen", "bandmitglieder", "h\u00e4ufig", "co-)produzenten", "komponisten", "beteiligt", "exzessor", "ersetzte", "j\u00f6rg", "sander", "studiomusiker", "u.", "a.", "tokio", "hotel", "kim", "wilde", "mel", "c", "melissa", "etheridge", "zeitweilig", "carl", "carlton", "gitarre", "j\u00f6rg", "sander", "festes", "mitglied", "cd", "stark", "sander", "co-autor", "aktiv", "ding", "deal", "mitglieder", "aktuellen", "panikorchesters", "dvd", "stark", "sehen", "aktuelle", "besetzung", "fr\u00fchere", "bandmitglieder", "studiomusiker", "musikern", "bzw.", "vielzahl", "weiterer", "akteure", "darsteller", "starg\u00e4ste", "platten", "liveauftritten", "beteiligt", "udo", "lindenberg", "politisch", "aktiver", "mensch", "bekennt", "sozialdemokratie", "trat", "geburtstagsfeier", "ehemaligen", "deutschen", "bundeskanzlers", "gerhard", "schr\u00f6der", "engagierte", "afrikahilfe", "mitwirkung", "deutschen", "beitrag", "nackt", "wind", "projekt", "live", "aid", "benefiz-song", "afrika", "gr\u00fcne", "mauer", "projekten", "neonazismus", "beteiligt", "gr\u00fcndete", "projekt", "rock", "gewalt", "dezember", "gr\u00fcndete", "udo-lindenberg-stiftung", "dauerhaft", "kulturpolitisch", "humanit\u00e4r", "sozial", "engagieren", "hermann", "hesses", "dichtkunst", "musik", "verbinden", "stiftung", "f\u00f6rdert", "deutschsprachige", "nachwuchsbands", "regelm\u00e4\u00dfigen", "panikpreis-wettbewerben", "veranstaltet", "hermann-hesse-festival", "unterst\u00fctzt", "soziale", "projekte", "afrika", "deutschland", "unterst\u00fctzt", "udo", "lindenberg", "umweltschutzorganisation", "greenpeace", "botschafter", "schutz", "arktis", "kampf", "klimakrise", "greenpeace", "begleitet", "s\u00e4nger", "regelm\u00e4\u00dfig", "tour", "infost\u00e4nden", "greenpeace-aktivisten", "b\u00fchnenauftritten", "eisb\u00e4rkonstruktionen", "paula", "nanuk", "kritisierte", "udo", "lindenberg", "gemeinsam", "greenpeace", "produzierten", "video", "clemens", "t\u00f6nnies", "zust\u00e4nde", "fabriken", "rief", "unterzeichnung", "offenen", "briefes", "billigfleisch", "landwirtschaftsministerin", "julia", "kl\u00f6ckner", "wohnt", "mitte", "1990er", "hamburger", "hotel", "atlantic", "m\u00e4rz", "zog", "corona-pandemie", "vor\u00fcbergehend", "zweitwohnsitz", "potsdamer", "platz", "berlin", "erlitt", "lindenberg", "herzinfarkt", "k\u00fcnstlern", "gemeinsame", "projekte", "gestaltet", "ulla", "meinecke", "prinzen", "nena", "zeus", "b.", "held", "ex", "birth", "control", "freundeskreis", "lukas", "hilbert", "mellow", "mark", "jan", "delay", "ausl\u00e4ndischen", "kolleginnen", "alla", "pugatschowa", "russland", "sezen", "aksu", "t\u00fcrkei", "trat", "internationalen", "k\u00fcnstlern", "eric", "burdon", "helen", "schneider", "david", "bowie", "alexis", "korner", "gianna", "nannini", "lindenberg", "1990er", "fotografin", "tine", "acke", "liiert", "kiepenheuer", "witsch", "erschienenen", "buch", "udo", "udo", "lindenberg", "thomas", "h\u00fcetlin", "tod", "bruders", "erich", "lindenberg", "entscheidender", "wendepunkt", "leben", "lindenberg", "beschrieben", "vorplatz", "gronauer", "rock", "\u2019n", "popmuseums", "udo", "lindenberg", "benannt", "udo-lindenberg-platz", "erhielt", "udo", "lindenberg", "stern", "walk", "of", "fame", "eingelassen", "gehweg", "hamburger", "reeperbahn", "ehemaligen", "caf\u00e9", "keese", "m\u00e4rz", "anteilnahme", "b\u00fcrgern", "presse", "fans", "freunden", "ehren", "rocklegende", "berliner", "panikgemeinde", "gestiftete", "geburtshaus", "angebrachte", "26-karat-goldplatte", "o-ton", "lindenberg", "feierlich", "k\u00fcnstler", "enth\u00fcllt", "geburtsstadt", "gronau", "lindenberg", "denkmal", "gew\u00fcrdigt", "juli", "ehrenb\u00fcrger", "ernannt", "udo", "lindenberg", "bzw.", "inhaber", "folgender", "eingetragener", "marken", "studioalben", "grau", "schraffiert", "chartdaten", "verf\u00fcgbar", "interviews"], "link_data": [{"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["verf\u00fcgbar", "hintergrundberichte", "ausf\u00fchrliche", "reportagen", "analysen", "kostenpflichtig", "70-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4um", "erschien", "april"], "right_context": ["illustrierte", "sonderausgabe", "september", "ulf", "poschardt", "neuer", "chefredakteur", "september", "axel", "springer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["deutsch-sowjetische", "freundschaft", "post", "nordkoreas", "gemeinsam", "kim", "il-sung", "ehren", "besuch", "ddr"], "right_context": ["gr\u00f6\u00dfter", "kommerzieller", "erfolg", "song", "sonderzug", "pankow", "melodie", "chattanooga", "choo", "choo"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bezeichnen", "schrieben", "nordisch", "by", "nature", "loblied", "norden", "deutschlands", "hansestadt", "speziellen"], "right_context": ["wurzeln", "hamburger", "szene", "hamburger", "gru\u00df", "hummel", "hummel", "beantwortet", "mors", "mors"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["song", "american", "pie", "don", "mclean", "textzeile", "dean", "bezug", "genommen", "lied"], "right_context": ["stefan", "waggershausens", "hallo", "engel", "trompeter", "chet", "baker", "james", "dean", "jazz"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["artikel", "bezeichnete", "tucholsky-repertoire", "schulleseb\u00fcchern", "geh\u00f6ren", "gedichte", "augen", "gro\u00dfstadt", "unterschiedlichen", "k\u00fcnstlern"], "right_context": ["jasmin", "tabatabai", "ideal", "perlen", "vertont", "kontrovers", "tucholskys", "einstellung", "judentum", "gewertet"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["brandenburgtag", "circa", "besuchern", "eindruck", "elbhochwassers", "juli", "sachsen", "spendeten", "zahlreiche", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["gerhard", "sch\u00f6ne", "gage", "flutopfer", "mai", "erstmals", "\u00f6ffentlich", "grundwasser", "neubaugebiet", "ruppiner"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kriegsmuseum", "gedenkst\u00e4tte", "museum", "zeigt", "privatmuseum", "grafische", "werke", "hundertwasser", "leihgaben", "ausstellungsobjekte"], "right_context": ["gunnar-wester-haus", "pr\u00e4sentiert", "sammlung", "graf", "luxburg", "kulturgeschichtliche", "sammlung", "entwicklung", "feuererzeugung", "beleuchtung"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lesung", "steinmann", "august", "strindberg", "zudem", "klaus", "kinski", "liedern", "lou", "reed"], "right_context": ["erw\u00e4hnt", "musiker", "torch", "nutzte", "samples", "interviews", "filmen", "klaus", "kinski", "lied"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["suchen", "provokant", "schreiben", "anzupassen", "hermann", "hesse", "verbunden", "f\u00fchlende", "stifter", "initiator"], "right_context": ["stiftung", "bietet", "talentierten", "musikern", "nachwuchsbands", "\u00f6ffentliche", "plattform", "bekanntheit", "angestrebten", "k\u00fcnstlerischen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["armin", "mueller-stahl", "james", "rizzi", "niki", "de", "saint", "phalle", "friedensreich", "hundertwasser"], "right_context": ["st\u00e4ndig", "vertreten", "galerie", "stadthaus", "dom", "galerie", "arthaus", "genzel", "domplatz", "atelier"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["anderer", "musiker", "dackelblut", "ver\u00f6ffentlichte", "nimm", "traurigen", "lieder", "album", "sch\u00fctzen", "f\u00f6rdern"], "right_context": ["coverte", "album", "ewig", "rauscht", "linde", "lieder", "nana", "mouskouri", "schr\u00f6ders", "machten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ehemaligen", "werner-seelenbinder-halle", "zahlreiche", "parteitage", "sed", "kulturelle", "veranstaltungen", "u.", "a.", "konzerte"], "right_context": ["rio", "reiser", "stattfanden", "radrennsporthalle", "zuschauerpl\u00e4tzen", "mercedes-benz", "arena", "zuschauer", "zweitgr\u00f6\u00dfte", "veranstaltungshalle"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nena", "geplante", "tournee", "coronabedingten", "einschr\u00e4nkungen", "1980er", "nena", "heimliche", "einj\u00e4hrige", "aff\u00e4re"], "right_context": ["lernte", "dreharbeiten", "film", "unsichtbare", "schauspieler", "benedict", "freitag", "kennen", "zusammenlebte", "vater"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["inhalten", "juli", "trat", "band", "anti-waahnsinns-festival", "burglengenfeld", "menschen", "gemeinsam", "herbert", "gr\u00f6nemeyer"], "right_context": ["marius", "m\u00fcller-westernhagen", "bap", "rodgau", "monotones", "bau", "dortigen", "wiederaufarbeitungsanlage", "demonstrieren", "erschien"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["anne", "clark", "album", "just", "after", "sunset", "musikalisch", "werk", "rilkes", "auseinandergesetzt"], "right_context": ["vertonte", "rilke-gedicht", "panther", "popul\u00e4r", "musikalische", "ann\u00e4herung", "rilkes", "lyrisches", "werk", "rilke"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["variationsbreite", "demonstriert", "kapverdischen", "s\u00e4ngerin", "ces\u00e1ria", "\u00e9vora", "gemeinsame", "single", "aufgenommen", "trat"], "right_context": ["duett", "bem\u00fchen", "deutlich", "erfolg", "polen", "internationaler", "ebene", "wiederholen", "album", "jakajakayah"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["horizont", "kunst", "vielfach", "sinnbild", "sehns\u00fcchte", "utopien", "verwendet", "beispiele", "lied", "horizont"], "right_context": ["roman", "verlorene", "horizont", "james", "hilton", "bild", "forgotten", "horizon", "salvador", "dal\u00ed"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mark", "minuten", "zeigen", "hamburg", "wohnte", "wohngemeinschaft", "villa", "kunterbunt", "vierzehn", "mitbewohnern"], "right_context": ["marius", "m\u00fcller-westernhagen", "finanzierung", "studiums", "trat", "otto", "waalkes", "gitarre", "clubs", "hamburg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ebnete", "sowohl", "sieg", "sdr-wettbewerb", "bester", "liedermacher", "baden-w\u00fcrttemberg", "erfolg", "deutschsprachigen", "rockmusik"], "right_context": ["schwaben", "weg", "massenmedien", "auftritt", "zdf-drehscheibe", "titel", "lila", "tilla", "ragtime-klavier", "unterlegtes"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gr\u00f6nemeyer", "genesis", "bon", "jovi", "depeche", "mode", "ac", "dc", "mario", "barth"], "right_context": ["coldplay", "bruce", "springsteen", "helene", "fischer", "juli", "fand", "zentralstadion", "j\u00e4hrliche", "bezirkskongress"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["alexandra", "element", "of", "crime", "g\u00f6ttingen", "barbara", "tu", "t'laisses", "charles", "aznavour"], "right_context": ["dieter", "thomas", "kuhn", "titel", "ideal", "hildegard", "knef", "jacques-dutronc-hit", "et", "moi"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["\u00e4rzte", "toten", "hosen", "linkin", "park", "metallica", "b\u00f6hse", "onkelz", "herbert", "gr\u00f6nemeyer"], "right_context": ["paul", "kalkbrenner", "nena", "deep", "purple", "alice", "cooper", "puhdys", "festivals", "klassische"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["thema", "weltuntergang", "verschiedensten", "varianten", "1980er", "schlager", "weltuntergangsszenario", "atomkrieg", "auseinandersetzten", "ver\u00f6ffentlichte"], "right_context": ["lied", "grande", "finale", "\u00e4hnliche", "thematiken", "behandeln", "lied", "feuerwerk", "stefan", "remmler"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bekam", "schl\u00fcssel", "anwesen", "nutzen", "kamen", "freunde", "band", "besuch", "peter", "maffay"], "right_context": ["otto", "waalkes", "tournee", "james", "last", "konzert", "zusammenbleiben", "trat", "james-last-orchester", "tanzveranstaltungen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nordfl\u00fcgel", "luitpoldbades", "gestartete", "club", "twister", "diente", "sprungbrett", "sp\u00e4tere", "bekannte", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["trat", "band", "free", "orbit", "mehrmals", "w\u00f6chentlich", "schloss", "luxusrestaurant", "almstedt", "ludwigstra\u00dfe"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["inspirierten", "randy", "newman", "ber\u00fchmten", "lied", "baltimore", "nina", "simone", "nils", "lofgren"], "right_context": ["deutschen", "version", "interpretiert", "gedicht", "incident", "countee", "cullen", "baltimore", "ort", "erstbegegnung"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["cro", "sportfreunde", "stiller", "silbermond", "milky", "chance", "max", "raabe", "wolfgang", "niedecken"], "right_context": ["sammy", "amara", "broilers", "anna", "loos", "peter", "maffay", "thees", "uhlmann", "gentleman"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["chevalier", "spiel", "lied", "tod", "h\u00f6ren", "tiefe", "stimme", "allgemein", "star", "assoziiert"], "right_context": ["song", "cowboy-rocker", "h\u00f6ren", "chevalier", "synchronisierte", "bronson", "insgesamt", "filmen", "arnold", "marquis"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nina", "hagen", "song", "bistn", "aufnahm", "spliff", "madonna", "rio", "reiser", "insbesondere"], "right_context": ["sang", "deutsch", "geilen", "beats", "sch\u00f6nen", "harmonien", "laut", "faz", "markante", "n\u00e4seln"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["radiosender", "live", "gewinner", "sendereigenen", "schulduells", "konzert", "sch\u00fclern", "abiturienten", "lehrern", "zusammenarbeit"], "right_context": ["comeback-album", "stark", "ver\u00f6ffentlichte", "jan", "delay", "august", "kinder", "bahnhof", "soul", "soloalbum"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hauptbahnhof", "startete", "sonderzug", "pankow", "fans", "sachsen", "gemietet", "abfertigung", "zuges", "erfolgte"], "right_context": ["juni", "entschied", "mdr", "dt64", "juli", "mittelwelle", "khz", "senden", "ukw-ausstrahlung", "beenden"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wallner", "herbst", "trat", "programm", "freunde", "helden", "gitte", "interpretierte", "lieder", "songs"], "right_context": ["rio", "reiser", "internationale", "standards", "erneut", "\u00fcbernahm", "september", "rolle", "musical", "hamburger"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["aufgenommen", "deutsches", "album", "heraus", "deutschen", "texte", "steuerte", "horst", "k\u00f6nigstein", "liedtexte"], "right_context": ["schrieb", "beschwerlichen", "zeitweise", "ergebnislosen", "aufnahmesessions", "l\u00e4ndlichen", "anwesen", "england", "entstand", "gabriels"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bromm", "oss", "zuschauer", "bands", "bands", "musikern", "westeuropa", "geh\u00f6rten", "u.", "a."], "right_context": ["latin", "quarter", "tom", "robinson", "ddr-band", "no", "spielte", "januar", "traten", "tangerine"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["erntete", "internationale", "beachtung", "oktober", "\u00fcberraschend", "veranstaltung", "rock", "frieden", "westdeutschen", "rocks\u00e4nger"], "right_context": ["15-min\u00fctiges", "konzert", "palast", "republik", "ausgew\u00e4hltem", "fdj-publikum", "erlaubt", "lied", "sonderzug", "pankow"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ehemalige", "moderatoren", "u.", "a.", "dj", "bobo", "mola", "adebisi", "samy", "deluxe"], "right_context": ["alex", "christensen", "oliver", "pocher", "matthias", "opdenh\u00f6vel", "lochis", "abschiedsgr\u00fc\u00dfe", "kamera", "unterlegt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["contest", "deutschland", "lied", "forever", "at", "home", "belegte", "platz", "erneut", "trat"], "right_context": ["lied", "supergeiler", "helge", "schneider", "juli", "augsburg", "urspr\u00fcnglich", "minuten", "anberaumtes", "strandkorb"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rudi", "contra", "musiker", "partie", "schneider", "gastbeitrag", "jubil\u00e4umsplatte", "26\u00bd", "fehlfarben", "duett"], "right_context": ["album", "stark", "aufmerksam", "schneider", "lindenberg", "zuvor", "jahrelang", "live-programmen", "parodiert", "juli"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["klaus", "doldinger", "komponiert", "lauf", "zweimal", "behutsam", "modifiziert", "schlagzeug", "erstfassung", "spielte"], "right_context": ["m\u00e4rz", "ausgestrahlten", "tatort-folgen", "sponsoringspot", "brauerei", "krombacher", "eingel\u00e4utet", "insel", "vorsperre", "wiehltalsperre"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["laufe", "bandgeschichte", "gitarrist", "gagey", "mrozeck", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "spielte", "musikproduzent", "k\u00fcnstlern"], "right_context": ["arbeitete", "mitglieder", "keyboarder", "chris", "axel", "kl\u00f6ber", "august", "berliner", "band", "curly"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["frank", "diez", "zoot", "money", "begleitmusiker", "aufnahm", "ver\u00f6ffentlichung", "tourte", "holland", "lernte"], "right_context": ["kennen", "deutschlandtournee", "ver\u00f6ffentlichte", "alben", "soloalbum", "darkness", "darkness", "the", "last", "drive"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wappen", "wimpel", "stadtfarben", "verwendet", "gronau", "respektable", "musikgeschichte", "zur\u00fcckblicken", "1950er", "geborenen"], "right_context": ["pr\u00e4gte", "letztlich", "gronauer", "rock", "\u2019n", "popmuseum", "f\u00fchrte", "charakteristisch", "musikkultur", "deutsch-niederl\u00e4ndische"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["emi", "elektrola", "gr\u00fcndung", "vereins", "k\u00fcnstler", "aktion", "beteiligt", "gemeinsam", "klaus", "lage"], "right_context": ["heinz-rudolf", "kunze", "dietmar", "sch\u00f6nherr", "vorstandssprecher", "autor", "verschiedener", "unterhaltungs-", "satire-sendungen", "fernsehen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["stomp", "deutschland", "klaus", "lage", "anne", "haigis", "bots", "heinz", "rudolf", "kunze"], "right_context": ["emma", "stoppok", "albert", "mangelsdorff", "wolfgang", "dauner", "hans", "werner", "henze", "tony"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["d\u00fc\u00fcl", "ii.", "produktion", "k\u00fcmmerte", "saxofonist", "olaf", "k\u00fcbler", "1970er", "klaus", "doldinger"], "right_context": ["arbeitete", "k\u00fcbler", "lie\u00df", "gruppe", "weitgehende", "k\u00fcnstlerische", "freiheit", "binnen", "erschienen", "alben"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["maffay", "engagiert", "rassismus", "toleranz", "unterst\u00fctzer", "amadeu", "antonio", "stiftung", "dezember", "trat"], "right_context": ["julia", "neigel", "clueso", "silly", "protestfestival", "rock", "rechts", "nsu-mordserie", "jena", "menschen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["from", "the", "heart", "premiere", "herbst", "sommer", "musical", "hinterm", "horizont", "liedern"], "right_context": ["aufgef\u00fchrt", "beatles", "gelang", "nahe", "reeperbahn", "schritt", "wege", "weltkarriere", "star-club", "kaiserkeller"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["denkmal", "direkt", "reeperbahn", "angrenzenden", "hans-albers-platz", "stellt", "film", "schifferklavier", "schifferm\u00fctze", "dar"], "right_context": ["einziger", "k\u00fcnstler", "stern", "reeperbahn", "sternen", "hollywood", "walk", "of", "fame", "nachempfunden"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["generationen", "erkennbar", "verst\u00e4rkung", "mick", "franke", "gitarre", "hendrik", "schaper", "keyboard", "wechselte"], "right_context": ["josef", "kappl", "bass", "schlagzeug", "joachim", "luhrmann", "mickie", "stickdorn", "verst\u00e4rkung", "joschi"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["matthias", "ulmer", "keyboards", "zeitweise", "heiner", "l\u00fcrig", "gitarre", "wechsel", "j\u00f6rg", "sander"], "right_context": ["zoran", "grujovski", "gitarre", "zeitweise", "peter", "koobs", "gitarrist", "neu", "manuel", "lopez"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bandleader", "nachfolgeband", "vincent", "rocks", "u.", "a.", "gitarrist", "co-produzent", "komponist", "arrangeur"], "right_context": ["mitglied", "panikorchesters", "komponierte", "produzierte", "gunia", "musik", "deutsche", "fernsehserien", "-filme", "schrieb"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["l\u00f6sung", "deutschen", "musikmarkt", "heinz", "rudolf", "kunze", "konstantin", "wecker", "reinhard", "mey"], "right_context": ["deutsche", "musiker", "geh\u00f6ren", "bef\u00fcrwortern", "quotenregelung", "deutschen", "interpreten", "chance", "\u00fcberm\u00e4chtige", "amerikanische"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ber\u00fchmte", "prominente", "politik", "hinweg", "b\u00fchnenprogramme", "dargeboten", "stimmenrepertoire", "geh\u00f6ren", "inge", "meysel"], "right_context": ["helmut", "kohl", "gerhard", "schr\u00f6der", "marcel", "reich-ranicki", "dieter", "bohlen", "naddel", "karl"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hitparade", "gef\u00fchrt", "platz", "belegte", "stattdessen", "engelbert", "humperdinck", "single", "release", "me"], "right_context": ["coverte", "lied", "deutschsprachigen", "titel", "reeperbahn", "album", "lindenbergs", "rock", "revue"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["folgen", "talkshow", "stuckrads", "homestory", "rbb", "prominente", "besuchte", "vorher", "wissen", "g\u00e4ste"], "right_context": ["bettina", "b\u00f6ttinger", "lars", "eidinger", "katja", "ebstein", "jimi", "blue", "ochsenknecht", "westbam"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["running", "gag", "erwiesen", "laufe", "lippes", "parodien", "bekannter", "deutscher", "pers\u00f6nlichkeiten", "showgesch\u00e4ft"], "right_context": ["peter", "maffay", "helge", "schneider", "maffay", "gem\u00fcnzte", "parodie", "ver\u00e4rgert", "rum\u00e4nen", "mur\u00e4nen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kurt", "giese", "schlagzeug", "begleitet", "karussell", "ver\u00f6ffentlicht", "ebenfalls", "erfolgte", "gr\u00fcndung", "panikorchesters"], "right_context": ["b\u00f6ttger", "udo", "lindenberg", "hit", "klar", "andrea", "doria", "liedzeile", "gottfried", "knabe"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["feel", "free", "doldinger", "\u2019s", "motherhood", "label", "liberty", "gr\u00fcndete", "band", "passport"], "right_context": ["schlagzeug", "alben", "atlantic", "records", "deutsche", "band", "label", "ver\u00f6ffentlichte", "album", "cross-collateral"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["had", "teddybear", "ecstasy", "club", "berlin-sch\u00f6neberg", "konzert", "gaben", "gig", "feeling", "b"], "right_context": ["sonderzug", "pankow", "umgetextet", "spielte", "version", "obwohl", "offizieller", "begleiter", "ddr-kulturministeriums", "musikern"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["medlock", "fettes", "brot", "jimi", "blue", "ochsenknecht", "gemeinsam", "wilson", "gonzalez", "ochsenknecht"], "right_context": ["jan", "delay", "bushido", "sido", "+", "tokio", "hotel", "brachen", "comet-rekord", "preise"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["berlin", "compilation", "hits", "finden", "l\u00e4sst", "enth\u00e4lt", "zudem", "live-versionen", "kribbeln", "bauch"], "right_context": ["-cover", "unter'm", "s\u00e4ufermond", "unterschiedlichen", "fassungen", "pe-werner-alben", "finden", "promo-singles", "angefertigt", "download-singles"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gabi", "klaus", "september", "jahres", "brachten", "album", "leben", "grausam", "heraus", "gingen"], "right_context": ["tournee", "prinzen", "gingen", "fr\u00fchjahr", "clubtour", "schlagzeuger", "ali", "zieme", "begleitet", "herbst"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ard-fernsehsendung", "m\u00e4rz", "aufgedeckt", "wroblewsky", "decknamen", "imb", "ernst", "stasi", "zusammengearbeitet", "berichte"], "right_context": ["geliefert", "herausgeber", "\u00fcbersetzer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bahnhof", "lied", "m", "bahnhof", "zoo", "nina", "hagen", "band", "gleichnamigen", "album"], "right_context": ["erw\u00e4hnt", "erschienenen", "werk", "russen", "politb\u00fcro", "bahnhof", "zoo", "inspirierte", "bahnhof", "irische"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wirkte", "humpe", "2raumwohnung", "produzentin", "beispielsweise", "entstand", "deb\u00fctalbum", "toni", "kater", "duett"], "right_context": ["st\u00fcck", "herz", "reparieren", "mtv", "unplugged", "live", "hotel", "atlantic", "mehrfach", "platin"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["komponierte", "textete", "lieder", "nahezu", "namhaften", "schlagers\u00e4nger", "1950er", "1980er", "entdeckte", "produzierte"], "right_context": ["otto", "waalkes", "ralf", "arnie", "lebte", "tod", "hamburg-harvestehude", "letzte", "ruhest\u00e4tte", "fand"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["erfolg", "beteiligt", "humpe", "ausschlie\u00dflich", "komponistin", "produzentin", "t\u00e4tig", "schrieb", "produzierte", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["prinzen", "lucilectric", "michael", "heide", "nena", "band", "namen", "ver\u00f6ffentlichte", "namen", "bamby"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["verteidigungsrates", "sed-politb\u00fcro", "galt", "hager", "chefideologe", "oberster", "kulturverantwortlicher", "funktion", "verantwortlich", "auftrittsverbot"], "right_context": ["radiointerview", "sfb", "m\u00e4rz", "wunsch", "ge\u00e4u\u00dfert", "fans", "konzert", "ost-berlin", "veranstalten", "interview"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["freier", "mitarbeiter", "wdr", "beitr\u00e4ge", "sendung", "aktuelle", "stunde", "lieferte", "geh\u00f6rte", "fernsehteam"], "right_context": ["konzert", "palast", "republik", "oktober", "begleitete", "filmemacher", "falko", "korth", "dokumentation", "erstellt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["plakat", "new", "pop", "festival", "baden-baden", "stand", "reihe", "james", "rizzi", "thitz"], "right_context": ["zuvor", "motive", "entworfen", "zusammenarbeit", "radiosenders", "fotok\u00fcnstler", "sachs", "werke", "internationalen", "ausstellungen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["berlin", "gegr\u00fcndeten", "\u00e4ltesten", "luxushotelgruppe", "welt", "aufsehen", "erregte", "atlantic", "dauer-domizil", "deutschrock-legende"], "right_context": ["einstige", "f\u00fcnf-sterne-herberge", "klassifizierungsstandards", "erf\u00fcllte", "sanierungsbedarf", "stehen", "krankenhaus", "st.", "georg", "asklepios"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["helene", "fischer", "samy", "deluxe", "tim", "bendzko", "alexander", "wesselsky", "uwe", "ochsenknecht"], "right_context": ["laith", "al-deen", "johannes", "oerding", "sang", "vorhergehenden", "konzept-alben", "zudem", "kurzes", "medley"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["konzeptalbums", "musiker", "darsteller", "wirkten", "maffay", "band", "rufus", "beck", "heinz", "hoenig"], "right_context": ["sissi", "perlinger", "rolf", "stahlhofen", "t\u00e4nzer", "akteure", "mitschnitt", "erschien", "live-dvd", "tabaluga"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["sangen", "beispielsweise", "adriano", "celentano", "elke", "sommer", "angelo", "branduardi", "esther", "ofarim"], "right_context": ["nana", "mouskouri", "mario", "adorf", "milva", "interpreten", "ungew\u00f6hnliches", "sangen", "beispielsweise", "helen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rosen", "michael", "brandt", "harald", "oehme", "pel\u00e9", "fritz", "walter", "menschen", "showgesch\u00e4ft"], "right_context": ["wolfgang", "gruner", "dieter", "hildebrandt", "tony", "marshall", "wolfgang", "neuss", "maximilian", "schell"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["zog", "ulla", "meinecke", "frankfurt", "main", "abitur", "zeitpunkt", "lieder", "geschrieben", "begegnung"], "right_context": ["ermutigte", "kreative", "hobby", "beruf", "hamburg", "ziehen", "lindenbergs", "b\u00fcro", "leitete", "lp"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["dezember", "nahmen", "fritz", "elmar", "wepper", "vicky", "leandros", "leopold", "prinz", "bayern"], "right_context": ["besuchten", "prominente", "g\u00e4ste", "prince", "nastassja", "kinski", "franz", "beckenbauer", "roger", "moore"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fr\u00fchjahr", "berlin", "erstmals", "hauptrolle", "b\u00fchne", "november", "gastauftritt", "album", "mtv", "unplugged"], "right_context": ["duett", "kgb", "sang", "besonderes", "anliegen", "schauspielerin", "\u00e4rztin", "m\u00e4dchen", "frauen", "st\u00e4rken"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["heinz", "rudolf", "kunze", "tobias", "k\u00fcnzel", "bernd", "michael", "lade", "rainer", "langhans"], "right_context": ["heike", "makatsch", "marusha", "nena", "wolfgang", "niedecken", "uschi", "obermaier", "fritz", "puppel"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gelten", "ton", "steine", "scherben", "rockgruppen", "ausschlie\u00dflich", "deutscher", "sprache", "sangen", "gr\u00f6\u00dfen"], "right_context": ["ausdr\u00fccklich", "kinder", "vorbild", "berufen", "wolfgang", "niedecken", "s\u00e4nger", "bap", "sieht", "kinder"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["m\u00e4rz", "legte", "meisterpr\u00fcfung", "lebte", "echtz", "ebenfalls", "erhielt", "angebot", "deutschen", "rocks\u00e4ngers"], "right_context": ["titel", "lp", "panische", "n\u00e4chte", "mitzuwirken", "deutschlandtournee", "begleiten", "erhielt", "plattenvertrag", "teldec"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["album", "clubsongs", "lied", "titel", "nana", "mouskouri", "tr\u00e4gt", "titel", "nana", "m."], "right_context": ["album", "ewig", "rauscht", "linde", "coverversion", "aufgenommen", "sang", "franz\u00f6sischen", "musikprojekt", "les"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["er\u00f6ffnungstag", "fu\u00dfball-europameisterschaft", "zudem", "betrieben", "bandmitglieder", "verschiedene", "projekte", "schrieb", "simon", "triebel"], "right_context": ["titel", "single", "erschien", "mehrere", "songs", "fr\u00e4ulein", "wunder", "jonas", "pfetzing", "spielte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wirkte", "benefizprojekt", "red", "nose", "day", "prosieben", "ver\u00f6ffentlichte", "nena", "ben", "sasha"], "right_context": ["joachim", "witt", "helge", "schneider", "lied", "wunder", "geschehen", "sang", "st\u00fcck", "nacht"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["september", "preis", "geehrt", "deutsche", "rockgr\u00f6\u00dfen", "can", "februar", "marius", "m\u00fcller-westernhagen", "november"], "right_context": ["m\u00e4rz", "peter", "maffay", "m\u00e4rz", "feierten", "erfolge", "folgenreiches", "konzert", "november", "ddr-liedermacher"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fritz", "rau", "lippmann", "rau", "zanki", "band", "snowball", "lake", "nina", "hagen"], "right_context": ["open-air-konzerten", "pforzheim", "loreley", "anfang", "august", "rau", "zanki", "chance", "profilieren", "lie\u00df"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["song", "contest", "scheiterte", "lied", "bindokuzy\u00fczk\u0131rkbe\u015f", "deutschland", "erlangte", "bekanntheit", "musikalische", "zusammenarbeit"], "right_context": ["1990er", "1990er", "arbeitete", "ex-jugoslawischen", "musiker", "goran", "bregovi\u0107", "wedding", "and", "funeral"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["studioalbum", "single", "schnell", "vorbei", "enth\u00e4lt", "erschien", "m\u00e4rz", "september", "erschien", "coverversion"], "right_context": ["cello", "juni", "gemeinsam", "originalinterpreten", "rahmen", "mtv-unplugged-konzerts", "gesungen", "november", "sangen", "clueso"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["erschien", "letzte", "singleauskoppelung", "kreis", "ver\u00f6ffentlichte", "band", "mehrere", "erfolgreiche", "kollaborationen", "deal"], "right_context": ["nummer-eins-album", "stark", "schluss", "rapper", "curse", "single", "erschien", "top-ten-hit", "ferner", "erschien"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["main", "dvd-box", "ver\u00f6ffentlicht", "mitgewirkt", "hierbei", "duettpartner", "u.", "a.", "kim", "wilde"], "right_context": ["hartmut", "engler", "markus", "joachim", "witt", "studioalben"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["erich", "honecker", "spielte", "jugend", "roten", "frontk\u00e4mpferbund", "schalmei", "schenkte", "westdeutschen", "rockmusiker"], "right_context": ["instrument", "reaktion", "geschenk", "lederjacke", "einzig", "horst", "wessel", "durchbrach", "ausnahmegenehmigung", "f\u00f6rderers"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nebenbei", "gitarrenunterricht", "kehrte", "deutschland", "musikstudium", "n\u00fcrnberg", "spielte", "posaunist", "verschiedenen", "jazz-formationen"], "right_context": ["gegr\u00fcndeten", "formation", "free", "orbit", "geh\u00f6rte", "posaunist", "orchester", "bert", "kaempfert", "jazz-gr\u00f6\u00dfen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["reith", "jerry", "van", "rooyen", "einzugsmusik", "olympischen", "sommerspiele", "m\u00fcnchen", "herbolzheimer", "bl\u00e4sers\u00e4tze"], "right_context": ["panikorchester", "zust\u00e4ndig", "spielte", "posaune", "peter", "herbolzheimer", "1970er-jahren", "festes", "bestelltes", "mitglied"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["auftritte", "film", "u.", "a.", "hauptmann", "k\u00f6penick", "heinz", "r\u00fchmann", "birken", "heide"], "right_context": ["panische", "zeiten", "fernsehen", "machten", "bundesweiten", "publikum", "subventionierte", "b\u00fchne", "schlie\u00dfen", "spielte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["staaten", "darstellte", "bearbeitungen", "horv\u00e1ths", "texten", "finden", "musikalische", "adaptionen", "deutschen", "s\u00e4nger"], "right_context": ["jan", "delay", "machten", "sentenz", "horv\u00e1ths", "volksst\u00fcck", "sch\u00f6nen", "aussicht", "grundlage", "lieds"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["erhielt", "zahlreiche", "preise", "auszeichnungen", "unternahm", "sowjetische", "s\u00e4ngerin", "welttourneen", "arbeitete", "abba"], "right_context": ["joe", "dassin", "1980er", "engagiert", "pugatschowa", "verst\u00e4rkt", "nachwuchss\u00e4nger", "verschiedenen", "sozialen", "politischen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gr\u00fcndete", "werner", "b\u00f6hm", "quintett", "angaben", "mitglieder", "quintetts", "lonzo", "westphal", "geige"], "right_context": ["schlagzeug", "hans-otto", "mertens", "bass", "manager", "otto", "waalkes", "knut", "kiesewetter", "gesang"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["john", "mayall", "ten", "years", "after", "the", "zombies", "begann", "zehnj\u00e4hrige", "zusammenarbeit"], "right_context": ["decca", "januar", "polygram", "verkauft", "womit", "joint", "venture", "telefunken", "beendet", "teldec"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["isabell", "lukas", "hilbert", "tourte", "future", "management", "vaters", "erwin", "hilbert", "deutschland"], "right_context": ["br\u00fcder", "hilbert", "panikorchester", "holte", "erwin", "hilbert", "lindenbergs", "sekret\u00e4r", "zeitgleich", "gr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lehrlingen", "besetzt", "arbeitete", "lukas", "heller", "drehbuch", "son", "of", "hitler", "idee"], "right_context": ["drehb\u00fcchern", "paramount", "pictures", "united", "artists", "20th", "century", "fox", "driest", "schauspielkollegin"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["marxen", "bernd", "cordua", "ausgeschieden", "zentrum", "hamburger", "guten", "laune", "deutsche", "rocks\u00e4nger"], "right_context": ["verewigte", "lokal", "album", "klar", "andrea", "doria", "textstelle", "songs", "klar", "andrea"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["deutschen", "geschichte", "\u00fcberwiegend", "bekanntesten", "interpreten", "deutschsprachigen", "rockmusikszene", "bap", "toten", "hosen"], "right_context": ["rodgau", "monotones", "purple", "schulz", "rio", "reiser", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "vertreten", "anti-atom-bewegung"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["jugendheim", "hamburger", "stadtteil", "st.", "pauli", "s\u00e4ngerin", "folk-rock-gruppe", "city", "preachers", "zeitweise"], "right_context": ["schlagzeug", "spielte", "solointerpretin", "titel", "schade", "tr\u00e4nen", "deutschen", "schlager-wettbewerb", "nannten", "city"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["michel", "konzert", "ausverkaufte", "neujahrskonzerte", "gegeben", "anlass", "fritz", "raus", "geburtstag", "gastierte"], "right_context": ["peter", "maffay", "howard", "carpendale", "k\u00fcnstlern", "frankfurter", "oper", "spielt", "inga", "rumpf"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["song", "how", "the", "gipsy", "born", "rumpf", "traten", "g\u00e4ste", "peter", "maffay"], "right_context": ["the", "pretty", "things", "wolfgang", "niedecken", "geburtstag", "rumpf", "konzert", "ausverkauften", "fabrik"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["betonung", "pr\u00e4sentation", "aussprache", "betraf", "kommentierte", "ard", "eurovision", "song", "contest", "spielte"], "right_context": ["kinofilm", "panische", "zeiten", "sprach", "veigel", "samples", "deutschsprachige", "version", "paul", "hardcastle"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["noethen", "michael", "quast", "hanns", "dieter", "h\u00fcsch", "maren", "kroymann", "sabine", "postel"], "right_context": ["realisiert", "bestand", "kooperation", "hans", "reffert", "guru", "guru", "musikern", "albert", "koch"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["streaminganbieters", "prime", "video", "november", "owomoyela", "engagement", "fremdenfeindlichkeit", "bremer", "nacht", "jugend"], "right_context": ["-preis", "ausgezeichnet", "anfang", "pr\u00e4sentierte", "klaus-dieter", "fischer", "bremer", "stra\u00dfenbahn", "bahn", "fairness"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["madelaine", "b\u00f6hme", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "ver\u00f6ffentlicht", "fossil", "bekam", "spitznamen", "udo", "geburtstag"], "right_context": ["gefunden", "lieder", "radio", "liefen", "parallele", "lucy", "zuge", "gebietsreform", "bayern", "juli"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["pankow", "auff\u00fchrungsm\u00f6glichkeiten", "musikprogramm", "studentenclubs", "stark", "reglementiert", "umgekehrt", "vermochte", "westdeutsche", "s\u00e4nger"], "right_context": ["breite", "fanbasis", "ddr", "verschaffen", "rahmen", "veranstaltungen", "linker", "jugendorganisationen", "bundesrepublik", "deutschland"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["tequila", "the", "champs", "urspr\u00fcnglich", "b-seite", "train", "to", "nowhere", "lied", "norden"], "right_context": ["erschien", "single", "b-seite", "a-seite", "langspielplatte", "daumen", "wind", "produziert", "udo", "lindenberg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["harry", "belafonte", "beteiligte", "konzert", "foto", "lp-version", "sehen", "k\u00fcnstler", "hannes", "wader"], "right_context": ["franz-josef", "degenhardt", "doppel-lp", "jiddischen", "lied", "dos", "kelbl", "h\u00f6ren", "donata", "h\u00f6ffer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["menschen", "hunsr\u00fcck", "protestierten", "stationierung", "raketen", "abschlusskundgebung", "zahlreichen", "rednern", "bekannte", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["hannes", "wader", "h\u00f6ren", "tages", "hunsr\u00fccker", "erkl\u00e4rung", "verlesen", "umkehr", "sicherheitspolitik", "aussprach"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["jahres", "ausgezeichnet", "zuvor", "bekam", "popakademie", "prg", "lea", "live-entertainment-award", "k\u00fcnstler-", "nachwuchsf\u00f6rderung"], "right_context": ["frankfurt", "verliehen", "juni", "\u00fcberreichte", "alice", "merton", "popakademie", "goldene", "schallplatte", "verkaufte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nimmt", "musiker", "cui", "jian", "rockstar", "chinas", "gilt", "inzwischen", "mehrmals", "deutschland"], "right_context": ["auftrat", "chinesischen", "rockbands", "gr\u00fcndeten", "anfang", "1980er", "beispielsweise", "wan", "li", "ma"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["musikgenre", "bands", "kinder", "ton", "steine", "scherben", "erstmals", "subkulturellen", "umfeld", "auftauchte"], "right_context": ["mitte", "1970er", "musikalischen", "mainstream", "erreichte", "begriff", "unterlag", "laufe", "verschiedenen", "wandlungen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["verschiedener", "hip-hop-interpreten", "kool", "savas", "megaloh", "afrob", "curse", "azad", "nationalen", "stars"], "right_context": ["toten", "hosen", "patrice", "stefanie", "heinzmann", "gentleman", "internationalen", "k\u00fcnstlern", "zusammengearbeitet", "pink"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["september", "berlin", "deutscher", "maler", "lebte", "m\u00fcnchen", "berlin", "j\u00fcngerer", "bruder", "rockmusiker"], "right_context": ["lehre", "musterzeichner", "studierte", "lindenberg", "folkwangschule", "gestaltung", "essen", "zeichnen", "akademie", "bildenden"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["baute", "museum", "kunsthistorisch", "aufgearbeitete", "lebenswerk", "lindenbergs", "findet", "werkverzeichnis", "faz-fragebogen", "antwortete"], "right_context": ["frage", "lieblingsmaler", "erich", "l."]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["neu", "diesmal", "teilnehmer", "prominenten", "paten", "unterst\u00fctzt", "sch\u00fctzling", "einspielfilm", "vorstellten", "dr\u00fcckte"], "right_context": ["muse", "ellen", "ten", "damme", "daumen", "heinz", "rudolf", "kunze", "allee", "kosmonauten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["band", "soviet", "sex", "single", "vegas", "gelang", "niederlanden", "charterfolg", "ten", "damme"], "right_context": ["komponierten", "titel", "plattgeliebt", "deutschen", "vorentscheidung", "eurovision", "song", "contest", "trat", "udo-lindenberg-\u201estark-wie-zwei\u201c-tour"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["color", "line", "arena", "konzert", "wonderwall", "sasha", "phil", "collins", "feierlich", "er\u00f6ffnet"], "right_context": ["feierte", "arena", "februar", "panikorchester", "30-j\u00e4hriges", "b\u00fchnenjubil\u00e4um", "konzert", "doppel-dvd", "erschienen", "b\u00f6hsen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["singer-songwriter", "nick", "drake", "musiker", "jimi", "hendrix", "led", "zeppelin", "z\u00e4hlen", "hierzu"], "right_context": ["st\u00e4rkster", "einfluss", "gilt", "herre", "beschreibt", "fan", "musik", "ddr", "sp\u00e4ten", "60er"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["legend", "marsimoto", "massive", "t\u00f6ne", "megaloh", "nosliw", "samy", "deluxe", "shurik'n", "iam"], "right_context": ["gasts\u00e4nger", "anmerkung", "auszeichnungen", "l\u00e4ndern", "charttabellen", "bzw.", "chartboxen", "ebendiesen", "finden"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["knef", "rosenstolz", "olivia", "jones", "christine", "licht", "andr\u00e9", "eisermann", "georgette", "dee"], "right_context": ["konrad", "st\u00f6ckel", "marianne", "rosenberg", "kay", "ray", "mitternachtsshow", "monatlich", "gesendet", "alte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["deutschen", "musiker", "1980er-jahre", "gast", "musicbox-studios", "musikvideos", "gedreht", "spielt", "clip", "lieb"], "right_context": ["direkt", "sendergeb\u00e4ude", "sieht", "video", "musicbox-logos", "senderegie", "spezielle", "rolle", "bekommen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["deutschen", "b\u00fchnen", "regelm\u00e4\u00dfig", "unterwegs", "dezember", "trat", "julia", "neigel", "peter", "maffay"], "right_context": ["silly", "clueso", "jena", "festival", "rock", "\u2019n", "roll", "jena", "bunte", "republik"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["richter", "repr\u00e4sentiert", "erhielt", "bezeichnung", "nachtigall", "empf\u00e4nger", "konzertpianist", "murray", "perahia", "zuletzt"], "right_context": ["ausgezeichnet", "mitte", "kalendervierteljahres", "ver\u00f6ffentlicht", "verein", "bestenlisten", "musikproduktionen", "zusammengefasst", "jurys", "herausragend"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bekannte", "deutsche", "hip-hop-k\u00fcnstler", "erfolge", "1980er", "neu", "interpretieren", "erw\u00e4hnt", "liedern", "ding"], "right_context": ["augen", "l\u00fcgen", "hamburger", "hip-hop-gruppe", "fettes", "brot", "synchronisierte", "nachrichtensprecher", "animationsfilm", "unglaublichen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["deutsche", "standardsynchronstimme", "charles", "bronson", "standard-synchronstimme", "u.", "a.", "spiel", "lied", "tod"], "right_context": ["cowboy", "rocker", "omar", "sharif", "u.", "a.", "doktor", "schiwago", "richard", "attenborough"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["online", "piano-academy", "videos", "\u00fcberwiegend", "improvisieren", "freie", "spielen", "gelehrt", "gastlehrer", "kurs"], "right_context": ["otto", "waalkes", "verschiedenen", "kostenpflichtigen", "bundles", "abo-modellen", "kostenlose", "videos", "verf\u00fcgbar", "erschienenen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["november", "spontan", "festival", "organisiert", "freiem", "eintritt", "spielten", "musiker", "nina", "hagen"], "right_context": ["neil", "diamond", "joe", "cocker", "bands", "silly", "pankow", "toten", "hosen", "tornados"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["villa", "k\u00fcnstler-wg", "villa", "kunterbunt", "hauptmieter", "lebte", "unbekannten", "k\u00fcnstlern", "otto", "waalkes"], "right_context": ["marius", "m\u00fcller-westernhagen", "erschien", "single", "gr\u00fc\u00df", "herbert", "hein", "jan", "mach", "schei\u00df"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["saarl\u00e4ndischen", "rundfunk", "musik", "hamburg", "vorstellte", "juni", "beitrag", "willem", "lp", "lindenberg"], "right_context": ["freier", "mitarbeiter", "radio", "bremen", "s\u00fcdfunk", "stuttgart", "oktober", "st\u00e4ndiger", "moderator", "jugendmagazins"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["neumann", "alleine", "prominenten", "partnern", "jan", "ullrich", "rudi", "carrell", "nina", "hagen"], "right_context": ["telefone", "schnur", "empfahl", "majowski", "bereich", "parteiwerbung", "t\u00e4tig", "bundestagswahl", "trat", "wahlwerbespot"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["singt", "peter", "gabriel", "flut", "piano", "liedtexte", "verfasste", "k\u00f6nigstein", "u.", "a."], "right_context": ["redakteur", "fernsehsendungen", "-produktionen", "ndr", "verantwortlich", "beendete", "hauptamtliche", "t\u00e4tigkeit", "redakteur", "ndr"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["michelle", "hunziker", "deutschland", "sucht", "superstar", "trat", "konzerten", "jubil\u00e4ums-tour", "aufmarsch", "giganten"], "right_context": ["berlin-treptow", "publikum", "derart", "ausgepfiffen", "ausgebuht", "tr\u00e4nen", "b\u00fchne", "verlie\u00df", "konzertfinale", "zur\u00fcckkehrte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["cocker", "simple", "minds", "katie", "melua", "simply", "red", "eros", "ramazzotti", "fantastischen"], "right_context": ["axxis", "stahlhofen", "engagiert", "ehrenamtlich", "projekte", "schule", "rassismus", "laut", "nazis", "gr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bayern", "versuchte", "start", "profi-musiker", "stieg", "passport", "klaus", "doldinger", "folgten", "kooperationen"], "right_context": ["helge", "schneider", "albert", "mangelsdorff", "john", "schr\u00f6der", "johannes", "enders", "amerikanern", "art"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["deutschland", "spielten", "niederl\u00e4ndische", "musiker", "bedeutende", "rolle", "spinrads", "kontakte", "niederlande", "pflegte"], "right_context": ["freund", "spinrads", "udo", "lindenberg", "schau", "wdr", "gedreht", "woraufhin", "lindenberg", "k\u00fcnstler"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["musik", "verschmolz", "rock", "blues", "folk", "jazz", "country", "chapman", "\u00fcbersetzte", "texte"], "right_context": ["englische", "trat", "achim", "reichel", "mitte", "1980er", "gr\u00fcndete", "rick", "kemp", "steeleye"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bap", "inga", "annette", "humpe", "peter", "cornelius", "marianne", "rosenberg", "stefan", "waggershausen"], "right_context": ["meat", "loaf", "freddie", "mercury", "mr.", "bad", "guy", "milli", "vanilli", "kurt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rechtsrock", "direkt", "inspiriert", "rar", "rock-gegen-rechts-festival", "juni", "frankfurt", "spielten", "u.", "a."], "right_context": ["schmetterlinge", "npd-gro\u00dfveranstaltung", "richtete"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["schnauze", "voll", "deutschland", "unterst\u00fctzte", "matthias", "deutschmann", "rio", "reiser", "wolf", "biermann"], "right_context": ["wolfgang", "niedecken", "georg", "ringsgwandl", "u.", "a.", "wahlkampfgalatournee", "winterzauber", "gr\u00fcnen", "trat"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["grund", "schlechten", "benehmens", "ausgeschlossen", "erreichte", "band", "platz", "insgesamt", "teilnehmern", "freundschaft"], "right_context": ["spielte", "band", "mehrere", "konzerte", "gemeinsam", "tour", "mut", "gewalt", "folgten", "auftritte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["band", "deutschland", "gitarrist", "komponist", "produzent", "bekanntesten", "deutschen", "rock-musiker", "peter", "maffay"], "right_context": ["lindenberg", "alben", "maffay", "dreizehn", "platz", "charts", "erreichten", "carlton", "heiratete", "erstmals"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["t\u00e4tigkeit", "erm\u00f6glichte", "arbeit", "tonstudios", "wohngemeinschaft", "hamburger", "villa", "kunterbunt", "lebte", "zeitweise"], "right_context": ["otto", "waalkes", "gr\u00fcndete", "kraut", "musikverlag", "insbesondere", "bekanntschaft", "hamburger", "star", "studios"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["films", "clou", "produzierte", "gottfried", "b\u00f6ttger", "raggi", "ragtime", "version", "deutschen", "text"], "right_context": ["pseudonym", "felix", "cix", "geschrieben", "st\u00fcck", "beginnt", "klavier-solo", "gesang", "klavier", "band"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["club", "westf\u00e4lischen", "m\u00fcnster", "kapazit\u00e4t", "personen", "gegr\u00fcndet", "jovel", "steffi", "stephan", "bassist"], "right_context": ["ehemaligen", "kino", "dondersring", "stra\u00dfe", "krug", "folgte", "bauf\u00e4llige", "kino", "samt", "benachbarten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["spielte", "steffi", "stephan", "freunden", "carl", "carlton", "hannes", "bauer", "inga", "rumpf"], "right_context": ["r\u00fcckbau", "nicht-denkmalgesch\u00fctzten", "bauten", "ehemaligen", "germania-brauerei", "jovel", "november", "abgerissen", "traditionelle", "weihnachts-"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mariah", "carey", "fleetwood", "mac", "lionel", "richie", "the", "corrs", "bryan", "adams"], "right_context": ["beastie", "boys", "s\u00f6hne", "mannheims", "backstreet", "boys", "marius", "m\u00fcller-westernhagen", "toten", "hosen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gottfried", "b\u00f6ttger", "ver\u00f6ffentlichte", "single", "hamburg", "florierende", "hamburger", "szene", "bezog", "geh\u00f6rten"], "right_context": ["otto", "waalkes", "hans", "scheibner", "kommerziell", "erfolgreichste", "lonzo", "singles", "zaubergeiger", "teufel"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["auftritte", "absolvierte", "arrivierteren", "blues\u00fcbergreifenden", "k\u00fcnstlern", "beispielsweise", "solomon", "burke", "walter", "trout"], "right_context": ["spielte", "popovi\u0107", "sundance", "film", "festival", "auff\u00fchrung", "films", "what", "love", "is"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fernsehsendung", "bio", "\u2019s", "bahnhof", "heinrich", "werners", "heidenr\u00f6slein", "zugabe", "sang", "tournee"], "right_context": ["bekanntheit", "steigern", "rocks\u00e4ngerin", "gr\u00f6\u00dfere", "erfolge", "deutschland", "feiern", "beste", "s\u00e4ngerin", "preis"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mutter", "jazzs\u00e4ngerin", "denver", "vater", "johannes", "faber", "gruppe", "consortium", "spielte", "trompeter"], "right_context": ["lebensjahr", "lebte", "deutschland", "hamburg", "henstedt-ulzburg", "erreichen", "abiturs", "zog", "kalifornien", "professionelle"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["thomas", "mann", "johann", "daniel", "falk", "schriftsteller", "kirchenlieddichter", "alfred", "ahner", "maler"], "right_context": ["lyonel", "feininger", "maler", "grafiker", "harry", "graf", "kessler", "walter", "gropius", "lilli-palmer-suite"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["stationen", "diesmal", "fehlte", "prominenter", "mitwirkung", "wolfgang", "ambros", "joesi", "prokopetz", "steuert"], "right_context": ["song", "steinb\u00e4cker", "gastauftritt", "wolfgang", "ambros", "album", "wasserfall", "alt", "jung", "georg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["konzentriert", "songwriting", "songs", "ver\u00f6ffentlicht", "u.", "a.", "matthias", "reim", "andrea", "berg"], "right_context": ["feuerherz", "patrick", "lindner", "nockis", "schlagerpiloten", "fantasy", "christin", "stark", "anita", "alexandra"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["adams", "backstreet", "boys", "gesellen", "nationale", "stars", "peter", "maffay", "toten", "hosen"], "right_context": ["marius", "m\u00fcller-westernhagen", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "prinzen", "wise", "guys", "bap", "halle", "langem"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gallagher", "the", "who", "david", "bowie", "freddie", "mercury", "queen", "janis", "joplin"], "right_context": ["udo", "j\u00fcrgens", "gitte", "h\u00e6nning", "nana", "mouskouri", "madonna", "prince", "eric", "clapton"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["leopardefell", "album", "aufnahm", "streifling", "saxophonist", "festes", "mitglied", "bap", "spielte", "sessionmitglied"], "right_context": ["guildo", "horn", "erschien", "solover\u00f6ffentlichung", "soundtrack", "film", "hailife", "k\u00f6lner", "haie", "stieg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["stefan", "raab", "vs.", "harald", "schmidt", "stefan", "kretzschmar", "vs.", "mario", "basler"], "right_context": ["vs.", "harald", "juhnke", "michael", "schumacher", "vs.", "boris", "becker", "campino", "vs."]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["meysel", "neuzug\u00e4nge", "angela", "merkel", "robbie", "williams", "angelina", "jolie", "vitali", "klitschko"], "right_context": ["otto", "waalkes", "helene", "fischer", "karl", "lagerfeld", "barack", "obama", "donald", "trump"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["alsbald", "interesse", "majorlabels", "elektra", "ver\u00e4nderter", "tracklist", "neu", "aufgelegt", "ebenfalls", "spielten"], "right_context": ["songs", "album", "keule", "breaking", "the", "chains", "amerika", "erschienen", "tourte", "band"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["w\u00fcnschen", "sodass", "berlin-sch\u00f6neberg", "chez", "romy", "haag", "er\u00f6ffnete", "erfolgreich", "ber\u00fchmte", "g\u00e4ste"], "right_context": ["zizi", "jeanmaire", "patricia", "highsmith", "bryan", "ferry", "freddie", "mercury", "lou", "reed"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["frank", "sch\u00f6nfeld", "zahlreichen", "balladen", "erinnerte", "musik", "transit", "stark", "damaligen", "songs"], "right_context": ["zumal", "gesangsstil", "lindes", "stil", "lindenberg", "\u00e4hnelte", "gegensatz", "stammt", "linde", "k\u00fcste"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hinterlassen", "gitarrist", "robert", "palmer", "t\u00e4tig", "hinaus", "spielte", "begleitbands", "peter", "maffay"], "right_context": ["komponierte", "produzierte", "deutschen", "rockstars", "bekannte", "bands", "aktiv", "leader", "band", "carl"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bass", "gesang", "e-gitarrist", "s\u00e4nger", "gestaltete", "olsen", "autodidaktischer", "grafikdesigner", "vorwiegend", "cd-cover"], "right_context": ["phillip", "boa", "selig", "echt", "palast", "orchester", "s\u00e4nger", "max", "raabe", "stefan"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["\u00fcbergreifendes", "abkommen", "mitte", "1970er-jahre", "konzerte", "ddr-musikern", "wolf", "biermann", "bundesrepublik", "gegeben"], "right_context": ["palast", "republik", "aufgetreten", "ddr-k\u00fcnstler", "documenta", "kassel", "teilgenommen", "auftritte", "berliner", "philharmoniker"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["alben", "aufnahm", "ndr", "video-tagebuch", "f\u00fchrte", "zudem", "universal", "songschreiber", "vertrag", "genommen"], "right_context": ["nena", "peter", "maffay", "vicky", "leandros", "titel", "verfasste", "bl\u00fcmchen", "gesungene", "technoversion"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bildet", "1960er-jahre", "d\u00fcrfte", "hamburger", "ursprungs", "jazz-", "spa\u00dfmusikerkl\u00fcngel", "hamburgs", "otto", "waalkes"], "right_context": ["geh\u00f6rten", "findet", "ausdruck", "hamburger", "szene", "erscheint", "stadtmagazin", "szene", "hamburg", "klaus"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["luftballons", "welt", "index", "udo", "j\u00fcrgens", "ddr", "auftreten", "\u00e4hnliche", "probleme", "beispielsweise"], "right_context": ["fall", "mauer", "trotz", "bem\u00fchungen", "lied", "sonderzug", "pankow", "einziger", "auftritt", "palast"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kuratoriums", "deutschen", "phono-akademie", "geh\u00f6rt", "wim", "wenders", "johannes", "heisig", "eva", "demski"], "right_context": ["u.", "a.", "kuratorium", "lippmann", "+", "rau-stiftung", "eisenach", "september", "rahmen", "lahnsteiner"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["zug", "all", "z\u00fcge", "regelz\u00fcge", "eingef\u00fchrt", "arten", "musikalische", "w\u00fcrdigung", "sujets", "findet"], "right_context": ["interpretierten", "titel", "sonderzug", "pankow", "durchsage", "sonderfahrt", "verhinderte", "ehemals", "angestellter", "stra\u00dfenbahnfahrer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["berlin", "schauspielhaus", "hamburg", "schaub\u00fchne", "halleschen", "tor", "studio-", "session-musik", "u.", "a."], "right_context": ["hannes", "wader", "reinhard", "mey", "herwig", "mitteregger", "joe", "cocker", "lydie", "auvray"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["klaus", "doldinger", "film-", "fernsehmusik", "gr\u00fcndungsmitglieder", "band", "passport", "begann", "zehnj\u00e4hrige", "zusammenarbeit"], "right_context": ["legend\u00e4ren", "auftritt", "lindenbergs", "moskau", "verklagte", "lindenberg", "angeblich", "k\u00fcbler", "stammender", "formulierungen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["genannten", "hamburger", "szene", "text", "stars", "otto", "waalkes", "leinemann", "truck", "stop"], "right_context": ["stammg\u00e4ste", "lilys", "etablissement", "umgibt", "wahnsinns-typen", "gew\u00fcrdigt", "ansonsten", "lied", "karnevalshit", "version"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ruff", "cuts", "lied", "broadway-musical", "leben", "jeff", "barry", "ellie", "greenwich", "namen"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "lp", "rock", "revue", "deutschsprachige", "coverversion", "titel", "boss", "gang", "us-redaktion"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["spielte", "laufe", "jahrzehntelangen", "musiker-laufbahn", "bekannten", "musikern", "rock", "blues", "peter", "maffay"], "right_context": ["udo", "lindenbergs", "schwester", "inge", "liiert", "champion", "jack", "dupree", "the", "pretty"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nena", "entdeckt", "gelang", "single", "gott", "deutschen", "musikgr\u00f6\u00dfen", "peter", "maffay", "nena"], "right_context": ["herbert", "dreilich", "joachim", "witt", "rolf", "stahlhofen", "aufnahm", "durchbruch", "single", "benefizsingle"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fitzgerald", "shirley", "maclaine", "jerry", "lewis", "peter", "herbolzheimer", "r", "c&b", "liberace"], "right_context": ["marius", "m\u00fcller-westernhagen", "paul", "anka", "george", "gruntz", "bert", "kaempfert", "bill", "evans"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["tv-sender", "tm3", "sendung", "singles", "stand", "diverse", "kinofilme", "kamera", "tourte", "gasts\u00e4ngerin"], "right_context": ["deutschland", "spricht", "rolle", "anna", "siebert", "h\u00f6rspiel-soap", "nebenbei", "liebe", "spielzeit", "spielte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["m\u00fcller-westernhagen", "bap", "peter", "maffay", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "nina", "hagen", "sandra", "trio"], "right_context": ["h-blockx", "tic", "tac", "toe", "toten", "hosen", "fantastischen", "allgemeine", "verunsicherung", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["norbert", "bisky", "jonathan", "meese", "michael", "birn", "kent", "williams", "bodo", "vitus"], "right_context": ["illustriert", "buch", "hotlist", "nominiert", "februar", "erschien", "kavalier", "dame", "leidenschaftliche", "poetkarten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["erreicht", "fdio", "rockband", "geschichte", "hauses", "folgten", "bands", "interpreten", "toten", "hosen"], "right_context": ["nina", "hagen", "folgenden", "italien-aufenthalt", "fdio", "entstanden", "st\u00fccke", "lp", "thron", "liebe"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["politische", "festivals", "organisieren", "bekanntesten", "k\u00fcnstler", "auftritte", "motto", "rock", "gewalt", "stehen"], "right_context": ["verbots", "geplanten", "demonstration", "antideutsche", "kommerzhetze", "september", "angerufene", "verwaltungsgericht", "chemnitz", "best\u00e4tigte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["trotz", "vieler", "prominenter", "anfragen", "wert", "nachwuchsbands", "line-up", "f\u00fchrte", "dezember", "organisierte"], "right_context": ["sigmar", "gabriel", "stadt", "jena", "rockkonzert", "rechtsextremen", "terror", "nsu", "unterst\u00fctzer", "sympathisanten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["dt64.", "arbeitete", "journalist", "buchautor", "brachte", "sowohl", "ddr", "bundesrepublik", "deutschland", "biographien"], "right_context": ["peter", "maffay", "heraus", "arbeitete", "moderator", "morgenmagazins", "orb-h\u00f6rfunksenders", "radio", "brandenburg", "moderation"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rockszene", "ver\u00f6ffentlichte", "namen", "lp", "coming", "album", "jutta", "weinhold", "folgte", "gastmusikerin"], "right_context": ["zusammenarbeit", "udo", "lindenbergs", "live-album", "livehaftig", "hervor", "s\u00e4mtliche", "weibliche", "gesangsparts", "einsang"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["streak", "song", "heraus", "glaubten", "besch\u00e4ftige", "menstruation", "satisfaction", "coverversionen", "bedeutendsten", "erfolgreichsten"], "right_context": ["singt", "m\u00e4dchen", "galaxo", "gang", "aktiv", "kreativ", "reichlich", "action", "spielen", "gitarre"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["namen", "r\u00f6ntgen-schmitz", "november", "eltern", "sohnes", "sasha", "nena", "jasmin", "tabatabai", "ben"], "right_context": ["helge", "schneider", "joachim", "witt", "nena", "geschriebenen", "titel", "wunder", "geschehen", "neu"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["vierw\u00f6chige", "tour", "england", "procol", "harum", "traffic", "stie\u00dfen", "george", "meier", "gitarrist"], "right_context": ["schlagzeuger", "atlantis", "tour", "dieter", "bornschlegel", "ehemals", "band", "traumtorte", "ringo", "funk"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["heraus", "mordserie", "rechtsextremen", "terrorgruppe", "nationalsozialistischer", "untergrund", "nsu", "organisierte", "stiftung", "dezember"], "right_context": ["peter", "maffay", "musikern", "rock", "rechts\u201c-konzert", "jena", "webseite", "mut", "gewalt", "ver\u00f6ffentlicht"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["reinhard", "mey", "alexandra", "the", "city", "preachers", "inga", "rumpf", "klaus", "hoffmann"], "right_context": ["hannes", "wader", "abi", "wallenstein", "schlager-", "folklores\u00e4ngerin", "rebekka", "hamburger", "folklore-club", "auftritte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["alben", "namen", "kamen", "blonde", "locken", "namen", "bertram", "k\u00fcnstlernamen", "behalten", "lernte"], "right_context": ["kennen", "lindenberg", "verpflichtete", "schlagzeuger", "panikorchesters", "jahrzehnten", "schlagzeuger", "peter", "maffay", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["john", "bertram", "engel", "peter", "maffay", "manni", "bohr", "steve", "jocz", "sum"], "right_context": ["atom", "willard", "angels", "airwaves", "luke", "holland", "dominic", "howard", "muse", "ginger"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["songwriter", "musikproduzent", "komponist", "s\u00e4nger", "kravetz", "sohn", "jean-jacques", "kravetz", "mal", "stand"], "right_context": ["lied", "wozu", "kriege", "b\u00fchne", "\u00fcbernahm", "keyboard", "deutschlands", "j\u00fcngster", "rockband", "future"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["theaters", "berlin", "arbeitet", "mauer", "freiberuflich", "dreht", "filme", "fernsehen", "trat", "urauff\u00fchrung"], "right_context": ["musical", "hinterm", "horizont", "theatersaison", "berlins", "beliebtester", "schauspielerin", "gew\u00e4hlt", "ensemble", "st\u00fccks"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kunstpfeifer", "multiinstrumentalist", "eckart", "kahlhofer", "keyboarder", "jean-jacques", "kravetz", "schlagzeuger", "sp\u00e4tere", "s\u00e4nger"], "right_context": ["insgesamt", "wirkten", "solisten", "band", "wechselnden", "besetzungen", "sogenannten", "baukastenprinzip", "solist", "spielt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["befestigten", "k\u00fcnstler", "bands", "tocotronic", "fettes", "brot", "absoluten", "beginner", "ddp", "\u00e4rzte"], "right_context": ["theater-intendant", "tom", "stromberg", "erkl\u00e4rten", "solidarit\u00e4t", "protest", "widmeten", "lieder", "radio-sender", "freies"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["keyboarder", "saxophonist", "komponist", "1970er", "fester", "bestandteil", "peter", "maffays", "band", "panikorchesters"], "right_context": ["gastmusiker", "zahlreichen", "deutschsprachigen", "bands", "studierte", "jean-jacques", "kravetz", "pariser", "konservatorium", "instrumente"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["preachers", "anschlie\u00dfend", "mitbegr\u00fcnder", "frumpy", "nachfolgeband", "atlantis", "jean-jacques", "kravetz", "festes", "mitglied"], "right_context": ["panik", "orchester", "peter-maffay-band", "gr\u00fcndete", "kravetz", "musikstiftung", "entr\u00e9e", "aufgabe", "aktives", "musizieren"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mai", "hamburger", "stadtpark", "konzert", "gunsten", "stiftung", "spielten", "peter", "maffay", "band"], "right_context": ["panikorchester", "inga", "rumpf", "frumpy", "udo", "lindenberg", "schlagzeug", "caro", "julia", "neigel"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mcgrogan", "vocals", "lost", "album", "sireena", "records", "ver\u00f6ffentlicht", "arbeitete", "heinz-rudolf", "kunze"], "right_context": ["panikorchester", "udo", "lindenberg", "komponierte", "musik", "fast", "songs", "alleiniger", "co-autor", "junge"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["wirkte", "produktionen", "eberhard", "schoener", "peter", "herbolzheimer", "charly", "antolini", "volker", "kriegel"], "right_context": ["dr\u00f6hnland", "symphonie", "gemeinsam", "peter", "herbolzheimer", "begleitete", "lindenberg", "tour", "eric", "burdon"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["village", "people", "anne", "murray", "engelbert", "eros", "ramazzotti", "marius", "m\u00fcller-westernhagen", "nena"], "right_context": ["pe", "werner", "nizza", "thobi", "pur", "sommer", "mastering-engineer", "t\u00e4tig", "kurze", "erfolgreiche"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["verschiedene", "dokumentationen", "u.", "a.", "band", "smokie", "ted", "herold", "hamburger", "musikszene"], "right_context": ["udo", "otto", "django", "aufgrund", "bekanntheit", "cameo-auftritte", "filmproduktionen", "ulrich", "schamonis", "traumhaus"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["urauff\u00fchrung", "fu\u00dfballfieber", "urauff\u00fchrung", "u.", "a.", "herbert", "knebel", "missfits", "begann", "zusammenarbeit"], "right_context": ["u.", "a.", "atlantic", "affairs", "revue", "deutschsprachige", "komponisten", "exil", "drei\u00dfig", "panikorchester"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["auftritte", "moderierte", "hamburger", "benefiz-gala", "nacht", "legenden", "ina", "m\u00fcller", "peter", "maffay"], "right_context": ["roland", "kaiser", "revolverheld", "howard", "carpendale", "mary", "roos", "gemeinsamen", "programm", "nutten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["atlantic", "gefeiert", "prominenter", "bewohner", "wei\u00dfen", "schlosses", "alster", "1990er", "musiker", "maler"], "right_context": ["galerie", "hotel", "geschm\u00fcckt", "genannten", "<mention>", "lik\u00f6rellen", "<\\mention>", "lindenbergs", "gr\u00fcnderzeitbau", "beherbergte"]}, {"mention_text": ["lik\u00f6rellen"], "left_context": ["musiker", "maler", "<mention>", "udo", "lindenberg", "<\\mention>", "galerie", "hotel", "geschm\u00fcckt", "genannten"], "right_context": ["lindenbergs", "gr\u00fcnderzeitbau", "beherbergte", "jeher", "illustre", "g\u00e4ste", "welt", "schah", "persien", "charles"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["zeiss-fest", "jahrm\u00e4rkte", "konzerte", "genutzt", "wende", "fanden", "freiluftkonzerte", "auftritten", "deutschen", "musiker"], "right_context": ["september", "peter", "maffay", "mai", "irischen", "folkloregruppe", "kelly", "family", "mai", "1990er"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gabriel", "j\u00fcrgen", "trittin", "vorsitzender", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "besucher", "begr\u00fc\u00dfen", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["julia", "neigel", "toni", "krahl", "clueso", "band", "silly", "peter", "maffay", "50.92222222222211.586111111111koordinaten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["philharmonischen", "orchester", "stadt", "ulm", "scott", "lawton", "betreut", "symphonische", "crossover-projekte", "scorpions"], "right_context": ["karat", "the", "world", "quintet", "mousse", "t.", "omara", "portuondo", "buena", "vista"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nominierten", "richard", "weizs\u00e4cker", "richie", "h\u00e4uptling", "silberlocke", "sprach", "humorvoll-respektlos", "art", "spa\u00dfguerilleros"], "right_context": ["reimte", "erschienenen", "aufnahme", "russen", "minuten", "russen", "kurf\u00fcrstendamm", "lassen", "panzer", "parkhaus"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["stadlober", "jana", "pallaske", "zog", "kai", "hermann", "weitgehend", "berufsleben", "stellte", "co-autor"], "right_context": ["autobiographie", "panikpr\u00e4sident", "fertig", "hermann", "mehreren", "renommierten", "publizistik-preisen", "ausgezeichnet", "lebt", "dorf"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nay", "curt", "cress", "produzierte", "eigenregie", "aufnahmen", "formation", "anschlie\u00dfenden", "tournee", "ersetzte"], "right_context": ["doldingers", "passport", "gewechselten", "curt", "cress", "unmittelbar", "tour", "ereilte", "tragisches", "schicksal"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["teardrops", "drittplatzierter", "musiker", "musikprojekten", "aktiv", "vince", "bahrdt", "zudem", "co-produzent", "songs"], "right_context": ["album", "stark", "beteiligt", "februar", "erschien", "doppelalbum", "white", "|", "weiss", "h\u00e4lfte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["andrea", "doria", "sang", "udo", "lindenberg", "feier", "willems", "haus", "otto", "waalkes"], "right_context": ["gottfried", "b\u00f6ttger", "ewald", "l\u00fctge", "entstand", "idee", "besungene", "rentnerband", "gr\u00fcnden", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["bestehenden", "bands", "rekrutiert", "geh\u00f6rten", "pianist", "gottfried", "b\u00f6ttger", "klavier", "akkordeon", "gesang"], "right_context": ["panikorchester", "spielte", "lonzo", "westphal", "geige", "django", "seelenmeyer", "banjo", "mandoline", "mitglied"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["musiksender", "deutschland", "\u00f6sterreich", "schweiz", "aufschaltung", "verschaffte", "popul\u00e4re", "k\u00fcnstler", "peter", "maffay"], "right_context": ["dieter", "meier", "mtv", "aktionen", "verkoppelte", "mtv", "europe", "verfolgte", "trotz", "dauernden"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["publikumspreis", "vergibt", "swr3", "musikpreis", "swr3", "pioneer", "of", "pop\u201c-award", "joe", "cocker"], "right_context": ["a-ha", "the", "scorpions", "fantastischen", "bzw.", "swr3", "pioneer", "of", "rock", "toten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gestaltet", "james", "rizzi", "charles", "kaufman", "thitz", "moritz", "g\u00f6tze", "thomas", "baumg\u00e4rtel"], "right_context": ["gunter", "sachs", "aya", "takano", "stefan", "strumbel", "oliver", "rath", "stefan", "marx"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mersin", "lagerten", "endziel", "gelangten", "verkauf", "erfolgreich", "letztlich", "letzte", "trabant", "serie"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "fahrzeug", "promotionzwecke", "musical", "hinterm", "horizont", "einsetzte", "trabant", "modellen", "angeboten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["besetzung", "spielte", "vorprogramm", "de", "heideroosjes", "flogging", "molly", "the", "bollock", "brothers"], "right_context": ["wolfgang", "rohde", "letzteres", "november", "live", "gesehen", "lie\u00df", "band", "rock", "turm"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["befindet", "aida", "kunstgalerie", "werken", "nationalen", "internationalen", "k\u00fcnstlern", "janosch", "james", "rizzi"], "right_context": ["robert", "nippoldt", "zugang", "schiff", "erfolgt", "regel", "tenderpforten", "deck", "befindet", "hospital"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["creative", "jazz", "fred", "braceful", "sunny", "murray", "joe", "madrid", "albert", "mangelsdorff"], "right_context": ["hector", "martignon", "al", "porcino", "blank", "jones", "bob", "dorough", "billy", "hart"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["deutsche", "version", "titel", "mal", "alt", "deutsche", "version", "titel", "vierundsechzig", "gesungen"], "right_context": ["franz", "hohler", "ver\u00f6ffentlichte", "schweizerdeutsche", "version", "titel", "weni", "mol", "alt", "bi"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["produktion", "kunst", "backwerk", "begonnen", "gezeigt", "portr\u00e4ts", "k\u00f6rper", "brot", "\u00fcberwiegend", "erhalten"], "right_context": ["lie\u00df", "brot-leib", "b\u00fchnenshow", "st\u00fcckweise", "devotionalie", "ans", "publikum", "verteilen", "survival", "lehrte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["starschnitte", "kiss", "abba", "marilyn", "monroe", "elvis", "roy", "black", "winnetou", "beatles"], "right_context": ["juliane-werding-starschnitt", "beinahe", "lebensgro\u00df", "silbern", "glitzernder", "montur", "motorrad", "sitzt", "letzten", "kopf"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ernst", "str\u00f6er", "team", "bruder", "hans", "regisseur", "horst", "k\u00f6nigstein", "zw\u00f6lf", "alben"], "right_context": ["z\u00e4hlen", "album", "hermine", "mitwirkung", "marlene", "dietrich", "entsteht", "dietrichs", "letzte", "tonaufnahme"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["deutschen", "texte", "ungew\u00f6hnlich", "kreativ", "unterhaltsam", "augenzwinkern", "sozialkritischen", "themen", "bekanntesten", "vertreter"], "right_context": ["otto", "waalkes", "hans", "scheibner", "hans", "herbert", "b\u00f6hrs", "kurt", "schulzke", "peter"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["spielte", "studiomusiker", "klaus", "doldinger", "niagara", "giorgio", "moroder", "peter", "thomas", "arbeitete"], "right_context": ["ko-produzent", "t\u00e4tig", "peter", "maffay", "billy", "cobham", "dave", "king", "sowohl", "vorg\u00e4nger"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["selbstverst\u00e4ndlich", "bekannte", "musiker", "jazzszene", "deutschland", "gepr\u00e4gt", "jazz", "spielen", "hans", "last"], "right_context": ["zwischendurch", "lebensunterhalt", "singen", "schlagern", "verdient", "gr\u00f6\u00dferen", "publikum", "beispielsweise", "bill", "ramsey"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["erwin", "geschonneck", "helmut", "schmidt", "friede", "springer", "christine", "neubauer", "j\u00fcrgen", "lippe"], "right_context": ["gisela", "may", "hanna", "schygulla", "till", "lindemann", "katrin", "sass", "bettina", "b\u00f6ttinger"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lugano", "plattenproduktionen", "studiosessionen", "brachten", "unterschiedlichen", "k\u00fcnstlern", "eddie", "harris", "peter", "br\u00f6tzmann"], "right_context": ["anschliessend", "folgte", "studium", "theorie", "komposition", "musik-akademie", "stadt", "basel", "gefolgt", "meisterkursen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["robert", "palmer", "sally", "oldfield", "rio", "reiser", "stephan", "remmler", "smokie", "alphaville"], "right_context": ["xavier", "naidoo", "sabrina", "setlur", "scorpions", "berliner", "philharmonikern", "seite", "live-", "studioproduktionen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hochschule", "musik", "theater", "hamburg", "pianist", "verschiedene", "k\u00fcnstler", "t\u00e4tig", "lucia", "aliberti"], "right_context": ["\u00fcbernimmt", "verschiedenen", "theatern", "fernsehsendungen", "synchronisationen", "musik-filmen", "musikalische", "leitung", "schreibt", "pop-songs"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["stadt", "hamburg", "stadt", "nase", "wind", "text", "edith", "jeske", "hamburger", "prominenten"], "right_context": ["bill", "ramsey", "rolf", "zuckowski", "heidi", "kabel", "lilo", "wanders", "wilhelm", "wieben"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["panfoto", "\u00fcbernehmen", "kulturbeh\u00f6rde", "diverse", "private", "geldgeber", "j.p.reemtsma", "stiftung", "wissenschaft", "kultur"], "right_context": ["unterst\u00fctzung", "zugesagt", "bonner", "haus", "geschichte", "zeigte", "mai", "april", "u-bahn-galerie", "bilder"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ronan", "keating", "the", "kelly", "family", "james", "last", "vicky", "leandros", "lena"], "right_context": ["lordi", "amy", "macdonald", "madcon", "peter", "maffay", "mando", "diao", "maroon", "melanie"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["wuchs", "g\u00f6ttingen", "spielte", "rockbands", "namenlos", "mephista", "anfang", "1990er", "zog", "bekennender"], "right_context": ["-fan", "hamburg", "aufnahme", "hochschule", "bildende", "k\u00fcnste", "hamburg", "abgelehnt", "studierte", "zeitgleich"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["romans", "the", "style", "council", "toyah", "willcox", "twelve", "drummers", "drumming", "ub40"], "right_context": ["ulla", "meinecke", "violent", "femmes", "warlock", "zoff", "kim", "wilde", "vanity", "wolf"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["jahreswechsels", "dubai", "ausgangshafen", "kreuzfahrten", "emiraten", "kreuzfahrten", "bot", "schiff", "winter-saison", "rockliner"], "right_context": ["fand", "schiff", "ausgaben", "rock-kreuzfahrt", "schiff", "gegeben", "full", "metal", "cruise", "fand"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["aufnahmen", "orchesterbegleitungen", "peter", "fox", "solo-album", "stadtaffe", "alben", "silbermond", "s\u00f6hne", "mannheims"], "right_context": ["rammstein", "polarkreis", "internationalen", "projekten", "k\u00fcnstlern", "k\u00fcnstlerinnen", "celine", "dion", "bryan", "adams"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kommerziellen", "musikern", "bands", "rex", "gildo", "grobschnitt", "kraan", "kraftwerk", "vicky", "leandros"], "right_context": ["lonzo", "jahn", "teigen", "otto", "waalkes", "roger", "whittaker", "1970er", "produzierte", "rolf"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gruppe", "pepita", "gruppe", "plattenvertrag", "firma", "wea", "zustande", "hamburg", "lernt", "fr\u00fcheren"], "right_context": ["gitarristen", "karl", "allaut", "kennen", "a-cappella-band", "kater", "carlo", "westwind", "ans", "herz"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rot", "peter", "nagel", "zehn-platten-set", "deutschen", "grammophon-gesellschaft", "erfolgreiche", "konzept", "aufgegriffen", "mappe"], "right_context": ["zw\u00f6lf", "originalgraphiken", "lps", "zusammengestellt", "k\u00fcnstler", "diesmal", "johannes", "gr\u00fctzke", "wilfried", "blecher"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["skwirblies", "diverse", "konzerte", "hamburg", "lebenden", "s\u00e4ngerin", "katrin", "wulff", "s\u00f6hne", "mannheims"], "right_context": ["zusammenarbeit", "f\u00fchrte", "katrin", "wulffs", "zweitem", "soloalbum", "titel", "leben", "mitwirkte", "live"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["investmentunternehmen", "veranlassen", "schneeballsystem", "zahlte", "kleinanlegern", "renditen", "wohlhabende", "hanseaten", "aufmerksam", "s\u00e4nger"], "right_context": ["legte", "dm", "bekam", "nacht", "zweifel", "erhielt", "geld", "dieter", "bohlen", "erw\u00e4hnt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["saarbr\u00fccken", "gesellschaft", "verwaltet", "saarbr\u00fccker", "congresshalle", "saarlandhalle", "k\u00fcnstler", "mike", "oldfield", "nena"], "right_context": ["pink", "floyd", "queen", "bap", "bob", "dylan", "toten", "hosen", "\u00e4rzte", "elton"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["u.", "a.", "niagara", "joy", "fleming", "klaus", "doldinger", "amon", "d\u00fc\u00fcl", "ii"], "right_context": ["lipstique", "claudja", "barry", "donna", "summer", "disco-produzenten", "giorgio", "moroder", "beginn", "1970er"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lie\u00dfe", "firmierte", "namen", "flexibel", "textlich", "orientierte", "ton", "steine", "scherben", "fr\u00fchen"], "right_context": ["kritisierte", "persiflierte", "politischen", "zust\u00e4nde", "ddr", "forderte", "freiheitsrechte", "obwohl", "band", "auftritte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["dick", "heckstall-smith", "vormals", "bluesbreakers", "colosseum", "hamburgs", "legend\u00e4rem", "jazzlokal", "onkel", "p\u00f6"], "right_context": ["klar", "andrea", "doria", "gegr\u00fcndet", "hbb", "spielt", "harten", "blues", "stimme", "gert"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["akin", "beteiligt", "spielfilm", "zugv\u00f6gel", "inari", "sang", "titellied", "hortu", "phantasiesprache", "belcanto\u201c-tour"], "right_context": ["erhielt", "plattenvertrag", "ver\u00f6ffentlichte", "soloalbum", "liedern", "manchmal", "mach", "an-ja", "trotz", "promotion"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["keupstra\u00dfe", "e.v.", "meral", "sahin", "beteiligten", "musiker", "wolfgang", "niedecken", "peter", "maffay"], "right_context": ["open-air-konzert", "schauspiel", "k\u00f6ln", "beteiligte", "theaterst\u00fcck", "l\u00fccke", "regie", "nuran", "david", "calis"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["geplanten", "ausgef\u00fchrten", "verbrechen", "weder", "aufdecken", "verhindern", "dezember", "organisierten", "prominente", "musiker"], "right_context": ["peter", "maffay", "julia", "neigel", "silly", "clueso", "protestaktion", "tatserie", "gesinnungshintergrund", "benefizfestival"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["pet\u0151fi", "csarnok", "juli", "trat", "band", "anti-waahnsinns-festival", "burglengenfeld", "gemeinsam", "herbert", "gr\u00f6nemeyer"], "right_context": ["marius", "m\u00fcller-westernhagen", "bap", "rodgau", "monotones", "menschen", "bau", "dortigen", "wiederaufarbeitungsanlage", "demonstrieren"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["premiere", "november", "sehen", "weltpremiere", "januar", "august", "musical", "hinterm", "horizont", "liedern"], "right_context": ["aufgef\u00fchrt", "berlinale", "theater", "potsdamer", "platz", "jedes", "februar", "hauptspielst\u00e4tte", "internationalen", "filmfestspiele"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["experiment", "gewertet", "besucherzahlen", "personen", "erreicht", "fdio", "bands", "interpreten", "toten", "hosen"], "right_context": ["nina", "hagen", "folgen", "mehreren", "l\u00e4ngeren", "schlie\u00dfphasen", "schauspielhaus", "umfangreichste", "rekonstruktion", "geschichte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["andree", "hesse", "krimi", "judaslohn", "afd-politiker", "stephan", "brandner", "bezeichnete", "verleihung", "bundesverdienstkreuzes"], "right_context": ["judaslohn", "f\u00fchrte", "antisemitismusvorw\u00fcrfen", "abwahl", "amt", "vorsitzender", "rechtsausschuss", "deutschen", "bundestages", "seitens"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["sonderzug", "pankow", "single", "ver\u00f6ffentlichtes", "lied", "deutschen", "rocks\u00e4ngers"], "right_context": ["melodie", "erschienenen", "us-amerikanischen", "klassikers", "chattanooga", "choo", "choo", "beruht", "udo", "lindenberg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["iska", "geri", "lale", "andersen", "hildegard", "knef", "freddy", "quinn", "johannes", "heesters"], "right_context": ["joe", "jackson", "freund", "johnny", "feiner", "knabe", "tramp", "zuhaus", "rocktown", "liegt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fury", "the", "slaughterhouse", "carlos", "santana", "deep", "purple", "deutsche", "bands", "bap"], "right_context": ["echt", "helden", "geh\u00f6rten", "line-up", "juli", "geplante", "konzert", "band", "silbermond", "stefanie"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rundfunkerfolge", "in-", "ausland", "stellvertretenden", "ordentlichen", "mitglied", "aufsichtsrats", "gema", "gew\u00e4hlt", "schrieb"], "right_context": ["oli", "p", "barbara", "sch\u00f6neberger", "yvonne", "catterfeld", "christina", "st\u00fcrmer", "lollipops", "dj"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["z.", "b.", "james", "last", "joe", "cocker", "paul", "anka", "peter", "herbolzheimer"], "right_context": ["ren\u00e9", "kollo", "schleswig-holsteinisches", "landessinfonieorchester", "philharmonisches", "staatsorchester", "bremen", "musicals", "starlight", "express"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["daniela", "davoli", "u.", "a.", "abschluss", "rock", "pop-karriere", "musik", "musical", "tell"], "right_context": ["hauptrolle", "spielte", "wendet", "studium", "klassischen", "musik", "komponiert", "kammerwerke", "symphonien", "oratorium"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wirtschaft", "politik", "hamburg", "kn\u00fcpfte", "kontakte", "hamburger", "szene", "ergaben", "studioarbeiten", "co-produktionen"], "right_context": ["begann", "zusammenarbeit", "peter", "maffay", "album", "gr\u00f6ssenwahn", "brozats", "deb\u00fct", "liedermacher", "interpret"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["liedermacher", "interpret", "musikproduzent", "fred-jay-preis", "ausgezeichnet", "filmen", "detlev", "buck", "schrieb", "filmmusik"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "burkhard", "brozat", "musiktitel", "wolfgang", "petry", "milva", "puhdys", "mary", "roos"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["selben", "verlie\u00df", "rehberg", "band", "mutterschaftsurlaubes", "stieg", "ungarin", "fritz", "rau", "promoter"], "right_context": ["band", "vorgruppe", "lindenbergs", "tournee", "engagieren", "k\u00fcnstleragentur", "ddr", "abgelehnt", "annette", "humpe"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["pieter", "herfst", "tanzmusiker", "gronau", "umgebung", "aktiv", "letzte", "generation", "bandmitglieder", "trat"], "right_context": ["herfst", "stationen", "musikerbiographie", "tagebuch", "dokumentiert"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["duette", "musikvideos", "zudem", "udo", "j\u00fcrgens", "hope-gala", "dresden", "oktober", "trat", "gemeinsam"], "right_context": ["breiten", "\u00f6ffentlichkeit", "eva", "lind", "fernsehauftritte", "auftritt", "orf-talenteshow", "chance", "musikalischen", "leitung"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["form", "locker", "bock", "anspielung", "leichtigkeit", "kutschers", "kutschbock", "herunterspringt", "abwandlungen", "rocks\u00e4nger"], "right_context": ["\u00fcberschrift", "ausdruck", "logik", "herzens", "stammt", "franz\u00f6sischen", "philosophen", "blaise", "pascal", "tod"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["zur\u00fcckgef\u00fchrt", "inhalt", "abkommens", "erkenntnis", "stammt", "gedicht", "haarbeutel", "wilhelm", "busch", "anfang"], "right_context": ["lied", "sonderzug", "pankow", "text", "richtet", "ironischer", "weise", "direkt", "damaligen", "staatsratsvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wiedervereinigung", "gepr\u00e4gten", "programmen", "konkurrierenden", "parteien", "stand", "spruch", "parodierte", "deutsche", "rocks\u00e4nger"], "right_context": ["lied", "geile", "g\u00f6tter", "langspielplatte", "keule", "st\u00e4ndigen", "schwankenden", "alkoholkonsum", "verschieden", "starken"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kaiser", "karl", "v.", "geriet", "februar", "gefangenschaft", "spaniern", "festgehalten", "liedtitel", "rocks\u00e4gers"], "right_context": ["lied", "andrea", "doria", "1950er", "gr\u00f6\u00dfte", "schnellste", "vermeintlich", "sicherste", "schiff", "italienischen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kriminalfilm", "gerd", "oswald", "erz\u00e4hlt", "panther-bande", "gang", "westen", "berlins", "verbrechen", "ersch\u00fcttert"], "right_context": ["wandelte", "lied", "grande", "finale", "zitat", "reagan", "bild", "hammer", "amboss", "schlie\u00dft"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["funk", "ndw", "unmittelbar", "beteiligt", "zahlreichen", "band-", "soloprojekten", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "produzent"], "right_context": ["sp\u00e4ten", "60er", "fast", "major", "labels", "vertreten", "gagey", "gitarrist", "co-produzent", "songwriter"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["sitcom", "viersteins", "buch", "panikrocker", "k\u00fcsst", "schildert", "suche", "beruflichen", "perspektiven", "beziehung"], "right_context": ["schrieb", "bachmann", "drehbuch", "fernsehfilm", "mann", "f\u00e4llt", "himmel", "zdf", "\u00fcbernahm", "regie"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["xavier", "naidoo", "+", "fantastischen", "2raumwohnung", "silbermond", "culcha", "candela", "juli", "tocotronic"], "right_context": ["jan", "delay", "ver\u00f6ffentlichten", "album", "studio", "rio", "presents", "the", "brazil", "connection"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["p\u00f6", "hamburg", "jazz", "clubs", "sessions", "musikern", "hamburger", "szene", "u.", "a."], "right_context": ["gottfried", "b\u00f6ttger", "lonzo", "westphal", "gr\u00fcndete", "jazz-rock-band", "to", "be", "kompositionen", "peter"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["weihe", "lebt", "norderstedt", "k\u00fcnstler", "deutschland", "rainbirds", "lps", "rio", "reiser", "lps"], "right_context": ["saint", "lu", "bandits", "falco", "curt", "cress", "nena", "pur", "lps", "gregorian"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["katja", "keller", "studierte", "stage", "school", "hamburg", "tanz", "gesang", "schauspiel", "keller"], "right_context": ["entdeckt", "album", "coming", "out", "katja", "o.kay", "frank", "ramond", "produzierte", "ver\u00f6ffentlichungen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["echt", "selig", "produzierte", "k\u00fcnstler", "nena", "rio", "reiser", "marianne", "rosenberg", "keimzeit"], "right_context": ["falco", "schrieb", "hit", "mutter", "mann", "koks", "begr\u00fcnder", "h.o.m.e.-studios", "hamburg", "rammstein"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kommerziellem", "projekt", "motherhood", "jazzquartett", "aufgel\u00f6st", "album", "passport", "spielte", "motherhood", "unbekannte"], "right_context": ["schlagzeug", "musiker", "saxophonist", "olaf", "k\u00fcbler", "organist", "jimmy", "jackson", "bassist", "lothar"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["stasi", "aktiver", "mitarbeiter", "gef\u00fchrt", "unterhaltungsabenden", "armeezeit", "landers", "platten", "aufgelegt", "titel"], "right_context": ["heikler", "ost-west-problematik", "m\u00e4dchen", "ostberlin", "stasi", "aufmerksam", "akte", "pankow", "vorsorglich", "angelegt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["led", "zeppelin", "rechtlichen", "gr\u00fcnden", "verwendet", "anspielung", "pankow", "song", "sonderzug", "pankow"], "right_context": ["ge\u00e4ndert"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hamburger", "reeperbahn", "stie\u00df", "popul\u00e4ren", "folk-pop-gruppe", "the", "city", "preachers", "u.", "a."], "right_context": ["inga", "rumpf", "angeh\u00f6rten", "ensemble", "l\u00f6ste", "kurze", "rumpf", "krause", "ver\u00f6ffentlichten", "gemeinsam"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["sogar", "orchester", "james", "last", "aktiv", "lebensunterhalt", "sichern", "hesslein", "mitglied", "panikorchesters"], "right_context": ["studiomusiker", "ted", "herold", "t\u00e4tig", "erfolgreichen", "musikproduzenten", "u.", "a.", "studioalben", "marius"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hildegard", "knef", "nana", "mouskouri", "vicky", "leandros", "freddy", "quinn", "juliane", "werding"], "right_context": ["hannes", "wader", "katja", "ebstein", "joan", "baez", "rockband", "city", "pete", "seeger"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["filme", "heinrich", "breloer", "todesspiel", "manns", "speer", "buddenbrooks", "musikproduzent", "t\u00e4tig", "alben"], "right_context": ["mehrere", "goldene", "schallplatten", "erhielten", "perkussionist", "ernst", "str\u00f6er", "j\u00fcngerer", "bruder", "gruppe"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["freies", "lied", "deutschsprachige", "version", "il", "mio", "canto", "libero", "aufnahm", "texte"], "right_context": ["geschrieben", "ver\u00f6ffentlichte", "battisti", "einfluss", "s\u00fcdamerikareise", "mogol", "album", "anima", "latina", "ambitioniert"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ohnsorg-theater", "erfolgreich", "sang", "zahlreichen", "hamburger", "prominenten", "u.", "a.", "heidi", "kabel"], "right_context": ["inga", "rumpf", "rolf", "zuckowski", "jan", "fedder", "carlo", "tiedemann", "hamburg", "allstars"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["filmschau", "baden-w\u00fcrttemberg", "dezember", "portr\u00e4tierten", "martin", "baldauf", "treten", "film", "j\u00fcrgen", "drews"], "right_context": ["sehen", "lolo", "ferrari", "film", "\u00e4lteren", "aufnahmen", "besteht", "tod", "entstanden", "steffen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["band", "mehrere", "auftritte", "\u00f6sterreich", "schweiz", "oktober", "spielten", "song", "himalaya", "auftakt"], "right_context": ["deutschland-tournee", "rostock", "filmemacher", "hannes", "rossacher", "begleitete", "band", "mehrere", "monate", "produzierte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["musikbereich", "alter", "begann", "songtexte", "schreiben", "beendigung", "schulzeit", "verfasste", "diverse", "texte"], "right_context": ["bestehende", "hamburger", "band", "roh", "verkaufte", "ver\u00f6ffentlichte", "liebeslied", "sampler", "jesus", "m\u00fcller"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["spielten", "alfred", "bioleks", "sendung", "mensch", "meier", "sandra", "tr\u00fcmmel", "trat", "solo"], "right_context": ["frank", "elstners", "show", "nase", "vorn", "musikern", "wuppertaler", "jazztagen", "stern", "bunte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["schulferien", "u.", "a.", "saarbr\u00fccken", "stuttgart", "pr\u00e4sentiert", "single", "rockstar", "januar", "konzert"], "right_context": ["hagen", "pr\u00e4sentiert", "band", "mehrfach", "konzerten", "lindenbergs", "mitgewirkt", "sst", "gastauftritte", "internationalen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kulturpolitische", "aktivit\u00e4ten", "humanit\u00e4re", "soziale", "projekte", "afrika", "deutschland", "gr\u00fcnder", "deutsche", "rockmusiker"], "right_context": ["dezember", "gr\u00fcndete", "<mention>", "udo", "lindenberg", "<\\mention>", "kulturpolitische", "stiftung", "calw", "geburtsstadt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["deutschland", "gr\u00fcnder", "deutsche", "rockmusiker", "<mention>", "udo", "lindenberg", "<\\mention>", "dezember", "gr\u00fcndete"], "right_context": ["kulturpolitische", "stiftung", "calw", "geburtsstadt", "hermann", "hesse", "stiftung", "leben", "werk", "dichters"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["album", "harald", "reitinger", "ulrich", "fischer", "produziert", "geschrieben", "ausnahmen", "bilden", "coverversion"], "right_context": ["horizont", "stoschs", "dsds-finalsong", "i", "can", "reach", "heaven", "from", "here", "schwedischen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["heiter-ironischen", "texte", "axel", "hein", "bernd", "ernie", "lehmann", "b\u00fchnenshow", "band", "lehmann"], "right_context": ["imitierte", "anklang", "ddr-jahreshitparade", "erreichte", "wahkonda", "titel", "einfach", "platz", "such", "platz"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["besuchs", "bundesrepublik", "wuppertal", "gast", "engels-haus", "legend\u00e4ren", "aktion", "\u00fcberreichte", "gelegenheit", "deutsch-rocker"], "right_context": ["haus", "gitarre", "november", "engels-haus", "geschlossen", "umfangreiche", "bauforschung", "durchgef\u00fchrt", "erfolgten", "sanierungs-"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["apes", "andreas", "herbig", "henrik", "menzel", "verantworteten", "musikalische", "leitung", "arrangement", "produktion"], "right_context": ["dvd", "mtv", "unplugged", "live", "hotel", "atlantic", "gemischt", "dvd", "album", "andreas"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["+", "echo", "ausgezeichnet", "m\u00e4rz", "jem", "andreas", "herbig", "henrik", "menzel", "album-produktionen"], "right_context": ["mtv", "unplugged", "live", "hotel", "atlantic", "warner", "andreas", "bouranis", "staub", "fantasie"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gleichnamigen", "singleauskopplung", "erfolgte", "juni", "album", "singt", "bahrdt", "u.", "a.", "duette"], "right_context": ["cosma", "shiva", "hagen", "ben", "becker", "siegfried", "lenz", "ver\u00f6ffentlichte", "bahrdt", "solowerk"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["jan", "nimmt", "samy", "deluxe", "bezug", "lied", "arsch", "single", "jan", "delay"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlicht", "folgenden", "liedern", "verschiedene", "thematiken", "band", "aufgegriffen", "stehen", "h\u00e4ufig", "musikalischen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["sdaj", "msb", "spartakus", "festival", "traten", "u.", "a.", "jutta", "weinhold", "snowball"], "right_context": ["puhdys", "zog", "insgesamt", "ca.", "besucher", "festivals", "traten", "jimmy", "cliff", "klaus"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bostic", "schwester", "absolvierte", "abitur", "1990er", "trat", "background-s\u00e4ngerin", "interpreten", "farin", "urlaub"], "right_context": ["max", "herre", "frontfrau", "band", "sedoussa", "album", "herausbrachte", "gesangsgast", "band", "soulounge"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["redner", "ansprachen", "hielten", "friedensbewegung", "nahestehende", "bands", "unentgeltlich", "musikalischen", "rahmen", "sorgten"], "right_context": ["gianna", "nannini", "schroeder", "roadshow", "gelegenheit", "vereinbarten", "fritz", "rau", "hage", "hein"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["s.", "krause", "k\u00fcnstlerin", "internationalen", "konzert-", "galab\u00fchnen", "arbeitete", "k\u00fcnstlern", "unterschiedlichster", "sparten"], "right_context": ["regisseur", "roman", "pola\u0144ski", "dirigenten", "helmut", "imig", "sang", "mehrere", "konzerte", "tenor"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["sang", "offizielle", "nrw-hymne", "fest", "westens", "landesvertretung", "berlin", "stand", "s\u00e4ngerin", "gast-star"], "right_context": ["b\u00fchne", "philharmonie", "essen", "rahmen", "benefizkonzerts", "udo-lindenberg-stiftung", "sang", "phantom", "-darsteller", "dale"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["woods", "wolf", "prinz", "januar", "weltpremiere", "musicals", "hinterm", "horizont", "berlin", "hauptrolle"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "rolle", "spielte", "derni\u00e8re", "august", "theater", "potsdamer", "platz", "kaya", "tritt"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["erfolgreiche", "solokarriere", "achim", "mentzel", "band", "verlassen", "\u00fcbernahm", "fritzen", "gesangspart", "nachsingen"], "right_context": ["-liedern", "ostdeutsche", "udo", "namen", "band", "umstrukturiert", "bestand", "fortan", "michael", "fritzen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["aktion", "zugunsten", "humanit\u00e4rer", "hilfsprojekte", "afrika", "lie\u00df", "werke", "portr\u00e4ts", "deutschen", "rockmusikern"], "right_context": ["wolfgang", "niedecken", "pers\u00f6nlich", "signieren", "verkauf", "bilder", "unterst\u00fctzte", "hues", "hilfsorganisation", "world"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["erl\u00f6se", "sozial-caritativen", "projekten", "zugute", "kunstausstellungen", "titel", "udos", "gebote", "bildern", "s\u00e4ngers"], "right_context": ["gaukirche", "paderborn", "\u00fcberwasserkirche", "m\u00fcnster", "realisiert", "kooperation", "michael", "patrick", "kelly", "konzertreihen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["computerliebe", "herz", "herz", "namen", "paso", "doble", "rale", "oberpichler", "bandgr\u00fcndung", "backgrounds\u00e4ngerin"], "right_context": ["marius", "m\u00fcller-westernhagen", "t\u00e4tig", "frank", "hieber", "produzent", "komponist", "erfolgreich", "peter", "schilling"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["getreulich", "\u00fcblichen", "geschlechterrollen", "beibehalten", "gedicht", "reihe", "chansonkomponisten", "herman", "van", "veen"], "right_context": ["stefan", "gwildis", "j\u00fcrgen", "lippe", "vertont"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["pauli", "sample", "h\u00f6ren", "textzeile", "lustig", "vergn\u00fcgt", "arsch", "sarge", "liegt", "zitat"], "right_context": ["-song", "grande", "finale", "coverfoto", "albums", "zeigt", "r\u00f6hrenbetriebenes", "bandecho-effektger\u00e4t", "marke", "klemt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kongresshalle", "konzerte", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "joe", "cocker", "modern", "talking", "andr\u00e9", "rieu"], "right_context": ["andrea", "berg", "helene", "fischer", "pur", "johannes", "oerding", "mark", "forster", "dj"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["reinhard", "lorenz", "unternehmer", "daniel", "eckenfelder", "gemeinsam", "kuratorium", "z.", "b.", "musiker"], "right_context": ["peter", "maffay", "angeh\u00f6ren", "lippmann+rau-stiftung", "leben", "stiftung", "setzte", "ziel", "kulturelle", "erbe"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["sinne", "coverbands", "angelegt", "beispiele", "showbl\u00f6cke", "rock", "\u2019n", "roll", "show", "originalkost\u00fcmen"], "right_context": ["hut", "per\u00fccke", "lederjacke", "wolfgang", "petry", "per\u00fccke", "schnauzbart", "freundschaftsb\u00e4ndern", "\u00fcbergang", "ernsthaftem"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["u.", "a.", "jethro", "tull", "s\u00f6hne", "mannheims", "zahlreich", "zusammentreffen", "deutschen", "rockstar"], "right_context": ["gemeinsamen", "auftritt", "kunsthalle", "mannheim", "schlagzeug", "mbwteyp", "liedern", "begleitete", "udo", "lindenberg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["renate", "herta", "dahlke", "deutsche", "s\u00e4ngerin", "schauspielerin", "aktionsk\u00fcnstlerin", "1970er", "gemeinsamen", "auftritte"], "right_context": ["panikorchester", "bekanntheit", "erreichte", "name", "elli", "pyrelli", "basiert", "lindenbergs", "sch\u00f6pfungen", "kunstfiguren"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["entstanden", "bl\u00fctezeit", "vandals", "fotografiert", "m\u00fcller", "musiker", "schauspieler", "k\u00fcnstler", "marina", "abramovi\u0107"], "right_context": ["lars", "eidinger", "mavi", "phoenix", "yung", "hurn", "nas", "haftbefehl", "alex", "katz"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["begonnene", "wiederaufforstungsprojekt", "barrage", "vert", "fortgeschritten", "gr\u00fcne", "mauer", "name", "deutschsprachigen", "liedes"], "right_context": ["horst", "k\u00f6nigstein", "verbundenen", "benefiz-aktion", "vinyl-single", "ver\u00f6ffentlicht", "beteiligt", "live-aufnahme", "januar", "anl\u00e4sslich"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rosenstolz", "xavier", "naidoo", "+", "fantastischen", "2raumwohnung", "silbermond", "culcha", "candela", "juli"], "right_context": ["jan", "delay", "versionen", "bekannten", "songs", "gemeinsam", "kubanischen", "musikern", "meisten", "beteiligten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gitarre", "bekam", "schuljahr", "geschenkt", "brachte", "spielen", "autodidaktisch", "sch\u00fclerpartys", "spielte", "songs"], "right_context": ["neil", "young", "bob", "dylan", "z\u00f6llner", "\u00f6ffentliche", "auftritte", "kirchen", "kulturwettbewerben", "armeezeit"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["spielte", "formation", "kandlberger", "vielgebuchter", "studiomusiker", "t\u00e4tigkeit", "spielte", "verschiedenen", "formationen", "musiker-kollegen"], "right_context": ["herbert", "gr\u00f6nemeyer", "paul", "kuhn", "johnny", "griffin", "manfred", "schoof", "philip", "catherine"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gruppe", "eivissa", "titel", "oh", "la", "la", "la", "europ\u00e4ischen", "charts", "arbeitete"], "right_context": ["album", "zeitmaschine", "titel", "fremde", "nacht", "sang", "terri", "leads\u00e4ngerin", "the", "terri"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["c\u00e9line", "dion", "tina", "turner", "culcha", "candela", "jan", "vogler", "jennifer", "rush"], "right_context": ["falco", "mireille", "mathieu", "nena", "sally", "oldfield", "helen", "schneider", "anna", "maria"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["carl", "zuckmayers", "drama", "gesang", "feuerofen", "zitat", "sehen", "gott", "welt", "bielefeld"], "right_context": ["lied", "r\u00e4tselhaftes", "bielefeld", "zitat", "sehen", "welt", "sehen", "bielefeld", "erschien", "film"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["jeweils", "thema", "zeitzeugen", "leben", "deutschen", "demokratischen", "republik", "berichten", "titelsong", "reihe"], "right_context": ["gesungen", "juli", "erschienen", "dokumentationsfilme", "dvd", "dokumentarfilmreihe", "zeigt", "pers\u00f6nlichen", "schicksale", "menschen"]}, {"mention_text": ["lindenbergs"], "left_context": ["monolithisches", "referenzwerk", "zeitgeist", "dampfend", "hysterisch", "beseelt", "\u00fcberdreht", "neuentdeckung", "wert", "historisch-stilpr\u00e4gend"], "right_context": ["daumen", "wind", "ton", "steine", "scherbens", "dicke", "westernhagen", "texte", "nina", "hagen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["musiker", "aktiv", "beispielsweise", "jazzrock-platte", "free", "jazz", "goes", "underground", "free", "orbit"], "right_context": ["mps", "vertreten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["n\u00e4mlich", "eigentlich", "komme", "selten", "abgewandelt", "titelzeile", "jan", "delay", "getexteten", "gemeinsam"], "right_context": ["aufgenommenen", "popsongs"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fing", "professionell", "deutschrock\u201c-gruppen", "arbeiten", "tonmeister", "h\u00e4ufig", "produzent", "personalunion", "traf", "erstmals"], "right_context": ["hamburger", "jazz-house", "band", "auftrat", "konzert", "thomas", "kukuck", "aufgenommen", "sommer", "gingen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["zusammengestellter", "band", "album", "lindenberg", "wiederbelebten", "telefunken\u201c-label", "teldec", "herauskam", "folgten", "album-produktionen"], "right_context": ["siehe", "projekte", "arbeitet", "thomas", "kukuck", "aufnahmen", "otto", "waalkes", "produzent", "otto-filme"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["schaake", "hamburg-p\u00f6seldorf", "h\u00e4ufig", "gast", "k\u00fcnstler-wohngemeinschaft", "villa", "kunterbunt", "hamburg-winterhude", "otto", "waalkes"], "right_context": ["willem", "wohnten", "brachte", "zdf-satiresendung", "express", "lied", "gebt", "bayern", "bayern", "anlehnung"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "westernhagen", "mtv", "unplugged", "konzert", "auftritt", "fand", "berliner", "volksb\u00fchne", "gastmusikern"], "right_context": ["regie", "livevideo", "\u00fcbernahm", "fatih", "akin", "zuge", "antisemitismus-debatte", "echoverleihung", "k\u00fcndigte", "westernhagen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["stevie", "wonder", "jack", "bruce", "gianna", "nannini", "bill", "withers", "konstantin", "wecker"], "right_context": ["verschiedene", "fernsehsender", "dokumentierten", "sowohl", "musikalisches", "wirken", "pers\u00f6nliche", "schicksal", "k\u00fcnstlers", "kreuzeder"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["vertrag", "anboten", "erschien", "major-album", "strange", "place", "called", "home", "arbeitete", "k\u00fcnstlern"], "right_context": ["till", "br\u00f6nner", "annett", "louisan", "lousian", "trat", "gaststar", "optimale", "leben\u201c-", "tour"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["erfahrenen", "musikern", "lukas", "hilbert", "trat", "bandzugeh\u00f6rigkeit", "solo", "hauden", "lukas", "bzw."], "right_context": ["solok\u00fcnstler", "vornamen", "alben", "ver\u00f6ffentlicht", "carsten", "pape", "ndw-zeit", "clowns", "helden", "erfolgreich"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ac", "beinhaltete", "instrumental-version", "b-seite", "interpret", "kieran", "hilbert", "bruder", "lukas", "hilbert"], "right_context": ["produzierte", "duo", "hauden", "lukas", "bildete", "serie", "verwendete", "lied", "fantasy", "urspr\u00fcnglich"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["band", "panikpreis", "udo", "lindenberg", "stiftung", "oktober", "begleitete", "angela", "\u2019s", "park"], "right_context": ["panikorchester", "stark", "zwei\u201c-tour", "februar", "trat", "angela", "\u2019s", "park", "bundesvision", "song"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["aachener", "scotch-club", "club", "strenge", "kleiderordnung", "verwehrte", "bekannten", "pers\u00f6nlichkeiten", "frank", "elstner"], "right_context": ["fehlender", "krawatte", "eintritt", "scotch-club", "wechselnden", "besitzern", "ge\u00f6ffnet", "bevor", "haus", "aachener"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lie\u00df", "maler", "joan", "mir\u00f3", "beeinflussen", "musik", "jimi", "hendrix", "jacques", "brel"], "right_context": ["filme", "beispielsweise", "woody", "federico", "fellini", "inspirieren", "arbeitete", "europ\u00e4ischen", "st\u00e4dten", "barcelona"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gedenk-matinee", "peter", "zadek", "schauspielhaus", "hamburg", "musikalisch", "klarinettist", "giora", "feidman", "s\u00e4nger"], "right_context": ["pianist", "karl", "wesseler", "starb", "alter", "mai", "k\u00f6lner", "melaten-friedhof", "flur", "beigesetzt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lottok\u00f6nig", "busbaby", "liebling", "joachim", "h\u00e4rter", "augen", "z\u00e4hlen", "stefan", "kleinkrieg", "schrieb"], "right_context": ["lied", "kralle", "lindenbergs", "album", "odyssee", "ver\u00f6ffentlicht", "st\u00fcck", "spielte", "gitarre", "schrieb"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["originalversion", "little", "richard", "london-label", "deutschen", "markt", "fr\u00fche", "deutsche", "adaptation", "erschien"], "right_context": ["lindenbergs", "rock", "revue", "deutsche", "band", "trio", "ver\u00f6ffentlichte", "single", "minimalistischen", "coverversion"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["feiert", "beachtliche", "erfolge", "last", "trat", "orchester", "caesars", "palace", "las", "vegas"], "right_context": ["odyssee", "schrieb", "titel", "heyooh", "guru", "album", "bekanntesten", "erfolge", "lindenbergs", "sonderzug"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["dezember", "hamburg", "deutscher", "schauspieler", "regisseur", "abitur", "arbeitete", "ries", "diverser", "b\u00fchnenshows"], "right_context": ["regieassistent", "tourneen", "studierte", "schauspiel", "herbert", "berghof", "studio", "hb", "studio", "new"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["m\u00fcnchen", "absolvierte", "fotolehre", "praktikum", "kameraassistent", "kameramann", "werbe-", "industriefilmen", "deb\u00fctierte", "spielfilm"], "right_context": ["panische", "zeiten", "percy", "adlons", "out", "of", "rosenheim", "marianne", "s\u00e4gebrecht", "lebt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["janusz", "stefa\u0144ski", "david", "liebman", "j\u00fcrgen", "wuchner", "harry", "beckett", "folgten", "nena"], "right_context": ["gr\u00fcndete", "the", "new", "york", "quartet", "cd", "traces", "of", "aufnahm", "gitarristen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["audience", "anfang", "1980er", "\u00fcbersiedelte", "hamburg", "wohnte", "familie", "klein", "borstel", "produzierte"], "right_context": ["studio", "arbeitete", "matthias", "reim", "gesangslehrer", "stimmbildner", "t\u00e4tig", "dozent", "gesang", "hochschule"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["braun", "machtergreifung", "anfang", "trat", "wietzorek", "s\u00e4ngerin", "schauspielerin", "musical", "hinterm", "horizont"], "right_context": ["zweitbesetzung", "wietzorek", "deutschen", "fassung", "nickelodeon-serie", "groove", "high", "hauptrolle", "zoe", "myer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["carola", "kretschmer", "august", "fulda", "thomas", "kretschmer", "deutsche", "rock-gitarristin", "langj\u00e4hrige", "zusammenarbeit"], "right_context": ["kretschmer", "wirkte", "gitarristin", "lp", "daumen", "wind", "<mention>", "udo", "lindenberg", "<\\mention>"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["<mention>", "udo", "lindenberg", "<\\mention>", "kretschmer", "wirkte", "gitarristin", "lp", "daumen", "wind"], "right_context": ["gleichen", "kurzzeitig", "gitarristin", "band", "frumpy", "frumpy", "aufgel\u00f6st", "kretschmer", "nachfolgerin", "karl"]}, {"mention_text": ["panikorchester"], "left_context": ["gitarristin", "band", "frumpy", "frumpy", "aufgel\u00f6st", "kretschmer", "nachfolgerin", "karl", "allaut", "gitarristin"], "right_context": ["lindenberg", "angeh\u00f6rte", "1980er-jahren", "begleitete", "kretschmer", "mehreren", "tourneen", "stefan", "waggershausen", "1990er-jahren"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["zug", "k\u00f6tzschenbroda", "aufgenommen", "weitaus", "bekanntere", "version", "titel", "sonderzug", "pankow", "stammt"], "right_context": ["politischen", "anspielungen", "erich", "honecker", "popul\u00e4r", "zeile", "st\u00fccks", "pardon", "me", "boy"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kooperation", "benefiz-aktion", "mauerkleider", "berliner", "mode-designers", "daniel", "rodan", "vorgestellt", "u.", "a."], "right_context": ["veronika", "fischer", "michael", "stich", "beteiligen", "schirmherr", "benefiz-aktion", "regierende", "b\u00fcrgermeister", "berlin"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bekannte", "nationale", "k\u00fcnstler", "meistersaal", "musik", "aufnahmen", "einst\u00fcrzende", "neubauten", "peter", "maffay"], "right_context": ["udo", "j\u00fcrgens", "roland", "kaiser", "nina", "hagen", "nena", "marianne", "rosenberg", "toten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hofer", "filmtagen", "lief", "januar", "deutschen", "kinos", "drehte", "zahlreiche", "musikvideos", "bands"], "right_context": ["even", "cowgirls", "get", "the", "blues", "sven", "v\u00e4ths", "raum", "werbefilm", "jvc"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["band", "prinzen", "leipziger", "v\u00f6lkerschlachtdenkmal", "gewinner", "courage", "zeigen", "bandcontests", "m\u00e4rz", "traten"], "right_context": ["organisierten", "konzert", "rock", "gewalt", "wdr-rockpalast", "\u00fcbertragen", "laufe", "spielte", "band", "auftritten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["spielfilmen", "auftrat", "geh\u00f6rten", "gr\u00fcn", "heide", "klein", "erna", "jungfernstieg", "panische", "zeiten"], "right_context": ["beiswanger", "erna", "beiswanger", "geb.", "stegen", "1905\u20131977", "verheiratet", "rudolf", "beiswanger", "verstarb"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gitarrist", "co-arrangeur", "stand", "john", "davies", "stevie", "woods", "gitte", "h\u00e6nning", "taco"], "right_context": ["b\u00fchne", "spielte", "mal", "rocky", "horror", "show", "berlin", "m\u00fcnchen", "tourte", "galas"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["j\u00f6rg", "schwarz", "volker", "krebs", "inzwischen", "mitglieder", "blues-band", "hilbert", "friends", "projekt"], "right_context": ["-gitarristen", "kiran", "hilbert", "session-band", "udo-lindenberg-bassisten", "steffi", "stephan", "aufgrund", "unterschiedlicher", "vorstellungen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["souvenirs", "testify", "bring", "me", "some", "water", "the", "way", "i", "do"], "right_context": ["sonderzug", "pankow", "m\u00e4dchen", "ost-berlin", "stra\u00dfenfieber", "horizont", "z\u00f6llner", "h\u00f6r", "tornados", "letzten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["soul", "duo", "mutlu", "deutschsprachigen", "texten", "aufmerksam", "darauffolgenden", "erscheinen", "deb\u00fctsingle", "deb\u00fctalbum"], "right_context": ["engagierte", "schwestern", "daraufhin", "begleitung", "belcanto-tournee", "filmorchester", "babelsberg", "erhielt", "mutlu", "gemeinsam"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rap", "soul-duo", "mutlu", "deutschsprachigen", "texten", "aufmerksam", "darauffolgenden", "erscheinen", "deb\u00fctsingle", "deb\u00fctalbum"], "right_context": ["engagierte", "schwestern", "daraufhin", "begleitung", "belcanto-tournee", "filmorchester", "babelsberg", "erhielt", "mutlu", "gemeinsam"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["jahrgang", "briefmarken", "aktuellem", "anlass", "motive", "laufenden", "gegeben", "mitte", "mai", "juli"], "right_context": ["entworfenen", "marken", "andrea", "doria", "sonderzug", "pankow", "vorgestellt", "legende"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "zahlreiche", "b\u00fccher", "gesellschaftlichen", "kulturpolitischen", "insbesondere", "popularmusikalischen", "themen", "biografien", "k\u00fcnstlern"], "right_context": ["band", "prinzen", "gemeinsam", "thomas", "b\u00f6hm", "taschenbuchreihe", "rock", "kalender", "heraus", "dieter"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["au\u00dfe'm", "anarcho", "n", "jesus-freak", "rausgepr\u00fcgelt", "flottmann", "starb", "dezember", "altenheim", "hamburg"], "right_context": ["album", "klar", "andrea", "doria", "bernie", "flottmann", "musikalisches", "denkmal", "gesetzt", "titelsong"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["aufmerksamkeit", "unterschrieb", "major-label", "bmg", "plattenvertrag", "anschlie\u00dfend", "tourte", "band", "deutschland", "gemeinsam"], "right_context": ["s\u00f6hne", "mannheims", "helden", "wolfsheim", "2raumwohnung", "h-blockx", "phillip", "boa", "begeisterung", "udo"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nike", "wagner", "andreas", "dresen", "hans", "w.", "gei\u00dfend\u00f6rfer", "johano", "strasser", "s\u00e4nger"], "right_context": ["hannes", "wader", "konstantin", "wecker", "marius", "m\u00fcller-westernhagen", "campino", "entstand", "leben", "najafis"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kulturellen", "veranstaltungen", "art", "eintrittspreis", "euro", "kinder", "h\u00e4lfte", "verein", "fast", "kooperationspartner"], "right_context": ["st\u00e4delmuseum", "kulturzentrum", "romanfabrik", "literaturhaus", "frankfurt", "hessische", "rundfunk", "junge", "deutsche", "philharmonie"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["w\u00e4nden", "clubs", "gr\u00fcndung", "fr\u00fchen", "1980er", "zur\u00fcckreichen", "bilder", "beispielsweise", "besuch", "queen"], "right_context": ["gr\u00fcndungsjahr", "verewigte", "ryuichi", "sakamoto", "disko", "song", "namens", "lexington", "queen", "b-seite"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["engels", "rosskastanie", "naturdenkmal", "anerkannt", "erich", "honecker", "brd-reise", "engels-haus", "besuchte", "schenkte"], "right_context": ["lederjacke", "gitarre", "trauerfeier", "pina", "bausch", "august", "live", "gro\u00dfbildleinwand", "engelsgarten", "\u00fcbertragen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["arbeiteten", "autor", "menge", "heinz", "schubert", "erfolgsserie", "herz", "seele", "gemeinsam", "film"], "right_context": ["abwandlung", "beatles-klassikers", "when", "i", "m", "diente", "titelmusik", "serie", "lief", "staffel"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["frankfurter", "universit\u00e4t", "meysenbug", "untersagte", "gebrauch", "historischen", "aufnahme", "gestaltete", "meysenbug", "schallplattenh\u00fclle"], "right_context": ["peter", "zadek", "inszenierte", "rock", "revue", "hinaus", "cds", "lindenbergs", "text-", "kunstberater"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["danger", "fortsetzungen", "fack", "ju", "g\u00f6hte", "fack", "ju", "g\u00f6hte", "rolle", "inne"], "right_context": ["biopic", "lindenberg", "mach", "ding", "sehen", "groeben", "partnerin", "liiert"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["eigent\u00fcmer", "innenhoffl\u00fcgel", "hotel", "verf\u00fcgte", "regul\u00e4re", "zimmer", "alkoven-zimmer", "appartements", "alter", "begann"], "right_context": ["lehre", "breidenbacher", "hof", "lehre", "endete", "fristlosen", "k\u00fcndigung", "tod", "linsenmeyer", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["speicherstadt", "pers\u00f6nlich", "vorzuspielen", "umgehend", "vertrag", "genommen", "bekam", "produzenten", "henrik", "menzel"], "right_context": ["sasha", "gearbeitet", "tommy", "peters", "petone", "seite", "gestellt", "entstand", "single", "bzw."]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["schanzenviertel", "arbeitete", "produzent", "songwriter", "mixer", "k\u00fcnstler", "johannes", "oerding", "kreativpartner", "dernhoff"], "right_context": ["namika", "peter", "maffay", "revolverheld", "ina", "m\u00fcller", "ilse", "delange", "kris", "feat"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["neil", "young", "peter", "gabriel", "the", "cure", "pink", "floyd", "moby", "air"], "right_context": ["ulla", "meinecke", "daf", "rammstein", "fantastischen", "klee", "erw\u00e4hnten", "rolling", "stones", "marlene"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mikkelsen", "nebenrolle", "lindenberg", "mach", "ding", "spielt", "song", "klar", "andrea", "doria"], "right_context": ["verewigte", "paula", "sankt", "pauli", "ruby", "o.", "fee", "lebte", "kind", "deutschen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["pesch", "unterst\u00fctzt", "band", "aufnahmen", "siggi", "bemm", "bekannte", "k\u00fcnstler", "peter", "maffay"], "right_context": ["kreator", "lacuna", "coil", "produzierte", "spielten", "the", "mystery", "konzerte", "bands", "axxis"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["marcus", "o.", "rosenm\u00fcller", "regie", "videoclips", "phillip", "boa", "and", "the", "voodooclub"], "right_context": ["uwe", "ochsenknecht", "heike", "makatsch", "jule", "neigel", "extrabreit", "wolf", "maahn", "doro"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["weitermachen", "beinhaltete", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin", "internationalen", "pers\u00f6nlichkeiten", "bekannten", "deutschen", "namen"], "right_context": ["frank", "bsirske", "campino", "sabine", "christiansen", "g\u00fcnter", "grass", "eva", "padberg", "anne-sophie"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kostenlos", "bekannte", "gem\u00e4lde", "reproduktion", "verf\u00fcgung", "aktuelle", "k\u00fcnstler", "julia", "engelmann", "rocker"], "right_context": ["unterst\u00fctzen", "unicef", "exklusiven", "gru\u00dfkarten-motiven", "erfolg", "unicef-gru\u00dfkarte", "deutschland", "einsatz", "ehrenamtlichen", "helfer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kristin", "meyer", "eleonore", "weisgerber", "andrea", "sawatzki", "cosma", "shiva", "hagen", "musiker"], "right_context": ["max", "mutzke", "jan", "delay", "konstantin", "wecker", "schauspieler", "wolfgang", "v\u00f6lz", "g\u00fcnter"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ebstein", "maria", "farantouri", "gitte", "h\u00e6nning", "andr\u00e9", "heller", "hanns", "dieter", "h\u00fcsch"], "right_context": ["miriam", "makeba", "ulla", "meinecke", "bill", "ramsey", "konstantin", "wecker", "rednern", "z\u00e4hlte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fand", "festival", "of", "fools", "welt", "berliner", "ableger", "veranstaltung", "amsterdam", "fand"], "right_context": ["weg", "neuk\u00f6lln", "fr\u00fchjahr", "welt", "geschlossen", "setzte", "spekulation", "grundst\u00fcck", "dauerte", "renovierung"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kim", "wilde", "anyplace", "anywhere", "anytime", "joachim", "witt", "wunder", "gescheh", "\u2019n"], "right_context": ["weg", "h\u00f6ren", "roten", "cover", "ver\u00f6ffentlicht", "doppel-cd", "blauem", "cover", "\u00f6sterreich", "erreichte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["singlecharts", "hielt", "platz", "vorr\u00fcckte", "video", "single", "wirkten", "u.", "a.", "musiker"], "right_context": ["jennifer", "rostock", "ina", "paule", "klink", "gunter", "gabriel", "mai", "erschien", "sievers"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["sievers", "lieder", "schreiben", "ben\u00f6tigte", "jan", "sievers", "ungef\u00e4hr", "musikvideo", "suche", "spielten"], "right_context": ["gunter", "gabriel", "jennifer", "weist", "texte", "laut", "jan", "sievers", "pers\u00f6nlich", "findet"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["arbeitete", "lionel", "richie", "eros", "ramazzotti", "al", "bano", "eurovision", "song", "contest"], "right_context": ["joe", "lynn", "turner", "dj", "bobo", "ver\u00f6ffentlichten", "musicalfilm", "jingle", "jangle", "journey"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["tochter", "weller", "arbeitete", "musiker", "produktionen", "u.", "a.", "nina", "hagen", "zucchero"], "right_context": ["shirley", "bassey", "jennifer", "rush", "helen", "schneider", "gianna", "nannini", "patricia", "kaas"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["swift", "robert", "pattinson", "bekannten", "deutschen", "schauspielern", "s\u00e4ngern", "bands", "manfred", "krug"], "right_context": ["\u00e4rzte", "clueso", "claus", "theo", "g\u00e4rtner", "sportlern", "graciano", "rocchigiani", "claudia", "pechstein"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["live-aufnahmen", "hamburger", "club", "heinz", "karmers", "tanzcafe", "enthalten", "st\u00fcck", "alkoholm\u00e4dchen", "coverversion"], "right_context": []}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["otto", "waalkes", "parodie", "konzerten", "cd", "ottocolor", "lied", "gesangsstil", "louis", "armstrong"], "right_context": ["interpretierte", "country", "song", "soul", "japanische", "version", "vortrug", "erfolg", "daraufhin", "ddr"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mutter", "theaterst\u00fcck", "hurengespr\u00e4che", "heinrich", "zille", "sang", "k\u00fcnstlernamen", "nina", "schulz", "duett"], "right_context": ["album", "hermine", "song", "you", "are", "my", "lucky", "star", "lindenberg", "jim"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["prominenz", "caf\u00e9", "galerie", "foto-ausstellungen", "angeschlossen", "ausstellungen", "u.", "a.", "helmut", "newton"], "right_context": ["helga", "kneidl", "wim", "wenders", "caf\u00e9", "einstein", "politische", "webtv-format", "caf\u00e9", "einstein"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wg", "proberaum", "befand", "gr\u00fcndungsphase", "coverten", "musiker", "linie", "deutschsprachige", "titel", "k\u00fcnstlern"], "right_context": ["rio", "reiser", "marius", "m\u00fcller-westernhagen", "rodgau", "monotones", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "folgenden", "monaten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ruhr", "spur", "lass", "regnen", "taufrisch", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "co-autorin", "ebenfalls", "weitholz"], "right_context": ["adel", "tawil", "madsen", "2raumwohnung", "toten", "hosen", "t\u00e4tig", "album", "stark", "udo"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wiederaufarbeitungsanlage", "wackersdorf", "besuchern", "gr\u00f6\u00dfte", "rockkonzert", "deutschen", "geschichte", "k\u00fcnstler", "wirkten", "bap"], "right_context": ["wolfgang", "niedecken", "rio", "reiser", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "haindling", "bierm\u00f6sl", "blosn", "wolf"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["marcus", "wiebusch", "kat", "frankie", "nils", "frahm", "max", "herre", "ina", "m\u00fcller"], "right_context": ["wolfgang", "niedecken", "h\u00f6chste", "eisenbahn", "gisbert", "knyphausen", "internationalen", "k\u00fcnstlern", "glen", "hansard"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hinterm", "horizont", "musical", "anhand", "liedern", "s\u00e4ngers"], "right_context": ["liebesgeschichte", "erz\u00e4hlt", "buch", "thomas", "brussig", "sonnenallee", "enger", "zusammenarbeit", "udo", "lindenberg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["shiva", "hagen", "hanna", "schygulla", "andr\u00e9", "eisermann", "karlheinz", "b\u00f6hm", "christiane", "h\u00f6rbiger"], "right_context": ["herbst", "tourte", "rilke", "projekt", "titel", "traum", "produktion", "deutsche", "st\u00e4dte", "multimediale"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["peter", "arff", "april", "juni", "deutscher", "musiker", "schauspieler", "tourneen"], "right_context": ["spielte", "violine", "verk\u00f6rperte", "figur", "rudi", "ratlos", "elli", "pirelli", "trat", "t\u00e4nzer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["k\u00fcssen", "verboten", "album", "leipziger", "band", "prinzen", "september", "ver\u00f6ffentlicht", "tour"], "right_context": ["februar", "clubtour", "deutschland", "mai", "juli", "boogie", "park", "studios", "produzentin", "annette"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["deb\u00fctalbum", "breakin", "the", "chains", "aufnahmen", "lynch", "schlagzeuger", "mick", "brown", "engagiert"], "right_context": ["aufnahmen", "album", "keule", "unterst\u00fctzen", "band", "erfolg", "platin-alben", "under", "lock", "and"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["crotti", "luigi", "ricco", "david", "lacera", "gesang", "album", "amerikanerin", "terri", "bjerre"], "right_context": ["arbeitete", "remixen", "mc", "lyte", "busta", "rhymes", "mitwirkte", "melanie", "molinnus", "gewonnen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hans", "hartz", "regie", "manfred", "bockelmann", "schauspieler", "horst", "frank", "hans", "hartz"], "right_context": ["dan", "mccafferty", "film", "bayerischen", "fernsehen", "november", "ard-abendprogramm", "ausgestrahlt", "erhielt", "fuji"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["busch", "oktober", "ost-berlin", "deutsche", "schauspielerin", "s\u00e4ngerin", "spielte", "musical", "hinterm", "horizont"], "right_context": ["welturauff\u00fchrung", "januar", "weibliche", "hauptrolle", "jessy", "m\u00e4dchen", "ostberlin", "erstbesetzung", "spielte", "rolle"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["elbe", "zuge", "t\u00e4tigkeit", "hauptdarstellerin", "musical", "hinterm", "horizont", "m\u00e4rz", "special", "guest"], "right_context": ["mach", "ding\u201c-tournee", "stadiontouren", "sowohl", "dvd", "konzerte", "produziert", "busch", "lebt", "berlin"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["instrumenten", "t\u00e4tig", "z.", "b.", "schifferklavier", "harmonika", "emanuela", "fettes", "brot", "solo-harmonika"], "right_context": ["stark", "eigenproduktionen", "ver\u00f6ffentlichungen", "popmusikbereich", "folgten", "auftr\u00e4ge", "programmer", "remixer", "produzent", "entwicklung"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["a.", "regisseur", "gold-", "platin-veredelten", "dvds", "deutschen", "acts", "xavier", "naidoo", "nena"], "right_context": ["gr\u00fcndete", "paul", "hauptmann", "filmproduktionsfirma", "feschfilm", "entertainment", "unternehmen", "spezialisiert", "mehrfachkameraaufzeichnungen", "dokumentationen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["simon", "lauryn", "hill", "joe", "lynn", "turner", "howard", "jones", "kim", "wilde"], "right_context": ["m", "people", "brachte", "di", "leo", "amerikanischen", "hard-rock-formation", "rage", "and", "beyond"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["lehrer", "hollinderb\u00e4umer", "seite", "anna", "fischer", "kostja", "ullmann", "august", "august", "stand"], "right_context": ["musical", "hinterm", "horizont", "hauptrolle", "jessys", "vater", "b\u00fchne", "theaters", "potsdamer", "platz"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["progressive-rock-projekt", "illegal", "aliens", "wechselte", "h-blockx", "blieb", "folgenden", "arbeitete", "paul", "gilbert"], "right_context": ["paddy", "kelly", "terry", "bozzio", "chad", "wackerman", "wolfgang", "schmid", "kreator", "mike"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mitwirkt", "bourani", "ver\u00f6ffentlichung", "zweieinhalb", "erschien", "radio", "song", "mtv", "unplugged", "feature"], "right_context": ["bouranis", "n\u00e4chste", "singleauskopplung", "solok\u00fcnstler", "hey", "erschien", "dezember", "studioalben", "schauspieler", "synchronsprecher"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["columbia", "records", "sony", "bmg", "aufnahmen", "album", "begannen", "mitte", "arbeitete", "silbermond"], "right_context": ["album", "stark", "lied", "deal", "aufnahmen", "nahmen", "rapper", "curse", "song", "schluss"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bobby", "mcferrin", "robin", "gibb", "roger", "hodgson", "bobby", "kimball", "klaus", "lage"], "right_context": ["nena", "inga", "rumpf", "sabrina", "setlur", "joachim", "witt", "david", "garrett", "jos\u00e9"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["haenning", "hans", "hartz", "heinz", "rudolf", "kunze", "george", "kranz", "klaus", "lage"], "right_context": ["wolf", "maahn", "peter", "maffay", "ulla", "meinecke", "marius", "m\u00fcller-westernhagen", "m\u00fcnchener", "freiheit"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["k\u00fcnstler", "lieder", "sampler", "vertretenen", "k\u00fcnstler", "erlangten", "mitte", "1970er", "gr\u00f6\u00dfere", "bekanntheit"], "right_context": ["peter", "petrel", "truck", "stop", "album-titel", "stammt", "lonzo", "westphal", "gottfried", "b\u00f6ttger"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["dincklage", "k\u00fcnstlernamen", "willem", "hauptmieter", "hauses", "sitz", "kraut", "musikverlags", "gr\u00fcndete", "wohngemeinschaft"], "right_context": ["marius", "m\u00fcller-westernhagen", "journalist", "g\u00fcnter", "fink", "otto", "waalkes", "manager", "hans-otto", "mertens"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["album", "warst", "tr\u00e4ne", "wert", "erreichte", "alfinito", "erstmals", "platz", "eins", "charts"], "right_context": ["verdr\u00e4ngte", "folgealbum", "liebes-tattoo", "schaffte", "januar", "platz", "eins", "deutschen", "albumcharts", "daniela"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["karl", "allaut", "borghorst", "steinfurt", "nordrhein-westfalen", "deutscher", "gitarrist", "begleitmusiker"], "right_context": ["allauts", "vater", "starb", "allaut", "alt", "alter", "h\u00f6rte", "mal", "shadows", "interessierte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["steffi", "stephan", "schlagzeuger", "peter", "backhausen", "gr\u00fcndete", "m\u00fcnster", "band", "stephan", "zuvor"], "right_context": ["spielte", "veranlasste", "allaut", "e-gitarre", "lindenbergs", "single", "tief", "s\u00fcden", "spielen", "allaut"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["harlekino", "international", "deutschen", "version", "erschien", "deutsch-russische", "co-produktion", "duett", "deutschen", "rocks\u00e4nger"], "right_context": ["moskau", "wozu", "kriege", "wichtige", "pr\u00e4sentationsplattform", "russischen", "pop", "jahrtausend", "eurovision", "song"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["arbeitete", "90er", "u.", "a.", "ray", "charles", "chaka", "khan", "helen", "schneider"], "right_context": ["peter", "herbolzheimer", "jocelyn", "b.", "smith", "chris", "barber", "mitglied", "marc", "muellbauers"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["schaffte", "feuerstuhl", "brachten", "crazy", "girls", "deutschsprachige", "version", "markt", "text", "pr\u00e4sentierte"], "right_context": ["boss", "gang", "intro-frage", "is", "she", "really", "going", "out", "with", "him"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["let", "the", "groove", "begin", "solist", "herausgestellt", "duopartner", "clueso", "konzertreise", "musizierte"], "right_context": ["wolfgang", "niedecken", "max", "herre", "leitet", "antonio", "lucaciu", "sascha", "stiehler", "s\u00e4chsischen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["schlie\u00dfung", "museums", "oktober", "bekanntgegeben", "insolvenz", "bisherigen", "tr\u00e4gervereins", "finanzieller", "unterst\u00fctzung", "rockmusikers"], "right_context": ["anderer", "prominenter", "g\u00fcnter-zint-stiftung", "gegr\u00fcndet", "mitte", "museum", "betreiben", "november", "museum", "vorl\u00e4ufig"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["dr.", "no", "generation", "geheimagenten", "weg", "kinoleinwand", "gewiesen", "lemmy", "caution", "trat"], "right_context": ["film", "panische", "zeiten", "folgen", "\u00f6sterreichischen", "serie", "kottan", "ermittelt", "kom\u00f6die", "tiger"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["panische", "zeiten", "deutscher", "spielfilm"], "right_context": ["doppelrolle", "lindenberg", "produzierte", "schrieb", "inszenierte", "werk", "schrieb", "musik", "spielte", "hauptrollen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["strom", "best-of-album", "deutschen", "s\u00e4ngers"], "right_context": ["erschien", "mai", "sony", "music", "bmg", "songs", "albums", "stammen", "letzten", "livealbum"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["krankenpfleger", "begann", "designerkarriere", "stand", "selbstgen\u00e4hten", "kleidungsst\u00fccken", "popul\u00e4ren", "hippiemarkt", "ibiza", "musiker"], "right_context": ["aufmerksam", "damalige", "tournee", "brokatjacken", "orderte", "gewann", "kretschmer", "ausschreibung", "gr\u00fcndete", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kungfu", "pohlmann", "michel", "van", "dyke", "schmidt", "mischte", "weiterhin", "plasa-produktionen", "keimzeit"], "right_context": ["heinz", "rudolf", "kunze", "arbeitete", "bap", "klee", "phillip", "boa", "tritt", "h\u00e4ufig"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["birlikte", "zusammenstehen", "ca.", "besuchern", "festival", "traten", "wilma", "elles", "hardy", "kr\u00fcger"], "right_context": ["fantastischen", "bap", "aynur", "bl\u00e4ck", "f\u00f6\u00f6ss", "brings", "carolin", "kebekus", "eko", "fresh"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["enth\u00e4lt", "single", "ver\u00f6ffentlichten", "lieder", "s\u00e4ngerin", "nummer-eins-hit", "luftballons", "live-version", "weg", "duett"], "right_context": ["produktion", "uwe", "fahrenkrog-petersen", "derek", "krogh", "reinhold", "heil", "nena", "kerner", "album"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["titel", "jos\u00e9", "carreras", "album", "begegnungen", "interpretierte", "tabaluga-konzeptalbum", "lebe", "freundschaft", "gemeinsam"], "right_context": ["gleichen", "rahmen", "aktion", "herz", "kinder", "gemeinsam", "mario", "adorf", "sang", "zdf"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rundfunks", "tv", "verantwortlich", "schultze", "drehte", "musikvideos", "musik-specials", "live-konzerte", "z.", "b."], "right_context": ["toten", "hosen", "bap", "roger", "taylor", "queen", "peter", "maffay", "s\u00f6hne", "mannheims"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gesangs-castingshow", "the", "voice", "of", "germany", "erreichte", "februar", "halbfinale", "teilnehmer", "m\u00e4rz"], "right_context": ["deutschland-tournee"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lieberknecht", "cdu", "fraktionschef", "gr\u00fcnen", "bundestag", "j\u00fcrgen", "trittin", "besucher", "begr\u00fc\u00dfen", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["julia", "neigel", "clueso", "band", "silly", "peter", "maffay", "stadtrat", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["jazzbassist", "wirkte", "gastmusiker", "klaus", "doldingers", "quartett", "\u00fcbernahm", "bass", "doldingers", "motherhood"], "right_context": ["schlagzeug", "album", "doldingers", "passport", "sp\u00e4ten", "1960er", "arbeitete", "liedtexter", "filmkomponisten", "peter"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["f\u00fchrung", "hoffmann", "befreundeten", "produzenten", "franz", "plasa", "u.", "a.", "selig", "keimzeit"], "right_context": ["album", "engeln", "schweinen", "ver\u00f6ffentlicht", "schwerpunkt", "liedern", "deutschen", "texten", "liegt", "liedern"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["the", "teens", "t\u00e4tig", "zeitweise", "lebte", "villa", "kunterbunt", "hamburg", "peter", "petrel"], "right_context": ["otto", "waalkes", "berlin", "haus", "stefan", "waggershausen", "gunter", "gabriel", "arbeitete", "freier"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["live", "februar", "d\u00fcren", "aufgenommene", "nucleus-lp", "flagrante", "delicto", "februar", "cornet", "abgemischt"], "right_context": ["panik", "orchester", "suchte", "lp", "odysee", "dienste", "cornet-studios", "oktober", "november", "francis"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["folge", "k\u00fcnstler", "genres", "klassik", "jazz", "pop", "schlager", "rock", "m\u00e4rz", "trat"], "right_context": ["barockartigen", "ballsaal", "konzert", "abschluss", "fahrt", "sonderzug", "pankow", "fall", "zug", "u-bahnlinie"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["deutscher", "h\u00f6rspielproduzent", "tontechniker", "herwald", "absolvierte", "ausbildung", "studium", "arbeitete", "u.", "a."], "right_context": ["otto", "waalkes", "folgten", "h\u00f6rspielproduktionen", "hans-joachim", "herwald", "produzent", "t\u00e4tig", "inzwischen", "h\u00f6rspielproduzent"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["konzertreisen", "ferner", "mitglied", "liberos", "saxophonquintetts", "hausband", "bremer", "talkshow", "up'n", "swutsch"], "right_context": ["furore", "saxophon", "begleitet", "k\u00fcnstler", "marianne", "rosenberg", "<mention>", "udo", "lindenberg", "<\\mention>"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["<mention>", "udo", "lindenberg", "<\\mention>", "furore", "saxophon", "begleitet", "k\u00fcnstler", "marianne", "rosenberg"], "right_context": ["stefan", "gwildis", "bosse", "revolverheld", "schrieb", "doris", "decker", "till", "br\u00f6nner", "angelina"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lieder", "verwarf", "titel", "album", "vamos", "neuaufnahmen", "entstanden", "gemeinsam", "musikern", "panikorchestern"], "right_context": ["mittlerweile", "wesentlichen", "begleitband", "peter", "maffay", "lieder", "albums", "hullygullymylove", "vamos", "bananaboat"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["m\u00f6rder", "mitternacht", "steuerte", "luci", "van", "org", "text", "vorg\u00e4ngeralbum", "vamos", "musik"], "right_context": ["panikorchester", "eingespielt", "erg\u00e4nzt", "instrumentierung", "liedern", "bl\u00e4ser", "bislang", "erschienen", "solowerke", "stephan"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["album", "heureka", "tomte", "wirkte", "zudem", "musiker", "gitarre", "bass", "selben", "unterst\u00fctzte"], "right_context": ["koproduzent", "titeln", "album", "stark", "komponierte", "musikst\u00fcck", "zieh", "hut", "schrieb", "wim-wenders-film"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["k\u00fcnstler", "kelvin", "jones", "zusammenarbeit", "sebastian", "wehlings", "schrieb", "song", "blaues", "auge"], "right_context": ["erschienen", "album", "st\u00e4rker", "sommer", "arbeitete", "clueso", "album", "neuanfang", "oktober", "platz"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["atlantic", "affairs", "mai", "ver\u00f6ffentlichte", "studioalbum", "deutschen", "rockmusikers"], "right_context": ["udo", "lindenberg", "interpretiert", "album", "werke", "deutscher", "k\u00fcnstler", "neu", "1920ern", "1930ern"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["a.", "vicky", "leandros", "show", "gewann", "bronzene", "rose", "montreux", "marius", "m\u00fcller-westernhagen"], "right_context": ["otto", "bruch", "hape", "kerkeling", "entwickelte", "nachfolgeformat", "k\u00e4nguru", "frankobella", "frank", "zander"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg-preis"], "left_context": ["befreiung", "murat", "kurnaz", "guantanamo", "werner-holtfort-preis", "hervorragende", "leistung", "verteidigung", "b\u00fcrger-", "menschenrechte"], "right_context": ["anerkennung", "engagement", "rassismus", "fremdenfeindlichkeit", "verliehen", "sozius", "kanzlei", "heinrich", "hannovers", "bremen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["suchte", "vergeblich", "lief", "mehrheitlich", "l\u00e4den", "aktuelle", "musik", "interpreten", "leonard", "cohen"], "right_context": ["morgens", "abends", "hintergrundbeschallung", "presseangebot", "bestand", "ca.", "gelisteten", "internationalen", "presse-erzeugnissen", "themenauswahl"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["benjamin", "oktober", "ver\u00f6ffentlichte", "studioalbum", "deutschen", "rockmusikers"], "right_context": ["1990er-jahren", "lindenberg", "insgesamt", "erfolge", "fr\u00fcherer", "ankn\u00fcpfen", "dennoch", "blaue", "planet", "benjamin"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["manager", "michael", "stark", "version", "kopf", "fu\u00df", "friedrich-hollaender-liedes", "gesungen", "iris", "berben"], "right_context": ["klaus", "gemeinsame", "song", "amerikanischen", "songschreiberin", "tammy", "beal", "god", "can", "you"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["mehreren", "episoden", "sehen", "ebenfalls", "rudolf", "jugert", "regie", "f\u00fchrte", "prostituierte", "rosa"], "right_context": ["-filmkom\u00f6die", "panische", "zeiten", "sehen", "wirkte", "1980er-jahre", "jeweils", "episode", "tv-serien", "gro\u00dfstadtrevier"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["digedags", "exklusive", "abenteuer", "theaterb\u00fchnen", "bringen", "schrieb", "verges", "musical", "m\u00e4dchen", "ost-berlin"], "right_context": ["b\u00fchne", "bringen", "bat", "verges", "lindenberg", "zustimmung", "anfangs", "hoffnungsvollem", "kontakt", "lindenbergs"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wozu", "kriege"], "right_context": ["geschriebenes", "lied", "duett", "zehnj\u00e4hrigen", "pascal", "kravetz", "sang", "deutschland", "oktober", "single"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fotografin", "illustratorin", "t\u00e4tig", "begann", "tine", "acke", "andauernde", "enge", "k\u00fcnstlerische", "zusammenarbeit"], "right_context": ["zahlreiche", "cds", "dvds", "b\u00fccher", "udo", "lindenberg", "fotos", "beigesteuert", "tine", "acke"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["panikorchester", "rolf", "zuckowski", "stefan", "j\u00fcrgens", "axel", "prahl", "tine", "acke", "1990er"], "right_context": ["liiert"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["baute", "radiosender", "energy", "sachsen", "gr\u00fcndete", "leipzig", "unternehmen", "east", "tools", "media"], "right_context": ["betreut", "gilt", "langj\u00e4hriger", "freund", "mitstreiter", "lindenbergs", "verantwortet", "zus\u00e4tzlich", "udo-lindenberg-stiftung", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["franz", "plasa", "bot", "zusammenarbeit", "band", "trennte", "jahrtausendwende", "platten", "zahlreichen", "tourneen"], "right_context": ["gitarristen", "aufmerksam", "verpflichtete", "album-aufnahmen", "tourneen", "fand", "j\u00f6rg", "sander", "schnell", "anschluss"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mtv", "unplugged", "live", "hotel", "atlantic", "live-album", "deutschen", "musikers"], "right_context": ["erschien", "september", "stieg", "platz", "charts", "deutschland", "album", "juni", "hamburger", "kampnagelfabrik"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["award", "beste", "nachwuchsschauspielerin", "lindenberg", "mach", "ding", "spielt", "song", "m\u00e4dchen", "ostberlin"], "right_context": ["verewigte", "petra", "erhielt", "weibliche", "hauptrolle", "dominik", "grafs", "historiendrama", "fabian", "gang"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["stark", "studioalbum", "deutschen", "rockmusikers"], "right_context": ["erschien", "m\u00e4rz", "warner", "music", "germany", "studioalbum", "lindenbergs", "platz", "deutschen", "albumcharts"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["auslandssemester", "niederlanden", "hanzehogeschool", "groningen", "schloss", "studium", "malm\u00f6", "zog", "hamburg", "beispielsweise"], "right_context": ["gunter", "gabriel", "inga", "rumpf", "baschi", "rolf", "zuckowski", "mandy", "capristo", "zusammenarbeitete"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["m\u00fcnchner", "restaurant-kette", "sausalitos", "holding", "gmbh", "filiale", "reeperbahn", "geb\u00e4ude", "reeperbahn", "stern"], "right_context": ["eingelassen", "sternen", "hollywood", "walk", "of", "fame", "nachempfundene", "ehrentafel", "k\u00fcnstler", "53.550149.96639koordinaten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["steuerten", "r\u00fcckkehr", "texte", "album", "berliner", "hansa", "tonstudios", "fast", "kompletten", "besetzung"], "right_context": ["panik-orchester", "eingespielt", "ausgekoppelte", "single", "erreichte", "spitzenposition", "deutschen", "albumcharts", "single", "enth\u00e4lt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nay", "michael", "marian", "hannes", "wader", "8)", "volker", "lechtenbrink", "christian", "heilburg"], "right_context": ["hendrik", "schaper", "komponiert", "album", "erreichte", "sofort", "charts", "deutschland", "platz", "hielt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["deutschen", "erstauff\u00fchrung", "blond", "wiener", "ronacher", "folgte", "engagement", "hinterm", "horizont", "musical"], "right_context": ["berlin", "geh\u00f6rte", "neuinszenierung", "musicals", "mozart", "raimundtheater", "wien", "selben", "gr\u00fcndete", "band"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["goldene", "schallplatte", "engagement", "meilenstein", "karriere", "zudem", "engagierte", "seite", "musikern", "maffay"], "right_context": ["benefiz-auftritten", "united", "kids", "foundation", "tabaluga", "stiftung", "weiterer", "schwerpunkt", "musikalischen", "t\u00e4tigkeit"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["produktion", "mixing", "mastering", "\u00fcbernommen", "studio-", "livedrummer", "spielte", "wilmking", "u.", "a."], "right_context": ["donots", "pohlmann", "nisse", "ssio", "casper", "olli", "banjo", "bushido", "mas", "ruido"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["z\u00fcrich", "wien", "sylt", "mitglied", "hamburger", "folk-rock-band", "city", "preachers", "inga", "rumpf"], "right_context": ["tourte", "erschien", "deb\u00fct-album", "ziemlich", "merkw\u00fcrdige", "lieder", "city", "preachers", "album", "come"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["moorversuchsanstalt", "k\u00f6nigsmoor", "hilbert", "managte", "rockband", "the", "future", "s\u00f6hne", "kieran", "lukas"], "right_context": ["gef\u00f6rdert", "panikorchester", "aufgenommen", "erwin", "hilbert", "insgesamt", "lindenberg-alben", "sekret\u00e4r", "k\u00fcnstlerischer", "berater"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["sendungen", "deutschen", "h\u00f6rfunk", "massentaugliche", "produktionen", "ausf\u00fchrlich", "vorgestellt", "pr\u00e4sentierten", "prominente", "falco"], "right_context": ["nina", "hagen", "\u00e4rzte", "fury", "the", "slaughterhouse", "produktionen", "r\u00f6hrenradio", "rammstein-deb\u00fct-single", "riechst"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["k\u00f6ln", "befinden", "kunden", "z\u00e4hlen", "k\u00fcnstler", "musikbranche", "jan", "delay", "peter", "doherty"], "right_context": ["juni", "stellte", "jensen", "modelabel", "herr", "eden", "insolvenzantrag", "modelabel", "umstrukturiert", "schulden"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gegenst\u00e4nde", "versteigerten", "erl\u00f6s", "insolventen", "modelabel", "herr", "eden", "zugutekam", "beispielsweise", "malte"], "right_context": ["auktion", "bild", "euro", "versteigert", "insgesamt", "auktion", "euro", "erzielt", "jensen", "anderkonto"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rocko", "schamoni", "stefan", "kretzschmar", "the", "libertines", "tim", "m\u00e4lzer", "udo", "kier"], "right_context": ["ulrich", "tukur", "william", "dafoe", "jensen", "schirmherr", "design-", "modefestival", "le", "bloc"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rudi", "schuricke", "dieter", "hallervorden", "annette", "postel", "abst\u00fcrzende", "brieftauben", "frank", "zander"], "right_context": ["max", "raabe", "coverte", "lied"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["methadon", "bot", "aids-", "krebs\u00adgruppen", "patienten", "geh\u00f6rten", "u.", "a.", "erich", "fried"], "right_context": ["mehrere", "ridder", "anh\u00e4nger", "bhagwan", "shree", "rajneesh", "1970er", "suchte", "ridder", "england"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["randy", "pie", "moti", "special", "ingeburg", "thomsen", "randy", "pie", "freya", "wippich"], "right_context": ["susu", "eder", "texas", "lightning", "foxy", "micky", "wolf", "d\u00fcsenberg", "lutz", "wollersen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["signum", "verrats", "album", "b\u00f6se", "menschen", "b\u00f6se", "lieder", "anspielt", "gewalt", "s\u00e4nger"], "right_context": ["gedroht", "verstorbene", "s\u00e4nger", "britischen", "rechtsrock-band", "skrewdriver", "gr\u00fcnder", "blood", "and", "honour"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["club", "bezeichnung", "spektrum", "uwe", "fellensiek", "gef\u00fchrt", "franz-josef", "degenhardt", "otto", "waalkes"], "right_context": ["bekamen", "musikveranstalter", "bauer", "gelegenheit", "gro\u00dfem", "publikum", "bochumer", "ruhrlandhalle", "aufzutreten", "insterburg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bl\u00e4ser", "funk", "orientierte", "gitarren", "orgelsounds", "h\u00f6ren", "hintergrundgesang", "soulorientiert", "arsch", "wirkte"], "right_context": ["erschien", "live-album", "mercedes-dance", "live", "album", "sternen", "dani", "fromm", "schrieb", "produziert"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["fa.", "schimmel", "1980er-jahre", "traf", "georg", "schroeter", "konzert", "gottfried", "b\u00f6ttger", "ex-pianist"], "right_context": ["panik", "orchester", "tv-pianist", "mal", "jungen", "mundharmonikaspieler", "marc", "breitfelder", "kieler", "blues-gitarristen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["joey", "baron", "anthony", "ortega", "aufgespie\u00dft", "kategorie", "f\u00e4llt", "song", "helmut", "owiewohl"], "right_context": ["melodie", "satirisch-bissigen", "text", "fiktives", "homoerotisches", "abenteuer", "helmut", "kohl", "singt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lokals", "bewegen", "november", "carsten", "marek", "mit-p\u00e4chter", "ritze", "1990er", "ritze", "lieblingskneipe"], "right_context": ["53.5500819.959369koordinaten", "\u00b0", "33\u2032", "0,3\u2033", "n", "\u00b0", "57\u2032", "33,7\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fl\u00fcchtete", "kante", "tante", "folge", "gewalttaten", "auff\u00e4llig", "wehrdienstes", "hamburg", "lernte", "autogrammanfrage"], "right_context": ["kennen", "namen", "jugendtagen", "selbstgemachte", "t\u00e4towierung", "oberarm", "tr\u00e4gt", "kante", "verb\u00fc\u00dfte", "neunmonatige"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["raum", "hamburg", "dithmarschen", "deutschland", "live", "studio", "t\u00e4tig", "arbeiteten", "ian", "cussick"], "right_context": ["wolfgang", "petry", "godewind", "filmmusik", "u.", "a.", "m\u00e4nnerpension", "tatort", "beteiligt", "august"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["berliner", "musical", "zeiten", "hinterm", "horizont", "regie", "ulrich", "waller", "gesangsrolle", "steve"], "right_context": ["sohn", "adam", "n\u00fcmm", "lebt", "berlin-neuk\u00f6lln"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["signieren", "setzten", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "hape", "kerkeling"], "right_context": ["veronika", "ferres", "unterschrift", "boxhandschuhe", "versteigerung", "erl\u00f6s", "euro", "erzielt", "hospiz", "elbe"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["legrand", "caterina", "valente", "jessye", "norman", "julia", "migenes", "interpretiert", "deutschsprachige", "versionen"], "right_context": ["unterm", "s\u00e4ufermond", "m\u00fchlen", "dreh'n", "wind", "vicky", "leandros", "katja", "ebstein", "klaus"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["free", "orbit", "gegr\u00fcndete", "deutsche", "jazz-rock-formation", "peter", "herbolzheimer"], "right_context": ["leiteten", "band", "folgt", "besetzt", "freddy", "christmann", "heinz", "habermann", "trompeten", "peter"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["emil", "wurster", "tenorsaxophon", "rainer", "vogelei", "bass", "hans", "hartmann", "bass", "sitar"], "right_context": ["schlagzeug", "gesang", "band", "brachte", "gr\u00fcndung", "gleichnamige", "platte", "mps", "heraus", "ausschlie\u00dflich"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["umbauma\u00dfnahme", "vollzog", "sommer", "stadion", "kunststoffbahn", "erhielt", "freiluftgel\u00e4nde", "stadion", "erstmals", "konzert"], "right_context": ["genutzt", "sportanlagen", "grundstock", "cottbuser", "sportzentrums", "stadion", "maximalkapazit\u00e4t", "zuschauern", "spielbetrieb", "zuschauer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["forster", "begleitete", "sido", "insgesamt", "titeln", "lied", "irgendwo", "wartet", "stelle", "urspr\u00fcnglich"], "right_context": ["vorgesehen", "zusammenarbeit", "ablehnte", "lehnte", "rapper", "haftbefehl", "beteiligung", "lied", "sonstigen", "lied"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wirtschaft", "manifest", "erhalt", "abriss", "vorgesehenen", "geb\u00e4ude", "st.", "pauli", "gefordert", "unterzeichnern"], "right_context": ["jan", "delay", "ingrid", "breckner", "muck", "petzet", "peter", "lohmeyer", "rocko", "schamoni"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["reamonn", "aufl\u00f6sung", "europaweit", "popul\u00e4r", "bekanntesten", "deutschsprachigen", "pop-", "poprockmusikern", "gegenwart", "geh\u00f6ren"], "right_context": ["peter", "maffay", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "gewann", "lena", "deutschland", "eurovision", "song", "contest"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["weltweit", "agierenden", "amerikanischen", "konzerns", "verfahrenstechnik", "amateur-musiker", "aktiv", "h\u00e4ufig", "spielte", "anfangs"], "right_context": ["kurzzeitig", "wohnte", "gr\u00fcndete", "the", "jolly", "jazz", "orchestra", "besteht", "dixieland", "swing"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["angelo", "jazzmatazz", "ver\u00f6ffentlichte", "single", "reggaemusiker", "d-flame", "sang", "backgrounds\u00e4ngerin", "farin", "urlaub"], "right_context": ["yvonne", "catterfeld", "live-performance", "peter", "fox", "live", "wuhlheide", "album", "musik", "ver\u00f6ffentlicht"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["platz", "deutschen", "albumcharts", "gleiches", "gilt", "mtv", "unplugged", "live", "hotel", "atlantic"], "right_context": ["rahmen", "posttraumatic", "tour", "mike", "shinoda", "trat", "anfang", "m\u00e4rz", "berlin", "gasts\u00e4ngerin"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["portr\u00e4tierte", "politiker", "musiker", "schauspieler", "schriftsteller", "sportler", "joachim", "gauck", "gesine", "schwan"], "right_context": ["patricia", "kaas", "armin", "mueller-stahl", "alice", "schwarzer", "joachim", "l\u00f6w", "einzelausstellungen", "werke"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["titel", "musikern", "peter", "maffay", "sex", "pistols", "the", "police", "the", "smiths"], "right_context": ["entstanden", "kompositionen", "konzerten", "heimatstadt", "n\u00e4heren", "umgebung", "folgten", "gr\u00f6\u00dfere", "auftritte", "cottbus"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["honky-tonk-musiker", "hank", "williams", "basierte", "nummer-eins-hit", "usa", "gro\u00dfbritannien", "schweiz", "deutschland", "nahmen"], "right_context": ["panik-orchester", "song", "honky", "tonky", "show", "musik-", "kneipenszene", "bezug"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bauer", "endg\u00fcltig", "kriminellen", "milieu", "abzuwenden", "freund", "bekam", "kontakt", "musikszene", "rocker"], "right_context": ["aufmerksam", "tourte", "bauer", "lindenbergs", "panikorchester", "brachte", "telefunken", "solo-single", "such", "\u2019n"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["album", "gr\u00f6\u00dftenteils", "negativ", "musikexpress", "bem\u00e4ngelt", "album", "weitgehend", "deutschrock-level", "leidlich", "modernisierten"], "right_context": ["verharrt", "spricht", "genre", "rock", "genauso", "merkt", "spiegel", "rock'n'roll", "\u00e4hnlich", "unl\u00e4ngst"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["adel", "tawil", "ina", "m\u00fcller", "yvonne", "catterfeld", "sasha", "komponierte", "schweren", "zeiten"], "right_context": ["leben", "sch\u00f6n", "sarah", "connor", "millionen", "max", "giesinger", "sa\u00df", "jury", "deutschen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["format", "content-aufbereitung", "soundtrack-produktionen", "unternehmen", "produzierte", "bislang", "fernsehserien", "edel", "starck", "helicops"], "right_context": ["rockpalast"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["album", "patentierte", "zungenakrobatik", "durchbruch", "charts", "gelang", "dj", "sherry", "aka", "sna"], "right_context": ["song", "you", "cant", "run", "away", "folgte", "berlin", "produktion", "udo", "lindenberg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["anna", "fischer", "stefanie", "klo\u00df", "dag-alexis", "kopplin", "kurt", "kr\u00f6mer", "james", "last"], "right_context": ["hans", "meiser", "nela", "panghy-lee", "palina", "rojinski", "vincent", "stein", "antje", "vollmer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["schlagzeuger", "komponist", "produzent", "rock-", "pop-musik", "aktiv", "a-ha", "rolf", "zuckowski", "rosenstolz"], "right_context": ["heinz", "rudolf", "kunze", "gemeinsam", "j\u00f6rg", "sander", "leo", "schmidthals", "michy", "reincke"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["art", "weise", "portr\u00e4ts", "entstanden", "eingebundenen", "k\u00fcnstlern", "z\u00e4hlen", "beispielsweise", "angela", "merkel"], "right_context": ["ben", "kingsley", "manfred", "krug", "herbert", "feuerstein", "dieter", "hallervorden", "ausgew\u00e4hlte", "werke"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fall", "niedersachsen", "spielte", "somit", "damaligen", "bundesl\u00e4nder", "rheinland-pfalz", "dato", "schauplatz", "tatort-f\u00e4llen"], "right_context": ["panikorchester", "gastauftritt", "lindenberg", "spielt", "offensichtlich", "brammer", "befreundeten", "musiker"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["reiter", "jim", "chapin", "carlos", "per\u00f3n", "yello", "thomas", "heidepriem", "g\u00fcnter", "lenz"], "right_context": ["dieter", "ilg", "goos", "produzent", "sony", "deutschland", "produktion", "between", "the", "times"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["a.", "platz", "deutschen", "album-charts", "album", "freischwimmer", "echt", "in-house-produktionen", "u.", "a."], "right_context": ["nena", "soundtrack", "sonnenallee", "soundtrack", "knockin", "on", "heaven", "\u2019s", "door", "nahmen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["scorpions", "peter", "maffay", "mtv", "unplugged", "tour", "peter", "maffay", "live", "tour"], "right_context": []}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["tell", "soundtrack", "erschien", "beteiligt", "j\u00fcrgen", "drews", "alexis", "korner", "su", "kramer"], "right_context": ["romy", "haag", "backgrounds\u00e4ngerin", "eric", "burdon's", "band", "fire", "department", "wirkte", "produktionen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["b\u00f6ttcher", "hervor", "synchronsprecherin", "s\u00e4ngerin", "mitglied", "rockformation", "rudolf", "rock", "schocker", "sang"], "right_context": ["begleitete", "live-tour", "solover\u00f6ffentlichungen", "folgten", "telefunken", "singles", "meer", "s\u00e4nger", "danny", "alaska"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gitarrist", "komponist", "produzent", "geh\u00f6rt", "begleitband", "verst\u00e4rkung", "heinz", "rudolf", "kunze", "b\u00fchnen-musiker"], "right_context": ["zoran", "grujovski", "s\u00e4nger", "pianist", "gitarrist", "mehreren", "bands", "t\u00e4tig", "monkeeman", "studio-"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["produzent", "siggi", "bemm", "woodhouse", "studio", "hagen", "u.", "a.", "peter", "maffay"], "right_context": ["band", "aufmerksam", "intensive", "kreative", "zusammenarbeit", "erfolgreichen", "alben", "call", "of", "the"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["klaus", "doldingers", "motherhood", "amon", "d\u00fc\u00fcl", "ii", "venezolaner", "juan", "romero", "deutschen"], "right_context": ["motherhood", "passport", "free", "orbit", "emergency", "daniel", "fichelscher", "gila", "amon", "d\u00fc\u00fcl"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["volksmusik", "h\u00f6rte", "bio-deutscher", "umgekommen", "oktober", "bezeichnete", "brandner", "anfang", "monats", "musiker"], "right_context": ["verliehene", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "tweet", "judaslohn", "bezog", "posting", "lindenberg", "facebook", "wahlergebnis"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["german", "open", "tennisturnieren", "hamburg-rotherbaum", "trat", "er\u00f6ffnung", "finale", "s\u00e4ngerin", "folgten", "duette"], "right_context": ["mtv", "unplugged", "live", "hotel", "atlantic", "track", "ding", "rock", "rechts", "mellow"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["idee", "gr\u00fcndung", "rock", "\u2019n", "popmuseums", "lieferte", "gronau", "geborene", "rockmusiker", "maler"], "right_context": ["beteiligung", "museumsamtes", "kreises", "borken", "finanzierungsplan", "aufgestellt", "anschlie\u00dfend", "fachmesse", "musik", "unterhaltung"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["k\u00fcnstler", "hamburg", "umland", "k\u00fcnstler", "paul", "wunderlich", "horst", "janssen", "gerhard", "fietz"], "right_context": ["kauften", "k\u00fcnstlerbedarf", "suchten", "rat", "spezialisten", "1980er-jahren", "wiederkehrende", "motive", "k\u00fcnstlerischen", "werk"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["k\u00fcnstlerische", "werk", "sichtbar", "beeinflusst", "linie", "manfred", "k\u00fcnstler", "manager", "sammler", "kurator"], "right_context": ["ausstellungen", "kuratiert", "stand", "deutschen", "musiker", "k\u00fcnstlerischen", "fragen", "beratend", "seite", "zusammenarbeit"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["nachfolgefilme", "sp\u00e4ten", "2000ern", "wehlings", "songwriter", "aktiv", "tobias", "kuhn", "mitautor", "liedern"], "right_context": ["christina", "st\u00fcrmer", "herbstrock", "schrieben", "schwedischen", "s\u00e4nger", "eagle-eye", "cherry", "titelsong", "you"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["folgten", "neuerer", "zahlreiche", "interpreten", "z.", "b.", "margot", "werner", "ute", "lemper"], "right_context": ["max", "raabe"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["scorpions", "duff", "mckagan", "guns", "n", "roses", "richie", "sambora", "bon", "jovi"], "right_context": ["the", "rattles", "tony", "sheridan", "starb", "zuh\u00e4lter", "namens", "bobby", "querschl\u00e4ger", "eingangsbereich"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["arbeitete", "bekannten", "k\u00fcnstlern", "songwritern", "u.", "a.", "midge", "ure", "christian", "neander"], "right_context": ["howard", "carpendale", "ver\u00f6ffentlichte", "redweik", "ep", "maschine", "tourte", "u.", "a.", "stanfour"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lopez", "shakira", "britney", "spears", "christina", "aguilera", "justin", "timberlake", "xavier", "naidoo"], "right_context": ["jay-z", "cent", "dr.", "dre", "giorgio", "moroder", "jared", "leto", "pharrell", "williams"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["robin", "gibb", "nik", "kershaw", "chaka", "khan", "bobby", "kimball", "pascal", "kravetz"], "right_context": ["jon", "lord", "steve", "lukather", "peter", "maffay", "al", "di", "meola", "chris"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hafenklang", "gegr\u00fcndet", "herbert", "b\u00f6hme", "musikstudio", "k\u00fcnstlertreff", "etabliert", "24-spur-studio", "stadt", "eingerichtet"], "right_context": ["einst\u00fcrzende", "neubauten", "jerry", "manga", "k\u00fcnstler", "nahmen", "tontr\u00e4ger", "heutzutage", "stehen", "konzerten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["freudenberg", "axxis", "michel", "van", "dyke", "zoff", "howard", "carpendale", "i", "muvrini"], "right_context": ["arno", "steffen", "bobby", "kimball", "l.s.e", "jon", "lord", "musikalischer", "leiter", "arbeitete"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["katie", "melua", "james", "blunt", "ellie", "goulding", "james", "morrison", "lisa", "bassenge"], "right_context": ["nina", "hagen", "xavier", "naidoo", "s\u00f6hne", "mannheims", "keyboarder", "live-band", "rtl-show", "let"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bananenrepublik", "singt", "herre", "strophe", "track", "baby", "down", "cover", "gleichnamigen", "songs"], "right_context": ["handelt", "mann", "deutsch", "geliebte", "lobt", "steht", "fremdgeht", "frau", "englisch", "zustimmt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["k\u00f6lner", "jugendchor", "sankt", "stephan", "kasalla", "carolin", "kebekus", "hardy", "kr\u00fcger", "senior"], "right_context": ["z\u00fclf\u00fc", "livaneli", "sylvia", "l\u00f6hrmann", "peter", "maffay", "microphone", "mafia", "giusi", "nicolini"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rock", "jigsaw", "karthago", "britpop", "kulka", "and", "cantlay", "go", "to", "morocco"], "right_context": ["i", "ll", "make", "you", "love", "me", "stud", "jon", "symon", "taste"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["besuchte", "honecker", "ministerpr\u00e4sident", "rau", "engels-haus", "friedrich", "engels", "aufgewachsen", "friedrich-engels-haus", "\u00fcbergab"], "right_context": ["musikalischen", "schaffen", "bereich", "innerdeutschen", "beziehungen", "engagierte", "honecker", "e-gitarre", "slogan", "gitarren"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["s\u00e4ngerinnen", "z.", "b.", "marlene", "dietrich", "daliah", "lavi", "meret", "becker", "s\u00e4ngern"], "right_context": ["gecovert", "franz\u00f6sischen", "markt", "tumultes", "zeitgleich", "franz\u00f6sischsprachige", "fassung", "charles", "boyer", "hauptrolle"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hannover", "s\u00e4ngerin", "stand", "the", "weather", "girls", "one", "fine", "day", "vorprogramm"], "right_context": ["johannes", "oerding", "zahlreiche", "gigs", "antenne-niedersachsen-band", "b\u00fchne", "fu\u00dfball-weltmeisterschaft", "erlangte", "wm-song", "schwarz-rot-gold"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["aida", "rockville", "ua", "weltpremieren", "udo-j\u00fcrgens-musicals", "niemals", "new", "york", "operettenhaus", "hamburg"], "right_context": ["-musicals", "hinterm", "horizont", "theater", "potsdamer", "platz", "berlin", "beteiligt", "13\u00bd", "leben"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["auftretenden", "k\u00fcnstler", "sangen", "meist", "playback", "publikum", "steil", "aufragenden", "silberfarbenen", "amphitheater-kulisse"], "right_context": ["roger", "whittaker", "gilbert", "b\u00e9caud", "fran\u00e7oise", "hardy", "gitte", "haenning", "ulla", "meinecke"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["gr\u00fcndete", "m\u00fcnchen", "ji\u0159\u00ed", "matou\u0161ek", "otto", "bezloja", "band", "emergency", "dusko", "goykovich"], "right_context": ["spielten", "lps", "bl\u00e4serlastigem", "jazzrock", "emergency", "cbs", "ehe", "aufl\u00f6ste", "brain-label", "entstanden"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["casper", "cro", "sido", "deichkind", "bekanntesten", "deutschsprachigen", "popmusikern", "geh\u00f6ren", "james", "last"], "right_context": ["peter", "maffay", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "westernhagen", "silbermond", "juli", "+", "frida", "gold"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["verst\u00e4rkt", "komponist", "autor", "deutsche", "internationale", "k\u00fcnstler", "diesbez\u00fcglichen", "aktivit\u00e4ten", "geh\u00f6rte", "titel"], "right_context": ["nummer-eins-album", "stark", "single", "ver\u00f6ffentlicht", "musical", "hinterm", "horizont", "verwendung", "fand", "lieder"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["sport", "setanta", "wire", "tv", "itv", "liedern", "verewigt", "song", "jonny", "boxer"], "right_context": ["titel", "mbe", "verliehen", "gr\u00fcnder", "professional", "boxing", "association", "pba", "vorwiegend", "sportliche"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rapper", "afrob", "unterst\u00fctzt", "s\u00e4ngerin", "joy", "denalane", "titel", "h\u00f6ren", "afrob", "s\u00e4nger"], "right_context": ["gastbeitrag", "nebelschwadenbilder", "rapper", "samy", "deluxe", "arbeitet", "eimsbush", "freundeskreis", "mighty", "tolga"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["kinodeb\u00fct", "film", "basiert", "oliver", "bukowskis", "h\u00f6rspiel", "bahlkes", "letzte", "liebe", "titelsong"], "right_context": ["horizont", "polyphon", "film-", "fernsehgesellschaft", "mdr", "fernsehen", "zeichnen", "produktion", "verantwortlich", "kleinganovin"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["heino", "xavier", "naidoo", "wolfgang", "niedecken", "j\u00fcrgen", "drews", "stefanie", "t\u00fccking", "kinder"], "right_context": ["wechselte", "simon", "swr", "baden-baden", "arte-redaktion", "redakteur", "abteilung", "kultur", "gesellschaft", "arbeiten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["inspiration", "zeitpunkt", "david", "bowie", "lernte", "schwester", "produzenten", "andreas", "herbig", "kennen"], "right_context": ["produzierte", "drumcomputer", "geschenkt", "empfohlen", "musik", "bot", "herbig", "produzierten", "werbung", "rappen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["neuestes", "basler", "narrenschiff", "herausgegeben", "folgte", "rixdorfer", "bilderbogen", "lied", "johnny", "tannhaus"], "right_context": ["sinnierte", "krebserkrankte", "peter", "o.", "chotjewitz", "tod", "schlie\u00dflich", "grafikmappe", "rixdorfer", "totentanz"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["beteiligte", "wahlkampfaktion", "gr\u00fcne", "raupe", "gr\u00fcnen", "partei", "folgezeit", "trat", "t\u00e4nzerin", "shows"], "right_context": ["wolf", "biermann", "bettina", "wegner", "konstantin", "wecker", "buhls", "company", "bestand", "anfangs"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["struktur", "bewegung", "hamburg", "choreografien", "macbeth", "schlangenei", "gezeigt", "immo", "buhl", "k\u00fcnstlern"], "right_context": ["gianna", "nannini", "konstantin", "wecker", "konzertveranstalter", "fritz", "rau", "einzige", "t\u00e4nzerin", "deutschland-tournee"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["achttien", "zeltinger", "band", "cover", "deutschen", "version", "schwulenszene", "regen", "anklang", "fand"], "right_context": ["spielte", "version", "18-j\u00e4hrige", "mann", "16-j\u00e4hrigen", "m\u00e4dchen", "vertauscht", "coverversionen", "caroline", "cellier"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["dimic", "mogli", "rolle", "panthers", "baghira", "dschungelbuch", "spielte", "september", "spielte", "klinger"], "right_context": ["-musical", "hinterm", "horizont", "cover", "titelrolle", "udo", "cover", "rollen", "steve", "patschinsky"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["aachen", "heinz", "mack", "la", "toya", "jackson", "iris", "berben", "eva", "padberg"], "right_context": ["xxl-wandbilder", "fotos", "basis", "digitaler", "bildbearbeitung", "h\u00e4ngen", "unternehmen", "z.", "b.", "zentrale"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["theater", "potsdamer", "platz", "berlin", "elmar", "bruder", "m\u00e4dchens", "ost-berlin", "urauff\u00fchrung", "folgevorstellungen"], "right_context": ["-musicals", "hinterm", "horizont", "st.", "pauli", "theater", "hamburg", "biff", "tod", "handlungsreisenden"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mann", "\u2019s", "earth", "band", "venom", "metallica", "ac", "dc", "frank", "zappa"], "right_context": ["bap", "nena", "black", "sabbath", "dio", "scorpions", "iron", "maiden", "kiss", "mot\u00f6rhead"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["pink", "floyd", "the", "doors", "john", "lennon", "frank", "zappa", "bob", "marley"], "right_context": ["leben", "musik", "verlag", "nahostarchiv", "heidelberg", "noah", "angeschlossen", "umfasst", "umfangreiche", "pr\u00e4senzbibliothek"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["verwandte", "marie", "antoinette", "nachmalige", "k\u00f6nigin", "frankreich", "gebaut", "hotel", "prominenten", "\u00fcbernachtungsg\u00e4sten"], "right_context": ["joe", "cocker", "tina", "turner", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "johannes", "rau", "besucht", "niederl\u00e4ndische"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["st\u00e4rker", "studioalbum", "deutschen", "rocks\u00e4ngers"], "right_context": ["studioalbum", "lindenbergs", "platz", "deutschen", "albumcharts", "musikalben", "platzieren", "mtv", "unplugged", "live"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["the", "rugged", "westberlin", "maskulin", "eins", "zwo", "kassierer", "hans", "hartz", "tocotronic"], "right_context": ["hollywood", "hank", "mach", "one", "schriftstellern", "haruki", "murakami", "christian", "kracht", "regisseuren"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["rafael", "cort\u00e9s", "arbeitete", "wdr", "big", "band", "k\u00f6ln", "lena", "meyer-landrut", "deutschland-tournee"], "right_context": ["bob", "mintzer", "axel", "fischbacher", "tom", "lorenz", "maya", "fadeeva", "joscho", "stephan"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mega", "eric", "burdon", "andreas", "bourani", "ultraleicht", "hey", "sasha", "the", "one"], "right_context": ["spielte", "band", "helmut", "zerlett", "harald", "schmidt", "show", "dahmen", "geh\u00f6rte", "stefan"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["platz", "berlin", "lief", "geh\u00f6rte", "ecco", "mylla", "ensemble", "welturauff\u00fchrung", "januar", "stand"], "right_context": ["b\u00fchne", "mylla", "spielte", "kinoproduktionen", "satirischen", "liebeskom\u00f6die", "leroy", "culture-clash-kom\u00f6die", "salami", "aleikum"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["benjamin", "stuckrad-barre", "kiepenheuer", "witsch", "erschien", "handelt", "stuckrad-barres", "suchtverhalten", "freundschaft", "musiker"], "right_context": ["zeitpunkt", "ver\u00f6ffentlichung", "41-j\u00e4hrige", "autor", "beschreibt", "seiten", "unterteilt", "kapiteln", "leben", "beginnend"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["alkoholismus", "kokainsucht", "mehrere", "klinik-", "entzugsstationenaufenthalte", "ferner", "lebenslange", "verh\u00e4ltnis", "protagonisten", "musiker"], "right_context": ["musik", "ausf\u00fchrlich", "erl\u00e4utert", "fliegt", "autor", "musiker", "angeles", "chateau", "marmont", "hotel"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["menzel", "deutscher", "musiker", "musikproduzent", "komponist", "hamburg", "menzel", "produzierte", "alben", "singles"], "right_context": ["sasha", "bootsy", "collins", "till", "br\u00f6nner", "lil", "kim", "musiker", "andreas", "herbig"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["herbig", "peter", "jem", "seifert", "menzel", "verantworteten", "musikalische", "leitung", "arrangement", "produktion"], "right_context": ["dvd", "mtv", "unplugged", "live", "hotel", "atlantic", "menzel", "deutsche", "musikpreis", "echo"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["beispielsweise", "b\u00fchnenbild", "unicef-gala", "neuss", "hilden", "k\u00f6ln", "cover", "unicef-musikalbums", "namhaften", "k\u00fcnstlern"], "right_context": ["g\u00fcnther", "uecker", "tony", "cragg", "rosemarie", "trockel", "theresa", "kallraths", "kunstwerk", "deutschlandweit"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hockey", "turnen", "volleyball", "wiederholt", "kamen", "internationale", "musikgruppen", "ten", "years", "after"], "right_context": ["andrea", "berg", "h\u00f6hner", "komiker", "r\u00fcdiger", "hoffmann", "atze", "schr\u00f6der", "martin", "schneider"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["benannte", "arten", "familie", "riesenkrabbenspinnen", "david", "bowie", "heteropoda", "davidbowie", "nina", "hagen"], "right_context": ["forschungsschwerpunkt", "bilden", "taxonomie", "systematik", "zoogeographie", "evolution", "riesenkrabbenspinnen", "funktionsmorphologie", "kopulationsorganen", "peter"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kabarettnummern", "liedern", "finden", "coverversionen", "illusionen", "udo", "j\u00fcrgens", "alexandra", "schrieb", "cello"], "right_context": ["farin", "urlaub", "moderationen", "frage", "g\u00e4ste", "w\u00fcnschen", "schnittgard", "bette", "midler", "barbra"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fallen", "nenas", "comeback", "mehrfach-platin-alben", "vielzahl", "aufnahmesessions", "deutschen", "popk\u00fcnstlern", "z.", "b."], "right_context": ["dendemann", "gr\u00fcndete", "gemeinsam", "lebenspartnerin", "malerin", "vj", "s\u00e4ngerin", "ch\u00e9rie", "elektro-punk-band", "warren"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["urteil", "prozent", "\u00fcbrigen", "prozent", "ergeben", "musikverk\u00e4ufen", "chartplatzierungen", "sieger", "abends", "auszeichnungen"], "right_context": ["annenmaykantereit", "rag", "\u2019n", "bone", "beginner", "marius", "m\u00fcller-westernhagen", "lebenswerk", "geehrt", "wizkid"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["ordnung", "verk\u00f6rperte", "aufm\u00fcpfige", "hanna", "lindenberg", "mach", "ding", "spielte", "song", "cello"], "right_context": ["verewigte", "jugendliebe", "titelhelden", "zudem", "spielte", "weibliche", "hauptrolle", "ebenfalls", "ausgestrahlten", "netflix-serie"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["linke", "fdp", "mitgetragen", "hinaus", "verschiedenen", "deutschen", "prominenten", "unterst\u00fctzt", "setzten", "nena"], "right_context": ["til", "schweiger", "\u00e4rzte", "claudius", "seidl", "maren", "kroymann", "thomas", "hitzlsperger", "unterschrift"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mitbegr\u00fcnder", "musicalcompany", "nico", "m\u00fcller", "adoro", "geh\u00f6rt", "imitator", "stimmen", "bruce", "willis"], "right_context": ["homer", "simpson", "horst", "schl\u00e4mmer", "thomas", "gottschalk", "helmut", "kohl", "u.", "v."]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["udopia", "zw\u00f6lfte", "studioalbum", "deutschen", "rockmusikers"], "right_context": ["f\u00fcnfzehnte", "ver\u00f6ffentlichung", "insgesamt", "april", "plattenfirma", "teldec", "ver\u00f6ffentlicht", "vorbereitung", "namen", "verbrachte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["spielzeit", "gastierte", "hamburger", "operettenhaus", "thomas", "brussigs", "musical", "hinterm", "horizont", "liedern"], "right_context": ["rollen", "semmlers", "titelfigur", "romeo", "julia", "william", "shakespeare", "caliban", "shakespeares", "sturm"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fundort", "tongrube", "hammerschmiede", "allg\u00e4u", "b\u00f6hme", "fund", "unwissenschaftlichen", "kurznamen", "udo", "fundes"], "right_context": ["geburtstag", "feierte", "neuerdings", "b\u00f6hmes", "analyse", "skelettteile", "danuvius", "guggenmosi", "angezweifelt", "erschien"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["bandkollege", "andreas", "nowak", "gedichte", "ruth", "rosenfeld", "einsprach", "gasts\u00e4ngerin", "titel", "deal"], "right_context": ["nummer-eins-album", "stark", "h\u00f6ren", "erschien", "lied", "we", "are", "one", "duett", "tom"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fdp", "unterzeichneten", "brief", "deutsche", "prominente", "kunst", "kultur", "wissenschaft", "medien", "nena"], "right_context": ["til", "schweiger", "\u00e4rzte", "jan-josef", "liefers", "claudius", "seidl", "maren", "kroymann", "thomas"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["h\u00e4nsel", "sommermonaten", "n\u00fcrnberger", "zeppelinfeld", "erfolgreiche", "open-air-konzerte", "beispielsweise", "chicago", "thin", "lizzy"], "right_context": ["bob", "dylan", "the", "who", "santana", "fr\u00fchen", "1980er", "zeichnete", "h\u00e4nsel", "n\u00fcrnberger"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "sport", "kultur", "wissenschaft", "wirtschaft", "mitgetragen", "u.", "a.", "musiker"], "right_context": ["nena", "\u00e4rzte", "thomas", "d", "schauspieler", "til", "schweiger", "jan", "josef", "liefers"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["klavier", "gitarre", "spielen", "gesang", "ausgebildet", "b\u00fchnenerfahrungen", "sammelte", "alter", "mitglied", "jugendband"], "right_context": ["leipzig", "rock", "gewalt", "auftrat", "bauhausuniversit\u00e4t", "weimar", "absolvierte", "bachelorstudium", "fachrichtung", "medienkunst"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["band", "kurzfristig", "bauer", "zapp", "dyke", "umbenannt", "lernte", "bauer", "fritz", "rau"], "right_context": ["hamburger", "reeperbahn-club", "chikago", "kennen", "1980er", "entwickelte", "panikorchester", "eintritt", "hannes", "bauer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hundertwasser-museum", "genannt", "privatsammlung", "leihgaben", "galerien", "deutschland", "new", "york", "vervollst\u00e4ndigt", "ausstellungsst\u00fccke"], "right_context": ["elvira", "bach", "angegliederten", "galerie", "pr\u00e4sentiert", "museum", "liegt", "westrand", "innenstadt", "gr\u00fcnderzeitviertels"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bestraft", "deutschen", "kinos", "lief", "streifen", "trotz", "beachtlichen", "deutsch-angloamerikanischen", "besetzung", "rocks\u00e4nger"], "right_context": ["lieferte", "ungenannt", "storyvorlage", "filmbauten", "schuf", "herbert", "strabel", "kost\u00fcme", "siegbert", "kammerer"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hinaus", "folgten", "europaweite", "liveauftritte", "tv", "b\u00fchne", "titel", "touch", "album", "interpretierte"], "right_context": ["deutschen", "version", "\u2019n", "alter", "freund", "sang", "lindenberg", "lied", "papsts", "studio"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["stand", "august", "gr\u00f6\u00dfte", "erl\u00f6s", "united", "charity", "auktion", "erzielte", "euro", "kunstwerk"], "right_context": ["spende", "betroffenen", "hochwasserkatastrophe", "unterst\u00fctzt", "united", "charity", "unternehmerpaar", "dagmar", "karlheinz", "k\u00f6gel"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["manuel", "neuer", "thomas", "m\u00fcller", "toni", "kroos", "angelique", "kerber", "til", "schweiger"], "right_context": ["helene", "fischer", "sylvie", "meis", "carmen", "nebel", "kai", "pflaume", "xavier", "naidoo"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mario", "adorf", "nannte", "werk", "ergreifendes", "spannendes", "wichtiges", "buch", "wider", "vergessen"], "right_context": ["schrieb", "buch", "betet", "asche", "reicht", "flamme", "faz", "schrieb", "rezension", "ber\u00fchrendsten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["afn", "sendete", "45-min\u00fctiges", "tiger", "special", "s\u00fcdwestfunk", "45-min\u00fctige", "tiger", "dokumentation", "ausgestrahlt"], "right_context": ["interviewpartner", "orf", "wien", "ebenfalls", "45-min\u00fctige", "sendung", "band", "produziert", "gr\u00fcndete", "holker"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["hinzu", "produktion", "erfolgreichsten", "albums", "magengesicht", "verlie\u00df", "bertram", "engel", "festes", "mitglied"], "right_context": ["panikorchester", "band", "angebot", "peter", "maffay", "anzunehmen", "genau", "lindenberg", "trommelt", "singt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["musik", "produktionen", "lieder", "gepr\u00e4gt", "heimatliebe", "zugeh\u00f6rigkeitserkl\u00e4rungen", "verein", "carsten", "pape", "songwriter"], "right_context": ["peter", "maffay", "nena", "t\u00e4tig", "bekennender", "fan", "hsv", "lotto", "king", "karl"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kurzer", "haftstrafe", "er\u00f6ffnete", "chikago", "neu", "lie\u00df", "szenekneipe", "prominenten", "nina", "hagen"], "right_context": ["j\u00f6rg", "immendorff", "ablichten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["\u00fcberliefert", "auftritte", "ton", "steine", "scherben", "peter", "br\u00f6tzmann", "albert", "mangelsdorff", "1970er"], "right_context": ["herbert", "gr\u00f6nemeyer", "blixa", "bargeld", "einst\u00fcrzenden", "neubauten", "nina", "hagen", "tamara", "danz"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["fischer", "dezember", "sigmaringen", "deutscher", "musiker", "saxophon", "klarinette", "fl\u00f6te", "ewi", "saxophonist"], "right_context": ["band", "musikduos", "yello", "noah", "fischer", "wuchs", "sigmaringen", "studierte", "abitur", "staatlichen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bereichen", "rock", "pop", "jazz", "soul", "noah", "fischer", "lebt", "berlin", "musiker"], "right_context": ["t\u00e4tig", "fischer", "verantwortete", "relaunch", "pustefix-bl\u00e4ser", "bl\u00e4sersektion", "panikorchesters", "schreibt", "arrangements", "wirkte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["einj\u00e4hriges", "engagement", "theatermusiker", "schauspielhaus", "hamburg", "geh\u00f6rte", "free", "orbit", "schrieb", "arrangements"], "right_context": ["songs", "begleitete", "dagmar", "krause", "inga", "rumpf", "i.d.", "company", "spielte", "leszek"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["selbstgemalte", "bildnisse", "jean-michel", "basquiat", "yoko", "ono", "marina", "abramovi\u0107", "albrecht", "d\u00fcrer"], "right_context": ["salvador", "dali", "bj\u00f6rk", "pers\u00f6nlichkeiten", "platz", "benachbarte", "stra\u00dfen", "verteilt", "52.2658268.052315koordinaten", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["skateboarder", "tony", "hawk", "vortr\u00e4ge", "unterschiedlichen", "marketing-themen", "musikalischen", "\u00fcberraschungsg\u00e4sten", "beispielsweise", "marteria"], "right_context": ["umfasst", "omr", "konferenz", "aftershow", "party", "beginner", "deichkind", "spielten", "nahmen", "besucher"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["p\u00e9chiodat", "str\u00f6er-coo", "christian", "schmalzl", "growth-hacking-experte", "neil", "patel", "musiker", "jan", "delay"], "right_context": ["omr", "festival", "fand", "m\u00e4rz", "hallen", "hamburger", "messehallen", "nationale", "internationale", "aussteller"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["schickeria", "beispielsweise", "tina", "turner", "frank", "sinatra", "udo", "j\u00fcrgens", "fats", "domino"], "right_context": ["thomas", "gottschalk", "bekannte", "hoteliers", "k\u00f6che", "lernten", "beispielsweise", "heiner", "finkbeiner", "hermann"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["theater", "rostock", "schauspiel-diplom", "zahlreichen", "theatern", "musicals", "romeo", "bad", "hersfelder", "festspielen"], "right_context": ["musical", "hinterm", "horizont", "sommernachtstraum", "herrenh\u00e4user", "g\u00e4rten", "sehen", "mittlerweile", "synchronbranche", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["umzusetzen", "sodass", "deutsche", "pendant", "namen", "heavysaurus", "leben", "gerufen", "frank", "ramond"], "right_context": ["roger", "cicero", "arbeitete", "\u00fcbersetzte", "finnischen", "lieder", "deutsche", "michael", "voss", "band"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["dezember", "jenaer", "paradiespark", "stattfand", "personen", "nahmen", "gratis-konzert", "rechts", "idee", "konzert"], "right_context": ["sigmar", "gabriel", "terrorzelle", "nsu", "aufgeflogen", "hintergr\u00fcnde", "trio", "bestehend", "beate", "zsch\u00e4pe"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["sch\u00fctzen", "lassen", "sp\u00e4teren", "songs", "videoclips", "thema", "behandeln", "verhindern", "m\u00f6glicherweise", "enth\u00e4lt"], "right_context": ["erschienenes", "natalie", "leningrad", "geistige", "anleihe", "delano\u00ebs", "text", "zumindest", "weist", "strophen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["g\u00f6tterh\u00e4mmerung", "studioalbum", "deutschen", "pop-rock-s\u00e4ngers"], "right_context": ["begleitband", "panikorchester", "unterst\u00fctzt", "album", "polydor", "januar", "nachfolger", "odyssee", "ver\u00f6ffentlicht", "stilistisch"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["album", "legend\u00e4ren", "mastermind", "siggi", "bemm", "produzent", "u.", "a.", "tiamat", "kreator"], "right_context": ["peter", "maffay", "hagener", "woodhouse", "studios", "album", "erschien", "april", "woodhouse", "records"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["andare", "coverversionen", "deutsch", "duett", "dana", "golombek", "hans", "werner", "olm", "solo"], "right_context": ["niederl\u00e4ndisch", "titel", "mijn", "ideaal", "corry", "brokken", "duett", "franz\u00f6sisch", "frau", "mann"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kleidung", "ernstem", "blick", "portr\u00e4tierte", "gezeigten", "befanden", "dalai", "lama", "quentin", "tarantino"], "right_context": ["michael", "michalsky", "helen", "schneider", "udo", "j\u00fcrgens", "helge", "schneider", "sven", "marquardt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["of", "berlin", "christian", "alvart", "erschienenen", "filmbiografie", "lindenberg", "mach", "ding", "jungen"], "right_context": ["spielte", "hauptrolle", "wobei", "mehrere", "lieder", "protagonisten", "sang", "b\u00fclow", "lebt", "berlin"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["t\u00e4tig", "student", "betreute", "eckmann", "k\u00fcnstler", "unterhaltungsgesch\u00e4ft", "fitnesstrainer", "arbeitete", "veranstaltung", "tourneen"], "right_context": ["otto", "waalkes", "abba", "schwedische", "musikgruppe", "arbeitete", "letzten", "auftritte", "deutschland", "tourneeleiter"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["big", "band", "ensemble", "absolute", "ndr", "elbphilharmonie", "orchester", "aufnahmen", "achim", "reichel"], "right_context": ["wolfgang", "haffner", "stefan", "bauer", "mehmet", "ergin", "claudio", "puntin", "ulita", "knaus"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["a.", "telefunken", "decca", "polydor", "philips", "metronome", "sonoton", "entdeckte", "f\u00f6rderte", "produzierte"], "right_context": []}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["madelaine", "b\u00f6hme", "doktorand", "mai", "bezeichnung", "udo", "autoradio", "empfangene", "programm", "geburtstag"], "right_context": ["feierte", "holotypus", "gattung", "typusart", "danuvius", "guggenmosi", "teilweise", "erhaltene", "skelett", "m\u00e4nnlichen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["far", "corporation", "aaron", "carter", "liberty", "x", "le", "click", "arbeitete", "nena"], "right_context": ["dieter", "falk", "tic", "tac", "toe", "funky", "diamonds", "culture", "beat", "yoomiii"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["song", "insbesondere", "deutschsprachige", "version", "diversen", "kompilationen", "enthalten", "gott", "version", "titels"], "right_context": ["zdf-hitparade", "trat", "gott", "song", "sang", "ausgaben", "super-hitparade", "schlager", "vergi\u00dft", "november"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hagen", "heteropoda", "richlingi", "anspielung", "mathias", "richling", "heteropoda", "udolindenberg", "benannt", "s\u00e4nger"], "right_context": ["arten", "peter", "j\u00e4ger", "erstbeschrieben", "gr\u00fcnde", "auswahl", "artennamens", "prominenten", "person", "unterschiedlich"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["ard", "degeto", "redaktion", "ard", "degeto", "verantwortete", "carolin", "haasis", "soundtrack", "diente"], "right_context": ["herz", "reparieren", "audrey", "hepburns", "moon", "river", "ronnie", "spectors", "there", "is"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["hinaus", "folgten", "europaweite", "liveauftritte", "tv", "b\u00fchne", "titel", "touch", "album", "interpretierte"], "right_context": ["deutschen", "version", "\u2019n", "alter", "freund", "sang", "lindenberg", "lied", "dominoe-studio", "grafing"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["theater", "potsdamer", "platz", "berlin", "urauff\u00fchrung", "musicals", "hinterm", "horizont", "erlebnissen", "songs"], "right_context": ["basiert", "erstbesetzung", "rolle", "stasi", "fritzsche", "trat", "st.", "pauli", "theater", "hamburg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["lindenberg", "mach", "ding", "deutscher", "spielfilm", "kindheit", "jugend", "beginn", "musikkarriere"], "right_context": ["regie", "f\u00fchrte", "hermine", "huntgeburth", "hauptdarsteller", "jan", "b\u00fclow", "premiere", "feierte", "film"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["erhielt", "paulina", "weiner", "schauspielunterricht", "erstmals", "tonstudio", "stand", "paulina", "weiner", "alter"], "right_context": ["lied", "wozu", "kriege", "neuvertonte", "mitglied", "kinderchors", "kurzen", "hosen", "jugendalter", "udo"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["regie", "josef", "k\u00f6pplinger", "inszenierungen", "shakespeares", "sommernachtstraum", "shaffer", "\u2019s", "amadeus", "sehen"], "right_context": ["erfolgsmusical", "hinterm", "horizont", "spielte", "jessy", "jessys", "mutter", "pressesprecherin", "barbara", "saftig"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["theater", "h\u00f6chst", "timothy", "trust", "kreuzfahrten", "zaubershows", "engagiert", "damaligen", "traumschiff", "deutschland"], "right_context": ["ulla", "kock", "brink", "verbrachte", "mehrere", "monate", "ncl", "getaway", "dirk", "losander"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["meletzky", "am\u00fcsante", "politkom\u00f6die", "ausgefeiltem", "sprachwitz", "portion", "retro-charme", "samt", "trabi", "creme"], "right_context": ["-schallplatte", "film", "braucht", "allzu", "lapidar", "webt", "bedr\u00fcckende", "aspekte", "ddr-diktatur", "wolfs"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kurzer", "haftstrafe", "er\u00f6ffnete", "chikago", "neu", "traf", "szenekneipe", "prominenten", "nina", "hagen"], "right_context": ["j\u00f6rg", "immendorff", "la", "paloma", "er\u00f6ffnete", "folgezeit", "fiel", "klemm", "straftaten", "wanderte"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kurzreportagen", "menschen", "hamburg", "leben", "arbeiten", "gelegentlich", "prominente", "verbindung", "hamburg", "portr\u00e4tiert"], "right_context": ["heidi", "kabel", "karl", "lagerfeld", "lilo", "wanders", "jan", "fedder", "verona", "feldbusch"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["anzog", "manch", "sprungbrett", "erfolg", "silvester", "club", "geschlossen", "film", "greift", "geschichten"], "right_context": ["olli", "dittrich", "otto", "waalkes", "l\u00e4sst", "stars", "dexter", "gordon", "al", "jarreau"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wesentlich", "schlechter", "verkaufte", "geriet", "band", "kurze", "krise", "beschloss", "zuge", "erfolgs"], "right_context": ["alben", "musiker", "truck", "stop", "spielten", "deutsch", "weiterzumachen", "song", "schlie\u00dflich", "eingedeutscht"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["mike", "kr\u00fcger", "edo", "zanki", "achim", "reichel", "otto", "waalkes", "j\u00fcrgen", "lippe"], "right_context": ["dire", "straits", "joe", "jackson", "karat", "allgemeine", "verunsicherung", "ulla", "meinecke", "hannes"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["all", "aufbau", "musikalischen", "karriere", "investierte", "ina", "bredehorn", "k\u00fcnstlernamen", "cousine", "panikpreis"], "right_context": ["veranstalteten", "nachwuchswettbewerb", "baute", "enge", "beziehung", "hamburger", "rocklegende", "cousine", "bestandteil", "liveshows"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["kaye", "project", "wirkte", "sagem\u00fcller", "schlagzeuger", "allstar", "band", "seite", "u.", "a."], "right_context": ["purple", "schulz", "haindling", "rio", "reiser", "wolf", "maahn", "wolfgang", "niedecken", "menschen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["badende", "sujet", "nimmt", "ausstellung", "umfasst", "skulpturen", "fotokunst", "gem\u00e4lde", "bikini-werke", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["lik\u00f6relle", "otto", "waalkes", "ottifant", "bikini", "fotografien", "fotografen", "roger", "fritz", "zeichnungen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bremen", "professor", "musik-", "kulturmanagement", "berufen", "hartn\u00e4ckigen", "gagenverhandlungen", "k\u00fcnstlern", "mcfunke", "genannt"], "right_context": ["sogar", "lied", "jonny", "controlletti", "verewigt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["wache", "k\u00f6ln", "stunt-koordinator", "selben", "arbeitete", "musikalischen", "karriere", "projekt", "motiv", "ver\u00f6ffentlichte"], "right_context": ["-cover", "hinterm", "horizont", "dance", "street", "records", "unterricht", "bereichen", "schauspiel", "hip-hop"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["genres", "rock", "metal", "bemm", "arbeitete", "k\u00fcnstlern", "peter", "maffay", "joachim", "witt"], "right_context": ["heinz", "rudolf", "kunze", "phillip", "boa", "randy", "becker", "larry", "coryell", "lee"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["catchen", "catch", "as", "catch", "can", "bezeichnet", "catch", "up", "privatsender", "rtl"], "right_context": ["aufmerksam", "gemeinsam", "otto", "wanz", "catchte", "kauroff", "lindenberg-tournee", "dr\u00f6hnland-symphonie", "spielfilm", "panische"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["eingeladen", "ersatz", "ausgeschiedenen", "keyboarder", "mike", "thatcher", "donna", "summer", "peter", "maffay"], "right_context": ["suchte", "hermann", "weindorf", "brauchte", "neu", "gegr\u00fcndete", "fusion-band", "oktagon", "passenden", "bassisten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["autorin", "b\u00fchnenshow", "tony", "mono", "gleichnamigen", "live-rubrik", "t\u00e4tig", "arbeitete", "zahlreichen", "k\u00fcnstlern"], "right_context": ["roger", "cicero", "tom", "gaebel", "ver\u00f6ffentlichte", "album", "anik\u00f3", "eigenregie", "deutschsprachige", "folgten"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["personen", "berliner", "deutschen", "kulturlebens", "christoph", "hein", "oskar", "huth", "tornados", "bruno"], "right_context": ["wolfgang", "niedecken", "wolfgang", "neuss", "thorwald", "proll", "bernd", "kramer", "k\u00e4the", "reichel"]}, {"mention_text": ["udo-lindenberg"], "left_context": ["feuerzangenbowle", "fedja", "musical", "anatevka", "sehen", "spielte", "operettenhaus", "hamburg", "erstbesetzung", "steve"], "right_context": ["-musical", "hinterm", "horizont", "gastierte", "produktion", "backbeat", "beatles", "hamburg", "festspielen", "heppenheim"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["spectrum", "verlag", "erschien", "h\u00f6rspiel", "wdr", "fontana", "koproduziert", "musik", "spielten", "mitglieder"], "right_context": ["<mention>", "panikorchester", "<\\mention>", "erstver\u00f6ffentlichung", "h\u00f6rspiel", "kultstatus", "erreicht", "11-j\u00e4hrige", "la\u00dfdas", "pin\u00f6kel"]}, {"mention_text": ["panikorchester"], "left_context": ["wdr", "fontana", "koproduziert", "musik", "spielten", "mitglieder", "<mention>", "udo", "lindenbergs", "<\\mention>"], "right_context": ["erstver\u00f6ffentlichung", "h\u00f6rspiel", "kultstatus", "erreicht", "11-j\u00e4hrige", "la\u00dfdas", "pin\u00f6kel", "wahren", "namen", "erf\u00e4hrt"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["international", "vermarkten", "live-show", "june", "coc\u00e9", "leipzig", "besuchte", "george", "clooney", "eltern"], "right_context": ["setzte", "show", "fl\u00fcgel", "gemeinsam", "song", "spielen", "liveband", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "lud"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["jocelyn", "b.", "smith", "elen", "wendt", "lily", "dahab", "new", "york", "voices"], "right_context": ["felix", "jaehn", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "ke\u00dfler", "dozent", "gitarre", "hochschule", "musik", "hanns"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["grenzkommandos", "angrenzenden", "invalidenstra\u00dfe", "scharnhorststra\u00dfe", "sandkrugbr\u00fccke", "befand", "gr\u00f6\u00dften", "grenz\u00fcberg\u00e4nge", "deutschen", "teilung"], "right_context": ["grenz\u00fcbergang", "oktober", "fans", "ddr", "empfangen", "auftritt", "fdj-friedensfestival", "palast", "republik", "ost-berlin"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["a.", "verantwortlich", "festival", "politischen", "liedes", "rock", "frieden", "konzerte", "miriam", "makeba"], "right_context": ["james", "brown", "bryan", "adams", "wende", "engagierte", "berliner", "bunkerarch\u00e4ologie", "gutachter", "unterirdische"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["liner-notes", "musikalisch", "handelt", "album", "us-amerikanische", "country-musik", "deutschen", "texten", "versehen", "vorbild"], "right_context": ["\u00e4hnlich", "rockmusik", "umging", "texte", "cowboy", "bahn", "henry", "\u2019s", "farm", "bleifuss"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["archivierungsbem\u00fchungen", "archiv", "jugendkulturen", "berlin", "ambitionierte", "museumsinitiativen", "laien", "gronau", "gedenkst\u00e4tte", "lebzeiten"], "right_context": ["dokumenten", "artefakten", "gearbeitet", "genre", "aufgabenstellung", "ansatz", "gerecht", "szenen", "organisierten", "private"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["traten", "erneut", "helge", "schneider", "trat", "mal", "deutschland", "wettbewerb", "diesmal", "namen"], "right_context": ["ausnahme", "deutschen", "repr\u00e4sentanten", "interpreten", "mai", "online-pressekonferenz", "gegeben", "l\u00e4ndern", "deutschland", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["emma", "sch\u00fclerkneipenszene", "l\u00e4uft", "hintergrund", "titel", "kopf", "fu\u00df", "liebe", "eingestellt", "interpretation"], "right_context": ["film", "roman", "greifen", "typische", "konfliktthemen", "siebziger", "jahrhunderts", "gesellschaft", "ausf\u00fchrlich", "diskutiert"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["newman", "sean", "connery", "interviewte", "fr\u00fchen", "1970er-jahren", "ossenkopp", "kontakt", "hamburger", "szene"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "lindenberg", "zdf-sendung", "disco", "lied", "klar", "andrea", "doria", "pr\u00e4sentierte", "ossenkopp"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["andreas", "herbig", "deutscher", "musiker", "musikproduzent", "komponist", "ma\u00dfgeblich"], "right_context": ["comeback-album", "stark", "beteiligt", "herbig", "produzierte", "alben", "singles", "<mention>", "udo", "lindenberg"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["udo", "lindenbergs", "<\\mention>", "comeback-album", "stark", "beteiligt", "herbig", "produzierte", "alben", "singles"], "right_context": ["juli", "deichkind", "wolfsheim", "reamonn", "jochen", "distelmeyer", "peter", "heppner", "cassandra", "steen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenbergs"], "left_context": ["peter", "jem", "seifert", "henrik", "menzel", "verantworteten", "musikalische", "leitung", "arrangement", "produktion"], "right_context": ["dvd", "mtv", "unplugged", "live", "hotel", "atlantic", "andreas", "herbig", "mitglied", "deutschen"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bevor", "irish", "folk-band", "tour", "spielte", "namika", "tim", "bendzko", "sister", "fa"], "right_context": ["mehrzad", "marashi", "maite", "kelly", "tritt", "regelm\u00e4\u00dfig", "cosmo", "kleins", "projekt", "the"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["bourani", "ver\u00f6ffentlichung", "zweieinhalb", "zuletzt", "erschien", "radio", "song", "mtv", "unplugged", "featuring"], "right_context": ["letzte", "studioaufnahme", "erschien", "single", "hey", "dezember", "eigentlich", "schrieb", "bourani", "anfang"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["m\u00fcller-westernhagen", "galt", "einflussreichsten", "unternehmer", "bereich", "musikveranstaltungen", "arbeitete", "k\u00fcnstlern", "peter", "maffay"], "right_context": ["andr\u00e9", "rieu", "veranstaltete", "weihnachtsmarkt", "k\u00f6lner", "dom", "kunst-", "kulturfesten", "engagierte", "rechtsextremismus"]}, {"mention_text": ["udo"], "left_context": ["syndrom", "hauptrolle", "spielte", "claude", "sky-produktion", "lindenberg", "mach", "ding", "spielte", "jungen"], "right_context": ["spielte", "selben", "hauptrolle", "kinofilms", "pure", "place", "folgten", "rollen", "staffel", "dark"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["berliner", "mauer", "bevorzugten", "genres", "klassische", "stra\u00dfenfotografie", "portr\u00e4tfotografie", "mehner", "dokumentierte", "auftritte"], "right_context": ["peter", "maffay", "ddr", "klaus", "mehner", "verstarb", "alter", "\u00fcberlie\u00df", "mehner", "bundesstiftung"]}, {"mention_text": ["udo", "lindenberg"], "left_context": ["musik", "singer", "songwriter", "pop-punk", "panikpreis", "udo-lindenberg-stiftung", "spielte", "juli", "konzert", "vorprogramm"], "right_context": []}]}