{"entity_id": "Q3139325", "description_tokens": ["holger", "stahlknecht", "november", "hannover", "deutscher", "politiker", "cdu", "innenminister", "landes", "sachsen-anhalt", "landesvorsitzender", "cdu", "sachsen-anhalt", "mitglied", "landtags", "sachsen-anhalt", "stahlknecht", "abitur", "diente", "stahlknecht", "zeitsoldat", "bundeswehr", "oberstleutnant", "reserve", "studium", "rechtswissenschaft", "universit\u00e4t", "osnabr\u00fcck", "referendarzeit", "ablegen", "beider", "staatsexamina", "justizdienst", "landes", "sachsen-anhalt", "eingestellt", "arbeitete", "stahlknecht", "staatsanwaltschaft", "magdeburg", "staatsanwalt", "u.", "a.", "dezernat", "wirtschaftsstrafsachen", "vorlesungen", "hochschule", "magdeburg-stendal", "thema", "deutsches", "juni", "holger", "stahlknecht", "stimmen", "pr\u00e4sidenten", "fu\u00dfballverbandes", "sachsen-anhalt", "gew\u00e4hlt", "stahlknecht", "verheiratet", "s\u00f6hne", "stahlknecht", "trat", "cdu", "kreisvorsitzender", "cdu", "ohrekreises", "januar", "kreisvorsitzender", "cdu", "landkreises", "b\u00f6rde", "vorsitzender", "landesarbeitskreises", "christlich-demokratischer", "juristen", "stahlknecht", "wahlperiode", "mitglied", "landtages", "sachsen-anhalt", "stets", "wahlkreis", "wolmirstedt", "direkt", "gew\u00e4hlt", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu-fraktion", "mitglied", "\u00e4ltestenrates", "zudem", "eingemeindung", "hohe", "b\u00f6rde", "b\u00fcrgermeister", "gemeinde", "wellen", "anschlie\u00dfend", "april", "ortsb\u00fcrgermeister", "ortschaft", "wellen", "april", "stahlknecht", "kabinett", "haseloff", "i", "neuer", "innenminister", "sachsen-anhalt", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "partei", "spitzenkandidatur", "landtagswahl", "fr\u00fchjahr", "gespr\u00e4ch", "bef\u00fcrwortete", "dezember", "erneute", "kandidatur", "ministerpr\u00e4sident", "reiner", "haseloff", "landesparteitag", "november", "stahlknecht", "stimmen", "landesvorsitzenden", "cdu", "sachsen-anhalt", "gew\u00e4hlt", "unmittelbar", "entlassung", "innenminister", "ministerpr\u00e4sident", "haseloff", "dezember", "k\u00fcndigte", "stahlknecht", "r\u00fcckzug", "landesvorsitz", "wirkung", "dezember", "jahres", "landtagswahl", "trat", "stahlknecht", "wahlkreis", "wolmirstedt", "zog", "stimmen", "erneut", "landtag", "geriet", "stahlknecht", "teilen", "partei", "konflikt", "bestechungsverdacht", "stehenden", "lothar", "finzelberg", "rechtsanwalt", "vertrat", "willen", "fraktion", "f\u00fchrte", "kennzeichnungspflicht", "polizisten", "b\u00fcro", "streifendienst", "aufsehen", "erregte", "november", "versuchte", "berufung", "umstrittenen", "rainer", "wendt", "staatssekret\u00e4r", "innenministerium", "landes", "sachsen-anhalt", "stahlknecht", "aufgrund", "aussage", "kritisiert", "bewachung", "j\u00fcdischer", "einrichtungen", "aufgewendeten", "arbeitsstunden", "fehlten", "anderswo", "pr\u00e4sident", "zentralrates", "juden", "deutschland", "josef", "schuster", "warf", "stahlknecht", "stelle", "juden", "privilegiert", "dar", "spiele", "bev\u00f6lkerungsgruppen", "bef\u00f6rdere", "antisemitismus", "stahlknecht", "wies", "vorwurf", "sprach", "missverst\u00e4ndnis", "ziel", "deutlich", "erh\u00f6hte", "polizeipr\u00e4senz", "schutz", "j\u00fcdischen", "einrichtungen", "verhandelbar", "oberste", "priorit\u00e4t", "handeln", "dezember", "ver\u00f6ffentlichte", "volksstimme", "interview", "stahlknecht", "angesichts", "konflikts", "partei", "afd", "abgelehnte", "koalitionspartnern", "spd", "gr\u00fcne", "bef\u00fcrwortete", "erh\u00f6hung", "rundfunkbeitrags", "drohende", "scheitern", "regierungskoalition", "vorherige", "abstimmung", "ministerpr\u00e4sident", "reiner", "haseloff", "stellte", "\u00f6ffentlich", "koalitionsbruch", "bildung", "cdu", "gef\u00fchrten", "minderheitsregierung", "raum", "f\u00fchrte", "haseloff", "stahlknecht", "selben", "amt", "innenministers", "entlie\u00df", "folgt", "begr\u00fcndete", "vertrauensverh\u00e4ltnis", "besonderer", "weise", "f\u00fchrung", "innenministeriums", "erforderlich", "vorgehen", "herrn", "stahlknecht", "schwer", "gest\u00f6rt", "landesregierung", "angeh\u00f6ren"], "link_data": [{"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["25-j\u00e4hrige", "r\u00fcckkehr", "erinnerte", "vorort", "gie\u00dfen", "festakt", "rudelsburg", "sprachen", "sachsen-anhalts", "minister"], "right_context": ["senger", "teutonia-hercyniae", "vorortsprecher", "kscv", "corpsburschen", "inaktive", "verband", "alter", "corpsstudenten", "z\u00e4hlte"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["ausgel\u00f6st", "wovon", "nierth", "folgetag", "ausging", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident", "reiner", "haseloff", "innenminister"], "right_context": ["reisten", "tatort", "demonstrationsaufruf", "neu", "gegr\u00fcndeten", "b\u00fcrgerinitiative", "miteinander", "f\u00fcreinander", "folgten", "april"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["spitzenkandidat", "partei", "anzutreten", "dezember", "entlie\u00df", "haseloff", "zusammenhang", "streit", "rundfunkbeitrag", "innenminister"], "right_context": ["landesvorsitzender", "cdu", "sachsen-anhalt", "amtierte", "stahlknecht", "selben", "m\u00f6glichen", "bruch", "kenia-koalition", "cdu-minderheitsregierung"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["sachsen-anhalt", "existieren", "auffassung", "f\u00fchrt", "derzeitigen", "koalition", "ministerpr\u00e4sident", "haseloff", "unstimmigkeiten", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "mitgliederentscheid", "spd", "sachsen-anhalt", "kennzeichnungspflicht", "polizisten", "abgestimmt", "r\u00fcdiger", "erben", "mitgliederentscheid"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["information", "stamme", "kanzleramt", "sache", "kommando", "gegeben", "reagierte", "wendt", "innenminister", "sachsen-anhalt"], "right_context": ["teilte", "wendt", "angerufen", "sach-", "rechtslage", "er\u00f6rtert", "daraufhin", "wendt", "bereitschaft", "zur\u00fcckgezogen"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["vers\u00f6hnen", "forderten", "partei", "koalitionen", "afd", "grunds\u00e4tzlich", "auszuschlie\u00dfen", "innenminister", "sachsen-anhalts", "cdu-landesvorsitzende"], "right_context": ["hingegen", "hielt", "\u00f6ffnung", "afd", "falsch", "warnte", "cdu", "rechts", "verr\u00fccken", "cdu-generalsekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["erneut", "landtag", "einziehen", "regierungsbildungen", "afd", "linken", "lehnte", "cdu", "november", "landesinnenminister"], "right_context": ["nachfolger", "thomas", "webel", "cdu-landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "geriet", "koalition", "krise", "bundesweiten", "diskussionen"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["heimat", "verteidigt", "m\u00fcsse", "gelingen", "soziale", "nationalen", "vers\u00f6hnen", "innenminister", "sachsen-anhalts", "cdu-landesvorsitzende"], "right_context": ["hingegen", "hielt", "\u00f6ffnung", "afd", "falsch", "warnte", "cdu", "rechts", "verr\u00fccken", "cdu-generalsekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["name", "nummer", "wahlkreises", "ge\u00e4ndert", "traten", "direktkandidaten", "direktkandidaten", "vorhergehenden", "wahl", "traten"], "right_context": ["felix", "zietmann", "erneut", "kristin", "hei\u00df", "landesliste", "partei", "linke", "landtag", "eingezogen"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["sprach", "r\u00fcdiger", "erben", "spd", "kennzeichnungspflicht", "mitgliederentscheid", "richtung", "entschieden", "sachsen-anhalts", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "f\u00fchrte", "willen", "fraktion", "kennzeichnungspflicht", "b\u00fcro", "streifendienst", "gilt", "april", "kennzeichnungspflicht"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["insolvenzrecht", "tr\u00e4gt", "professor-titel", "ulf", "gundlach", "verheiratet", "kinder", "april", "gundlach", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["cdu", "gef\u00fchrten", "innenministerium", "landes", "sachsen-anhalt", "ernannt", "kabinett", "haseloff", "i"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["schr\u00f6der", "minister", "finanzen", "sachsen-anhalt", "ernannt", "\u00fcbernahm", "dezember", "anstelle", "entlassenen", "ministers"], "right_context": ["zus\u00e4tzlich", "leitung", "ministeriums", "inneres", "sport", "bildung", "kabinetts", "haseloff", "iii", "september"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["thomas", "webel", "erkl\u00e4rte", "landesparteitag", "november", "einzelne", "schwarze", "schafe", "gehandelt", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "stellte", "fest", "stellvertretende", "leiter", "sache", "ermittelnden", "stendaler", "polizeireviers", "cdu-kreistags-"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["euro", "richter", "arbeitete", "zuletzt", "lederwarenh\u00e4ndler", "pressegespr\u00e4ch", "september", "stellte", "innenminister", "sachsen-anhalt"], "right_context": ["cdu", "haltlose", "behauptung", "politiker", "linken", "indiskretionen", "zusammenhang", "corelli", "thomas", "richter"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["tadelte", "poggenburg", "ma\u00dflosigkeit", "sprache", "r\u00fccksichtslosigkeit", "hass", "haltung", "strategie", "mache", "landesinnenminister"], "right_context": ["rede", "bezug", "afd", "partei", "bein", "abgrund", "rechtsextremismus", "afd-bundesvorstand", "beschloss", "einstimmig"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["ard-chef", "tom", "buhrow", "argumente", "\u00fcberzeugt", "haltung", "cdu", "sachsen-anhalt", "dezember", "landesparteichef"], "right_context": ["bild", "ostdeutschlands", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "rundfunk", "begr\u00fcndet", "sender", "tiefen", "umbr\u00fcche", "leben", "vieler"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["verbot", "f\u00fchrung", "dienstgesch\u00e4fte", "zwangsbeurlaubung", "beamtenstatusgesetz", "suspendierung", "disziplinargesetz", "sachsen-anhalts", "juni", "innenminister"], "right_context": ["dienststellenleiter", "j\u00f6rg", "s.", "juni", "gelangte", "\u00f6ffentlichkeit", "beschuldigten", "strafverfahren", "anh\u00e4ngig", "brandstiftung"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["fiel", "umstrittene", "prozess", "tod", "renterns", "rechtsextremen", "erstochen", "dezember", "sachsen-anhalts", "innenminister"], "right_context": ["amt", "pr\u00e4sidenten", "polizeidirektion", "sachsen-anhalt", "nord", "eingef\u00fchrt", "schomaker", "l\u00f6ste", "polizeipr\u00e4sident", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["gedacht", "wiedereinweihung", "erfolgte", "anwesenheit", "burger", "b\u00fcrgermeisters", "j\u00f6rg", "rehbaum", "sachsen-anhaltischen", "innenministers"], "right_context": ["vertreter", "russischen", "botschaft", "alexandr", "gribovskii", "landesvorsitzenden", "kriegsgr\u00e4berf\u00fcrsorge", "dieter", "steinecke", "hielt"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["uniter", "hannibal-netzwerk", "preppergruppen", "rechtsextreme", "aktivit\u00e4ten", "einzelner", "ksk-elitesoldaten", "zusammenh\u00e4ngen", "sachsen-anhalts", "innenminister"], "right_context": ["versprach", "bez\u00fcge", "verfassungsschutz", "mad", "pr\u00fcfen", "lassen", "stahlknecht", "cdu-fl\u00fcgel", "gez\u00e4hlt", "afd"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["j\u00fcdischen", "einrichtungen", "d\u00fcrfe", "zweifel", "geben", "nirgends", "deutschland", "sachsen-anhalts", "damaliger", "innenminister"], "right_context": ["widersprach", "privorozki", "synagoge", "gem\u00e4\u00df", "gef\u00e4hrdungsbewertung", "bka", "t\u00e4glich", "regelm\u00e4\u00dfig", "bestreift", "konkreten"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["2010\u20132011", "wechselte", "poggemann", "ministerium", "inneres", "sport", "landes", "sachsen-anhalt", "referatsleitung", "ministerb\u00fcro"], "right_context": ["verfassungsschutz", "zudem", "hospitierte", "verbindungsb\u00fcro", "landes", "sachsen-anhalt", "europ\u00e4ischen", "union", "abteilungsleitung", "statistischen"]}, {"mention_text": ["holger", "stahlknecht"], "left_context": ["direkt-", "listenkandidat", "partei", "prozent", "erststimmen", "landtagswahlkreis", "wolmirstedt", "unterlag", "damaligen", "innenminister"], "right_context": ["aufgrund", "hinteren", "listenplatzes", "verfehlte", "einzug", "landtag", "sachsen-anhalt", "b\u00fcrgermeisterwahl", "heimatstadt", "unterlag"]}]}