{"entity_id": "Q405436", "description_tokens": ["aiman", "a.", "mazyek", "januar", "aachen", "vorsitzender", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "sohn", "syrers", "deutschen", "studierte", "abitur", "kairo", "arabistik", "aachen", "philosophie", "\u00f6konomie", "politikwissenschaft", "ma", "absolvierte", "zudem", "reihe", "islamstudien", "wissenschaftlern", "theologen", "geh\u00f6rt", "vollversammlung", "zentralrates", "muslime", "deutschland", "pressesprecher", "zentralrats", "generalsekret\u00e4r", "september", "setzte", "wahl", "vorsitzenden", "zentralrates", "bisherigen", "vorsitzenden", "ayyub", "k\u00f6hler", "stimmen", "enthaltung", "mazyek", "vorsitzender", "fdp-stadtverbandes", "alsdorf", "b\u00fcrgermeisterkandidat", "ruhte", "fdp-mitgliedschaft", "austritt", "haltung", "fdp", "kopftuchverbot", "versch\u00e4rften", "sicherheitsgesetzen", "verleihung", "fdp-nahen", "freiheitspreises", "sozialwissenschaftlerin", "islamkritikerin", "necla", "kelek", "ablehnte", "rupert", "neudeck", "gr\u00fcndete", "mazyek", "hilfsorganisation", "gr\u00fcnhelme", "e.v.", "geh\u00f6rt", "vorstand", "organisation", "april", "sprecher", "islamischen", "wortes", "internetauftritt", "swr", "muslimisches", "pendant", "christlichen", "wort", "sonntag", "mazyek", "engagiert", "intensiv", "christlich-islamischen", "dialog", "mitglied", "christlich-islamischen", "gesellschaft", "aiman", "mazyek", "chefredakteur", "redakteur", "webportals", "november", "ausgestrahlte", "fernsehdrama", "frau", "schl\u00e4fers", "mazyek", "berater", "spielte", "fremdenfeindlichen", "polizisten", "ausgestrahlte", "galileo-dokumentation", "mekka", "spuren", "propheten", "wirkte", "berater", "inhalt", "drehbuch", "film", "erreichte", "einschaltquote", "interneterfolg", "mazyek", "ehe", "verheiratet", "kinder", "mazyek", "h\u00e4lt", "hidschab", "kopftuch", "muslimische", "frauen", "tragen", "bartes", "muslimen", "notwendig", "setzt", "religi\u00f6se", "toleranz", "muslimen", "bezugnahme", "koranvers", "sure", "zwang", "religion", "mazyek", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "wochenzeitung", "verleihung", "potsdamer", "medienpreises", "d\u00e4nischen", "mohammed-karikaturisten", "kurt", "westergaard", "radikalen", "islamisten", "mehrfach", "tod", "bedroht", "kritisierte", "mazyek", "preisverleihung", "westergaard", "zeichnungen", "unseren", "propheten", "unseren", "augen", "f\u00fc\u00dfen", "getreten", "stehe", "uneingeschr\u00e4nkten", "pressefreiheit", "forderte", "gleichzeitig", "r\u00fccksicht", "gef\u00fchle", "religi\u00f6ser", "menschen", "juni", "stattfindenden", "gesellschaftlichen", "debatte", "urteil", "lg", "k\u00f6ln", "beschneidung", "vierj\u00e4hrigen", "jungen", "religi\u00f6sen", "motiven", "mayzek", "focus", "organisation", "pr\u00fcfe", "pr\u00e4zedenzfall", "schaffen", "fall", "instanzenweg", "bundesverfassungsgericht", "bringen", "vorsitzende", "deutschen", "kinderhilfe", "kritisierte", "artikel", "zeitung", "neues", "deutschland", "umstrittenen", "antiislamischen", "low-budget-film", "innocence", "of", "muslims", "darauffolgenden", "proteste", "ausschreitungen", "\u00e4u\u00dferte", "mazyek", "folgenderma\u00dfen", "mazyek", "verlangte", "islamfeindlicher", "rassismus", "eigenst\u00e4ndiger", "tatbestand", "gewertet", "m\u00fcsse", "anstatt", "regierung", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "oberbegriff", "fremdenfeindlichkeit", "subsumiert", "gegenw\u00e4rtige", "praxis", "dimension", "islamfeindlichkeit", "verschleiert", "hinaus", "forderte", "mazyek", "j\u00e4hrlichen", "rassismusbericht", "mitte", "gesellschaft", "reichende", "islamfeindlichkeit", "deutschland", "bek\u00e4mpfen", "anl\u00e4sslich", "bundesweiten", "aktionstags", "muslimischer", "religionsgemeinschaften", "deutschland", "extremismus", "gewalt", "mazyek", "talkrunde", "sandra", "maischberger", "ereignisse", "silvester", "k\u00f6ln", "kriminologe", "christian", "pfeiffer", "teilnahm", "\u00e4u\u00dferte", "folgt", "mazyek", "h\u00e4lt", "scharia", "vereinbar", "demokratie", "polemische", "kritiker", "f\u00e4lschlich", "antisystem", "demokratie", "pr\u00e4sentieren", "verstorbene", "publizist", "islamkritiker", "ralph", "giordano", "kritisierte", "mazyek", "september", "laufenden", "kameras", "erkl\u00e4rte", "scharia", "grundgesetz", "miteinander", "vereinbar", "lehnt", "einerseits", "homosexualit\u00e4t", "religi\u00f6sen", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "andererseits", "homophobie", "welt-journalist", "till-reimer", "stoldt", "stellte", "fest", "zmd-vorsitzende", "aiman", "mazyek", "medial", "pr\u00e4sent", "spitzen", "deutschen", "politik", "offiziellen", "anl\u00e4ssen", "gebeten", "kritisierte", "gleichzeitig", "staat", "zmd", "zusammenarbeitet", "ansicht", "islamisten", "beeinflussen"], "link_data": [{"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["justizministerin", "christine", "lambrecht", "partnerschaft", "regierungskampagne", "rechtsstaat", "vorsitzenden", "zentralrats", "muslime", "deutschland"], "right_context": ["kritisieren", "affen-emoji", "unicodeblock", "smileys", "enthalten"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["anamur", "geh\u00f6rte", "vorstand", "komitees", "cap", "anamur", "sprecher", "hilfsorganisation", "april", "gemeinsam"], "right_context": ["mitbegr\u00fcnder", "vorsitzenden", "internationalen", "friedenskorps", "gr\u00fcnhelme", "e.", "v.", "neudeck", "verstand", "auftrag"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["\u00f6kologischen", "kulturellen", "religi\u00f6sen", "einrichtungen", "ehemaligen", "kriegs-", "krisengebieten", "april", "rupert", "neudeck"], "right_context": ["gegr\u00fcndet", "aktuell", "verein", "martin", "mikat", "max", "werlein", "thomas", "just", "gef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["kritischen", "islamkonferenz", "k\u00f6ln", "forderte", "giordano", "abschiebung", "generalsekret\u00e4rs", "zentralrats", "muslime", "deutschland"], "right_context": ["vereinbarkeit", "scharia", "grundgesetz", "gesprochen", "zeitung", "welt", "ver\u00f6ffentlichte", "giordano", "oktober", "\u00fcberschrift"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["islamisch-christlichen", "arbeitskreis", "interkulturellen", "rat", "runden", "tisch", "religionen", "bildete", "sp\u00e4teren", "nachfolger"], "right_context": ["islamstudien", "islamische", "charta", "grundsatzerkl\u00e4rung", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "zmd", "beziehung", "muslime"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["elyas", "vorsitzender", "ehrenvorsitzender", "zentralrats", "nachfolger", "ayyub", "axel", "k\u00f6hler", "gew\u00e4hlt", "folgte"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "zentralrat", "gearbeitet", "funktion", "generalsekret\u00e4rs", "folgte", "rechtsanw\u00e4ltin", "nurhan", "soykan", "stellvertretenden"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["verboten", "erkl\u00e4rt", "zentralrat", "muslime", "deutschland", "erkl\u00e4rte", "vertreibung", "christen", "islam", "vorsitzender"], "right_context": ["bezeichnete", "november", "willkommenskultur", "gr\u00f6\u00dften", "feind", "terroristen", "appellierte", "gesellschaft", "muslime", "partner"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["axel", "k\u00f6hler", "funktion\u00e4r", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "september", "vorsitzender", "ehe", "funktion"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "k\u00f6hler", "mitglied", "fdp-fraktion", "bezirksvertretung", "k\u00f6ln-nippes", "weltkrieges", "k\u00f6hler", "zuge", "vertreibung"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["turnusgem\u00e4\u00df", "april", "september", "erneut", "inne", "september", "amt", "zentralratsvorsitzender", "kampfabstimmung", "zugunsten"], "right_context": ["abgew\u00e4hlt", "k\u00f6hler", "wechselte", "beirat", "zmd", "k\u00f6hler", "kuratoriumsmitglied", "christlich-islamischen", "gesellschaft", "ayyub"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["angela", "merkel", "\u00fcbergab", "preis", "zentralrat", "muslime", "deutschland", "kritisierte", "preisverleihung", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["westergaard", "unseren", "propheten", "unseren", "augen", "f\u00fc\u00dfen", "getreten", "w\u00fcrdigung", "aufgeladenen", "erhitzten"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["deutschen", "gesellschaft", "akzeptiert", "beteiligten", "muslime", "\u00e4u\u00dferten", "unverst\u00e4ndnis", "langsam", "fortschreitenden", "ann\u00e4herungsprozess"], "right_context": ["diskussion", "sankt-nimmerleins-tag", "f\u00fchren", "ayyub", "axel", "k\u00f6hler", "forderte", "sofortige", "ergebnisse", "vertane"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["bundesvorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "kenan", "kolat", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime", "deutschland"], "right_context": ["unterzeichneten", "gemeinsame", "protesterkl\u00e4rung", "friedrichs", "\u00e4u\u00dferungen", "vielf\u00e4ltigen", "erscheinungsformen", "islams", "deutschland", "extremistisches"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["k\u00e4\u00dfmann", "jeweils", "spendenessen", "teilgenommen", "hannelore", "kraft", "cem", "\u00f6zdemir", "navid", "kermani"], "right_context": ["islamic", "relief", "kleiderkammer", "ggmbh", "gegr\u00fcndet", "ziel", "einkommen", "gespendete", "kleidung", "generieren"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["islamverst\u00e4ndnis", "welt", "gegenwart", "vereinbar", "unaufgekl\u00e4rte", "islamverst\u00e4ndnis", "verbreitet", "muslime", "inhalte", "sprechen"], "right_context": ["vorsitzender", "zentralrates", "muslime", "deutschland", "erwidert", "kritik", "pr\u00e4misse", "islam", "integrationshindernis", "islam"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["v\u00f6llig", "unsachgem\u00e4\u00df", "behaupten", "symbol", "kreuzes", "dialog", "kulturen", "augenh\u00f6he", "verhindern", "dr\u00f6ge"], "right_context": ["vorsitzende", "zentralrates", "muslime", "deutschland", "verteidigte", "kuppelkreuz", "kreuz", "geh\u00f6rt", "schlosskuppel", "geb\u00e4ude"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["audio-", "textdatei", "autor", "damalige", "generalsekret\u00e4r", "heutige", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime", "deutschland"], "right_context": ["islamische", "wort", "april", "gnade", "barmherzigkeit", "gottes", "inhalt", "bezog", "aktuelle", "debatte"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["berlin", "erkl\u00e4rt", "april", "homosexuelle", "diskriminierungen", "sch\u00fctzen", "setzt", "generalsekret\u00e4r", "zentralrats", "muslime"], "right_context": ["trotz", "pers\u00f6nlicher", "religi\u00f6ser", "ablehnung", "homosexualit\u00e4t", "diskriminierungsschutz", "homosexueller", "queere", "migrantenorganisation", "gladt"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["humorlosigkeit", "himmel", "stinkt", "text", "beleidigung", "best\u00e4tigungslied", "muslime", "voller", "kehle", "mitsingen"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "f\u00fchrte", "proteste", "muslime", "deutschland", "mord", "marwa"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["geben", "infolge", "ver\u00f6ffentlichungen", "pi-news", "gewalt", "mord", "bedroht", "pfarrer", "funktion\u00e4r", "jusos"], "right_context": ["zentralrat", "muslime", "deutschland", "leserbeitr\u00e4gen", "pi", "nickname", "antaios_rostock", "gewaltaufrufe", "araber", "muslime"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["gysi", "wolfgang", "kubicki", "dfb-pr\u00e4sident", "reinhard", "grindel", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime", "deutschland"], "right_context": ["bestsellerautoren", "marc", "friedrich", "matthias", "weik", "ehemalige", "google-chef", "deutschland", "\u00f6sterreich", "schweiz"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["bedrohung", "vermittlung", "qualifizierungsma\u00dfnahmen", "einzelfall", "materielle", "hilfe", "generalsekret\u00e4r", "zentralrats", "muslime", "deutschland"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "programm", "richtigen", "schritt", "obwohl", "zentralrat", "ausarbeitung", "eingebunden", "ansicht", "bernd"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["zuckerfest", "opferfest", "schule", "lehrerkalendern", "muslimische", "feiertage", "eingetragen", "vorsitzende", "zentralrat", "muslime"], "right_context": ["fordert", "zudem", "islamische", "feiertage", "offiziell", "deutsche", "feiertage", "aufzunehmen", "bedeuten", "solle"]}, {"mention_text": ["mazyek"], "left_context": ["maizi\u00e8re", "\u00e4u\u00dferte", "dezember", "rechtliche", "bedenken", "gesetzliche", "regelung", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime"], "right_context": ["sprach", "oktober", "burkaisierung", "innenpolitik", "deutschland", "vollverschleierte", "frauen", "unterwegs", "baden-w\u00fcrttembergische", "innenminister"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["deutschland", "bischof", "anba", "damian", "r\u00f6misch-katholische", "bischof", "limburg", "franz-peter", "tebartz-van", "elst"], "right_context": ["vorsitzender", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "griechisch-orthodoxe", "archimandrit", "athenagoras", "ziliaskopoulos", "vertreter", "orthodoxen"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["steht", "kuratorium", "mitgliedern", "seite", "heinrich", "bedford-strohm", "alois", "gl\u00fcck", "mustafa", "ceric"], "right_context": ["steven", "langnas", "karl-heinz", "hoffmann", "vorsitzende", "wei\u00dfe", "rose", "stiftung", "hildegard", "kronawitter"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["demokratie", "toleranz", "arbeitskreis", "deutscher", "bildungsst\u00e4tten", "stephan", "kramer", "generalsekret\u00e4r", "zentralrats", "juden"], "right_context": ["vorsitzender", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "netzwerk", "demokratie", "courage", "sozialistische", "jugend", "deutschland"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["gef\u00fchrt", "verbrechen", "inzwischen", "verj\u00e4hrt", "kritisierte", "putzke", "justizministerin", "christine", "lambrecht", "spd"], "right_context": ["vorsitzenden", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "zmd", "botschafter", "regierungskampagne", "rechtsstaat", "ausgew\u00e4hlt", "obwohl"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["durchf\u00fchren", "anw\u00e4lte", "nebenkl\u00e4ger", "barbara", "john", "ombudsfrau", "bundesregierung", "opfer", "nsu", "angeh\u00f6rige"], "right_context": ["vorsitzender", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "kritisierten", "verschiebung", "thomas", "bliwier", "anwalt", "familie"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["ausl\u00e4nderhass", "frei", "ausleben", "angst", "islamistischem", "terror", "instrumentalisiert", "religion", "verunglimpfen", "inakzeptabel"], "right_context": ["zentralrat", "muslime", "deutschland", "dezember", "rechtsextremisten", "zeichneten", "fremdenfeindliche", "fratze", "deutschlands", "mottos"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["regionen", "veranstaltung", "konzentrierte", "innenpolitik", "nsu-prozess", "thema", "rechtsradikalismus", "blinden", "fleck", "demokratie"], "right_context": ["christoph", "m\u00f6llers", "\u00f6zlem", "top\u00e7u", "anw\u00e4ltin", "antonia", "behrens", "suche", "kl\u00e4rung", "beziehung"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["gebhardt", "mdep", "ivan", "saric", "werner", "winter", "klaus", "staeck", "lilo", "klug"], "right_context": ["behindertensportabteilung", "fsv", "friedrichshaller", "sportverein", "andreas", "meyer", "harald", "friese", "hannes", "swoboda"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["strafrechts", "politiker", "drohungen", "gewalttaten", "sch\u00fctzen", "droh-e-mails", "hasskommentare", "zentralen", "sammelstelle", "gemeldet"], "right_context": ["vorsitzender", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "t\u00e4ter", "langzeitarbeitsloser", "dargestellt", "subtil", "rechtsradikales", "vorgehen"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["rekrutieren", "wahnsinn", "andauernden", "gewaltt\u00e4tigen", "vergeltung", "durchbrochen", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime", "deutschland"], "right_context": ["kritisierte", "interview", "bundeswehreinsatz", "beste", "st\u00e4rkste", "waffe", "terror", "stopp", "waffenlieferungen", "regionalm\u00e4chte"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["walter", "kasper", "rabbiner", "walter", "homolka", "engagierten", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime", "deutschland"], "right_context": ["direktor", "amity", "foundation", "qiu", "zhonghui", "sabine", "bobert", "pers\u00f6nlichkeiten", "\u00f6ffentlichen", "lebens"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["parteinahe", "stiftung", "gr\u00fcndung", "religi\u00f6sen", "vereines", "einfluss", "genommen", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime"], "right_context": ["meinte", "vergangenheit", "muslimische", "think", "tanks", "stiftungen", "akademien", "initiiert", "gegr\u00fcndet", "verberge"]}, {"mention_text": ["aiman", "a.", "mazyek"], "left_context": ["gesetzliche", "m\u00f6glichkeiten", "abschiebehaft", "gegeben", "m\u00fcssten", "ausgesch\u00f6pft", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime", "deutschland"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "leben", "menschen", "eigentlich", "berechtigung", "zudem", "gesellschaft", "gef\u00e4hrden", "konsequent", "abgeschoben"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["schauspielerin", "ulrike", "folkerts", "ex-verteidigungsministerin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime", "deutschland"], "right_context": []}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["verlangte", "konsequenten", "schutz", "entt\u00e4uschend", "bev\u00f6lkerungsmehrheit", "schweige", "solidarit\u00e4t", "gesellschaftlicher", "aufschrei", "ausblieben"], "right_context": ["zentralrat", "muslime", "angst", "deutschen", "muslime", "greifbar", "real", "einstehen", "minderheiten", "zeige"]}, {"mention_text": ["aiman", "mazyek"], "left_context": ["emmanuel", "macron", "eu-ratspr\u00e4sident", "charles", "michel", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "david", "sassoli"], "right_context": ["zentralrat", "muslime", "deutschland", "josef", "schuster", "zentralrat", "juden", "deutschland", "kritisierten", "jahrzehntelange"]}]}