{"entity_id": "Q42970", "description_tokens": ["amnesty", "international", "englisch", "amnesty", "begnadigung", "straferlass", "amnestie", "nichtstaatliche", "ngo", "non-profit-organisation", "weltweit", "menschenrechte", "einsetzt", "grundlage", "arbeit", "allgemeine", "erkl\u00e4rung", "menschenrechte", "menschenrechtsdokumente", "beispielsweise", "internationale", "pakt", "b\u00fcrgerliche", "politische", "internationale", "pakt", "wirtschaftliche", "soziale", "kulturelle", "organisation", "recherchiert", "menschenrechtsverletzungen", "betreibt", "\u00f6ffentlichkeits-", "lobbyarbeit", "organisiert", "brief-", "unterschriftenaktionen", "bereiche", "t\u00e4tigkeit", "amnesty", "international", "london", "englischen", "rechtsanwalt", "peter", "benenson", "gegr\u00fcndet", "idee", "gr\u00fcndung", "gekommen", "zeitung", "wiederholten", "mal", "folterungen", "gewaltsamer", "unterdr\u00fcckung", "las", "regierungen", "politisch", "andersdenkende", "menschen", "vorgingen", "gef\u00fchrten", "interview", "erinnerte", "benenson", "artikel", "portugiesischen", "studenten", "gehandelt", "restaurant", "lissabon", "freiheit", "angesto\u00dfen", "daraufhin", "haftstrafen", "verurteilt", "nachtr\u00e4gliche", "recherchen", "ergaben", "m\u00f6glicherweise", "notiz", "the", "times", "dezember", "handelte", "details", "subversiven", "aktivit\u00e4ten", "verurteilten", "enthielt", "mai", "ver\u00f6ffentlichte", "benenson", "britischen", "zeitung", "the", "observer", "artikel", "the", "forgotten", "prisoners", "vergessenen", "gefangenen", "mehrere", "f\u00e4lle", "nennt", "constantin", "noica", "agostinho", "neto", "j\u00f3zsef", "mindszenty", "leser", "aufrief", "briefe", "jeweiligen", "regierungen", "freilassung", "gefangenen", "einzusetzen", "schrieb", "zeitung", "beliebigen", "woche", "aufschlagen", "bericht", "finden", "irgendwo", "welt", "gefangen", "genommen", "gefoltert", "hingerichtet", "ansichten", "religion", "regierung", "gefallen", "artikel", "entstandene", "aktion", "appeal", "for", "amnesty", "gilt", "anfang", "amnesty", "international", "gr\u00fcndungsmitgliedern", "geh\u00f6rten", "eric", "baker", "irische", "politiker", "se\u00e1n", "macbride", "pr\u00e4sident", "organisation", "obwohl", "amnesty", "international", "organisation", "beschreibt", "menschen", "nationalit\u00e4ten", "religionen", "offensteht", "kamen", "mitglieder", "anfangs", "englischsprachigen", "welt", "westeuropa", "beschr\u00e4nkung", "lie\u00df", "kalten", "krieg", "erkl\u00e4ren", "versuche", "amnesty-gruppen", "osteuropa", "gr\u00fcnden", "stie\u00dfen", "schwierigkeiten", "lag", "staatlichen", "repression", "unterschiedlichen", "interessen", "westliche", "osteurop\u00e4ische", "menschenrechtsaktivisten", "verfolgten", "logo", "stacheldraht", "umwickelte", "kerze", "englischen", "k\u00fcnstlerin", "diana", "redhouse", "geschaffen", "sprichwort", "kerze", "anzuz\u00fcnden", "dunkelheit", "beklagen", "inspirieren", "lie\u00df", "deutsche", "sektion", "1970er", "beschlossen", "logo", "verwenden", "stattdessen", "blau-wei\u00dfes", "logo", "kleinbuchstaben", "genutzt", "deutschland", "\u00f6sterreich", "schweiz", "mitte", "verwendete", "schreibweise", "kleinbuchstaben", "abk\u00fcrzungen", "verwendet", "amnesty", "international", "ai", "amnesty", "mitte", "international", "neues", "einheitliches", "layout", "eingef\u00fchrt", "farben", "gelb", "schwarz", "verwendet", "logo", "enth\u00e4lt", "schriftzug", "amnesty", "international", "gro\u00dfbuchstaben", "stacheldraht", "umwickelte", "kerze", "bundesdeutsche", "sektion", "juni", "monate", "gr\u00fcndung", "internationalen", "organisation", "journalisten", "gerd", "ruge", "carola", "stern", "felix", "rexhausen", "k\u00f6ln", "gegr\u00fcndet", "juli", "sektion", "anerkannt", "deutsche", "ai-b\u00fcro", "residierte", "jahrzehnte", "domstra\u00dfe", "k\u00f6lner", "agnesviertel", "stern", "wohnte", "nannte", "gruppe", "amnestie-appell", "setzte", "ddr", "inhaftierte", "politische", "gefangene", "fall", "mauer", "organisation", "bundesl\u00e4ndern", "aktiv", "verboten", "stand", "sitz", "berlin", "markus", "n.", "beeko", "generalsekret\u00e4r", "amnesty", "international", "deutschland", "stand", "amnesty", "international", "\u00f6sterreich", "mai", "gegr\u00fcndet", "ai", "\u00f6sterreich", "geh\u00f6rte", "november", "organisationen", "\u00f6sterreichische", "spendeng\u00fctesiegel", "verliehen", "bekamen", "generalsekret\u00e4r", "heinz", "patzelt", "stand", "januar", "offiziell", "gegr\u00fcndet", "schweizer", "sektion", "sektion", "genf", "initiator", "se\u00e1n", "macbride", "damaliger", "generalsekret\u00e4r", "mitbegr\u00fcnder", "amnesty", "international", "mitarbeiter", "eingestellt", "arbeiten", "angestellte", "amnesty", "schweiz", "zus\u00e4tzlich", "engagieren", "freiwillige", "aktiv", "siebzig", "lokal-", "themengruppen", "derzeitige", "gesch\u00e4ftsleiterin", "alexandra", "karle", "amnesty", "international", "z\u00e4hlt", "angaben", "millionen", "mitglieder", "unterst\u00fctzer", "staaten", "staaten", "sektionen", "kontinuierliche", "menschenrechtsarbeit", "garantieren", "gr\u00f6\u00dferen", "sektionen", "unterhalten", "regel", "sekretariat", "hauptamtlichen", "mitarbeitern", "sektion", "koordiniert", "arbeit", "mitglieder", "verbindungsstelle", "gruppen", "internationalen", "sekretariat", "london", "sektionen", "entsenden", "vertreter", "global", "assembly", "internationale", "ratstagung", "bzw.", "englisch", "international", "council", "meeting", "icm", "oberste", "gremium", "amnesty", "internationaler", "ebene", "zusammentritt", "global", "assembly", "legt", "strategie", "arbeitsweise", "amnesty", "fest", "w\u00e4hlt", "internationalen", "vorstand", "f\u00fchrung", "laufenden", "gesch\u00e4fte", "organisation", "obliegt", "verantwortung", "internationalen", "vorstandes", "steht", "internationale", "sekretariat", "london", "spitze", "internationale", "generalsekret\u00e4r", "steht", "august", "salil", "shetty", "indien", "stammt", "initiierte", "ver\u00e4nderung", "organisation", "pr\u00e4senz", "l\u00e4ndern", "globalen", "s\u00fcdens", "einrichtung", "b\u00fcros", "verankerte", "recherchearbeit", "verst\u00e4rkt", "hauptquartier", "london", "verkleinert", "nachfolger", "kumi", "naidoo", "s\u00fcdafrika", "vormaliger", "direktor", "greenpeace", "mitgliedschaft", "strukturen", "satzung", "arbeitsrahmen", "geregelt", "mitglieder", "gruppe", "anschlie\u00dfen", "gruppen", "aktiver", "einsatz", "gezielte", "aktionen", "ort", "briefeschreiben", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "spendeneinwerbung", "erwartet", "mitglieder", "erhalten", "unabh\u00e4ngig", "gruppenaktivit\u00e4ten", "mitmachangebote", "deutschland", "mitglieder", "ca.", "lokalen", "gruppen", "bezirke", "aufgeteilt", "sogenannte", "koordinationsgruppen", "arbeit", "einzelnen", "l\u00e4ndern", "bestimmten", "menschenrechtsthemen", "sektionsweit", "koordinieren", "f\u00f6rderer", "unterst\u00fctzen", "organisation", "regelm\u00e4\u00dfige", "beitr\u00e4ge", "geleitet", "au\u00dfen", "vertreten", "deutsche", "sektion", "ehrenamtlichen", "vorstand", "mitgliedern", "besteht", "vorstandssprecher", "wassily", "nemitz", "laut", "satzung", "verein", "mitglieder", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "vorstands", "gemeinsam", "vertreten", "bezog", "amnesty", "international", "deutschland", "r\u00e4ume", "haus", "demokratie", "menschenrechte", "greifswalder", "stra\u00dfe", "berlin", "sekretariat", "sitz", "bonn", "endg\u00fcltig", "platzgr\u00fcnden", "b\u00fcro", "bezirks", "berlin-brandenburg", "regionalb\u00fcro", "ost", "haus", "demokratie", "menschenrechte", "ans\u00e4ssig", "sekretariat", "sektion", "befindet", "zinnowitzer", "stra\u00dfe", "hinaus", "regionalb\u00fcros", "m\u00fcnchen", "d\u00fcsseldorf", "mitglieder", "s\u00fcden", "bzw.", "westen", "deutschlands", "unterst\u00fctzen", "sekretariat", "erledigt", "administrative", "aufgaben", "mitglieder", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "\u00fcbernimmt", "lobbyismusarbeit", "besch\u00e4ftigt", "teil-", "vollzeitkr\u00e4fte", "markus", "n.", "beeko", "generalsekret\u00e4r", "geleitet", "september", "selmin", "\u00e7al\u0131\u015fkan", "abgel\u00f6st", "j\u00e4hrlich", "findet", "zweieinhalb", "pfingsten", "jahresversammlung", "deutschen", "sektion", "mitglieder", "antrags-", "stimmberechtigt", "gruppen", "zus\u00e4tzliches", "stimmrecht", "f\u00f6rderer", "stimmrecht", "teilnehmen", "jahresversammlung", "w\u00e4hlt", "siebenk\u00f6pfigen", "ehrenamtlichen", "vorstand", "beschlie\u00dft", "schwerpunkte", "inhaltlichen", "arbeit", "sektion", "diskussionen", "vertraulich", "intern", "beschluss", "jahresversammlung", "einzelne", "beschl\u00fcsse", "\u00f6ffentlich", "deutsche", "sektion", "finanziert", "\u00fcberwiegend", "mitglieds-", "f\u00f6rdererbeitr\u00e4gen", "spenden", "geringeren", "erbschaften", "verkaufserl\u00f6sen", "geldbu\u00dfen", "sammlungen", "f\u00fchrt", "organisation", "direktdialoge", "st\u00e4dten", "f\u00f6rderer", "gewinnen", "teils", "fremdfirmen", "engagiert", "ca.", "millionen", "euro", "eingenommen", "millionen", "euro", "internationale", "sekretariat", "abgef\u00fchrt", "unterst\u00fctzung", "arbeit", "amnesty", "international", "mai", "stiftung", "menschenrechte", "f\u00f6rderstiftung", "amnesty", "international", "sitz", "berlin", "gegr\u00fcndet", "j\u00e4hrlich", "erscheint", "amnesty", "international", "annual", "report", "menschenrechtslage", "ca.", "l\u00e4ndern", "territorien", "beschreibt", "deutsche", "version", "erscheint", "jeweils", "monate", "s.", "fischer", "verlag", "organisation", "recherchiert", "fortlaufend", "menschenrechtssituation", "weltweit", "f\u00fchrt", "aktionen", "spezifische", "menschenrechtsverletzungen", "jahresbericht", "organisation", "amnesty", "international", "report", "enth\u00e4lt", "\u00fcberblick", "lage", "menschenrechte", "fast", "l\u00e4ndern", "erde", "organisation", "ziele", "motto", "gerechtigkeit", "globalisieren", "gesetzt", "lief", "internationale", "kampagne", "gewalt", "frauen", "verhindern", "vielf\u00e4ltigen", "formen", "gewalt", "frauen", "sowohl", "staatlicherseits", "h\u00e4uslichen", "umfeld", "wandte", "schwierigen", "kontroversen", "internen", "diskussion", "beschloss", "internationale", "ratstagung", "organisation", "morelos", "mexiko", "begrenzte", "position", "schwangerschaftsabbruch", "v\u00f6llige", "entkriminalisierung", "gefordert", "staaten", "aufgefordert", "abtreibung", "falle", "vergewaltigung", "sexueller", "n\u00f6tigung", "inzest", "schwerwiegender", "gefahr", "leben", "frau", "legalisieren", "organisation", "bekr\u00e4ftigt", "gesellschaftliche", "faktoren", "zw\u00e4nge", "ungewollten", "schwangerschaften", "beitragen", "weltweit", "j\u00e4hrlich", "ca.", "millionen", "f\u00e4llen", "illegalen", "entscheidung", "frauen", "mai", "organisation", "inklusiver", "landesverb\u00e4nde", "forderung", "prostitution", "legalisieren", "setze", "menschenrechte", "sexarbeiter", "k\u00e4uflichen", "sex", "entscheidung", "sichtung", "forschungsberichten", "verschiedener", "institutionen", "who", "unaids", "un-sonderberichterstatter", "physische", "mentale", "gesundheit", "beschluss", "entscheidungsgremiums", "international", "council", "meeting", "vorausgegangen", "typischen", "aktionsformen", "organisation", "z\u00e4hlen", "organisation", "f\u00fchrt", "internationale", "themenkampagnen", "teilweise", "mehrere", "angelegt", "internationale", "gr\u00f6\u00dfere", "schwerpunkte", "derzeit", "abschluss", "vertrags", "waffenhandel", "april", "amnesty", "kampagne", "control", "arms", "beteiligt", "internationale", "amnesty-konzerttour", "titel", "human", "rights", "now", "dezember", "internationalen", "menschenrechte", "neues", "musikprojekt", "titel", "make", "some", "noise", "gestartet", "ver\u00f6ffentlichten", "bekannte", "internationale", "k\u00fcnstler", "the", "black", "eyed", "peas", "serj", "tankian", "the", "cure", "coverversionen", "john-lennon-songs", "exklusiv", "website", "amnesty", "parallel", "musik", "konkrete", "kampagnen", "f\u00e4lle", "vorgestellt", "verleiht", "amnesty", "international", "undotierten", "preis", "botschafter", "gewissens", "englisch", "ambassador", "of", "conscience", "vaclav", "havel", "preistr\u00e4ger", "preis", "greta", "thunberg", "fridays", "for", "future", "deutsche", "sektion", "vergibt", "amnesty", "international", "menschenrechtspreis", "preis", "indischen", "rechtsanwalt", "henri", "tiphagne", "vergeben", "preis", "nadeem-zentrum", "rehabilitierung", "opfern", "gewalt", "folter", "kairo", "verliehen", "regierungen", "nahestehende", "kommentatoren", "amnesty", "international", "berichten", "kritisch", "beurteilt", "verschiedentlich", "kritik", "amnesty", "ge\u00fcbt", "amnesty", "z.", "b.", "china", "russland", "kongo", "einseitigkeit", "nicht-westliche", "l\u00e4nder", "beurteilungen", "vorgeworfen", "sicherheitsbed\u00fcrfnisse", "z.", "b.", "bek\u00e4mpfung", "rebellen", "gen\u00fcgend", "beachtet", "umgekehrt", "amnesty", "z.", "b.", "kritik", "israelischen", "politik", "gazastreifen", "american", "jewish", "congress", "angegriffen", "mai", "amnesty-bericht", "usa", "spitzenstellung", "menschenrechtsverletzungen", "zuwies", "siehe", "hierzu", "gefangenenlager", "guantanamo", "bay", "naval", "base", "bezeichnete", "pressesprecher", "wei\u00dfen", "hauses", "l\u00e4cherlich", "behauptete", "angaben", "entspr\u00e4chen", "tatsachen", "vorw\u00fcrfen", "einseitigkeit", "kritische", "stimmen", "bem\u00e4ngelten", "amnesty", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "ausgerichtet", "warf", "jura-professor", "francis", "boyle", "ehemaliges", "ai-exekutivkomiteemitglied", "usa", "amnesty", "stelle", "st\u00fcnde", "\u00f6ffentliche", "aufmerksamkeit", "publicity", "spendengelder", "mitglieder", "angeworben", "f\u00e4nden", "interne", "machtk\u00e4mpfe", "menschenrechte", "ziel", "k\u00e4men", "schluss", "internationalen", "ratstagung", "dakar", "august", "ausweitung", "mandats", "einsatz", "wirtschaftliche", "soziale", "kulturelle", "beschlossen", "\u00e4u\u00dferten", "mitglieder", "ai", "verliere", "profil", "dehne", "bet\u00e4tigungsfeld", "ai", "k\u00f6nne", "menschenrechts-gemischtwarenladen", "mutieren", "glaubw\u00fcrdigkeit", "verlieren", "ai", "solle", "weiterhin", "b\u00fcrgerliche", "politische", "konzentrieren", "bedenken", "bbc-beitrag", "geburtstag", "organisation", "aufgegriffen", "behauptet", "amnesty", "international", "dato", "geschafft", "nennenswerte", "anzahl", "mitgliedern", "au\u00dferhalb", "europa", "vereinigten", "staaten", "kanada", "australien", "neuseeland", "gewinnen"], "link_data": [{"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["experten", "besetzt", "letzten", "wahlen", "pr\u00e4sidentschaft", "fanden", "letzten", "parlamentswahlen", "lage", "menschenrechte"], "right_context": ["dokumentierte", "zahlreichen", "hafteinrichtungen", "afghanistan", "folter", "misshandlungen", "journalisten", "festgenommen", "geschlagen", "get\u00f6tet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["einsch\u00fcchterungen", "frauen", "ehe", "weiterhin", "diskriminiert", "s.", "literatur", "amnesty", "international", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["vers\u00f6hnungspolitik", "bouteflikas", "vorgeworfen", "ziele", "lediglich", "gewalt", "neunziger", "vergessen", "anstatt", "ereignisse"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erkl\u00e4rt", "woche", "falle", "vergewaltigung", "leben", "mutter", "gefahr", "abgetrieben", "gleichzeitig", "wies"], "right_context": ["jahresreport", "zahlreiche", "menschenrechtsverst\u00f6\u00dfe", "argentinien", "corona-pandemie", "ungleichheit", "geschlechtern", "versch\u00e4rft", "frauen", "verrichteten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["quader", "chowdhury", "erkl\u00e4rte", "wiederauftauchen", "umst\u00e4nde", "entf\u00fchrung", "erinnern", "westliche", "medien", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["griffen", "thema", "wiederholt", "riefen", "bangladeschische", "regierung", "einhaltung", "durchsetzung", "rechtsstaatlicher", "prinzipien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "internationals"], "left_context": ["against", "the", "death", "penalty", "us-botschaft", "paris", "\u00fcberreicht", "hinaus", "deneuve", "beteiligt"], "right_context": ["programm", "abschaffung", "todesstrafe", "erinnerte", "amnesty-film", "schreiben", "vergessen", "contre", "l'oubli", "against"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["abbild", "b\u00fcste", "franz\u00f6sischen", "nationalfigur", "marianne", "geschaffen", "erl\u00f6s", "ankauf", "kommunen", "spendete"], "right_context": ["ehre", "brigitte", "bardot", "mireille", "mathieu", "zuteil", "nachfolgerin", "in\u00e8s", "de", "la"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fr\u00fchen", "1990er-jahren", "urspr\u00fcnglichen", "h\u00f6he", "metern", "meter", "heruntergesprengt", "plateau", "vlt", "schaffen"], "right_context": ["weist", "zusammenhang", "landstreitigkeiten", "menschenrechtsverletzungen", "angeh\u00f6rigen", "indigenen", "gruppe", "mapuche", "geraten", "informationen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["t\u00f6tungen", "verhaftungen", "erzwungenes", "verschwindenlassen", "folter", "fehlende", "meinungs-", "religions-", "versammlungsfreiheit", "fest"], "right_context": ["zufolge", "regierungskritiker", "deserteure", "eritreer", "ausland", "asyl", "ersucht", "inhaftiert", "insgesamt", "betrachten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nimmt", "rolle", "sowohl", "m\u00e4nner", "frauen", "eritrea", "unbefristeten", "wehrdienst", "leisten", "laut"], "right_context": ["zwangsarbeit", "gleichkommt", "wehrdienstverweigerer", "strafrechtlich", "verfolgt", "deserteure", "gebrandmarkt", "friedenszeiten", "droht", "haftstrafe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["exilkubanische", "opposition", "usa", "usa", "darstellung", "schuldzuweisungen", "sehen", "politischen", "verh\u00e4ltnisse", "rechtfertigen"], "right_context": ["z\u00e4hlte", "jahresbericht", "insgesamt", "gewaltlose", "politische", "gefangene", "prisoners", "of", "conscience", "gefangene"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["decision", "points", "november", "englisch", "erschienen", "gleichen", "220.000-mal", "verkauft", "februar", "reichte"], "right_context": ["schweizer", "bundesanwaltschaft", "genfer", "staatsanwaltschaft", "anzeige", "versto\u00dfes", "anti-folter-konvention", "bush", "memoiren", "bush"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erkl\u00e4re", "oktober", "sofortiger", "wirkung", "mitgliedschaft", "commonwealth", "beendet", "gro\u00dfbritannien", "zuletzt", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["menschenrechtslage", "gambia", "ger\u00fcgt", "regierung", "hauptstadt", "banjul", "teilte", "westafrikanische", "land", "wolle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "barrow", "united", "democratic", "party", "sitzen", "absolute", "mehrheit", "erringen", "laut"], "right_context": ["mindestens", "personen", "stra\u00dfenschlacht", "studentischen", "demonstranten", "polizei", "get\u00f6tet", "schulen", "zeitweilig", "geschlossen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "bzw.", "berufen", "ch\u00e1vez", "konflikt", "mitgliedern", "familie", "allgemein", "beklagten", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "oppositionspolitiker", "journalisten", "menschenrechtsverteidiger", "hugo", "ch\u00e1vez", "regelm\u00e4\u00dfig", "schikaniert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stellungnahme", "sender", "telesur", "energisch", "widersprochen", "rog-bericht", "punkten", "unlautere", "berichterstattung", "vorgeworfen"], "right_context": ["menschenrecht", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "venezuela", "gefahr", "vorg\u00e4nge", "rctv", "letzten", "reihe", "ereignissen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["liste", "ergebnis", "prognosen", "zufolge", "wahl", "mai", "erwartet", "irak", "todesstrafe", "vollstreckt"], "right_context": ["dokumentierte", "zahlreiche", "f\u00e4lle", "folter", "misshandlungen", "gef\u00e4ngnissen", "z\u00e4hlen", "aufh\u00e4ngen", "armen", "beinen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hinrichtung", "informiert", "berufungsprozesse", "dauern", "gefangene", "1960er", "vollstreckung", "todesstrafe", "warten", "laut"], "right_context": ["sa\u00dfen", "juli", "mindestens", "tode", "verurteilte", "gefangene", "japanischen", "gef\u00e4ngnissen", "strafprozesse", "japan"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["albanischer", "fl\u00fcchtlinge", "jahrhundert", "ausschlie\u00dflich", "zadar", "leben", "umgang", "minderheit", "roma", "letzten"], "right_context": ["fortschritte", "festgestellt", "insbesondere", "schulbereich", "schaffung", "wohnr\u00e4umen", "simon", "wiesenthal", "center", "stufte"]}, {"mention_text": ["amnesty"], "left_context": ["klassiker", "weltliteratur", "gl\u00f6ckner", "notre-dame", "hundert", "einsamkeit", "br\u00fcder", "karamasow", "frauen", "laut"], "right_context": ["gesetze", "t\u00e4glichen", "leben", "diskriminiert", "jura-absolventinnen", "klagen", "justizministerium", "einstellung", "eingereicht", "ministerium"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unregelm\u00e4\u00dfigkeiten", "wiederholt", "odinga", "rief", "boykott", "wahl", "kenyatta", "gewann", "stimmen", "wahlbeteiligung"], "right_context": ["bem\u00e4ngelt", "jahresbericht", "kenianischen", "regierung", "politischen", "willen", "fehlt", "personen", "menschenrechtsverst\u00f6\u00dfe", "gewaltt\u00e4tigen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["genannt", "folterungen", "angeklagten", "dezember", "stimmte", "nationalversammlung", "libyens", "einf\u00fchrung", "scharia", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["berichten", "beh\u00f6rden", "b\u00fcrgerkrieg", "libyen", "gelangten", "menschenrechte", "libyen", "stark", "eingeschr\u00e4nkt", "folter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["familienrecht", "h\u00f6chste", "juristische", "instanz", "oberste", "gerichtshof", "rabat", "richter", "k\u00f6nig", "ernannt"], "right_context": ["sieht", "meinungs-", "vereinigungs-", "versammlungsfreiheit", "zusammenhang", "staatlichen", "sicherheit", "stark", "eingeschr\u00e4nkt", "regierung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["angegriffen", "oktober", "forderten", "attacken", "muslimen", "polizisten", "mehrere", "tote", "rohingya-rebellen", "laut"], "right_context": ["hinduisten", "get\u00f6tet", "hindus", "entf\u00fchrt", "gezwungen", "islam", "konvertieren", "zwangen", "rohingya", "konvertierten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["organisationen", "z\u00e4hlen", "beispielsweise", "bereich", "umweltschutz", "greenpeace", "world", "wildlife", "fund", "menschenrechten"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "korruptionsbek\u00e4mpfung", "transparency", "international", "internet", "corporation", "for", "assigned"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ernsthaftes", "problem", "demokratischer", "legitimation", "entstanden", "selbsternannte", "anw\u00e4lte", "\u00f6ffentlichen", "interesses", "greenpeace"], "right_context": ["politikwissenschaftlicher", "sicht", "lassen", "nichtregierungsorganisationen", "definieren", "feste", "zusammenschl\u00fcsse", "unabh\u00e4ngiger", "gesellschaftlicher", "kr\u00e4fte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["expertise", "unterst\u00fctzung", "nichtregierungsorganisationen", "organisationen", "cicc", "koalition", "internationalen", "strafgerichtshof", "zusammengeschlossen", "nichtregierungsorganisation"], "right_context": ["ressourcen", "icc", "konzentriert", "chance", "gr\u00f6\u00dften", "einfluss", "k\u00fcnftigen", "charakter", "internationalen", "strafrechts"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00fcbergriffen", "angeh\u00f6rige", "volksgruppe", "roma", "situation", "institutionen", "psychisch", "kranke", "menschen", "unbefriedigend"], "right_context": ["weist", "todesf\u00e4lle", "psychiatrischen", "anstalten", "weder", "effektiv", "unparteiisch", "untersucht", "leiden", "laut"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gewinn", "festivals", "flie\u00dft", "foreningen", "roskildefonden", "geld", "humanit\u00e4re", "kulturelle", "gemeinn\u00fctzige", "organisationen"], "right_context": ["\u00e4rzte", "grenzen", "human", "rights", "watch", "d\u00e4nische", "organisationen", "weitergibt", "roskilde-festival", "fand"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["betrug", "millionen", "euro", "organisationen", "unterst\u00fctzt", "befinden", "victims", "iraq", "\u00e4rzte", "grenzen"], "right_context": ["save", "the", "children", "wwf", "hinaus", "jedes", "gesellschaftspolitisches", "thema", "ausgew\u00e4hlt", "kunstbeitr\u00e4gen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["krimineller", "ausl\u00e4nder", "ausschaffungsinitiative", "strafrecht", "enthielt", "weiterhin", "internationalem", "anerkannte", "definition", "folter"], "right_context": ["\u00fcbte", "wiederholt", "kritik", "asylpolitik", "schweiz", "un-ausschuss", "folter", "\u00e4usserte", "besorgnis", "schweizer"]}, {"mention_text": ["amnesty"], "left_context": ["waffenlieferungen", "ruanda", "klage", "verweis", "nationale", "sicherheit", "abgewiesen", "beweise", "stammen", "augenzeugen"], "right_context": ["-bericht", "waffen", "mai", "juli", "massaker", "israel", "albanien", "ruanda", "verbracht", "serbien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gedroht", "saddams", "pers\u00f6nlichem", "wunsch", "einfacher", "krimineller", "erh\u00e4ngt", "erschossen", "entsprochen", "nahost-direktor"], "right_context": ["malcolm", "stuart", "erkl\u00e4rte", "november", "angeklagte", "fairen", "prozess", "unabh\u00e4ngig", "ausma\u00df", "vorw\u00fcrfe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erschien", "dvd", "festival", "zusammenschnitt", "liedern", "festival-tournee", "besteht", "engagiert", "the", "cure"], "right_context": ["dezember", "spielten", "bandmitglieder", "amnesty-kampagne", "make", "some", "noise", "cover", "john-lennon-klassikers", "love"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unvollst\u00e4ndige", "demokratie", "bezeichnet", "tunesien", "regelm\u00e4\u00dfig", "folter", "staatliche", "beh\u00f6rden", "laut", "bericht"], "right_context": ["landesweit", "folter", "willk\u00fcrlichen", "verhaftungen", "hausdurchsuchungen", "razzien", "reiseverboten", "verhaftungen", "erfolgen", "demnach"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politikern", "parlamentariern", "u.", "a.", "gr\u00fcndung", "staatlichen", "fonds", "absicherung", "privater", "investoren"], "right_context": ["kritisiert", "polizeigewalt", "ukraine", "menschenrechtsorganisation", "dokumentierte", "folter", "w\u00fcrgen", "stromschl\u00e4ge", "vergewaltigung", "frau"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ogaden", "gro\u00dfangelegten", "kampagne", "aufstandsbek\u00e4mpfung", "gezielt", "hinrichtungen", "begangen", "gefoltert", "vergewaltigt", "laut"], "right_context": ["schr\u00e4nken", "erlassenen", "gesetze", "rahmen", "antiterrorma\u00dfnahmen", "vereinigungs-", "meinungsfreiheit", "menschenrechtsgruppen", "land", "stark"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gruppierungen", "richtung", "zivilgesellschaft", "teilweise", "arbeiteten", "k\u00fcnstler", "frauenbewegung", "\u00f6kologie-", "umweltschutz-bewegung", "schwulenbewegung"], "right_context": ["pazifistische", "gruppen", "osterm\u00e4rsche", "lehrlingsbewegung", "hausbesetzer", "graue", "panther", "b\u00fcrgerinitiativen", "z.", "b."]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kubanische", "regierung", "kuba", "abgesehen", "us-gefangenenlager", "guantanamo", "frei", "folter", "unabh\u00e4ngige", "beobachter"], "right_context": ["internationale", "rote", "kreuz", "un-sonderberichterstatter", "folter", "l\u00e4sst", "land", "situation", "gef\u00e4ngnissen", "inspizieren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["weiterhin", "\u00fcbergriffe", "polizei", "sexuelle", "minderheiten", "internationale", "menschenrechtsorganisationen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["dokumentieren", "insbesondere", "politisch", "motivierte", "verhaftung", "verurteilung", "regierungskritikern", "politischen", "dissidenten", "inhaftierung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["prozess", "begann", "dezember", "selben", "offener", "verfahrensfragen", "februar", "vertagt", "prozess", "protestierten"], "right_context": ["zahlreiche", "schriftstellerorganisationen", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "norbert", "lammert", "verfahren", "januar", "eingestellt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ethnien", "bewohnt", "f\u00fchlt", "benachteiligt", "schwarzafrikanisch-christlich-animistischen", "s\u00fcden", "kolonialzeit", "vormachtstellung", "besitzt", "laut"], "right_context": ["us-au\u00dfenministerium", "obwohl", "un-friedensmission", "stationiert", "lage", "osten", "tschad", "menschenrechtsverst\u00f6\u00dfen", "instabilit\u00e4t", "gekennzeichnet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["estland", "knapp", "wirtschaftsleistung", "millionen", "us-dollar", "streitkr\u00e4fte", "dreistufige", "gerichtssystem", "estlands", "besteht"], "right_context": ["weist", "jahresbericht", "estland", "diskriminierung", "minderheiten", "oktober", "verabschiedete", "parlament", "reihe", "gesetzen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["land", "deutschland", "doppelt", "einwohnern", "entwicklung", "angaben", "vereinten", "nationen", "verlief", "folgenderma\u00dfen"], "right_context": ["nannte", "zahl", "opfern", "t\u00f6tungsrate", "entspr\u00e4che", "sch\u00e4tzte", "ai", "berufung", "zahlen", "nichtregierungsorganisationen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bedingungen", "kolumbien", "drogenbaron", "makled", "br\u00fcstete", "venezolanische", "gener\u00e4le", "lohnliste", "laut", "aussage"], "right_context": ["berichte", "mehrere", "bundesstaaten", "muster", "gesprochen", "wonach", "personen", "polizei", "get\u00f6tet", "vorf\u00e4lle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["januar", "laut", "angaben", "amnesty", "international", "menschen", "schussverletzungen", "wobei", "laut", "einsch\u00e4tzung"], "right_context": ["einzelnen", "f\u00e4llen", "extralegale", "hinrichtungen", "gehandelt", "vorwurf", "au\u00dfergerichtlicher", "hinrichtungen", "sowohl", "abgesetzte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["meinungsforschungsinstituts", "latinobar\u00f3metro", "betonte", "hingegen", "venezuela", "letzten", "zufriedenheit", "demokratie", "gestiegen", "laut"], "right_context": ["venezuela", "angriffe", "drangsalierungen", "einsch\u00fcchterungen", "regierungskritikern", "journalisten", "menschenrechtsverteidiger", "verbreitet", "oppositionelle", "anklagen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gebunden", "unterzeichner", "kairoer", "erkl\u00e4rung", "menschenrechte", "islam", "situation", "h\u00e4ftlinge", "gef\u00e4ngnissen", "angaben"], "right_context": ["keineswegs", "zufriedenstellend", "unmenschliche", "erniedrigende", "behandlung", "polizeiwachen", "gef\u00e4ngnissen", "geh\u00f6ren", "demnach", "tagesordnung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["einhaltung", "menschenrechte", "ratifiziert", "dennoch", "beh\u00f6rdenwillk\u00fcr", "land", "mitglieder", "oppositionsparteien", "journalisten", "laut"], "right_context": ["schikanen", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger", "gewaltanwendung", "polizei", "ausgesetzt", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "stark", "angegriffen", "journalisten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bezeichnet", "parteien", "ausdr\u00fccklich", "meinungs-", "willensbildend", "rahmen", "politischen", "prozesses", "jahresbericht", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["bem\u00e4ngelt", "strafjustiz", "langsam", "arbeite", "gef\u00e4ngnisse", "\u00fcberf\u00fcllt", "umstand", "schritte", "abschaffung", "todesstrafe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["entstand", "konservativer", "reformislam", "bisherigen", "islam", "sufi-orden", "herausfordert", "minderheit", "bleibt", "jahresbericht"], "right_context": ["hervor", "bev\u00f6lkerung", "eingeschr\u00e4nkt", "zugang", "bildungseinrichtungen", "gesundheitsf\u00fcrsorge", "malawi", "stieg", "zahl", "grundsch\u00fcler"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gef\u00e4ngnissen", "tansanischen", "festland", "insel", "sansibar", "herrschten", "harte", "haftbedingungen", "gingen", "berichte"], "right_context": ["folterungen", "misshandlungen", "sozialistischen", "pr\u00e4sidenten", "julius", "nyerere", "orientierte", "land", "stark", "sowjetunion"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ruanda", "deutschen", "bundesland", "rheinland-pfalz", "besteht", "partnerschaft", "ruanda-stiftung", "gegr\u00fcndet", "laut", "beobachtungen"], "right_context": ["ai", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "ruanda", "stark", "eingeschr\u00e4nkt", "vereinigungsfreiheit", "regierung", "behindert", "zivilbev\u00f6lkerung", "menschenrechtsverteidiger"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["versuch", "arbeitsaufnahme", "singapur", "abschiebung", "monaten", "gef\u00e4ngnis", "rohrstockhieben", "bestraft", "antwort", "bericht"], "right_context": ["singapurische", "regierung", "januar", "\u00fcbersicht", "ver\u00f6ffentlicht", "anzahl", "hinrichtungen", "dargestellt", "mindestens", "menschen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sto\u00dfen", "burkina", "faso", "heftige", "gesellschaftliche", "ablehnung", "protesten", "steigenden", "lebenshaltungskosten", "laut"], "right_context": ["personen", "festgenommen", "festgenommenen", "anwaltlichen", "beistand", "freiheitsstrafen", "verurteilt", "au\u00dfenpolitik", "beziehungen", "ehemaligen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["republic", "of", "ambazonia", "ausgerufen", "proteste", "armee", "blutig", "niedergeschlagen", "juni", "laut"], "right_context": ["anh\u00e4nger", "ambazonias", "armee", "get\u00f6tet", "seiten", "armee", "tote", "kamerun", "pr\u00e4sidialrepublik", "verfassung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dekret", "regierte", "h\u00e4lfte", "fanden", "kommunal-", "parlamentswahlen", "wahlbeteiligung", "prozent", "gesch\u00e4tzt", "einsch\u00e4tzung"], "right_context": ["\u00f6kumenischen", "rats", "kirchen", "einsch\u00fcchterungen", "gewalt", "mord", "kandidaten", "beider", "seiten", "umstrittenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["frauen", "allgemeine", "aktive", "passive", "wahlrecht", "nationaler", "ebene", "unabh\u00e4ngigkeit", "best\u00e4tigt", "laut"], "right_context": ["verh\u00e4ltnisse", "bereich", "gerichtswesens", "problematisch", "folter", "willk\u00fcrliche", "verhaftungen", "schwere", "misshandlungen", "tagesordnung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["angegeben", "behauptung", "j\u00fcngster", "internationalen", "menschenrechtsorganisationen", "z.", "b.", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["aufgegriffen", "tats\u00e4chlich", "unparteiische", "ermittlung", "bev\u00f6lkerungsanteils", "tadschiken", "landesteilen", "gebiet", "st\u00e4dte", "samarkand"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["druck", "usbekische", "christen", "zugenommen", "weltverfolgungsindex", "belegt", "usbekistan", "platz", "stand", "august"], "right_context": ["beklagt", "eingeschr\u00e4nkte", "religionsfreiheit", "beh\u00f6rdlich", "zugelassene", "gruppen", "christlich-evangelikalen", "gemeinden", "schiitische", "muslime"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["elephant", "buju", "banton", "sizzla", "vybz", "kartel", "homophobe", "gewalt", "h\u00e4ufig", "angaben"], "right_context": ["letzten", "gro\u00dfbritannien", "mehrere", "jamaikaner", "alleine", "aufgrund", "homosexualit\u00e4t", "asyl", "erhalten", "h\u00e4ufig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["seitens", "regierung", "protesten", "berichtet", "kinder", "bahrain", "gef\u00e4ngnissen", "misshandelt", "gefoltert", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["pressekonferenz", "gruppen", "kindern", "verdacht", "regierungskritischen", "protesten", "beteiligt", "gefangen", "genommen", "inhaftiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kommando", "arktisches", "kommando", "sitz", "nuuk", "gr\u00f6nland", "aufgel\u00f6st", "bedeutend", "f\u00e4r\u00f6ische", "sektion"], "right_context": ["mitgliedern", "gegr\u00fcndet", "geh\u00f6rt", "\u00e4ltesten", "amnesty-gruppen", "welt", "dampfschiff", "smiril", "linienverkehr", "f\u00e4r\u00f6ischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ortega", "anliegen", "mund", "r\u00fccktritt", "ausschloss", "toten", "st\u00e4dten", "la", "trinidad", "masaya"], "right_context": ["klagte", "regierung", "shoot", "to", "kill\u201c-strategie", "anzuwenden", "toten", "bewusst", "kauf", "nehmen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hilfsorganisationen", "\u00e4u\u00dferst", "schwierig", "genaue", "zahl", "verletzten", "get\u00f6teten", "bestimmen", "amnesty", "report"], "right_context": ["glaube", "hexerei", "verbreitet", "hexerei", "verd\u00e4chtigte", "menschen", "demnach", "h\u00e4ufig", "gefoltert", "weise"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["einflussreichste", "partei", "pct", "franz\u00f6sisch", "parti", "congolais", "travail", "kongolesische", "partei", "arbeit"], "right_context": ["bewertete", "bericht", "situation", "land", "folgt", "gebe", "politische", "gefangene", "insbesondere", "opposition"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["thatcher", "begr\u00fcndete", "schritte", "offiziell", "behauptung", "problematik", "menschenrechtsverletzungen", "chile", "verbessert", "un"], "right_context": ["organisationen", "vertraten", "gegenteilige", "einsch\u00e4tzung", "gro\u00dfbritannien", "chile", "zuvor", "konflikt", "argentinien", "beagle-kanal"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unzureichend", "ausgebildeten", "richter", "arbeiten", "ineffizient", "regierenden", "partei", "beeinflusst", "polizei", "laut"], "right_context": ["demonstrationen", "festnahme", "straftatverd\u00e4chtigen", "exzessiver", "gewalt", "h\u00e4ftlinge", "erstickten", "polizeigewahrsam", "\u00fcberf\u00fcllten", "gef\u00e4ngniszelle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["m\u00e4rz", "grund", "gesetzes", "haft", "verurteilt", "n\u00e4chsten", "instanz", "bew\u00e4hrungsstrafe", "umgewandelt", "informationen"], "right_context": ["dezember", "mindestens", "personen", "grund", "gesetzes", "inhaftiert", "mitglieder", "verbotenen", "pro-nordkoreanischen", "studentenorganisation"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hanchongnyeon", "meisten", "ostasiatischen", "l\u00e4ndern", "s\u00fcdkorea", "todesstrafe", "person", "tode", "verurteilt", "angaben"], "right_context": ["sa\u00dfen", "juni", "tode", "verurteilte", "gefangene", "s\u00fcdkoreanischen", "gef\u00e4ngnissen", "h\u00e4lt", "inoffizielles", "hinrichtungsmoratorium"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lehrerschaft", "gewerkschaften", "heftigen", "widerstand", "politik", "k\u00f6nigs", "mangelhafte", "gesetzgebung", "arbeitsrecht", "kritisiert"], "right_context": ["sieht", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "vereinigungs-", "versammlungsfreiheit", "eswatini", "unterdr\u00fcckt", "sicherheitsgesetze", "laut", "jahresbericht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["inhaber", "exekutive", "legislative", "liegt", "nationalversammlung", "rechtswesen", "orientiert", "britischen", "vorbild", "siehe"], "right_context": ["land", "j\u00e4hrlichen", "menschenrechtsberichten", "angemahnt", "lebenslangen", "freiheitsstrafen", "homosexuelle", "h\u00e4ufig", "missbrauch", "staatlicher"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ngos", "spezialfall", "frauenrechte", "menschenrechte", "behandelt", "feministinnen", "brachten", "insbesondere", "scharfe", "kritik"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "spezifischen", "frauenproblematiken", "aufmerksamkeit", "schenkten", "uno", "gremien", "vorgeworfen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unklaren", "rechtslage", "geweigert", "einrichtungen", "weiterhin", "gefangene", "verh\u00f6ren", "ver\u00f6ffentlichte", "zusammenschluss", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "liste", "personen", "erwiesenerma\u00dfen", "hoher", "wahrscheinlichkeit", "us-beh\u00f6rden", "cia"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gelang", "erstmals", "oppositionellen", "kandidatinnen", "unabh\u00e4ngige", "vertreterin", "vereinigten", "b\u00fcrgerpartei", "parlament", "einzuziehen"], "right_context": ["dokumentierte", "todesurteile", "diverse", "verletzungen", "rechts", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "versammlungs-", "demonstrationsrechts", "todesurteile"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lukaschenka", "gefangenen", "drohte", "milit\u00e4rangeh\u00f6rigen", "ber\u00fchrt", "mindestens", "h\u00e4nde", "weggehen", "laut", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["berichteten", "festgenommene", "vergewaltigung", "angedroht", "videos", "schilderten", "frauen", "m\u00e4nner", "essen", "bekamen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["j\u00e4hrlichen", "human", "rights", "report", "ver\u00f6ffentlicht", "hinaus", "\u00fcberwachen", "vielzahl", "privaten", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "umsetzung", "achtung", "menschenrechten", "vorstellung", "menschenrechten", "rein", "westliches"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["soziale", "wirtschaftliche", "vorenthalten", "strafrechtliche", "verfolgung", "kriegsverbrechen", "gange", "journalisten", "ngos", "laut"], "right_context": ["drohungen", "einsch\u00fcchterungsversuchen", "ausgesetzt", "strengten", "regierungsvertreter", "verleumdungsklagen", "journalisten", "verurteilung", "hohen", "geldstrafen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["liste", "verbotenen", "materialien", "meist", "gegenst\u00e4nde", "waffen", "benutzt", "november", "forderten", "hilfsorganisationen"], "right_context": ["medico", "international", "appell", "internationale", "gemeinschaft", "sofortige", "gaza-blockade", "klagten", "verbot", "exporten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["krimtataren", "vorkriegszeit", "stark", "kehrte", "ungef\u00e4hr", "h\u00e4lfte", "krimtataren", "usbekischen", "exil", "angaben"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "ngo", "gesellschaft", "bedrohte", "v\u00f6lker", "krimtataren", "russischen", "verwaltung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anklage", "zw\u00f6lf", "geschworenen", "tabu", "gerechten", "fall", "winslow", "gerechtigkeit", "u.", "a."], "right_context": ["pr\u00e4mierten", "film", "jagd", "gerechtigkeit", "hunt", "for", "justice", "regisseurs", "charles", "binam\u00e9"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["peta-awards", "nominiert", "gestaltete", "gemeinsam", "k\u00fcnstlern", "handtasche", "genannten", "peace", "bag", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "lavigne", "coverversion", "song", "knockin", "on", "heaven", "\u2019s", "door", "einnahmen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gesetz", "angewandt", "unbebautes", "land", "staat", "enteignet", "folter", "misshandlungen", "h\u00e4ftlingen", "laut"], "right_context": ["sowohl", "westjordanland", "gazastreifen", "verbreitet", "demnach", "weder", "pal\u00e4stinensische", "polizei", "sicherheitskr\u00e4fte", "verantwortung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["abgeschlossen", "einj\u00e4hriger", "aufenthalt", "englischlehrerin", "paris", "geh\u00f6rt", "\u00fcbte", "verschiedene", "b\u00fcrot\u00e4tigkeiten", "arbeitete"], "right_context": ["london", "zog", "damaligen", "freund", "manchester", "arbeitete", "romanen", "erwachsene", "ver\u00f6ffentlichte", "vernichtete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["medienpreis", "menschenrechte", "ehemals", "marler", "fernsehpreis", "menschenrechte", "ideeller", "preis", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["vergeben", "preis", "radio-", "fernsehbeitr\u00e4ge", "ausgezeichnet", "besonderem", "ma\u00dfe", "thema", "menschenrechte", "gerecht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mexikanischen", "bundesstaat", "oaxaca", "regelm\u00e4\u00dfig", "protestaktionen", "appo", "zusammengeschlossenen", "gruppen", "angaben", "tagesschau"], "right_context": ["reporter", "brad", "absichtlich", "polizisten", "erschossen", "juli", "drohte", "griechische", "internetprovider", "ote"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ordnung", "missbraucht", "berichten", "sowohl", "christliche", "organisationen", "open", "doors", "s\u00e4kulare", "hilfswerke"], "right_context": ["praktizierende", "christen", "internierungslager", "gesperrt", "religionsfreiheit", "de", "facto", "existiert", "berichten", "zufolge"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stand", "zensus", "lage", "menschenrechte", "papua-neuguinea", "gilt", "\u00e4u\u00dferst", "kritisch", "berichtet", "organisation"], "right_context": ["jahresbericht", "k\u00f6rperliche", "misshandlungen", "gef\u00e4ngnissen", "landes", "tagesordnung", "inhaftierte", "frauen", "zudem", "h\u00e4ufig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wahl", "ausschlie\u00dfen", "videoblogger", "sjarhej", "zichanouski", "pr\u00e4sidentschaftswahl", "aufstellen", "lassen", "mai", "festgenommen"], "right_context": ["stuft", "pr\u00e4sidentschaftskandidaten", "politische", "gefangene", "stelle", "zichanouski", "kandidierte", "ehefrau", "swjatlana", "zichanouskaja"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["deutliche", "best\u00e4tigung", "erwartung", "anzusehen", "halbes", "jahrhundert", "l\u00e4nger", "agierende", "nichtregierungsorganisationen", "greenpeace"], "right_context": ["\u00e4rzte", "grenzen", "zivilgesellschaftliche", "aktivit\u00e4ten", "entfalten", "gegebenenfalls", "breite", "unterst\u00fctzung", "finden", "mangels"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nationale", "verfassungen", "emrk", "charta", "wobei", "beschuldigte", "g\u00fcnstigste", "anzuwenden", "meistbeg\u00fcnstigungsklausel", "laut"], "right_context": ["warten", "gegenw\u00e4rtig", "stand", "mindestens", "tod", "verurteilte", "menschen", "hinrichtung", "aufgrund", "fehlender"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["achtung", "unumkehrbar", "bed\u00fcrfe", "st\u00e4ndigen", "zivilisierenden", "engagements", "begr\u00fc\u00dfen", "todesstrafenbef\u00fcrworter", "beitrag", "rechtssicherheit"], "right_context": ["ai", "hauptziel", "gegr\u00fcndet", "todesstrafe", "weltweit", "abzuschaffen", "weltweit", "anerkannten", "menschenrechtsorganisation", "zahlreiche"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verurteilt", "hingerichtet", "lag", "irak", "hinrichtungen", "stelle", "weltweit", "todesurteile", "irak", "laut"], "right_context": ["unfairen", "prozessen", "zustande", "verdacht", "gest\u00e4ndnisse", "folter", "erzwungen", "nachgegangen", "irak", "todesstrafe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["woche", "parlamentswahl", "russland", "kasparow", "moskau", "genehmigten", "kundgebung", "genehmigtem", "protestmarsch", "verhaftet"], "right_context": ["bezeichnete", "politischen", "gefangenen", "forderte", "sofortige", "freilassung", "f\u00fcnft\u00e4giger", "haft", "geheim", "gehaltenen"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["magazine", "vanity", "fair", "esquire", "sch\u00f6nsten", "frauen", "welt", "bezeichnet", "november", "connelly"], "right_context": ["-botschafterin", "menschenrechtsbildung", "ernannt", "drehte", "werbespot", "weltweite", "bedeutung", "trinkwassers", "wasserbauprojekte", "afrika"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["j\u00e4hrlich", "monat", "w\u00e4chst", "widerstand", "besetzten", "gebieten", "beziehungsweise", "dienen", "jahresbericht", "wirft"], "right_context": ["israelischen", "armee", "zahlreiche", "f\u00e4lle", "verst\u00f6\u00dfen", "humanit\u00e4re", "v\u00f6lkerrecht", "kriegsverbrechen", "schweren", "menschenrechtsverletzungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["finanziert", "privaten", "firma", "betrieben", "august", "insgesamt", "fl\u00fcchtlinge", "nauru", "untergebracht", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "machten", "gemeinsamen", "bericht", "regelm\u00e4\u00dfige", "\u00fcbergriffe", "fl\u00fcchtlinge", "v\u00f6llig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politischer", "kundgebungen", "friedliche", "demonstranten", "festgenommen", "religionsfreiheit", "ausdr\u00fccklich", "ausgeschlossen", "juli", "ver\u00f6ffentlichte"], "right_context": ["bericht", "menschenrechtsverletzungen", "regimes", "pr\u00e4sident", "gayoom", "beschuldigt", "folter", "anzuwenden", "h\u00e4ftlinge", "geschlagen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["todesstrafe", "verh\u00e4ngt", "unabh\u00e4ngigkeit", "vollstreckt", "kinderarbeit", "kinderprostitution", "stellen", "gravierende", "probleme", "dar"], "right_context": ["berichtete", "madagaskar", "sicherheitskr\u00e4fte", "menschen", "rechtliche", "grundlagen", "festnahmen", "inhaftierten", "gingen", "demnach"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zensiert", "beispielsweise", "china", "fall", "unterst\u00fctzt", "b\u00fcrgerrechtler", "insbesondere", "menschenrechtsorganisationen", "reporter", "grenzen"], "right_context": ["menschenrechtsverletzungen", "recherchieren", "international", "\u00f6ffentlichen", "druck", "verantwortliche", "erzeugen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["glich", "m\u00e4ngel", "europ\u00e4ischen", "menschenrechtskonvention", "verbriefte", "kriegsdienstverweigerungsgrundrecht", "praktisch", "missachten", "stellte", "bericht"], "right_context": ["april", "staaten", "europas", "fest", "staaten", "verh\u00e4ngten", "haftstrafen", "verweigerer", "meisten", "staaten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["inhaftierung", "m\u00e4ngel", "europ\u00e4ischen", "menschenrechtskonvention", "verbriefte", "kriegsdienstverweigerungsgrundrecht", "praktisch", "missachten", "stellte", "bericht"], "right_context": ["april", "staaten", "europas", "fest", "staaten", "verh\u00e4ngten", "haftstrafen", "verweigerer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wandel", "\u00f6ffentlichen", "meinung", "westlichen", "gesellschaften", "wenden", "sp\u00e4ten", "jahrhundert", "vereinzelte", "prostitutionsverb\u00e4nde"], "right_context": ["diskriminierung", "fordern", "positive", "betrachtung", "sexgewerbes", "deutschland", "rechtlichen", "anerkennung", "legale", "arbeit"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["menschen-", "frauenrechtsorganisationen", "zahlreiche", "organisationen", "vereinten", "nationen", "unicef", "unifem", "weltgesundheitsorganisation", "who"], "right_context": ["wenden", "verst\u00fcmmelung", "stufen", "verletzung", "menschenrechtes", "k\u00f6rperliche", "unversehrtheit", "betonung", "aspekte", "international"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gr\u00fcndete", "gerd", "ruge", "felix", "rexhausen", "carola", "stern", "k\u00f6ln", "deutsche", "sektion"], "right_context": ["mitglied", "pen-zentrums", "deutschland", "klaus", "b\u00f6lling", "initiierte", "ard-sendung", "weltspiegel", "moderator", "ard-magazins"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vergleichbar", "jahrzehnten", "zuvor", "alltag", "zahl", "politisch", "verfolgten", "lag", "udssr", "sch\u00e4tze"], "right_context": ["zahl", "inhaftierten", "dissidenten", "million", "strafgefangenen", "udssr", "insgesamt", "kreis", "z\u00e4hlten", "personen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ermordet", "morde", "kenia", "demokratischen", "republik", "kongo", "eswatini", "berichtet", "malawi", "angaben"], "right_context": ["mindestens", "menschen", "albinismus", "get\u00f6tet", "albinism", "foundation", "of", "zambia", "afz", "berichtet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["st\u00fctzte", "gesellschaft", "augenzeugen", "schriftliche", "zeugenaussagen", "internierungsorte", "gefangene", "anc", "mehrere", "lager"], "right_context": ["s\u00fcdafrikanische", "untersuchungskommissionen", "befassten", "aufkl\u00e4rung", "vorg\u00e4ngen", "zusammenhang", "camps", "anc", "president", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["internationalisierung", "rebiya", "kadeer-frage", "intensive", "lobbyarbeit", "uaa", "appell", "uigurischer", "diaspora-organisationen", "menschenrechtsgruppen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "druck", "us-regierung", "f\u00fchrte", "besuch", "us-au\u00dfenministerin", "condoleezza", "rice"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["prozessverlauf", "george", "bizos", "anwaltliche", "unterst\u00fctzung", "mandelas", "vorl\u00e4ufig", "letzte", "\u00f6ffentliche", "rede"], "right_context": ["stufte", "mandela", "aufgrund", "bef\u00fcrwortung", "gewalt", "unterst\u00fctzenden", "gefangenen", "prisoner", "of", "conscience"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lie\u00df", "genau", "feststellen", "polizeikr\u00e4fte", "regierung", "behauptet", "rivalisierende", "drogenh\u00e4ndler", "t\u00f6tungen", "verantwortlich"], "right_context": ["erhob", "vorwurf", "f\u00e4llen", "extralegale", "hinrichtungen", "gehandelt", "hinaus", "vorwiegend", "j\u00fcngere", "arme"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dezember", "internationaler", "menschenrechte", "single", "chase", "the", "tear", "ver\u00f6ffentlicht", "erl\u00f6se", "kamen"], "right_context": ["zugute", "november", "erschien", "limitierte", "version", "vinyl", "oktober", "spielte", "portishead", "song"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["entzogen", "kanadische", "parlament", "erkannte", "september", "verliehene", "ehrenb\u00fcrgerschaft", "november", "jahres", "entzog"], "right_context": ["ehrentitel", "botschafter", "gewissens", "generalsekret\u00e4r", "menschenrechtsorganisation", "kumi", "naidoo", "warf", "aung", "san"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lediglich", "kinder", "\u00fcberlebten", "massaker", "anzahl", "opfer", "\u00fcberlebenden", "umstritten", "starben", "laut"], "right_context": ["kinder", "massive", "weltweite", "berichterstattung", "presse", "tod", "sch\u00fcler", "lie\u00df", "schutzmacht", "frankreich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["t\u00fcrkei", "einklang", "stand", "gr\u00fcndung", "partei", "kempten", "ordnungsamt", "best\u00e4tigt", "schreiben", "anfrage"], "right_context": ["bez\u00fcglich", "aktivit\u00e4ten", "kemptener", "mhp", "anmeldung", "mhp", "erfolgte", "abmeldung", "weitergehende", "ausk\u00fcnfte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["weshalb", "internationale", "gemeinschaft", "somaliland", "anerkennt", "ausf\u00fchrliche", "darstellung", "siehe", "politik", "somalilands#menschenrechte"], "right_context": ["kritisiert", "fortbestand", "todesstrafe", "f\u00e4lle", "umstrittenen", "verhaftungen", "gerichtsurteilen", "somaliland", "mehrere", "f\u00e4lle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["menschen", "get\u00f6tet", "tausende", "verletzt", "irakkrieges", "streubomben", "anzahl", "eingesetzt", "april", "bericht"], "right_context": ["hilla", "zahlreiche", "tote", "verletzte", "\u00f6rtliche", "krankenhaus", "gebracht", "k\u00f6rper", "\u00fcbers\u00e4t", "schnitten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["waffen", "stellen", "menschenrechtsorganisationen", "entschieden", "entgegen", "rote", "kreuz", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["handicap", "international", "deutsche", "initiativkreis", "verbot", "landminen", "teile", "vereinten", "nationen", "vorbild"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hilda", "stiftung", "geistig", "behinderte", "gr\u00fcndete", "drogens\u00fcchtige", "weibliche", "h\u00e4ftlinge", "einsetzte", "schirmherrschaft"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "rolle", "bundeswehr", "urteilte", "heinemann", "bundeswehr", "grunds\u00e4tzlich", "bereit", "besseren", "politischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["campus", "koblenz", "institut", "musikwissenschaft", "musik", "campus", "landau", "ws", "letzten", "musikstudenten"], "right_context": ["campus", "radau", "uni-radio", "freilos", "objektiv", "filmische", "dokumentationen", "umweltgruppe", "queerulanten", "uni-kino"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["martha", "beatriz", "roque", "cabello", "mai", "havanna", "spanisch-kubanische", "wirtschaftswissenschaftlerin", "menschenrechtsaktivistin", "ehemalige"], "right_context": ["anerkannte", "politische", "gefangene", "roque", "tochter", "spanischer", "einwanderer", "kanarischen", "inseln", "kubanischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stunden", "bunten", "farben", "angestrahlt", "getragen", "aktion", "italienischen", "regierung", "verschiedenen", "menschenrechtsgruppen"], "right_context": ["katholischen", "gemeinschaft", "sant", "egidio", "kolosseum", "jeher", "eindruck", "menschen", "beda", "venerabilis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zunehmend", "weltpolitische", "sozialkritische", "themen", "figuren", "bezug", "nehmen", "lie\u00df", "kritisierte", "speziell"], "right_context": ["gezeichneten", "gaston-strip", "menschenrechtsverletzungen", "folter", "weiterhin", "betonte", "comics", "bedeutung", "umwelt-", "natur-"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["night", "hannover", "containerdorf", "welfenplatz", "einrichtung", "versorgung", "stra\u00dfenkindern", "aktion", "kindertraum", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["kampf", "folter", "begleitete", "kiefer", "grand-slam-turniere", "pan-europ\u00e4ischen", "sportsender", "eurosport", "us", "open"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["enth\u00e4lt", "redigierte", "\u00fcbersetzung", "freunde", "deutsche", "jahrzehnten", "frankreich", "polizeigewalt", "\u00fcbergriffe", "thematisiert"], "right_context": ["zeitraum", "f\u00e4lle", "gewaltmissbrauch", "franz\u00f6sische", "polizei", "verfolgt", "bericht", "f\u00e4lle", "dokumentiert", "f\u00e4lle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufstand", "anfang", "oktober", "niedergeschlagen", "wobei", "menschen", "get\u00f6tet", "verletzt", "aussage", "mitarbeitern"], "right_context": ["fl\u00fcchtlingslagern", "honduras", "costa", "rica", "ermittelten", "zahlreichen", "hinrichtungen", "folterungen", "vergewaltigungen", "verst\u00fcmmelungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["shell", "angeklagt", "ermordung", "umweltaktivisten", "90er", "beteiligt", "anklage", "st\u00fctzt", "firmeninterne", "notizen"], "right_context": ["erhalten", "februar", "sprach", "oberste", "gerichtshof", "gro\u00dfbritanniens", "bewohnern", "nigerdeltas", "royal", "dutch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["freiheit", "zahlreich", "skandiert", "direkter", "anlass", "demonstrationen", "mangel", "medikamenten", "lebensmitteln", "angaben"], "right_context": ["nahmen", "sicherheitskr\u00e4fte", "mindestens", "personen", "fest", "demonstration", "stadtrand", "havanna", "mann", "ums"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["christian", "solidarity", "international", "bekennen", "prozent", "menschen", "derzeit", "glaubens", "verfolgt", "christentum"], "right_context": ["berichtet", "systematische", "verfolgungen", "ethnischer", "religi\u00f6ser", "minderheiten", "verschiedenen", "l\u00e4ndern", "christen", "christliche"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verurteilte", "enthauptet", "geh\u00e4ngt", "gesteinigt", "anschlie\u00dfend", "kreuz", "h\u00e4ngen", "schau", "stellen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["nimmt", "f\u00e4lle", "anlass", "proteste", "todesstrafe", "staaten", "l\u00e4nderberichten", "ais", "kreuzigung", "verbundene"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pinochet", "immunit\u00e4t", "verloren", "urteil", "m\u00f6glicher", "befangenheit", "richters", "aufgehoben", "verbindungen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["nebenkl\u00e4gerin", "pinochet", "auftrat", "verhandlung", "m\u00e4rz", "entschied", "gericht", "pinochet", "diplomatische", "immunit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bedeutende", "wirtschaftszweige", "bundesstaat", "mexiko", "vorherrschende", "gewaltssituation", "armut", "l\u00e4ndlichen", "indigenen", "bev\u00f6lkerung"], "right_context": ["\u00f6rtliche", "menschenrechtsorganisationen", "menschenrechtszentrum", "tlachinollan", "uno", "sprechen", "menschenrechtsverletzungen", "straflosigkeit", "folter", "unrechtm\u00e4\u00dfigen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zudem", "rief", "inzwischen", "entstandenen", "komitees", "roten", "hilfe", "herausgeschmuggelte", "info-texte", "solidarit\u00e4tsaktionen"], "right_context": ["jungsozialisten", "pen", "club", "gruppen", "bekr\u00e4ftigte", "f\u00fchrungsanspruch", "raf", "november", "starb", "holger"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["oktober", "k\u00fcnstlern", "sting", "peter", "gabriel", "tracy", "chapman", "benefiztournee", "gunsten", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["bruce", "springsteen", "hielt", "aufnahme", "bob", "dylans", "rock", "and", "roll", "hall"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hamas", "erheblich", "presse-", "b\u00fcrgerrechte", "gew\u00e4hrleistet", "internetcaf\u00e9s", "restaurants", "geschlossen", "angaben", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["vermehrt", "willk\u00fcrlichen", "festnahmen", "folterungen", "misshandlungen", "politischer", "oppositioneller", "zudem", "starke", "zunahme"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["europa", "entfernt", "mal", "verhaftet", "verbrachte", "insgesamt", "monat", "gef\u00e4ngnis", "gr\u00fcndete", "west-coast-abteilung"], "right_context": ["verweigerte", "konservative", "frauenverein", "t\u00f6chter", "amerikanischen", "revolution", "auftritt", "constitution", "hall", "frauenvereinigung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["selbstportr\u00e4t", "r\u00fcdiger", "schaper", "nachdenkliche", "dunkle", "latino-sch\u00f6nheit", "sieht", "anl\u00e4sslich", "jubil\u00e4ums", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["erhielt", "joan", "baez", "m\u00e4rz", "san", "francisco", "benannten", "award", "erhielt", "ehrung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hergestellt", "israelische", "produkte", "gelten", "zollfreiheit", "eu", "fallen", "kritik", "z.", "b."], "right_context": ["produkte", "siedlungen", "besetzten", "gebieten", "hergestellt", "made", "israel", "deklariert", "versto\u00df", "v\u00f6lkerrecht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zugesagt", "steinigung", "hinrichtungsform", "abzuschaffen", "empfehlenden", "charakter", "reformierung", "strafgesetzes", "steht", "laut"], "right_context": ["iran", "mindestens", "steinigungen", "vollzogen", "mindestens", "personen", "gesteinigt", "mann", "frau", "gesteinigt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mauer", "innerdeutschen", "grenze", "eingesetzt", "symbol", "unterdr\u00fcckung", "unfreiheit", "beispielsweise", "verwendet", "logo"], "right_context": ["open", "doors", "rinderzucht", "texas", "mitte", "1860er", "beruhte", "ausnutzung", "besonderen", "bedingungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erfolgen", "zahlreichen", "nationalen", "internationalen", "medien", "kritisieren", "amerikanische", "b\u00fcrgerrechtsunion", "us-amerikanische", "sektion"], "right_context": ["gesetz", "scharf"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["human", "rights", "watch", "berichtete", "zudem", "entf\u00fchrungen", "folter", "t\u00f6tungen", "november", "ver\u00f6ffentlichte"], "right_context": ["bericht", "rede", "assads", "regierung", "systematisch", "gegner", "verschwinden", "lasse", "syrian", "network"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dream", "of", "the", "blue", "turtles", "ver\u00f6ffentlicht", "spielte", "the", "police", "konzerten"], "right_context": ["conspiracy", "of", "hope", "tour", "trio", "beabsichtigte", "lieder", "aufzunehmen", "geplantes", "studioalbum"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geheime", "mission", "celtris", "staffel", "picard", "cardassianischer", "gewalt", "gefoltert", "wirkte", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["episodendrehb\u00fccher", "entstanden", "inspiriert", "spielfilme", "literarische", "werke", "beispiele", "siehe", "staffel", "joe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haupt-act", "konzert", "spielten", "13-min\u00fctige", "version", "bad", "verst\u00e4rkten", "politisches", "engagement", "conspiracy-of-hope-tour"], "right_context": ["teilnahmen", "erschienene", "album", "the", "joshua", "tree", "stieg", "gro\u00dfbritannien", "usa", "deutschland"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hinaus", "engagement", "wohlt\u00e4tige", "zwecke", "band", "voran", "s\u00e4nger", "bono", "unterst\u00fctzen", "organisationen"], "right_context": ["greenpeace", "treten", "schuldenerlass", "bek\u00e4mpfung", "aids", "extremer", "armut", "l\u00e4ndern", "welt", "politischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pearson", "weigert", "geschriebenen", "st\u00fccke", "indie-label", "ver\u00f6ffentlichen", "2001er-tour", "sisters-konzerten", "stets", "stand"], "right_context": ["n\u00e4he", "merchandise-artikel", "start", "smoke", "and", "mirrors-tour", "roh", "abgemischtes", "video", "songs"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["autonomie", "provinz", "worauf", "b\u00fcrgerkriegsartige", "unruhen", "folgten", "blutig", "niedergeschlagen", "wobei", "laut"], "right_context": ["menschen", "get\u00f6tet", "schlie\u00dfung", "universit\u00e4t", "pri\u0161tina", "schlie\u00dfung", "albanischer", "vereine", "emigrierten", "tausende"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["genfer", "rotkreuz-abkommen", "kulturgutkonvention", "un-waffenverbotskonvention", "zivile", "ziele", "weder", "angegriffen", "gegenstand", "repressalien"], "right_context": ["forderte", "65-seitigen", "bericht", "untersuchung", "verst\u00f6\u00dfe", "bestrafung", "verantwortlichen", "amnesty", "bezog", "angriff"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["spektakul\u00e4ren", "videos", "konzeptionell", "choreografierten", "liveshows", "dar", "peter", "gabriel", "engagiert", "menschenrechte"], "right_context": ["mitbegr\u00fcndeten", "menschenrechtsorganisation", "witness", "gr\u00fcndete", "gabriel", "schulzeit", "charterhouse", "school", "mitsch\u00fclern", "tony"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["eigenst\u00e4ndiges", "unternehmen", "gef\u00fchrt", "gabriel", "trat", "stetig", "achtung", "verbreitung", "menschenrechte", "unterst\u00fctzte"], "right_context": ["benefizkonzerten", "conspiracy", "of", "hope", "tournee", "human", "rights", "now", "team", "bruce"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kernwaffentest", "nordkorea-krise", "f\u00fchrte", "kim", "jong-il", "zahlreiche", "menschenrechtsverletzungen", "vorgeworfen", "mai", "berichtete"], "right_context": ["menschen", "schrecklichen", "bedingungen", "unmenschlichen", "straflagern", "politische", "gefangene", "gefangen", "gehalten", "rief"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["befand", "kollege", "platon", "lebedew", "aufgrund", "verurteilung", "steuerhinterziehung", "planm\u00e4\u00dfigen", "betrugs", "haft"], "right_context": ["hielt", "chodorkowskis", "verurteilung", "politisch", "motiviert", "bezeichnete", "prisoner", "of", "conscience", "dt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haft", "bleiben", "begr\u00fcndung", "reduktion", "strafe", "gericht", "kleineren", "menge", "\u00f6l", "unterschlagen"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "chodorkowski", "lebedew", "abschluss", "berufungsverfahrens", "gewaltlosen", "politischen", "gefangenen", "prisoners", "of"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bruce", "sp\u00e4ten", "1980er", "widmete", "sting", "intensiv", "unterst\u00fctzung", "umweltschutzprojekten", "menschenrechten", "gruppe"], "right_context": ["damaligen", "lebensgef\u00e4hrtin", "heutigen", "ehefrau", "trudie", "styler", "raoni", "h\u00e4uptling", "kayap\u00f3-indianer", "brasilien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hierbei", "meist", "h\u00f6lzernen", "stock", "ausgef\u00fchrt", "bericht", "file", "on", "torture", "turkey"], "right_context": ["september", "h\u00e4ufigsten", "angewandte", "methode", "bildlich", "gezeigt", "beschrieben", "hierzu", "stuhl", "seil"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rechtsgebiet", "geltende", "menschenrechte", "naturrechtliche", "prinzipien", "verst\u00f6\u00dft", "diktaturen", "despotien", "demokratien", "laut"], "right_context": ["ebenfalls", "menschenrechtsverletzungen", "strikten", "rechtspositivismus", "folgend", "beispielsweise", "hans", "kelsen", "formuliert", "m\u00fcssten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["frage", "mugabe", "kriegsbeil", "begraben", "k\u00f6nne", "anstatt", "kolonialen", "geist", "bek\u00e4mpfen", "organisationen"], "right_context": ["berichteten", "menschenrechte", "volkes", "ndebele", "opposition", "mdc", "wei\u00dfen", "landbesitzer", "verletzt", "erzbischof"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["amnesty", "international", "menschenrechtspreis", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["verliehen", "ziel", "preises", "arbeit", "menschenrechtsaktivisten", "w\u00fcrdigen", "breiteren", "\u00f6ffentlichkeit", "auszeichnung", "zehntausend"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["forschungsteam", "ergebnisse", "siehe", "abschnitt", "ns-zeit", "euro", "unterst\u00fctzten", "wiener", "philharmoniker", "schulprojekt"], "right_context": ["patronanz", "wiener", "philharmoniker", "finden", "allj\u00e4hrlich", "angelika-prokopp-sommerakademie", "wiener", "philharmoniker", "internationale", "orchesterinstitut"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["meinungs-", "versammlungsfreiheit", "b\u00fcrger", "anklage", "inhaftiert", "politische", "opposition", "weitestgehend", "gef\u00e4ngnis", "angaben"], "right_context": ["nationalen", "ausnahmezustandes", "menschen", "gerichtsverfahren", "inhaftiert", "gefangene", "starben", "februar", "verschob", "indira"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verhaltenen", "protest", "insbesondere", "vergabe", "spiele", "land", "niedrigen", "standard", "menschenrechten", "kritisiert"], "right_context": ["zuletzt", "april", "weltweit", "h\u00f6chste", "anzahl", "vollstreckten", "todesurteilen", "folter", "sogenannte", "erziehung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["juli", "china", "billigung", "ioc", "freie", "internetrecherche", "olympia-pressezentrum", "verhinderte", "chinakritische", "seiten"], "right_context": ["aufrufbar", "internationalen", "protesten", "zensurma\u00dfnahmen", "massiver", "kritik", "ioc", "lockerte", "china", "zensurma\u00dfnahmen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["berichte", "polizisten", "gewaltsam", "kritiker", "oppositionelle", "menschenrechtsaktivisten", "vorgehen", "laut", "jahresbericht", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["hunderte", "oppositionspolitiker", "anklage", "festgehalten", "gefoltert", "medizinische", "versorgung", "h\u00e4ftlinge", "gew\u00e4hrleistet", "freie"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["opposition", "damaligen", "staatschef", "daniel", "arap", "moi", "brachten", "mehrmals", "inhaftiert", "misshandelt"], "right_context": ["setzte", "wiederholt", "wangari", "maathai", "erfolglos", "parlament", "pr\u00e4sidentenamt", "kandidiert", "dezember", "mehreren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gesellschaft", "bedrohte", "v\u00f6lker", "sehen", "prisoner", "of", "conscience", "bzw.", "politischen", "h\u00e4ftling"], "right_context": ["teilt", "einstufung", "sieht", "zweifel", "verfahren", "politische", "einflussfaktoren", "verfahren", "menschenrechtsorganisationen", "wiederholt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kajo", "wasserh\u00f6vel", "mitglied", "spd", "anfang", "1980er", "engagierte", "friedensinitiativen", "bocholter", "ortsgruppe"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "vertreter", "marxistischen", "freudenberger", "kreises", "stamokap\u201c-jusos", "zugerechnet", "bundesvorstand", "juso-hochschulgruppen", "ak"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["u2", "anregung", "live-aid-konzert", "bek\u00e4mpfung", "hungersnot", "\u00e4thiopien", "juli", "conspiracy", "of", "hope-tour"], "right_context": ["bono", "kampagne", "jubilee", "beteiligt", "warb", "jahrtausendwechsel", "anlass", "nehmen", "\u00e4rmsten", "l\u00e4ndern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["staat", "jerusalem", "hauptstadt", "ziele", "pal\u00e4stinensern", "gebiet", "wegzunehmen", "claudia", "bergmann", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["sprach", "untersuchung", "falls", "internationalen", "gerichtshof", "bau", "durchgehender", "sperranlagen", "pal\u00e4stinensisches", "gebiet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unabh\u00e4ngig", "operierte", "tausende", "regimegegner", "festgenommen", "verh\u00f6rt", "gefoltert", "terroraktivit\u00e4ten", "verwickelt", "hingerichtet"], "right_context": ["sch\u00e4tzte", "anzahl", "politisch", "inhaftierten", "personen", "iran", "tausend", "prozesse", "politische", "gefangene"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["intervention", "irak", "pr\u00e4sident", "bush", "erw\u00e4hnte", "l\u00fcgengeschichte", "wenigen", "wochen", "mindestens", "zehnmal"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "dezember", "monate", "auftritt", "m\u00e4dchens", "84-seitigen", "bericht", "menschenrechtsverletzungen", "kuwait", "brutkastenl\u00fcge"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gefeiert", "gedenktag", "erkl\u00e4rung", "menschenrechte", "dezember", "generalversammlung", "vereinten", "nationen", "verabschiedet", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["nehmen", "jedes", "anlass", "menschenrechtssituation", "weltweit", "kritisch", "betrachten", "aktuelle", "brennpunkte", "hinzuweisen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stand", "november", "konflikten", "menschen", "umgekommen", "hunderte", "verletzt", "unbekannte", "anzahl", "verhaftet"], "right_context": ["kritisierte", "protesten", "zahlreiche", "grundrechte", "kraft", "gesetzt", "opposition", "verlangte", "r\u00fccktritt", "pr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["berichterstatter", "w\u00e4hrungskommission", "geh\u00f6rte", "se\u00e1n", "macbride", "gemeinsam", "peter", "benenson", "gr\u00fcndern", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["gr\u00fcndungsjahr", "pr\u00e4sident", "organisation", "setzte", "weltweit", "ziele", "ideen", "guten", "kontakte", "nutzen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kampagne", "abschaffung", "atomwaffen", "ican", "organisation", "verbot", "chemischer", "waffen", "opcw", "abr\u00fcstungsinitiativen"], "right_context": ["\u00e4rzte", "grenzen", "internationale", "arbeitsorganisation", "ilo", "klimaforschungsinstitution", "intergovernmental", "panel", "on", "climate"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["f\u00fchrende", "us-internetunternehmen", "yahoo", "cisco", "systems", "microsoft", "google", "organisationen", "reporter", "grenzen"], "right_context": ["zusammenarbeit", "chinesischen", "zensurbeh\u00f6rden", "beschuldigt", "derartige", "beschuldigungen", "bestehen", "zusammenhang", "deutschland", "benutzer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gleichberechtigung", "homosexuellen", "aktion", "einszueins", "lesben-", "schwulenverbands", "deutschland", "mitglied", "bach", "unterst\u00fctzte"], "right_context": ["organisation", "peta", "humanitarian", "award", "ausgezeichnet", "erhielt", "reminders", "day", "award", "engagement"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["i", "saved", "the", "world", "today", "folgte", "weltweite", "peacetour", "einnahmen", "greenpeace"], "right_context": ["gingen", "november", "ver\u00f6ffentlichten", "stewart", "lennox", "ultimate", "collection", "best-of-platte", "eurythmics", "enth\u00e4lt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["setzt", "dana", "international", "gezielt", "verteidigung", "sexueller", "minderheiten", "kampagne", "niederl\u00e4ndischen", "sektion"], "right_context": ["menschenrechtsverletzungen", "schwulen", "lesben", "aufmerksam", "50-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums-show", "eurovision", "song", "contests", "kopenhagen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beteiligte", "kampagnen", "george", "w.", "bush", "mobilisierung", "oppositioneller", "w\u00e4hler", "stellte", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["projekt", "make", "some", "noise", "nutzungsrechte", "solotitel", "john", "lennons", "verf\u00fcgung", "mai"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["naturallianz", "erhalt", "biologischen", "vielfalt", "einsetzt", "lebt", "umweltbewusst", "k\u00e4mpft", "bessere", "bildung"], "right_context": ["-jurymitglied", "berlinale", "gemachte", "filme", "verst\u00e4ndnis", "komplexe", "themen", "menschenrechte", "wecken", "vertiefen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vorwurf", "massakers", "pal\u00e4stinenser", "menschenrechtsorganisationen", "human", "rights", "watch", "amnesty", "international", "zur\u00fcckgewiesen"], "right_context": ["behauptet", "israelische", "armee", "kriegsverbrechen", "begangen", "ungesetzliche", "t\u00f6tungen", "folter", "misshandlungen", "gefangenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ansehen", "genoss", "gemeinsam", "fast", "gesamten", "familie", "get\u00f6tet", "ermordet", "petritsch", "pichler"], "right_context": ["urteilte", "scheinbar", "absicht", "bestanden", "bewaffnete", "verd\u00e4chtige", "inhaftieren", "vielmehr", "verd\u00e4chtigen", "familien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["trete", "gew\u00f6hnung", "folter", "verharmlost", "zuge", "starts", "anti-folter-kampagne", "mai", "nannte", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["beispielhaft", "folterdarstellungen", "fernsehserien", "darstellungen", "weltweite", "ausma\u00df", "folteranwendung", "verantwortlich", "serien", "folter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["philadelphia", "herbst", "folgte", "album", "once", "upon", "time", "band", "politisches", "engagement"], "right_context": ["vordergrund", "stellte", "album", "erreichte", "ebenfalls", "platz", "eins", "uk-charts", "singleauskopplungen", "alive"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["zog", "videobeitrag", "unternahm", "heike", "makatsch", "entwicklungshilfsorganisation", "oxfam", "reise", "ghana", "oxfam-botschafterin"], "right_context": ["-jurymitglied", "berlinale", "film", "augen", "ungerechtigkeiten", "\u00f6ffnet", "politischen", "privaten", "sinn", "relevant"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bestimmte", "gewaltverbrechen", "eigentumsdelikte", "wandelte", "richter", "optionale", "sanktion", "nannte", "stockhiebe", "bericht"], "right_context": ["folgenden", "staaten", "juristische", "k\u00f6rperstrafen", "durchgef\u00fchrt", "afghanistan", "guyana", "brunei", "iran", "malaysia"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bundesdeutschen", "gesamtbev\u00f6lkerung", "aktivit\u00e4ten", "kooperationspartnern", "realisiert", "diversen", "universit\u00e4ten", "chaos", "computer", "club"], "right_context": ["edri", "konzeptwerk", "\u00f6konomie", "bund", "open", "knowledge", "foundation", "deutschland", "c-base", "verein"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["benannt", "asteroid", "benannt", "markknopfler", "protest", "razzien", "repressionen", "russischer", "beh\u00f6rden", "menschenrechtler"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "knopfler", "konzerte", "moskau", "st.", "petersburg"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dezember", "dhaka", "juristin", "menschenrechtsaktivistin", "autorin", "bangladesch", "august", "dezember", "internationale", "generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["ai", "frau", "person", "muslimischer", "religion", "asiatischer", "herkunft", "amt", "zuvor", "uno-fl\u00fcchtlingskommissariat"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["of", "international", "protection", "ernannt", "august", "khan", "nachfolgerin", "pierre", "san\u00e9", "generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["frau", "person", "asiatischer", "abstammung", "person", "muslimischer", "religionszugeh\u00f6rigkeit", "position", "amnesty", "international"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ausgetragen", "heftige", "kritik", "oppositionellen", "menschenrechtsorganisationen", "f\u00fchrte", "angek\u00fcndigten", "politischen", "reformen", "bezeichnete"], "right_context": ["oberfl\u00e4chlich", "halbherzig", "laut", "analyse", "menschenrechtsorganisation", "gebe", "zahlreiche", "berichte", "folter", "einsatz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stattdessen", "rosenwasser", "verwendet", "grand", "prix", "findet", "nacht", "sodass", "flutlicht", "gefahren"], "right_context": ["kritisiert", "rennen", "menschenrechtsverletzungen", "stehen", "fordert", "regierung", "bahrains", "gesetze", "kriminalisierung", "freien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["offiziere", "schahs", "hingerichtet", "zweihundert", "exekutierten", "geh\u00f6rten", "milit\u00e4r", "bzw.", "geheimdienst", "schahs"], "right_context": ["verzeichnete", "beginn", "revolution", "februar", "hinrichtungen", "dezember", "hinrichtungen", "gez\u00e4hlt", "regimegegner", "erkennen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ehemalige", "pr\u00e4sidentschaftskandidat", "up", "pardo", "leal", "14-j\u00e4hrigen", "militanten", "auc", "get\u00f6tet", "ngo"], "right_context": ["april", "m\u00f6gliche", "beteiligungen", "einheiten", "kolumbianischen", "milit\u00e4rs", "t\u00f6tungsaktionen", "entf\u00fchrungen", "aufmerksam", "regierung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zwingen", "neugeborene", "kinder", "t\u00f6ten", "m\u00fctter", "farc", "uneingeschr\u00e4nkt", "verf\u00fcgung", "stehen", "warf"], "right_context": ["farc", "schwere", "verst\u00f6\u00dfe", "humanit\u00e4re", "v\u00f6lkerrecht", "farc", "vorgeworfen", "verlegen", "landminen", "verantwortlich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["katholischen", "kirche", "einzige", "m\u00f6glichkeit", "unschuldiges", "leben", "erhalten", "ethisch", "gerechtfertigt", "geduldet"], "right_context": ["sieht", "finalen", "rettungsschuss", "akt", "selbstverteidigung", "staates", "unmittelbaren", "schaden", "gewaltanwendung", "hervorruft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zusammenarbeit", "entwicklung", "berufen", "engagement", "erhielt", "bundesverdienstkreuz", "bande", "engagiert", "unicef-botschafterin", "unterst\u00fctzt"], "right_context": ["organisation", "one"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bruce", "springsteen", "sting", "youssou", "n", "dour", "tournee", "human", "rights", "now"], "right_context": ["juli", "arbeitete", "us-amerikanischen", "produzenten", "larry", "klein", "album", "our", "bright", "future"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["weiterhin", "trat", "london", "rahmen", "weltweiten", "konzerttournee", "anl\u00e4sslich", "jahrestags", "erkl\u00e4rung", "menschenrechte"], "right_context": ["selben", "trat", "chapman", "nelson", "mandela", "70th", "birthday", "tribute", "veranstaltung", "geld"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["humanit\u00e4re", "g\u00fcter", "menschen", "richtungen", "flie\u00dfen", "gaza", "weiterhin", "gefangenenlager", "bleiben", "hilfsorganisationen"], "right_context": ["medico", "international", "forderten", "november", "appell", "internationale", "gemeinschaft", "ebenfalls", "sofortige", "gaza-blockade"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["of", "the", "law", "deutschland", "setzten", "u.", "a.", "barbara", "lochbihler", "generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["volker", "ratzmann", "fraktionsvorsitzender", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "g\u00fcnter", "wallraff", "schriftsteller", "johano", "strasser"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "usa"], "left_context": ["politische", "arbeit", "strafbemessungsphase", "human", "rights", "watch", "\u00e4u\u00dfert", "schuldfrage", "\u00e4hnlich", "kritisierte"], "right_context": ["schuld", "abu-jamals", "aussage", "treffen", "nichteinhaltung", "minimaler", "internationaler", "standards", "bezug", "faire"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gesellschaften", "anfang", "1970er", "mitbegr\u00fcnder", "\u00f6sterreichischen", "gesellschaft", "politikwissenschaft", "gr\u00fcndungsmitglied", "\u00f6sterreichischen", "sektion"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "\u00fcbernahm", "schirmherrschaft", "nachstehende", "institutionen", "akademische", "t\u00e4tigkeit", "hinaus", "engagiert", "erwachsenenbildung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["transsexuellengesetz", "setzte", "vielf\u00e4ltig", "minderheitenrechte", "damaligen", "wdr-journalisten", "gerd", "ruge", "deutsche", "sektion"], "right_context": ["gegr\u00fcndet", "toleranz", "gerechtigkeit", "leidenschaftlicheren", "verfechter", "finden", "handeln", "stets", "toleranz", "gerechtigkeit"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pause", "fanden", "album", "peace", "gewinne", "anschlie\u00dfenden", "tour", "peacetour", "spendeten", "greenpeace"], "right_context": ["album", "single", "i", "saved", "the", "world", "today", "verkauften", "lennox", "stewart"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["arno", "breker", "sch\u00fcler", "ideologischen", "gro\u00dfskulpturen", "arbeiteten", "k\u00fcnstler", "verkn\u00fcpfte", "skulptur", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["gewalt", "nationalsozialismus", "verletzungen", "b\u00fcrgerrechte", "nordirlandkonflikt", "bogside", "titel", "skulptur", "bezieht", "globalen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["uno", "menschenrechtsaktivistin", "gef\u00fchrt", "strich", "liste", "mann", "bassem", "tamimi", "postete", "oktober"], "right_context": ["unterst\u00fctzten", "vortragstour", "usa", "absicht", "israelis", "kinder", "pal\u00e4stinensern", "verhaften", "organe", "stehlen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ver\u00fcbt", "vergewaltigungen", "bezweckten", "psychische", "zerst\u00f6rung", "bosnischen", "frauen", "m\u00e4nner", "familien", "rief"], "right_context": ["bericht", "erinnerung", "bislang", "lediglich", "kriegsverbrecher", "vergewaltigungsdelikten", "gericht", "gestellt", "freiheitsstrafe", "verurteilt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mike", "patton", "song", "birds", "eye", "einsang", "jahres", "steuerte", "serj", "tankian"], "right_context": ["global", "write", "a-thon", "song", "fears", "radiosendung", "axis", "of", "justice", "tankian"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bestraft", "1960er", "fanden", "samisdat-schriften", "westen", "stetig", "gr\u00f6\u00dfere", "verbreitung", "mitarbeiter", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["allgemein", "westen", "samisdat-schriften", "wichtigen", "informationsquelle", "menschenrechtsverletzungen", "osteuropa", "1950er", "1970er", "ddr"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kerrys", "kandidatur", "pr\u00e4sidenten", "usa", "engagierte", "organisation", "h\u00e4user", "costa", "rica", "baut"], "right_context": ["harten", "bestrafungen", "jugendlichen", "immigranten", "aufmerksam", "stiles", "september", "preston", "cook", "verheiratet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufgefordert", "vereinbarten", "waffenstillstand", "einzuhalten", "hilfsorganisationen", "zugang", "fl\u00fcchtlingen", "gew\u00e4hren", "internationale", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["projekt", "gestartet", "hilfe", "bildern", "satellitenkameras", "b\u00fcrger", "welt", "besseres", "bild", "ausma\u00dfen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["folter", "hinrichtungen", "tausende", "politischen", "gefangenen", "opfer", "fielen", "sch\u00e4tzungen", "exekutionen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["dokumentierte", "1990er", "mehrere", "massenhinrichtungen", "jeweils", "hunderte", "gefangenen", "starben", "umgebung", "gef\u00e4ngnisses"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["deutsche", "polizei", "hergestellten", "water", "cannon", "november", "millionen", "dollar", "lag", "bericht"], "right_context": ["oktober", "einsatz", "wasserwerfer", "t\u00fcrkei", "sowohl", "wasser", "hochdruck", "beimischung", "chemikalien", "verletzungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["union", "verst\u00e4rkt", "menschenrechtslage", "turkmenistan", "kritisiert", "pr\u00e4sidentschaft", "ny\u00fdazows", "versuchten", "verschiedene", "nichtregierungsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "internationale", "helsinki-f\u00f6deration", "menschenrechte", "regelm\u00e4\u00dfige", "berichte", "menschenrechtslage", "turkmenistan"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gew\u00f6hnliche", "straftaten", "druck", "frauenrechtsorganisationen", "beispielsweise", "terre", "femmes", "fingen", "nichtstaatliche", "organisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "problematik", "menschenrechtsperspektive", "betrachten", "schwedische", "stiftung", "kvinnoforum", "legte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["angeh\u00f6rige", "guardia", "civil", "verh\u00f6ren", "baskischer", "separatisten", "gewalt", "angedroht", "teilweise", "ausge\u00fcbt"], "right_context": ["\u00fcbte", "scharfe", "kritik", "vorgehen", "guardia", "civil"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["januar", "dortmunder", "westfalenhalle", "abschluss", "jahres", "behinderer", "bildete", "kr\u00fcppeltribunal", "analog", "russell-tribunal"], "right_context": ["menschenrechtsverletzungen", "behinderten", "menschen", "angeprangert", "fortgef\u00fchrt", "kritik", "ausgrenzung", "institutionalisierung", "behinderter", "menschen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nujoma", "niederschlagung", "separatistischen", "aufst\u00e4nde", "gebiet", "caprivizipfels", "gespielt", "angaben", "unabh\u00e4ngiger", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["folgenden", "polizei-", "milit\u00e4raktionen", "zerschlagung", "befreiungsbewegung", "seiten", "namibischen", "sicherheitskr\u00e4fte", "schweren", "verst\u00f6\u00dfen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["demirkan", "schrieb", "b\u00fchne", "1990er", "moderatorin", "laudatorin", "veranstaltungen", "t\u00e4tig", "u.", "a."], "right_context": ["unicef", "mitglied", "pen-zentrum", "deutschland", "demirkan", "mitglied", "bundesversammlung", "mitglied", "bundesversammlung", "jeweils"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beendete", "bartol", "mitarbeiter", "hessischen", "landtagsabgeordneten", "ernst-ludwig", "wagner", "bartol", "mitglied", "arbeiterwohlfahrt"], "right_context": ["freiwilligen", "feuerwehr", "cappel", "vergessen", "demokratie", "schulstiftung", "evangelischen", "kirche", "kurhessen-waldeck", "bartol"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sturz", "taliban", "oktober", "erstmals", "provinzhauptstadt", "afghanistans", "h\u00e4nde", "ehemaligen", "machthaber", "berichten"], "right_context": ["zufolge", "begingen", "taliban", "k\u00fcrzester", "schwerste", "verbrechen", "errichteten", "morden", "zivilisten", "gruppenvergewaltigungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["begreifen", "gelte", "gr\u00fcnde", "mechanismen", "durchschauen", "verstehen", "lernen", "ti", "z.", "b."], "right_context": ["einzelf\u00e4lle", "verfolgen", "schwachstellen", "gesetzen", "institutionen", "systemen", "betroffenen", "l\u00e4ndern", "aufdecken", "reformen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["universit\u00e4t", "mannheim", "h\u00e4lt", "vorlesung", "management", "globalisierten", "welt", "henkel", "mitglied", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ai", "honorare", "b\u00fccher", "fernsehauftritte", "spendet", "anl\u00e4sslich", "geburtstags", "spendete", "hinaus", "deutsche"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["benno", "f\u00fcrmann", "botschafter", "welt-aids-tags-kampagne", "unterst\u00fctzt", "verein", "junge", "helden", "aufkl\u00e4rung", "organspenden"], "right_context": ["-aktivist", "unterst\u00fctzt", "entwicklungspolitische", "organisation", "one"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["umfasst", "dax-30-konzerne", "mittelst\u00e4ndische", "unternehmen", "wissenschaftliche", "einrichtungen", "freie", "universit\u00e4t", "berlin", "nichtregierungsorganisationen"], "right_context": ["transparency", "international", "koordination", "netzwerks", "heutige", "deutsche", "gesellschaft", "internationale", "zusammenarbeit", "staatliche"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["jour", "comme", "un", "autre", "tod", "t\u00fcrkischen", "frau", "folter", "schildert", "werk"], "right_context": ["finanziell", "gef\u00f6rdert", "schaffenszentrum", "r\u00fcckte", "mitte", "80er", "aids-epidemie", "freunde", "betraf", "bruder"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["generationen", "denken", "geschichte", "roger", "willemsen", "zahlreichen", "hilfsorganisationen", "t\u00e4tig", "z.", "b."], "right_context": ["terre", "femmes", "arbeitete", "botschafter", "care", "international", "un-fl\u00fcchtlingshilfe", "gemeinsam", "verwirklichten", "afghanistan-kampagne"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["engagiert", "vs", "bundesweit", "projekten", "literatur", "politik", "kooperation", "einrichtungen", "z.", "b."], "right_context": ["j\u00fcngste", "projekt", "startete", "bundesvorstand", "motto", "worte", "rechts", "verst\u00e4rkt", "vs", "lesungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politik", "erm\u00f6glichen", "dortmund", "engagierte", "b\u00fclow", "dortmunder", "aidshilfe", "zudem", "mitglied", "arbeiterwohlfahrt"], "right_context": ["greenpeace", "anh\u00e4nger", "borussia", "dortmund", "januar", "gr\u00fcndete", "initiative", "demokratie", "plus", "angaben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verf\u00fcgung", "gayoom", "autokratischen", "f\u00fchrungsstil", "kritisiert", "galt", "weiten", "kreisen", "diktator", "laut"], "right_context": ["schwere", "einschr\u00e4nkungen", "bez\u00fcglich", "pressefreiheit", "politische", "parteien", "t\u00e4tigkeit", "behindert", "september", "jahres"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["interimistisch", "amt", "pr\u00e4sidenten", "aus\u00fcben", "amtszeit", "eyad\u00e9ma", "menschenrechtsverletzungen", "vorgeworfen", "stellt", "bericht"], "right_context": ["fest", "togo", "zur\u00fcckliegenden", "mehrere", "f\u00e4lle", "politisch", "motivierter", "inhaftierungen", "gegeben", "journalisten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zust\u00e4ndige", "beh\u00f6rde", "weitergeleitet", "anhaltspunkte", "dienstvergehen", "ergeben", "entsprechende", "beh\u00f6rde", "informiert", "berichten"], "right_context": ["misshandlungen", "exzessive", "gewaltanwendung", "angeh\u00f6rige", "ethnischer", "minderheiten", "polizeibeamte", "berichte", "alltagserfahrungen", "ethnischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unbestraft", "blieben", "sorgten", "aufsehen", "polizei", "r\u00e4ume", "fehler", "gewalteinwendung", "laut", "studie"], "right_context": ["anwenden", "unangemessener", "gewalt", "polizeibeamten", "letzten", "angestiegen", "begrenze", "vorf\u00e4lle", "protestaktionen", "stuttgart"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["passw\u00f6rter", "klartext", "abhandengekommen", "a1", "reagiert", "heise", "unternehmen", "angriff", "aufmerksam", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["warf", "juli", "telekom", "austria", "tochterunternehmen", "a1", "belarus", "ausspionierung", "bev\u00f6lkerung", "wei\u00dfrusslands"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kroatien", "herabgestuft", "formal", "gew\u00e4hrleisteten", "region", "s\u00fcdosteuropas", "vorbildhaft", "gesetzlich", "herausgearbeitet", "jahresberichten"], "right_context": ["hervorgeht", "entsprechend", "umgesetzt", "serbische", "bev\u00f6lkerung", "kroatien", "bef\u00fcrchtete", "wiederholung", "ereignisse", "periode"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["srpska", "zentralbosnien", "\u00fcbergangsunterkunft", "zugewiesen", "prozent", "kroatien", "lebenden", "menschen", "serbischst\u00e4mmig", "laut"], "right_context": ["zur\u00fcckgekehrten", "serben", "gebiet", "sogenannten", "krajina", "erneut", "verlassen", "aufgrund", "diverser", "benachteiligungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kritik", "u.", "a.", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gewerkschaft", "linken", "mitgliedern", "piratenpartei", "fdp"], "right_context": ["ge\u00e4u\u00dfert", "beamten", "usk", "treten", "demonstrationen", "teilweise", "sturmhauben", "einsatz", "geschlossenen", "einheiten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ehe", "endete", "scheidung", "begann", "beziehung", "kate", "sp\u00e4teren", "direktorin", "britischen", "sektion"], "right_context": ["paar", "trennte", "november", "derzeitige", "lebensgef\u00e4hrtin", "emma", "beal", "b\u00fcroleiterin", "sohn", "tochter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["generalsekret\u00e4r", "agrusow", "damalige", "schatzmeister", "leonid", "m\u00fcller", "ishr", "\u00fcbernahm", "strukturen", "modell"], "right_context": ["60er", "gegr\u00fcndeten", "nichtregierungsorganisationen", "bundesrepublik", "deutschland", "gemeinn\u00fctzig", "mildt\u00e4tig", "anerkannt", "bundesrepublik", "aktiven"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["person", "sprache", "verst\u00e4ndigen", "erlauben", "laute", "unartikulierte", "ger\u00e4usche", "hilfe", "rufen", "laut"], "right_context": ["weiterhin", "polizeibeamte", "sowohl", "deutschland", "\u00f6sterreich", "abschiebungen", "knebel", "klebeband", "benutzen", "abgeschobenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["widerstandsorganisation", "staatliche", "milit\u00e4r", "schlug", "brutaler", "gewalt", "unbeteiligte", "zivilisten", "august", "forderte"], "right_context": ["malische", "regierung", "ermordung", "tuareg", "umgehend", "unterbinden", "mai", "zahlreiche", "gesch\u00e4fte", "tuareg"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wort", "jury", "unwort", "jahres", "berufen", "fr\u00fchjahr", "gr\u00fcndete", "deutschen", "filmakademie", "zusammenarbeit"], "right_context": ["projekt", "filmmakers", "prison", "verfolgte", "filmemacher", "unterst\u00fctzt", "mitglied", "jury", "unwort", "jahres"]}, {"mention_text": ["amnesty", "internationals"], "left_context": ["grenzverletzenden", "\u00fcberf\u00e4llen", "indigenen", "miskitos", "teilweisen", "r\u00e4umungen", "siedlungen", "schnellverhaftungen", "miskitos", "vermittlungsgespr\u00e4chen"], "right_context": ["heimkehr", "erlaubt", "amnesty", "international", "wies", "f\u00e4lle", "systematischen", "misshandlungen", "folterungen", "gefangener"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mai", "verschiedenen", "st\u00e4dten", "stra\u00dfen", "erstmals", "ortega", "anliegen", "mund", "r\u00fccktritt", "ausschloss"], "right_context": ["klagte", "regierung", "strategie", "shoot", "to", "kill", "anzuwenden", "toten", "bewusst", "kauf"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["trennte", "trio", "vorl\u00e4ufig", "jeweils", "projekte", "verfolgen", "spielte", "the", "police", "konzerten"], "right_context": ["conspiracy", "of", "hope", "tour", "anschlie\u00dfend", "letzte", "gemeinsame", "studio-arbeit", "aufzunehmen", "best-of-album"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fortsetzen", "bundesstaat", "rebellen", "ges\u00e4ubert", "abdul", "aziz", "al-hilu", "verhaftet", "august", "berichtete"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "unverminderten", "fortsetzung", "bombardierungen", "laut", "darstellung", "fliegen", "flugzeuge"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["proteste", "bev\u00f6lkerung", "nieder", "platz", "starben", "menschen", "teilen", "stadt", "verloren", "angaben"], "right_context": ["mehreren", "hundert", "mehreren", "tausend", "menschen", "leben", "presseberichte", "quellen", "chinesischen", "roten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ausw\u00e4rtigen", "amt", "januar", "michael", "roth", "boris", "dittrich", "selmin", "\u00e7ali\u015fkan", "generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["deutschland", "teilnahmen", "insgesamt", "zahlenden", "g\u00e4sten", "bestehende", "besucherrekord", "\u00fcbertroffen", "vergleich", "zuvor"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["outsourcing", "fl\u00fcchtlingsinternierung", "standard", "betreiben", "australien", "v\u00f6lkerrechtlich", "verpflichtet", "august", "beklagten", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "gemeinsamen", "report", "regelm\u00e4\u00dfige", "\u00fcbergriffe", "fl\u00fcchtlinge", "v\u00f6llig", "unzureichende"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zufolge", "leben", "menschen", "gebiet", "geplanten", "kanals", "indigene", "gruppen", "zahlreiche", "nichtregierungsorganisationen"], "right_context": ["lehnten", "kanalbau", "verbundenen", "enteignungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haft", "straflager", "monat", "zuvor", "befand", "russische", "staatsanwaltschaft", "m\u00e4nner", "komplizen", "schuldig"], "right_context": ["bezeichnete", "entscheidung", "schritt", "herstellung", "gerechtigkeit", "politkowskajas", "familie", "klagte", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["leben", "verfilmt", "setzte", "freilassung", "guant\u00e1namo", "inhaftierten", "younous", "chekkouri", "kurnaz", "veranstaltungen"], "right_context": ["aufgetreten", "arbeitet", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "trainer", "betreuer", "fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften", "oktober", "kurnaz", "world"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stones", "selben", "gebar", "tochter", "jade", "jagger", "lie\u00df", "scheiden", "mitte", "1980er"], "right_context": ["unterwegs", "t\u00e4tigkeit", "f\u00fchrte", "nicaragua", "bosnien", "kosovo", "afghanistan", "pakistan", "lebt", "london"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kuti", "wiederum", "milit\u00e4rischen", "regierung", "muhammadu", "buhari", "angeblicher", "devisenvergehen", "haft", "verurteilt"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "prisoner", "of", "conscience", "setzte", "folge", "erneuten", "milit\u00e4rputsch", "ibrahim", "babangida"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["niederl\u00e4ndischen", "pinksteren", "deutsch", "pfingsten", "international", "benutzten", "musikgattungsbegriff", "pop", "einnahmen", "hilfsorganisation"], "right_context": ["zugute", "direkt", "b\u00fchnen", "wirken", "aufmerksam", "usa", "veranstalteten", "woodstock-festival", "limburger", "jan"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["libyen", "brief", "botschaftern", "niederlande", "gro\u00dfbritanniens", "libyen", "eingereicht", "anklagen", "mediziner", "zur\u00fcckzuziehen"], "right_context": ["amerikanische", "au\u00dfenministerium", "internationale", "organisationen", "dr\u00fcckten", "tiefe", "besorgnis", "gerichtsverfahren", "bulgarische", "regierung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mofas", "gro\u00dfbritannien", "ermittelte", "scotland", "yard", "verdachts", "pal\u00e4stinensern", "ver\u00fcbten", "kriegsverbrechen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["legte", "ausf\u00fchrlichen", "sonderbericht", "insbesondere", "vorg\u00e4nge", "dschenin", "bezog", "rief", "britische", "regierung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nomadische", "volksgruppen", "bestehen", "entsprechende", "konflikte", "etablierten", "formen", "extensiven", "landwirtschaft", "beschreibt"], "right_context": ["beispielsweise", "regionen", "indiens", "schweizer", "zeitung", "wochenzeitung", "woz", "analysierte", "vor-", "nachteile"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["junge", "intellektuelle", "parteiaktivisten", "landes", "inhaftiert", "gefoltert", "get\u00f6tet", "regierung", "sprach", "toten"], "right_context": ["zufolge", "starben", "menschen", "s\u00e4uberung", "januar", "gr\u00fcndeten", "waisen", "ermordeten", "waisenvereinigung", "m27."]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["begr\u00fcndung", "zul\u00e4ssig", "lehnte", "gericht", "auswahl", "beweise", "zeugenbefragung", "beanstanden", "april", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["igor", "sutjagin", "politischen", "gefangenen", "fall", "politischen", "gefangenen", "russland", "aufl\u00f6sung", "sowjetunion"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["demokratische", "staatsform", "anfang", "starteten", "taliban", "gro\u00dfangelegte", "bomben-", "belagerungskampagne", "kabul", "andauerte"], "right_context": ["schrieb", "taliban", "erlitten", "schwere", "niederlagen", "truppen", "massouds", "internationale", "beobachter", "vermuteten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["jugendlichen", "polizeikr\u00e4ften", "zahlreiche", "todesopfer", "forderten", "indischen", "sicherheitskr\u00e4fte", "genauso", "militanten", "kaschmir-aktivisten"], "right_context": ["beschuldigt", "menschenrechtsvergehen", "ver\u00fcbt", "verantwortlichen", "strafrechtlich", "verantwortung", "gezogen", "offiziellen", "indischen", "sch\u00e4tzungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["januar", "vorfall", "isis", "kommandanten", "ahrar", "al-scham", "t\u00f6tete", "verst\u00fcmmelte", "dezember", "ver\u00f6ffentlichte"], "right_context": ["bericht", "zufolge", "isis", "syrien", "geheimgef\u00e4ngnisse", "unterh\u00e4lt", "systematisch", "folterungen", "auspeitschungen", "spontane"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["offensive", "beteiligt", "koalitionsinternen", "konflikten", "protesten", "gef\u00fchrt", "menschenrechtsorganisationen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["diplomatische", "beobachter", "werfen", "peschmerga", "deckmantel", "kampfes", "is", "gezielt", "systematisch", "arabische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lehnten", "demokratische", "staatsform", "anfang", "starteten", "taliban", "gro\u00dfangelegte", "offensiven", "bombardierung", "kabuls"], "right_context": ["schreibt", "taliban", "erlitten", "schwere", "niederlagen", "truppen", "massouds", "sodass", "beobachter", "taliban"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["linken", "islamistischen", "marxistisch-islamistischen", "regimekritiker", "verhaftet", "verh\u00f6rt", "gefoltert", "terroraktivit\u00e4ten", "verwickelt", "hingerichtet"], "right_context": ["sch\u00e4tzte", "zahl", "politischen", "gr\u00fcnden", "inhaftierten", "iran", "tausend", "quellen", "opposition", "sprachen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["extrem", "oltmanns", "berichtet", "gefangenen", "1970er", "hinrichtungen", "zahl", "gefangene", "stammt", "bericht"], "right_context": ["statistische", "angaben", "oppositionsgruppen", "presseberichte", "st\u00fctzte", "angaben", "abolhassan", "banisadr", "anti-schah-propagandisten", "beruhten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["farmland", "bau", "israelischer", "siedlungen", "besetzten", "pal\u00e4stinensischen", "gebieten", "verwendet", "humanit\u00e4re", "organisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "un", "hochkommissariat", "menschenrechte", "weltkirchenrat", "caterpillar", "lieferungen", "israelische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hundert", "kilometer", "zaun", "mazedonien", "slowenien", "bulgarien", "verkauft", "anfang", "oktober", "berichtete"], "right_context": ["fl\u00fcchtlinge", "ungarn", "grundlos", "wochen", "monate", "eingesperrt", "regelm\u00e4\u00dfig", "opfer", "misshandlungen", "laut"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["widerfahren", "m\u00fcsse", "gew\u00e4hlte", "us-pr\u00e4sident", "joe", "biden", "todesstrafe", "us-bundesebene", "abschaffen", "laut"], "right_context": ["geh\u00f6ren", "usa", "volksrepublik", "china", "demokratischen", "republik", "kongo", "iran", "nigeria", "pakistan"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schweiz", "fian", "belgien", "fian", "heidelberg", "gegr\u00fcndet", "gr\u00fcndungsmitglieder", "menschenrechtsaktivisten", "u.", "a."], "right_context": ["aktiv", "entwicklungspolitischen", "hintergrund", "fian", "legte", "anfang", "hauptaugenmerk", "ern\u00e4hrung", "parteiischere", "sozial-k\u00e4mpferischere"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["offizieren", "pr\u00e4sidentengarde", "beteiligten", "soldaten", "april", "hochverrates", "angeklagt", "internationale", "beobachter", "beispielsweise"], "right_context": ["ai", "sehen", "macht\u00fcbernahme", "verschlechterung", "menschenrechte", "journalisten", "menschenrechtsverteidiger", "oppositionsanh\u00e4nger", "nationalen", "geheimdienst"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gambische", "regierung", "sofortiger", "wirkung", "mitgliedschaft", "commonwealth", "beendet", "gro\u00dfbritannien", "zuletzt", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["menschenrechtslage", "gambia", "ger\u00fcgt", "regierung", "hauptstadt", "banjul", "teilte", "westafrikanische", "land", "wolle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nationale", "stromnetz", "angeschlossen", "rahmen", "iranischen", "atomprogramms", "international", "auseinandersetzungen", "f\u00fchrte", "laut"], "right_context": ["israel", "verst\u00e4rkung", "israelischen", "siedlungsbaus", "zunahme", "gewaltt\u00e4tiger", "angriffe", "siedlern", "pal\u00e4stinenser", "westjordanland"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["treffen", "rande", "konferenzen", "organisiert", "nebenveranstaltungen", "ngos", "durchgef\u00fchrt", "transparency", "international", "greenpeace"], "right_context": ["sicherheitskonferenz", "verbindlichen", "zwischenstaatlichen", "beschl\u00fcsse", "gefasst", "abschluss-kommuniqu\u00e9s", "ver\u00f6ffentlicht", "au\u00dfergew\u00f6hnlich", "pr\u00e4sentation", "globaler"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["roma", "ge\u00e4u\u00dfert", "pfarrer", "richard", "kocher", "distanzierte", "strich", "beitrag", "programm", "empfehlungsschreiben"], "right_context": ["medienrat", "frequenzvergabe", "entschied", "trotz", "kritischen", "stimmen", "\u00fcberzeugen", "damalige", "vorsitzende", "blm-medienrates"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kulturelle", "verschiedene", "regelungen", "strafgesetzbuches", "verfassungswidrig", "erkl\u00e4rt", "verfolgung", "oppositioneller", "dienten", "laut"], "right_context": ["geschehen", "weiterhin", "schwerwiegende", "menschenrechtsverletzungen", "mindestens", "personen", "gewaltlose", "politische", "gefangene", "inhaftiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["entsprochen", "lopez", "berlinale", "produzentin", "darstellerin", "films", "bordertown", "artists", "for", "amnesty-award"], "right_context": ["ausgezeichnet", "film", "the", "cell", "erhielt", "lopez", "mehrere", "auszeichnungen", "saturn", "award"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["asciburgia", "obersch\u00fctzen", "gr\u00fcndete", "k.\u00f6.st", "v.", "festenburg", "hartberg", "mkv", "zudem", "sprecher"], "right_context": ["-gruppe", "verlieh", "katholische", "studentenverbindung", "k.\u00f6.st", "v.", "babenberg", "graz", "\u00f6cv", "ehrenband"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["eichendorff", "englische", "franz\u00f6sische", "spanische", "schrieb", "politische", "antikriegsgedichte", "de", "zayas", "mitglied"], "right_context": ["points", "coeur", "millennium", "solidarity", "sitzt", "kuratorium", "internationalen", "gesellschaft", "menschenrechte", "international"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pro", "asyl", "wohlfahrtsverb\u00e4nde", "evangelische", "katholische", "kirche", "fl\u00fcchtlingsverb\u00e4nde", "menschenrechtsorganisationen", "z.", "b."], "right_context": ["kritisieren", "gesetz", "fordern", "abschaffung", "kritikpunkte", "u.", "a.", "geringen", "leistungen", "unterbringung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["territorium", "innerhalb", "heutigen", "t\u00fcrkei", "zeigten", "m\u00f6glicher", "verbindungen", "asala", "haft", "verurteilt"], "right_context": ["stufte", "gewissensgefangenen", "schlussfolgerte", "beweise", "vorlagen", "t\u00fcrkische", "beamte", "nutzten", "anschuldigung", "zusammenarbeit"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["reine", "think", "tanks", "deutsche", "gesellschaft", "ausw\u00e4rtige", "politik", "lobbying-gruppen", "spezielle", "themen"], "right_context": ["organisationen", "f\u00f6rderung", "bilateralen", "beziehungen", "deutschland", "staaten", "z.", "b.", "atlantik-br\u00fccke", "handeln"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rtp", "bestand", "ali", "alatas", "entkolonisierungsprozess", "unumkehrbar", "wies", "anschuldigung", "britischen", "organisation"], "right_context": ["fragw\u00fcrdig", "menschenrechte", "osttimor", "missachtet", "hoffe", "besuch", "portugiesen", "desinformation", "endg\u00fcltig", "portugiesischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verstie\u00df", "sommer", "erhob", "portugiesische", "regierung", "schwere", "vorw\u00fcrfe", "gerichtsverfahren", "berichten", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["juli", "zufolge", "massaker", "einsch\u00fcchterung", "bev\u00f6lkerung", "politisch", "aktive", "katholische", "priester", "ziele"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["arran", "ayrshire", "and", "arran", "juni", "house", "of", "lords", "eingef\u00fchrt", "mitglied"], "right_context": ["friends", "of", "the", "earth", "vizepr\u00e4sident", "unicef", "uk", "november", "kanzler", "university"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regeln", "unzul\u00e4ssige", "eingriffe", "grundrechte", "verhindern", "europaweit", "b\u00fcrgerinitiative", "gruppen", "organisationen", "unterst\u00fctzt"], "right_context": ["europ\u00e4ische", "gewerkschaftsverband", "uni-europa", "unterst\u00fctzern", "deutschland", "geh\u00f6ren", "ccc", "digitalcourage", "digitale", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["k\u00e4mpfer", "apartheid", "song", "trat", "weltweit", "stattfindenden", "konzerttournee", "human", "rights", "now"], "right_context": ["arbeitete", "vereinten", "nationen", "unicef", "gr\u00fcndete", "projekt", "joko", "afrika", "internetcaf\u00e9s", "er\u00f6ffnen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zus\u00e4tzlich", "anerkennungspreis", "preis", "erhielt", "juni", "sektionsgruppe", "menschenrechts-verletzungen", "aufgrund", "sexueller", "identit\u00e4t"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["polen", "namen", "ministerpr\u00e4sident", "donald", "tusk", "staatspr\u00e4sident", "bronis\u0142aw", "komorowski", "kritisiert", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["hielt", "boykott", "em-spiele", "ukraine", "ebenfalls", "falsch", "politiker", "sportfunktion\u00e4re", "land", "reisen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["usa", "sagten", "wiederaufbau", "stadt", "unterst\u00fctzung", "krg", "menschenrechtsorganisationen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["diplomatischer", "beobachter", "werfen", "peschmerga", "regierung", "irakisch-kurdistans", "beanspruchten", "umstrittenen", "gebieten", "deckmantel"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["demonstrationen", "folgten", "erkl\u00e4rte", "biya", "ausnahmezustand", "lie\u00df", "milit\u00e4r", "unterst\u00fctzer", "opposition", "vorgehen"], "right_context": ["warf", "polizei", "unrechtm\u00e4\u00dfige", "verhaftungen", "folter", "t\u00f6tungen", "oppositionsparteien", "boykottierten", "n\u00e4chste", "pr\u00e4sidentschaftswahl"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rheinmetall", "banken", "geld", "kunden", "verkauf", "leopard-panzern", "indonesien", "menschenrechtsorganisationen", "kritisiert", "r\u00fcstungsexperte"], "right_context": ["mathias", "john", "ge\u00e4u\u00dferten", "wunsch", "indonesiens", "leopard-2-panzer", "sch\u00fctzenpanzer", "typs", "marder", "kaufen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["juli", "london", "februar", "oxford", "britischer", "anwalt", "politiker", "labour-partei", "gr\u00fcnder", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["london", "j\u00fcdischen", "familie", "geboren", "einziges", "kind", "harold", "solomon", "offizier", "britischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haftstrafe", "todesstrafe", "umgewandelt", "mengistu", "weder", "simbabwe", "s\u00fcdafrika", "zwischenzeitlich", "aufgehalten", "ausgeliefert"], "right_context": ["auslieferung", "ausgesprochen", "fairen", "prozess", "ausgegangen", "k\u00f6nne", "s\u00fcdafrika", "vergeblich", "aufgefordert", "mengistu"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kapverdischen", "inseln", "verbannt", "lissabon", "inhaftiert", "aufgrund", "internationaler", "proteste", "gegr\u00fcndeten", "organisation"], "right_context": ["haft", "entlassen", "hausarrest", "gestellt", "marokko", "zaire", "fliehen", "portugal", "nelkenrevolution", "absicht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sitzstreik", "asylwerber", "juli", "sprach", "un-fl\u00fcchtlingshochkommissariat", "unhcr", "offizielles", "appell", "unhaltbaren", "zust\u00e4nde"], "right_context": ["besichtigte", "lager", "ver\u00f6ffentlichte", "kritischen", "bericht", "per", "august", "neuerlich", "aufnahmestopp", "verordnet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["u.", "a.", "assistentin", "bundestagsabgeordneten", "konstruktiv-kritisches", "mitglied", "spd", "aktives", "mitglied", "gefangenenhilfsorganisation"], "right_context": ["hielt", "graduiertenstipendium", "spanien", "erlernte", "landessprache", "verfasste", "literarischen", "texte", "kehrte", "west-berlin"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["makedonier", "politisch", "erscheinung", "treten", "lassen", "offiziell", "minderheit", "verbundenen", "anerkannt", "m\u00fcssten"], "right_context": ["berichtet", "jahresbericht", "personen", "blagoewgrad", "verfahren", "eingeleitet", "flugbl\u00e4ttern", "bewohner", "region", "aufgefordert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["einzelhaft", "gef\u00e4ngnis", "yazd", "50-j\u00e4hrige", "geistliche", "mai", "schl\u00e4gen", "traktiert", "grund", "rief"], "right_context": ["erneut", "borudscherdi", "urgent", "action", "stadt", "liegt", "bahnstrecke", "qom\u2013zahedan", "s\u00fcdlichen", "ost-west-eisenbahnverbindung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["knut", "folkerts", "oktober", "haftbedingungen", "gefangener", "raf-mitglieder", "protestieren", "besetzung", "hamburger", "b\u00fcros"], "right_context": ["dortige", "komitee", "folter", "talentschuppen", "raf", "beteiligten", "personen", "reihe", "untergrund", "schloss"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["petra", "kelly", "sorgte", "hierbei", "verstimmung", "ceau\u0219escu", "bankett", "schloss", "br\u00fchl", "brosch\u00fcre"], "right_context": ["menschenrechtslage", "rum\u00e4nien", "\u00fcberreichte", "internationalen", "protesten", "f\u00fchrte", "programm", "systematisierung", "d\u00f6rfer", "ceau\u0219escu"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["internationale", "institut", "religionsfreiheit", "medienberichten", "f\u00fchrenden", "experten", "thema", "christenverfolgung", "rahmen", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["internationalen", "gesellschaft", "menschenrechte", "freiheit", "religionen", "einsetzt", "mehrfach", "sachverst\u00e4ndiger", "bundestag", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["milit\u00e4rischen", "bereich", "begrenzt", "weiterhin", "tartans", "berufsgruppen", "vereine", "st\u00e4dte", "regionen", "organisationen"], "right_context": ["variante", "tartans", "hauskaros", "britischer", "kleidungshersteller", "herrenausstatter", "burberry", "barbour", "punks", "h\u00e4ufig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schloss", "freundschaft", "andrei", "sacharow", "verfasste", "petitionen", "uno", "mitglied", "sowjetischen", "sektion"], "right_context": ["sohn", "schwiegertochter", "unterst\u00fctzten", "aktivit\u00e4ten", "dezember", "kowaljow", "verhaftet", "litauischen", "vilnius", "antisowjetischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["talent", "africa", "festival", "award", "champions", "of", "earth", "award", "ausgezeichnet", "zeichnete"], "right_context": ["botschafterin", "gewissens", "magazin", "forbes", "m\u00e4chtigsten", "frauen", "afrikas", "gez\u00e4hlt", "alben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unschuldig", "bzw.", "opfer", "verwechslung", "bekannteste", "fall", "deutschland", "murat", "kurnaz", "laut"], "right_context": ["illegale", "praxis", "usa", "vielzahl", "weiterer", "l\u00e4nder", "praktiziert", "illegale", "vorgehensweise", "deckte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anwendung", "folter", "cia", "schlie\u00dfung", "gef\u00e4ngnis", "guantanamo", "ausgesetzt", "ver\u00f6ffentlichte", "zusammenschluss", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "liste", "personen", "erwiesenerma\u00dfen", "hoher", "wahrscheinlichkeit", "us-beh\u00f6rden", "terrorverdacht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gruppen", "ethnischer", "s\u00e4uberung", "unmenschlichen", "handlungen", "sinne", "verbrechen", "menschlichkeit", "laut", "jahresbericht"], "right_context": ["meisten", "au\u00dferhalb", "kampfhandlungen", "get\u00f6teten", "serben", "opfer", "brandschatzungen", "misshandlungen", "racheakten", "au\u00dfergesetzlichen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bestraft", "frau", "protestierte", "jahrelang", "beh\u00f6rden", "\u00f6ffentlichen", "stellen", "haftbedingungen", "mannes", "schloss"], "right_context": ["forderungen", "beendigung", "einzelhaft", "august", "kneifel", "rahmen", "agenten-", "dissidentenaustausches", "bundesrepublik", "ddr"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mitgliedern", "preis", "webseite", "betrieben", "benannt", "selbstbewusst-schwulen", "journalisten", "mitbegr\u00fcnder", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["felix", "rexhausen", "zeiten", "strafrechtlichen", "verfolgung", "homosexualit\u00e4t", "lebensumst\u00e4nde", "schwuler", "m\u00e4nner", "eindringlich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fanden", "etliche", "konferenzen", "kongresse", "pers\u00f6nlichkeiten", "kultur", "politik", "religion", "wissenschaft", "nichtregierungsorganisationen"], "right_context": ["greenpeace", "boykottierten", "forum", "kommerziellen", "ausrichtung", "sponsoren", "veranstaltung", "z\u00e4hlten", "entwicklungspolitisch", "umstrittene"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vertretern", "wichtigsten", "menschenrechtsorganisationen", "verliehen", "britischen", "menschenrechtsaktivisten", "martin", "ennals", "benannt", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["preis", "j\u00e4hrlich", "genf", "oktober", "verliehen", "erfolgt", "preisverleihung", "februar", "aufgrund", "terminwechsels"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["texte", "\u00e4hnlich", "the", "clash", "trust", "engagierte", "band", "gleichstellung", "frau", "schwulen"], "right_context": ["rassismus", "bandleader", "tom", "robinson", "song", "glad", "to", "be", "gay", "idol"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["personal", "ausbilden", "eigentum", "entsch\u00e4digungslos", "enteignet", "desolate", "lage", "christen", "juden", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["gesellschaft", "bedrohte", "v\u00f6lker", "best\u00e4tigt", "eu", "dr\u00e4ngt", "t\u00fcrkei", "rasche", "verbesserungen", "alanya"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["peter", "gabriel", "traten", "oktober", "nationalstadion", "santiago", "de", "chile", "zuschauern", "hauptgruppe"], "right_context": ["organisierten", "konzerten", "interesse", "unterst\u00fctzung", "junger", "leute", "menschenrechtsorganisation", "gewinnen", "nutzte", "gruppe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["b\u00fcrgerliche", "freiheiten", "gr\u00f6\u00dften", "bev\u00f6lkerung", "garantieren", "freedom", "house", "stuft", "israel", "frei"], "right_context": ["berichtete", "israel", "westjordanland", "einschlie\u00dflich", "ostjerusalem", "pal\u00e4stinenser", "vertrieben", "h\u00e4user", "wohnungen", "installationen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["deutschland", "geschmuggelt", "vater", "unterst\u00fctzte", "juristisch", "oktober", "beteiligte", "albrecht", "besetzung", "b\u00fcros"], "right_context": ["hamburg", "aktion", "beteiligten", "sp\u00e4teren", "terroristen", "ralf", "baptist", "friedrich", "christian", "klar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regierende", "k\u00f6nigliche", "familie", "konsequent", "oppositionelle", "stimmen", "kritiker", "gem\u00e4\u00df", "jahresbericht", "organisation"], "right_context": ["sultanat", "oman", "menschenrechte", "missachtet", "verletzt", "lage", "pressefreiheit", "laut", "nichtregierungsorganisation", "reporter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["carola", "stern", "geh\u00f6rte", "gerd", "ruge", "felix", "rexhausen", "mitbegr\u00fcndern", "westdeutschen", "sektion"], "right_context": ["vorsitz", "\u00fcbernahm", "leben", "zur\u00fcckblicke", "denke", "sage", "vern\u00fcnftigste", "leben", "getan", "amnesty"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["summers", "trennten", "musiker", "vorl\u00e4ufig", "projekte", "verfolgen", "spielte", "the", "police", "konzerten"], "right_context": ["conspiracy", "of", "hope", "tour", "konzentrierten", "musiker", "solokarrieren", "grammy", "awards", "februar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pinochet", "ausarbeitung", "verfassung", "unterst\u00fctzte", "gutachterlich", "chilenische", "colonia", "dignidad", "prozess", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["sekte", "vorw\u00fcrfe", "menschenrechtsverletzungen", "folter", "erhoben", "besuchte", "siedlung", "buch", "einf\u00fchrung", "anglo-amerikanische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fall", "willk\u00fcrliche", "inhaftierung", "kategorie", "iii", "schwerwiegende", "zweifel", "durchschaubarkeit", "fairness", "rechtsverfahrens"], "right_context": ["kritisierte", "verweigerung", "einreisevisa", "ehefrauen", "ren\u00e9", "gonz\u00e1lez", "and", "gerardo", "hern\u00e1ndez", "besuchszwecken"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["armut", "menschenrechte", "menschenw\u00fcrde", "globalisierung", "einnahmen", "karitative", "organisation", "thema", "passt", "caritas"], "right_context": ["verein", "projektgruppe", "integrationshaus", "internationaler", "partnerschaften", "anzahl", "filmeinreichungen", "junges", "festival", "filme"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["oktober", "k\u00fcndigte", "wahl", "deutschen", "bundestag", "erneut", "kandidieren", "lernte", "ostendorff", "veranstaltung"], "right_context": ["dortmund", "hamm", "westfalen", "stammende", "ulrike", "oberhaus", "kennen", "auszubildende", "hof", "ostendorffs"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["west-berlin", "arbeitete", "mensah-schramm", "erzieherin", "heilp\u00e4dagogin", "ehe", "afrikaner", "verheiratet", "unterst\u00fctzte", "fl\u00fcchtlingsberatung"], "right_context": ["wende", "weitete", "beseitigung", "rassistischen", "parolen", "zeichen", "bundesl\u00e4nder", "ausstellungen", "thema", "hass"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["watch", "sowohl", "\u00e4thiopischen", "\u00fcbergangsregierungs-truppen", "aufst\u00e4ndischen", "vorgehen", "r\u00fccksicht", "zivilbev\u00f6lkerung", "kriegsverbrechen", "begangen"], "right_context": ["ebenfalls", "schluss", "zivilisten", "s\u00fcd-", "zentralsomalia", "schweren", "\u00fcbergriffen", "seiten", "ausgesetzt", "griffen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "\u00f6sterreich"], "left_context": ["festwochen", "wiener", "kabarettfestwochen", "wiener", "volkstheater", "veranstaltet", "j\u00e4hrlich", "stand", "vindobona", "woche"], "right_context": ["kostenlos", "wohlt\u00e4tigkeitsveranstaltungen", "verf\u00fcgung", "vorstellungen", "zuschauern", "pro", "betrieb", "zusch\u00fcsse", "subventionen", "stellte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["marler", "medienpreis", "menschenrechte", "m3", "ideeller", "preis", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["medienbeitr\u00e4ge", "vergeben", "au\u00dfergew\u00f6hnlicher", "weise", "thema", "menschenrechte", "behandeln", "amnesty", "international", "bezirk"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erbrachte", "wobei", "schwierigkeiten", "bereichen", "mathematik", "englisch", "lagen", "schulzeit", "setzte", "nicola"], "right_context": ["vereinzelt", "aktionen", "obwohl", "pazifist", "versuchte", "armee", "dienen", "legte", "musterung", "\u00e4rztliches"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wiederholt", "personen", "organisationen", "waffengesch\u00e4fte", "kritisch", "hinterfragen", "gerichtlich", "verfolgen", "lassen", "ehrenbeleidigungsklage"], "right_context": ["verlor", "februar", "amnesty", "berichtet", "waffe", "hause", "glock", "besitz", "rebellen", "darfur"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["doktor", "wirtschafts-", "sozialwissenschaften", "carola", "stern", "gerd", "ruge", "gr\u00fcndete", "deutsche", "sektion"], "right_context": ["freier", "redakteur", "westdeutschen", "rundfunk", "k\u00f6ln", "t\u00e4tig", "september", "l\u00f6ste", "wdr-glosse", "bayern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anwesen", "anfang", "geldnot", "besitzt", "bahamainsel", "dezember", "erhielt", "cage", "humanit\u00e4res", "engagement"], "right_context": ["vereinten", "nationen", "auszeichnung", "weltb\u00fcrger", "jahres", "global", "citizen", "of", "the", "year"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verurteilten", "setzten", "bundesrepublik", "damalige", "botschafter", "j\u00fcrgen", "chrobog", "bundestagsabgeordnete", "claudia", "roth"], "right_context": ["gouverneurin", "arizona", "jane", "dee", "hull", "begnadigungsausschuss", "arizona", "lehnten", "begnadigung", "us-amerikanische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zeitmangel", "abschloss", "hagen", "rether", "mitglied", "globalisierungskritischen", "netzwerks", "attac", "mitglied", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["vereins", "integrative", "kulturarbeit", "e.v.", "soziokulturelle", "projekte", "schulen", "sozialen", "brennpunkten", "ruhrgebiets"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["montreuil", "voynet", "begann", "sp\u00e4ten", "siebziger", "medizinstudiums", "umweltbewegung", "engagieren", "trat", "weiterhin"], "right_context": ["gewerkschaft", "cfdt", "front", "de", "lutte", "antimilitariste", "amis", "de", "la", "terre"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00fcberzeugung", "gr\u00fcnde", "voraussetzung", "anerkennung", "fl\u00fcchtling", "sinne", "genfer", "konventionen", "anerkannt", "gilt"], "right_context": ["kriterium", "unterst\u00fctzung", "h\u00e4ftlingen", "opfer", "politischer", "verfolgung", "oftmals", "dissidenten", "politische", "verfolgung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["konstruktive", "einf\u00fchlsame", "gesellschaftliche", "alternativen", "traditionellen", "zugriff", "staatlicher", "kontrolle", "darstellen", "auftrag"], "right_context": ["erstellte", "dokumentarfilm", "spannt", "reflexionen", "folter", "abu", "ghraib", "ausgehend", "bogen", "interviews"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["myanmar", "erstmals", "ethnische", "s\u00e4uberungen", "mai", "erw\u00e4hnt", "z\u00fcrcher", "zeitung", "artikel", "bericht"], "right_context": ["wonach", "august", "mitglieder", "militanten", "rohingya-gruppe", "mindestens", "m\u00f6glicherweise", "sogar", "massaker", "hindus"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["levon", "helm", "band", "u.", "a.", "toast", "to", "freedom", "song", "geburtstag"], "right_context": ["carl", "carlton", "the", "songdogs", "spielten", "international", "bekannten", "s\u00e4ngern", "s\u00e4ngerinnen", "song"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00e4u\u00dfern", "begr\u00fcndeten", "wales", "lila", "tretikov", "leiterin", "wikimedia-stiftung", "klage", "b\u00fcrgerrechtsgruppen", "vorbereitet"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "vertreter", "klage", "b\u00fcrgerrechtsorganisation", "american", "civil", "liberties", "union"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stadt", "stark", "unterscheiden", "arbeit", "polizeilichen", "institutionen", "regelm\u00e4\u00dfig", "menschenrechtsorganisationen", "z.", "b."], "right_context": ["bem\u00e4ngelt", "organisationen", "erhobenen", "vorw\u00fcrfen", "z\u00e4hlen", "diskriminierung", "misshandlung", "folter", "un-antifolterkomitee", "empfehlungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["organisationen", "ortsgruppe", "wuppertal", "vernetzt", "handelt", "kmii-ortsgruppen", "k\u00f6ln", "hamburg", "karawane", "wuppertal"], "right_context": ["deutschland", "pro", "asyl", "lobbycontrol", "verfassungsschutzberichten", "bewegungen", "mensch", "illegal", "n\u00e4he", "mutma\u00dflich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erneut", "film-", "fernsehmusiken", "with", "i", "come", "peace", "curiosity", "kills", "fernsehspot"], "right_context": ["knight", "rider", "the", "taking", "of", "beverly", "hills", "sunset", "heat", "schuf"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verhaftet", "zweieinhalb", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt", "weltweiten", "druck", "aufgrund", "interventionen", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["haft", "hausarrest", "umgewandelt", "floh", "untergrund", "valpara\u00edso", "theatergruppe", "gr\u00fcndete", "widerstand", "beteiligte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["folgte", "stieg", "sofort", "platz", "charts", "single", "freiheit", "juli", "widmete", "gruppe"], "right_context": ["amnesty", "international", "f\u00fchrte", "s\u00f6hnen", "mannheims", "videoaktion", "anl\u00e4sslich", "50-j\u00e4hrigen", "bestehens", "menschenrechtsorganisation"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regierungstruppen", "begingen", "schwere", "menschenrechtsverletzungen", "geh\u00f6ren", "zerst\u00f6rung", "d\u00f6rfern", "massaker", "zivilbev\u00f6lkerung", "vergewaltigungen"], "right_context": ["hinaus", "sudanesische", "regierungseinheiten", "einsatz", "chemischer", "kampfstoffe", "verantwortlich", "konflikt", "grenznahe", "gebiete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tschad", "vermittlung", "tschadischen", "pr\u00e4sidenten", "afrikanischen", "union", "menschenrechtsorganisationen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["gesellschaft", "bedrohte", "v\u00f6lker", "sudanesischen", "regierung", "systematische", "massaker", "zivilbev\u00f6lkerung", "vorgeworfen", "unterst\u00fctzung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regierung", "volk", "gerichtete", "morden", "nachweisbar", "m\u00fcsste", "nachweisschwierigkeit", "begriff", "vereinten", "nationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "verwendet", "letztere", "greifen", "stattdessen", "termini", "ethnische", "s\u00e4uberungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hinsichtlich", "situation", "arbeitsmigranten", "katar", "baustellen", "fu\u00dfball-weltmeisterschaft", "stellte", "sklaven\u00e4hnliche", "zust\u00e4nde", "abrede"], "right_context": ["erneut", "erschreckenden", "details", "arbeitsbedingungen", "golfstaat", "hingewiesen", "zynisch", "wirkenden", "\u00e4u\u00dferung", "regte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["teilnahme", "begr\u00e4bnis", "kim", "il-sung", "j\u00fcrgen", "habermas", "g\u00fcnter", "grass", "deutsche", "intellektuelle"], "right_context": ["setzten", "freilassung", "juli", "song", "haft", "entlassen", "oberste", "gericht", "seoul", "haftstrafe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["urgent", "action", "englisch", "eilaktion"], "right_context": ["dringenden", "fall", "menschenrechtsverletzungen", "ma\u00dfnahmenb\u00fcndel", "bezeichnet", "meist", "massenweise", "appelle", "bitten", "beschwerden"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ban", "vinai", "provinz", "loei", "unterkommen", "kostengr\u00fcnden", "schlie\u00dfen", "laufe", "jahres", "gem\u00e4\u00df"], "right_context": ["hmong-fl\u00fcchtlinge", "drittl\u00e4nder", "umgesiedelt", "provincial", "product", "bruttoinlandsprodukt", "provinz", "betrug", "mrd.", "baht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mittelklasse", "helfen", "gesundheitsf\u00fcrsorge", "leistbarer", "jobs", "schaffen", "sommer", "geriet", "riley", "visier"], "right_context": ["todeskandidaten", "thomas", "arthur", "m\u00f6glicherweise", "entlastenden", "dna-test", "beweis", "unschuld", "worten", "dna-beweise"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zahlreiche", "folterungen", "t\u00f6tungen", "verantwortlich", "zudem", "hunderte", "kindersoldaten", "rekrutiert", "letzteres", "berichten"], "right_context": ["hervor", "besagen", "entf\u00fchrung", "teilweise", "zw\u00f6lfj\u00e4hrigen", "angeordnet", "anschlie\u00dfend", "milit\u00e4risch", "auszubilden", "bestritt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politischen", "linken", "frankreichs", "setzte", "kommunistischen", "pazifistischen", "mouvement", "de", "la", "paix"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "aufruf", "intellektuellen", "k\u00fcnstlern", "unterzeichnet", "sozialistische", "pr\u00e4sidentschaftskandidatin", "s\u00e9gol\u00e8ne", "royal", "heiratete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sotto", "lo", "stesso", "cielo", "konzentrierte", "konzertt\u00e4tigkeit", "nazionale", "cantanti", "aktiv", "engagierte"], "right_context": ["hilfsorganisation", "organisierte", "benefizkonzert", "tutti", "gi\u00f9", "per", "terra", "zusammenarbeit", "romano", "musumarra"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sohn", "stephen", "marley", "black", "eyed", "peas", "philadelphia", "gespielt", "konzerten", "gunsten"], "right_context": ["gespielt", "dezember", "paris", "gesungen", "peter", "gabriel", "bruce", "springsteen", "tracy", "chapman"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["coventry", "studieren", "betreiben", "studentenschaft", "relegiert", "anschlie\u00dfend", "arbeitslos", "aufenthalt", "gro\u00dfbritannien", "forderte"], "right_context": ["mai", "britischen", "regierung", "strasser", "vorkommnisse", "herrschaft", "rechenschaft", "ziehen", "gro\u00dfbritannien", "verlassen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hie\u00df", "pentagon", "untersuchung", "kriminalermittlungsdienst", "us-navy", "ncis", "beschlossen", "anklage", "soldaten", "erheben"], "right_context": ["r\u00fcgte", "vorgehen", "us-milit\u00e4rs", "falludscha", "sprach", "kriegsverbrechen", "t\u00f6tung", "zivilisten", "us-soldaten", "begangen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["k\u00fcndigte", "kotting-uhl", "bundestagswahl", "anzutreten", "sylvia", "kotting-uhl", "mitglied", "bund", "greenpeace", "wwf"], "right_context": ["gesellschaft", "bedrohte", "v\u00f6lker", "diversen", "kulturellen", "sozialen", "einrichtungen", "baden-w\u00fcrttembergs", "mitglied", "europa-union"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["seinerzeit", "eng", "sowjetunion", "anlehnte", "hausarrest", "gestellt", "gescheiterten", "staatsstreich", "inhaftiert", "setzte"], "right_context": ["freilassung", "juli", "amnestiert", "pr\u00e4sident", "pascal", "lissouba", "juni", "august", "premierminister", "bevor"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["journalisten", "deniz", "y\u00fccel", "setzte", "freilassung", "deutschen", "menschenrechtlers", "peter", "steudtner", "direktorin"], "right_context": ["idil", "eser", "wiederholt", "brand", "einreise", "t\u00fcrkei", "besuch", "deutschen", "soldaten", "t\u00fcrkischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["protest", "blieb", "vergeblich", "jahresende", "inhaftiert", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt", "fall", "spanischen", "sektion"], "right_context": ["aufgegriffen", "anfang", "freigelassen", "gefolgsleuten", "gegr\u00fcndeten", "partei", "april", "zulassung", "verweigert", "interview"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["get\u00f6tet", "ironischerweise", "erzielen", "h\u00e4ndler", "beider", "videos", "h\u00f6here", "preise", "letzteren", "presseerkl\u00e4rung"], "right_context": ["ai", "film", "geschichte", "konflikt", "moralisch", "moralisierend", "ber\u00fchrend", "sentimental", "film", "auseinandersetzung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["national", "board", "of", "review", "europ\u00e4ischen", "filmpreis", "beste", "drehbuch", "berlinale", "filmpreis"], "right_context": ["pr\u00e4miert", "verleihung", "us-amerikanischen", "independent", "spirit", "awards", "oscar-verleihung", "setzte", "paradise", "now"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["deutschen", "st\u00e4dte-", "gemeindebundes", "wirtschaftsrats", "cdu", "bundesfachausschusses", "wirtschaft", "arbeitspl\u00e4tze", "steuern", "cdu"], "right_context": ["sitzt", "jeweils", "mitglied", "kuratorien", "instituts", "medienpolitik", "ifm", "instituts", "europ\u00e4ische", "politik"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sorgen", "freigelassenen", "erneut", "ziel", "sicherheitskr\u00e4fte", "justiz", "iranische", "friedensnobelpreistr\u00e4gerin", "schirin", "ebadi"], "right_context": ["kritisierten", "menschenrechtsbilanz", "rohanis", "stark", "gestiegene", "zahl", "hinrichtungen", "scharf", "zeigte", "rohani"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["menschen", "ums", "leben", "staat", "proteste", "gewaltsam", "niederschlagen", "lie\u00df", "zuvor", "berichtete"], "right_context": ["mehreren", "hundert", "toten", "proteste", "iranische", "regierung", "wies", "angaben", "amnesty", "grundlose"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["meist", "faires", "verfahren", "teilweise", "trotz", "verurteilung", "haftstrafe", "hingerichtet", "jahresbericht", "spricht"], "right_context": ["insgesamt", "hinrichtungen", "februar", "bericht", "konstatierte", "amnesty", "international", "tausende", "hinrichtungen", "h\u00e4ufig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["umstrittenen", "pr\u00e4sidentenwahl", "juni", "amtseinf\u00fchrung", "pr\u00e4sident", "mahmud", "ahmadinesch\u0101d", "august", "vollstreckt", "warf"], "right_context": ["iranischen", "f\u00fchrung", "jahresanfang", "t\u00e4glich", "menschen", "hinzurichten", "sprach", "t\u00f6tungsrausch", "europ\u00e4ische", "rat"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["reformer", "iran", "gef\u00e4ngnis", "sitzen", "opposition", "iran", "ausland", "verfolgt", "menschenrechtsverletzungen", "fortbest\u00fcnden"], "right_context": ["berichtete", "anhaltenden", "massiven", "menschenrechtsverletzungen", "zahl", "toten", "mehreren", "hundert", "verletzten", "\u00fcbergriffen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rohani", "ruf", "moderaten", "reformers", "sende", "bezug", "menschenrechte", "falschen", "signale", "ebadi"], "right_context": ["weisen", "starken", "anstieg", "hinrichtungszahlen", "rekordniveau", "rohanis", "amtsantritt", "religionsgemeinschaften", "zoroastrier", "juden"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["insbesondere", "handfeuerwaffen", "einsetzen", "\u00f6ffentlichkeits-", "lobbyarbeit", "versucht", "waffenhandelsabkommen", "durchzusetzen", "kampagne", "oktober"], "right_context": ["iansa", "oxfam", "gegr\u00fcndet", "slogans", "control", "arms", "z.", "b.", "it's", "time"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bewegen", "weshalb", "l\u00e4rmpegel", "vielzahl", "gefangenen", "w\u00e4chst", "klirren", "einzelnen", "kette", "dr\u00f6hnen"], "right_context": ["beklagt", "meisten", "gef\u00e4ngnissen", "thailand", "h\u00e4ftlinge", "misshandelt", "ausreichend", "voreinander", "gesch\u00fctzt", "13.847330436667100.55395603167koordinaten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["terrorverd\u00e4chtige", "entf\u00fchrt", "extraordinary", "rendition", "gerichtsverfahren", "geheimgef\u00e4ngnissen", "black", "sites", "gefangen", "gehalten"], "right_context": ["festgestellt", "vielzahl", "weiterer", "l\u00e4nder", "praktiziert", "teilweise", "politisch", "missliebige", "personen", "vorwand"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schlie\u00dfung", "guant\u00e1namo", "guantanamo", "bay", "naval", "base", "umgesetzt", "ver\u00f6ffentlichte", "zusammenschluss", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "liste", "personen", "erwiesenerma\u00dfen", "hoher", "wahrscheinlichkeit", "us-beh\u00f6rden", "terrorverdacht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gef\u00e4ngnissen", "gro\u00dfteil", "gefangenen", "hie\u00df", "erhielten", "l\u00e4ngsten", "urteile", "schlechteste", "behandlung", "bericht"], "right_context": ["umerziehungslager", "besagt", "falun-gong-praktizierende", "lagern", "durchschnittlich", "drittel", "insassen", "ausmachen", "laut", "ian"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gilt", "repressivsten", "staaten", "welt", "pr\u00e4sident", "emomali", "rahman", "autorit\u00e4res", "regime", "herausgebildet"], "right_context": ["berichtet", "zahlreiche", "gravierende", "menschenrechtsverst\u00f6\u00dfe", "vorwand", "gew\u00e4hrleistung", "nationaler", "sicherheit", "terrorismusbek\u00e4mpfung", "tadschikistan"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["massiven", "einsch\u00fcchterungsversuchen", "beh\u00f6rden", "woza-vorsitzende", "jenni", "williams", "innerhalb", "f\u00fcnfzehnmal", "verhaftet", "woza"], "right_context": ["arbeit", "unterst\u00fctzt", "erhielt", "amnesty", "international", "menschenrechtspreis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["diego", "garcia", "geheimes", "gef\u00e4ngnis", "existenz", "offenkundig", "geheimgef\u00e4ngnis", "offizielles", "konzentrationslager", "weiterbetrieben"], "right_context": ["warf", "usa", "bekannten", "rechtlich", "bedenklichen", "einrichtungen", "gefangenenlager", "guantanamo", "weltweites", "netz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["decision", "points", "erschienen", "november", "englisch", "pers\u00f6nlich", "krieg", "terror", "folterpraktiken", "genehmigt"], "right_context": ["forderte", "daraufhin", "ermittlungen", "bush", "laut", "medienberichten", "cia", "internen", "bericht", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["er\u00f6ffnen", "gewaltsamen", "protesten", "st\u00e4dten", "usa", "black", "lives", "matter", "protesten", "kritisierte"], "right_context": ["\u00fcberzogene", "gewalt", "vieler", "beh\u00f6rden", "demonstranten", "sanit\u00e4ter", "journalisten", "polizeibeh\u00f6rden", "struktureller", "rassismus"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["folgten", "haft", "sonderhaftanstalt", "bautzen", "ii.", "weltweite", "kampagne", "ig", "metall", "linkssozialisten"], "right_context": ["bertrand", "russell", "f\u00fchrte", "freilassung", "r\u00fcckkehr", "bundesrepublik", "stritt", "brandt", "humanen", "sozialismus"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00fcbertritt", "artikel", "strafrechts", "glaubensabfall", "ridda", "todesstrafe", "bedroht", "bislang", "verh\u00e4ngt", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["wies", "jahresbericht", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige", "gewalt", "systematische", "folter", "demonstranten", "h\u00e4ftlinge", "zivilbev\u00f6lkerung", "amnesty"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["komitee", "roten", "kreuz", "ikrk", "eingeladen", "iranischen", "gef\u00e4ngnisse", "begutachten", "leitenden", "vertretern"], "right_context": ["internationalen", "juristenkommission", "fanden", "gespr\u00e4che", "abschaffung", "folter", "verbesserungen", "gef\u00e4ngnissen", "st\u00e4rkung", "rechtlichen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schwer", "verletzt", "kaschin", "kritisch", "demokratiem\u00e4ngeln", "russland", "auseinandergesetzt", "b\u00fcrgerrechtler", "journalistenverband", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["zeigten", "entsetzt", "forderten", "schnelle", "aufkl\u00e4rung", "zeitung", "verwendet", "anspielung", "alte", "russische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lehnte", "gouverneur", "north", "carolina", "michael", "easley", "begnadigungsgesuch", "proteste", "gegnern", "todesstrafe"], "right_context": ["katholischen", "bischof", "raleigh", "joseph", "gossman", "brachten", "boyd", "dezember", "giftspritze", "hingerichtet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zahlreiche", "usa", "europa", "gehalten", "h\u00e4lt", "deutschland", "trat", "erstmals", "mai", "einladung"], "right_context": ["gruppe", "schwelm", "wuppertal", "warb", "seither", "deutschlandtouren", "tv-auftritten", "todesstrafe", "gr\u00fcndete", "organisation"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["russischen", "demokratie", "systematische", "verst\u00f6\u00dfe", "menschenrechte", "vorwarfen", "lupenreiner", "demokrat", "scharf", "kritisiert"], "right_context": ["menschenrechtsorganisation", "zeigte", "v\u00f6lliges", "unverst\u00e4ndnis", "schr\u00f6ders", "\u00f6ffentliche", "bekundungen", "bezug", "putins", "politik"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["innere", "sicherheit", "landes", "zust\u00e4ndig", "korruption", "h\u00e4ufig", "sicherheitslage", "kommunalwahlen", "sierra", "leone"], "right_context": ["stabil", "beschrieben", "erfolge", "bek\u00e4mpfung", "korruption", "lande", "verzeichnen", "gewaltt\u00e4tigen", "auseinandersetzung", "politischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nationale", "gruppe", "glaubensgemeinschaft", "gr\u00f6\u00dfte", "afrika", "organisationen", "einrichtungen", "verst\u00f6\u00dfen", "menschenrechte", "befassen"], "right_context": ["unhcr", "schweizerische", "fl\u00fcchtlingshilfe", "weisen", "berichten", "zeugen", "jehovas", "aus\u00fcbung", "glaubensbekenntnisses", "verschiedenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["album", "film", "ver\u00f6ffentlichten", "wohlt\u00e4tigkeitsveranstaltung", "the", "secret", "policeman", "\u2019s", "balls", "zugunsten"], "right_context": ["hits", "band", "the", "who", "solo", "akustisch", "start", "eigentlichen", "mtv-reihe", "verbreitet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gesch\u00fctzt", "hoffnung", "menschen", "verantwortung", "aufkl\u00e4ren", "schlie\u00dflich", "langj\u00e4hrige", "arbeitskontakte", "unesco", "interview"], "right_context": ["hinaus", "lehrte", "braunschweig", "deutschland", "connecticut", "usa", "la", "matenza", "universidad", "nacional"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vitaminen", "zusatznahrung", "verurteilten", "staatsangeh\u00f6rigen", "sicher", "leben", "bleiben", "gef\u00e4ngnis", "steht", "beobachtungsliste"], "right_context": ["13.846666666667100.49305555556koordinaten", "\u00b0", "50\u2032", "48\u2033", "n", "\u00b0", "29\u2032", "35\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kontrolle", "m\u00e4rz", "schwersten", "unruhen", "kriegsende", "folge", "b\u00fcrgerkriegs\u00e4hnlichen", "charakter", "trugen", "laut"], "right_context": ["niederschlagung", "gewaltt\u00e4tigen", "aufst\u00e4nde", "demonstrationen", "menschen", "get\u00f6tet", "wiederaufleben", "nationalen", "gedankenguts", "trug"]}, {"mention_text": ["amnesty", "internationals"], "left_context": ["trotz", "anstrengungen", "unmik", "fall", "situation", "kosovo", "verbliebenen", "serben", "roma", "sch\u00e4tzungen"], "right_context": ["prozent", "arbeitslos", "pol\u00f3nyi", "ausdr\u00fcckt", "erb\u00e4rmlich", "juni", "serben", "zudem", "jobs", "verwaltung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ni\u0161-express-massaker", "j\u00fcngstes", "zw\u00f6lf", "opfer", "alt", "mangel", "beweisen", "freigesprochen", "fr\u00fchjahr", "ver\u00f6ffentlichte"], "right_context": ["jahresbericht", "serbische", "bev\u00f6lkerung", "umfangreichen", "sonderbefugnissen", "unmik", "verwalteten", "protektorat", "kosovo", "gewaltt\u00e4tigen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["republik", "ministerpr\u00e4sident", "hashim", "tha\u00e7i", "bezeichnete", "schritt", "anerkennung", "kosovo", "serbien", "stellungnahme"], "right_context": ["mai", "hearing", "deutschen", "bundestag", "diskriminierung", "problem", "kosovo", "ethnische", "minderheiten", "betroffen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["demonstranten", "vorgegangen", "schwarzen", "block", "auff\u00e4lliger", "weise", "zur\u00fcckgehalten", "vorg\u00e4nge", "g8-gipfel", "genua"], "right_context": ["scharf", "verurteilt", "internationale", "organisation", "sprach", "massiven", "verst\u00f6\u00dfen", "menschenrechte", "weiterhin", "sprach"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["st.", "antonius-schrein", "aitana", "angaben", "menschen", "frauen", "kinder", "indonesische", "armee", "get\u00f6tet"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "geheimdokumente", "juli", "colonel", "adolf", "sahala", "rajagukguk", "befehlshaber", "wehrbereichs", "osttimor"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verliefen", "gewaltlos", "pr\u00e4sident", "suharto", "hannover-messe", "st\u00e4dte", "deutschland", "besuchte", "kleineren", "protesten"], "right_context": ["begleitet", "stadtrat", "weimar", "erkl\u00e4rte", "suharto", "unerw\u00fcnschten", "person", "dresden", "verwehrte", "eintrag"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00fcbernehmen", "teilnehmer", "funktionen", "bereichen", "weltpresse", "weltbank", "un-generalsekret\u00e4r", "ngos", "form", "greenpeace"], "right_context": ["simulation", "zeitlich", "begrenzte", "phasen", "gegliedert", "nimmt", "teilnehmer", "anspruch", "weiterbildung", "lehrern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["guerin", "verhandelt", "drogengang", "ermordet", "special", "criminal", "court", "steht", "irischen", "b\u00fcrgerrechtsinitiativen"], "right_context": ["menschenrechtskommission", "vereinten", "nationen", "kritik", "kritikpunkten", "fehlen", "jury", "verhandlung", "normalen", "f\u00e4llen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["oppositionelle", "beging", "gewaltsame", "aktionen", "politischen", "linken", "v\u00f6llig", "ausschalten", "verweist", "jahresbericht"], "right_context": ["exemplarisch", "attentat", "au\u00dfenminister", "c\u00e9sar", "guzzetti", "mai", "k\u00e4semann", "nacht", "m\u00e4rz", "buenos"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["diana", "austin", "zuvor", "dreit\u00e4giger", "folterhaft", "argentinien", "usa", "ausreisen", "startete", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["april", "internationale", "\u00f6ffentlichkeitskampagne", "sowohl", "argentinischen", "bundesdeutschen", "regierung", "freilassung", "inhaftierten", "einsetzte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["trat", "mai", "amt", "innensenator", "zog", "weitestgehend", "\u00f6ffentlichen", "politik", "humanistische", "union"], "right_context": ["aktiv", "mandat", "stellvertretender", "aufsichtsratsvorsitzender", "bundes", "versicherten", "mai", "niedergelegt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rekrutierung", "kindern", "soldaten", "hierzu", "z\u00e4hlen", "beispielsweise", "kinderhilfswerk", "vereinten", "nationen", "unicef"], "right_context": ["terre", "hommes", "internationale", "rotkreuz-", "rothalbmond-bewegung", "bem\u00fchungen", "organisationen", "stehen", "k\u00fcrzel", "ddr"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["2,40:1", "ton", "dolby", "digital", "ver\u00f6ffentlichte", "dvd-version", "gro\u00dfbritannien", "beinhaltet", "vorspann", "beitrag"], "right_context": ["ak-47", "teleshopping-sender", "pr\u00e4sentiert", "verkauf", "angeboten", "m\u00e4rz", "erschien", "blu-ray", "film", "kritik-aggregatoren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["deutschland", "volksrepublik", "china", "deutsch-chinesischen", "rechtsstaatsdialog", "begonnen", "fragen", "rechts", "auszutauschen", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "werfen", "volksrepublik", "zahlreiche", "verletzungen", "grundlegender", "menschenrechte", "massaker"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ramil", "safarov", "begnadigen", "internationales", "versto\u00dfe", "f\u00fcgte", "hinzu", "vorgehen", "rechtfertigen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["zeigte", "besorgt", "aserbaidschans", "freilassung", "ramil", "safarov", "bef\u00fcrwortung", "ethnisch-motivierter", "gewalt", "wahrgenommen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["begriff", "eilpetition", "urspr\u00fcnglich", "bezeichnung", "ma\u00dfnahmen", "gepr\u00e4gt"], "right_context": ["rahmen", "eilaktionen", "akute", "menschenrechtsverletzungen", "unternimmt", "inzwischen", "dringende", "petitionen", "herk\u00f6mmlichen", "sinn"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unternimmt", "inzwischen", "dringende", "petitionen", "herk\u00f6mmlichen", "sinn", "verwendet", "mai", "schuf", "mitarbeiter"], "right_context": ["konstanz", "begriff", "eilpetition", "vorgefertigte", "dringende", "appelle", "bitten", "beschwerden", "engl.", "urgent"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["berichterstattung", "\u00fcbernommen", "usa", "betrieben", "diego", "garcia", "geheimes", "gef\u00e4ngnis", "existenz", "offenkundig"], "right_context": ["ai", "warf", "usa", "bekannten", "rechtlich", "bedenklichen", "einrichtungen", "gefangenenlager", "guantanamo", "weltweites"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["internierungslager", "errichtet", "zuversichtlich", "h\u00e4ftlinge", "gew\u00fcnschten", "umfang", "freilassen", "ver\u00f6ffentlichte", "zusammenschluss", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "liste", "personen", "erwiesenerma\u00dfen", "hoher", "wahrscheinlichkeit", "us-beh\u00f6rden", "terrorverdacht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stehen", "entwicklung", "starken", "zivilgesellschaft", "stabilen", "rechtsstaates", "diametral", "entgegen", "internationale", "organisationen"], "right_context": ["kritisieren", "negative", "menschen-", "b\u00fcrgerrechtsbilanz", "gegenw\u00e4rtigen", "regierung", "kolumbien", "mitglied", "union", "s\u00fcdamerikanischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["muusik", "verfasst", "gedichte", "ver\u00f6ffentlichte", "koautor", "anti", "pathique", "science-fiction-romane", "trubetsky", "mitglied"], "right_context": ["maavalla", "anarhistlik", "liit", "estnischen", "anarchistenvereinigung", "parlamentswahl", "europawahl", "kandidat", "estnischen", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pyd", "beeinflusst", "eroberung", "t\u00fcrkischen", "streitkr\u00e4fte", "verb\u00fcndeten", "hochschule", "geschlossen", "laut", "informationen"], "right_context": ["lokalen", "bev\u00f6lkerung", "bekam", "august", "er\u00f6ffnet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ausdruck", "zeigen", "titel", "krieg", "folter", "apokalypse", "zahlreichen", "bilder", "\u00fcbergab", "organisation"], "right_context": ["graphiken", "anthologie", "suche", "m.", "evangelischen", "missionskirche", "betlehem", "stiftete", "herbst", "aquarellbild"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verfahren", "lediglich", "einzigen", "zeugen", "durchf\u00fchrung", "verfahrens", "scharf", "inter-amerikanischen", "kommission", "menschenrechte"], "right_context": ["kritisiert", "amnesty", "international", "kritisierte", "zeugen", "angst", "leben", "ausgesagt", "beweise", "verfahren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kenneth", "williams", "terry-thomas", "spike", "milligan", "gemeinsamen", "b\u00fchnenauftritten", "wohlt\u00e4tigkeitsveranstaltungen", "gunsten", "obdachloser"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferst", "erfolgreichen", "fernsehprogrammen", "wirkte", "cook", "reihe", "kinofilmen", "vorwiegend", "nebenrollen", "spielte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["w\u00f6chentliche", "kolumne", "daily", "mail", "engagierte", "gemeinsam", "john", "cleese", "mehrere", "benefizveranstaltungen"], "right_context": ["wirkte", "cook", "zudem", "verschiedenen", "rollen", "album", "consequences", "britischen", "musiker", "kevin"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["territorium", "gruppe", "hisbollah", "dorthin", "vorgedrungen", "israelische", "soldaten", "get\u00f6tet", "entf\u00fchrt", "laut"], "right_context": ["beging", "hisbollah", "krieg", "v\u00f6lkerrechtsbruch", "vors\u00e4tzlich", "zivilpersonen", "zivile", "objekte", "israel", "anvisiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beste", "ausl\u00e4ndische", "werk", "erhielt", "dichterisches", "essayistisches", "werk", "bulgarien", "christo-botew-preis", "verlieh"], "right_context": ["br\u00fcssel", "golden", "flame", "prize", "roman", "fr\u00fchling", "schatten", "primavera", "con", "una"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lack", "of", "cool", "perspective", "dennoch", "greift", "winterbottom", "weitverbreitete", "anschuldigungen", "organisationen"], "right_context": ["zufolge", "guant\u00e1namo", "verst\u00f6\u00dfe", "menschenrechte", "geschehen", "nannte", "amnesty", "international", "gef\u00e4ngnis", "gulag"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sommer", "mitl\u00e4ufer", "k\u00e4mpfer", "verbrechen", "nachgewiesen", "kroatischen", "staat", "offiziell", "amnestiert", "laut"], "right_context": ["sehen", "ehemalige", "angeh\u00f6rige", "svk", "angst", "verfolgung", "kroatische", "justiz", "r\u00fcckkehr", "heimat"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verfassung", "verst\u00f6\u00dft", "ordnete", "sa'adats", "freilassung", "pal\u00e4stinensische", "autonomiebeh\u00f6rde", "ignorierte", "gerichtsurteil", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["erkl\u00e4rten", "prozess", "sa'adat", "fair", "sp\u00e4testens", "entscheidung", "obersten", "gerichts", "inhaftierung", "illegal"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hilfsorganisation", "opfer", "s\u00e4ureattentaten", "bangladesch", "monira", "rahman", "preistr\u00e4gerin", "menschenrechtspreises", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["m\u00e4rz", "berlin", "\u00fcberreicht", "begr\u00fcndung", "preisverleihung", "hie\u00df", "blieb", "frauen", "m\u00e4dchen", "dahinvegetieren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gewaltt\u00e4tig", "vers\u00f6hnung", "pal\u00e4stinensern", "israels", "k\u00f6nne", "stattfinden", "besatzung", "endet", "begleitung", "schulkindern"], "right_context": ["operation", "dove", "mitglied", "extremistischen", "j\u00fcdischen", "siedler", "schwer", "verletzt", "human", "rights"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["israelischen", "offensive", "gaza", "operation", "gegossenes", "blei", "israelischen", "menschenrechtsorganisation", "b", "tselem"], "right_context": ["konstatierten", "israelischen", "armee", "best\u00e4tigten", "t\u00f6tung", "kindern", "radikalisierung", "terminologie", "al-quds-tagen", "festzustellen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unterst\u00fctzung", "unicef", "canadian", "international", "development", "agency", "gegr\u00fcndet", "verlieh", "deutsche", "sektion"], "right_context": ["mitbegr\u00fcnderin", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "asf", "monira", "rahman", "menschenrechtspreis", "\u00fcbernahm", "shelina", "ahmed", "posten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["internationalen", "kontakte", "t\u00e4tigkeit", "erforderlich", "erscheinen", "nimmt", "internationalen", "konferenzen", "t\u00e4tigkeitsbereich", "seitens"], "right_context": ["kritisiert", "posten", "rang", "kompetenz", "fehle", "menschenrechtsbeauftragte", "lediglich", "folgenlose", "rhetorik", "betreibe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politischen", "festnahmen", "beantragten", "verh\u00e4ngten", "vollstreckten", "todesstrafen", "nachgewiesenen", "tod", "folter", "f\u00e4llen"], "right_context": ["nennt", "zahl", "nachgewiesenen", "todesf\u00e4llen", "folter", "damaligen", "t\u00fcrkischen", "regierung", "zugegeben", "f\u00e4llen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "\u00f6sterreich"], "left_context": ["spendeng\u00fctesiegel", "verliehen", "bekommen", "november", "\u00f6sterreichische", "spendeng\u00fctesiegel", "erstmals", "verliehen", "organisationen", "ausgezeichnet"], "right_context": ["\u00e4rzte", "grenzen", "greenpeace", "\u00f6sterreich", "menschen", "menschen", "sos-kinderdorf", "world", "vision", "gev"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erfolgt", "meist", "august", "todestag", "palms", "kooperationspartner", "preisvergebenden", "stiftung", "stadt", "schorndorf"], "right_context": ["reporter", "grenzen", "haus", "geschichte", "baden-w\u00fcrttemberg", "schirmherr", "jeweilige", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["partnerschulen", "z\u00e4hlte", "irondequoit", "high", "school", "rochester", "ny", "schule", "segelgruppe", "jugendgruppe"], "right_context": ["beteiligte", "emder", "sch\u00fclergruppe", "schule", "aktionen", "freilassung", "politischer", "gefangener", "jedes", "schuljahres"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wegweisend", "grundsatzprogramm", "lutherische", "kirche", "treibt", "lutherische", "mission", "ruhest\u00e4ndler", "engagierte", "folgerichtig"], "right_context": ["schweigen", "kirche", "verletzung", "menschenrechten", "empfand", "bedrohung", "schwere", "gerichte", "gottes", "ziehen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["protestierten", "u.", "a.", "mitarbeiter", "codn", "polnische", "b\u00fccherkammer", "polska", "izba", "ksi\u0105\u017cki"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "europarats", "terry", "davis", "giertych", "f\u00fchrte", "obligatorische", "abiturpr\u00fcfung", "mathematik", "juli"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["1980er", "\u01e7am\u0101\u02bfat", "al-\u02bfadl", "wa-l-i\u1e25s\u0101n", "vereinigung", "gerechtigkeit", "spiritualit\u00e4t", "vereinigung", "z\u00e4hlt", "laut"], "right_context": ["verbotenen", "islamistischen", "vereinigungen", "marokko", "yassines", "abstammung", "berberisch-arabisch", "kindheit", "besuchte", "privatschule"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["isolationshaftr\u00e4ume", "bereitgehalten", "sitzen", "laut", "amnesty", "international", "bundesstaat", "arizona", "h\u00e4ftlinge", "isolationshaft"], "right_context": ["kritisiert", "haftweise", "entmenschlichend", "suizid", "f\u00f6rdernd", "deutschland", "einrichtungen", "sicherungsverwahrungen", "hochsicherheitsstandard", "errichtete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rates", "entscheidung", "rates", "eg", "september", "gesetzesgrundlage", "frontex", "\u00e4u\u00dferten", "wissenschaftler", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["european", "council", "on", "refugees", "and", "exiles", "internationale", "juristenkommission", "kritisch", "verordnung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gedroht", "boot", "zerst\u00f6ren", "sofort", "umkehren", "fast", "verdurstet", "leichen", "bord", "senegal"], "right_context": ["pro", "asyl", "evangelische", "entwicklungsdienst", "best\u00e4tigen", "anfrage", "report", "mainz", "\u00fcbereinstimmend", "berichte"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["mehrere", "polizeichefs", "milit\u00e4rdiktatur", "\u00fcbernommen", "folterungen", "verantworten", "folter", "polizeilichen", "\u00fcbergriffen", "berichtet"], "right_context": ["-jahresbericht", "hinaus", "kleinbauern", "paramilit\u00e4rische", "kommandos", "behaupten", "brunnen", "vergiftet", "h\u00e4user", "angez\u00fcndet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verfassungsschutz", "polizeiliche", "vollzugsbefugnisse", "nachrichtendienste", "deutschland", "aufgrund", "trennungsgebotes", "deutschland", "internationalen", "organisationen"], "right_context": ["unbotm\u00e4\u00dfigen", "einsatz", "polizeilicher", "gewalt", "kritisiert", "un-sonderberichterstatter", "folter", "grausame", "unmenschliche", "entw\u00fcrdigende"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anh\u00e4ngern", "mdc", "zanu", "robert", "mugabe", "gelenkt", "massive", "schl\u00e4gereien", "nachbarort", "mabvuku"], "right_context": ["sadc", "offiziell", "ger\u00fcgt", "kufunda-lernzentrum", "gegr\u00fcndet", "l\u00e4ndlichen", "bev\u00f6lkerung", "umgebung", "bieten", "selbstvertrauen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kp\u00f6-mitglied", "sophie", "scheffler-goll", "frauenfriedensmarsch", "berlin-wien", "franz", "schneider", "vorsitzender", "\u00f6sterreichischen", "sektion"], "right_context": ["edward", "dorothy", "thompson", "european", "nuclear", "disarmament", "gro\u00dfbritannien", "emigrierten", "osteurop\u00e4ischen", "opposition"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schulformen", "erh\u00f6ht", "brasilien-ag", "schule", "engagiert", "hilfsaktionen", "bereich", "brasilien", "amnesty-ag", "organisation"], "right_context": ["menschenrechte", "einsetzt", "diverse", "aktionen", "schulalltag", "aufmerksam", "erfolgreich", "m\u00e4dchenfu\u00dfballmannschaft", "landesfinale", "nrw"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["menschenrechtsaktivisten", "kuba", "stehen", "hinaus", "informieren", "gr\u00f6\u00dften", "menschenrechtsorganisationen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["menschenrechtssituation", "land", "bereich", "presse-", "meinungsfreiheit", "insbesondere", "reporter", "grenzen", "verwehrt", "kubanische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["k\u00f6rper", "brechen", "geist", "schlie\u00dflich", "folterer", "f\u00fchrt", "raum", "ungewissen", "entgegen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["stand", "dreharbeiten", "films", "beratend", "seite"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gebieten", "jugendliche", "straft\u00e4ter", "erwachsenen", "straft\u00e4tern", "behandeln", "vielzahl", "us-amerikanischen", "au\u00dferamerikanischen", "organisationen"], "right_context": ["europ\u00e4ische", "union", "unterschiedliche", "kirchen", "us-amerikanische", "jugendschutz-", "juristenvereinigungen", "todesstrafe", "tatzeit", "minderj\u00e4hrige"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["umzug", "doppelt", "dezentraler", "gelegene", "geb\u00e4ude", "greifswalder", "stra\u00dfe", "kontext", "umzugs", "hinzukommen"], "right_context": ["gr\u00f6\u00dften", "mieter", "name", "haus", "demokratie", "haus", "demokratie", "menschenrechte", "ge\u00e4ndert", "bundeszentrale"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["international", "ayhan", "mitglied", "t\u00fcday", "e.", "v.", "menschenrechtsverein", "t\u00fcrkei", "deutschland", "f\u00f6rdermitglied"], "right_context": ["foto-text-ausstellungen", "interesse", "deutschen", "\u00f6ffentlichkeit", "erregt", "ver\u00f6ffentlichungen", "t\u00fcrkischer", "sprache"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haft", "verurteilt", "demonstrationen", "kontinenten", "stattfanden", "zahllose", "petitionen", "entlassung", "gefangenen", "gef\u00fchrt"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "organisationen", "vertreten", "ansicht", "cud-politiker", "unrecht", "inhaftiert", "dennoch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["einsch\u00e4tzung", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "presse-", "meinungs-", "versammlungsfreiheit", "aserbaidschan", "erheblich", "eingeschr\u00e4nkt", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ordnet", "personen", "fr\u00fchjahr", "mehrj\u00e4hrigen", "haftstrafen", "verurteilt", "gefangene", "gewissensgr\u00fcnden", "fand", "baku"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["folterzentralen", "lassen", "zweigen", "zuordnen", "milit\u00e4rgeheimdienst", "luftwaffengeheimdienst", "direktorat", "politische", "sicherheit", "geheimdienst"], "right_context": ["dokumentierte", "b\u00fcrgerkrieges", "syrien", "zahlreiche", "au\u00dfergerichtliche", "massenhinrichtungen", "zivilisten", "syrien", "traditionell", "enge"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unterrichten", "verdoppelte", "arbeitslosigkeit", "dezember", "entfielen", "arztbesuche", "syrische", "fl\u00fcchtlinge", "laut", "sch\u00e4tzung"], "right_context": ["lebten", "libanon", "ausl\u00e4nder", "kafala-system", "prozent", "erwerbsbev\u00f6lkerung", "landes", "mehrheit", "libanesen", "spricht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tod", "verurteilt", "erschossen", "todesursache", "verheimlichten", "beh\u00f6rden", "sogar", "familie", "laut", "angaben"], "right_context": ["geh\u00f6rten", "geheimprozesse", "zeitpunkt", "china", "iran", "usbekistan", "oman", "nigeria", "\u00e4thiopien", "g\u00e4ngigen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["adler", "wenigen", "journalisten", "tschetschenischen", "untergrundk\u00e4mpfer", "schamil", "bassajew", "interviewten", "adler", "medienpreis"], "right_context": ["verliehen", "auszeichnung", "erhielt", "reportage", "entf\u00fchrung", "handel", "chinesischen", "frauen", "silver", "prize"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["folgende", "graphik", "\u00fcbersicht", "l\u00e4nder", "h\u00f6chsten", "dichte", "kleinwaffen", "weltweit", "nichtstaatliche", "organisationen"], "right_context": ["oxfam", "iansa", "sch\u00e4tzen", "t\u00e4glich", "menschen", "schussverletzungen", "kleinwaffen", "sterben", "kofi", "annan"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["now", "februar", "filmfestspielen", "berlin", "weltpremiere", "feierte", "stand", "focus", "kritiker", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["lobte", "augustus", "film", "arte", "filmstiftung", "nordrhein-westfalen", "produzierten", "film", "presseerkl\u00e4rung", "geschichte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["primarschule", "kindergarten", "kindern", "umliegenden", "stra\u00dfenz\u00fcgen", "zug\u00e4nglich", "universit\u00e4t", "abobo-adjam\u00e9", "befindet", "berichten"], "right_context": ["razzia", "gel\u00e4nde", "universit\u00e4t", "abobo", "januar", "student", "akp\u00e9l\u00e9", "akp\u00e9l\u00e9", "marcellin", "ums"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hohe", "anzahl", "gewaltopfern", "mexiko", "zusammenhang", "drogenkrieg", "sicheres", "motiv", "zul\u00e4sst", "laut"], "right_context": ["februar", "leichen", "gefunden", "frauen", "gelten", "vermisst", "anderslautenden", "angaben", "zufolge", "mexikanische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["barbara", "elisabeth", "lochbihler", "mai", "oberg\u00fcnzburg", "august", "juni", "generalsekret\u00e4rin", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["europawahl", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "parlament", "gew\u00e4hlt", "vorsitzende", "menschenrechtsausschusses", "europ\u00e4ischen", "parlaments"]}, {"mention_text": ["stiftung", "menschenrechte", "f\u00f6rderstiftung", "amnesty", "international"], "left_context": ["verschwindenlassen", "lehrbeauftragte", "fau", "erlangen-n\u00fcrnberg", "mitglied", "verschiedenen", "organisationen", "vorstandsmitglied", "martin-ennals-stiftung", "gr\u00fcndungsmitglied"], "right_context": ["deutschen", "instituts", "menschenrechte", "f\u00f6rdermitglied", "heinrich", "b\u00f6ll", "stiftung", "mitglied", "internationale", "frauenliga"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["menschenrechte", "f\u00f6rdermitglied", "heinrich", "b\u00f6ll", "stiftung", "mitglied", "internationale", "frauenliga", "frieden", "freiheit"], "right_context": ["deutschen", "gesellschaft", "vereinten", "nationen", "dgvn"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geschickt", "konstruierten", "film", "stark", "darstellungen", "samuel", "l.", "jackson", "matthew", "mcconaughey"], "right_context": ["frankreich", "kritisierte", "film", "verst\u00f6rend", "selbstjustiz", "rechtfertige", "franz\u00f6sische", "kulturmagazin", "les", "inrockuptibles"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen", "anzahl", "zivilisten", "gezielte", "angriffe", "krankenh\u00e4user", "unbewaffnete", "uno-soldaten", "begangen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["wirft", "israel", "libanonfeldzuges", "absicht", "zivile", "ziele", "angegriffen", "zerst\u00f6rt", "elektrizit\u00e4tswerke", "tankstellen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["katjuscha-raketen", "innerhalb", "wochen", "zivilgeb\u00e4uden", "kana", "israel", "abgeschossen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["menschenrechtsorganisationen", "warfen", "israel", "luftangriff", "kana", "kriegsverbrechen", "begangen", "human", "rights", "watch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["merit", "ernannt", "glasgow", "caledonian", "university", "verlieh", "ehrendoktorw\u00fcrde", "d.litt", "neuseel\u00e4ndische", "sektion"], "right_context": ["zeichnete", "new", "zealand", "\u2019s", "human", "rights", "defender", "award"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stimmen", "kritiker", "f\u00fchrt", "saudi-arabien", "menschenrechte", "missachtet", "bzw.", "verletzt", "jahresbericht", "organisation"], "right_context": ["listet", "folgenden", "tatbest\u00e4nde", "saudi-arabien", "angaben", "amnesty", "international", "mindestens", "menschen", "hingerichtet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stadt", "lennestadt", "privatbesitz", "haus", "schlesien", "zeigte", "ausstellung", "werken", "bartoschek", "zeigte"], "right_context": ["ausstellung", "kunst", "menschenrechte", "werke", "bartoschek", "bartoschek", "spiegel", "kunstkritik", "ausstellung", "k\u00f6ln"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zitiert", "deutschsprachigen", "bereich", "berichte", "forum", "dingen", "menschenrechtsorganisationen", "internationalen", "gesellschaft", "menschenrechte"], "right_context": ["quelle", "genutzt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["traditionell", "verboten", "langj\u00e4hrigen", "kampagnen", "internationaler", "menschenrechtsorganisationen", "mehrheitlich", "muslimische", "l\u00e4nder", "laut"], "right_context": ["gef\u00fchrt", "fadlallah", "\u00fcberkommene", "lokale", "traditionen", "ehrenmorde", "vehement", "ablehnte", "august", "erlie\u00df"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["secret", "policeman", "\u2019s", "ball", "veranstaltung", "gunsten"], "right_context": ["erstmals", "stattfand", "sp\u00e4teren", "bob", "geldof", "veranstalteten", "live", "aid-", "live8-konzerten", "treten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00e9cole", "diable", "theaterst\u00fcck", "\u00e9ric-emmanuel", "schmitt", "besteht", "einzigen", "akt", "st\u00fcck", "abendveranstaltung"], "right_context": ["geschrieben", "dezember", "aufgef\u00fchrt", "st\u00fcck", "ensemble", "flunderboll", "theater", "hinterbuehne", "hannover", "erstmals"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["i", "live", "here", "lebensgeschichte", "fl\u00fcchtlingskindern", "afrika", "mexiko", "tschetschenien", "dokumentiert", "auftrag"], "right_context": ["einnahmen", "buch", "teilweise", "zugutekommen", "kirshner", "vergangenheit", "u.", "a.", "fl\u00fcchtlingslager", "tschetschenien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beauftragten", "niederl\u00e4ndischen", "generalmajor", "franklin", "van", "kappen", "zwischenfall", "untersuchen", "stellte", "fest"], "right_context": ["f\u00fchrte", "ort", "untersuchung", "zwischenfalles", "milit\u00e4rexperten", "befragte", "unifil-personal", "zivilisten", "posten", "stellte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zerst\u00f6rt", "zehntausende", "intern", "vertrieben", "meisten", "s\u00fcdsudan", "angaben", "zahl", "vertriebenen", "reichen"], "right_context": ["berichtete", "vertriebenen", "juni", "einigten", "sudanesische", "regierung", "spla", "streit", "grenzverlauf", "abyei"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fidel", "castro", "rede", "aussagte", "matos", "bewaffneten", "aufstand", "vorbereitet", "bewiesen", "m\u00e4rz"], "right_context": ["politischen", "h\u00e4ftling", "monats", "ausgew\u00e4hlt", "verb\u00fc\u00dfung", "kompletten", "haftstrafe", "vermittlung", "regierung", "costa"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bek\u00e4mpft", "wiederum", "eingewandt", "formulierung", "gewaltanwendung", "kriegsgefangene", "erlaubt", "genfer", "konventionen", "verletzt"], "right_context": ["kritiker", "beklagen", "israel", "kodex", "waffenreinheit", "verletze", "soldaten", "sch\u00fctze"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["frau", "geheiratet", "erhielt", "aufenthaltsrecht", "rechtskr\u00e4ftigen", "asylantrag", "april", "ehe", "zerbrochen", "angaben"], "right_context": ["aufenthaltserlaubnis", "juni", "befristet", "ausreise", "aufgefordert", "presse-", "bmi-berichten", "ausreise-verpflichtung", "fahndung", "ausgeschrieben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dreifachen", "m\u00f6rder", "steward", "kollegin", "berichtet", "flugbegleiterin", "m\u00f6rder", "vergewaltiger", "geh\u00f6rt", "recherchen"], "right_context": ["zeigte", "behauptungen", "bmi", "presse", "wiederholt", "nachgewiesen", "geh\u00f6ren", "sexuellen", "vergehen", "ageeb"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rechtfertigen", "\u00e4u\u00dferte", "eu-chefdiplomat", "javier", "solana", "ikrk", "angriff", "missachtung", "humanit\u00e4ren", "rechts"], "right_context": ["warf", "israel", "kriegsverbrechen", "innenstadt", "beiruts", "demonstrierten", "tausende", "israel", "vereinigten", "staaten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tausende", "libanesen", "respekt", "samir", "kassir", "erweisen", "zus\u00e4tzlich", "autobomben", "libanon", "verteilt"], "right_context": ["zufolge", "libanon", "ermordung", "ehemaligen", "libanesischen", "premierminister", "rafiq", "al-hariri", "februar", "syrische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lf", "verh\u00f6re", "folterungen", "unterzogen", "mindestens", "lf-mitglieder", "starb", "befragung", "menschenrechtsgruppen", "einschlie\u00dflich"], "right_context": ["beklagten", "bedingungen", "inhaftiert", "zelle", "stockwerke", "erde", "eingesperrt", "libanesischen", "verteidigungsministerium", "befand"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["reise", "gehindert", "schicksal", "chen", "guangchengs", "setzen", "sowohl", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["september", "stand", "chen", "guangcheng", "hausarrest", "m\u00e4rz", "cousin", "chen", "guangyu", "nachbarn"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["versto\u00dfen", "august", "gao", "haft", "entlassen", "august", "gao", "erneut", "verschleppt", "laut"], "right_context": ["gao", "august", "vermisst", "geh\u00f6rt", "unterst\u00fctzung", "menschenrechtsarbeit", "fand", "gao", "literaturnobelpreistr\u00e4gerin", "herta"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gebietshauptstadt", "\u00fcr\u00fcmqi", "gao", "august", "vollst\u00e4ndigen", "verb\u00fc\u00dfen", "strafe", "gef\u00e4ngnis", "entlassen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["freilassung", "aktivisten", "eingesetzt", "stand", "gao", "streng", "abgeschirmten", "hausarrest", "zentralchinesischen", "xian"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rivalisierenden", "christlichen", "milizenf\u00fchrer", "nachfolgend", "gericht", "stand", "urteil", "kontrovers", "fairness", "verfahrens"], "right_context": ["frage", "gestellt", "chamouns", "bruder", "dory", "chamoun", "parteivorsitzender", "ersetzte", "erkl\u00e4rte", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["europ\u00e4ischer", "kirchen", "kek", "bereitete", "europ\u00e4ische", "\u00f6kumenische", "versammlung", "basel", "arbeitete", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["sektion", "deutschland", "ma\u00dfgeblich", "gr\u00fcndung", "forum", "menschenrechte", "beteiligt", "amtszeit", "fiel", "erstmalige"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["oktober", "verglich", "felipe", "calder\u00f3n", "mexikanischer", "pr\u00e4sident", "ausbau", "grenzanlagen", "berliner", "mauer"], "right_context": ["kritisierte", "bau", "organisationen", "no", "more", "deaths", "versuchen", "humanit\u00e4re", "hilfe", "leisten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["yo-yo", "ma", "violoncello", "bedingt", "wetter", "aufnahme", "verwendet", "montero", "engagiert", "botschafterin"], "right_context": ["heimatland", "junge", "k\u00fcnstler", "venezuela", "m\u00e4rz", "erhielt", "musikpreis", "heidelberger", "fr\u00fchling", "w\u00fcrdigt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["l\u00e4ndern", "gegr\u00fcndet", "zahl", "seither", "mitglieder", "l\u00e4ndern", "angewachsen", "stand", "juni", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "organisationen", "christlichen", "friedensbewegung", "pax", "christi", "vertreter", "roten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nebenberufliche", "engagements", "blums", "mitglied", "aktionskomitees", "brot", "br\u00fcder", "pr\u00e4sident", "schweizer", "sektion"], "right_context": ["mitglied", "menschenrechtskommission", "schweizerischen", "evangelischen", "kirchenbunds", "pr\u00e4sident", "swissaid", "mitte", "pr\u00e4sident", "finanzierungskommission"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["aktiv", "engagiert", "gerhard", "klingenberg", "ensemblemitglied", "regisseur", "wiener", "burgtheater", "t\u00e4tig", "gr\u00fcndete"], "right_context": ["-gruppe", "unterst\u00fctzung", "politisch", "verfolgten", "schauspielern", "k\u00fcnstlern", "v\u00e1clav", "havel", "einsetzte", "engagement"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["michel", "rivard", "sting", "peter", "gabriel", "bruce", "springsteen", "benefizkonzert", "zugunsten", "human-rights-now\u201c-kampagne"], "right_context": ["montrealer", "olympiastadion", "sprecher", "verbands", "franz\u00f6sischsprachige", "erziehung", "kanada", "unterst\u00fctzte", "stiftung", "erforschung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ufj", "hilfskomitee", "politischer", "h\u00e4ftlinge", "sowjetzone", "unterorganisation", "ufj", "unterhielt", "kontakte", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["menschenrechtsbericht", "ai", "politische", "gefangene", "ddr", "unterst\u00fctzung", "ufj", "entstanden", "ufj", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nguema", "biyogo", "\u00f1egue", "ndong", "abgeleitet", "biyogo", "fernando", "poo", "bioko", "umbenannt"], "right_context": ["sch\u00e4tzte", "zahl", "opfer", "menschen", "besonderen", "verfolgungen", "bubi", "ausgesetzt", "zus\u00e4tzlich", "flohen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nachbarstaat", "belize", "scheiterte", "internationalen", "widerstand", "grund", "brach", "diplomatischen", "beziehungen", "panama"], "right_context": ["verurteilte", "drohungen", "morde", "movimiento", "de", "acci\u00f3n", "nacionalista", "organizado", "mano", "symbol"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vermittlung", "bruders", "ralf", "reitel", "schauspieler", "rudolstadt", "engagiert", "prisoner", "of", "conscience"], "right_context": ["betreuung", "geschah", "schwedische", "gruppe", "nr.", "group", "nr.", "st.", "louis", "missouri"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ebenfalls", "festgenommen", "gefangen", "gehalten", "lu", "maw", "hielt", "mandalay", "festnahme", "entgehen"], "right_context": ["f\u00fchrte", "kampagne", "zugunsten", "inhaftierten", "vermutet", "aung", "san", "suu", "kyi", "verhandlungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["flaherty", "director", "hinaus", "fra", "grundrechteplattform", "ausgew\u00e4hlten", "zivilgesellschaftlichen", "organisationen", "zusammenarbeitet", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ai", "kritisierte", "beginn", "m\u00e4rz", "er\u00f6ffnete", "eu-grundrechteagentur", "ai-europab\u00fcro-chef", "dick", "oosting", "kritisierte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["staatliche", "organisationen", "vereinten", "nationen", "unicef", "unifem", "weltgesundheitsorganisation", "who", "nichtstaatliche", "organisationen"], "right_context": ["terre", "femmes", "plan", "international", "wenden", "genitalbeschneidung", "stufen", "verletzung", "menschenrechts", "k\u00f6rperliche"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verhindert", "wodurch", "eingriff", "strafandrohung", "au\u00dferhalb", "medizinischen", "rahmens", "gegner", "medikalisierung", "who"], "right_context": ["\u00e4rzte", "grenzen", "inter-african", "committee", "on", "traditional", "practices", "affecting", "the", "health"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gefangenen", "gefordert", "oktober", "erneut", "festgenommen", "januar", "haft", "verurteilt", "strafma\u00df", "erh\u00f6ht"], "right_context": ["schicksal", "thet", "win", "aungs", "aufmerksam", "u.", "a.", "aktion", "briefe", "vergessen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["besuchte", "bislang", "sechsmal", "\u00f6sterreichische", "haftanstalten", "zuletzt", "september", "zahlreiche", "nichtregierungsorganisationen", "beispielsweise"], "right_context": ["\u00fcberwachen", "zudem", "regelm\u00e4\u00dfig", "zust\u00e4nde", "\u00f6sterreichischen", "gef\u00e4ngnissen", "\u00f6sterreich", "befanden", "j\u00e4nner", "personen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["waldo", "albarrac\u00edn", "s\u00e1nchez", "la", "paz", "bolivianischer", "b\u00fcrgerrechtler", "weltweit", "menschenrechtspreis"], "right_context": ["erhielt", "deutschen", "sektion", "amnesty", "international", "verliehen", "rechtsanwalt", "dozent", "waldo", "albarrac\u00edn"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verfahren", "gewaltverbrechen", "rolle", "spielten", "verfahren", "angeklagte", "foltervorw\u00fcrfe", "erhoben", "teilweise", "eilaktionen"], "right_context": ["dokumentiert", "verfahren", "edip", "g\u00fcm\u00fc\u015f", "cemal", "tutar", "angeklagt", "angeklagte", "fahrettin", "\u00f6zdemir"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["milit\u00e4rdiktatur", "1976\u20131983", "widmet", "geh\u00f6ren", "aktionszentrum", "arme", "welt", "t\u00fcbingen", "l\u00e4nderkoordinationsgruppe", "argentinien"], "right_context": ["menschenrechtsreferat", "diakonischen", "werks", "ekd", "forschungs-", "dokumentationszentrum", "chile-lateinamerika", "berlin", "bisch\u00f6fliche", "hilfswerk"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["side", "betrieben", "insasse", "lagers", "intervention", "milit\u00e4rangeh\u00f6rigen", "familie", "frei", "reiste", "einladung"], "right_context": ["bonn", "pressekonferenz", "gefangenschaft", "klaus", "zieschanks", "berichtete", "mai", "leiche", "klaus", "zieschank"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beh\u00f6rdenvertreter", "beendigung", "journalistischen", "t\u00e4tigkeit", "ausreise", "ausland", "nachdruck", "nahegelegt", "internationale", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["mehrfach", "repressive", "ma\u00dfnahmen", "kubanischen", "beh\u00f6rden", "rivero", "aufmerksam", "rivero", "mehrfach", "vor\u00fcbergehend"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["europa", "solidarit\u00e4t", "chilenischen", "linken", "organisieren", "gest\u00e4rkt", "verbanden", "massenprotesten", "solidarit\u00e4tsbewegung", "chile"], "right_context": ["setzte", "hartn\u00e4ckig", "freilassung", "politischer", "gefangener", "aufkl\u00e4rung", "verbleibs", "gewaltsam", "spurlos", "verschwundenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["k\u00f6lner", "wahlkreisb\u00fcros", "sch\u00fclersprecher", "engagierte", "klocke", "umwelt-", "menschenrechtsthemen", "unterst\u00fctzt", "arbeit", "greenpeace"], "right_context": ["studiums", "engagierte", "gr\u00fcnen", "hochschulgruppe", "uni-gal", "zeitweilig", "mitglied", "studenten-parlament", "universit\u00e4t", "m\u00fcnster"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["srbije", "integriert", "nacht", "april", "nationale", "fernsehen", "nato", "bombardiert", "mitarbeiter", "get\u00f6tet"], "right_context": ["wertet", "angriff", "kriegsverbrechen", "s\u00e4ngerin", "marija", "\u0161erifovi\u0107", "gewann", "lied", "molitva", "vertreterin"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["innsbruck", "wolfgang", "dietrich", "verbrachte", "gro\u00dfteil", "1980er", "zentralamerika", "vorstandssprecher", "\u00f6sterreichischen", "sektion"], "right_context": ["1990er", "betrieb", "feldforschung", "karibik", "indien", "ostafrika", "s\u00fcdostasien", "direktor", "european", "peace"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anwalt", "familie", "anschlagsopfer", "oktober", "festgenommen", "mai", "verfahren", "russischen", "milit\u00e4rgericht", "ansicht"], "right_context": ["ai", "menschenrechtsgruppen", "internationalen", "standards", "faire", "verfahren", "entsprach", "schuldig", "gesprochen", "haft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bringt", "kontinuierlich", "besorgnis", "menschenrechtsverletzungen", "islamische", "republik", "ausdruck", "unterst\u00fctzungsbekundungen", "zivilgesellschaftlichen", "organisationen"], "right_context": ["abgegeben", "deutsche", "bundesregierung", "europ\u00e4ische", "union", "j\u00fcngerer", "mehrfach", "menschenrechtsverletzungen", "bahai", "teheran"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["willk\u00fcrliche", "verhaftungen", "undurchsichtige", "prozesse", "verd\u00e4chtige", "pakistan", "verh\u00e4ngt", "wendet", "todesstrafe", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "berichten", "wiederholt", "staatlichen", "willk\u00fcrakten", "folter", "misshandlungen", "vertreter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["terrassen", "restaurant", "obergeschoss", "foltermuseum", "eingerichtet", "betreiber", "sagen", "gr\u00f6\u00dfte", "art", "mitteleuropa"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "einrichtung", "stellt", "repliken", "alter", "folterinstrumente", "zeiten", "mittelalter", "inquisition", "daumenschrauben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["emeritus", "domkapitular", "leiter", "vers\u00f6hnungszentrums", "kathedrale", "coventry", "england", "vorsitzender", "britischen", "sektion"], "right_context": ["tr\u00e4ger", "bundesverdienstkreuzes", "klasse", "ehrenb\u00fcrger", "stadt", "meiningen", "paul", "oestreicher", "sohn", "kinderarztes"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dezember", "pa", "jallow", "generaldirektor", "nia", "november", "malamin", "jarju", "abgel\u00f6st", "beobachtungen"], "right_context": ["reporter", "grenzen", "nia", "willk\u00fcrlich", "eingeschr\u00e4nkter", "achtung", "menschenrechte", "beschr\u00e4nkt", "pressefreiheit", "erheblich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["organisationen", "committee", "to", "protect", "journalists", "reportern", "grenzen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["stiftung", "verteidigung", "glasnost", "finanziert", "organisatorisch", "unterst\u00fctzt", "friedrich-ebert-stiftung", "konrad-adenauer-stiftung", "open", "society"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["amnesty", "international", "betreut", "f\u00e4lle", "untersucht", "freigelassen", "amnestierten", "personen", "bundesrepublik", "entlassen"], "right_context": ["verwendet", "begriff", "l\u00e4nder\u00fcbergreifend", "anliegen", "fordert", "freilassung", "gewaltlosen", "politischen", "gefangenen", "d.h."]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politik", "sed-regierung", "rahmen", "biermann-ausb\u00fcrgerung", "folgendem", "exodus", "vieler", "beliebter", "sympathisanten", "k\u00fcnstler"], "right_context": ["fasst", "jahresbericht", "zahl", "politischen", "h\u00e4ftlinge", "ddr", "existieren", "verschiedene", "sch\u00e4tzungen", "ergebnisse"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["interessieren", "gr\u00fcndete", "cheryl", "benard", "feministische", "menschenrechtsorganisation", "amnesty", "for", "women", "defizite"], "right_context": ["hinweisen", "geschlechtsspezifische", "menschenrechtsverletzungen", "dokumentieren", "argumentierten", "frauen", "welt", "unendlich", "schlechter", "gehe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["folter", "hinrichtungen", "schnellverfahren", "gewaltanwendung", "formen", "menschenrechtsverletzungen", "widmen", "internationale", "organisation", "geh\u00f6rt"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "einflussreichsten", "nichtregierungsorganisationen", "spielt", "aktive", "rolle", "un", "human"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mfdc", "ausgeschlossen", "wichtige", "funktion\u00e4re", "mfdc", "sowohl", "muslimische", "katholische", "religionszugeh\u00f6rigkeit", "aufwiesen"], "right_context": ["wies", "anl\u00e4sslich", "feuer\u00fcberf\u00e4llen", "mfdc", "stadt", "ziguinchor", "menschenrechtsorganisation", "straflos", "gebliebenen", "\u00fcbergriffe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["artikel", "beschneidet", "internationalen", "vergleich", "meinungsfreiheit", "u.", "a.", "europarat", "europ\u00e4ischen", "kommission"], "right_context": ["ernste", "bedrohung", "meinungsfreiheit", "pressefreiheit", "t\u00fcrkei", "angesehen", "forderten", "zahlreiche", "deutschen", "politik"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["jedes", "mal", "erhebliche", "reisekosten", "dennoch", "besuchstermine", "kurzfristig", "ausgesetzt", "verlegt", "betrieb"], "right_context": ["angelegte", "kampagne", "befreiung", "adolfo", "fern\u00e1ndez", "sa\u00ednz", "setzten", "internationalen", "journalisten-schutzorganisationen", "reporter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zweifel", "t\u00e4terschaft", "aufschiebung", "erreichen", "haftbedingungen", "todeskandidaten", "strafanstalt", "macalester", "schlimm", "sogar"], "right_context": ["besch\u00e4ftigt", "todestrakt", "unterirdisch", "angeordnet", "sodass", "gefangenen", "tageslicht", "bekommen", "essen", "gefangene"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wikileaks", "positiv", "gegen\u00fcberstanden", "konstantin", "notz", "wolfgang", "gehrcke", "britische", "media", "director"], "right_context": ["mike", "blakemore", "australische", "attorney", "general", "robert", "mcclelland", "wies", "mitarbeiter", "australischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["taufer", "siegfried", "haag", "elisabeth", "dyck", "oktober", "beteiligte", "besetzung", "hamburger", "b\u00fcros"], "right_context": ["aktion", "beteiligten", "susanne", "albrecht", "christian", "klar", "teilnehmer", "besetzung", "schlossen", "raf"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["oktober", "vorsitzende", "dreik\u00f6pfigen", "fdp-delegation", "mei\u00dfner", "mitglied", "europa-union", "parlamentariergruppe", "europ\u00e4isches", "parlament"], "right_context": ["deutschen", "landfrauenverband", "mei\u00dfner", "engagiert", "kuratorium", "albert-schweitzer-familienwerks", "vorstand", "drk", "kinder-", "jugendstiftung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beschloss", "gericht", "tunis", "gesuch", "libyschen", "regierung", "auslieferung", "entsprochen", "solle", "anwalt"], "right_context": ["kritisierten", "entscheidung", "erkl\u00e4rten", "al-mahmudi", "libyen", "schwere", "menschenrechtsverletzungen", "drohten", "bat", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["asgari", "ayaz", "marhoni", "alt", "hinrichtung", "l\u00f6ste", "schwere", "proteste", "internationalen", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["schwulenorganisationen", "us-amerikanische", "kongressabgeordnete", "tom", "lantos", "charakterisierte", "hinrichtung", "versto\u00df", "iran", "internationales"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rohani", "ruf", "moderaten", "reformers", "sende", "bezug", "menschenrechte", "falschen", "signale", "ebadi"], "right_context": ["weisen", "starken", "anstieg", "hinrichtungszahlen", "rekordniveau", "rohanis", "amtsantritt", "zeigte", "rohani", "exzessive"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["terrestrischen", "magnetismus", "ausbreitung", "radiowellen", "schloss", "dissidentenbewegung", "gr\u00fcndung", "mitglied", "russischen", "zweig"], "right_context": ["pers\u00f6nlich", "schrieb", "brief", "leonid", "breschnew", "andrei", "sacharow", "einsetzte", "gr\u00fcndete", "moskauer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "deutschland"], "left_context": ["ard-journalisten", "holger", "schmidt", "fischer", "vorsitzender", "beschwerdekammer", "verbands", "deutsche", "hundewesen", "mitglied"], "right_context": ["transparency", "international", "deutschen", "gesellschaft", "humanes", "sterben", "fischers", "kolumne", "online", "kommentierte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anzun\u00e4hern", "oktober", "beteiligte", "stoll", "mehrere", "sp\u00e4tere", "raf-mitglieder", "besetzung", "hamburger", "b\u00fcros"], "right_context": ["haftbedingungen", "raf-mitgliedern", "protestieren", "ebenfalls", "beging", "fehlgeschlagenen", "molotowcocktail-anschlag", "stuttgarter", "\u00e4rztekammer-haus", "untergrund"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["baiersbronn", "arbeitete", "maschinist", "see", "erfolgte", "unterbringung", "heim", "erziehungsschwierigkeiten", "beteiligte", "besetzung"], "right_context": ["-b\u00fcros", "hamburg", "geiselnahme", "stockholm", "letztere", "passierte", "botschaft", "bundesrepublik", "deutschland", "ziel"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gleichzeitig", "kontakt", "us-amerikanischen", "drogenbek\u00e4mpfungsbeh\u00f6rde", "drug", "enforcement", "administration", "dea", "agenten", "untersuchungen"], "right_context": ["angaben", "chilean", "national", "commission", "for", "truth", "and", "reconciliation", "report", "hervor"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["grundlage", "urteils", "gesetz", "art", "sicherung", "nationalen", "unabh\u00e4ngigkeit", "wirtschaft", "kubas", "aguiar"], "right_context": ["politischer", "gefangener", "anerkannt", "oktober", "aguiar", "aufgrund", "prek\u00e4ren", "gesundheit", "bew\u00e4hrung", "haft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ahmadiyya", "jegliche", "m\u00f6glichkeiten", "entziehen", "weiterhin", "muslime", "bezeichnen", "indische", "ahmadiyya-gemeinde", "bat"], "right_context": ["premierminister", "indiens", "rajiv", "gandhi", "unterst\u00fctzung", "erwiderten", "unf\u00e4higkeit", "hilfe", "ahmadiyya", "leisten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gezeigt", "anfang", "juli", "franz\u00f6sischen", "filmfestivals", "juli", "israel", "premiere", "erhielt", "doen-award"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["alt", "bestimmen", "unterdr\u00fcckt", "mobilisierung", "erwiderungen", "f\u00e4llen", "f\u00e4llen", "arbeitet", "iglhrc", "eng"], "right_context": ["dokumentationen", "quellenmaterial", "n\u00fctzliche", "utensilien", "personen", "gruppen", "asylantr\u00e4gen", "unterst\u00fctzen", "einzige", "wahrgenommene"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["einzelpersonen", "drittel", "wohlt\u00e4tigen", "stiftungen", "tatkr\u00e4ftige", "unterst\u00fctzer", "iglhrc", "arbeiten", "haupt-", "freiberuflich"], "right_context": ["ilga", "human", "rights", "campaign", "staatlichen", "vertretungen", "juli", "iglhrc", "beraterstatus", "wirtschafts-"]}, {"mention_text": ["amnesty", "schweiz"], "left_context": ["gerichtet", "speichergasse", "beheimatet", "progr", "mehrere", "bars", "clubs", "zentralsekretariate", "diverser", "nichtregierungsorganisationen"], "right_context": ["letzten", "viertel", "jahrhunderts", "hiess", "speichergasse", "hintere", "gass", "genempt", "buobengass", "gelegentlich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aktivismus", "texten", "lieder", "widerspiegelt", "s\u00e4nger", "freddy", "lim", "vorsitzender", "taiwanischen", "abteilung"], "right_context": ["chthonic", "entstand", "anregung", "freddy", "lim", "zeitpunkt", "metal-szene", "taiwan", "inexistent", "beeinflusst"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schwulen", "sex", "umfrage", "sexuellen", "identit\u00e4t", "menschenrechten", "amerikanischen", "kontinent", "dezember", "laut"], "right_context": ["sozialdemokratische", "people", "\u2019s", "national", "party", "bewertet", "internationale", "kritik", "menschenrechtslage", "einmischung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wahl", "april", "erstmals", "demokratisierung", "oppositionsparteien", "wahl", "zugelassen", "demonstrationsrechte", "opposition", "aufgehoben"], "right_context": ["stuft", "haftbedingungen", "gef\u00e4ngnissen", "\u00e4u\u00dferst", "hart", "liegen", "internationalen", "standard", "sicherheitskr\u00e4fte", "strafrechtliche"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["innerhalb", "gesellschaft", "findet", "h\u00e4ufig", "diskriminierung", "aufgrund", "sexueller", "identit\u00e4t", "laut", "bericht"], "right_context": ["homosexuelle", "ermordet", "brasilien", "liegt", "weltweit", "vorderster", "stelle", "bez\u00fcglich", "gewalt", "homosexuellen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gefechte", "lieferten", "minnis", "fraktion", "k\u00e4mpft", "seither", "prinzipiell", "seiten", "regierung", "laut"], "right_context": ["griffen", "mitglieder", "fraktion", "juli", "zivilisten", "korma", "region", "km", "nordwestlich", "al-faschir"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ausl\u00e4nderanteil", "gesamtbev\u00f6lkerung", "liegt", "golfstaaten", "katar", "dubai", "teilweise", "prozent", "laut", "sch\u00e4tzung"], "right_context": ["lebten", "libanon", "ausl\u00e4nder", "kafala-system", "prozent", "erwerbsbev\u00f6lkerung", "landes", "\u00fcberwachung", "einhaltung", "aufenthalts-"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["liegen", "deutlichen", "moralischen", "haltung", "engagement", "soziale", "fragen", "alfredson", "arbeitete", "aktiv"], "right_context": ["engagierte", "kernenergie", "zerst\u00f6rung", "umwelt", "fremdenfeindlichkeit", "faschismus", "bekanntesten", "rollen", "konrad", "hausierer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["eingesch\u00e4tzt", "informationen", "aktuellen", "zustand", "eritreische", "regime", "abune", "antonios", "verhaftung", "mai"], "right_context": ["urgent", "action", "juni", "gegeben", "sonntag", "juli", "lie\u00df", "eritreische", "regierung", "liturgie"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dokumentation", "menschenrechtsverletzungen", "t\u00fcrkei", "ti\u0307hv", "finanziert", "spenden", "un", "europarat", "roten", "kreuz"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "organisation", "verf\u00fcgt", "medizinische", "rehabilitationszentren", "st\u00e4dten", "ankara", "istanbul", "izmir", "adana"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["umfeld", "partei", "nationalistischen", "bewegung", "mhp", "b\u00fcro", "verpr\u00fcgelten", "vorsitzenden", "h\u00fcsn\u00fc", "\u00f6nd\u00fcl"], "right_context": ["mehrfach", "eilaktionen", "bedrohungen", "aktivisten", "i\u0307hd", "hingewiesen", "u.", "a.", "aktion", "eren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["komitee", "verteidigung", "arbeiter", "gemeinsam", "j\u00f3zef", "baran", "bogus\u0142aw", "sonik", "unterzeichnete", "brief"], "right_context": ["repressionen", "beklagt", "unabh\u00e4ngige", "studentengruppen", "volksrepublik", "polen", "ausgesetzt", "pilgerreise", "johannes", "pauls"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["informationen", "erhielten", "falsch", "fehler", "unserem", "verst\u00e4ndnis", "entfernen", "saddams", "geschehen", "krieg"], "right_context": ["ai", "dokumentierte", "regelm\u00e4\u00dfig", "detailliert", "verbrechen", "saddam-regimes", "minderheiten", "irak", "berichte", "fanden"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kanada-s\u00fcdafrika-kooperation", "co-vorsitzender", "kanadischen", "\u00fcberwachungsgruppe", "helsinki", "watch", "direktor", "freiheits-", "rechtsverbandes", "manitoba"], "right_context": ["b", "nai", "brith", "canada", "kanadischen", "rechtsanwaltskammer", "internationalen", "juristenkommission", "j\u00fcdischen", "kongress"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["weltweit", "national", "gruppen", "vernetzt", "mitglied", "deutschen", "gesellschaft", "sozialwissenschaftliche", "sexualforschung", "e.v."], "right_context": ["arbeitet", "lokaler", "ebene", "pro", "familia", "aidshilfen", "name", "smart", "verbindung", "sm"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verurteilt", "m\u00e4rz", "cipinang-gef\u00e4ngnis", "jakarta", "absa\u00df", "lernte", "ara\u00fajo", "frau", "kennen", "aktivistin"], "right_context": ["besuchte", "ara\u00fajo", "f\u00fchrenden", "mitglieder", "cnrt", "organisatoren", "erfolgreichen", "unabh\u00e4ngigkeitsreferendum", "studierte", "lehrte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["security", "service", "last", "gelegt", "unterschiedliche", "clanzugeh\u00f6rigkeiten", "spielen", "grenzstreit", "puntland", "rolle"], "right_context": ["kritisiert", "fortbestand", "todesstrafe", "f\u00e4lle", "umstrittenen", "inhaftierungen", "gerichtsverfahren", "somaliland", "medien", "oppositionsparteien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["notti", "di", "note", "erschien", "offizielle", "biografie", "baglioni", "karrieretief", "f\u00fchrte", "auftritt"], "right_context": ["ai", "turin", "veranstalteten", "benefizkonzert", "vertreter", "italiens", "peter", "gabriel", "sting", "bruce"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zudem", "erkenntnissen", "ermittler", "unterst\u00fctzer", "meisten", "gruppenmitglieder", "zuvor", "besetzung", "hamburger", "b\u00fcros"], "right_context": ["teilgenommen", "baute", "gruppe", "logistik", "konspirativen", "wohnungen", "waffen", "geld", "fahrzeugen", "plante"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["polizei", "speziell", "wache", "lerchenstra\u00dfe", "vorw\u00fcrfe", "fremdenfeindliche", "einstellungen", "bereitschaft", "gewaltsamen", "\u00fcbergriffen"], "right_context": ["folter", "angeprangert", "corpsgeist", "november", "seiten", "starken", "abschlussbericht", "ausschusses", "festgestellt", "probleme"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["arrondissement", "n", "guigmi", "departement", "diffa", "menschen", "ums", "leben", "laut", "bericht"], "right_context": ["fdr", "unbewaffnete", "zivilpersonen", "geiseln", "kanadischen", "sozialarbeiter", "monate", "gefangen", "hielt", "august"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geliefert", "niederl\u00e4ndischen", "zentralkriminalamt", "ausgeschlossen", "van", "damme", "personen", "get\u00e4uscht", "niederl\u00e4ndische", "regierung"], "right_context": ["europaparlament", "setzten", "vergeblich", "van", "damme", "gnadenappell", "niederl\u00e4ndischen", "k\u00f6nigin", "beatrix", "singapurischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["odioma", "dorf", "n\u00e4he", "bayelsa", "nigeria", "angaben"], "right_context": ["ver\u00fcbte", "joint", "task", "force", "februar", "\u00fcberfall", "gemeinde", "odioma", "t\u00f6tete", "mindestens"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["februar", "dr.", "homa", "darabi", "protest", "unterdr\u00fcckung", "\u00f6ffentlich", "teheran", "verbrannt", "angaben"], "right_context": ["suchte", "bewusst", "stark", "frequentierte", "einkaufsstra\u00dfe", "teheran", "riss", "tschador", "leib", "\u00fcbergoss"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nationen", "louise", "arbour", "erinnerte", "iranische", "regierung", "iran", "internationale", "kinderrechtskonvention", "unterschrieben"], "right_context": ["forderte", "schahrudi", "exekution", "moloudzadeh", "methoden", "prozessf\u00fchrung", "\u00fcberpr\u00fcfen", "tod", "moloudzadeh", "gef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gr\u00fcndete", "ti\u0307hak", "t\u00fcrkiye", "i\u0307nsan", "haklar\u0131", "kurumu", "vakf\u0131", "menschenrechtsstiftung", "politischen", "ausrichtung"], "right_context": ["vergleichbar", "starb", "ankara", "krebsleiden", "tod", "gr\u00fcndete", "familie", "kulturstiftung", "dursun", "akcam"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verurteilt", "liste", "verurteilten", "muslimbr\u00fcder", "website", "muslimbruderschaft", "ver\u00f6ffentlicht", "nr.", "rechtsstaatlichkeit", "verfahrens"], "right_context": ["angezweifelt", "teils", "absentia", "angeklagten", "zivilisten", "nicht-\u00f6ffentlichen", "verhandlungen", "\u00e4gyptischen", "milit\u00e4rgericht", "standen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["prisoners", "ausgabe", "observer", "mai", "aufruf", "appeal", "for", "amnesty", "gr\u00fcndung", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["gang", "setzte", "au\u00dfenpolitischen", "haltung", "observers", "astor", "insbesondere", "energische", "kritik", "apartheid-system"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zuchthaus", "verurteilt", "dezember", "internationalen", "kampagne", "freilassung", "brandts", "ig", "metall", "linkssozialisten"], "right_context": ["bertrand", "russell", "ebenfalls", "amnestiert", "anerkennung", "vdn-rente", "tode", "verwehrt", "februar", "tod"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zentralgef\u00e4ngnisses", "verlegt", "amnesty", "international", "bef\u00fcrchtete", "ausreichende", "behandlung", "erfahre", "grund", "rief"], "right_context": ["erneut", "urgent", "action", "haus", "borudscherdis", "n\u00e4he", "azadi-platzes", "freiheitsplatz", "anhaltenden", "schutzdemonstrationen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["religion", "politik", "geschehen", "weg", "resolution", "bereiten", "trennung", "staat", "religion", "unterst\u00fctzt"], "right_context": ["rief", "september", "verhaftungen", "september", "genannte", "urgent", "action", "borudscherdi", "nader", "khodadad"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["evin-gef\u00e4ngnis", "gilt", "ghasar-gef\u00e4ngnis", "towhid-gef\u00e4ngnis", "schah-zeiten", "religi\u00f6sen", "f\u00fchrung", "chomeinis", "chamene'is", "foltergef\u00e4ngnis"], "right_context": ["setzt", "urgent", "action", "ebenfalls", "borudscherdis", "sohn", "sayed", "mahdi", "kazemeyni", "boroujerdi"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00fcberresten", "hundes", "begraben", "wertlosigkeit", "demonstrieren", "international", "erregte", "grausame", "steinigung", "emp\u00f6rung"], "right_context": ["reagierte", "aufruf", "ehrenmorde", "m\u00e4nner", "zusammenhang", "mord", "nordirak", "verhaftet", "mehrere", "hundert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["arbeitete", "betke", "lektorin", "s\u00fcdfunk", "stuttgart", "erwarb", "tod", "mannes", "lebensunterhalt", "mitglied"], "right_context": ["buch", "lied", "sumpg\u00e4nger", "widmete", "buch", "auswahlliste", "deutschen", "jugendbuchpreis", "lampen", "kanal"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["parlament", "wahlkreis", "rhondda", "gew\u00e4hlt", "bryant", "christlicher", "sozialist", "mitglied", "fabian", "society"], "right_context": ["organisation", "amicus", "bryant", "starker", "bef\u00fcrworter", "britischen", "mitgliedschaft", "europ\u00e4ischen", "union", "gegner"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["palin", "terry", "jones", "rowan", "atkinson", "the", "secret", "policeman's", "ball", "1979er"], "right_context": ["benefizgala", "aufgef\u00fchrt", "bewussten", "ehrung", "auff\u00fchrung", "1979er", "amnesty-show", "sketch", "amnesty-show", "we"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["liechtenstein", "ad-hoc-richter", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof", "menschenrechte", "pl\u00e4dierte", "mehrfach", "repr\u00e4sentierte"], "right_context": ["auslieferungsverfahren", "chilenischen", "diktator", "augusto", "pinochet", "brownlie", "trat", "zahlreichen", "internationalen", "schiedsverfahren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wwf", "ehemalige", "sch\u00fclerzeitung", "d\u00e9j\u00e0vu", "unterst\u00fctzte", "patenkind", "sos-kinderdorf", "nairobi", "sch\u00fclerzeitung", "mitglied"], "right_context": ["wwf", "albert-schweitzer-gymnasium", "liegt", "norden", "neuk\u00f6llns", "einzugsbereiches", "reuterkiezes", "sch\u00fclerschaft", "spiegelt", "kiez"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["region", "ismail", "haniyya", "gefahren", "freilassung", "alan", "johnston", "medienpreis", "britischen", "sektion"], "right_context": ["ausgezeichnet", "erhielt", "johnston", "preis", "freiheit", "zukunft", "medien", "leipziger", "medienstiftung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["documentation", "systems", "organisation", "menschenrechts-information", "dokumentation", "betrieben", "suchmaschine", "stand", "websites", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "anti-slavery", "international", "millionen", "seiten", "sprachen", "indexiert", "index"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["award", "kanada", "nominiert", "gewann", "zweimal", "folge", "preis", "kategorie", "international", "reporting"], "right_context": ["award", "for", "human", "rights", "reporting", "zugesprochen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["feministische", "menschenrechts-organisationen", "schlossen", "transnationalen", "netzwerk", "netzwerk", "baute", "beziehungen", "internationalen", "organisationen"], "right_context": ["un-ausschuss", "beseitigung", "diskriminierung", "frau", "un-sonderberichterstatterin", "gewalt", "frauen", "berichte", "insgesamt", "empfehlungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fakten", "f\u00e4lle", "fehlurteile", "geschichte", "todesstrafe", "faz", "oktober", "gewagt", "eingestuft", "buch"], "right_context": ["empfohlen", "werk", "hitler", "\u00f6sterreicher", "landsmann", "gemeinsam", "g\u00fcnther", "steinbach", "mai", "ver\u00f6ffentlichte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gemeinsame", "tochter", "geboren", "grant", "unterst\u00fctzt", "alte", "schule", "heutigen", "eswatini", "engagiert"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gipfel", "au\u00dfergew\u00f6hnliche", "aussicht", "land", "s\u00fcdwestlich", "stadt", "befindet", "milit\u00e4rgef\u00e4ngnis", "saidnaya", "bericht"], "right_context": ["zufolge", "aussagen", "zeitzeugen", "basiert", "beginn", "syrienkrise", "zivilisten", "auftrag", "syrischen", "regimes"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["events", "konzerte", "lesungen", "etc.", "gemeinn\u00fctzigen", "organisationen", "gespendet", "u.", "a.", "shelterbox"], "right_context": ["govinda", "entwicklungshilfe", "target", "deutschen", "kinderschutzbund", "erstmals", "neubeginn", "festivals", "raversbeuren", "fiel"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["of", "amnesty", "international", "ver\u00f6ffentlicht", "coverversionen", "bob-dylan-songs", "beinhaltet", "einnahmen", "ver\u00f6ffentlichung", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["zugute", "cyrus", "steuerte", "lied", "you", "re", "gonna", "make", "me", "lonesome"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["alexandra", "karle", "juli", "frankfurt", "main", "gesch\u00e4ftsleiterin", "schweizer", "sektion"], "right_context": ["alexandra", "karle", "politische", "wissenschaft", "kommunikations-", "rechtswissenschaft", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "lmu", "studiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["studierte", "jura", "universit\u00e4t", "ghana", "ghana", "law", "school", "accra", "internationalen", "rechtsanwaltsvereinigung"], "right_context": ["aktiv", "jurist", "langj\u00e4hriger", "berater", "volksvertretungen", "distrikten", "brong", "ahafo", "region", "jugendorganisator"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["propaganda", "haft", "verurteilt", "gef\u00e4ngnis", "burrel", "inhaftiert", "vorzeitig", "freigelassen", "erhielt", "unterst\u00fctzung"], "right_context": ["asyl", "schweiz", "lebt", "publiziert", "seither", "genf", "burovi\u0107", "autor", "mehrerer", "romane"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["un-polizeieinheiten", "menge", "feuerten", "kosovarische", "menschenrechtsorganisationen", "uno", "kritisierten", "einsatz", "polizei", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig"], "right_context": ["bezeichnete", "einsatz", "unmik", "korrekt", "albin", "kurti", "daraufhin", "verhaftet", "monate", "haft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["protest", "organisation", "damas", "de", "blanco", "damen", "wei\u00df", "juni", "erkannte", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["politische", "h\u00e4ftlinge", "begann", "freilassung", "einzusetzen", "h\u00e4ftlinge", "gruppe", "verurteilte", "gez\u00e4hlt", "januar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geschossen", "zwangsweise", "ger\u00e4umt", "bewohner", "vertrieben", "zwangsumgesiedelt", "zwangsarbeit", "milit\u00e4r", "herangezogen", "laut"], "right_context": ["r\u00e4umte", "armee", "shan-staat", "d\u00f6rfer", "einwohnern", "shan", "state", "army-south", "unterst\u00fctzung", "zivilisten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["court", "of", "the", "united", "states", "mehrfach", "klagen", "fisa", "unzul\u00e4ssig", "kl\u00e4ger"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "p.e.n.", "usa", "nachweisen", "kommunikation", "\u00fcberwacht", "abstrakte", "gefahr"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "uk", "media", "awards"], "left_context": ["year", "ausgezeichnet", "gewann", "reporter", "of", "the", "year-award", "reporter-des-jahres-preis", "zweimal", "gewann"], "right_context": ["reportage", "the", "other", "side", "of", "the", "hostage", "saga", "reportage", "algerien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["valentine", "strasser", "festgenommen", "pademba", "road", "prison", "inhaftiert", "dezember", "bzw.", "laut"], "right_context": ["dezember", "personen", "gescheiterten", "staatsstreich", "strasser", "hingerichtet", "verurteilung", "hochverrats", "fand", "hinrichtung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["blogger", "aktion", "free", "burma", "durchgef\u00fchrt", "situation", "myanmar", "aufmerksam", "oktober", "rief"], "right_context": ["menschenrechtsorganisationen", "globalen", "aktionstag", "myanmar", "st\u00e4dten", "erdball", "formierten", "protestkundgebungen", "milit\u00e4rregime", "bekundeten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beziehungen", "bundesrepublik", "deutschland", "volksrepublik", "rum\u00e4nien", "aufgenommen", "colonia", "dignidad", "beobachtung", "uno"], "right_context": ["geriet", "schwere", "menschenrechtsverletzungen", "angeprangert", "str\u00e4tling", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "beauftragt", "vorw\u00fcrfe", "pr\u00fcfen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verbrechens", "aufzukl\u00e4ren", "un-gereralsekret\u00e4r", "javier", "p\u00e9rez", "de", "cu\u00e9llar", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["menschenrechtsgruppen", "protestierten", "ermordung", "sanabrias", "protest", "attentat", "anaya", "setzten", "fmln", "frente"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["manchmal", "sterben", "frauen", "vergewaltigung", "folgen", "schwangere", "gefangene", "regel", "zwangsabtreibung", "unterzogen"], "right_context": ["fasst", "menschenrechtssituation", "lager", "yodok", "folgt", "m\u00e4nner", "frauen", "kinder", "lager", "harter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["amtsjahr", "repr\u00e4sentative", "funktionen", "zahlreiche", "renommierte", "marken", "setzte", "karitative", "organisationen", "beispielsweise"], "right_context": ["sos-kinderdorf", "amtsjahr", "setzte", "studium", "genf", "fort", "schloss", "bachelor", "anschliessend", "arbeitete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sicherheit", "nationale", "interesse", "gef\u00e4hrden", "organisationen", "rote", "kreuz", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["werfen", "nds", "menschenrechtsverletzungen", "umgang", "gefangenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kilometer", "banjul", "entfernt", "br\u00fccke", "tot", "ausgebrannten", "wrack", "autos", "gefunden", "verbrechen"], "right_context": ["ai", "forderte", "unabh\u00e4ngige", "untersuchung", "durchgef\u00fchrt", "ger\u00fcchten", "zufolge", "ai", "jahresbericht", "erw\u00e4hnt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["h\u00e4ftlingen", "gambia", "prison", "service", "verwaltet", "pr\u00e4sidentschaft", "yahya", "jammehs", "berichtet", "organisation"], "right_context": ["ai", "jahresberichten", "regelm\u00e4\u00dfig", "nationale", "geheimdienst", "national", "intelligence", "agency", "nia", "h\u00e4ftlinge"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["deutsche", "schauspielerin", "schulzeit", "setzte", "elsa", "sophie", "gambard", "aktiv", "projekte", "greenpeace"], "right_context": ["regisseur", "marco", "petry", "stra\u00dfencasting", "film", "schule", "entdeckt", "anschlie\u00dfend", "wirkte", "fernseh-dreiteiler"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gegenw\u00e4rtig", "entmutigen", "aspekte", "regierungspolitik", "arbeitgeberpraktiken", "frauen", "geburt", "kindern", "arbeit", "aufzunehmen"], "right_context": ["bericht", "world", "food", "programme", "unicef", "daten", "nordkoreanischen", "regierung", "auswertete", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zustimmung", "arpaio", "mal", "wahlen", "maricopa", "county", "amt", "best\u00e4tigt", "menschenrechtsorganisationen", "b\u00fcrgerrechtsbewegungen"], "right_context": ["american", "civil", "liberties", "union", "american", "jewish", "committee", "arpaio", "scharf", "kritisiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["oliver", "ne\u00df", "niedergedr\u00fcckt", "schuh", "ausgezogen", "fu\u00df", "gewalt", "verdreht", "b\u00e4nder", "rissen"], "right_context": ["bezeichnete", "\u00fcbergriff", "journalisten", "erstmals", "\u00f6ffentlich", "folter", "gleichkommend", "gerichtlich", "medizinischen", "gutachten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["s\u00f3lo", "recuerdos", "kolumbianischen", "reggae-band", "alerta", "el", "valor", "de", "la", "amistad"], "right_context": ["aufgenommene", "lied", "santita"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["public", "administration", "wichtigsten", "europ\u00e4ischen", "gesellschaften", "verwaltungswissenschaft", "mitglied", "transparency", "international", "polska"], "right_context": ["abgeordnete", "europaparlaments", "verheiratet", "t\u00f6chter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["notwendig", "bezeichnet", "sehen", "menschenrechtsorganisationen", "z.", "b.", "israelische", "komitee", "hauszerst\u00f6rungen", "icahd"], "right_context": ["systematik", "kriegsverbrechen", "anfang", "entschied", "israel", "methode", "strafe", "attent\u00e4ter", "grunds\u00e4tzlich", "anzuwenden"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["finanzierung", "stadt", "bonn", "land", "nordrhein-westfalen", "evangelische", "kirche", "rheinland", "soziale", "organisationen"], "right_context": ["pro", "asyl", "verlage", "literarische", "vereinigungen", "stiftungen", "programm", "messe", "aktuelle", "politische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verbundenen", "vorwurf", "staatsfeindlicher", "hetze", "monaten", "haft", "verurteilt", "intervention", "reiner", "kunze"], "right_context": ["rachowski", "bundesrepublik", "entlassen", "studierte", "g\u00f6ttingen", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "kunstgeschichte", "philosophie"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zentralbank", "martin", "schulz", "ehemaliger", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "salil", "shetty", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["donald", "tusk", "ehemaliger", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "rats", "aktueller", "vorsitzender", "europ\u00e4ischen", "volkspartei"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["auswirkungen", "us-au\u00dfenpolitik", "globale", "konflikte", "darfur-krise", "publik", "unterst\u00fctzt", "\u00f6ffentlichkeitswirksam", "tourneen", "finanziell"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zerst\u00f6rten", "vukovar", "jugoslawische", "volksarmee", "serbische", "freisch\u00e4rlerverb\u00e4nde", "glava\u0161evi\u0107", "bewaffneten", "abgef\u00fchrt", "verschwand"], "right_context": ["bem\u00fchte", "schicksal", "aufzukl\u00e4ren", "leichnam", "exhumierung", "opfer", "massakers", "vukovar", "massengrab", "entdeckt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pastor", "unitarian", "universalist", "association", "uua", "autor", "m\u00e4rz", "executive", "director", "organisation"], "right_context": ["usa", "schulz", "studierte", "university", "of", "chicago", "erreichte", "master", "degree", "theologie"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["familien-", "bildungs-", "energie-", "umwelt-", "gesundheitspolitik", "mitglied", "regionalen", "\u00fcberregionalen", "vereinen", "organisationen"], "right_context": ["awo", "drk", "europa", "union", "eurosolar", "freiwillige", "feuerwehr", "ziegenhain", "schwalmb\u00fchne", "miteinander-f\u00fcreinander"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kontrolliert", "humanit\u00e4re", "hilfsgelder", "finanzierung", "terrororganisation", "verwenden", "israel", "legte", "belege", "aussagen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "kritisierten", "schritt", "angriff", "internationale", "menschrechtsbewegung", "menschenrechtsb\u00fcro", "vereinten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["preise", "teilnahme", "veranstaltungen", "eingeladen", "yoani", "s\u00e1nchez", "regelm\u00e4\u00dfig", "kubanischen", "beh\u00f6rden", "verweigert"], "right_context": ["wertete", "unzul\u00e4ssige", "bestrafung", "wahrnehmung", "menschenrechts", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "innerhalb", "mal", "ausreise"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["droits", "humains", "omdh", "parteiunabh\u00e4ngige", "menschenrechtsorganisation", "menschenrechtsminister", "eingesetzt", "folgte", "genehmigung", "aktivit\u00e4ten"], "right_context": ["schlie\u00dflich", "gegr\u00fcndete", "wahrheitskommission", "erkannte", "eingereichten", "f\u00e4llen", "menschen", "anspruch", "wiedergutmachung", "finanzielle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nigeria", "usa", "lebte", "br\u00fcssel", "meyer", "leitete", "europa-filiale", "us-unternehmens", "mitbegr\u00fcnder", "belgischen"], "right_context": ["baute", "werkzeugmaschinen-unternehmen", "beginn", "1990er", "besch\u00e4ftigte", "meyer", "geschichte", "deutschen", "gebirgstruppe", "deutschen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichten", "authentische", "schilderungen", "siedlung", "sch\u00e4tzungen", "menschen", "lebten", "steht", "beobachtung", "uno"], "right_context": ["gefl\u00fcchtete", "bewohner", "berichteten", "glaubw\u00fcrdig", "kolonie", "pinochet-diktatur", "folterzentrum", "chilenischen", "geheimdienstes", "genutzt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["charts", "folgten", "singles", "sempre", "di", "domenica", "il", "mio", "nemico", "ausgezeichnet"], "right_context": ["album", "un\u00f2\u2013du\u00e9", "enthalten", "album", "erschien", "label", "panama", "vertrieb", "sony", "ver\u00f6ffentlichte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["paz", "ausschlie\u00dflich", "anhaltezentrum", "schubh\u00e4ftlinge", "konzipiert", "gebaut", "sonderstellung", "einnimmt", "regelm\u00e4\u00dfig", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["bedingungen", "\u00f6sterreichischen", "polizeianhaltezentren", "kritisiert", "organisationen", "werfen", "bundesministerium", "inneres", "insbesondere", "schubh\u00e4ftlinge"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["promoviert", "lehrte", "professor", "musikhochschule", "l\u00fcbeck", "1970er", "1980er", "trat", "\u00f6ffentlich", "ziele"], "right_context": ["setzte", "kritisch", "politisch-gesellschaftlichen", "entwicklung", "auseinander", "februar", "rohwer", "anerkennung", "besonderen", "verdienste"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["festival", "deutschland", "erstmals", "berlinale", "gezeigt", "lief", "sektion", "panorama", "berlinale", "film"], "right_context": ["preis", "ausgezeichnet", "neuch\u00e2tel", "international", "fantastic", "film", "festival", "erhielt", "sleep", "dealer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erziehung", "wissenschaft", "arbeiterwohlfahrt", "naturfreunde", "pro", "familia", "deutschen", "kinderschutzbund", "deutschen", "frauenring"], "right_context": ["zahlreichen", "lokalen", "sozialen", "kulturellen", "vereinen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politischen", "t\u00e4tigkeiten", "mitglied", "royal", "institute", "of", "the", "architects", "of", "ireland"], "right_context": ["quinn", "sohn", "tochter", "fr\u00fcheren", "ehe", "verheiratet", "oktober", "erneut", "vater", "sohnes"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kritisierten", "dokumentierte", "beispiele", "khaled", "al-masri", "abu", "omar", "ver\u00f6ffentlichte", "zusammenschluss", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "liste", "personen", "erwiesenerma\u00dfen", "hoher", "wahrscheinlichkeit", "us-beh\u00f6rden", "terrorverdacht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gefangenenlager", "guantanamo", "bay", "einsitzen", "begg", "unschuldig", "entlassen", "cage", "menschenrechtsorganisation", "arbeitet"], "right_context": ["steht", "kritik", "n\u00e4he", "al-qaida", "unterst\u00fctzung", "scharia-rechtsprechung", "februar", "kritisierte", "mitarbeiterin", "amnesty"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["correctional", "centre", "lindsay", "verbracht", "inzwischen", "setzen", "angeh\u00f6rige", "kanadischen", "green", "party"], "right_context": ["gefangenen", "zurzeit", "weder", "queen's", "university", "sir", "sandford", "fleming", "college", "weiterunterrichten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["k\u00f6rperposition", "verbracht", "boden", "gesetzt", "seite", "gedreht", "druck", "brustkorb", "nehmen", "laut"], "right_context": ["fesselung", "bauchlage", "foltermethode", "usa", "fesselung", "b\u00e4uchlings", "verboten", "fesselung", "schmerzhaft", "atembehindernd"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["terrorismus", "organisierter", "kriminalit\u00e4t", "begannen", "proteste", "t\u00fcrkische", "regierung", "regierung", "gewaltsam", "niedergeschlagen"], "right_context": ["dokumentierte", "polizeigewalt", "sexuelle", "\u00fcbergriffe", "polizisten", "demonstrantinnen", "anfang", "korruptionsskandal", "t\u00fcrkei", "juli"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unterst\u00fctzt", "jeher", "anspruch", "tibeter", "religi\u00f6se", "kulturelle", "autonomie", "wende", "separatistischen", "bestrebungen"], "right_context": ["forderte", "stopp", "gewalt", "unabh\u00e4ngige", "untersuchung", "vereinten", "nationen", "weltweit", "f\u00fchrten", "berichte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["flucht", "gen\u00f6tigt", "hinterlie\u00df", "offensive", "immensen", "schaden", "lokalen", "infrastruktur", "laut", "bericht"], "right_context": ["mai", "februar", "mindestens", "angriffe", "krankenh\u00e4user", "schulen", "syrien", "russischen", "syrischen", "streitkr\u00e4fte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["definitive", "authorised", "story", "of", "the", "album", "mai", "stellte", "yoko", "ono"], "right_context": ["bearbeitungsrechte", "solotitel", "john", "lennon", "verf\u00fcgung", "johns", "musik", "angelegt", "ver\u00e4nderungen", "herbeizuf\u00fchren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["khalid", "al-maaly", "iran", "podiumsdiskussion", "u.", "a.", "kultusminister", "nrw", "vs-bundesvorsitzenden", "veranstaltungen"], "right_context": ["u.", "a.", "helmut", "frenz", "leitete", "zweisprachige", "autorenveranstaltung", "goethe-instituts", "ankara", "lesungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["obwohl", "ausgegrenzten", "j\u00fcdischen", "ngos", "zustande", "gekommen", "vertreter", "baten", "f\u00fchrenden", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "lawyers", "committee", "for", "human", "rights", "international", "federation"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sprachspiele", "kurze", "reime", "breite", "wirkung", "sogenannten", "nonsens-kinderbuchliteratur", "gedichte", "ikke", "b\u00f8dlen"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichten", "buch", "menschenrechte", "gew\u00fcrdigt", "anfangszeilen", "fanden", "song", "roger", "waters", "eingang"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tschetschenien", "anzeichen", "krieg", "diskriminierung", "g\u00e4be", "besuch", "rief", "massive", "kritik", "hervor"], "right_context": ["ai", "\u00f6sterreichische", "au\u00dfenministerium", "bezeichnete", "reise", "absurd", "jegliche", "au\u00dfenpolitische", "relevanz", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["global", "day", "of", "action", "for", "burma", "oktober", "burma", "campaign", "uk"], "right_context": ["organisationen", "avaaz", "sammelte", "unterschriften", "petition", "uno-sicherheitsrat", "chinesischen", "pr\u00e4sidenten", "hu", "jintao"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verliehen", "bekommen", "regiearbeit", "business", "as", "usual", "prophet", "fliegt", "kudrjawizki", "menschenrechtspreis"], "right_context": ["verliehen", "bekommen", "film", "lief", "weltweit", "festivals", "radio", "eins", "kurzfilmpreis", "publikumspreis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bereich", "lie\u00df", "anwesenheit", "vereinzelten", "sitzungen", "archer", "vorsitzender", "chairman", "britischen", "verbandes"], "right_context": ["ombudsman", "mirror", "group", "newspapers", "vorsitzender", "chairman", "council", "on", "tribunals", "weiters"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["l\u00e4ndern", "h\u00e4ufig", "kritik", "h\u00f6ren", "griechenland", "versorge", "fl\u00fcchtlinge", "ausreichend", "april", "griechenland"], "right_context": ["erneut", "kritisiert", "aktuelle", "verfassung", "griechenlands", "trat", "juni", "kraft", "\u00fcberarbeitet", "definiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verbindung", "neu", "eingesetzten", "mobilen", "hinrichtungsbussen", "chinesischen", "schnellgerichte", "zahl", "hinrichtungen", "bef\u00fcrchtungen"], "right_context": ["ansteigen", "hinrichtung", "giftspritze", "derzeitigen", "beschriebenen", "form", "achtziger", "usa", "einsatz", "grundidee"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["county", "of", "west", "midlands", "oberhaus", "selben", "staatsminister", "beschaffungslogistik", "verteidigungsministerium", "mitglied"], "right_context": ["fabian", "society", "wwf"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verschwanden", "beispielsweise", "frauen", "wachen", "finden", "jedes", "oktober", "teilnehmer", "schwarz", "gekleidet"], "right_context": ["beklagte", "schockierende", "versagen", "regierung", "aufkl\u00e4rung", "f\u00e4lle", "bericht", "jahres", "stolen", "sisters"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["h\u00e4ufig", "kritik", "situation", "menschenrechte", "vereinigten", "staaten", "insbesondere", "privaten", "non-governmental", "organizations"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "ge\u00e4u\u00dfert", "human", "rights", "watch", "beispielsweise", "kritisiert", "insbesondere"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["marokkanischen", "regierung", "erneut", "verhaftet", "tode", "verurteilt", "strafe", "lebenslange", "haftstrafe", "umgewandelt"], "right_context": ["bem\u00fchte", "befreiung", "gef\u00e4ngnis", "november", "aufgrund", "amnestie", "entlassen", "thorolf-rafto-gedenkpreis", "nominiert", "bekam"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["china", "gefangenen", "besuchen", "anzahl", "china", "hingerichteten", "menschen", "fehlen", "offizielle", "angaben"], "right_context": ["bezifferte", "vollstreckten", "todesurteile", "organisationen", "sch\u00e4tzen", "zahlen", "h\u00f6her", "auskunft", "g\u00fcnter", "kirste"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["wuppertal", "e.", "v.", "platz", "republik", "vorstand", "aktiv", "engagierte", "zudem", "wuppertaler"], "right_context": ["-initiative", "qu\u00e4ker-kreisen", "hanna", "jordan", "satirischen", "illustrationen", "zeitschrift", "quaker", "serie", "qu\u00e4ker-house-mouse"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kolumnist", "amando", "doronila", "schrieb", "juni", "tageszeitung", "philippine", "daily", "inquirer", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["urteilte", "bericht", "philippinen", "politische", "morde", "menschenrechte", "friedensprozess", "august", "verhaftung", "veranlasste"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vertretene", "parteien", "geordnet", "anzahl", "abgeordneten", "albanien", "gesetz", "grundfreiheiten", "menschenrechten", "einsch\u00e4tzung"], "right_context": ["famili\u00e4re", "gewalt", "frauen", "verbreitet", "situation", "junge", "waisen", "verlassen", "staatlichen", "f\u00fcrsorgeeinrichtungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["jungen", "analverkehr", "hinrichtung", "erfolgte", "dezember", "zentralgef\u00e4ngnis", "kermanschah", "todesurteil", "l\u00f6ste", "weltweit"], "right_context": ["erhebliche", "proteste", "insbesondere", "makwan", "moloudzadeh", "tatzeit", "iranischem", "minderj\u00e4hrig", "mahmud", "haschemi"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["teheran", "erlag", "schweren", "krankheit", "kay", "boyle", "engagierte", "politisch", "b\u00fcrgerrechtsbewegung", "naacp"], "right_context": ["unternahm", "reisen", "kambodscha", "irland", "geistigen", "heimat", "lehrte", "kreatives", "schreiben", "san"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kreistages", "segeberg", "jutta", "hartwieg", "mitglied", "\u00fcberseeclub", "hamburg", "alster-business-club", "norderstedt", "nabu"], "right_context": ["hartwieg", "april", "mitglied", "aufsichtsrates", "e.on", "hanse"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["spionage", "irak", "monate", "verurteilung", "administrative", "haft", "israel", "inhaftiert", "freilassung", "setzte"], "right_context": ["mark", "heller", "verfasste", "buch", "no", "trumpets", "no", "drums", "zwei-staaten-l\u00f6sung", "israelisch-pal\u00e4stinensischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verletzungen", "krankenhaus", "gebracht", "parade", "abgebrochen", "teilnehmer", "fl\u00fcchten", "nicola", "duckworth", "sprecherin"], "right_context": ["verurteilte", "ausschreitungen", "scharf", "schande", "polizei", "versagt", "teilnehmer", "marsches", "ausreichend", "sch\u00fctzen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["assistent", "seminar", "\u00f6ffentliches", "universit\u00e4t", "bern", "richard", "b\u00e4umlin", "zentralsekret\u00e4r", "schweizer", "sektion"], "right_context": ["mitbegr\u00fcndern", "sektion", "geh\u00f6rt", "november", "dezember", "generalsekret\u00e4r", "sp", "schweiz", "pensionierung", "juli"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["durchlebten", "gemeinsam", "scheidung", "frauen", "giblin", "mitglied", "band", "simple", "minds", "spielte"], "right_context": ["unterst\u00fctzenden", "tournee", "album", "once", "upon", "time", "simple", "minds", "stil", "1980ern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["umgebung", "abh\u00e4ngt", "kulturellen", "v\u00f6lkermord", "motiv", "menschenrechtsgruppen", "stamm", "unterst\u00fctzen", "kamen", "natursch\u00fctzer"], "right_context": ["schaltete", "christian", "peacemaker", "teams", "menschen", "nachbarorten", "ontario", "rainforest", "action", "network"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geblieben", "china", "schiebt", "aufgegriffenen", "fl\u00fcchtlinge", "nordkorea", "heimatland", "gem\u00e4\u00df", "unbest\u00e4tigten", "berichten"], "right_context": ["folterungen", "hinrichtungen", "fl\u00fcchtlingen", "gekommen", "chinesischen", "grenze", "zur\u00fcckkommen", "akuten", "hungersnot", "grenze"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u014fngjin", "gr\u00f6\u00dfte", "busnetz", "bildet", "oberleitungsbus", "pj\u00f6ngjang", "juli", "ver\u00f6ffentlichten", "bericht", "wies"], "right_context": ["prek\u00e4re", "situation", "nordkoreanischen", "gesundheitssystems", "krankenh\u00e4user", "landes", "unzureichend", "ausgestattet", "hygienischen", "zust\u00e4nde"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["siffres", "ver\u00f6ffentlichtem", "album", "strong", "m\u00e4rz", "lied", "silbernen", "schallplatte", "ausgezeichnet", "kampagne"], "right_context": ["verwendet", "gewann", "lied", "ivor", "novello", "award", "f\u00fchrte", "inspiration", "song", "pers\u00f6nliche"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["christen", "studenten", "gewerkschafter", "richter", "k\u00fcnstler", "beh\u00f6rde", "organisationen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["folter", "bezichtigt", "folter", "gefangenen", "f\u00e4lschung", "wahlen", "vorgeworfen", "seite", "sexueller", "missbrauch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["i\u0307hd", "ungerechtfertigte", "disziplinarma\u00dfnahmen", "haftanstalten", "berichtet", "starben", "laut", "i\u0307hd", "insgesamt", "strafgefangene"], "right_context": ["berichtet", "harte", "willk\u00fcrliche", "disziplinarstrafen", "isolation", "h\u00e4ftlingen", "typ-f-gef\u00e4ngnissen", "antwortbrief", "juni", "schweizer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["guantanamo", "befindliche", "b\u00fcrger", "westlichen", "landes", "heimatland", "kanada", "weigerte", "trotz", "dr\u00e4ngens"], "right_context": ["auslieferungs-", "r\u00fcckf\u00fchrungsantrag", "stellen", "ereignisse", "leben", "khadr", "dokumentarfilm", "guantanamo's", "child", "regie"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["eidgen\u00f6ssische", "departement", "ausw\u00e4rtige", "angelegenheiten", "foreign", "and", "commonwealth", "office", "schweizer", "sektion"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["privater", "gespr\u00e4che", "oppositionellen", "sendung", "\u00fcblich", "praktiken", "ddr", "film", "leben", "gezeigt"], "right_context": ["verurteilte", "schmierenkampagnen", "cabello", "venezolanischen", "menschenrechtsverteidiger", "rafael", "uzc\u00e1tegui", "carlos", "correa", "offenbar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kommunistenverfolgung", "bundesrepublik", "deutschland", "politische", "gefangene", "organisationen", "politische", "gefangene", "einsetzen", "insbesondere"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "rote", "hilfe", "f\u00e9d\u00e9ration", "internationale", "ligues", "droits", "de"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geleiteten", "university", "of", "asmara", "eritrea", "zudem", "verfechter", "menschenrechte", "aktives", "mitglied"], "right_context": ["de", "giorgi", "schreibt", "picone", "einfluss", "akademischen", "werdegang", "\u00e4u\u00dferst", "liberal", "wissenschaftlichen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "internationals"], "left_context": ["iran", "personen", "hingerichtet", "womit", "staat", "volksrepublik", "china", "stelle", "weltweiten", "statistik"], "right_context": ["liegt", "verwicklung", "fall", "fotojournalistin", "zahra", "kazemi", "kanadierin", "iranischer", "herkunft", "wochen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["oppositionellen", "komitee", "verteidigung", "arbeiter", "komitet", "obrony", "robotnik\u00f3w", "trat", "solidarno\u015b\u0107", "haft"], "right_context": ["politischer", "gefangener", "unterst\u00fctzt", "begann", "arbeit", "polnischen", "urz\u0105d", "ochrony", "pa\u0144stwa", "amt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anrig", "mitverantwortlich", "umstrittene", "razzia", "glarner", "kantonspolizei", "menschen-", "drogenhandel", "asylbewerberheim", "anzeige"], "right_context": ["erfolgten", "ermittlungen", "unverh\u00e4ltnism\u00e4ssigem", "vorgehen", "polizei", "untersuchungsrichter", "eingestellt", "strafrechtlich", "relevantes", "verhalten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tafeln", "insgesamt", "artikel", "un-menschenrechtscharta", "wort", "bild", "darstellen", "projekt", "solinger", "ortsverein"], "right_context": ["initiiert", "zusammenarbeit", "jugendhilfewerkstatt", "arbeit", "ittertal", "gemeinn\u00fctzige", "gmbh", "technischen", "betrieben", "stadt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["legt", "mindestens", "paragraf", "nahe", "bestimmte", "personengruppen", "besonderer", "beobachtung", "kontrollen", "unterziehen"], "right_context": ["attestiert", "juni", "80-seitigen", "bericht", "staat", "deutschland", "deutschen", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "institutionellen", "rassismus"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["innenministerin", "maria", "fekter", "aufkl\u00e4rung", "regelm\u00e4\u00dfig", "polizeisch\u00fcler", "zuschauerpl\u00e4tze", "prozess", "f\u00fcllten", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["heinz", "patzelt", "menschenrecht", "faires", "verfahren", "gef\u00e4hrdet", "februar", "endeten", "prozessbesuche", "polizeisch\u00fcler"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hielte", "aufgrund", "repressiven", "grundhaltung", "weiten", "teilen", "\u00f6sterreichischen", "gesellschaft", "derzeit", "unrealistisch"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "kritik", "vorgehen", "beh\u00f6rden", "wies", "aufgezeigt", "gesetzliche", "definition", "kriminellen", "vereinigung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["florian", "klenk", "vorgehensweise", "beh\u00f6rden", "tierschutzprozess", "folge", "prozesses", "reihe", "zivilgesellschaftlichen", "organisationen"], "right_context": ["reporter", "grenzen", "greenpeace", "attac", "petition", "demokratie", "retten", "initiative", "zivilgesellschaft", "anschlossen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["angeles", "paris", "new", "york", "arbeitete", "fotograf", "video-k\u00fcnstler", "schuf", "zusammenarbeit", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["video-installation", "desaparecidos", "gr\u00e4ueltaten", "argentinischen", "milit\u00e4rdiktatur", "erlebnissen", "erstmals", "stellte", "studierte", "bechis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nr.", "rekonstruiert", "baracken", "zwecke", "benutzt", "naturausstellung", "informationsbaracke", "d\u00e4nischen", "zivilschutzes", "ausstellung"], "right_context": ["r\u00e4ume", "internat", "sch\u00fcler", "genutzt", "lager", "befindet", "museum", "d\u00e4nen", "friedenssichernden", "ma\u00dfnahmen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["chakma", "unternahm", "regierung", "bangladesch", "geltendes", "durchzusetzen", "guerilla-k\u00e4mpfen", "chakma", "soldaten", "bangladeschs"], "right_context": ["berichtete", "folter", "gesetzloser", "t\u00f6tung", "stammesmitgliedern", "tausende", "chakma", "starben", "flohen", "grenze"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stimmen", "mal", "folge", "absolute", "mandatsmehrheit", "nieder\u00f6sterreichischen", "landtag", "zusammenhang", "eu-fl\u00fcchtlingskrise", "warf"], "right_context": ["mikl-leitner", "innenministerin", "damaligen", "landeshauptleuten", "fl\u00fcchtlinge", "asyl-erstaufnahmezentrum", "traiskirchen", "vgl.", "bundesbetreuungsstelle", "ost"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["martinez", "ponce", "stellvertretender", "leiter", "polic\u00eda", "de", "hacienda", "finanzpolizei", "leitung", "angaben"], "right_context": ["nichtkombattanten", "ermordet", "lie\u00dfen", "m\u00e4nner", "mindestens", "personen", "san", "salvador", "verschwinden", "ponce"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["the", "sun", "video", "song", "erhielt", "band", "unterst\u00fctzung", "ngos", "sea", "shepherd"], "right_context": ["peta", "ocean", "care", "greenpeace", "six", "stieg", "deutschland", "platz", "albumcharts", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dokumentarfilm", "piedi", "x", "terra", "engagiert", "legambiente", "umwelt-", "naturschutz", "eltern", "ehemann"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["muslim", "mohamed", "nasheed", "parlamentsabgeordneter", "wahlkreis", "mal\u00e9", "n\u00e4her", "bekannte", "gr\u00fcnde", "verhaftet"], "right_context": ["vermutete", "gr\u00fcnde", "festnahme", "politisch", "motiviert", "13-mal", "inhaftiert", "april", "gewaltloser", "politischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pr\u00e4sidentschaftswahl", "antreten", "prozess", "us-amerikanischen", "au\u00dfenministerium", "politisch", "motiviert", "rechtsstaatlich", "fragw\u00fcrdig", "bezeichnet"], "right_context": ["kritisierte", "prozess", "politisch", "motiviert", "januar", "nasheed", "haft", "unterbrechen", "r\u00fcckenoperation", "london"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["embargo", "teilweise", "verantwortlich", "nahrungsmittelknappheit", "transportschwierigkeiten", "nahmen", "lebensmittelimporte", "usa", "letzten", "stetig"], "right_context": ["verurteilt", "us-embargo", "kuba", "aufgrund", "negativen", "auswirkungen", "wirtschaftlichen", "sozialen", "kubaner", "insbesondere"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["abidjan", "geboren", "lehrte", "gr\u00fcndungsmitglied", "ivorischen", "liga", "menschenrechte", "vorsitzender", "ivorischen", "sektion"], "right_context": ["gr\u00fcndete", "pit", "einzige", "kandidat", "partei", "parlamentswahlen", "sitz", "erringen", "sa\u00df", "abgeordneter"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["vieles", "universit\u00e4t", "erfurt", "existieren", "zahlreiche", "studentische", "gruppen", "politische", "konfessionelle", "hochschulgruppen"], "right_context": ["-hochschulgruppe", "jungen", "europ\u00e4ischen", "f\u00f6deralisten", "aegee", "erfurt", "e.", "v.", "market", "team"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "council", "on", "foreign", "relations", "hinaus", "mitglied", "direktoriums", "amerikanischen", "sektion"], "right_context": ["starb", "washington", "d.c.", "amerikanische", "gesellschaft", "internationales", "ehrenvizepr\u00e4sidentin", "ernannt", "verleiht", "goler-t.-butcher-medaille"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dezember", "bekannte", "regimekritiker", "angeh\u00f6rigen", "volksrepublik", "china", "verlassen", "ausreise", "verwehrt", "sch\u00e4tzungen"], "right_context": ["ausreiseverboten", "preisverleihung", "dezember", "ungef\u00e4hr", "personen", "betroffen", "bekanntheitsgrad", "b\u00fcrgerrechtlers", "innerhalb", "chinas"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fakult\u00e4t", "soziologie", "1970er", "beckmann", "umwelt-", "dritte-welt-gruppen", "christlichen", "jugendarbeit", "aktiv", "engagierte"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "initiatoren", "bunten", "liste", "bielefeld", "engagierte", "joseph", "beuys", "gegr\u00fcndeten", "freien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["asylbetr\u00fcger", "wirtschaftsfl\u00fcchtlinge", "gefahrlos", "zur\u00fcckkehren", "k\u00f6nnten", "besuch", "rief", "massive", "kritik", "hervor"], "right_context": ["ai", "gr\u00fcnen", "anfang", "juni", "hielt", "h\u00fcbner", "jahreskongress", "rechtsextremen", "gesellschaft", "freie"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["molden", "beckermeister", "vitruv", "zugunsten", "projekts", "konzert", "spendenboxen", "aufgestellt", "organisationen", "greenpeace"], "right_context": ["wwf", "menschen", "menschen", "unterst\u00fctzen", "unterst\u00fctzt", "auris", "lebenshilfe", "weiz", "pfadfinder", "konzerten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bev\u00f6lkerungsdichte", "gazastreifen", "geringen", "abst\u00e4nden", "wohnungen", "verursachte", "unerhebliche", "paniken", "unsicherheiten", "bewohnern"], "right_context": ["vereinten", "nationen", "stellten", "fest", "dicht", "besiedelten", "gebieten", "gazastreifens", "sicheren", "pl\u00e4tze"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gremium", "vertreten", "geh\u00f6rte", "parteirat", "spd", "mitglied", "spd-kontrollkommission", "conradi", "mitglied", "arbeiterwohlfahrt"], "right_context": ["transparency", "international", "februar", "setzte", "peter", "conradi", "mitglied", "deutschen", "parlamentarischen", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["staates", "vermeiden", "politik", "v\u00f6lkerrecht", "moral", "unterworfen", "dezember", "explizit", "neutralit\u00e4t", "gruppen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "gefragt", "falk", "interview", "besteht", "zweifel", "privat", "finanzierte"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["w\u00e4hlte", "filmprojekt", "fremde", "h\u00f6chste", "vergebende", "f\u00f6rdersumme", "euro", "aladag", "thema", "recherchen"], "right_context": ["-kampagne", "gewalt", "frauen", "inspiration", "galten", "aladag", "bekannte", "ehrenmord-f\u00e4lle", "hatun", "s\u00fcr\u00fcc\u00fc"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["massaker", "mitgliedern", "anh\u00e4ngern", "pki", "unz\u00e4hlige", "festnahmen", "vorherige", "juristische", "ma\u00dfnahmen", "angaben"], "right_context": ["fielen", "verfolgungswelle", "million", "menschen", "opfer", "verlor", "pki", "politische", "kommunismus", "sowohl"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["leib", "leben", "erwarte", "eu-kommission", "unverz\u00fcgliche", "aufkl\u00e4rung", "verbrechen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["forderten", "russischen", "beh\u00f6rden", "ebenfalls", "hintergr\u00fcnde", "unverz\u00fcglich", "unparteiisch", "untersuchen", "november", "vermeldete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kurden", "syrien", "druck", "zivilisten", "fliehen", "grenze", "t\u00fcrkei", "landesinnere", "gebiete", "euphrat"], "right_context": ["berichtet", "kurdische", "menschenrechtsaktivisten", "assad-regime", "ausbruch", "b\u00fcrgerkriegs", "misshandelt", "verurteilt", "ferner", "human"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["for", "human", "rights", "executive", "director", "robert", "f.", "kennedy", "memorial", "arbeitet"], "right_context": ["kerry", "kennedy", "andrew", "cuomo", "sp\u00e4teren", "gouverneur", "new", "york", "verheiratet", "ehe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verantwortung", "arbeitsrechte", "unternehmen", "l\u00e4ge", "katar", "pflicht", "einzugreifen", "november", "berichtete", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["untersuchung", "arbeitsbedingungen", "katar", "systematischen", "ausbeutung", "gastarbeitern", "baubranche", "f\u00e4llen", "zwangsarbeit", "amnesty"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stehen", "homosexuellen", "fans", "spielern", "droht", "diskriminierung", "verfolgung", "durchf\u00fchrung", "weltmeisterschaft", "katar"], "right_context": ["world", "cup", "of", "shame", "genannt", "f\u00fchrte", "kritik", "boykott-aufrufen", "reaktion", "blockade"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["connor", "spiritus", "rector", "herausgeber", "yeats", "is", "dead", "fortsetzungsroman", "irischen", "schriftstellern"], "right_context": ["beitr\u00e4gen", "u.", "a.", "roddy", "doyle", "frank", "mccourt", "steuerte", "doyle", "enright"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wiesen", "berufung", "eingereichten", "dokumente", "alter", "m\u00e4dchens", "geburts-", "sterbeurkunde", "bescheinigten", "alter"], "right_context": ["berichtete", "ermittlungen", "m\u00e4dchen", "verhandlung", "psychischen", "st\u00f6rungen", "gelitten", "atefah", "august", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["blieb", "goldene", "b\u00e4r", "la", "teta", "asustada", "festival", "sturm", "preis", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ausgezeichnet", "monate", "erhielt", "regisseur", "hans-christian", "schmid", "friedenspreis", "deutschen", "films", "zugesprochen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anhand", "experimenten", "senfgas", "vermutet", "proteine", "dna", "hauptziel", "krebserregende", "chemikalien", "meldungen"], "right_context": ["darfur", "sudan", "mehreren", "vorf\u00e4llen", "mutma\u00dflich", "loste", "senfgas", "lewisit", "stickstofflost", "spekulationen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ethnischen", "gruppen", "jeweils", "gr\u00f6\u00dftes", "aktuelles", "problem", "angaben", "prozent", "ethnischen", "gruppe"], "right_context": ["warf", "regierung", "mangelnden", "minderheitenschutz", "nichtverfolgung", "serben", "begangener", "kriegsverbrechen", "aufgrund", "langdauernder"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nutzen", "ziehen", "wassertaxis", "lasten", "personen", "k\u00f6nnten", "erheblichen", "verkehrs", "abwickeln", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["kritisierte", "prek\u00e4re", "ausbeuterische", "arbeitsbedingungen", "lusail", "arbeitsmigranten", "baufirma", "mercury", "mena", "systematisch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["inhaftiert", "begr\u00fcndung", "lautete", "opponent", "revolution", "zerst\u00f6rung", "nationalen", "einheit", "dezember", "adoptierte"], "right_context": ["nguy\u1ec5n", "v\u0103n", "l\u00fd", "prisoner", "of", "conscience", "november", "erhielt", "nguy\u1ec5n", "v\u0103n"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gilmours", "band", "rattle", "that", "lock", "tour", "jon", "carin", "spielte", "wohlt\u00e4tigkeitskonzerte"], "right_context": ["greenpeace", "u.", "a.", "seal", "elvis", "costello", "the", "chieftains", "spinal", "tap"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["menschen", "bev\u00f6lkerung", "akzeptiert", "meinte", "zumindest", "journalist", "taguhi", "melkonjan", "februar", "bericht"], "right_context": ["gepr\u00e4gt", "zunehmender", "\u00f6ffentlicher", "unzufriedenheit", "zahlreichen", "demonstrationen", "sozialen", "politischen", "anliegen", "harten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rights", "mitglied", "royal", "commission", "on", "the", "status", "of", "women", "mitbegr\u00fcnder"], "right_context": ["canada", "kollegen", "mcgill", "university", "gr\u00fcndung", "canadian", "human", "rights", "foundation", "behilflich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["serafim", "urecheanu", "amn", "vlad", "filat", "pldm", "anwesend", "moldauische", "sektion", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["zeigte", "unterdessen", "besorgt", "zahlreichen", "verhaftungen", "berichten", "zufolge", "junge", "menschen", "offener"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["toilettenverbot", "ma\u00dfnahme", "international", "folter", "anerkannt"], "right_context": ["gefangenen", "verh\u00f6ropfer", "verd\u00e4chtigten", "bestraften", "verboten", "toilette", "benutzen", "f\u00fchrt", "bed\u00fcrfnis", "unterdr\u00fccken"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mitgliedschaft", "f\u00f6rderkreis", "sds", "spd", "ausgeschlossen", "folgenden", "ostermarsch", "kampf-dem-atomtod-demonstrationen", "engagierte", "volkshochschul-arbeit"], "right_context": ["t\u00e4tig", "berichtete", "regelm\u00e4\u00dfig", "zeitzeugin", "gemeinsam", "trude", "simonsohn", "schulen", "vereinen", "institutionen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beschreiben", "sinne", "nutzen", "journalisten", "politikwissenschaftler", "politische", "aktivisten", "no", "border", "netzwerk"], "right_context": ["initiative", "pro", "asyl", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "j\u00fcngerer", "begriff", "vermehrt", "vertretern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["publikationen", "homosexualit\u00e4t", "medizinische", "st\u00f6rung", "handle", "auszul\u00f6schen", "gelte", "aussagen", "reportern", "grenzen"], "right_context": ["kritisiert", "amnesty", "international", "diskriminierung", "grund", "sexuellen", "orientierung", "geschlechtsidentit\u00e4t", "gewalt", "menschenrechtsverletzungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mahmud", "ahmadinedschad", "indirekt", "kritik", "verfahren", "ge\u00fcbt", "justiz", "fairen", "prozess", "aufgerufen"], "right_context": ["setzte", "urgent", "action", "saberi", "verurteilung", "trat", "saberi", "gef\u00e4ngnis", "hungerstreik", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["university", "of", "technology", "melbourne", "f\u00e4chern", "journalismus", "kreatives", "schreiben", "ehrenamtliches", "mitglied"], "right_context": ["neustadt", "fremdenhass", "momentan", "pr\u00e4sentiert", "show-", "multimedia-lesungen", "titel", "this", "is", "not"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zuvor", "bevorstehende", "hinrichtung", "informiert", "obwohl", "anwalt", "iranischem", "stunden", "vollstreckung", "benachrichtigt"], "right_context": ["januar", "fall", "aufmerksam", "nannte", "verfahren", "unfair", "insbesondere", "gericht", "beweise", "gew\u00fcrdigt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["benannt", "art", "schutz", "menschenrechte", "\u00fcbereinstimmung", "scharia", "stehen", "festgelegt", "jahresbericht", "organisation"], "right_context": ["listet", "folgenden", "tatbest\u00e4nde", "nationale", "beh\u00f6rde", "menschenrechte", "gegr\u00fcndet", "aufgabe", "menschenrechtsverletzungen", "dokumentieren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anh\u00f6rung", "verk\u00fcndete", "richter", "moore", "bundesbezirksgericht", "s\u00fcd-georgia", "urteil", "ver\u00f6ffentlichung", "august", "schrieb"], "right_context": ["aussage", "richters", "erw\u00e4hnt", "zugab", "anh\u00f6rung", "neu", "gewonnenen", "erkenntnisse", "zweifel", "hinsichtlich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tutu", "s\u00fcdafrika", "eu-au\u00dfenbeauftragte", "catherine", "ashton", "rockband", "r.e.m.", "schauspielerin", "mia", "farrow"], "right_context": ["democracy", "now", "ehemalige", "fbi-direktor", "william", "s.", "sessions", "setzte", "todesurteil", "lebenslange"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["engagement", "interkulturalit\u00e4t", "redaktionellen", "inhalten", "bietet", "unique", "forum", "zahlreiche", "internationale", "organisationen"], "right_context": ["erasmus", "student", "network", "herausgeber", "zeitschrift", "verein", "unique", "e.", "v.", "ausschlie\u00dflich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verschiedenen", "werbeagenturen", "freiberuflicher", "grafiker", "maler", "fotograf", "b\u00fchnenbildner", "bekanntestes", "grafikarbeit", "kette\u201c-logo"], "right_context": ["beginn", "1970er", "entwickelte", "methode", "luminoplastischen", "reliefs", "fotografischen", "belichtung", "erfolgte", "mechanische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gremiums", "m\u00f6glichkeit", "wahl", "annullieren", "rudolph", "chimelli", "erwarten", "w\u00e4chterrat", "chamene'i", "desavouieren"], "right_context": ["forderte", "darauffolgenden", "iranische", "regierung", "einsatz", "basij-miliz", "demonstrationen", "umgehend", "stoppen", "berichten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sprechch\u00f6ren", "aschura-festes", "dezember", "stra\u00dfen", "h\u00f6ren", "riefen", "k\u00e4mpfen", "sterben", "land", "zur\u00fcckerobern"], "right_context": ["beklagte", "harte", "vorgehen", "sicherheitskr\u00e4fte", "gewaltlose", "demonstranten", "berichten", "zufolge", "juni", "demonstranten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gingen", "st\u00e4dten", "weltweit", "tausende", "stra\u00dfen", "weltweiten", "aktionstag", "menschenrechte", "medienfreiheit", "iran"], "right_context": ["reporter", "grenzen", "p.e.n.", "aufgerufen", "vereidigung", "mahmud", "ahmadinesch\u0101d", "august", "eu-l\u00e4nder", "deutschland"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zeitweise", "gesperrt", "behindert", "folgende", "websites", "gesperrt", "new", "york", "times", "imdb"], "right_context": ["blogger", "facebook", "youtube", "wordpress", "ebenfalls", "gefiltert", "reformpolitische", "websites", "nachrichtendienste", "seiten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["folter", "gewalt", "grausamen", "menschenw\u00fcrde", "erniedrigenden", "behandlung", "strafe", "unterworfen", "dennoch", "laut"], "right_context": ["jedes", "hunderte", "menschen", "opfer", "folter", "misshandlungen", "sowohl", "unmittelbar", "festnahme", "untersuchungs-"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["feinde", "s\u00e4hen", "menschenrechts-ombudsmann", "oleg", "mironow", "sch\u00e4tzte", "gefangenen", "gesprochen", "\u00e4u\u00dferten", "gefoltert"], "right_context": ["berichtete", "russisches", "milit\u00e4r", "tschetschenien", "frauen", "vergewaltigt", "elektroschocks", "gefoltert", "extremen", "f\u00e4llen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["simferopol", "krim", "verhaftet", "russland", "gebracht", "angeblicher", "terroristischer", "aktivit\u00e4ten", "haft", "verurteilt"], "right_context": ["stufte", "verfahren", "unfair", "setzte", "freilassung", "senzow", "human", "rights", "watch", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["medschlis", "organisation", "widerstandes", "russische", "annexion", "halbinsel", "krim", "jeweils", "haft", "verurteilt"], "right_context": ["bezeichnete", "prozesse", "farce", "europaparlament", "verlangte", "freilassung", "inhaftierten", "unmittelbarer", "vermittlung", "t\u00fcrkischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["f\u00e4llen", "berichtet", "menschen", "russischen", "autorit\u00e4ten", "unbequem", "psychiatrischen", "institutionen", "inhaftiert", "berichtet"], "right_context": ["f\u00e4llen", "personen", "gewaltlos", "menschenrechte", "ausge\u00fcbt", "wirkliche", "medizinische", "gr\u00fcnde", "psychiatrische", "kliniken"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["besetzten", "gebiet", "gehe", "willk\u00fcrliche", "festnahmen", "verschleppungen", "misshandlungen", "opfer", "folter", "etc."], "right_context": ["h\u00e4lt", "fest", "annexion", "mehrere", "f\u00e4lle", "verschwindenlassens", "krimtataren", "gegeben", "effektiv", "aufgekl\u00e4rt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["besch\u00e4ftigt", "russischen", "beh\u00f6rden", "vorgeworfen", "islamistischen", "organisation", "hizb", "ut-tahrir", "anzugeh\u00f6ren", "bestreitet"], "right_context": ["initiierte", "kampagne", "freilassung", "reaktion", "politische", "verfolgung", "krimtataren", "april", "basisorganisation", "krim-solidarit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mai", "verhaftet", "mitgliedschaft", "terroristischen", "organisation", "angeklagt", "verbindungen", "hizb", "ut-tahrir", "vorgeworfen"], "right_context": ["front", "line", "defenders", "setzen", "sofortige", "freilassung", "oktober", "russische", "konf\u00f6deration", "gesetze"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["uniformierten", "gem\u00e4\u00df", "entwickler", "grundlage", "lebens", "modernen", "russland", "rechtsprechung", "russland", "laut"], "right_context": ["manipulationen", "politische", "autorit\u00e4ten", "ausgesetzt", "jahresbericht", "zitiert", "amnesty", "international", "berichte", "wonach"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politisch", "aktiv", "folgenden", "monaten", "insbesondere", "februar", "m\u00e4rz", "etliche", "organisationen", "memorial"], "right_context": ["russland", "durchsucht", "aufgefordert", "register", "eintragen", "lassen", "fast", "organisationen", "verweigerten", "mai"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lesbian", "human", "rights", "commission", "iglhrc", "lesbian", "advocates", "the", "philippines", "leap"], "right_context": ["-pilipinas", "unterst\u00fctzen", "ausbau", "lgbt-rechte", "philippinen", "gay", "pride-parade", "erfolgte", "juni", "manila"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["generals", "fahrzeug", "soldaten", "beschossen", "soldaten", "verd\u00e4chtigten", "kommandeur", "kollaboration", "boko", "haram"], "right_context": ["schwere", "menschenrechtsverletzungen", "milit\u00e4rs", "dokumentiert", "amnesty", "halbjahr", "tote", "milit\u00e4rgewahrsam", "festgestellt", "h\u00e4ftlinge"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["botschafter", "gewissens", "englisch", "ambassador", "of", "conscience", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["verleiht", "undotierte", "preis", "pers\u00f6nlichkeiten", "vergeben", "au\u00dfergew\u00f6hnlichen", "f\u00fchrungsstil", "einsatz", "kampf", "schutz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["reihe", "gottesdienst", "zdf", "sehen", "predigt", "hielt", "helmut", "frenz", "damalige", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["thematisierte", "geschichte", "stadt", "hemer", "standort", "stalag", "via", "ns-regimes", "feierte", "gemeinde"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kritisierte", "montazeri", "nachfolger", "khomeinis", "bestimmt", "daraufhin", "posten", "enthoben", "hausarrest", "gestellt"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "bericht", "massenhinrichtungen", "human", "rights", "watch", "ver\u00f6ffentlichten", "bericht", "massenhinrichtung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["toplum", "partisi", "dtp", "mitglied", "zentralkomitees", "tuncel", "arbeitete", "internationale", "organisationen", "undp"], "right_context": ["beschuldigt", "mehrere", "reisen", "lager", "pkk", "nordirak", "unternommen", "aufgrund", "verdachtes", "mitgliedschaft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regie", "dror", "zahavi", "preisgekr\u00f6nten", "fernsehfilm", "kehrtwende", "marler", "medienpreis", "menschenrechte", "organisation"], "right_context": ["ausgezeichnet", "goldene", "kamera", "bester", "fernsehfilm", "nominiert", "vielmals", "ausgezeichneten", "kinofilm", "schuld"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "schweiz"], "left_context": ["christina", "daletska", "spricht", "sprachen", "engagiert", "sexismus", "lebensmittelverschwendung", "menschenrechtsaktivistin", "offizielle", "botschafterin"], "right_context": ["art", "for", "amnesty"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["colm", "o", "gorman", "county", "wexford", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"], "right_context": ["irland", "ire", "aktivist", "sexuellen", "missbrauch", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "irland", "aufkl\u00e4rte", "missbrauch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bezeichnete", "gef\u00e4ngnis", "diyarbak\u0131r", "bekanntheit", "aufgrund", "hohen", "anzahl", "gefangenen", "gef\u00e4ngnisse", "gebaut"], "right_context": ["bericht", "november", "zahl", "gef\u00e4ngnisse", "kapazit\u00e4t", "gestiegen", "organisierten", "angeh\u00f6rigen", "politischen", "gefangenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haftanstalten", "t\u00fcrkischen", "justizministerium", "anhand", "angaben", "summe", "haftanstalten", "belegungsf\u00e4higkeit", "insassen", "nichtregierungsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "europ\u00e4ische", "komitee", "verhinderung", "folter", "cpt", "lage", "gef\u00e4ngnissen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fantasy", "september", "europa", "markt", "schreiben", "your", "favorite", "enemies", "sprecher", "rassismus"], "right_context": ["organisation", "rock'n'rights", "verpflichtet", "gegr\u00fcndet", "nahmen", "male", "canadian", "music", "week", "us-amerikanische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufsteigen", "k\u00f6nnten", "tourte", "band", "deutschland", "frankreich", "gro\u00dfbritannien", "niederlanden", "band", "partner"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "artikel", "band", "franz\u00f6sischen", "niederl\u00e4ndischen", "magazinen", "organisation", "ver\u00f6ffentlicht", "band", "interviews"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["universit\u00e4ten", "bonn", "marburg", "madrid", "rechts-", "staatswissenschaften", "hauptamtliche", "mitarbeiterin", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["bonn", "bundesratskoordinierung", "hessische", "landesregierung", "t\u00e4tig", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "fraktion", "rat", "stadt", "aachen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kapylski", "rajon", "minskaja", "woblasz", "wei\u00dfrussische", "sozialistische", "sowjetrepublik", "sowjetunion", "belarussischer", "politiker"], "right_context": ["politischer", "gefangener", "eingestufte", "michail", "tschyhir", "studierte", "staatlichen", "belarussischen", "institut", "volkswirtschaftswissenschaften"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gesellschaft", "technische", "zusammenarbeit", "wirkte", "projektkoordinatorin", "kenia", "kambodscha", "generalsekret\u00e4rin", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["nachfolgerin", "barbara", "lochbihler", "vorg\u00e4ngerin", "wolfgang", "grenz", "september", "monika", "l\u00fcke", "integrationsbeauftragten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["meldungen", "tripolis", "hiess", "strafe", "visa-", "steuervergehen", "verh\u00e4ngt", "jahresende", "steigerte", "aff\u00e4re"], "right_context": ["libyen", "schweizer", "faires", "verfahren", "unmittelbare", "freilassung", "verlangt", "berufungsverfahren", "februar", "g\u00f6ldi"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["spricht", "maghreb-staaten", "algerien", "marokko", "tunesien", "sicheren", "herkunftsstaaten", "erkl\u00e4ren", "sorgte", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["opposition", "gr\u00fcnen", "linken", "kritik", "algerien", "marokko", "weiterhin", "menschenrechtsverletzungen", "komme", "middelberg"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wiederholt", "j\u00fcdisch-freimaurerischen", "verschw\u00f6rung", "anf\u00fchrer", "dissidenten", "alexander", "solschenizyn", "andrei", "sacharow", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["hingestellt", "zerfall", "sowjetunion", "verbreitete", "radikalnationalistische", "organisation", "pamjat", "1990er", "text", "ideen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geschah", "massaker", "arhiba", "sicherheitskr\u00e4fte", "mindestens", "afar-zivilisten", "t\u00f6teten", "verletzten", "gem\u00e4\u00df", "bericht"], "right_context": ["laut", "augenzeugen", "zuvor", "personen", "eingekreist", "identit\u00e4t", "\u00fcberpr\u00fcfen", "anschlie\u00dfend", "menschen", "entkommen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lice", "entf\u00fchrten", "personen", "lehrer", "entf\u00fchrten", "entlassen", "ihd", "diyarbak\u0131r", "rief", "freilassung"], "right_context": ["startete", "eilaktion", "entf\u00fchrten", "lehrern", "kadri", "tursun", "m\u00e4rz", "k\u00f6ksal", "g\u00fcm\u00fc\u015f", "hakan"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["polizeilichen", "schussgebrauch", "deutschland", "selben", "zeitraum", "personen", "angeblich", "utk", "eins\u00e4tzen", "tote"], "right_context": ["vermutet", "utk", "bekannte", "schwerverbrecher", "politik", "gezielten", "t\u00f6tung", "verfolgt", "einheit", "bestreitet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zunehmenden", "integration", "assimilation", "albaner", "analog", "entwicklung", "italiener", "schweiz", "jahresreport", "stellte"], "right_context": ["fest", "anti-minarett-initiative", "muslime", "schweiz", "stigmatisiert", "allgemein", "rassismus", "schweiz", "zugenommen", "1990er"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["luftschlag", "befahl", "isaf", "gehe", "klein", "kriegsv\u00f6lkerrecht", "versto\u00dfen", "oktober", "asia-pacific", "programme"], "right_context": ["bericht", "ver\u00f6ffentlicht", "st\u00fctze", "aussagen", "\u00fcberlebenden", "dorf\u00e4ltesten", "\u00f6rtlichen", "polizeichefs", "mitarbeitern", "un"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["panafrikanischen", "stiftung", "panaf", "front", "line", "dublin", "kurator", "genfer", "henry-dunant-instituts", "oktober"], "right_context": ["ai", "generalsekret\u00e4r", "berufen", "beigetreten", "f\u00fchrte", "mehrere", "delegationen", "einschl\u00e4gigen", "un-konferenzen", "sprach"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufgerufen", "acta", "zuzustimmen", "politik", "\u00f6ffentlichkeit", "folgende", "kritikpunkte", "zunehmend", "entsprechend", "diskutiert"], "right_context": ["abkommen", "inhalts", "verankerten", "verfahren", "institutionen", "negative", "auswirkungen", "mehrere", "menschenrechte", "insbesondere"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["praktika", "goethe-institut", "chennai", "indien", "deutschen", "botschaft", "quito", "ecuador", "leiterin", "hochschulgruppe"], "right_context": ["bamberg", "universit\u00e4t", "augsburg", "arbeit", "sprache", "identit\u00e4t", "promoviert", "habilitierte", "schrift", "sprache"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kumi", "naidoo", "durban", "s\u00fcdafrikanischer", "umwelt-", "menschenrechtsaktivist", "august", "dezember", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["november", "dezember", "direktor", "greenpeace", "afrikaner", "spitze", "organisation", "jungen", "k\u00e4mpfte", "mitglied"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["civicus", "global", "campaign", "for", "climate", "action", "gcca", "clinton", "global", "initiative"], "right_context": ["world", "economic", "forum", "unifem", "geh\u00f6rte", "gr\u00fcndern", "gcap", "global", "call", "to"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["just", "energy", "future", "global", "climate", "finance", "campaign", "august", "internationaler", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["london", "promovierte", "politikwissenschaften", "magdalen", "college", "oxford", "verf\u00fcgt", "ba", "rechts-", "politikwissenschaften"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["awo", "kreisverbandes", "dresden", "e.v.", "mitglied", "aktion", "zivilcourage", "e.v.", "hinaus", "studiums"], "right_context": ["aktiv", "wohnt", "lebensgef\u00e4hrten", "kindern", "dresden", "neukirch", "geh\u00f6rt", "spd", "landtagswahl", "zog"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["umkamen", "melber", "bezeichnet", "justizskandal", "notiz", "nehme", "behandlung", "gefangenen", "laut", "bericht"], "right_context": ["ai", "zahlreiche", "verst\u00f6\u00dfe", "internationale", "rechtsnormen", "verzeichnet", "vorwurf", "folter", "angemerkt", "inhaftierten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["liselotte", "b\u00fchler", "mitglied", "\u00f6tv", "awo", "naturfreunden", "verein", "lebenshilfe", "deutschen", "familienverband"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haidar", "menschenrechtsaktivisten", "fatma", "ayach", "houssein", "lidri", "demonstration", "erneut", "verhaftet", "bericht"], "right_context": ["f\u00fcgten", "marokkanische", "polizisten", "demonstranten", "kopfverletzungen", "schlagst\u00f6cken", "wunden", "haidars", "hassan-belmehdi-krankenhaus", "zw\u00f6lf"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["konzerten", "juni", "nelson", "mandela", "70th", "birthday", "tribute", "concert", "oktober", "konzert"], "right_context": ["buenos", "aires", "peter", "gabriel", "madres", "de", "plaza", "de", "mayo", "schlie\u00dflich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bisch\u00f6flichen", "amt", "propst", "dortigen", "evangelisch-lutherischen", "kirche", "arbeiten", "beendigung", "dienstes", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["bundesrepublik", "deutschland", "schloss", "amt", "gemeindepastor", "norderstedt", "studienleiter", "evangelischen", "akademie", "bad"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pflegte", "kontakte", "togolesischen", "pr\u00e4sidenten", "etienne", "eyad\u00e9ma", "ehemaligen", "general", "staatsstreich", "gelangt"], "right_context": ["menschenrechtsverletzungen", "vorgeworfen", "josef", "m\u00e4rz", "stellte", "kontakt", "strau\u00df", "schalck-golodkowski", "beziehung", "grundlage"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00fcbermittelt", "vernetzte", "menschenrechtsaktivit\u00e4ten", "international", "gr\u00fcndete", "christen", "folter", "acat", "brazil", "gemeinsam"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "startet", "aktionen", "folter", "brasilianischen", "gef\u00e4ngnissen", "polizeistationen", "november"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["food", "and", "agriculture", "organization", "uno", "washington", "rom", "genf", "freier", "schriftsteller"], "right_context": ["t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["grundlage", "weiterer", "apartheidgesetze", "ausge\u00fcbte", "repression", "internationalen", "rahmen", "zahlreichen", "nichtstaatlichen", "organisationen"], "right_context": ["vereinten", "nationen", "beobachtet", "verurteilt", "bannung", "tats\u00e4chlich", "gewaltfrei", "arbeitenden", "organisationen", "rechtsstaatlichen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["besucht", "maturiert", "schulzeit", "studierte", "rechtswissenschaften", "wien", "salzburg", "arbeitete", "regner", "fl\u00fcchtlingsberaterin"], "right_context": ["sozialpolitik-expertin", "\u00f6sterreichischen", "gewerkschaftsbundes", "\u00f6gb", "zog", "br\u00fcssel", "knapp", "verbindungsb\u00fcro", "\u00f6gb", "leitete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["urteil", "verurteilte", "tode", "moharebeh", "feindseligkeit", "gott", "fattahian", "hingegen", "bestritt", "vorw\u00fcrfe"], "right_context": ["protestierte", "international", "urteil", "ngo", "wandte", "fattahian", "haft", "gefoltert", "urteil", "menschenrechte"]}, {"mention_text": ["menschenrechtsorganisation"], "left_context": ["producer", "kompilationsfilm", "amnesty", "international", "schreiben", "vergessen", "beteiligt", "anl\u00e4sslich", "30-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums"], "right_context": ["mitwirkung", "bekannten", "k\u00fcnstlern", "patrice", "ch\u00e9reau", "jacques", "doillon", "jean-luc", "godard", "alain"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verweigern", "begr\u00fcndung", "plo", "terroristische", "organisation", "berechtigung", "pal\u00e4stinenser", "vertreten", "gleichzeitig", "warf"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "new", "york", "times", "einseitig", "partei", "israel", "ergreifen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["westeurop\u00e4ischen", "botschafter", "iranischen", "regierung", "sheikh", "attar", "adressat", "genannten", "urgent", "actions"], "right_context": ["vergangenheit", "sheikh", "attar", "gouverneur", "provinzen", "kordest\u0101n", "west-aserbaidschan", "f\u00fchrt", "massiver", "kritik"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verklagte", "kiewer", "gericht", "laut", "nachrichtenagentur", "reuters", "derartige", "zivilrechtliche", "klage", "ex-sowjetrepublik"], "right_context": ["kritisierte", "denyssenkos", "\u00e4u\u00dferungen", "sch\u00e4dlich", "u.", "a.", "zunahme", "akzeptanz", "gewalt", "bestimmte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["journalisten", "reden", "peking", "verlassen", "geschah", "staatsbesuch", "chinesischen", "premierministers", "berlin", "sprecherin"], "right_context": ["bezeichnete", "freilassung", "positiven", "schritt", "monierte", "haft", "chinesischer", "gesetzgebung", "illegal", "kamen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["universit\u00e4t", "hamburg", "pr\u00e4sident", "westdeutschen", "rektorenkonferenz", "geh\u00f6rte", "sieverts", "gr\u00fcndungsmitgliedern", "hamburger", "gruppe"], "right_context": ["sieverts", "vorstandsvorsitzender", "jugend-europahaus", "e.", "v.", "hamburg-horn", "gr\u00fcndungsmitglied", "nachlass", "bundesarchiv", "aufbewahrt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vorgehen", "oppositionsgruppen", "m\u00e4rz", "dissidenten", "schnellverfahren", "april", "hohen", "haftstrafen", "verurteilt", "zapata"], "right_context": ["politischer", "h\u00e4ftling", "eingestuft", "mai", "mangelnder", "achtung", "person", "fidel", "castros", "st\u00f6rung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ankunft", "truppe", "gewarnt", "maureen", "malone", "weilt", "new", "york", "offizielle", "vertreterin"], "right_context": ["beisein", "britischen", "generalkonsuls", "sir", "harold", "baxter", "kardinals", "new", "york", "terence"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["entw\u00fcrfe", "ontologie", "ver\u00f6ffentlichte", "dezember", "gleichen", "jahres", "zwangsarbeit", "verurteilt", "politischen", "gefangenen"], "right_context": ["einsetzte", "rahmen", "generalamnestie", "august", "freigelassen", "erfahrungen", "gef\u00e4ngnis", "noica", "autobiographischen", "buch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["damalige", "deutsche", "hauptstadt", "bonn", "bundespr\u00e4sidenten", "richard", "weizs\u00e4cker", "1920\u20132015", "empfangen", "besuchte"], "right_context": ["ausw\u00e4rtiges", "amt", "cdu-zentrale", "spd-b\u00fcro", "institutionen", "presse", "frankfurter", "allgemeine", "welt", "s\u00fcddeutsche"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zivil-", "strafrechts", "fand", "hinrichtung", "menschen", "scharia", "katsina", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["verurteilten", "hinrichtung", "amina", "lawal", "alleinerziehende", "mutter", "katsina", "ehebruchs", "angeklagt", "bundesstaatlichen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["radiation", "risks", "and", "regulations", "wirkte", "branko", "bo\u0161njakovi\u0107", "koordinator", "niederl\u00e4ndischen", "sektion"], "right_context": ["fuhr", "menschenrechte", "ehemaligen", "ddr", "vielfach", "zeuge", "demokratischen", "ver\u00e4nderungen", "mittel-", "osteuropa"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["jos\u00e9", "padilha", "verfilmt", "berlinale", "goldenen", "b\u00e4ren", "bester", "film", "ausgezeichnet", "verurteilt"], "right_context": ["ausdr\u00fccklich", "verwendung", "caveir\u00e3o", "erkl\u00e4rt", "benutzung", "fahrzeugs", "betont", "aggressiv", "konfrontativ", "verbindung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stephan", "kennen", "mehreren", "bands", "zusammenspielte", "bek\u00e4mpfung", "diskriminierung", "aktiv", "zeitpunkt", "mitglied"], "right_context": ["artist", "against", "racism", "gemeinsam", "stephan", "gr\u00fcndete", "organisation", "rock", "n", "rights"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00e0", "la", "mer", "filmen", "co-writer", "schauspieler", "t\u00e4tig", "mehreren", "foster", "sprecher"], "right_context": ["kanada", "kongresssprecher", "veranstaltete", "mehrere", "male", "annual", "youth", "congress", "of", "amnesty"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["versammlungsgesetz", "novelliert", "novelle", "parlamentarischen", "begutachtungsverfahren", "novelle", "kritik", "ge\u00e4u\u00dfert", "z.", "b."], "right_context": ["netzwerk", "kritische", "rechtswissenschaften"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["duterte", "paramilit\u00e4rischer", "trupps", "sogenannter", "todesschwadronen", "bedient", "extralegale", "hinrichtungen", "vorgenommen", "opfern"], "right_context": ["zufolge", "vorwiegend", "jugendliche", "gangmitglieder", "\u00e4rmeren", "stadtteilen", "kleinkriminelle", "stra\u00dfenkinder", "mitglieder", "linken"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["can\u0103s", "nachfolger", "vorsitzender", "gewerkschaft", "nicolae", "dasc\u0103lu", "juni", "angeblichen", "verrats", "staatsgeheimnissen"], "right_context": ["monaten", "haft", "verurteilt", "pers\u00f6nlichen", "gespr\u00e4chen", "dasc\u0103lu", "dissidenten", "bukarest", "gr\u00fcndeten", "carl"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["werk", "besteht", "liedern", "musikalben", "wirkte", "zudem", "iranischen", "filmen", "eghbali", "mitglied"], "right_context": ["setzt", "iran", "recovery", "center", "ayeneh", "stiftung", "verwendet", "popularit\u00e4t", "internet", "fortbildungsveranstaltungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["botschafterin", "\u00f6sterreich", "menschenrechtsbericht", "us-au\u00dfenministeriums", "bericht", "human", "rights", "watch", "afrika", "l\u00e4nderbericht"], "right_context": ["stellten", "amtszeit", "wiltrud", "holik", "fest", "\u00e4thiopien", "menschen", "verd\u00e4chtigt", "oppositionelle", "politische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["elders", "\u00f6stlichen", "arnhem", "lands", "personen", "unterschriebenen", "resolution", "zukunft", "homelands", "sichern"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "homelands", "erkl\u00e4rte", "auffassung", "wesentlichen", "messbaren", "beitrag", "f\u00f6rderung", "gesundheit", "besch\u00e4ftigung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "ai"], "left_context": ["caprivi-konfliktes", "niederschlagung", "separatistischen", "aufst\u00e4nde", "gebiet", "caprivizipfels", "gespielt", "angaben", "unabh\u00e4ngiger", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["polizei-", "milit\u00e4raktionen", "zerschlagung", "befreiungsbewegung", "seiten", "namibischen", "sicherheitskr\u00e4fte", "schweren", "verst\u00f6\u00dfen", "elementare"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["children", "hospital", "erstmals", "m\u00fcttern", "erm\u00f6glichte", "klinikaufenthalte", "j\u00fcngeren", "kinder", "verbleiben", "gr\u00fcndung"], "right_context": ["ai", "schloss", "helen", "bamber", "organisation", "leiterin", "britischen", "filiale", "half", "errichtung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["produzierte", "album", "titeln", "leben", "tod", "toni", "jo", "henrys", "schirmherr", "projektes"], "right_context": ["ebenfalls", "drehte", "regisseur", "tom", "anton", "titel", "the", "pardon", "spielfilm", "fall"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["uno", "thail\u00e4ndische", "regierung", "lehnte", "vermittlungsangebot", "begr\u00fcndung", "thailand", "k\u00f6nne", "probleme", "l\u00f6sen"], "right_context": ["warf", "thail\u00e4ndischen", "regierung", "menschenrechtsverletzungen", "organisation", "wies", "milit\u00e4r", "scharfer", "munition", "unbewaffnete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["k\u00fcnstlers", "veranschaulichen", "eindr\u00fccklich", "eng", "edition", "unikat", "\u0153uvre", "miteinander", "verwoben", "zugunsten"], "right_context": ["art", "limitierte", "edition", "originalgraphiken", "arbeiten", "ay\u015fe", "erkmen", "shilpa", "gupta", "ilya"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mitglied", "st\u00e4ndigen", "beirats", "bundesausgleichsamt", "gewerkschaftsmitglied", "geh\u00f6rte", "arbeiterwohlfahrt", "drk", "deutsch-polnischen", "gesellschaft"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["scheint", "begrenzt", "zahlreiche", "f\u00e4lle", "folter", "willk\u00fcrlichen", "verhaftungen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["gemeldet", "land", "volksfront", "demokratie", "gerechtigkeit", "staatspr\u00e4sident", "isayas", "afawerki", "regiert", "februar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kamen", "gleichen", "arrest", "starben", "einschlie\u00dflich", "general", "ogbe", "abraha", "festungshaft", "laut"], "right_context": ["tausende", "politischen", "h\u00e4ftlingen", "kontakt", "familien", "rechtsbeist\u00e4nden", "vorherigen", "gerichtsprozess", "gef\u00e4ngnis", "sitzen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vergehen", "inkl.", "desertion", "wehrdienstverweigerung", "versuchter", "illegaler", "ausreise", "verhaftet", "einsch\u00e4tzungen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["eritrea", "politische", "gefangene", "rechtsstaatliches", "verfahren", "teils", "prek\u00e4ren", "bedingungen", "inhaftiert", "angaben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unmarkiert", "lie\u00dfen", "r\u00fcckschl\u00fcsse", "begrabenen", "hinweise", "gefangen", "granatw\u00fcrfe", "beengten", "zellen", "verst\u00fcmmelt"], "right_context": ["merkte", "ann\u00e4hernd", "vorfall", "unabh\u00e4ngige", "untersuchung", "durchgef\u00fchrt", "internationale", "medizinische", "delegation", "erhielt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ortega", "anliegen", "mund", "r\u00fccktritt", "ausschloss", "toten", "st\u00e4dten", "la", "trinidad", "masaya"], "right_context": ["klagte", "regierung", "shoot", "to", "kill\"-strategie", "anzuwenden", "toten", "bewusst", "kauf", "nehmen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["russischen", "zeitung", "kommersant", "verantwortung", "ethnischen", "zerst\u00f6rungen", "betonte", "usbeken", "konflikt", "begonnen"], "right_context": ["bem\u00e4ngelte", "juni", "unruhen", "fehlende", "strafverfolgung", "t\u00e4ter", "august", "ver\u00f6ffentlichte", "organisation", "human"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["behandlung", "mannings", "achtmonatigen", "haft", "quantico", "grausam", "unmenschlich", "dem\u00fctigend", "januar", "warf"], "right_context": ["us-regierung", "unmenschliche", "behandlung", "bradley", "manning", "forderte", "lockerung", "haftbedingungen", "verpflichtungen", "usa"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["versucht", "anteilnehmende", "aufzumuntern", "betrachte", "verurteilung", "phase", "leben", "b\u00fcrgerrechtsbewegungen", "aclu", "kommentierte"], "right_context": ["erinnerte", "manning", "untersuchungshaft", "verbracht", "monate", "un-sonderberichterstatter", "juan", "e.", "m\u00e9ndez", "folter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["projekte", "erstellt", "studenten", "arbeiten", "wirtschaft", "bearbeiten", "auftr\u00e4ge", "firmen", "gemeinn\u00fctzige", "organisationen"], "right_context": ["rahmen", "projektes", "junior", "agency", "gesamtverbandes", "kommunikationsagenturen", "gwa", "kooperation", "bwl-studenten", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sexuelle", "dienstleistungen", "deutsche", "aidshilfe", "diakonie", "deutschland", "deutsche", "juristinnenbund", "deutsche", "frauenrat"], "right_context": ["konkrete", "gestaltung", "verbotes", "unterscheidet", "stark", "skandinavischen", "l\u00e4ndern", "eingef\u00fchrt", "norwegen", "schweden"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vermieten", "arbeitsst\u00e4tten", "geh\u00f6rt", "falle", "anzeige", "verlust", "arbeitsst\u00e4tte", "genutzten", "wohnung", "gedroht"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "bericht", "menschlichen", "kosten", "sexkaufverbotes", "norwegen", "u.", "a.", "festgestellt", "betroffene"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["csu-bundestagsfraktion", "netzwerk", "linke", "welt", "prostitution", "ebenfalls", "einf\u00fchrung", "nordischen", "modells", "ausgesprochen"], "right_context": ["spricht", "allgemein", "kriminalisierung", "einvernehmlicher", "sexarbeit", "erwachsenen", "kriminalisierung", "kunden", "menschenhandel", "einvernehmliche"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "dortige", "zweigstelle", "leitete", "mitglied", "t\u00fcrkiye", "i\u0307nsan", "haklar\u0131", "vakf\u0131", "ti\u0307hv"], "right_context": ["politisch", "aktiv", "demirta\u015f", "demokratik", "toplum", "partisi", "dtp", "\u00e4lterer", "bruder", "nurettin"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mitglied", "spd", "trat", "wiederbewaffnung", "1950ern", "katharina", "petersen", "ruhestand", "mitbegr\u00fcnderin", "gruppe"], "right_context": ["hannover"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00f6ffentliche", "proteste", "london", "washington", "d.c.", "st\u00e4dten", "menschenrechtsgruppen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["westliche", "politiker", "prominente", "forderten", "\u00f6ffentlich", "ashtianis", "hinrichtung", "stoppen", "brasilianische", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["euro", "zahlen", "september", "ver\u00f6ffentlichten", "bericht", "the", "toxic", "truth", "forderten", "greenpeace"], "right_context": ["gro\u00dfbritannien", "ermittlungen", "konzern", "wege", "leiten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["harcourt", "leck", "\u00f6lpipeline", "konzerns", "shell", "\u00f6l", "shell", "bezifferte", "menge", "barrel"], "right_context": ["untersuchung", "vorfalls", "beauftragte", "us-unternehmen", "accufacts", "schluss", "mindestens", "barrel", "\u00f6l", "t\u00e4glich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kantons", "jura", "anschliessend", "jurassischen", "parlament", "ehe", "einsitz", "nationalrat", "ferner", "mitglied"], "right_context": ["sos-asile", "jura", "valentine", "friedli", "mutter", "kindern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["waffen", "ge\u00fcbt", "training", "terroristen", "teilgenommen", "ahmed", "juni", "kampagne", "folter", "organisiert"], "right_context": ["rahmen", "tour", "d\u00e4nemark", "\u00e4u\u00dferte", "ahmed", "sympathien", "taliban", "verteidigte", "todesstrafe", "januar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gemeinsam", "us-amerikanischen", "rock-band", "aerosmith", "nahmen", "version", "john-lennon-songs", "give", "peace", "chance"], "right_context": ["herausgegebenen", "sampler", "make", "some", "noise", "the", "amnesty", "international", "campaign", "to"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ali", "montazeri", "iranischen", "staatsf\u00fchrung", "staatsoberhaupt", "ajatollah", "ali", "chamene", "i", "ungnade"], "right_context": ["berichtet", "angriffe", "politischen", "establishments", "irans", "anh\u00e4nger", "schirazis", "folgt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["marketing", "officer", "t-mobile", "international", "vorsitzender", "segmentvorstands", "t-online", "schl\u00e4ffer", "mitglied", "aufsichtsrats"], "right_context": ["schl\u00e4ffer", "absolvent", "wirtschaftsuniversit\u00e4t", "wien", "begann", "berufliche", "laufbahn", "accenture", "wechselte", "deutschen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pro", "stunden", "besuchen", "monat", "telefonieren", "vorfeld", "pr\u00e4sidentschaftswahlen", "august", "statkewitsch", "freigelassen"], "right_context": ["berichtete", "pr\u00e4sidentschaftskandidat", "andrej", "sannikau", "gef\u00e4ngnis", "physisch", "psychisch", "gefoltert", "medizinische", "versorgung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["salil", "shetty", "februar", "bangalore", "indien", "indischer", "menschenrechtsaktivist", "ehemaligen", "generalsekret\u00e4re"], "right_context": ["shetty", "sohn", "frauenrechtsbewegung", "t\u00e4tigen", "indischen", "anw\u00e4ltin", "ehemann", "dalit", "unber\u00fchrbaren", "einsetzt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vorstand", "weltweit", "t\u00e4tigen", "nichtregierungsorganisation", "actionaid", "dezember", "shetty", "n\u00e4chste", "generalsekret\u00e4r", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["vorgestellt", "trat", "amt", "juli", "nachfolger", "irene", "khan", "august", "kumi", "naidoo"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["besteht", "groben", "obersten", "gerichtshof", "provinz-", "kreis-", "amtsgerichten", "unabh\u00e4ngigkeit", "justizsystems", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["angezweifelt", "tribunal", "administrativo", "mischung", "rechnungshof", "verwaltungsgericht", "aus\u00fcbt", "aufgaben", "bestehen", "finanzen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["forderten", "irak", "verantwortlich", "massaker", "camp", "ashraf", "bezeichnen", "verschleppten", "bewohner", "retten"], "right_context": ["lancierte", "september", "urgent", "action", "irakische", "regierung", "schutz", "befreiung", "geiseln", "februar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gortari", "gegr\u00fcndet", "verf\u00fcgt", "regionalb\u00fcros", "dezember", "september", "cecilia", "romero", "leiterin", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["\u00e4rzte", "grenzen", "bezeichnen", "beh\u00f6rde", "zerfallende", "institution", "organisierten", "verbrechen", "infiltriert", "illegalit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unpraktikabel", "umzusetzen", "einf\u00fchrung", "gesetzes", "sommer", "lobte", "geert", "wilders", "radiointerview", "anti-islam-ma\u00dfnahme"], "right_context": ["kritisierte", "weitgehende", "beschr\u00e4nkung", "meinungs-", "religionsfreiheit", "gesetzt", "hinnehmbar", "mehrheit", "niederl\u00e4nder", "unbehagen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["andauernd", "klatsch-)presse", "k\u00fcndigte", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichungsstopp", "mai", "doe", "maar", "benefizprojekt", "gunsten"], "right_context": ["beteiligt", "betitelt", "een", "gebaar", "gala-abende", "carr\u00e9", "amsterdam", "spielten", "doe", "maar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hinaus", "roman", "f\u00fcnfzehn", "sprachen", "\u00fcbersetzt", "osorio", "europa", "name", "luz", "literaturpreis"], "right_context": ["ausgezeichnet", "anl\u00e4sslich", "40-j\u00e4hrigen", "bestehens", "menschenrechtsorganisation", "erstmals", "vergeben", "osorio", "drehbuch", "la"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hinzpeter", "juni", "jahrelangen", "sch\u00fcler-", "studentenprotesten", "weitreichende", "kriminalisierung", "sozialer", "bewegungen", "gesetzesinitiative"], "right_context": ["heftig", "kritisiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hyde", "park", "zuschauern", "spielten", "lieder", "juli", "gaben", "eurythmics", "konzert", "gunsten"], "right_context": ["greenpeace", "kulisse", "hafen", "london", "diente", "schiff", "rainbow", "warrior", "flogen", "lennox"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["behauptet", "ball", "schweinehaut", "hergestellt", "m\u00e4dchen", "erkl\u00e4rt", "ball", "echter", "haut", "eink\u00fcnfte"], "right_context": ["gespendet", "daraufhin", "verl\u00e4sst", "lisa", "traurig", "spielfeld", "lisa", "intelligenzquotienten", "cattell-skala", "entspricht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["australische", "politikerin", "hanson-young", "wuchs", "orbost", "east", "gippsland", "engagierte", "schulzeit", "organisation"], "right_context": ["schulzeit", "begann", "studium", "university", "of", "adelaide", "hanson-young", "parteimitglied", "australian", "greens"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lokalen", "funktion\u00e4ren", "allgemeines", "problem", "china", "aktuell", "obersten", "parteigremien", "behandelt", "sch\u00e4tzt"], "right_context": ["j\u00e4hrlich", "etliche", "tausend", "verhaftungen", "sch\u00e4tzungen", "liegen", "knapp", "verhaftungen", "mio.", "mitgliedern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["generalstaatsanwalt", "juri", "tschaika", "leitete", "ermittlungsverfahren", "versuchten", "mordes", "b\u00fcrgerrechtler", "journalistenverband", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["zeigten", "entsetzt", "forderten", "schnelle", "aufkl\u00e4rung", "damalige", "pr\u00e4sident", "dmitri", "medwedew", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["abteilungsleiter", "au\u00dfenpolitik", "kanzleramt", "dieter", "kastrup", "ehemaligen", "regierungssprecher", "uwe-karsten", "heye", "gest\u00fctzt"], "right_context": ["forderte", "reaktion", "aussagen", "foltermethoden", "staatsanwaltschaftliche", "ermittlungen", "george", "w.", "bush", "decision"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verursachen", "zuwiderhandlung", "schadensersatz", "gefordert", "ngos", "gemeinn\u00fctzigkeit", "entzogen", "opposition", "israelische", "rechtsprofessoren"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "kritisierten", "gesetz", "angriff", "meinungsfreiheit", "oberste", "gericht", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00f6ffentlich", "gef\u00f6rderten", "institutionen", "eigenm\u00e4chtige", "boykotte", "einzelner", "staaten", "oppositionelle", "labour", "party"], "right_context": ["kritisierten", "verbot", "usa", "rief", "v\u00f6lkerrechtler", "francis", "a.", "boyle", "methoden", "anti-apartheid-bewegung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["j\u00fcdischen", "organisationen", "frankreichs", "erhebliche", "zunahme", "hassreden", "aktionen", "franz\u00f6sische", "juden", "lobte"], "right_context": ["frankreich", "urteil", "zeichen", "missbrauch", "anti-diskriminierungsgesetzen", "aktivisten", "israelische", "menschenrechtsverletzungen", "anprangern", "kanada"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["november", "zweieinhalb", "haft", "verurteilt", "vorf\u00e4lle", "verhandlung", "verwendet", "protest", "begann", "hungerstreik"], "right_context": ["verurteilte", "strafma\u00df", "li", "xuemei", "frau", "k\u00fcndigte", "berufung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nacht", "april", "nato", "bombardiert", "mitarbeiter", "milanovi\u0107s", "get\u00f6tet", "mehrere", "schwer", "verletzt"], "right_context": ["bezeichnete", "angriff", "kriegsverbrechen", "dragoljub", "milanovi\u0107", "versto\u00dfes", "\u00f6ffentliche", "sicherheit", "artikel", "damaligen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haftstrafe", "angerechnet", "verurteilung", "verwies", "unternehmen", "yves", "rocher", "klage", "nawalnys", "eingereicht"], "right_context": ["stufte", "nawalny", "verhaftung", "prisoner", "of", "conscience", "entzog", "einstufung", "monat", "verweis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["m\u00e4rz", "nawalny", "schlafentzug", "berichtet", "erz\u00e4hlte", "nachts", "st\u00fcndlich", "wachmann", "aufgeweckt", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["kritisierte", "haftbedingungen", "forderte", "mehrere", "regierungen", "wladimir", "putin", "nawalny", "sterben", "lassen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["flores", "lagern", "isla", "dawson", "ritoque", "tres", "\u00e1lamos", "gefangen", "gehalten", "unterst\u00fctzung"], "right_context": ["familie", "palo", "alto", "kalifornien", "emigrieren", "promovierte", "university", "of", "california", "berkeley"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wikileaks", "positiv", "gegen\u00fcbergestanden", "konstantin", "notz", "wolfgang", "gehrcke", "britische", "media", "director"], "right_context": ["mike", "blakemore", "australische", "attorney", "general", "robert", "mcclelland", "wies", "mitarbeiter", "australischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["world", "frei", "bez\u00fcglich", "politischer", "frei", "bez\u00fcglich", "freiheitsrechte", "eingestuft", "jahresbericht", "organisation"], "right_context": ["listet", "zahlreiche", "menschenrechtsverletzungen", "diskriminierungen", "katar", "berichtsjahr", "begangen", "amnesty", "international", "oktober"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gewaltanwendung", "verschwunden", "bidali", "katarischen", "sicherheitsdiensten", "festgenommen", "befindet", "laut", "vereinigung", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "geh\u00f6ren", "unbekannten", "ort", "artikel", "geben", "lt.", "the"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["portr\u00e4tfotograf", "europ\u00e4ische", "insbesondere", "schweizerische", "publikationen", "weltgesundheitsorganisation", "internationale", "arbeitsorganisation", "vereinten", "nationen"], "right_context": ["mandelmann", "lebte", "fr\u00fchen", "1960er", "lausanne", "schweiz", "fotoarchiv", "historischen", "museum", "lausanne"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lager", "sahara", "errichtet", "ausrufung", "ausnahmezustands", "verfassungsm\u00e4\u00dfige", "grundrechte", "kraft", "gesetzt", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["berichteten", "zahlreiche", "folterungen", "staatlicher", "seite", "festnahmen", "anklageverfahren", "offiziell", "fis", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["journalistin", "sozialassistentin", "sekret\u00e4rin", "schwedischen", "autorenzentrum", "schwedisch", "f\u00f6rfattarcentrum", "pressesekret\u00e4rin", "schwedische", "abteilung"], "right_context": ["\u00fcbersetzerin", "\u00fcbertrug", "werke", "ryszard", "kapu\u015bci\u0144ski", "vikram", "seth", "elie", "wiesel", "ana\u00efs"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gezwungen", "gro\u00dfbritannien", "fliehen", "politisches", "asyl", "beantragen", "z\u00e4hem", "ringen", "unterst\u00fctzung", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["schlie\u00dflich", "gew\u00e4hrt", "geschichte", "gro\u00dfbritannien", "exiliranern", "ramin", "goudarzi", "nejad", "mahshad", "torkan"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["musical", "schattenwelt", "veranstaltungszentrum", "gunskirchen", "st\u00fcck", "amnesty", "dietheater", "k\u00fcnstlerhaus", "wien", "projekt"], "right_context": ["studierte", "kronschl\u00e4ger", "wiener", "max", "reinhardt", "seminar", "rahmen", "ausbildung", "wirkte", "elisabeth"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["maiduguri", "anfang", "juli", "jtf", "mitglieder", "boko", "haram", "vorgehen", "laut", "angaben"], "right_context": ["t\u00f6tete", "menschen", "verletzte", "februar", "mehreren", "bombenanschl\u00e4gen", "fischmarkt", "maiduguri", "gefecht", "k\u00e4mpfern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["amtsinhaber", "aljaksandr", "lukaschenka", "sannikau", "journalistin", "iryna", "chalip", "verheiratet", "laut", "angaben"], "right_context": ["sannikau", "abend", "dezember", "festgenommen", "minsk", "demonstration", "wahlsieg", "lukaschenko", "teilnahm", "gewaltt\u00e4tigkeiten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["central", "del", "ecuador", "quito", "journalistik", "studierte", "m\u00e4nnern", "festgenommen", "verschwand", "teilte"], "right_context": ["verbundenen", "augen", "h\u00e4nden", "f\u00fc\u00dfen", "gefesselt", "verbrachte", "entf\u00fchrer", "erfuhr", "gemeinsamen", "operation"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kr\u00e4fte", "steine", "kr\u00e4fte", "steine", "bersten", "lassen", "erstere", "anl\u00e4sslich", "20-j\u00e4hrigen", "bestehens"], "right_context": ["aufgestellt", "erinnert", "b\u00fcrgerrechtsverletzungen", "katholischen", "nationalisten", "nordirlandkonflikt", "eskalierten", "assemblage", "waffenteilen", "findling"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anderswo", "begann", "kritisch", "auseinanderzusetzen", "beginn", "1980er", "spielte", "joan", "baez", "konzerten"], "right_context": ["humanitas", "trat", "konzert", "afghanistan", "hamburg", "engagierte", "auftritten", "k\u00fcnstler", "frieden", "aga"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erschossen", "polizisten", "fotografien", "zeugenaussagen", "g36", "bewaffnet", "landeshauptstadt", "chilpancingo", "guerrero", "demonstranten"], "right_context": ["fall", "anlass", "kampagne", "kleinwaffenexporte", "mai", "beschuldigte", "firmenleitung", "h&k", "intern", "langj\u00e4hrige"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["r\u00fcstungsexperten", "ifsh", "warfen", "h&k", "vergabe", "ungew\u00f6hnlich", "produktionslizenzen", "matthias", "john", "r\u00fcstungsexperte"], "right_context": ["ai", "kritisierte", "bundesregierung", "entgegen", "erkl\u00e4rten", "orientierung", "menschenrechten", "exporte", "kleinwaffen", "munition"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schauspielerin", "carolina", "rom\u00e1n", "liiert", "paar", "erwartet", "kind", "ulloa", "aktives", "mitglied"], "right_context": ["engagiert", "stark", "fragen", "missbrauch", "kindersoldaten", "minderheiten", "freiheit", "welt", "spanischen", "produktionen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["n\u00e4he", "spalding", "lincolnshire", "lebte", "indonesien", "zephaniah", "ehrenmitglied", "vegan", "society", "trat"], "right_context": ["homophobie", "jamaica", "engagieren", "zephaniah", "rastafari", "offizierskreuz", "order", "of", "the", "british"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unternehmen", "sitz", "tencent", "seafront", "towers", "stadtteil", "nanshan", "shenzhen", "quelle", "tencent"], "right_context": ["kritisiert", "\u00f6ffentlich", "erkl\u00e4rt", "regierungsanfragen", "beispielsweise", "wechat", "versendete", "nachrichten", "beantworten", "august"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beh\u00f6rde", "entwickelt", "internet", "betrieb", "regierung", "spoofing", "richtete", "internetseite", "seiten", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["t\u00e4uschend", "\u00e4hnlich", "vermeintlichen", "errungenschaften", "fortschritte", "menschenrechtssituation", "tunesien", "dargestellt", "land", "exemplarisch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["weihnachtsgedichten", "plant", "john", "short", "martin", "armstrong", "gedicht", "vertreten", "prozent", "verkaufserl\u00f6s"], "right_context": ["autobiographische", "skizze", "victorian", "peep-show", "leben", "alter", "zw\u00f6lf", "beschreibt", "heutigen", "wichtige"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zus\u00e4tzliche", "indirekte", "bedrohung", "frauen", "falle", "ver\u00f6ffentlichung", "fotos", "weiterer", "gefahr", "ausgesetzt"], "right_context": ["schlie\u00dflich", "verheirateten", "frauen", "unverheirateten", "getrennt", "unverheirateten", "frauen", "milit\u00e4rarzt", "ahmed", "adel"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["toten", "beni", "suef", "hinzu", "gelangt", "tote", "februar", "folgenden", "hierin", "inbegriffen"], "right_context": ["wies", "r\u00e4umung", "tahrir-platzes", "kairo", "m\u00e4rz", "\u00e4gyptischen", "soldaten", "gewaltsam", "sogenannte", "jungfr\u00e4ulichkeitstests"]}, {"mention_text": ["amnesty", "internationals"], "left_context": ["27-mal", "lehrer", "strafversetzt", "staatsb\u00fcrgerschaft", "verloren", "insgesamt", "mal", "gef\u00e4ngnis", "geworfen", "bericht"], "right_context": ["zufolge", "ayd\u0131n", "direktor", "gef\u00e4ngnisse", "haftzentren", "brief", "kritisiert", "typ-f-gef\u00e4ngnisse", "hotel\u00e4hnlich", "beschrieben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schl\u00e4gen", "tritten", "unkenntlichkeit", "entstellt", "aufnahmen", "get\u00f6teten", "zirkulierten", "seither", "internet", "schrieb"], "right_context": ["forderte", "unabh\u00e4ngige", "untersuchung", "bluttat", "amnesty", "international", "spricht", "genannte", "notstandsgesetz", "gesamte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["royal", "institute", "of", "international", "affairs", "international", "institute", "for", "strategic", "studies"], "right_context": ["un", "sub-committee", "on", "discrimination", "and", "minorities", "think-tank", "uno", "t\u00e4tig", "familie"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["titel", "heimsuchung", "anne", "ranasinghe", "\u2019s", "konfrontation", "deutschen", "engl.", "visitation", "gezeigt"], "right_context": ["south", "asia", "sitz", "colombo", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["engagiert", "interwetten", "guten", "zweck", "unterst\u00fctzt", "beispielsweise", "st.", "anna", "kinderspital", "organisation"], "right_context": ["aktion", "licht", "dunkel", "\u00f6sterreichische", "rollstuhlbasketballverein", "sitting", "bulls", "interwetten", "finanziell", "unterst\u00fctzt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["februar", "unterhausabgeordneter", "wiedergew\u00e4hlt", "nunmehr", "vertreter", "wahlkreises", "newham", "south", "elwyn-jones", "mitbegr\u00fcndern"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "wahlsieg", "labour", "party", "unterhauswahlen", "premierminister", "harold", "wilson", "generalstaatsanwalt", "attorney"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fran\u00e7ois", "mauriac", "pr\u00e4miert", "roman", "sex", "geheimnis", "erhielt", "paule", "constant", "menschenrechtspreis"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["s\u00f6ldner", "festgenommen", "hingerichtet", "dunkelh\u00e4utige", "libyer", "arbeitsmigranten", "subsahara-staaten", "gehandelt", "juni", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["-mitarbeiterin", "donatella", "rovera", "untersuchungen", "monate", "keinerlei", "hinweise", "existenz", "s\u00f6ldnern", "gefunden"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verantwortlichen", "gericht", "gestellt", "folter-vorw\u00fcrfen", "betroffenen", "gef\u00e4ngnisse", "bef\u00e4nden", "\u00fcberwiegend", "kontrolle", "\u00fcbergangsrates"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "mehrere", "berichte", "systematische", "folter", "rebellentruppen", "irregul\u00e4ren", "haftanstalten", "schwarzafrikanische", "bev\u00f6lkerung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufstands", "libyen", "trat", "protest", "staatlichen", "einsatz", "massiver", "gewalt", "regimekritische", "demonstranten"], "right_context": ["berichtet", "abd", "al-dschalil", "amtszeit", "libyschen", "regierung", "regierung", "gaddafis", "\u00f6ffentlich", "wiederholt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["illegal", "erworbenes", "baumaterial", "renovierung", "maroden", "hauses", "sichergestellt", "menschenrechtsorganisationen", "reporter", "grenzen"], "right_context": ["sprachen", "eindeutigen", "vorwand", "kritiker", "schweigen", "bringen", "amnesty", "f\u00fchrte", "ferrer", "gewaltfreien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ausgetragen", "machthaber", "i\u0307lham", "\u0259liyev", "pr\u00e4sident", "nachfolger", "vaters", "politische", "b\u00fchne", "genutzt"], "right_context": ["beurteilte", "menschenrechtslage", "aserbaidschan", "unver\u00e4ndert", "staat", "covid-19-pandemie", "vorwand", "genutzt", "h\u00e4rter", "kritiker"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rtl", "group", "prosieben", "tele", "comedy", "central", "\u00e4nderten", "spiels", "cornerlogo", "teile"], "right_context": ["csd", "deutschland", "k\u00fcndigten", "f\u00e4hnchen", "klapp-pappen", "aufkleber", "aufschrift", "don", "t", "kick"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gesellschaft", "politikwissenschaften", "mitglied", "athenaeum", "club", "london", "absolvierte", "sechsmonatige", "stage", "generalsekretariat"], "right_context": ["schweiz", "begeisterter", "aviatiker", "fliegt", "selber", "helikopter", "finance", "stiftet", "echten", "nutzen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ales", "michalewitsch", "belarussisch", "\u0430\u043b\u0435\u0441\u044c", "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0456\u0447", "\u043c\u0456\u0445\u0430\u043b\u0435\u0432\u0456\u0447", "mai", "minsk", "belarussischer", "politiker"], "right_context": ["politischer", "gefangener", "eingestufte", "michalewitsch", "vizevorsitzender", "liberalkonservativen", "partei", "bnf", "pr\u00e4sidentschaftswahl", "belarus"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["realschule", "meggen", "mitglied", "gewerkschaft", "ig", "bergbau", "energie", "zudem", "mitglied", "arbeiterwohlfahrt"], "right_context": ["purps", "mitglied", "spd", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "ortsvereins", "halberbracht", "vorsitzender", "spd", "kreis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ki", "moon", "zahl", "todesopfer", "mindestens", "menschen", "organisationen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["werfen", "kr\u00e4ften", "regierung", "teilen", "bewaffneten", "opposition", "zusammenhang", "auseinandersetzungen", "folter", "schwere"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "migranten", "fl\u00fcchtlinge", "zunehmend", "verlierer", "aktuellen", "politischen", "entwicklungen", "schmidt", "engagiert"], "right_context": ["menschenrechte", "insbesondere", "iran", "internationale", "gesellschaft", "menschenrechte", "patentschaften", "frauenrechtlerin", "nasrin", "southudeh"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u0445\u0430\u043b\u0456\u043f", "russisch", "\u0438\u0440\u0438\u043d\u0430", "\u0432\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430", "\u0445\u0430\u043b\u0438\u043f", "november", "minsk", "oppositionelle", "belarussische", "journalistin"], "right_context": ["politischer", "gefangener", "eingestufte", "ehefrau", "verhafteten", "belarussischen", "pr\u00e4sidentschaftskandidaten", "andrej", "sannikau", "chalip"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rights", "watch", "festnahmen", "abschreckende", "wirkung", "englisch", "chilling", "effect", "pressefreiheit", "t\u00fcrkei"], "right_context": ["rief", "t\u00fcrkei", "gesetze", "pressefreiheit", "\u00fcberdenken", "leitende", "sonderstaatsanwalt", "zekeriya", "\u00f6z", "april"]}, {"mention_text": ["deutschen", "sektion", "amnesty", "international"], "left_context": ["schade", "n\u00fctze", "hier\u00fcber", "schrieb", "buch", "t\u00f6dliche", "hilfe", "brigitte", "erler", "generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["erhielt", "bremer", "solidarit\u00e4tspreis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kriminellen", "verschw\u00f6rung", "vorgeworfen", "jean-juste", "zeitpunkt", "ermordung", "roches", "miami", "aufgehalten", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["bezeichnete", "politischen", "gefangenen", "jean-juste", "aktives", "mitglied", "partei", "fanmi", "lavalas", "amt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufgehoben", "b\u00fcrgerrechtlern", "festgenommen", "seif", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt", "angriffen", "autorit\u00e4t", "staates", "verhetzung"], "right_context": ["verfolgte", "fall", "kontinuierlich", "setzte", "mehrfach", "seifs", "freilassung", "seif", "dennoch", "gesamte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vage", "unwahr", "beweise", "verbrechen", "vorgelegt", "roseann", "rife", "stellvertretende", "leiterin", "asien-pazifik-programms"], "right_context": ["verhaftung", "unfaire", "prozess", "schuldspruch", "best\u00fcrzende", "beispiele", "chinesischen", "beh\u00f6rden", "ungenaue", "\u00fcbergreifende"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["jahrhunderts", "landesverb\u00e4nde", "humanistischen", "union", "kennzeichnungspflicht", "polizisten", "l\u00e4ndern", "bem\u00fcht", "deutsche", "sektion"], "right_context": ["fordert", "aktuell", "allgemeine", "kennzeichnungspflicht", "kampagne", "verantwortung", "polizei", "diskussionen", "gewaltanwendung", "seitens"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nehmen", "innerem", "laborbedingungen", "erfolgreiche", "dna-analyse", "durchzuf\u00fchren", "king", "arbeitete", "folge", "labor"], "right_context": ["un-kriegsverbrechertribunal", "us", "army", "f\u00e4llen", "balkan", "ruanda", "el", "salvador", "king", "fr\u00fch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["maikel", "geschworen", "wasser", "trinken", "freikommen", "teilte", "vater", "ibrahim", "nabil", "sanad"], "right_context": ["oktober", "hob", "milit\u00e4risches", "berufungsgericht", "april", "maikel", "nabil", "sanad", "verh\u00e4ngte", "urteil"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mittelmeer", "finanziellen", "seenotrettung", "zahl", "schiffe", "erh\u00f6hen", "boote", "schleppern", "zerst\u00f6ren", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ai", "wies", "fl\u00fcchtlinge", "libyen", "regelm\u00e4\u00dfig", "ausgeraubt", "gefoltert", "entf\u00fchrt", "sexuell", "missbraucht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["umfrage", "mai", "hielten", "befragten", "us-b\u00fcrger", "ladens", "t\u00f6tung", "unilaterale", "vorgehen", "us-truppen"], "right_context": ["sandte", "us-regierung", "mai", "fragenkatalog", "zustand", "verbleib", "verletzten", "minderj\u00e4hrigen", "begleitpersonen", "umst\u00e4nden"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["belarussischer", "politischer", "gesellschaftlicher", "aktivist", "vorsitzender", "streikkomitees", "marktverk\u00e4ufer", "ehemaliger", "politischer", "h\u00e4ftling"], "right_context": ["h\u00e4ftling", "gewissens", "erkl\u00e4rt", "lewaneuski", "verheiratet", "kinder", "walery", "lewaneuski", "stadt", "hrodna"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hochsicherheitsgef\u00e4ngnis", "chonchocoro-viacha", "schrieb", "tatsachenroman", "huelga", "y", "represi\u00f3n", "streik", "unterdr\u00fcckung", "kampagne"], "right_context": ["gef\u00e4ngnis", "befreit", "exil", "schweden", "lie\u00df", "stockholm", "nieder", "studierte", "dortigen", "h\u00f6heren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["parlament", "aufkl\u00e4rung", "falls", "\u00e4hnliche", "forderungen", "kamen", "unterschiedlichen", "politischen", "lagern", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["angesichts", "medieninteresses", "regierung", "havanna", "offiziellen", "stellungnahme", "veranlasst", "mai", "vorw\u00fcrfe", "l\u00fcgenkampagne"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["morddrohungen", "mai", "abel", "barrera", "hern\u00e1ndez", "amnesty", "international", "menschenrechtspreis", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mann", "bet\u00e4ubt", "bahrami", "mitglied", "familie", "pipette", "s\u00e4ure", "augen", "tr\u00e4ufeln", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["missbilligte", "vergeltung", "bahramis", "forderte", "iranischen", "beh\u00f6rden", "inhumane", "grausame", "bestrafung", "mannes"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["chantals", "aufstieg", "einfachen", "verh\u00e4ltnissen", "premi\u00e8re", "dame", "erz\u00e4hlt", "teyou", "anschlie\u00dfend", "verhaftet"], "right_context": ["p.e.n.", "protestierten", "verhaftung", "amnesty", "international", "bezeichnete", "teyou", "prisoner", "of", "conscience"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bevor", "bewohnern", "ger\u00e4umt", "zudem", "regierung", "geleisteten", "kompensationszahlungen", "ungen\u00fcgend", "sofern", "erfolgten"], "right_context": ["rief", "anl\u00e4sslich", "eurovision", "song", "contests", "appellschreiben", "pr\u00e4sidenten", "aserbaidschans", "freilassung", "politischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u20ac", "ersatzweise", "haft", "verurteilt", "teyou", "zahlen", "inhaftiert", "inhaftierung", "l\u00f6ste", "urgent-action-kampagne"], "right_context": ["april", "freigelassen", "bekannte", "anh\u00e4nger", "geforderte", "summe", "entrichtet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["filmen", "ver\u00f6ffentlichte", "video", "internet", "mai", "aufwiegelns", "\u00f6ffentlichen", "meinung", "staat", "verhaftet"], "right_context": ["forderte", "freilassung", "mai", "auflagen", "freigelassen", "morddrohungen", "saudi-arabien", "verlassen", "tritt", "weltweit"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verurteilt", "angelastet", "organisation", "demonstration", "benutzung", "lautsprechern", "\u00f6ffentlichkeit", "offizielle", "genehmigung", "durchgef\u00fchrt"], "right_context": ["freilassung", "peters", "gefordert", "politischen", "gefangenen", "eingestuft", "ansicht", "ai", "entsprach", "prozess"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["drucks", "wichtigsten", "menschenrechtskonventionen", "vereinten", "nationen", "ratifiziert", "realit\u00e4t", "systematisch", "missachtet", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "un-menschenrechtsrat", "chinesische", "intellektuelle", "oppositionelle", "z.", "b.", "charta"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verboten", "trotz", "rechtlichen", "lage", "au\u00dfenministerium", "vereinigten", "staaten", "parlament", "vereinigten", "k\u00f6nigreichs"], "right_context": ["ge\u00e4u\u00dfert", "chinesische", "familienplanung", "kindst\u00f6tungen", "beitr\u00e4gt", "ferner", "ausgegangen", "politik", "beitrag", "ungleichgewicht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["langer", "diplomatischer", "bem\u00fchungen", "juli", "deutsche", "menschenrechtler", "peter", "steudtner", "internen", "veranstaltung"], "right_context": ["festgenommen", "unterst\u00fctzung", "bewaffneten", "terroristischen", "vereinigung", "vorgeworfen", "daraufhin", "bestellte", "deutsche", "regierung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["roggenbock", "spd", "kreisvorsitzender", "jungsozialisten", "spd-kreisvorsitzender", "kreis", "steinburg", "engagierte", "ehrenamtlich", "vorsitzender"], "right_context": ["itzehoe", "roggenbock", "stadtrat", "itzehoe", "gew\u00e4hlt", "zeitweise", "stellvertretender", "b\u00fcrgervorsteher", "stadt", "september"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["for", "justice", "betreibt", "lobbyarbeit", "jamaikanischen", "regierung", "vereinigung", "arbeitet", "internationalen", "organisationen"], "right_context": ["interamerikanischen", "kommission", "menschenrechte", "f\u00f6rderung", "gesellschaftlichen", "bewusstseins", "menschenrechte", "jamaika", "schloss", "organisation"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["interpol", "bundeskriminalamtes", "wiesbaden", "verlie\u00df", "bka", "un\u00fcberbr\u00fcckbarer", "differenzen", "gr\u00fcndungsmitglied", "koordinationsgruppe", "polizei"], "right_context": ["grund", "differenzen", "bka", "auffassung", "unzul\u00e4ssigkeit", "zusammenarbeit", "bka", "unrechts-", "folterregimen", "gr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["goethe-institut", "aufhielt", "wax-w\u00f6rner", "politisch", "verschiedenen", "gruppierungen", "aktiv", "jusos", "evangelische", "dritte-welt-gruppen"], "right_context": ["gewerkschaft", "erziehung", "wissenschaft", "folgte", "mitarbeit", "gr\u00fcnen", "anh\u00e4nger", "partei", "bayerischen", "landtag"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mutharika", "gefordert", "regierung", "reagierte", "proteste", "berichterstattungsverbot", "westlichen", "geberl\u00e4ndern", "kritisch", "eingesch\u00e4tzt"], "right_context": ["versuchen", "ausl\u00e4ndische", "studenten", "unterdr\u00fcckung", "akademischen", "freiheit", "malawi", "aufmerksam", "zeigten", "studenten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["van", "burg", "zuvor", "mdep", "vorstandsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "thierry", "philipponnat", "ehemaliger", "banker"], "right_context": ["t\u00e4tig", "generalsekret\u00e4r", "experten", "organisation", "erstellen", "fachanalysen", "gebiet", "finanzregulierung", "basis", "konkrete"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["workshops", "aktivit\u00e4ten", "sch\u00fcler", "tanzen", "stricken", "hausaufgabenhilfe", "hinaus", "angebot", "ags", "natur-ag"], "right_context": ["-ag", "sch\u00fclerzeitungs-ag", "orchester", "bands", "rahmen", "musikprojektes", "kvg", "methodenkonzept", "jahrgangsstufe", "erhalten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["milit\u00e4rdiktatur", "juan", "m\u00e9ndez", "t\u00e4tigkeit", "august", "februar", "gefangener", "regimes", "gefoltert", "setzte"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "prisoner", "of", "conscience", "peter", "benenson", "gepr\u00e4gter", "begriff", "gewaltlos", "agierende"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erfolgt", "gegensatz", "meisten", "l\u00e4ndern", "richterlichen", "beschluss", "involvierung", "mobilfunkbetreiber", "hie\u00df", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["warf", "juli", "a1", "belarus", "ausspionierung", "bev\u00f6lkerung", "wei\u00dfrusslands", "beteiligt", "demnach", "gestatte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "internationals"], "left_context": ["paci", "verschiedensten", "musikern", "wirkte", "reihe", "projekten", "film-", "fernsehproduktionen", "politischen", "aktionen"], "right_context": ["kampagne", "gewalt", "frauen", "italien", "spielte", "paci", "verschiedenen", "bands", "bereich", "alternativen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["generell", "wichtig", "beurteilt", "cosima", "lutz", "beispielsweise", "urteilte", "welt", "j\u00fcrgen", "kiontke"], "right_context": ["lobte", "film", "ernstzunehmender", "film", "versucht", "\u00f6ffentliches", "bewusstsein", "vergessene", "trag\u00f6die", "herzustellen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kopenhagen", "bevor", "universit\u00e4t", "fach\u00e4rztin", "neurologie", "weiterbildete", "inge", "genefke", "d\u00e4nischen", "sektion"], "right_context": ["ai", "angeh\u00f6rt", "engagierte", "begonnenen", "ai-kampagne", "folter", "organisation", "insbesondere", "verbesserung", "medizinischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["greenpeace", "bedauerte", "nachgang", "vorgehen", "juli", "britische", "pop-duo", "eurythmics", "konzert", "gunsten"], "right_context": ["greenpeace", "kulisse", "hafen", "london", "diente", "schiff", "rainbow", "warrior"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gefahren", "\u00fcberschlagen", "ger\u00fcchte", "umlauf", "marenah", "gefoltert", "mysteri\u00f6sen", "umst\u00e4nden", "ums", "leben"], "right_context": ["nennt", "vorfall", "mutma\u00dfliche", "extralegale", "hinrichtungen", "marenah", "tode", "schien", "januar", "best\u00e4tigen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["autor", "politischer", "aktivist", "polnischsprechenden", "minderheit", "belarus", "wjasna", "u.", "a.", "stammt"], "right_context": ["politischer", "gefangener", "eingestuft", "poczobut", "arbeitete", "verschiedene", "zeitungen", "zeitschriften", "belarus", "die\u0144"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beschlagnahmt", "haft", "poczobuts", "protestierte", "pr\u00e4sident", "europaparlaments", "jerzy", "buzek", "wandten", "institutionen"], "right_context": ["komitee", "schutz", "journalisten", "staatliche", "willk\u00fcr", "poczubuts", "zulassung", "journalist", "entzogen", "vorschlag"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ian", "martin", "britischer", "menschenrechtsaktivist", "verschiedenen", "organisationen", "t\u00e4tig", "martin", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "posten", "stellvertretenden", "exekutivdirektors", "internationalen", "un", "oas-zivilmission", "haiti", "martin", "chef"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schriftsteller", "arbeitete", "werbetexter", "sinha", "britischen", "texter", "zeiten", "gew\u00e4hlt", "kompromisslosen", "werbekampagnen"], "right_context": ["bhopal", "medical", "appeal", "k\u00fcndigte", "agentur", "fortan", "schreiben", "romanen", "sachb\u00fcchern", "widmen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rollstuhl", "titel", "gedichtbandes", "desde", "mi", "silla", "de", "ruedas", "deutsch", "rollstuhl"], "right_context": ["erkannte", "valladares", "gewaltlosen", "politischen", "gefangenen", "kubanische", "regierung", "bezeichnete", "valladares", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mehrerer", "h\u00e4ftlinge", "schlechten", "haftbedingungen", "todestrakt", "protestierten", "erheblichen", "zweifel", "schuld", "setzten"], "right_context": ["noam", "chomsky", "\u00f6ffentlich", "september", "lehnte", "texas", "court", "of", "criminal", "appeals"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["statement", "deutsch-t\u00fcrkischen", "beziehungen", "zuvor", "deutschen", "menschenrechtler", "peter", "steudtner", "teilnehmer", "internen"], "right_context": ["-veranstaltung", "untersuchungshaft", "t\u00fcrkei", "dauern", "verh\u00e4ngt", "gabriel", "\u00e4u\u00dferte", "bundesregierung", "m\u00fcsse", "fall"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verbreitung", "pornografie", "zweieinhalb", "haft", "verurteilt", "urteil", "allgemein", "politisch", "motiviert", "eingesch\u00e4tzt"], "right_context": ["bezeichnete", "absurd", "rammstein-gitarrist", "richard", "kruspe", "solidarisierte", "instagram", "borowikow", "offizielle", "stellungnahme"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["untersuchungshaft", "restlichen", "anklagepunkte", "mai", "anberaumter", "haftpr\u00fcfungstermin", "kurzfristig", "verschoben", "internationale", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "forderten", "unterdessen", "sofortige", "bedingungslose", "freilassung", "l\u00f3pez", "eindeutige"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geweigert", "treueeid", "kim", "jong-il", "abzulegen", "shin", "suk-ja", "internierungslager", "yodok", "entlassen"], "right_context": ["startete", "kampagne", "befreiung", "shin", "t\u00f6chtern", "lager", "yod\u014fk", "basis", "verf\u00fcgbaren", "informationen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lieder", "john", "lennon", "coverversionen", "verschiedener", "internationaler", "k\u00fcnstler", "musikgruppen", "zugunsten", "kampagne"], "right_context": ["unterst\u00fctzung", "opfer", "darfur-konflikts", "erschien", "internationalen", "markt", "erschien", "namen", "instant", "karma"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zuflucht", "auftrat", "erhielt", "folgejahr", "grimmepreis", "sonderpreis", "rahmen", "marler", "medienpreises", "menschenrechte"], "right_context": ["erhielt", "verein", "zuflucht", "kultur", "e.v.", "dialogpreis", "pill", "mayer", "stiftung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["umweltverschmutzung", "r\u00fcstungsindustrie", "franquin", "comics", "typisch", "verschiedenen", "signaturen", "thema", "passen", "versehen"], "right_context": ["schuf", "franquin", "les", "combats", "de", "gaston", "comicseite", "gaston", "stil", "schwarzen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["jahres", "unterschlagung", "amtsmissbrauch", "zwangsarbeit", "geldstrafe", "h\u00f6he", "millionen", "us-dollar", "verurteilt", "verfahren"], "right_context": ["irregul\u00e4r", "kritisiert", "pr\u00e4sident", "ravalomanana", "ansprache", "jahresende", "tantely", "andrianarivo", "m\u00f6glichkeit", "medizinischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kenntnis", "behauptete", "gefoltert", "wobei", "narben", "k\u00f6rper", "beweis", "zeigte", "verfahren", "beobachtern"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "anwaltskomitee", "menschenrechte", "unfair", "bezeichnet", "august", "jebali", "mitgliedschaft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["begann", "rag\u0131p", "zarakolu", "zeitschriften", "ant", "yeni", "ufuklar", "schreiben", "\u00fcbersetzte", "bericht"], "right_context": ["folter", "griechenland", "sammelte", "informationen", "organisation", "putsch", "angeklagt", "freigesprochen", "monate", "haft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "m\u00fcnchen"], "left_context": ["rosentage", "bad", "t\u00f6lz", "gala", "weltspartag", "sparkasse", "r\u00fcgen", "corso", "leopold", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["sommerserenaden", "schloss", "seehof", "bamberg", "ibm", "leadership", "university", "stuttgart", "fraunhofer", "volksmusiktage"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["protestformen", "einschlie\u00dflich", "ausgedehnter", "hungerstreiks", "wodurch", "half", "internationale", "aufmerksamkeit", "erzeugen", "beispielsweise"], "right_context": ["kategorie", "ai", "unterst\u00fctzten", "gewaltfreien", "politischen", "gefangenen", "geh\u00f6rt", "us-pr\u00e4sident", "jimmy", "carter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["straflager", "verurteilt", "europ\u00e4ische", "union", "usa", "kritisierten", "verfahren", "politische", "inszenierung", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["forderte", "freilassung", "bjaljazki", "slowakischen", "ministerpr\u00e4sidentin", "radi\u010dov\u00e1", "beginn", "friedensnobelpreis", "vorgeschlagen", "juni"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gendarm", "kalaschnikow", "entglitt", "boden", "fiel", "mehrere", "sch\u00fcsse", "l\u00f6sten", "guermah", "trafen"], "right_context": ["bestreitet", "darstellung", "besitz", "zeugenaussagen", "gezielte", "hinrichtung", "guermahs", "belegen", "gendarm", "merabet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["association", "j\u00e4hrlich", "liste", "erfolgreichen", "versuchten", "entfernungen", "b\u00fcchern", "bibliotheken", "ver\u00f6ffentlicht", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["beteiligt", "banned", "books", "week", "personen", "aufmerksam", "ver\u00f6ffentlichung", "verbreitung", "lesens", "verbotener"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wiederherstellung", "\u00f6ffentlichen", "sicherheit", "einzusetzen", "darauffolgenden", "polizei", "harten", "ma\u00dfnahmen", "demonstranten", "laut"], "right_context": ["verlauf", "ereignisse", "mindestens", "todesopfern", "video", "\u00f6ffentlich", "schwere", "misshandlung", "demonstranten", "polizisten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["milit\u00e4rputsch", "chile", "leben", "paris", "blieb", "engagierte", "pinochets", "machtergreifung", "politisch", "arbeitete"], "right_context": ["chile-solidarit\u00e4tskomitees", "leni", "alexander", "mutter", "kindern", "musikalische", "begabung", "mutter", "operns\u00e4ngerin", "fr\u00fch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["januar", "dortmunder", "westfalenhalle", "abschluss", "jahres", "behinderer", "bildete", "kr\u00fcppeltribunal", "analog", "russell-tribunal"], "right_context": ["menschenrechtsverletzungen", "behinderten", "menschen", "angeprangert", "fortgef\u00fchrt", "kritik", "ausgrenzung", "institutionalisierung", "behinderter", "menschen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ideologische", "intoleranz", "hungersn\u00f6te", "jeher", "wesentlichen", "gr\u00fcnde", "flucht", "menschen", "jahresbericht", "wies"], "right_context": ["millionen", "menschen", "bedrohung", "entf\u00fchrungen", "folter", "sexualisierte", "gewalt", "anschl\u00e4ge", "artilleriefeuer", "bomben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bootsfl\u00fcchtlinge", "europa", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "herkunftsl\u00e4nder", "fl\u00fcchtlinge", "asien", "rohingya-fl\u00fcchtlinge", "laut", "bericht"], "right_context": ["oktober", "daten", "vereinten", "nationen", "st\u00fctzte", "insgesamt", "millionen", "fl\u00fcchtlingen", "weltweit", "direkt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kinder", "new", "york", "kalkutta", "fotos", "sotheby", "\u2019s", "versteigert", "kalender", "organisation"], "right_context": ["abgedruckt", "gr\u00fcndete", "briski", "projekt", "kids", "with", "cameras", "fotokurse", "benachteiligte", "kinder"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gefoltert", "arbeitete", "verbindungsoffizier", "indonesischen", "instituts", "menschenrechte", "institut", "ham", "sekret\u00e4rin", "menschenrechte"], "right_context": ["schlie\u00dflich", "beschuldigte", "mordes", "australischen", "staatsb\u00fcrger", "weswegen", "kindern", "m\u00e4nnergef\u00e4ngnis", "eingesperrt", "anklage"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dezember", "indonesischen", "beh\u00f6rden", "verhaftet", "gerichtsverfahren", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt", "august", "haft", "entlassen"], "right_context": ["politischen", "gefangenen", "erkl\u00e4rt"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["top", "auftrat", "geschrieben", "laut", "bbc", "arena-dokumentation", "stieg", "wax", "rolle", "backstage-interviewerin"], "right_context": ["-benefizshow", "the", "secret", "policeman", "\u2019s", "ball", "wesentlich", "karriere", "fr\u00fchen", "fernsehshows"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politischer", "h\u00e4ftlinge", "fortschritte", "respektierung", "menschenrechte", "grundfreiheiten", "dringen", "weltweit", "angesehenste", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["januar", "fall", "wilman", "villar", "stellung", "einsch\u00e4tzung", "ai", "handelte", "villar", "gewaltlosen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["prozess", "harsch", "gerichtsverfahren", "aufkl\u00e4rung", "hintergr\u00fcnde", "trag\u00f6die", "beigetragen", "misstrauen", "justiz", "untersuchungsbeh\u00f6rden"], "right_context": ["rief", "\u00fcberm\u00e4\u00dfiger", "gewalt", "seiten", "sicherheitskr\u00e4fte", "forderte", "sofern", "unvermeidbar", "schutz", "menschenleben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["eric", "baker", "september", "juli", "britischer", "aktivist", "mitbegr\u00fcnder", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ai", "generalsekret\u00e4r", "organisation", "gr\u00fcndete", "organisation", "campaign", "for", "nuclear", "disarmament", "baker"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["insel", "schwarzen", "fluss", "bambus", "l\u00e4sst", "brechen", "gelangten", "terre", "hommes-buch", "handel"], "right_context": ["setzte", "politisch", "verfolgte", "sieberts", "anstellung", "indonesien-redaktion", "deutschen", "welle", "indonesien", "schwerpunkt"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["preis", "preis", "jury", "pr\u00e4miert", "rahmen", "filmfestivals", "just", "the", "wind", "friedensfilmpreis"], "right_context": ["-filmpreis", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hammarberg", "mehrere", "jahrzehnte", "durchsetzung", "weiterentwicklung", "menschenrechte", "sowohl", "europa", "weltweit", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "nichtregierungsorganisation", "save", "the", "children", "schweden", "botschafter", "schwedischen", "regierung", "humanit\u00e4re"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["parteien", "nawschirwan", "mustafa", "vermutlich", "inoffiziell", "machtbeteiligung", "kurdistanregion", "zugesagt", "distanz", "protesten"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "gedr\u00e4ngt", "proteste", "erlaubt", "unabh\u00e4ngige", "untersuchung", "todesf\u00e4lle", "demonstranten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rascht", "iranischer", "evangelischer", "pfarrer", "teheran", "abfall", "islamischen", "glauben", "tode", "verurteilt"], "right_context": ["zufolge", "iranische", "regierung", "aussetzung", "todesurteils", "angeboten", "falls", "nadarkhani", "christliches", "glaubensbekenntnis"]}, {"mention_text": ["ai"], "left_context": ["netz", "b\u00fcros", "politischen", "bezirke", "pakistans", "umfasst", "kooperieren", "internationalen", "organisationen", "menschenrechte"], "right_context": ["csi"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["strafgerichtshofs", "begr\u00fc\u00dfte", "kampagne", "menschenrechtsorganisation", "human", "rights", "watch", "unterst\u00fctzt", "kampagne", "ebenfalls"], "right_context": ["fordert", "fall", "verhaftung", "joseph", "kony", "geltende", "menschenrechtsstandards", "beachtet", "unterst\u00fctzen", "reihe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regierung", "fokussierung", "lra", "\u00fcberlagere", "probleme", "betonen", "menschenrechtsorganisationen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["fortsetzung", "verbrechen", "joseph", "konys", "lra", "au\u00dferhalb", "ugandas", "verlassen", "ugandas", "kongo"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["1:00", "vorbild", "organisation", "amnesty", "global", "anwalt", "angeh\u00f6rt", "diente", "drehbuchautoren", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["us-amerikanischen", "northwestern", "university", "herausgegebene", "journal", "of", "international", "human", "rights", "beurteilte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["untersagt", "inhaltlich", "objektiv", "radikales", "enthalten", "aufs\u00e4tze", "richteten", "npd", "apartheid", "organisation"], "right_context": ["flappsiges", "vorgetragen", "anzeige", "bundeswehr", "half", "finanzierung", "brachten", "wandel", "bisherige", "jungen-gymnasium"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["derry", "setzen", "inhaltlich", "nordirlandkonflikt", "auseinander", "bogside", "entstand", "anl\u00e4sslich", "20-j\u00e4hrigen", "bestehens"], "right_context": ["objekt", "erstmals", "aufgestellt", "zeigt", "steinerne", "faust", "eisenb\u00e4ndern", "eingeschlossen", "faust", "verwandte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vortag", "syrien", "ums", "leben", "gekommenen", "menschen", "mittlerweile", "unterschiedslos", "gez\u00e4hlt", "mitarbeiter"], "right_context": ["nahen", "osten", "zufolge", "rahmans", "statistik", "einschlie\u00dflich", "details", "todesumst\u00e4nde", "kritik", "geriet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gruppenmitgliedern", "protestwelle", "zunehmende", "kritik", "kirche", "engen", "beziehungen", "regierung", "hervor", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["kritisierte", "festnahme", "inhaftierung", "gruppenmitglieder", "forderte", "sofortige", "freilassung", "reaktion", "russischen", "beh\u00f6rden"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beziehungen", "russland", "eu", "verwies", "kritisierten", "organisation", "sicherheit", "zusammenarbeit", "europa", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["schuldspruch", "stellvertretend", "letztere", "nannte", "russlandexpertin", "friederike", "behr", "urteil", "ersch\u00fctterndes", "politisch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["islamische", "scharia", "mali", "tuareg", "warfen", "regierung", "mali", "versucht", "volk", "auszul\u00f6schen"], "right_context": ["warnte", "schweren", "humanit\u00e4ren", "katastrophe", "bamako", "geflohene", "nordmalier", "demonstrierten", "mehrfach", "abspaltung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["juradiplom", "london", "zulassung", "juristin", "erhielt", "universit\u00e4t", "dundee", "mitglied", "gewerkschaft", "gmb"], "right_context": ["marra", "sprecherin", "labourabgeordneten", "europ\u00e4ischen", "parlament", "erstmals", "trat", "marra", "schottischen", "parlamentswahlen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["glasgower", "east", "end", "t\u00e4tig", "godman", "mitglied", "verschiedener", "gewerkschaften", "gemeinn\u00fctziger", "vereine"], "right_context": ["verheiratet", "unterhausabgeordneten", "wahlkreises", "greenock", "and", "port", "glasgow", "greenock", "and", "inverclyde"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ehe", "eingetragene", "partnerschaft", "gesetzlich", "zugelassen", "antidiskriminierungsgesetz", "schutz", "sexuellen", "orientierung", "existiert"], "right_context": ["land", "j\u00e4hrlichen", "menschenrechtsberichten", "angemahnt", "lebenslangen", "freiheitsstrafen", "schwule", "h\u00e4ufig", "missbrauch", "staatlicher"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["organisationen", "einrichtungen", "verst\u00f6\u00dfen", "menschenrechte", "befassen"], "right_context": ["unhcr", "schweizerische", "fl\u00fcchtlingshilfe", "weisen", "berichten", "zeugen", "jehovas", "aus\u00fcbung", "glaubensbekenntnisses", "verschiedenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["toast", "to", "freedom", "song"], "right_context": ["gewidmet", "carl", "carlton", "larry", "campbell", "geschrieben", "mitwirkung", "ca.", "musikern", "welt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["skulptur", "bogside", "hannover", "schuf", "bildhauer", "hans-j\u00fcrgen", "breuste", "anl\u00e4sslich", "20-j\u00e4hrigen", "bestehens"], "right_context": ["standort", "osterstra\u00dfe", "stadtteil", "mitte", "hans-j\u00fcrgen", "breuste", "gewann", "rohmaterial", "eisenb\u00e4ndern", "gefangene"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vorf\u00e4lle", "sicherheitskr\u00e4fte", "zwischenfall", "bewohner", "rand", "bergwerks", "polizeikr\u00e4ften", "vertrieben", "h\u00e4user", "niedergebrannt"], "right_context": ["veranlasste", "regierung", "papua-neuguinea", "aufzufordern", "angelegenheit", "untersuchen", "bergwerk", "brachte", "elektrischen", "strom"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["college", "ausbildung", "priestern", "cambridge", "langj\u00e4hriges", "mitglied", "world", "development", "movement", "mitglied"], "right_context": ["treuh\u00e4nder", "trustee", "organisation", "common", "purpose", "international", "t\u00e4tigen", "organisation", "personen", "f\u00fchrungspositionen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hitler", "stalin", "ergebnis", "bloodlands", "historische", "landschaft", "synthetisches", "konstrukt", "studienzeit", "mitglied"], "right_context": ["stand", "briefkontakt", "politischen", "h\u00e4ftlingen", "sowjetunion", "setzte", "entsch\u00e4digung", "opfern", "nationalsozialistischer", "verfolgung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["giocare", "italienischer", "\u00fcbersetzung", "migrando", "mateos", "illustriertes", "buch", "erschien", "italien", "zusammenarbeit"], "right_context": ["entwickelt", "frankreich", "portugal", "erh\u00e4ltlich", "migrando", "bilderbuch", "text", "fl\u00fcchtlingen", "europa", "erz\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beh\u00f6rden", "betreuung", "migranten", "russischlehrerin", "psychologischen", "forschungsinstituten", "basel", "m\u00fcnchen", "parallel", "engagierte"], "right_context": ["frauenrechtlerin", "mehreren", "projekten", "guinea", "osteuropa", "tschetschenien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["menschenrechte", "venezuela", "sog.", "bolivarischen", "verfassung", "festgelegt", "verschiedene", "organisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "vertreten", "auffassung", "angriffe", "drangsalierungen", "einsch\u00fcchterungen", "regierungskritikern", "h\u00e4ufig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["frankreich", "niederlanden", "standen", "programm", "mai", "sang", "gaby", "moreno", "50-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4um"], "right_context": ["u.", "a.", "kris", "kristofferson", "johnny", "jay", "lenos", "the", "tonight", "show"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["arabistik", "magister", "iuris", "diplom", "vereinten", "nationen", "arabisch", "abschloss", "jugend-", "studentenzeit"], "right_context": ["aktiv", "unterst\u00fctzte", "umwelt-", "menschenrechtsorganisationen", "weltweit", "anschlie\u00dfend", "recherchierte", "dissertation", "v\u00f6lkerrecht", "grenzbegriff"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["deutschland", "eingesetzt", "internationalen", "anwendern", "geh\u00f6ren", "free", "software", "foundation", "wikimedia", "foundation"], "right_context": ["creative", "commons", "civicrm", "bestandteil", "drupal-distribution", "civicspace", "nachfolger", "howard", "deans", "wahlkampf"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["betont", "organentnahme", "erfolge", "zustimmung", "verurteilten", "familien", "wirklichkeit", "meistens", "fall", "widerspricht"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["warren", "lee", "hill", "s\u00e4mtlichen", "experten", "untersuchten", "geistig", "behindert", "befunden", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["setzte", "fall", "warren", "hill", "urgent-action-liste", "new", "york", "times", "ver\u00f6ffentlichte", "leitartikel"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vorableser", "einfluss", "aspekte", "romans", "ver\u00f6ffentlichung", "nehmen", "lassen", "meisheit", "mitglied", "bundesvorstands"], "right_context": ["michael", "meisheit", "synchron-", "h\u00f6rspielsprecherin", "yesim", "meisheit", "verheiratet", "vater", "zweier", "kinder"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["leonards", "wunderland", "rolf", "gildenast", "basieren", "texten", "stein", "kunstkalender", "entw\u00fcrfe", "kunsttassen"], "right_context": ["geschaffen", "entwurf", "marler", "fernsehpreises", "menschenrechte", "ai", "realisation", "barbara", "echelmeyer", "keramikrelief"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["muslimbr\u00fcderschaft", "pro-demokratische", "gruppen", "as-sisi", "herrschaft", "verfolgung", "ausgesetzt", "laut", "ver\u00f6ffentlichten", "berichts"], "right_context": ["folter", "misshandlungen", "gezielte", "unterversorgung", "\u00e4gyptens", "haftanstalten", "weitverbreitet", "zahl", "hinrichtungen", "herrschaft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nasa", "gro\u00dfbritanniens", "milit\u00e4rsender", "british", "forces", "broadcasting", "service", "umweltschutzorganisation", "greenpeace", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["zusammenarbeit", "britischen", "bildhauer", "anish", "kapoor", "badass", "gangnam", "style", "erschien", "band"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gef\u00e4ngnis", "wiedererlangt", "insassen", "tode", "kamen", "reichten", "verschiedene", "ngos", "trial", "international"], "right_context": ["omct", "organisation", "mondiale", "contre", "la", "torture", "klage", "sperisen", "amtseinsetzung", "geschehenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["berlin", "vorsitzende", "kuratoriums", "deutschen", "orient-stiftung", "berlin", "mitglied", "gewerkschaft", "ig", "bce"], "right_context": ["awo", "\u00fcberparteilichen", "europa-union", "deutschland", "einzug", "bundestag", "setzt", "m\u00fcntefering", "kontinuierlich", "entlastung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ans\u00e4ssig", "kinder-friedenspreis", "november", "welttreffen", "friedensnobelpreistr\u00e4ger", "rom", "vergeben", "treffen", "organisationen", "unicef"], "right_context": ["beteiligt", "preis", "jahres", "michail", "gorbatschow", "\u00fcberreicht", "posthum", "nkosi", "johnson", "s\u00fcdafrikanisches"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vorsitzende", "attila-j\u00f3zsef-klubs", "bratislava", "geologe", "gearbeitet", "duray", "unterzeichner", "charta", "verhaftungen", "1980er"], "right_context": ["pen-club", "protestiert", "abgeordneter", "tschechoslowakischen", "parlaments", "slowakischen", "nationalrat", "parlament", "duray", "stellvertretender"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ausgetauscht", "vermutlich", "libanon", "gefangengehalten", "stasi", "handel", "einbezogen", "austausch", "zustande", "forderte"], "right_context": ["klingberg", "medizinischen", "gr\u00fcnden", "haft", "entlassen", "herzinfarkten", "hausarrest", "\u00fcberstellt", "bewacher", "klingberg"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["polizeistationen", "gef\u00e4ngnissen", "gerieten", "1960er", "blickfeld", "international", "aktiver", "juristen", "institutionen", "beispielsweise"], "right_context": ["material", "zeitraum", "gesammelt", "folterung", "politischen", "gefangenen", "hinweist", "best\u00e4tigung", "fanden", "angaben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hajiyev", "journalisten", "shahveled", "chobanoglu", "khadija", "ismayilova", "inhaftiert", "daraufhin", "wandte", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["europarat", "vorgehen", "reporter", "grenzen", "\u00f6ffentlich", "verurteilt", "august", "berichtete", "oppositionelle", "zeitung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["makhoul", "restliches", "leben", "gef\u00e4ngnis", "verbringen", "januar", "makhoul", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt", "organisation"], "right_context": ["falles", "beschuldigungen", "folter", "bundestags-abgeordneten", "annette", "groth", "jan", "van", "aken", "christine"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gefeiert", "film", "angeklagt", "henry", "kissinger", "independent", "spirit", "award", "nominiert", "gewann"], "right_context": ["award", "film", "sundance", "docday", "digitalsender", "bbc", "four", "gezeigt", "jarecki", "gastwissenschaftler"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dersim", "zeichen", "ayg\u00fcn", "politik", "unterst\u00fctzen", "ayg\u00fcn", "august", "unverletzt", "freigelassen", "organisation"], "right_context": ["freilassung", "eingesetzt", "medialen", "\u00e4u\u00dferungen", "freilassung", "t\u00fcrkischen", "politik", "scharf", "kritisiert", "innerhalb"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zahl", "polizeikr\u00e4fte", "zahl", "dienst", "get\u00f6teten", "polizisten", "april", "m\u00e4rz", "betrug", "berichtsjahr"], "right_context": ["ai", "\u00e4u\u00dferte", "kritik", "brutalen", "vorgehen", "s\u00fcdafrikanischer", "polizisten", "einschlie\u00dflich", "folterungen", "todessch\u00fcssen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verlieh", "preis", "ard-dokumentation", "herz", "lilli", "zdf", "ausgestrahlte", "dokumentation", "heirat", "verurteilt"], "right_context": ["marler", "fernsehpreis", "menschenrechte", "bereich", "dokumentation", "inland", "ausgezeichnet", "jury", "begr\u00fcndete", "entscheidung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["leitende", "beraterin", "premierminister", "gordon", "brown", "diversity", "manager", "fernsehsender", "channel", "engagiert"], "right_context": ["jewish", "cncl", "for", "racial", "democracy", "one", "world", "action", "trust", "fabian"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vereinten", "nationen", "ethnischen", "albaner", "mindeststrafma\u00df", "verurteilt", "juni", "berichtete", "guardian", "menschenrechtsbeobachter"], "right_context": ["rechtsberater", "vereinten", "nationen", "januar", "anschluss", "verurteilung", "zoran", "stanojevi\u0107", "un-mission", "kosovo"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["istgh", "igh", "unterwerfen", "nato-mitglieder", "icty", "anklage", "gef\u00fchrt", "obwohl", "zahlreichen", "v\u00f6lkerrechtlern"], "right_context": ["nato-staaten", "angriff", "bundesrepublik", "jugoslawien", "kriegsverbrechen", "attestiert", "anklagebeh\u00f6rde", "icty", "zusammenhang", "pressemeldungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["britischen", "sender", "bbc", "two", "november", "erstmals", "ausgestrahlt", "internationale", "menschenrechtsorganisationen", "zuletzt"], "right_context": ["teilnahme", "gangnam", "for", "freedom", "ausgesprochen", "insgesamt", "t\u00e4nzer", "k\u00fcnstler", "menschenrechtsaktivisten", "dreharbeiten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kaohsiung", "gef\u00e4ngnis", "misshandelt", "richtete", "frau", "besucht", "februar", "hilferuf", "b\u00fcro", "organisation"], "right_context": ["osaka", "n\u00e4chsten", "lins", "mutter", "alten", "zwillingst\u00f6chter", "wohnung", "unbekannten", "erstochen", "lins"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["angeboten", "zivilisten", "kampfgebieten", "vermeiden", "is", "lebende", "schutzschilde", "missbraucht", "oktober", "warf"], "right_context": ["ai", "zeitpunkt", "usa", "unterst\u00fctzten", "ypg", "kriegsverbrechen", "form", "vertreibungen", "zwangsumsiedlungen", "zivilbev\u00f6lkerung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gtk", "boxer", "verschiedenen", "versionen", "sorgte", "erneut", "kritik", "seiten", "opposition", "regierungslager"], "right_context": ["kritisierte", "r\u00fcstungsexporte", "saudi-arabien", "dortige", "regime", "vergangenheit", "mithalf", "protestbewegungen", "nachbarstaaten", "bek\u00e4mpfen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mitorganisatorin", "kasha", "jacqueline", "nabagesera", "drohte", "verhaftung", "gezwungen", "hotel", "fl\u00fcchten", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["salil", "shetty", "kritisierte", "daraufhin", "verhalten", "ugandischen", "regierung", "scharf", "gef\u00f6rdert", "farug"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["violence", "benefizkonzert", "februar", "spielten", "imagine", "dragons", "bringing", "human", "rights", "home\u201c-konzert"], "right_context": ["brooklyn", "ver\u00f6ffentlichten", "imagine", "dragons", "lied", "i", "me", "zuge", "one4", "project"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["yi-hsiung", "gef\u00e4ngnis", "misshandelt", "richtete", "frau", "besucht", "februar", "hilferuf", "b\u00fcro", "organisation"], "right_context": ["\u014dsaka", "n\u00e4chsten", "lins", "mutter", "alten", "zwillingst\u00f6chter", "wohnung", "unbekannten", "erstochen", "lins"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["clips", "gunsten", "gemeinn\u00fctziger", "organisationen", "comic", "relief", "children", "need", "sport", "relief"], "right_context": ["produziert", "gaststars", "traten", "kate", "moss", "geri", "halliwell", "mo", "farah", "lionel"]}, {"mention_text": ["amnesty", "internationals"], "left_context": ["dj", "labelgr\u00fcnder", "mike", "callander", "standen", "september", "unterst\u00fctzten", "the", "jezabels", "fl\u00fcchtlinge"], "right_context": ["give-a-home-kampagne", "sofar", "songs", "from", "room", "sydney", "auftraten", "juni", "ver\u00f6ffentlichte", "mary"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vorliegen", "studie", "helmut", "oberdiek", "folgende", "zahlen", "extralegalen", "hinrichtungen", "genannt", "ver\u00f6ffentlichte"], "right_context": ["bericht", "extralegale", "hinrichtungen", "t\u00fcrkei", "folgenden", "problem", "gr\u00f6\u00dfer", "stiftung", "menschenrechte", "t\u00fcrkei"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tr", "filistin", "ask\u0131s\u0131", "strappado", "palestine", "suspension", "genannt", "september", "oktober", "legte"], "right_context": ["ai", "t\u00fcrkischen", "regierung", "f\u00e4lle", "vorw\u00fcrfe", "gefangenen", "verh\u00f6ren", "vermutlich", "folter", "tode"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00e4hnliche", "kritik", "enthalten", "fortschrittsbericht", "eu", "t\u00fcrkei", "oktober", "steht", "u.", "a."], "right_context": ["kritisierte", "kritische", "journalisten", "politisch", "aktive", "kurden", "lage", "kurden", "t\u00fcrkei", "\u00e4u\u00dferten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["t\u00fcrkischen", "regierung", "oppositionellen", "minderheiten", "erkl\u00e4rung", "deutschland", "juni", "juli", "mehrere", "menschenrechtsaktivisten"], "right_context": ["verschiedener", "t\u00fcrkischer", "menschenrechtsorganisationen", "t\u00fcrkei", "verhaftet", "i\u0307dil", "eser", "taner", "k\u0131l\u0131\u00e7", "peter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["t\u00fcrkei", "geschichte", "milit\u00e4rputschen", "systematisch", "eingesetzt", "oppositionelle", "peinigen", "gest\u00e4ndnis", "gericht", "bringen"], "right_context": ["ai", "sprach", "jahrzehnte", "verbreiteter", "systematischer", "folter", "t\u00fcrkei", "regierung", "akp", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["europ\u00e4ische", "antifolterkomitee", "schlimmsten", "foltermethoden", "t\u00fcrkei", "h\u00e4ufig", "angewendet", "september", "oktober", "legte"], "right_context": ["t\u00fcrkischen", "regierung", "f\u00e4lle", "vorw\u00fcrfe", "gefangenen", "verh\u00f6ren", "vermutlich", "folter", "tode", "gekommen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gottesl\u00e4sterung", "zweieinhalb", "freiheitsstrafe", "verurteilt", "atheismus", "bekannte", "islamischen", "propheten", "mohammed", "beleidigt"], "right_context": ["\u00fcbte", "scharfe", "kritik", "urteil", "nennt", "schweren", "r\u00fcckschlag", "meinungsfreiheit", "indonesien", "l\u00e4ndern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kretzmer", "folgender", "definition", "14-punkte-programm", "verhinderung", "extralegalen", "hinrichtungen", "schreibt", "deutsche", "sektion"], "right_context": ["opfer", "extralegaler", "hinrichtungen", "zuvor", "haft", "genommen", "familien", "verschwunden", "gemeldet", "h\u00e4usern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["k\u00f6rperlich", "behinderte", "alte", "aserbaidschanischen", "streitkr\u00e4ften", "geiseln", "genommen", "ermordet", "laut", "bericht"], "right_context": ["fielen", "massaker", "mindestens", "zivilisten", "opfer", "morden", "verst\u00fcmmelungen", "parlamentsvorsitzende", "republik", "bergkarabach"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unterdr\u00fcckt", "trainings", "mannschaft", "trug", "socken", "polizisten", "schweine", "sehen", "april", "kaepernick"], "right_context": ["verhalten", "botschafter", "gewissens", "ausgezeichnet", "million", "dollar", "gemeinn\u00fctzige", "organisationen", "gespendet", "september"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["t\u00fcrkei", "tausenden", "festnahmen", "folterungen", "hinrichtungen", "monaten", "menschen", "festgenommen", "folgejahren", "erhielt"], "right_context": ["mehrere", "tausend", "vorw\u00fcrfe", "folter", "verzeichnete", "todesf\u00e4lle", "infolge", "folter", "gef\u00e4ngnis", "diyarbakir"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["familien", "gezwungen", "heimatgemeinden", "zur\u00fcckzukehren", "bergarbeitern", "unterst\u00fctzung", "radio", "free", "europe", "gewandt"], "right_context": ["ermitteln", "folge", "unterhalt", "neu", "zugewiesenen", "arbeitspl\u00e4tzen", "zumeist", "unqualifizierte", "arbeiter", "verdienen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["flugbl\u00e4tter", "\u00f6ffnen", "securitate", "gestellt", "verhaftet", "monate", "verh\u00f6rt", "haft", "verurteilt", "dezember"], "right_context": ["prisoner", "of", "the", "month", "deutsch", "h\u00e4ftling", "monats", "vorgestellt", "vater", "zorel"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verschanzten", "absahen", "r\u00fcckkehr", "h\u00e4user", "albanischen", "nachbarn", "gebrauch", "laut", "detaillierten", "jahresbericht"], "right_context": ["\u00fcbergriffe", "minderheiten", "kosovo", "fr\u00fchjahr", "serbischen", "bev\u00f6lkerung", "kriegsende", "umfangreichen", "sonderbefugnissen", "unmik"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kfor", "unmik", "situation", "organisationen", "gegenseitig", "schuld", "schlechten", "management", "m\u00e4rz-krise", "zuwiesen"], "right_context": ["international", "crisis", "group", "icg", "human", "rights", "watch", "berichten", "kfor", "unmik"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kriminalit\u00e4t", "kosovo", "gekoppelt", "hohem", "korruptionsaufkommen", "gesamten", "polizei-", "justizbereich", "erstrecke", "stellungnahme"], "right_context": ["mai", "hearing", "deutschen", "bundestag", "situation", "roma", "kosovo", "eingeht", "sowohl", "vertreibungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["iugas", "westlichen", "welt", "jan", "debrouwere", "f\u00fchrer", "kommunistischen", "partei", "belgiens", "organisation"], "right_context": ["setzten", "freilassung", "januar", "anwendung", "dekrets", "strafma\u00df", "halbiert", "sodass", "iuga", "entlassen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ngo", "online", "mai", "henrik", "paulitz", "vierk\u00f6pfigen", "redaktion", "gegr\u00fcndet", "anfangs", "organisationen"], "right_context": ["bund", "greenpeace", "eurosolar", "urgewald", "teilweise", "finanziell", "unterst\u00fctzt", "konzept", "erkl\u00e4rte", "herausgeber"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["handelns", "gepr\u00fcft", "praxis", "polizeiliches", "handeln", "unrechtm\u00e4\u00dfig", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "willk\u00fcrlich", "menschenrechtswidrig", "auffassung"], "right_context": ["polizeigewalt", "menschenrechtswidrig", "misshandlung", "folter", "exzessive", "gewalt", "handelt", "exzessive", "gewalt", "wiederum"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fast", "mangels", "tatverdachts", "eingestellt", "offizielle", "zahlen", "polizeigewalt", "erhoben", "polizeiinternen", "befragung"], "right_context": ["prozent", "beamten", "meinung", "akzeptabel", "gewalt", "anzuwenden", "erlaubt", "polizisten", "gaben", "gravierender"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["evolutionstheorie", "entsprechendes", "fundament", "stellen", "versucht", "gr\u00fcndete", "andrei", "twerdochlebow", "moskauer", "sektion"], "right_context": ["arbeitete", "andrei", "sacharow", "verlor", "abermals", "position", "institut", "geheimdienst", "verfolgt", "schlie\u00dflich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["petersson", "schwedischer", "menschenrechtsaktivist", "blogger", "buchautor", "lars", "g.", "petersson", "arbeitete", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["d\u00e4nemark", "schwerpunkt", "arbeit", "amnesty", "international", "haftbedingungen", "innerhalb", "abschiebegef\u00e4ngnissen", "d\u00e4nemark", "einsatz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["deutsche", "botschaft", "vientiane", "un-hochkommissar", "menschenrechte", "unhchr", "us-amerikanische", "au\u00dfenministerin", "hillary", "clinton"], "right_context": ["drangen", "klare", "untersuchung", "vorfalls", "schnelle", "sichere", "r\u00fcckkehr", "sombaths", "kreis", "familie"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["weiterhin", "undurchsichtig", "informationen", "h\u00e4ftlinge", "speziell", "gewaltlose", "politische", "gefangene", "geheim", "gehalten"], "right_context": ["l\u00e4nderbericht", "gro\u00dfmufti", "stellvertretende", "justizminister", "abd", "al-aziz", "abdullah", "al", "asch-schaich", "gilt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["initiativen", "verb\u00e4nde", "freien", "gestaltung", "genutzt", "angebot", "greenpeace", "ausl\u00e4nderbeirat", "stadt", "wiesbaden"], "right_context": ["musikalisch", "bietet", "sender", "mischung", "unterschiedlicher", "musikstile", "schwerpunktsendungen", "tr\u00e4gerverein", "rheinwelle", "e.v."]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beginn", "heftige", "vorw\u00fcrfe", "beamte", "abteilungen", "bek\u00e4mpfung", "terrorismus", "gegeben", "berufung", "stellungnahme"], "right_context": ["berichtete", "pro", "asyl", "r\u00fcckkehrer", "routinem\u00e4\u00dfigen", "eingangskontrolle", "flughafen", "freigelassen", "erneut", "festgenommen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["urmia", "zandschan", "naghadeh", "teilweise", "gewaltt\u00e4tige", "unruhen", "iranische", "kakerlaken-cartoon-kontroverse", "geschichte", "laut"], "right_context": ["hunderte", "tausende", "verhaftet", "mehrere", "protestierende", "sicherheitskr\u00e4ften", "get\u00f6tet\u201c.\u00a8es", "diverse", "ger\u00fcchte", "aussagen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["islamistischen", "regierung", "muslimbruderschaft", "\u00e4gypten", "h\u00e4ufen", "klagen", "kritiker", "regierung", "\u00e4gypten-referentin", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["diana", "eltahawy", "\u00e4u\u00dferte", "besorgt", "binnen", "wochen", "aktivisten", "blogger", "politiker", "angeklagt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["land", "realsozialistisch", "umgestaltete", "unterst\u00fctzung", "sowjetunion", "versucht", "brutale", "unterdr\u00fcckung", "erhalten", "laut"], "right_context": ["fielen", "derg-regime", "mehrere", "millionen", "\u00e4thiopier", "opfer", "meist", "junge", "intellektuelle", "museum"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tats\u00e4chlich", "pentagon", "nato", "behaupteten", "daraufhin", "technischer", "fehler", "kritikern", "angriffs", "befand"], "right_context": ["versto\u00df", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitsprinzip", "r\u00fcgte", "besch\u00e4digte", "br\u00fccke", "repariert", "september", "verkehr", "\u00fcbergeben", "internationale"]}, {"mention_text": ["amnesty", "deutschland"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "gerichtshofs", "aufenthalt", "flughafenbereich", "freiheitsentzug", "werten", "bezug", "europ\u00e4isches", "sekund\u00e4rrecht", "wertete"], "right_context": ["flughafenverfahren", "versto\u00df", "art", "richtlinie", "eg", "art", "richtlinie", "eg", "kritiker", "kirchliche"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["turnier", "er\u00f6ffnet", "aufmerksamkeit", "erreichte", "gct-finalturnier", "hierbei", "gr\u00f6\u00dfere", "sportveranstaltung", "katar", "handelte"], "right_context": ["medienwirksam", "kritik", "arbeits-", "lebensbedingungen", "arbeitsmigrantenden", "emirat", "ge\u00fcbt", "letzte", "gct-wertungspr\u00fcfung", "saison"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rohani", "ruf", "moderaten", "reformers", "sende", "bezug", "menschenrechte", "falschen", "signale", "ebadi"], "right_context": ["weisen", "deutlichen", "anstieg", "hinrichtungen", "rohanis", "amtsantritt", "un-bericht", "oktober", "amtszeit", "rohanis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sands", "kollegen", "matrix", "chambers", "rechtsgutachten", "legalit\u00e4t", "waffenexporten", "vereinigten", "k\u00f6nigreich", "saudi-arabien"], "right_context": ["oxfam", "saferworld", "gutachten", "folgerte", "regierung", "vereinigten", "k\u00f6nigreiches", "autorisierung", "waffentransfers", "saudi-arabien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aktivisten", "kamen", "protesten", "freitag", "mindestens", "zw\u00f6lf", "menschen", "sicherheitskr\u00e4fte", "ums", "leben"], "right_context": ["berichtete", "tod", "18-j\u00e4hrigen", "frau", "gef\u00e4ngnis", "gefoltert", "tode", "gekommen", "juli", "verhaftet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nordwesten", "s\u00fcden", "syriens", "angaben", "aktivisten", "zusammenst\u00f6\u00dfen", "desertierten", "soldaten", "regierungstreuen", "einheiten"], "right_context": ["dokumentierte", "f\u00e4lle", "ausland", "lebenden", "syrern", "aktivit\u00e4ten", "bedroht", "mitarbeiter", "syrischer", "botschaften"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["organisation", "syrischer", "menschenrechtsbeobachter", "video", "exekution", "regierungssoldaten", "rebellen", "provinz", "idlib", "zeigte"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "aufnahmen", "potentielles", "kriegsverbrechen", "handele", "hochkommissariat", "menschenrechte", "vereinten", "nationen", "ordnete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schwere", "verletzungen", "gesicht", "kopf", "folge", "chirurgische", "entfernung", "auges", "notwendig", "fall"], "right_context": ["aufgenommen", "polizei", "berichten", "zufolge", "weigerte", "ermittlungen", "aufzunehmen", "januar", "igwe", "polizisten"]}, {"mention_text": ["amnesty"], "left_context": ["sarandon", "us-st\u00e4mmigen", "monty-python-mitbegr\u00fcnder", "terry", "gilliam", "us-amerikanischen", "b\u00fcrgerrechtsaktivisten", "cornel", "west", "damaligen"], "right_context": ["-generalsekret\u00e4r", "salil", "shetty", "unterst\u00fctzung", "fand", "petition", "britischen", "unterhausabgeordneten", "david", "winnick"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schlagzeuger", "band", "digitale", "immigranten", "spricht", "till", "firit", "podcasts", "deutsche", "vertretung"], "right_context": ["schauspielerin", "eva", "mayer", "liiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gewaltsamen", "tod", "chilenischen", "milit\u00e4rputsches", "bono", "erfuhr", "jara", "conspiracy", "of", "hope\u201c-tour"], "right_context": ["ren\u00e9", "castro", "begegnete", "chilenischen", "k\u00fcnstler", "wandmalerei", "castro", "chilenischen", "milit\u00e4rdiktatur", "gefoltert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rede", "wobei", "wiederholt", "massaker", "gesprochen", "sp\u00e4teren", "ermittlungen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["massaker", "stattgefunden", "obwohl", "organisationen", "israelischen", "armee", "kriegsverbrechen", "menschenrechtsverletzungen", "vorwarfen", "uno"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["angeklagt", "juni", "haftanstalt", "fengtai-distrikts", "festgehalten", "schwester", "familie", "formal", "haft", "informiert"], "right_context": ["reporter", "grenzen", "fordern", "freilassung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["protest", "ausdruck", "langem", "eingeforderten", "demokratisierung", "gesamten", "t\u00fcrkischen", "gesellschaft", "verstehen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["kritisierte", "vorgehen", "polizei", "scharf", "forderte", "eilpetition", "umgehendes", "polizeigewalt", "politiker", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["partido", "popular", "angeh\u00f6rt", "international", "menschenrecht", "angemessenes", "wohnen", "vereinten", "nationen", "initiativen"], "right_context": ["gef\u00f6rdert", "\u00fcberwacht", "arbeiten", "initiativen", "\u00e4hnlich", "pah", "l\u00e4ndern", "frankreich", "deutschland", "initiative"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["steckten", "geb\u00e4ude", "armee", "brand", "sues", "hauptquartier", "polizei", "angegriffen", "starben", "menschen"], "right_context": ["kritisierte", "exzessive", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige", "polizeigewalt", "januar", "mindestens", "menschen", "gestorben", "verletzt", "januar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "deutschland"], "left_context": ["marketing", "volksbund", "deutsche", "kriegsgr\u00e4berf\u00fcrsorge", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "susanne", "wohmann", "teamleiterin", "fundraising"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "schatzmeister", "w\u00e4hlte", "mitgliedschaft", "erneut", "reinhard", "greulich", "fundraiser", "stiftung", "bewahrung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["frieden", "abr\u00fcstung", "menschenrechte", "eingesetzt", "namensgeber", "se\u00e1n", "macbride", "irischer", "politiker", "mitgr\u00fcnder"], "right_context": ["friedensnobelpreistr\u00e4ger", "einst", "vorsitzender", "pr\u00e4sident", "ipb", "setzte", "belange", "preistr\u00e4ger", "ipb", "steering"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["india", "arbeiten", "1970er-jahren", "raman", "versto\u00dfes", "staatlich", "verh\u00e4ngte", "pressezensur", "verhaftet", "unterst\u00fctzung"], "right_context": ["gelang", "ausreise", "deutschland", "hamburg", "begann", "spiegel", "schreiben", "wobei", "texte", "anfangs"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nacht", "auseinandersetzungen", "demonstranten", "eski\u015fehir", "polizei", "wasserwerfer", "wohnungen", "gerichtet", "demonstranten", "gefl\u00fcchtet"], "right_context": ["\u00f6fteren", "angeprangert", "m\u00e4rz", "wochen", "protestes", "polizei", "laut", "angaben", "zeitung", "milliyet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "internationals"], "left_context": ["stadion", "\u00fcberwiegend", "fu\u00dfballspiele", "ausgetragen", "rugby-union-begegnungen", "konzerte", "finden", "oktober", "benefiz-konzert", "rahmen"], "right_context": ["human", "rights", "now", "stadion", "gegeben", "bruce", "springsteen", "the", "e", "street"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fr\u00fches", "mittleres", "jahrhundert", "stattfanden", "kriege", "spielten", "uigurischen", "unabh\u00e4ngigkeitsbewegung", "wichtige", "rolle"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "vermuten", "uigurische", "aversion", "unterdr\u00fcckung", "uigurischen", "kultur", "ausschreitungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["institut", "elektroakustik", "universit\u00e4t", "musik", "darstellende", "kunst", "wien", "absolvierung", "zivildienstes", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["\u00fcbte", "beruf", "tontechnikers", "tonmeister", "gr\u00fcndete", "linz", "tontechnik-firma", "steingruber", "engagement", "erkundung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ganster", "seither", "duo", "namen", "lennart", "vs.", "patrickganster", "zusammenspielt", "lennart", "hauptproduzent"], "right_context": ["gef\u00f6rderten", "kunstprojekts", "toni", "jo", "henry", "musik-drama", "leid", "todesurteil"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["irina", "chrounowa", "zitiert", "wisse", "genau", "tolokonnikowa", "befindet", "gefangenentransfer", "fristen", "dauern"], "right_context": ["zuvor", "gefordert", "tolokonnikowas", "familie", "sofort", "tolokonnikowas", "standort", "informiert", "bef\u00fcrchten", "sanktion"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["international", "bekannter", "castro-kritiker", "mitglied", "gruppe", "rahmen", "schwarzen", "fr\u00fchlings", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt"], "right_context": ["erkannte", "mitstreiter", "gewaltfreie", "gewissensgefangene", "\u00f3scar", "espinosa", "chepe", "wuchs", "sohn", "\u00f3scar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verbessern", "standpunkt", "argumentiert", "experimente", "nutzlos", "grausam", "idealen", "bedingungen", "durchgef\u00fchrt", "\u00f6ffentlich"], "right_context": ["tierversuche", "finanzierte", "d\u00e4nische", "forschergruppe", "haut", "narkotisierter", "jungschweine", "gl\u00fchenden", "metallst\u00e4ben", "elektroschocks"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["isolationshaft", "quadratmeter", "gef\u00e4ngniszelle", "dreimal", "woche", "jeweils", "stunde", "alleine", "hofgang", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["prangerte", "inhaftierung", "menschenrechtsunw\u00fcrdigen", "haftbedingungen", "wallace", "zugang", "b\u00fcchern", "zeitungen", "fernsehen", "eingeschr\u00e4nkt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nachrichtenmagazin", "profil", "\u00e4u\u00dferungen", "t\u00e4tigte", "heftige", "kritik", "politik", "justiz", "medien", "ngos"], "right_context": ["hervorriefen", "befragt", "\u00f6ffentliche", "hinrichtungen", "saudi-arabien", "antwortete", "freitag", "aussage", "un-spruch", "jahres"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regierungsnahe", "organisation", "vereinigten", "staaten", "zeigte", "\u00e4u\u00dferst", "besorgt", "deeply", "concerned", "richterspruch"], "right_context": ["sieht", "badawi", "politischen", "gefangenen", "prisoner", "of", "conscience", "verurteilt", "friedlich", "freie"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schweigen", "lehnte", "haft", "verurteilt", "staatsanwaltschaft", "todesstrafe", "forderte", "berufung", "weltweite", "unterst\u00fctzer"], "right_context": ["schweiz", "leiteten", "internationale", "kampagne", "drohendes", "todesurteil", "jean-paul", "sartre", "simone", "de"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tagesthemen", "autorin", "story", "tod", "lampedusa", "europas", "s\u00fcndenfall", "marler", "medienpreis", "menschenrechte"], "right_context": ["nominiert", "amiri", "reportage", "verschwunden", "deutschland", "suche", "vermissten", "fl\u00fcchtlingsjungen", "grimme-preis", "nominiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["getroffen", "asylproblematiken", "thematisiert", "vertrag", "zusammenhang", "fl\u00fcchtlingsproblematik", "\u00f6fteren", "indirekt", "kritisiert", "laut"], "right_context": ["b\u00fcrgerkrieges", "zusatzvereinbarung", "neujustierung", "eingef\u00fcgt", "aktuellen", "gegebenheiten", "machtverh\u00e4ltnisse", "angepasst", "april", "schloss"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["einheimische", "unternehmer", "reichten", "gastarbeiter", "belieben", "firmen", "einverst\u00e4ndnis", "einholen", "laut", "aussage"], "right_context": ["erhalten", "arbeiter", "monatelang", "lohn", "arbeit", "gezwungen", "kompletten", "lohnausfall", "abschiebung", "droht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kafala-system", "abschaffung", "systems", "angek\u00fcndigt", "abschaffung", "stand", "september", "schlechten", "arbeitsbedingungen", "laut"], "right_context": ["ge\u00e4ndert", "bericht", "human", "rights", "watch", "lebenssituation", "arbeitsmigranten", "katar", "august", "beschloss"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fachzeitschriften", "zeitschrift", "neutestamentliche", "wissenschaft", "u.", "a.", "mitglied", "internationalen", "gesellschaft", "menschenrechte"], "right_context": ["fenske", "verheiratet", "sohn"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gef\u00fchrt", "berichte", "gefangenen", "priestern", "zetteln", "gef\u00e4ngnis", "geschmuggelt", "gelangten", "internationalen", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["anfang", "politische", "gefangene", "indonesischen", "besatzungszeit", "1975\u20131999", "gef\u00e4ngnis", "comarca", "gefoltert", "halle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["get\u00f6tet", "hunderte", "verletzt", "demonstrant", "versuchte", "portr\u00e4t", "gest\u00fcrzten", "pr\u00e4sidenten", "mursi", "aufzuh\u00e4ngen"], "right_context": ["bericht", "juli", "ergebnis", "tod", "mindestens", "menschen", "protesten", "sitz", "republikanischen", "garde"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["milit\u00e4rs", "entgegenstehende", "beschreibung", "eindr\u00fccke", "blutbad", "martin", "gehlen", "tagesspiegel", "juli", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["st\u00fctzte", "vorw\u00fcrfe", "muslimbr\u00fcder", "sicherheitskr\u00e4ften", "aufgrund", "berichten", "hand", "juli", "ergebnissen", "version"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beteiligt", "verfassungswidrigen", "gewalttaten", "anstiftung", "bewaffneten", "verschw\u00f6rung", "vorgeworfen", "weshalb", "tode", "verurteilt"], "right_context": ["daraufhin", "politischen", "gefangenen", "erkl\u00e4rt", "obwohl", "schuldig", "gesprochen", "eskinder", "nega", "17-monatiger"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["juli", "polizisten", "soldaten", "verletzt", "beamte", "sch\u00fcsse", "kopf", "\u00e4gyptischen", "internationalen", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "cairo", "institute", "for", "human", "rights", "studies", "unterzeichneten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["str\u00e4sser", "einfluss", "nutzen", "ort", "badawi", "einzusetzen", "politik", "brutalen", "repression", "verurteilen"], "right_context": ["organisierte", "demonstration", "saudischen", "botschaft", "berlin", "bundesvorsitzende", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cem"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sowohl", "kambodschanische", "regierung", "berater", "center", "for", "khmer", "studies", "siem", "reap"], "right_context": ["asia", "foundation", "wahlbeobachter", "kambodscha", "uno", "verschiedene", "us-regierungsstellen", "united", "states", "agency"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["f\u00e4lle", "erfolgreich", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof", "menschenrechte", "vertreten", "gabriel", "lansky", "aktives", "mitglied"], "right_context": ["regionalsprecher", "region", "wien", "vertreter", "internationalen", "organisation", "amnesty", "international", "vereinten", "nationen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["theaterproduktion", "spielte", "turk-7-netzwerk", "osterfeiertage", "ausstrahlte", "attentat", "verd\u00e4chtige", "alter", "festgenommen", "februar"], "right_context": ["urgent", "action", "ua", "rechtsanwalt", "orhan", "kemal", "cengiz", "heraus", "juristischen", "arbeit"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nowaja", "gaseta", "prozess", "untersuchungsbeamten", "privaten", "gespr\u00e4chen", "politisch", "motiviert", "beschrieben", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["angeklagten", "politische", "gefangene", "eingestuft", "unterst\u00fctzung", "figuranten", "bolotnaja-prozesses", "komitee", "namen", "komitee"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["daraufhin", "fahndungsliste", "gestrichen", "geburtsjahr", "angeklagter", "prozess", "zw\u00f6lf", "politischer", "gefangener", "einsch\u00e4tzung"], "right_context": ["demonstration", "sawjolow", "mai", "festgehalten", "satz", "nieder", "polizeistaat", "geschrien", "laut", "bekannten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rief", "inner-", "au\u00dferhalb", "t\u00fcrkei", "zahlreiche", "proteste", "hervor", "z.", "b.", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["t\u00fcrkischen", "nobelpreistr\u00e4ger", "orhan", "pamuk", "t\u00fcrkische", "journalistin", "schriftstellerin", "perihan", "ma\u011fden", "t\u00fcrkei"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bedenken", "einbeziehung", "internationalen", "gerichtshofes", "geforderte", "strafbarkeit", "freiwilliger", "sexarbeit", "kritisiert", "organisationen"], "right_context": ["betroffenenorganisationen", "trafficking-protokoll", "verwendet", "gleicher", "zielsetzung", "abgrenzung", "handlungen", "strafbar", "doppelt", "staaten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["angeboten", "zivilisten", "kampfgebieten", "vermeiden", "is", "lebende", "schutzschilde", "missbraucht", "oktober", "warf"], "right_context": ["ai", "zeitpunkt", "usa", "unterst\u00fctzten", "ypg", "kriegsverbrechen", "form", "vertreibungen", "zwangsumsiedlungen", "zivilbev\u00f6lkerung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["diktator", "augusto", "pinochet", "zusammenarbeitete", "zahlreiche", "attentate", "entf\u00fchrungen", "morde", "folterungen", "verantwortlich"], "right_context": ["mindestens", "menschen", "honduras", "verschwindenlassen", "verbrechen", "milit\u00e4r", "honduras", "gesteckt", "organisation", "mai"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dokumentiert", "fehlende", "nummern", "ergeben", "vereinigung", "schlie\u00dfung", "einzelner", "lager", "ver\u00f6ffentlichten", "bericht"], "right_context": ["setzte", "ausbau", "internierungslager", "regierung", "kim", "jong-un", "fort", "ehemaliger", "insasse", "straflagers"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unterschied", "internierungslagern", "umerziehungslager", "mitte", "nordosten", "landes", "beschr\u00e4nkt", "siehe", "karte", "angaben"], "right_context": ["internierungslager", "regierung", "kim", "jong-un", "ausgebaut", "ehemalige", "insassin", "umerziehungslagers", "kae", "ch\u014fn"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["innerhalb", "benutzerzahl", "verdoppelt", "angabe", "beh\u00f6rden", "lediglich", "prozent", "benutzer", "aussperren", "organisationen"], "right_context": ["american", "civil", "liberties", "union", "forderten", "unternehmen", "amazon", "google", "druck", "russischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verfassung", "vertreten", "lorenz", "mitglied", "kommission", "wien", "i", "menschenrechtsbeirates", "\u00f6sterreichischen", "volksanwaltschaft"], "right_context": ["nominiertes", "ersatzmitglied", "menschenrechtsbeirates", "lorenz", "expertin", "asyl-", "strafrecht", "opferschutz", "verein", "frauen-rechtsschutz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stellvertretender", "rektor", "ukrainischen", "katholischen", "universit\u00e4t", "lemberg", "mitbegr\u00fcnder", "ukrainischen", "helsinki-gruppe", "ukrainischen"], "right_context": ["ehemaliger", "vorsitzender", "ukrainischen", "p.e.n.-klubs", "tr\u00e4ger", "ordens", "freiheit", "ukraine", "entstammt", "frommen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erd\u00f6lraffinerie", "drohobytsch", "zerfall", "sowjetunion", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "osteuropa-institut", "kiew", "mitbegr\u00fcnder", "ukrainischen"], "right_context": ["hielt", "vorlesungen", "geschichte", "christentums", "drohobytscher", "p\u00e4dagogischen", "institut", "drohobytscher", "verwaltungsinstitut", "erhielt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["eltern", "internetwebsite", "informationssammlung", "begr\u00fcndet", "haftstrafe", "sch\u00fcrens", "sozialer", "unruhe", "verurteilt", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["verurteilte", "strafe", "erneut", "melamin", "behandelte", "milchprodukte", "lebensmittelkontrolleure", "s\u00fcdwesten", "chinas", "entdeckt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unterwegs", "schlacht", "flughafen", "donezk", "jarosch", "januar", "pisky", "schwer", "verwundet", "menschenrechtsgruppe"], "right_context": ["berichtete", "mai", "entf\u00fchrungen", "folter", "k\u00e4mpfern", "prawyj", "sektor", "konfliktgebiet", "begangen", "angaben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["parlament", "verurteilte", "menschenrechtsverletzungen", "entschlie\u00dfung", "m\u00e4rz", "ukrainische", "gefangene", "russland", "lage", "krim"], "right_context": ["h\u00e4lt", "fest", "annexion", "mehrere", "f\u00e4lle", "verschwindenlassens", "krimtataren", "gegeben", "effektiv", "aufgekl\u00e4rt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["besch\u00e4ftigt", "russischen", "beh\u00f6rden", "vorgeworfen", "islamistischen", "organisation", "hizb", "ut-tahrir", "anzugeh\u00f6ren", "bestreitet"], "right_context": ["initiierte", "kampagne", "freilassung", "reaktion", "politische", "verfolgung", "krimtataren", "april", "basisorganisation", "krim-solidarit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mai", "verhaftet", "mitgliedschaft", "terroristischen", "organisation", "angeklagt", "verbindungen", "hizb", "ut-tahrir", "vorgeworfen"], "right_context": ["front", "line", "defenders", "setzen", "sofortige", "freilassung", "november", "ukrainer", "oleksij", "bessarabow"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hieven", "revidierte", "fernmeldegesetz", "fmg", "kraft", "treten", "fr\u00fchjahr", "richtete", "digitale", "gesellschaft"], "right_context": ["stiftung", "konsumentenschutz", "offenen", "brief", "\u00fcberwachungsgesetze", "politik", "hauptkritikpunkte", "gesetzen", "vorratsdatenspeicherung", "kabelaufkl\u00e4rung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erregte", "fall", "mandanten", "jean-claude", "roger", "mbede", "homosexualit\u00e4t", "gef\u00e4ngnisstrafe", "verurteilt", "gunsten"], "right_context": ["weltweite", "kampagne", "f\u00fchrte", "gr\u00fcndete", "adefho", "organisation", "kameruns", "\u00f6ffentlich", "schutz", "lesben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["enth\u00e4lt", "mehrere", "interviewsequenzen", "alice", "nkom", "arbeit", "schildert", "deutsche", "sektion", "organisation"], "right_context": ["verlieh", "alice", "nkom", "m\u00e4rz", "amnesty", "international", "menschenrechtspreis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["angegriffen", "soldaten", "afrikanischen", "union", "misca", "franz\u00f6sischen", "soldaten", "konzentrieren", "hauptstadt", "februar"], "right_context": ["einsch\u00e4tzung", "anti-balaka", "art", "ethnische", "s\u00e4uberung", "muslimische", "bev\u00f6lkerung", "praktizieren", "september", "eug\u00e8ne"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nationalrat", "81'905", "stimmen", "verteidigen", "molina", "jugendsekret\u00e4r", "gewerkschaft", "unia", "zudem", "mitglied"], "right_context": ["public", "eye", "greenpeace", "gruppe", "schweiz", "armee", "gsoa", "solidar", "suisse", "august"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ordnung", "berichtete", "terrorherrschaft", "bewaffneten", "gruppen", "freiheitsberaubungen", "entf\u00fchrungen", "folterungen", "exekutionen", "juli"], "right_context": ["entf\u00fchrungen", "details", "dokumentiert", "meisten", "entf\u00fchrungen", "konto", "bewaffneten", "separatisten", "ziel", "zivilbev\u00f6lkerung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lebte", "arbeitete", "d\u00fcsseldorf", "erkrath", "d\u00fcsseldorf", "t\u00e4tigkeit", "lehrerin", "hauptschule", "engagement", "einwandererkinder"], "right_context": ["entstanden", "zahlreiche", "gedichte", "kurzgeschichten", "anthologien", "zeitschriften", "ver\u00f6ffentlicht", "kinder-)theaterst\u00fccke", "erz\u00e4hlungen", "wilma"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schl\u00e4gerbanden", "freies", "verlassen", "moschee", "verhandelt", "angaben", "\u00fcbergangsregierung", "menschen", "festgenommen", "bericht"], "right_context": ["ergebnisse", "teams", "menschenrechtsorganisation", "besichtigung", "krankenh\u00e4usern", "leichenhallen", "kairo", "auswertete", "beschrieb", "auff\u00e4lligkeit"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["puppen", "dargestellt", "zudem", "raum", "simulation", "bombardements", "durchgef\u00fchrt", "besteht", "sektion", "zusammenarbeit"], "right_context": ["entstanden", "heutiger", "form", "folter", "verst\u00f6\u00dfen", "menschenrechte", "auseinandersetzt", "48.1979216.352626koordinaten", "\u00b0", "11\u2032"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["brendel", "chor", "hamburger", "musikszene", "regelm\u00e4\u00dfig", "geladener", "gast", "benefizveranstaltungen", "humanit\u00e4rer", "organisationen"], "right_context": ["events", "wirtschaftsunternehmen", "tchibo", "g\u00f6rtz", "pfizer", "weiterhin", "spielt", "chor", "j\u00e4hrlich", "hamburger"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["befindet", "n\u00f6rdlichen", "rand", "august", "initiativzentrum", "flensburger", "ortsgruppen", "deutschen", "fahrrad-club", "adfc"], "right_context": ["greenpeace", "bund", "umwelt", "naturschutz", "deutschland", "bund", "naturschutzbund", "deutschland", "nabu", "b\u00fcro"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kommission", "neuordnung", "medien", "idee", "hohen", "beh\u00f6rde", "medienkommunikation", "moinot", "mitglied", "exekutivkomitees"], "right_context": ["frankreich", "sa\u00df", "rat", "ehrenlegion", "pr\u00e4sident", "rats", "ordre", "arts", "et", "lettres"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sogenannten", "volksrepublik", "donezk", "verbleib", "asejews", "wissen", "juli", "best\u00e4tigten", "spionage", "festgenommen"], "right_context": ["forderte", "sachartschenko", "vergeblich", "freilassung", "journalisten", "dezember", "assjejew", "zusammenhang", "gefangenenaustauschs", "ukraine"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aires", "reiste", "ellen", "marx", "idalina", "tatter", "ehemann", "verschwundenen", "geh\u00f6rte", "einladung"], "right_context": ["evangelischen", "kirche", "repr\u00e4sentantin", "angeh\u00f6rigen", "opfern", "argentinischen", "milit\u00e4rdiktatur", "deutschland", "sprach", "evangelischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regimes", "stand", "kehrte", "uruguay", "exil", "mal", "deutschland", "engagierte", "dritte-welt-laden", "t\u00fcbingen"], "right_context": ["lebte", "seniorenstift", "g\u00f6ttingen", "annemarie", "r\u00fcbens", "starb", "geburtstag", "g\u00f6ttingen", "abgelaufenen", "batterien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regionen", "donezk", "luhansk", "schaffen", "flucht", "zehntausenden", "menschen", "gef\u00fchrt", "juli", "legte"], "right_context": ["bericht", "teams", "ostukraine", "recherchiert", "zahlreiche", "f\u00e4lle", "entf\u00fchrungen", "folterungen", "menschenrechtsverletzungen", "dokumentiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["liste", "einhundert", "gefangenen", "zivilpersonen", "erhoben", "mehrheit", "f\u00e4lle", "foltervorw\u00fcrfe", "laut", "meldung"], "right_context": ["juli", "gingen", "meisten", "entf\u00fchrungen", "konto", "bewaffneten", "separatisten", "seitens", "kiew-treuer", "kr\u00e4fte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["philipp", "titelrolle", "verschiedenen", "aufzeichnungen", "inszenierungen", "d\u00fcsseldorfer", "schauspielhauses", "sehen", "paethe", "privat"], "right_context": ["engagierte", "starb", "mai", "alter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zelle", "anwalt", "legte", "berufung", "todesurteil", "notfalls", "oberste", "gericht", "verfassungsgericht", "ziehen"], "right_context": ["berichtet", "laut", "afp-meldung", "entschied", "juni", "berufungsgericht", "tats\u00e4chlich", "ishaq", "unverz\u00fcglich", "freizulassen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ljaschko", "website", "festnahme", "verh\u00f6r", "prorussischen", "aktivisten", "igor", "kakidzianow", "laut", "bericht"], "right_context": ["beweisen", "videoaufnahmen", "direkte", "beteiligung", "ljaschkos", "gruppe", "bewaffneter", "m\u00e4nner", "misshandlung", "verletzten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verlagskaufmann", "leistete", "redaktionsvolontariat", "ertel", "engagierte", "jugendlicher", "1980er", "friedens-", "anti-kernkraftbewegung", "mitglied"], "right_context": ["beruflich", "durchlief", "karriere", "redakteur", "l\u00fcbecker", "nachrichten", "deutschen", "presseagentur", "landesdienst", "nord"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bezahlung", "stand", "bevorzugung", "katarischen", "komitees", "wettbewerbsvergabe", "raum", "laut", "bericht", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["zust\u00e4nde", "bauarbeiter", "weltmeisterschaft", "katastrophal", "katar", "tummelplatz", "skrupelloser", "arbeitgeber", "\u00e4hnlich", "vorbereitungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["eltern", "fliegt", "april", "new", "york", "city", "ausf\u00fchrlichen", "bericht", "lager", "foltermethoden"], "right_context": ["\u00fcbergibt", "presse", "deutsche", "regierung", "mai", "reist", "deutsche", "fu\u00dfball-nationalmannschaft", "land", "milit\u00e4rdiktatur"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aushalten", "korrodierten", "stahl", "lesbar", "feierlichen", "enth\u00fcllung", "statue", "fand", "n\u00e4he", "demonstration"], "right_context": ["weiterhin", "bestehende", "menschenrechtsverletzungen", "vr", "china", "zuvor", "sozialen", "netzwerken", "internet", "protestkundgebungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pejorativen", "presse", "\u00fcberregional", "beachteter", "erfolg", "politische", "relevanz", "auff\u00fchrung", "zeitigte", "zusammenarbeit"], "right_context": ["organisation", "informationsstand", "theater", "vorstellungen", "traten", "zahlreiche", "zuschauer", "organisation", "insgesamt", "zeigte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kritisierten", "einf\u00fchrung", "scharia", "praxis", "steinigungen", "scharf", "navi", "pillay", "versto\u00df", "v\u00f6lkerrecht"], "right_context": ["verurteilte", "gesetzgebung", "forderte", "brunei", "unmenschlichen", "strafen", "verzichten", "deutsche", "ausw\u00e4rtige", "amt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["frieden", "autoren-plattform", "schriftsteller", "friedensf\u00f6rderung", "basil", "unterst\u00fctzt", "control", "arms", "campaign", "kooperation"], "right_context": ["iansa", "oxfam", "globale", "gesetzliche", "regelung", "kontrolle", "waffenhandels", "einsetzt", "veranstaltung", "autoren"]}, {"mention_text": ["amnesty"], "left_context": ["gehe", "autorit\u00e4r", "ausgerichteten", "teilen", "staatsapparates", "exempel", "statuieren", "heinz", "patzelt", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["\u00f6sterreich", "\u00e4u\u00dferte", "fall", "mache", "erkennbar", "exzessiv", "\u00f6sterreich", "u-haft", "verh\u00e4ngt", "gen\u00fcgt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gezielt", "delegitimieren", "weiterer", "bestandteil", "konzepts", "gezielte", "desinformationskampagnen", "welt\u00f6ffentlichkeit", "sinne", "beeinflussen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "kritisierten", "menschenrechtsverst\u00f6\u00dfe", "beider", "konfliktparteien", "amnesty", "listete", "f\u00e4lle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gr\u00fcnden", "verhaftung", "oleg", "sentsov", "aktiv", "protesten", "teilgenommen", "verfolgt", "aufruf", "mai"], "right_context": ["fall", "aufmerksam", "schreiben", "europ\u00e4ischer", "regisseure", "juni", "russischen", "pr\u00e4sidenten", "wladimir", "putin"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["technik", "biologie", "chemie", "physik", "schuljahr", "kooperationsvertrag", "federseemuseum", "federseebank", "progymnasium", "arbeitet"], "right_context": ["rahmen", "konzeptes", "offenen", "ganztagsbetreuung", "spielen", "schulb\u00fccherei", "mehreren", "aufenthaltsr\u00e4umen", "arbeitsgemeinschaften", "hausaufgabenbetreuung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aggressivste", "operation", "typs", "israelischen", "armee", "stellte", "heraus", "goldin", "feuergefecht", "get\u00f6tet"], "right_context": ["forscherteam", "forensic", "architecture", "erstellten", "bericht", "grundlage", "zeitzeugeninterviews", "video-", "photoaufnahmen", "forscher"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fachstelle", "frauenhandel", "frauenmigration", "aids-hilfe", "schweiz", "terre", "femmes", "schweiz", "christlicher", "friedensdienst"], "right_context": ["schweiz", "hinzu", "prokore", "verband", "spezifisch", "fragen", "prostitution", "bzw.", "sexarbeit", "befasst"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["freien", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "gew\u00e4hrleisten", "polizisten", "internationalen", "standards", "umgang", "demonstranten", "befolgen", "august"], "right_context": ["ai", "gruppe", "beobachtern", "ferguson", "entsenden", "vorgehen", "polizei", "nationalgarde", "beobachten", "demonstranten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sogenannten", "volksrepublik", "donezk", "verbleib", "assjejews", "wissen", "juli", "best\u00e4tigten", "spionage", "festgenommen"], "right_context": ["forderte", "sachartschenko", "vergeblich", "freilassung", "journalisten", "tod", "sachartschenkos", "assjejew", "rahmen", "gefangenenaustauschs"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zurzeit", "bietet", "forum", "raum", "folgende", "initiativen", "nabu", "stuttgart", "attac", "stuttgart"], "right_context": ["stuttgart", "bund", "stuttgart", "festivalkongress", "stuttgart", "open", "fair", "forum", "bietet", "breites"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00fcberfallen", "zielen", "sicherheitskr\u00e4fte", "politische", "parteien", "linie", "faschistisch", "eingestufte", "mhp", "bericht"], "right_context": ["tikb", "bewaffneten", "oppositionsgruppen", "bezeichnet", "verletzungen", "menschenrechte", "verantwortlich", "ti\u0307kb", "ereignissen", "stadtviertel"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kampfeinheit", "stammen", "ostukraine", "bzw.", "donezbecken", "geh\u00f6ren", "akademischen", "berufen", "internationale", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["berichtete", "september", "kriegsverbrechen", "ajdar-bataillons", "mitgliedern", "entf\u00fchrung", "raub", "misshandlung", "erpressung", "vorget\u00e4uschte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["luftangriffe", "pkk-stellungen", "bezirk", "da\u011fl\u0131ca", "heftigsten", "angriffe", "beginn", "friedensprozesses", "pkk", "oktober"], "right_context": ["ai", "t\u00fcrkei", "festgenommenen", "syrischen", "fl\u00fcchtlingen", "abschiebung", "umk\u00e4mpfte", "stadt", "drohe", "syrischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["k\u00fcstenwache", "gezielt", "entdeckte", "fl\u00fcchtlingsboote", "meer", "bringe", "aufgegriffenen", "menschen", "haftzentren", "laut"], "right_context": ["ausgebeutet", "misshandelt", "juli", "unterst\u00fctzte", "marquardt", "spendenaufruf", "civilfleet", "fernsehmoderators", "klaas", "heufer-umlauf"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gedichten", "welt", "texten", "vertreter", "deutschland", "schauspieler", "engagiert", "gary", "menschenrechte", "setzt"], "right_context": ["kino", "internet", "folter", "gewalt", "m\u00f6rder", "thematisiert", "v\u00f6lkermord", "armeniern", "tuncay", "gary"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sucht", "programm", "entwickelte", "gruppe", "claudio", "guarnieri", "firma", "rapid7", "auftrag", "b\u00fcrgerrechtsorganisationen"], "right_context": ["digitale", "gesellschaft", "electronic", "frontier", "foundation", "privacy", "international", "sprachen", "amharisch", "arabisch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vorgelegt", "vorratsdatenspeicherung", "unionsrecht", "einklang", "steht", "november", "erhob", "bevollm\u00e4chtigter", "gesellschaft", "freiheitsrechte"], "right_context": ["verfassungsbeschwerde", "zuvor", "bundestag", "verabschiedete", "neufassung", "artikel", "10-gesetzes", "bijan", "moini", "erwirkte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gelobtes", "land", "adolf-grimme-preis", "nominiert", "mai", "erhielt", "film", "marler", "fernsehpreis", "menschenrechte"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["festival", "romans", "chamb\u00e9ry", "frankreich", "ausgezeichnet", "ver\u00f6ffentlichung", "romans", "arabischer", "hebr\u00e4ischer", "sprache"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "israelischen", "schulen", "menschenrechtsorganisationen", "aufkl\u00e4rungsarbeiten", "israel", "pal\u00e4stinensischen", "gebieten", "eingesetzt", "gro\u00dfbritannien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verpflichtungen", "genf", "eto-konsortium", "konsortium", "setzt", "vertretern", "menschenrechtsorganisationen", "wissenschaft", "u.", "a."], "right_context": ["brot", "welt", "human", "rights", "watch", "internationale", "juristenkommission", "icj", "misereor", "oxfam"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["el", "amal", "ettounsi", "hammami", "pr\u00e4sident", "habib", "bourguiba", "langj\u00e4hrige", "haftstrafe", "erdulden"], "right_context": ["liste", "politischer", "gefangener", "setzte", "freigelassen", "gr\u00fcndete", "hammami", "kommunistische", "arbeiterpartei", "tunesiens"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nahe", "ortschaft", "tell", "kalach", "syrischen", "milit\u00e4rgeheimdienst", "festgenommen", "fehlen", "informationen", "verbleib"], "right_context": ["liegen", "informationen", "entlassener", "h\u00e4ftling", "al-habaly", "milit\u00e4rgeheimdienstes", "homs", "folterungen", "misshandlungen", "berichtet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["autor", "-vor", "j\u00fcngerer", "zeit-", "herausgeber", "studienzeit", "engagiert", "marx", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["vorstand", "fl\u00fcchtlingsarbeit", "zust\u00e4ndig", "vorstandssprecher", "deutschen", "sektion", "mai", "innenausschuss", "deutschen", "bundestages"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unterdr\u00fcckung", "ukrainischer", "kultur", "kunst", "literatur", "nationalen", "griechisch-katholischen", "orthodoxen", "kirchen", "arbeit"], "right_context": ["begleitete", "entstehung", "unterst\u00fctzte", "infolge", "verhaftungswelle", "insbesondere", "protest-aktionen", "zugunsten", "ukrainischen", "sozialistischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beteiligt", "monatlich", "stehen", "millionen", "euro", "verf\u00fcgung", "betrag", "menschenrechtsorganisationen", "pro", "asyl"], "right_context": ["gering", "eingesch\u00e4tzt", "italienische", "vorg\u00e4ngermission", "mare", "nostrum", "kostete", "millionen", "euro", "pro"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verpflichtungen", "genf", "konsortium", "setzt", "organisationen", "einzelpersonen", "menschenrechtspolitik", "und-analyse", "u.", "a."], "right_context": ["brot", "welt", "human", "rights", "watch", "internationale", "juristenkommission", "icj", "misereor", "oxfam"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["richardson", "hall", "hochschullehrer", "au\u00dferhalb", "dartmouth", "college", "engagierte", "susanne", "zantop", "mitglied"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mitgr\u00fcnder", "aktiven", "teilnehmer", "pankower", "friedenskreises", "januar", "geh\u00f6rte", "initiatoren", "aufbau", "arbeit"], "right_context": ["ddr", "anschlie\u00dfend", "\u00f6stlichen", "bundesl\u00e4ndern", "erweiterte", "arbeit", "buchgestaltungen", "gebrauchsgrafik", "grafikdesign", "collagen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["demokratische", "aufbruchstimmung", "repression", "einsetzte", "zahlreiche", "menschen", "ermordet", "verschwanden", "fronius", "unterst\u00fctzte"], "right_context": ["zusenden", "listen", "ermordeten", "verschwundenen", "leitete", "fl\u00fcchtlinge", "chile", "brasilien", "uruguay", "solidarische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vorsitz", "ra\u00fal", "rettig", "verfassten", "rettig-bericht", "berichte", "organisation", "amerikanischer", "staaten", "oas"], "right_context": ["us-senats", "beschuldigten", "geh\u00f6rten", "konteradmiral", "huidobro", "vizeadmiral", "adolfo", "walbaum", "wieber", "befehlshaber"]}, {"mention_text": ["amnist\u00eda", "internacional"], "left_context": ["weint", "applaudiert", "film", "februar", "veranstaltung", "spanischen", "nichtregierungsorganisationen", "fundaci\u00f3n", "el", "compromiso"], "right_context": ["save", "the", "children", "entreculturas", "alboan", "ong", "dyes", "anl\u00e4sslich", "internationalen", "tages"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufmerksam", "columbia", "university", "verlieh", "preis", "soziale", "gerechtigkeit", "deal", "zudem", "greenpeace"], "right_context": ["public", "citizen", "untersuchungsberichte", "umwelt-", "zivil-", "strafrecht", "verfasst", "carl", "deal", "mittleren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "internationals"], "left_context": ["ausgangssperre", "covid-19", "begr\u00fcndet", "regierungsnahe", "milizen", "schossen", "scharfer", "munition", "demonstranten", "angaben"], "right_context": ["mindestens", "menschen", "regierungsnahen", "al-nawasi-miliz", "entf\u00fchrt", "libyens", "regierungschef", "al-sarraj", "ernannte", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kasachstan", "spezialeinheit", "arystan", "unterstellt", "almaty", "befindet", "akademie", "nationalen", "sicherheitskomitees", "laut"], "right_context": ["knb", "antiterrorma\u00dfnahmen", "minderheiten", "unterstellt", "nationale", "regionale", "sicherheit", "gef\u00e4hrden", "k\u00f6nnten", "betroffene"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["werke", "gmbh.", "unternehmen", "produzierte", "mehrere", "preisgekr\u00f6nte", "filme", "film", "forbidden", "voices"], "right_context": ["award", "wacc-signis", "award", "ausgezeichnet", "schweizer", "filmpreis", "nominiert", "stammt", "produktionsfirma", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["curevac", "geistigen", "eigentumsrechte", "verzichten", "weltweite", "produktion", "corona-impfstoffe", "erm\u00f6glichen", "entwicklungs-", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["\u00e4rzte", "grenzen", "oxfam", "transparency", "international", "unterst\u00fctzt", "anfang", "mai", "ver\u00f6ffentlichte", "kollektiv"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["meinungs\u00e4u\u00dferung", "iran", "schlicht", "schockierend", "paar", "angeblich", "beleidigender", "internet-postings", "hingerichtet", "solle"], "right_context": ["dr\u00e4ngte", "zur\u00fccknahme", "todesurteils", "freilassung", "einzig", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "vorgehalten", "sozialen", "netzwerken"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["getreten", "schlagzeilen", "geraten", "polizeibezirk", "hinaus", "hohe", "anzahl", "polizeilicher", "misshandlungen", "report"], "right_context": ["artikel", "berliner", "zeitung", "f\u00e4lle", "aufgelistet", "beinhaltend", "tod", "polizeieinwirkung", "orthodox-j\u00fcdische", "leben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haftstrafe", "umgewandelt", "sitzt", "gef\u00e4ngnis", "tucson", "deutschen", "amerikanischen", "presse", "f\u00e4lle", "berichtet"], "right_context": ["deutschland", "kritisierte", "versto\u00df", "wiener", "konvention", "deutsche", "konsulat", "unterrichtet", "deutsche", "staatsangeh\u00f6rige"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["luftangriffe", "seeblockade", "jemen", "per", "nicht-bindender", "resolution", "forderung", "waffenembargos", "saudi-arabien", "nichtregierungsorganisationen"], "right_context": ["action", "on", "armed", "violence", "unterst\u00fctzt", "april", "verk\u00fcndete", "saudisch-gef\u00fchrte", "milit\u00e4rallianz", "einstellung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kritisierte", "juli", "resolution", "un-sicherheitsrates", "beitr\u00e4gt", "konflikts", "herbeizuf\u00fchren", "donatella", "rovera", "expertin"], "right_context": ["krisenregionen", "kritisierte", "februar", "un-resolution", "schutzaufgabe", "zivilbev\u00f6lkerung", "erf\u00fcllt", "diene", "au\u00dfen", "erfolgte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gene", "tranoy", "david", "ennals", "j\u00fcngerer", "bruder", "martin", "ennals", "menschenrechtsaktivist", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["sohn", "paul", "ennals", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "englischen", "kinderwohlfahrtsorganisation", "national", "children", "\u2019s", "bureau"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["k\u00e4mpfer", "gefallenen", "h\u00e4ftlingen", "goldz\u00e4hne", "entnahmen", "mindestens", "t\u00f6teten", "anstatt", "gefangen", "nehmen"], "right_context": ["uno", "forderten", "unabh\u00e4ngige", "untersuchung", "regierung", "vereinigten", "staaten", "gro\u00dfbritanniens", "abgelehnt", "begr\u00fcndung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["libyschen", "gew\u00e4ssern", "operieren", "un-fl\u00fcchtlingskommissar", "filippo", "grandi", "forderte", "unterst\u00fctzung", "italien", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["salil", "shetty", "\u00e4u\u00dferte", "hamburg", "zusammengekommenen", "g-20-l\u00e4nder", "wetteiferten", "fl\u00fcchtlingskrise", "m\u00f6glichst", "verantwortung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["house", "college", "of", "education", "universit\u00e4t", "edinburgh", "griffiths", "mitglied", "verschiedener", "vereinigungen"], "right_context": ["friends", "of", "the", "earth", "ramblers", "association", "begabter", "schachspieler", "setzte", "st\u00e4rkung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["woraufhin", "f\u00fchrung", "sogenannten", "volksrepublik", "donezk", "dreit\u00e4gige", "trauerzeit", "oktober", "ausrief", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["wirft", "pawlow", "einheit", "sparta", "schlacht", "flughafen", "donezk", "mehrere", "kriegsverbrechen", "ver\u00fcbt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lehrer", "philosophie", "franz\u00f6sisch", "gymnasien", "diekirch", "echternach", "t\u00e4tig", "erschien", "buch", "gedichtband"], "right_context": ["luxemburg", "t\u00e4tig", "pr\u00e4sident", "luxemburgischen", "schriftstellerverbandes", "lsv", "hauptaugenmerk", "legt", "lyrik", "themen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["entgehen", "kriegsgericht", "m\u00e4rz", "fahnenflucht", "verurteilt", "sa\u00df", "monate", "gef\u00e4ngnis", "gerichtsverfahren", "f\u00fchrte"], "right_context": ["politischen", "h\u00e4ftling", "erkl\u00e4rte", "helden", "us-amerikanischer", "europ\u00e4ischer", "friedensbewegungen", "agust\u00edn", "aguayo", "guadalajara"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schriftsteller", "vs", "mitglied", "verband", "deutschsprachiger", "\u00fcbersetzer", "vd\u00fc", "hinaus", "ehrenamtliche", "mitarbeiterin"], "right_context": ["ehrenmitglied", "nordkaukassisch-tscherkessischen", "kulturvereins", "n\u00fcrnberg", "safiye", "can", "lebt", "offenbach", "main", "deb\u00fctierte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beantragte", "land", "liste", "streichen", "behauptete", "bundesregierung", "bundestag", "falsch", "informiert", "informationen"], "right_context": ["weiterhin", "todesurteile", "ghana", "vollstreckt", "plenardebatte", "rechtfertigte", "eduard", "lintner", "damaliger", "parlamentarischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["roma", "zahlreiche", "organisationen", "zivilgesellschaft", "u.", "a.", "fl\u00fcchtlingsorganisation", "pro", "asyl", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["protestierten", "einstufung", "bosnien-herzegowinas", "mazedoniens", "serbiens", "sichere", "herkunftsl\u00e4nder", "schutz", "roma", "l\u00e4ndern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00f6ffentlich", "zug\u00e4nglich", "bellingcat", "finanziert", "aussagen", "mittels", "crowdfunding", "kristyan", "benedict", "kampagnen-manager"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "new", "yorker", "organisationen", "analysten", "higgins", "schneller", "etablierte", "rechercheteams", "dezember"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["jemen", "t\u00f6tungen", "dutzender", "zivilisten", "luftangriffe", "dokumentiert", "verletzungen", "kriegsv\u00f6lkerrechts", "darstellen", "k\u00f6nnten"], "right_context": ["ai", "untersuchte", "angaben", "februar", "beginn", "konflikts", "m\u00e4rz", "luftangriffe", "sanaa", "al-hudaida"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["oktober", "entlassen", "vortag", "gipfeltreffens", "ronald", "reagan", "michail", "gorbatschow", "reykjav\u00edk", "haft"], "right_context": ["pen", "verschiedene", "us-senatoren", "-abgeordnete", "ratuschinskaja", "eingesetzt", "arbeitslager", "schrieb", "ratuschinskaja", "gedichte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["heinz", "patzelt", "wien", "\u00f6sterreichischer", "jurist", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["\u00f6sterreich", "patzelt", "besuchte", "wiener", "schottengymnasium", "begann", "technikstudium", "bevor", "jurisprudenz", "zuwandte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["banze", "chefredakteur", "mediafax", "aufgrund", "staatliche", "sicherheit", "gef\u00e4hrdender", "straftaten", "menschenrechtsorganisationen", "beispielsweise"], "right_context": ["protestierten", "umgehend", "strafgericht", "stadtbezirks", "kampfumo", "sprach", "castel-branco", "mitangeklagten", "mbanze", "letztendlich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["litauischen", "hinterland", "regelm\u00e4\u00dfig", "finden", "zudem", "kooperationen", "ngos", "z.", "b.", "aktivisten"], "right_context": ["rahmen", "european", "action", "week", "against", "racism", "mykolas-romeris-universit\u00e4t", "vilnius", "organisation", "rassistische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["abgetrennten", "isolationstrakt", "freigang", "einzelh\u00f6fen", "widersprach", "geltendem", "ddr-recht", "f\u00fchrte", "protesten", "menschrechtsorganisationen"], "right_context": ["igfm", "siebziger", "tausende", "flugbl\u00e4tter", "brd", "verteilte", "freilassung", "politischer", "h\u00e4ftlinge", "bautzen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["cambuslang", "arbeitete", "gruppenleiterin", "unternehmen", "motherwell", "studierte", "universit\u00e4t", "glasgow", "ferrier", "mitglied"], "right_context": ["mutter", "tochter", "ferrier", "sitz", "rat", "bezirks", "cambuslang", "inne", "vertrat", "labour-politiker"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["britische", "untersuchungskommission", "britische", "geheimdienst", "government", "communications", "headquarters", "gchq", "lrc", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["rechtswidrig", "ausspioniert", "mal", "britische", "regierung", "zugeben", "menschenrechtsorganisationen", "ausspioniert", "zuvor", "edward"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anfang", "jahres", "unsicher", "r\u00fcckf\u00fchrungen", "alten", "kranken", "kindern", "durchzuf\u00fchren", "juni", "sch\u00e4tzten"], "right_context": ["uno", "zahl", "binnenfl\u00fcchtlinge", "afghanistan", "fast", "millionen", "hilfe", "westens", "beginn", "afghanistankrieges"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["the", "economist", "berechneten", "demokratieindex", "algerien", "marokko", "autorit\u00e4re", "regime", "eingestuft", "angaben"], "right_context": ["januar", "gesch\u00e4tzt", "jungen", "akademiker", "arbeitslos", "verlie\u00dfen", "menschen", "marokko", "algerien", "leide"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fl\u00fcchtlinge", "lehnen", "zur\u00fcckweisung", "fl\u00fcchtlingen", "libyen", "dortigen", "schweren", "menschenrechtsverst\u00f6\u00dfe", "fl\u00fcchtlingslagern", "laut"], "right_context": ["zust\u00e4nde", "libyen", "unvorstellbarer", "gewalt", "aussichtslosigkeit", "gepr\u00e4gt", "ai", "empfiehlt", "evakuieren", "inhaftierten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["keinerlei", "beweismaterial", "hierzu", "vorgelegt", "letztere", "daraufhin", "paola", "garc\u00eda", "ley", "leiterin"], "right_context": ["argentinien", "einschr\u00e4nkung", "berufs-", "meinungsfreiheit", "kritisiert", "november", "provinz", "chubut", "ver\u00f6ffentlichten", "verzeichnis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verantwortlich", "hetzkampagnen", "personen", "organisationen", "behauptete", "verbindung", "muslimischen", "aktivistin", "mariam", "veiszadeh"], "right_context": ["t\u00e4tig", "mai", "melbourne", "17-j\u00e4hriger", "australier", "verhaftet", "bombenbauanleitung", "zugeh\u00f6rigen", "baumaterialien", "besa\u00df"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schiitischen", "prediger", "rang", "ajatollah", "anf\u00fchrer", "schiitischen", "protestbewegung", "\u00f6stlichen", "saudi-arabien", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["forderten", "aufhebung", "todesstrafe", "franz\u00f6sische", "regierung", "kollektiv", "anonymous", "legte", "september", "protest"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["leistung", "erstmals", "verliehen", "erhielt", "team", "meister", "todes", "marler", "medienpreis", "menschenrechte"], "right_context": ["meister", "todes", "strafrechtlichen", "ermittlungen", "gerichtlichen", "urteilen", "deutsche", "waffenhersteller", "illegaler", "exporte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "einladung", "abgeordneten", "frank", "schwabe", "spd", "frank", "heinrich", "cdu"], "right_context": ["gezeigt", "nachfolgenden", "politischen", "podiumsdiskussion", "nahmen", "frank", "heinrich", "cdu", "rainer", "arnold"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["deutschland", "geduldet", "forderte", "beispielsweise", "gr\u00fcnen-politiker", "volker", "beck", "befragung", "fl\u00fcchtlingen", "auftrag"], "right_context": ["berichteten", "weibliche", "fl\u00fcchtlinge", "weg", "deutschland", "opfer", "k\u00f6rperlicher", "gewalt", "erpressung", "sexueller"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haltung", "gr\u00fcnen", "linken", "entsprechende", "gesetzentwurf", "bundesrat", "gestoppt", "organisationen", "pro", "asyl"], "right_context": ["lehnen", "konzept", "sicheren", "herkunftsstaaten", "generell", "fall", "marokko", "algerien", "organisationen", "konkrete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wiederaufnahme", "verfahrens", "april", "wiederaufgenommene", "prozess", "einspruch", "staatsanwaltschaft", "eingestellt", "laut", "darstellung"], "right_context": ["bef\u00fcrchtung", "justiz", "ausschlaggebend", "etwaige", "aufhebung", "todesurteils", "\u00f6ffentliche", "vertrauen", "anwendung", "todesstrafe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["luftangriffe", "zivilisten", "get\u00f6tet", "russische", "regierung", "behauptete", "bomben", "terroristische", "ziele", "abgeworfen"], "right_context": ["ai", "russische", "luftangriffe", "syrien", "september", "november", "untersucht", "einsch\u00e4tzung", "ai", "zeugenaussagen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ariha", "idlib", "saraqib", "\u00fcberf\u00fcllte", "fl\u00fcchtlingslager", "grenze", "t\u00fcrkei", "geflohen", "laut", "bericht"], "right_context": ["russischen", "syrischen", "streitkr\u00e4fte", "mai", "februar", "mindestens", "angriffe", "krankenh\u00e4user", "schulen", "syrien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["colonia", "dignidad", "befindet", "lena", "fest", "entschlossen", "daniel", "befreien", "studenten", "aufgegeben"], "right_context": ["erf\u00e4hrt", "lena", "colonia", "sekte", "handelt", "strengstens", "au\u00dfenwelt", "abgeriegelte", "glaubensgemeinschaft", "f\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["explizit", "schluss", "otp", "untersuchungen", "vorfall", "unternehmen", "entscheidung", "folgende", "beobachtungen", "getroffen"], "right_context": ["untersuchte", "luftaktivit\u00e4ten", "nato", "bewertete", "legalit\u00e4t", "aktionen", "fall", "angriffes", "botschaft", "berichteten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kigali", "media", "erw\u00e4hnung", "fand", "prozess", "mihigo", "jahresberichten", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["urteil", "sprach", "opposition", "politischen", "prozess", "bezeichnete", "mihigo", "politischen", "gefangenen", "l\u2019"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zus\u00e4tzlich", "film-", "autorenkarriere", "schuudertsetseg", "humanit\u00e4ren", "bem\u00fchungen", "kenntnis", "genommen", "ernannte", "organisationskomitee"], "right_context": ["mongolei", "menschenrechtsaktivistin", "jahres", "beitr\u00e4ge", "gleichstellung", "geschlechter", "menschenrechte", "vorstandsmitglied", "mongolischen", "frauen-fonds"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tiko", "november", "teile", "brigade", "grenze", "zentralafrika", "\u00fcberschritten", "minusca-truppen", "anti-balaka-gruppierungen", "bek\u00e4mpfen"], "right_context": ["wirft", "bir", "zusammenhang", "bek\u00e4mpfung", "boko", "haram", "menschen", "ermordet", "au\u00dfergerichtlich", "erschie\u00dft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["meinte", "ratschl\u00e4ge", "ausl\u00e4ndern", "b\u00f6sen", "beweggr\u00fcnden", "stammten", "erkl\u00e4rung", "mehreren", "seiten", "kritisiert"], "right_context": ["magufuli", "rigoros", "kritiker", "erlie\u00df", "restriktive", "mediengesetze", "lie\u00df", "zeitungen", "vor\u00fcbergehend", "schlie\u00dfen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gruppe", "gewissensgefangenen", "land", "sch\u00e4tzte", "us-au\u00dfenministerium", "h\u00e4lfte", "offiziellen", "arbeitslagerpopulation", "falun-gong-praktizierenden", "bestand"], "right_context": ["berichtete", "herausgefunden", "h\u00e4ftlinge", "untersuchten", "arbeitslagern", "prozent", "falun-gong-praktizierenden", "bestanden", "ehemalige", "chinesische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kriminellen", "vereinigung", "verhaftet", "september", "anstachelung", "gewalt", "verschw\u00f6rung", "haft", "verurteilt", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "politischer", "gefangener", "bezeichnet", "parlamentswahl", "dezember", "erhielt", "partei"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hab", "gestohlen", "k\u00e4mpfer", "volksmobilmachung", "kriegsverbrechen", "racheakte", "sektiererischen", "gr\u00fcnden", "angeklagt", "gem\u00e4\u00df"], "right_context": ["schiitische", "milizion\u00e4re", "mehrere", "sunniten", "entf\u00fchrt", "gefoltert", "get\u00f6tet", "r\u00fcckeroberung", "tikrit", "verbrechen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regierung", "inhaftiert", "vorw\u00fcrfe", "prozess", "blieb", "haft", "nguyen", "dan", "que", "mitglied"], "right_context": ["aktiv", "schrieb", "zuge", "internationalen", "kampagne", "entlassung", "politischer", "gefangenen", "mehrere", "briefe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unbekannt", "m\u00e4rz", "tauchte", "dhaka", "angeblich", "fehlte", "erinnerung", "umst\u00e4nde", "entf\u00fchrung", "folgende"], "right_context": ["nannte", "fall", "beispielhaft", "verschwindenlassen", "politisch", "missliebiger", "personen", "bangladesch", "forderte", "regierung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gleichlautende", "gesetzesvorschl\u00e4ge", "unterbringung", "asylbewerbern", "fl\u00fcchtlingslagern", "nahen", "osten", "afrika", "vorsahen", "vorschlag"], "right_context": ["scharf", "kritisiert", "restriktive", "d\u00e4nische", "asylpolitik", "gef\u00fchrt", "fl\u00fcchtlinge", "zunehmend", "absehen", "d\u00e4nemark"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["menschenrechte", "t\u00fcrkei", "ti\u0307hv", "sowohl", "menschenrechtsverein", "i\u0307nsan", "haklar\u0131", "derne\u011fi", "i\u0307hd", "innerhalb"], "right_context": ["ai", "aktiv", "verheiratet", "kinder", "kurdisch", "t\u00fcrkisch", "beherrschte", "englische", "sprache", "el\u00e7i"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "\u00f6sterreich"], "left_context": ["geplante", "gesetz", "hinweis", "grundrechte", "stark", "eingeschr\u00e4nkt", "stellte", "forderungen", "unterst\u00fctzer", "kampagne"], "right_context": ["attac", "\u00f6sterreich", "\u00f6h", "demokratie", "verein", "zara", "forum", "informationsfreiheit", "november", "petition"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["turku", "bezeichneten", "menschenrechtsinstitute", "nordischen", "l\u00e4nder", "internationale", "komitee", "roten", "kreuz", "ikrk"], "right_context": ["mitwirkende", "genannt", "experten", "amnesty", "international", "entstehungsprozess", "erkl\u00e4rung", "eingebunden", "\u00e4u\u00dferten", "bedenken"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["saarbr\u00fccken", "johannes", "gutenberg-universit\u00e4t", "mainz", "juristischen", "staatsexamen", "abschloss", "schulzeiten", "begann", "engagement"], "right_context": ["mitglied", "vorstandes", "deutschen", "sektion", "ableistung", "rechtsreferendariats", "legte", "juristische", "staatsexamen", "arbeitete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verbraucherschutz", "antidiskriminierung", "senatsverwaltung", "justiz", "verbraucherschutz", "antidiskriminierung", "ernannt", "margit", "gottstein", "mitglied"], "right_context": ["arbeitet", "asylgruppe", "berlin", "mitglied", "vorstandes", "deutschen", "sektion", "mitglied", "internationalen", "komitees"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["siehe", "artikel", "chthonic", "aussagen", "begann", "lim", "highschool-abschluss", "politik", "interessieren", "vorsitzender"], "right_context": ["taiwan", "sonnenblumen-bewegung", "fr\u00fchjahr", "engagierte", "\u00f6ffentlich", "seite", "kritiker", "kuomintang-regierung", "januar", "gr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["redhouse", "april", "london", "oktober", "britische", "k\u00fcnstlerin", "bekanntestes", "werk", "logo", "organisation"], "right_context": ["diana", "redhouse", "wuchs", "familie", "russisch-polnischen", "wurzeln", "besuchte", "klosterschule", "alt", "armee"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["s\u0142u\u017cba", "bezpiecze\u0144stwa", "st\u00e4ndig", "bedr\u00e4ngt", "1980er", "besuchte", "afghanistan", "indien", "singapur", "mitarbeiter"], "right_context": ["gr\u00fcndete", "gemeinsam", "stefan", "bratkowski", "andrzej", "w.", "pawluczuk", "piotr", "rachtan", "internet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ruiniert", "carandiru", "mal", "indikator", "ereignis", "weitreichende", "konsequenzen", "politischen", "system", "brasiliens"], "right_context": ["wies", "deutschland", "mittels", "heckler", "koch", "brasilianischen", "sicherheitskr\u00e4fte", "ausr\u00fcstete", "erst\u00fcrmung", "erschossen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hinrichtung", "australiern", "schockiert", "rief", "botschafter", "konsultationen", "l\u00e4nder", "organisationen", "brasilianische", "regierung"], "right_context": ["kritisierten", "indonesien", "scharf", "bislang", "erfolg", "brasilianische", "regierung", "sprach", "indonesiens", "justizminister"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kemal", "cengiz", "t\u00fcrkischer", "rechtsanwalt", "journalist", "menschenrechtsaktivist", "cengiz", "gr\u00fcndete", "t\u00fcrkische", "sektion"], "right_context": ["vertreter", "nebenklage", "fall", "morde", "zirve-verlag", "cengiz", "gr\u00fcndungsmitglied", "vorsitzender", "menschenrechtsvereins", "i\u0307nsan"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ecre", "geh\u00f6ren", "zus\u00e4tzlich", "advocacy", "communication\u201c-", "projekte", "mitgliedern", "z\u00e4hlen", "bekannte", "ngos"], "right_context": ["caritas", "rote", "kreuz", "sos-kinderdorf", "europa", "innerhalb", "au\u00dferhalb", "eu", "finden", "ngos"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schwer", "verletzt", "januar", "starb", "folgen", "zahlreichen", "schussverletzungen", "erlitten", "alaoui", "auftrag"], "right_context": ["burkina", "faso", "gereist", "kampagne", "my", "body", "my", "rights", "fotostrecke", "frauenrechte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["worten", "bipolare", "welt", "multilaterale", "welt", "chaotische", "welt", "salil", "shetty", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["warf", "staatengemeinschaft", "versagen", "schutz", "menschenrechte", "pl\u00e4dierte", "entscheidungen", "un-sicherheitsrates", "menschenrechtsverletzungen", "einschr\u00e4nkung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kriegsverbrechen", "norden", "syriens", "begehen", "kurden", "araber", "turkmenen", "denken", "attackieren", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ypg", "vertreibungen", "zwangsumsiedlungen", "vornehmlich", "nichtkurdischen", "turkmenischen", "arabischen", "zivilisten", "zerst\u00f6rung", "d\u00f6rfer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gewerkschaft", "unite", "the", "union", "labour-nahen", "politischen", "organisation", "progress", "fabian", "society"], "right_context": ["bain", "sekret\u00e4r", "labour-b\u00fcros", "heimatwahlkreis", "glasgow", "springburn", "beziehungsweise", "nachfolgewahlkreises", "glasgow", "north"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["institutionelle", "beziehungen", "berliner", "b\u00fcro", "open", "society", "foundations", "generalsekret\u00e4rin", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["politische", "\u00f6ffentliche", "interventionen", "menschenrechtlichen", "positionen", "organisation", "innerhalb", "politik", "gesellschaft", "sichtbar"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stark", "beeinflussbar", "ph\u00e4nomen", "l\u00e4sst", "beispielsweise", "wohnungseinbruchdiebstahl", "zwangsl\u00e4ufig", "beobachten", "internationale", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["salil", "shetty", "sieht", "predictive", "policing", "unschuldsvermutung", "bedroht", "warnt", "diskriminierung", "ethnischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["einzusch\u00fcchtern", "human", "rights", "watch", "urteil", "warnung", "kritiker", "russlands", "krim", "gesendent"], "right_context": ["beschrieb", "prozess", "koltschenko", "ungerecht", "versto\u00df", "humanit\u00e4res", "v\u00f6lkerrecht", "september", "koltschenko", "orden"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "richard", "nixon", "sowjetischen", "staats-", "parteichef", "leonid", "breschnew", "freilassung", "grigorenko"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "grigorenko", "gewaltlosen", "politischen", "gefangenen", "prisoner", "of", "conscience", "stellte", "grigorenko"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["berufungsabteilung", "obersten", "gerichts", "antrag", "anw\u00e4lte", "quasem", "alis", "letztere", "entscheidung", "berufungsinstanz"], "right_context": ["kritisiert", "unfairen", "verfahren", "sprach", "sofortige", "aussetzung", "todesurteils", "forderte", "urteil", "blieb"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["amnesty", "international", "filmpreis", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["verliehen", "ausgezeichnet", "filme", "situation", "menschenrechte", "heutigen", "\u00fcberzeugend", "darstellen", "preis", "erstmals"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vergangenheit", "zeitzeugen", "wort", "kamen", "kranz", "gedenken", "opfer", "nieder", "zeitweise", "vertreter"], "right_context": ["gast", "informieren", "kranzniederlegungen", "erfolgen", "jeweils", "gedenkens", "opfer", "nationalsozialismus", "januar", "jahrestag"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["legitimer", "notwehr", "angeklagt", "ermordete", "anwalt", "tahir", "el\u00e7i", "trat", "prozess", "nebenkl\u00e4ger"], "right_context": ["merkte", "beschuldigten", "beamten", "prozess", "weiterhin", "freiem", "fu\u00df", "befanden", "dienst", "suspendiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["iranischen", "beh\u00f6rden", "unterst\u00fctzung", "hossein", "rajabian", "vorgetragen", "ver\u00f6ffentlichte", "philip", "luther", "leiter"], "right_context": ["offizielles", "video", "hossein", "rajabian", "bat", "k\u00fcnstler", "welt", "weltweite", "kampagne", "starten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["berichterstattung", "medien", "iran", "l\u00e4ndern", "exklusiven", "interview", "\u00e4u\u00dferte", "said", "boumedouha", "stellvertretender"], "right_context": ["direktor", "mittleren", "osten", "nordafrika", "einw\u00e4nde", "rajabians", "gerichtsurteil", "daraufhin", "startete", "amnesty"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lebt", "asif", "mohiuddin", "deutschland", "stipendium", "hamburger", "stiftung", "politisch", "verfolgte", "unterst\u00fctzung"], "right_context": ["interview", "deutschen", "welle", "april", "erkl\u00e4rte", "deutschland", "vollst\u00e4ndig", "sicher", "f\u00fchle", "zuvor"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fleming", "griechenland", "trat", "sozialdemokratischen", "partei", "pasok", "griechische", "parlament", "gew\u00e4hlt", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["democratic", "concern", "human", "rights", "union", "aktiv", "fleming", "initiierte", "gr\u00fcndete", "alexander"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fadenscheinig", "alarmierend", "warnend", "verhaftung", "atabajews", "anderer", "abschreckende", "wirkung", "meinungsfreiheit", "kasachstan"], "right_context": ["beschrieb", "anklage", "atabajew", "erfunden", "bezeichnete", "gewissensgefangenen", "ausschlie\u00dflich", "inhaftiert", "aufgrund", "aus\u00fcbung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mohiuddin", "s.", "o.", "inhaftiert", "mehrere", "internationale", "organisationen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["reporter", "grenzen", "committee", "to", "protect", "journalists", "verurteilten", "verhaftungen", "ebenfalls", "entt\u00e4uschung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pr\u00e4sidentschaft", "stiftung", "humanismus", "demokratie", "fundaci\u00f3n", "humanismo", "y", "democracia", "geh\u00f6rte", "delegation"], "right_context": ["situation", "menschenrechte", "guatemala", "untersuchte", "ferner", "vorsitzender", "spanischen", "delegation", "interparlamentarischen", "union"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gericht", "handlungen", "hochverrat", "befand", "behinderung", "rechtm\u00e4\u00dfigen", "aktivit\u00e4ten", "streitkr\u00e4fte", "ukraine", "schuldig"], "right_context": ["rief", "ukraine", "journalisten", "unverz\u00fcglich", "freizulassen", "nannte", "kozaba", "prisoner", "of", "conscience"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sprache", "kurmandschi", "religion", "gesellschaftlich", "litten", "aufgrund", "religion", "\u00fcbergriffen", "anfeindungen", "muslime"], "right_context": ["f\u00fchrt", "bericht", "begr\u00fcndung", "muslimen", "gelten", "jesiden", "ungl\u00e4ubige", "somit", "sch\u00fctzenswert", "radikalere"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zehntausende", "menschen", "angeblicher", "nutzung", "messengerdienstes", "bylock", "festgenommen", "taner", "k\u0131l\u0131\u00e7", "vorsitzender"], "right_context": ["t\u00fcrkei", "ayd\u0131n", "sefa", "akay", "richter", "mict", "ehemaliger", "richter", "ad-hoc-strafgerichtshof", "ictr"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zahl", "putschversuch", "gesunken", "zahlen", "entlassungen", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "oktober", "putschversuch", "angaben"], "right_context": ["besch\u00e4ftigte", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "posten", "verloren", "zehntausende", "lehrer", "polizisten", "mitarbeiter", "warten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "schirmherrin", "dreier", "projekte", "beschluss", "rechtsdienstleistungsgesetzes"], "right_context": ["bez\u00fcglich", "kostenlosen", "beratung", "migranten", "fl\u00fcchtlingen", "hervorgehoben", "fl\u00fcchtlingsberatungsstellen", "nunmehr", "volljuristen", "sicherstellung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["milit\u00e4rchef", "maaparankoe", "mahao", "erschossen", "politologe", "blogger", "mafa", "sejanamane", "knapp", "entkam"], "right_context": ["meinungsfreiheit", "lesotho", "gefahr", "verlangte", "regierung", "aufkl\u00e4rung", "anschlags", "reporter", "rundfunksenders", "harvest"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ma\u00dfnahmen", "gr\u00f6\u00dfte", "hexenjagd", "geschichte", "republik", "behauptete", "zivile", "diktatur", "begonnen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["zufolge", "glaubw\u00fcrdige", "hinweise", "f\u00e4lle", "gefangenenmisshandlung", "folter", "chef", "t\u00fcrkei-sektion", "amnesty", "international"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zeitpunkt", "verf\u00fcgung", "standen", "referenzen", "zufolge", "d\u00e4nische", "unternehmen", "medien", "webseite", "empfohlen"], "right_context": ["danmark", "glaxosmithkline", "danmark", "nachrichtenabteilung", "nationalen", "senders", "danmarks", "radio", "\u00fcbersetzungs-", "sprachfragen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["streitkr\u00e4fte", "ee-8", "elektroschocker", "zweckentfremdet", "handbetriebene", "generator", "stromquelle", "verwendet", "t\u00fcrkei", "warf"], "right_context": ["folter", "ee-8", "ausrangierte", "ee-8", "phreaking", "manipulation", "\u00f6ffentlicher", "telefonverbindungen", "verwendet", "generator"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hass", "feindlichkeit", "erzeugen", "facebook", "verbreitet", "urteil", "l\u00f6ste", "nationale", "debatte", "f\u00fchrte"], "right_context": ["politischen", "gefangenen", "erkl\u00e4rte", "festnahme", "arbeitete", "alexander", "aan", "beamter", "westsumatra", "muslim"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["durchf\u00fchren", "targeted", "killing", "drohnenangriffe", "internationalem", "vertr\u00e4gt", "mai", "wendete", "hrf", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "european", "center", "for", "constitutional", "and", "human", "rights"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dawn", "lavell-harvard", "stellte", "pressekonferenz", "august", "begleitung", "vertreter", "weiterer", "menschenrechts-", "indigenen-organisationen"], "right_context": ["canada", "kairos", "canadian", "ecumenical", "justice", "initiatives", "kernprobleme", "fest", "kommission", "untersuchen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["al-zengi", "unterst\u00fctzung", "moc", "erhalten", "vermutlich", "berichte", "hinrichtungen", "gruppe", "aufgetaucht", "laut"], "right_context": ["bewegung", "nour", "al-din", "al-zenki", "entf\u00fchrungen", "folterungen", "journalisten", "humanit\u00e4ren", "helfern", "beteiligt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pro", "ziel", "us-dollar", "auszugehen", "breite", "masse", "benutzern", "pegasus", "infiziert", "juli"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichter", "report", "dokumentiert", "spuren", "erfolgreichen", "pegasus-angriffen", "ios-", "android-smartphones", "juli", "betroffen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verbundenen", "cloud", "zugreifen", "authentifizierungschl\u00fcssel", "kopiere", "zugriff", "somit", "entfernen", "programms", "smartphone"], "right_context": ["forbidden", "stories", "letztere", "gemeinn\u00fctzige", "medienorganisation", "sitz", "paris", "liste", "telefonnummern", "zugespielt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zuhause", "gefunden", "nina", "de", "vries", "kind", "politisch", "engagierter", "eltern", "fr\u00fch"], "right_context": ["begriff", "anti-kriegs-demonstrationen", "vertraut", "vater", "lehrer", "mutter", "hausfrau", "mutter", "leben", "de"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["organe", "exekutierten", "gefangenen", "nehmen", "freiwilligen", "organspendesystem", "\u00fcbergehen", "death", "penalty", "worldwide"], "right_context": ["best\u00e4tigten", "china", "weiterhin", "land", "h\u00f6chsten", "hinrichtungsrate", "gefangener", "m\u00e4rz", "erkl\u00e4rte", "huang"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["liedermacher", "christian", "haase", "folgte", "internationales", "musikvideo", "toast", "to", "freedom", "kooperation"], "right_context": ["lied", "zusammenarbeit", "punkbands", "anti-flag", "donots", "mitgliedern", "billy", "talent", "beatsteaks", "selben"]}, {"mention_text": ["amnesty"], "left_context": ["hiv-infektionen", "massives", "problem", "personen", "haftanstalt", "inhaftiert", "ausgerichtet", "gefangene", "gefangenen", "gaben"], "right_context": ["-studie", "opfer", "folter", "-6.190003106.860906koordinaten", "\u00b0", "11\u2032", "24\u2033", "s", "\u00b0", "51\u2032"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["treffen", "gemeinsame", "reise", "dalai", "lama", "erkl\u00e4rt", "naundorfs", "soziales", "engagement", "tibet"], "right_context": ["reportagen", "ausdruck", "fand", "angeregt", "zusammentreffen", "folgende", "jahrelange", "freundschaft", "horst", "p."]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verg\u00e4nglichkeit", "verletzbarkeit", "verfremdung", "bildern", "k\u00f6rpern", "kampagne", "my", "body", "my", "rights"], "right_context": ["illustriert", "fotos", "werke", "ausstellung", "identit\u00e4t", "wandel", "kunstverein", "ludwigsburg", "mik", "gezeigt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["organisationen", "vorzugehen", "politisch", "russland", "aktiv", "daraufhin", "b\u00fcros", "menschenrechts-", "umweltschutzorganisationen", "memorial"], "right_context": ["russland", "human", "rights", "watch", "russland", "durchsucht", "aufgefordert", "ausl\u00e4ndische", "agenten", "registrieren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["rahmen", "amtes", "ziele", "situation", "gef\u00e4ngnis-insassen", "mosambik", "verbessern", "seiten", "mosambikanischen", "menschenrechtsliga"], "right_context": ["dramatisch", "beschrieben", "erreichte", "deutliche", "verbesserung", "situation", "zivilgesellschaft", "anerkannt", "priorit\u00e4t", "levy"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politiker", "w\u00e4hlte", "pr\u00e4sidentschaftsbewerberin", "jill", "stein", "vizepr\u00e4sidentschaftskandidaten", "running", "mate", "wahl", "baraka"], "right_context": ["t\u00e4tig", "leitete", "programm", "organisation", "abschaffung", "todesstrafe", "vereinigten", "staaten", "teilnehmern", "international"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zugunsten", "colette", "pichon", "battle", "bekanntgab", "organisation", "gruppierungen", "individuelle", "aktivisten", "mitglieder"], "right_context": ["p.e.n.", "us-vertreter", "renommierter", "international", "t\u00e4tiger", "organisation"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pal\u00e4stinensische", "kinder", "deutlich", "geringere", "straftat", "werfens", "steinen", "dreij\u00e4hrigen", "haftstrafen", "verurteilt"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "gerichtsurteil", "forderte", "verfahren", "\u00e4hnlichen", "f\u00e4llen", "organisation", "israel", "september", "liste"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gest\u00e4ndnisse", "unterschreiben", "korrespondenten", "beklagten", "satelliten\u00fcbertragungen", "fernsehens", "gest\u00f6rt", "sender", "cctv", "geleitet"], "right_context": ["berichtete", "mehrere", "menschen", "haftstrafen", "langfristiger", "verwaltungshaft", "verurteilt", "unterdr\u00fcckung", "berichtet", "internet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anwendung", "folter", "gewalt", "falun-gong-praktizierende", "einschlie\u00dflich", "elektrischen", "schlagst\u00f6cken", "schlagen", "elektroschocks", "verursachen"], "right_context": ["schreibt", "h\u00e4ftlinge", "prozess", "umerziehung", "kooperieren", "foltermethoden", "misshandlungen", "ausgesetzt", "zunehmender", "strenge"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["be\u015far", "geboren", "kocho", "sindschar", "irak", "irakisch-jesidische", "menschenrechtsaktivistin", "sacharow-preis", "ausgezeichnet", "berichtete"], "right_context": ["ethnischen", "s\u00e4uberungen", "nordirak", "terrormiliz", "islamischer", "staat", "is", "kocho", "geburtsort", "lamiya"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["the", "world", "punkten", "bez\u00fcglich", "politischer", "freiheitsrechte", "eingestuft", "dennoch", "warf", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ukrainekrieg", "sowohl", "bewaffneten", "separatisten", "ostukraine", "regierungssoldaten", "gravierende", "menschenrechtsverletzungen", "aktivisten", "demonstranten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["privaten", "geb\u00e4uden", "vandalismus", "kriminellen", "vereinigung", "verbrechen", "staatsanwaltschaft", "gef\u00e4ngnisstrafe", "fordert", "organisation"], "right_context": ["glaubt", "staatsanwaltschaft", "beweise", "vorgelegt", "rosmit", "mantilla", "verbrechen", "angeklagt", "verbindung", "bringen"]}, {"mention_text": ["amnesty"], "left_context": ["rednerin", "march", "for", "life", "protestveranstaltung", "abtreibung", "roe-v.-wade-entscheidung", "obersten", "bundesgerichts", "denkschrift"], "right_context": ["-nahe", "gruppe", "heraus", "m\u00f6glichkeiten", "einb\u00fcrgerung", "illegaler", "einwanderer", "usa", "bef\u00fcrwortete", "conway"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bundesverfassungsgerichts", "ausland-ausland-fernmeldeaufkl\u00e4rung", "bundesnachrichtendienstes", "mai", "gff", "initiierte", "koordinierte", "verfassungsbeschwerde", "zur\u00fcckgeht", "partnerschaft"], "right_context": ["reichte", "gesellschaft", "freiheitsrechte", "november", "matthias", "b\u00e4cker", "formulierte", "verfassungsbeschwerde", "bundesverfassungsgericht", "passagen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["extremistisch", "etikettieren", "deutsche", "bundesregierung", "verhaftung", "besorgnis", "kenntnis", "protestierten", "deutsche", "bibliotheksverband"], "right_context": ["russische", "pen-zentrum", "erkl\u00e4rung", "protest", "verhaftung", "unterschriften", "bekannten", "schriftsteller", "swetlana", "alexijewitsch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["themen", "kritik", "bez\u00fcglich", "menschenrechten", "offenen", "technologie-gruppen", "sam", "zarifi", "direktor", "asien-pazifik-bereich"], "right_context": ["bemerkte", "urteil", "prozess", "arbeitslager", "verurteilen", "einfach", "person", "offensichtlich", "satirische", "bemerkung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["siehe", "australische", "lager", "asylsuchende", "einwanderungshaft", "boatpeople", "lagern", "protestierten", "zahlreiche", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["australian", "human", "rights", "commission", "human", "rights", "watch", "united", "nations", "f\u00e4lle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sichuan", "geholfen", "november", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt", "medien", "huang", "politischer", "gefangener", "beschrieben"], "right_context": ["beschrieb", "opfer", "ungenauer", "staatsgeheimnisgesetze", "zw\u00f6lf", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt", "huang", "frau", "zeng"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["volksgericht", "chengdu", "geheimen", "prozess", "huang", "verurteilung", "mai", "eingesperrt", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt"], "right_context": ["bezeichnete", "politischen", "gefangenen", "friedliche", "aus\u00fcbung", "rechts", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "vereinigung", "eingesperrt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["abgeordneten", "ldpr", "liste", "ausl\u00e4ndischer", "organisationen", "vorgestellt", "unerw\u00fcnscht", "erkl\u00e4rt", "russischen", "organisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "russische", "menschenrechtsorganisation", "memorial", "international", "juli", "liste", "ausl\u00e4ndischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["university", "of", "oxford", "promovierte", "lecturer", "universit\u00e4t", "madagaskar", "geh\u00f6rte", "internationalen", "sekretariat"], "right_context": ["london", "arbeitete", "herausgeber", "africa", "confidential", "ellis", "generalsekret\u00e4r", "direktor", "african", "studies"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["auseinandersetzungen", "erstmals", "gef\u00e4ngnis", "zweimal", "tode", "verurteilt", "insgesamt", "fast", "haft", "kampagne"], "right_context": ["frei", "exil", "frankreich", "centro", "de", "informaci\u00f3n", "y", "solidaridad", "con", "espa\u00f1a"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zelte", "rathausmarkt", "hamburg", "m\u00fcsse", "rechtsstaat", "polizeistaat", "entscheiden", "dortige", "abschlusskundgebung", "g20-protestwelle"], "right_context": ["unterst\u00fctzten", "forderungen", "innensenator", "grote", "bekr\u00e4ftigte", "verbot", "\u00fcbernachtungscamps", "wisse", "militante", "autonome"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["arash", "sadeghi", "golrokh", "ebrahimi", "irae", "gef\u00e4ngnis", "gefoltert", "weise", "misshandelt", "teilte"], "right_context": ["menschenrechtsbeauftragte", "bundesregierung", "b\u00e4rbel", "kofler", "forderte", "daraufhin", "iran", "faire", "rechtsstaatliche", "verfahren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dezember", "teilten", "organisatorinnen", "organisationen", "hilfe", "marsches", "zugesichert", "social-media-plattformen", "unterst\u00fctzen", "partnern"], "right_context": ["usa", "mothers", "of", "the", "movement", "national", "center", "for", "lesbian", "rights"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["t\u00fcr", "aufgebrochen", "pr\u00e4sident", "suharto", "hannover-messe", "st\u00e4dte", "deutschland", "besuchte", "kleineren", "protesten"], "right_context": ["begleitet", "stadtrat", "weimar", "erkl\u00e4rte", "suharto", "unerw\u00fcnschten", "person", "dresden", "verwehrte", "eintrag"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tianjin", "informiert", "zhao", "wei", "inhaftiert", "verd\u00e4chtigt", "streit", "\u00e4rger", "provoziert", "laut"], "right_context": ["september", "mitgeteilt", "mandantin", "bestimmten", "ort", "h\u00e4uslicher", "\u00fcberwachung", "stehe", "anstiftung", "umsturz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schulfunk", "produzierte", "larsen", "verfasste", "popul\u00e4rwissenschaftliche", "sachb\u00fccher", "verschiedensten", "themen", "technikgeschichte", "geschichte"], "right_context": ["biografie", "graf", "rumfords", "deutschen", "\u00fcbersetzungen", "verfasste", "einleitung", "atoms", "and", "atomic"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufgabe", "schlie\u00dflich", "zeitgr\u00fcnden", "peter", "de", "mendelssohn", "politische", "engagierte", "brehm", "nachkriegszeit"], "right_context": ["greenpeace", "ruhest\u00e4ndler", "zog", "brehm", "interesse", "zahlreicher", "historiker", "publizisten", "sozialistische", "emigration"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erm\u00f6glichte", "nachteilige", "schl\u00fcsse", "schweigende", "verd\u00e4chtige", "polizeilichen", "verh\u00f6ren", "gerichtsverhandlungen", "ziehen", "laut"], "right_context": ["versto\u00df", "unschuldsvermutung", "aussageverweigerungsrecht", "internationale", "bestimmungen", "pakt", "b\u00fcrgerliche", "politische", "europ\u00e4ischen", "menschenrechtskonvention"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["finde", "tausende", "organisationen", "personen", "verteidigten", "sarsour", "hashtag", "imarchwithlinda", "j\u00fcdische", "fraueninitiativen"], "right_context": ["marsch", "leitete", "sarsour", "washington", "d.c.", "bewerbungskurse", "erwerb", "kommunaler", "politischer", "\u00e4mter"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["versprochenen", "reformen", "arbeitsrechts", "gastarbeiter", "durchgef\u00fchrt", "spielen", "arbeiter", "arbeiterlager", "zur\u00fcckkehren", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["berichtete", "november", "untersuchung", "arbeitsbedingungen", "katar", "systematischen", "ausbeutung", "gastarbeitern", "baubranche", "f\u00e4llen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["weiterhin", "sowohl", "westlichen", "arabischen", "l\u00e4ndern", "verbesserungsw\u00fcrdig", "menschenrechtsorganisationen", "menschenrechtsrat", "vereinten", "nationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "menschenrechtsverletzungen", "berichten", "offenbar", "umsetzung", "einhaltung", "getan", "unabh\u00e4ngig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["russischen", "verfassung", "folgen", "argumentation", "verfassungswidrigkeit", "gesetzes", "bezieht", "umstand", "mehrfachstrafe", "vergehen"], "right_context": ["verlangte", "freilassung", "politischen", "gefangenen", "dadin", "untersuchung", "haftumst\u00e4nde", "dadin", "gef\u00e4ngnis", "geschmuggelten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["werk", "farm", "tiere", "schweine", "diktatorischen", "herrscher", "darstellen", "verbrachte", "monate", "haft"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "gewaltlosen", "politischen", "gefangenen", "haft", "trar", "wochen", "hungerstreik", "ulla", "schmidt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["amnestie", "radikalislamische", "h\u00e4ftlinge", "schlossen", "freigelassenen", "islamistischen", "rebellengruppen", "ahrar", "al-scham", "bericht"], "right_context": ["zufolge", "aussagen", "zeitzeugen", "basiert", "beginn", "syrienkrise", "zivilisten", "auftrag", "syrischen", "regimes"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["inneren", "zur\u00fcckf\u00fchrten", "folgerten", "angaben", "state", "departments", "krematorium", "betrieben", "angaben", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["unabh\u00e4ngig", "best\u00e4tigen", "lie\u00df", "mitte", "syrische", "regime", "ca.", "todesurkunden", "foltergef\u00e4ngnissen", "verstorbene"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vergehen", "inkl.", "desertion", "wehrdienstverweigerung", "versuchter", "illegaler", "ausreise", "verhaftet", "einsch\u00e4tzungen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["eritrea", "politische", "gefangene", "rechtsstaatliches", "verfahren", "teils", "prek\u00e4ren", "bedingungen", "inhaftiert", "angaben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["1970er-jahren", "gesellschaftlich", "aktiv", "gr\u00fcndung", "politischer", "wissenschaftlicher", "vereine", "beteiligt", "stellvertretender", "vorsitzender"], "right_context": ["unesco-preis", "menschenrechtserziehung", "ausgezeichnet", "prozess", "anschlag", "armenischen", "organisation", "asala", "flughafen", "paris-orly"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lazarett", "rechtsvertretung", "radiostation", "schule", "kinder", "ebenfalls", "gebaut", "auseinandersetzungen", "sicherheitsleuten", "entsandte"], "right_context": ["beobachter", "camp", "februar", "menschen", "camp", "berichtet", "veteranen", "us-armee", "dazugesto\u00dfen", "puffer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beteiligt", "verlaufe", "krieges", "k\u00e4mpfte", "garde", "orten", "land", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["werfen", "garde", "zahlreiche", "menschenrechtsverletzungen", "kriegsverbrechen", "operation", "juni", "damaskus", "garde", "kinder"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schlie\u00dft", "organisation", "\u00e4rzte", "grenzen", "ausge\u00fcbten", "kritik", "menschenunw\u00fcrdigen", "behandlung", "boatpeople", "unhcr"], "right_context": ["oxfam", "australian", "council", "for", "international", "development", "menschenrechtsorganisationen", "sprach", "humanit\u00e4ren", "krise"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mazedonien", "serbien", "lie\u00dfen", "fl\u00fcchtlinge", "pro", "grenze", "f\u00fchrte", "fl\u00fcchtlinge", "griechenland", "strandeten"], "right_context": ["berichtete", "t\u00fcrkische", "grenzpolizisten", "syrische", "fl\u00fcchtlinge", "schossen", "t\u00fcrkei", "mehrere", "tausend", "fl\u00fcchtlinge"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["centre", "auckland", "untergebracht", "blieben", "nauru", "regional", "processing", "centre", "nauru", "ver\u00f6ffentlichung"], "right_context": ["august", "neuseeland", "gebrachten", "boatpeople", "permanenten", "aufenthaltsstatus", "erhalten", "internierungslager", "nauru", "afghanen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verwaltet", "betrieben", "lager", "privaten", "dienstleistungsunternehmen", "lagerunterbringung", "boatpeople", "protestierten", "zahlreiche", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["australian", "human", "rights", "commission", "human", "rights", "watch", "united", "nations", "f\u00e4lle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["leading", "our", "country", "\u00e4u\u00dferung", "april", "festgenommen", "cyber-harassment", "f\u00e4llen", "vorgeworfen", "nicht-regierungsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "protestierten", "ansicht", "ungerechtfertigte", "inhaftierung", "leiter", "african", "centre"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bender", "orthop\u00e4den", "rupprecht", "bernbeck", "verteidigte", "gericht", "wandschneider", "mitarbeiter", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["gr\u00fcndungsmitglied", "hamburger", "sektion"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lungo", "le", "vie", "del", "vento", "band", "engagierte", "reihe", "hilfsorganisationen", "greenpeace"], "right_context": ["emergency", "erschien", "quando", "ci", "sarai", "doppelte", "livealbum", "le", "strade", "gli"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lager", "peking", "laut", "human", "rights", "china", "offiziell", "millionen", "inhaftierungen", "laut"], "right_context": ["million", "gefangene", "angegeben", "arbeitsmigranten", "obdachlose", "bettler", "geisteskranke", "kriminelle", "bittsteller", "inhaftiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["parallel", "arbeitete", "ehrenamtlich", "verschiedene", "nichtregierungsorganisationen", "fokupers", "alfela", "mahein", "foundation", "prangerte"], "right_context": ["schikanen", "hak", "association", "sicherheitskr\u00e4fte", "ausgesetzt", "manuel", "monteiro", "fernandes", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "direktor"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bekanntheit", "einsatz", "fear", "of", "the", "sky", "syria", "dokumentation", "b\u00fcrgerkriegs", "syrien"], "right_context": ["mars", "interactive", "journey", "washington", "post", "reisen", "travelhackers"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["haftstrafe", "berufungsgericht", "verk\u00fcrzt", "daemi", "begann", "april", "protest", "verurteilung", "familienangeh\u00f6rigen", "hungerstreik"], "right_context": ["bat", "mai", "verlegung", "daemi", "gef\u00e4ngnis", "krankenhaus", "beschrieb", "gesundheitlichen", "folgen", "40-t\u00e4gigen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ruge", "carola", "stern", "eheleute", "r\u00fchle", "geh\u00f6rten", "teilnehmern", "gr\u00fcndungsversammlung", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["<mention>", "bundesdeutsche", "sektion", "amnesty", "international", "<\\mention>", "juli", "k\u00f6ln", "gegr\u00fcndet", "september"]}, {"mention_text": ["bundesdeutsche", "sektion", "amnesty", "international"], "left_context": ["r\u00fchle", "geh\u00f6rten", "teilnehmern", "gr\u00fcndungsversammlung", "deutschen", "sektion", "<mention>", "amnesty", "international", "<\\mention>"], "right_context": ["juli", "k\u00f6ln", "gegr\u00fcndet", "september", "sektion", "namen", "amnestie-appell", "vereinsregister", "eingetragen", "september"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["pr\u00e4sidentenpalast", "innenstadt", "vorzudringen", "angaben", "beh\u00f6rden", "starben", "menschen", "sohn", "stellvertretenden", "senatspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["kritisierte", "aktion", "polizei", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "forderte", "verantwortlichen", "tod", "demonstranten", "m\u00fcssten", "rechenschaft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["taner", "k\u0131l\u0131\u00e7", "t\u00fcrkischer", "rechtsanwalt", "vormalige", "leiter", "ehrenpr\u00e4sident", "sektion", "t\u00fcrkei"], "right_context": ["juli", "istanbul", "menschenrechtsarbeit", "monaten", "haft", "verurteilt", "k\u0131l\u0131\u00e7", "schloss", "jurastudium", "dokuz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufbaus", "existenz", "erlernens", "deutschen", "sprache", "studierte", "dolmetschen", "publizistik", "universit\u00e4t", "wien"], "right_context": ["t\u00e4tig", "irena", "habalik", "verfasst", "lyrik", "kurzprosa", "aphorismen", "ver\u00f6ffentlichte", "gedichte", "zeitungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gesetzes", "gericht", "kontrollieren", "lassen", "agesvg", "\u00e4u\u00dferten", "mehrere", "organisationen", "kritisch", "brachte"], "right_context": ["gesetz", "schwerwiegende", "menschen-", "verfassungsrechtliche", "bedenken", "greife", "unzul\u00e4ssigerweise", "verfassungsgesetzlich", "gew\u00e4hrleistete", "grundrechte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufgabe", "koordination", "\u00fcberwachung", "beseitigung", "falun", "gong", "anschluss", "folgende", "unterdr\u00fcckung", "begleitet"], "right_context": ["massive", "propagandakampagne", "nannte", "ma\u00dfnahmen", "verfolgung", "beinhalteten", "umfassende", "propaganda-kampagne", "programm", "erzwungener"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["beobachter", "glaubw\u00fcrdigkeit", "verlieren", "k\u00f6nnten", "trotz", "wirklichen", "verfolgung", "falun", "gong", "erleidet"], "right_context": ["erw\u00e4hnte", "ver\u00f6ffentlichten", "anschuldigungen", "weiterhin", "informationsquellen", "analysieren", "gosteli", "hauser", "ai", "stellte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ermittelt", "dezember", "verhaftet", "ver\u00f6ffentlichung", "top", "secret", "eingestuft", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["setzte", "aktiv", "freilassung", "shi", "september", "gef\u00e4ngnis", "entlassen", "erhielt", "n\u00e4her", "bekannten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00e4rztlichen", "versorgung", "deshan-gef\u00e4ngnis", "gebracht", "maschinenfabrik", "arbeiten", "angeblich", "verbesserte", "gesundheit", "laut"], "right_context": ["shis", "festnahme", "mutter", "bruder", "onkel", "bel\u00e4stigt", "frau", "wiederholt", "verh\u00f6rt", "druck"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mitbegr\u00fcndete", "kiai", "september", "direktor", "kommission", "t\u00e4tig", "kiai", "n\u00e4chstes", "direktor", "afrika-programms"], "right_context": ["1999\u20132001", "afrika-direktor", "internationalen", "rechtsgruppe", "menschenrechte", "genannt", "global", "rights", "2001\u20132003", "bevor"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verteidigungsminister", "innenminister", "direktor", "politischen", "polizei", "rede", "zudem", "au\u00dfergerichtlichen", "hinrichtungen", "beklagte"], "right_context": ["rahmen", "laut", "regierung", "angeblich", "bew\u00e4hrter", "kriminalit\u00e4tsbek\u00e4mpfung", "maduro", "amtseid", "umstrittene", "amtszeit"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gegriffen", "vorsitzender", "jungen", "union", "baden-w\u00fcrttemberg", "geriet", "nikolas", "l\u00f6bel", "sowohl", "cdu"], "right_context": ["geplanten", "sponsorings", "h\u00f6he", "euro", "studentennetzwerk", "aserbaidschan", "landestag", "jungen", "union", "baden-w\u00fcrttemberg"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["text", "vorgelegt", "finale", "fassung", "erkl\u00e4rung", "blieb", "kompromisstext", "erarbeitung", "beteiligten", "ngos"], "right_context": ["striktes", "minium", "bezeichnet", "pr\u00e4ambel", "erkl\u00e4rung", "wertvolle", "arbeit", "individuen", "gruppen", "vereinigungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gesetz", "gewaltenteilung", "erm\u00f6gliche", "verfassungsfeindliche", "diktatur", "seitens", "parlamentsmehrheit", "rechtsakt", "polnischen", "ableger"], "right_context": ["b\u00fcrgerforum", "entwicklung", "polnisch", "forum", "obywatelskiego", "rozwoju", "negativ", "bewertet", "verb\u00e4nde", "verfassungsorgane"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "heinrich", "l\u00fcbke", "frau", "salutierenden", "achtj\u00e4hrigen", "gingen", "deutsche", "presse", "sch\u00fclergruppe"], "right_context": ["starnberg", "gr\u00fcndete", "urs", "m.", "fiechtner", "politischen", "milieu", "famili\u00e4ren", "umfeldes", "distanziert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hielt", "ren", "einzige", "verhafteten", "dissidenten", "gericht", "standpunkt", "beharrte", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt"], "right_context": ["veranlasste", "gewissensgefangenen", "bezeichnen", "vertrieben", "chinesische", "beh\u00f6rden", "rens", "frau", "tochter", "haus"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["intensive", "politische", "lernsitzungen", "angeordnet", "wang", "verschiedene", "internationale", "organisationen", "vereinten", "nationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "worldrights", "\u00e4u\u00dferten", "opposition", "dr.", "wangs", "inhaftierung", "sagten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["n\u00e4chsten", "jahrzehnt", "ver\u00e4ndern", "fu", "shen", "chef", "cheetah", "mobile", "konferenz", "veranstaltung"], "right_context": ["kritisiert", "technologie-unternehmen", "aufgefordert", "konferenz", "boykottieren", "amnesty", "international", "forderte", "technischen", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["freie", "versammlung", "einparteienherrschaft", "verlangt", "chen", "f\u00fchrendes", "mitglied", "menschenrechtsformus", "guizhou", "laut"], "right_context": ["illegale", "organisation", "erkl\u00e4rt", "chen", "unterst\u00fctzung", "studentenproteste", "platz", "himmlischen", "friedens", "tiananmen-platz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["architekten", "teilnehmer", "verfolgungskampagne", "anzeigen", "mehrere", "ausl\u00e4ndische", "regierungen", "vereinten", "nationen", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "brachten", "besorgnis", "vorw\u00fcrfe", "folterungen", "misshandlungen", "falun-gong-praktizierenden", "china"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gef\u00e4ngnis", "freigelassen", "juli", "laut", "chinese", "human", "rights", "defenders", "epoch", "times"], "right_context": ["landrechtsaktivist", "yang", "chunlin", "beamten", "\u00f6ffentlichen", "sicherheit", "stadt", "jiamusi", "provinz", "heilongjiang"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vergehen", "gewalt", "familie", "rolle", "spielte", "knapp", "richtete", "gewalt", "frau", "laut"], "right_context": ["frauen", "russland", "lebenspartnern", "misshandelt", "regionalen", "studien", "zufolge", "j\u00e4hrlich", "frauen", "russland"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sofort", "monat", "laut", "mitteilung", "hilfslieferungen", "not", "leidenden", "menschen", "rakhaing-staat", "erm\u00f6glicht"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "mai", "arsa", "alleine", "menschen", "hinduistischen", "glaubens", "get\u00f6tet", "gefoltert", "k\u00e4mpfer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["russisches", "strafrecht", "anwendung", "f\u00e4llen", "r\u00fcckwirkend", "ereignisse", "annexion", "fall", "tschijgos", "menschrechtsorganisation"], "right_context": ["bezeichnete", "anklage", "konstruiert", "russische", "menschenrechtsorganisation", "memorial", "sieht", "prozess", "kampagne", "russischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aufgehetzt", "prozess", "inhaftierung", "erlangte", "internationale", "aufmerksamkeit", "hu", "politischer", "gefangener", "bezeichnet"], "right_context": ["nannte", "gefangenen", "gewissensgr\u00fcnden", "hu", "juni", "freigelassen", "hu", "jias", "eltern", "studenten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kampfes", "meinungsfreiheit", "china", "oktober", "erkannte", "europ\u00e4ische", "parlament", "sacharow-preis", "geistige", "freiheit"], "right_context": ["kritisierte", "verurteilung", "hus", "widerspreche", "zusagen", "pekings", "menschenrechtslage", "olympischen", "spielen", "verbessern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["blumen", "export", "herzustellen", "chen", "lagerbeh\u00f6rden", "gelieferten", "lebensmittel", "unzureichend", "bestanden", "laut"], "right_context": ["grobem", "reis", "faulen", "gem\u00fcsen", "chens", "brief", "erw\u00e4hnt", "insassen", "langsamer", "arbeiteten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["damalige", "regierung", "familie", "gezwungen", "iran", "t\u00fcrkische", "provinz", "hakari", "fliehen", "mithilfe"], "right_context": ["fl\u00fcchtlingshilfswerk", "vereinten", "nationen", "unhcr", "\u00f6sterreichischen", "innenministerium", "fl\u00fcchtlingsheim", "traiskirchen", "gebracht", "wien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ostukraine", "prorussischen", "separatisten", "mitglieder", "gelten", "rassistisch", "gewaltbereit", "verherrlichen", "nationalsozialismus", "waffen-ss"], "right_context": ["wirft", "gravierende", "menschenrechtsverletzungen", "division", "unterh\u00e4lt", "netzwerke", "europa", "usa", "kanada", "s\u00fcdamerika"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["juni", "beirat", "zukunftsforums", "\u00f6ffentliche", "sicherheit", "z\u00f6s", "mitglied", "deutsch-israelischen", "gesellschaft", "dig"], "right_context": ["blutreitergruppe", "berg", "kirchenchors", "st.", "peter", "paul", "berg", "gr\u00fcndungsversammlung", "bundesmusikverbands", "chor"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "grundl", "mitglied", "folgenden", "organisationen", "sozialverband", "vdk", "f\u00f6rderverein", "box-club", "straubing"], "right_context": ["erzeugergemeinschaft", "energie", "bayern", "aufsichtsrat", "vorstandsmitglied", "arbeiterwohlfahrt", "straubing", "fan-radio", "straubing", "tigers"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["angeh\u00f6rte", "trat", "zimmermann", "gewerkschaft", "\u00f6tv", "mitglied", "arbeiterwohlfahrt", "bayerischen", "roten", "kreuzes"], "right_context": ["greenpeace", "marie-schlei-verein", "europa-union", "landesvorstand", "bayern", "kooptiertes", "mitglied", "angeh\u00f6rte", "wohnt", "poxdorf"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["insbesondere", "parteien", "parlament", "zugelassen", "arbeit", "gewerkschaften", "stark", "eingeschr\u00e4nkt", "zeitweise", "untersagt"], "right_context": ["kritisierte", "sedition", "and", "subversive", "activities", "act", "suppression", "of", "terrorism", "act"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["torberg", "fran\u00e7ois", "bondy", "carola", "stern", "umfeld", "heraus", "gr\u00fcndung", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["beteiligt", "<mention>", "bundesdeutsche", "sektion", "amnesty", "international", "<\\mention>", "juli", "k\u00f6ln", "gegr\u00fcndet"]}, {"mention_text": ["bundesdeutsche", "sektion", "amnesty", "international"], "left_context": ["umfeld", "heraus", "gr\u00fcndung", "deutschen", "sektion", "<mention>", "amnesty", "international", "<\\mention>", "beteiligt"], "right_context": ["juli", "k\u00f6ln", "gegr\u00fcndet", "september", "sektion", "namen", "amnestie-appell", "vereinsregister", "eingetragen", "september"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["eingeteilt", "stadt", "francistown", "verwaltungseinheiten", "council", "rat", "verfassung", "garantiert", "einhaltung", "menschenrechte"], "right_context": ["dokumentierte", "reihe", "verst\u00f6\u00dfen", "jahresbericht", "kritisiert", "meinungs-", "versammlungsfreiheit", "teilweise", "eingeschr\u00e4nkt", "journalist"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regionen", "t\u00fcrkei", "f\u00f6rdert", "kulturelle", "zusammenarbeit", "l\u00e4ndern", "europ\u00e4ischen", "union", "kavala", "sponsor"], "right_context": ["gr\u00fcndungs-", "direktoriumsmitglied", "open-society-stiftung", "unterst\u00fctzt", "ungarischst\u00e4mmigen", "philanthropen", "george", "soros", "einsatzes", "b\u00fcrgerrechte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["speziell", "pai", "eingeschossen", "schuldeingest\u00e4ndnis", "\u00f6ffentlichen", "verhandlung", "f\u00fchrte", "reduzierung", "freiheitsstrafe", "zweieinhalb"], "right_context": ["setzt", "freilassung", "verbesserung", "aus\u00fcbung", "demokratischen", "thailand"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00f6sterreichischen", "bundesl\u00e4nder", "hervorzuheben", "m\u00fcller-lussniggs", "soziales", "humanit\u00e4res", "engagement", "begann", "alter", "t\u00e4tigkeit"], "right_context": ["wobei", "flugbl\u00e4tter", "verteilte", "spenden", "sammelte", "protestbriefe", "schrieb", "weiters", "besprach", "1990er"]}, {"mention_text": ["amnesty", "internationals"], "left_context": ["vermischt", "m\u00f6gliche", "fakten", "reine", "fiktion", "aussieht", "f\u00fchlt", "unlogisch", "sogar", "absurd"], "right_context": ["chinaforscher", "hinterfragte", "erz\u00e4hlung", "mitarbeiter", "unternehmens", "vermisst", "normalen", "strafverfahren", "helfen", "k\u00f6nnten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verlassen", "angeblich", "gelegenheit", "warten", "gui", "schweden", "zur\u00fcckzubringen", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["verurteilten", "art", "erfundenem", "gest\u00e4ndnis", "isolationshaft", "schweden", "verurteilte", "folgenden", "woche", "brutale"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geheimdienstinformationen", "ausland", "angeklagt", "gui", "haft", "verurteilt", "menschenrechtsgruppen", "verurteilten", "harte", "urteil"], "right_context": ["anschuldigungen", "v\u00f6llig", "unbegr\u00fcndet", "forderte", "freilassung", "obwohl", "gui", "eingeb\u00fcrgerter", "schwedischer", "staatsb\u00fcrger"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verst\u00f6\u00dft", "abzielt", "f\u00fchrung", "kommunistischen", "partei", "negieren", "existieren", "j\u00e4hrlichen", "bericht", "china"], "right_context": ["beh\u00f6rden", "setzen", "fort", "pro-demokratische", "menschenrechtsaktivisten", "schikanieren", "einzusch\u00fcchtern", "verfolgen", "kriminalisieren", "freedom"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["landwirtschaft", "universit\u00e9", "catholique", "de", "louvain", "fertigte", "abschlussarbeit", "chile", "student", "greenpeace"], "right_context": ["1980er", "partei", "ecolo", "international", "t\u00e4tig", "lernte", "sp\u00e4teren", "ecuadorianischen", "pr\u00e4sidenten", "rafael"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hilfswerken", "frauen-", "menschenrechts-", "umweltorganisationen", "kirchlichen", "genossenschaftlichen", "gewerkschaftlichen", "vereinigungen", "aktion\u00e4rsverb\u00e4nden", "bestand"], "right_context": ["greenpeace", "wwf", "initiativkomitee", "hinaus", "sprachen", "personen", "volksinitiative", "berner", "stadtpr\u00e4sident", "alec"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["studium", "universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "schloss", "kinnert", "bachelor", "of", "arts", "angaben", "jugend"], "right_context": ["greenpeace", "aktiv", "trat", "alter", "cdu", "mitarbeiterin", "b\u00fcro", "vizepr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["leaders", "summit", "m\u00e4rz", "daraufhin", "einzelhaft", "genommen", "maseko", "juli", "gef\u00e4ngnis", "entlassen"], "right_context": ["prisoner", "of", "conscience", "anerkannt", "thulani", "tanele", "maseko", "verheiratet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hinaus", "engagiert", "gabel", "\u00e4rzte", "tierversuche", "albert", "schweitzer", "stiftung", "mitwelt", "attac"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["winfried", "ba\u00dfmann", "februar", "offenbach", "main", "deutscher", "p\u00e4dagoge", "germanist", "politologe"], "right_context": ["-koordinator", "sachbuchautor", "langj\u00e4hriger", "schulleiter", "nieders\u00e4chsischen", "landeshauptstadt", "hannover", "winfried", "ba\u00dfmann", "wuchs"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unabh\u00e4ngigkeitskrieg", "eritreischen", "einheiten", "bedroht", "marinest\u00fctzpunkt", "sowjetunion", "aufgegeben", "insel", "gefangenenlager", "benutzt"], "right_context": ["menschenrechtsgruppen", "wiederholt", "misshandlungen", "insassen", "beschwert", "politische", "gefangene", "anklage", "prozess", "interniert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["journalist", "berlin", "publiziert", "faz", "online", "chefredakteur", "berliner", "amnesty", "journals", "publikationsorgan"], "right_context": ["falter-rezension", "bewertet", "publikation", "lesbare", "fundierte", "einf\u00fchrung", "pal\u00e4stina", "fokussierten", "konflikt", "syrien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "deutschland"], "left_context": ["netz", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "verwaltet", "bangladesch-forum", "sieht", "zusammenschluss", "hilfs-", "menschenrechtsorganisationen", "u.", "a."], "right_context": ["brot", "welt", "misereor", "bangladeschis", "deutschland", "wissenschaftlern", "bangladesch", "arbeiten", "ziel", "st\u00e4rkeren"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["erfuhr", "positive", "resonanz", "italien", "nigeria", "titel", "deep", "sea", "art", "nationalhymne"], "right_context": ["-musikpreis", "nominiert", "ver\u00f6ffentlichte", "winning", "jah", "album", "titel", "africa", "inside", "me"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tarantella", "lied", "gerardo", "nuvola", "e", "polvere", "geschrieben", "francesco", "guccini", "preis"], "right_context": ["italien", "ausgezeichnet", "selben", "ver\u00f6ffentlichte", "enzo", "avitabile", "music", "life", "soundtrack", "gleichnamigen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wahlberechtigten", "eingereicht", "naturwissenschaftsstudenten", "universit\u00e4t", "amsterdam", "setzten", "notwendigen", "unterschriften", "sammeln", "organisationen"], "right_context": ["bits", "of", "freedom", "unterst\u00fctzt", "november", "wahlrat", "insgesamt", "g\u00fcltige", "unterschriften", "erhalten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["land", "bilder", "aufnahmen", "vida", "movahed", "erregten", "weltweites", "echo", "januar", "forderte"], "right_context": ["iranischen", "regierung", "sofortige", "bedingungslose", "freilassung", "vida", "movahed", "gem\u00e4\u00df", "rechtsanw\u00e4ltin", "menschenrechtsaktivistin"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["angst", "ermordung", "floh", "ruanda", "uganda", "asyl", "suchen", "ugandischen", "beh\u00f6rden", "festgenommen"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "besorgt", "inhaftierung", "floh", "europa", "letztlich", "usa", "arbeitet", "dozent", "joseph"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["markus", "n.", "beeko", "k\u00f6ln", "deutscher", "menschenrechtler", "generalsekret\u00e4r", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["studium", "universit\u00e4t", "k\u00f6ln", "f\u00e4chern", "marketing", "organisation", "verkehrssicherheit", "master", "of", "business"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["spanischen", "pr\u00e4sidenten", "pedro", "s\u00e1nchez", "begnadigt", "f\u00fcnfj\u00e4hrige", "bew\u00e4hrungsfrist", "auferlegt", "\u00e4mterverbot", "aufrechterhalten"], "right_context": ["p.e.n.", "international", "protestierten", "s\u00e0nchez", "inhaftierung", "un-arbeitsgruppe", "willk\u00fcrliche", "inhaftierungen", "kritisierte", "bericht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geschaffen", "entgegen", "politik", "bundes", "landesebene", "art", "entwicklungszusammenarbeit", "aufzubauen", "bremen", "geh\u00f6rte"], "right_context": ["initiatoren", "bremer", "zentrums", "menschenrechte", "biz", "\u00fcbersee-museum", "angesiedelt", "bildungsarbeit", "welt", "voranbringen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nutzen", "fl\u00fcchtlingen", "befand", "chinesische", "gesch\u00e4ftsmann", "chong", "kui", "yan", "dili", "familie"], "right_context": ["ereignissen", "dezember", "berichtete", "begann", "indonesien", "offenen", "invasion", "osttimors", "angriff", "dili"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verfahren", "sache", "zulassen", "august", "erkl\u00e4rte", "regierung", "spanische", "staat", "stehe", "richter"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "inhaftierten", "mitglieder", "ex-minister", "katalanischen", "regierung", "aktivisten", "jordi", "s\u00e0nchez", "jordi"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["probleme", "konflikte", "t\u00e4tigkeit", "ipi", "arbeitete", "mary", "anne", "feeney", "executive", "coordinator"], "right_context": ["usa", "bindeglied", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "mitarbeitern", "entwickelte", "strategie", "fundraising-veranstaltungen", "medienarbeit", "koordinierte", "sonderveranstaltungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mann", "t\u00f6dlich", "todesurteil", "hussein", "mai", "f\u00fchrte", "internationalen", "kontroverse", "gerechtigkeit", "vizedirektor"], "right_context": ["ai", "region", "seif", "magango", "fordert", "aufhebung", "todesstrafe", "verhandlung", "umst\u00e4nde", "geschehens"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["entwicklung", "sozial", "gestalten", "verschiedene", "deutsche", "nichtregierungsorganisationen", "cora", "forum", "menschenrechte", "venro"], "right_context": ["brot", "welt", "germanwatch", "misereor", "global", "policy", "forum", "erstellung", "naps", "beteiligt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "italia"], "left_context": ["irak", "ermordeten", "journalisten", "enzo", "baldoni", "gewidmete", "lied", "occhiali", "rotti", "sonderpreis"], "right_context": ["ausgezeichnet", "folgte", "album", "manifesto", "abusivo", "sergio", "cammariere", "geschriebene", "single", "ferragosto"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["montag", "gericht", "vorgef\u00fchrt", "augenzeugen", "berichteten", "misshandlungen", "gef\u00e4ngnis", "lage", "haftdauer", "festgesetzt"], "right_context": ["forderte", "freilassung", "shahidul", "alam", "mitte", "august", "gericht", "haft", "unbestimmte", "verl\u00e4ngert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geschieden", "badawi", "setzt", "weiterhin", "waleed", "abu", "al-khairs", "freilassung", "engagement", "einsch\u00e4tzung"], "right_context": ["grund", "erneute", "verhaftung", "januar", "langen", "befragung", "schlie\u00dflich", "freigelassen", "wiederholten", "male"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ver\u00fcbten", "april", "behauptete", "internationalem", "druck", "abzug", "truppen", "\u00e4thiopien", "angeordnet", "recherchen"], "right_context": ["f\u00fchrten", "ausf\u00fchrlichen", "bericht", "ausma\u00df", "sexuelle", "gewalt", "konflikt", "bezeichneten", "kriegsverbrechen", "verbrechen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["reaktion", "entlassung", "verlie\u00dfen", "mindestens", "f\u00fchrende", "journalisten", "blattes", "zeitung", "verkauf", "vertreter"], "right_context": ["zeugen", "zerfalls", "kambodschas", "pressefreiheit", "kritiken", "antwortete", "unterstaatssekret\u00e4r", "kambodschanischen", "innenministeriums", "huy"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["arbeiten", "direktdialog", "spezialisiert", "wiederum", "erhalten", "auftraggebern", "anteil", "einnahmen", "erhielt", "dialogdirect"], "right_context": ["ai", "knapp", "prozent", "gesamten", "einnahmen", "ai", "schweizer", "marktf\u00fchrer", "corris", "erhielt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["trat", "freiwillige", "c\u00e9sar", "ch\u00e1vez", "gegr\u00fcndeten", "landarbeitergewerkschaft", "united", "farm", "workers", "engagierte"], "right_context": ["wahlkampf", "mehrerer", "pr\u00e4sidentschaftskandidaten", "s\u00e4ngerin", "trat", "1991\u20131992", "lupe", "ontiveros", "bal\u00fan", "can\u00e1n"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["personen", "unterschrieben", "stand", "august", "kampagne", "deutschen", "frauenrat", "selmin", "\u00e7al\u0131\u015fkan", "generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["deutschland", "bundestagspr\u00e4sidentin", "a.", "d.", "rita", "s\u00fcssmuth", "henrike", "platen", "business", "and"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["september", "auslieferung", "laut", "begr\u00fcndung", "spanien", "geahndeten", "delikte", "belgien", "strafbar", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "bericht", "warnte", "spanische", "regierung", "kritiker", "drakonischen", "gesetzen", "mundtot", "zul\u00e4ssige"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["landes", "verwiesen", "reiste", "brd", "parallel", "beruflichen", "beratungsarbeit", "mitglied", "transparency", "international"], "right_context": ["2009\u20132013", "vorsitzender", "bundes", "polen", "deutschland", "u.", "a.", "rahmen", "sogenannten", "polnisch-deutschen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["empfehlungen", "themen", "menschenrechte", "sicherheitspolitik", "f\u00f6rderung", "gleichstellung", "ausgearbeitet", "anschlie\u00dfend", "repr\u00e4sentanten", "uno"], "right_context": ["vorgestellt", "parallel", "veranstaltung", "fand", "25-jahrfeier", "juni", "abgehaltene", "weltmenschenrechtskonferenz", "wien", "letzterer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bemerkte", "ikrk-repr\u00e4sentant", "gef\u00e4ngniskrankenhaus", "ramla", "liste", "verzeichneten", "h\u00e4ftling", "dirani", "internationale", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["daraufhin", "ausdr\u00fccklich", "auskunft", "dirani", "mitgefangenen", "verlangt", "best\u00e4tigte", "pressestelle", "israelischen", "streitkr\u00e4fte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["u.", "a.", "wohnadresse", "anwesend", "h\u00f6rweite", "folgenden", "wochen", "freundinnen", "bel\u00e4stigt", "verfolgt"], "right_context": ["verurteilte", "angriff", "scharf", "forderte", "klassifizierung", "taten", "hassverbrechen", "verurteilte", "amnesty", "international"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "aktion", "s\u00fchnezeichen", "jutta", "weduwen", "berliner", "generalsuperintendentin", "ulrike", "trautwein", "deutschland-chef"], "right_context": ["markus", "beeko", "anschlie\u00dfende", "kulturprogramm", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "konstantin", "wecker", "dirk", "lowtzow"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["medizinischer", "versorgung", "gewaltsamen", "vorgehen", "polizei", "mindestens", "frauen", "verletzt", "begingen", "selbstmordversuch"], "right_context": ["kritisierte", "verhaftung", "politisch", "motiviert", "vanny", "tep", "august", "verhaftet", "trotz", "internationalen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["friedrich", "r\u00fcffler", "kritisiert", "einrichtung", "agentur", "zahlreichen", "nichtregierungsorganisationen", "juristen", "opposition", "meinung"], "right_context": ["verabs\u00e4ume", "gesetz", "fundamentalen", "betroffenen", "mittelpunkt", "stellen", "diakonie", "kritisierte", "umsetzung", "abermals"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gewalt", "protestierenden", "verwendet", "zahlreiche", "medienschaffende", "ablauf", "geiselnahme", "berichten", "k\u00f6rperlich", "angegriffen"], "right_context": ["beschreibt", "bericht", "exzessive", "willk\u00fcr", "sicherheitskr\u00e4fte", "blendgranaten", "tr\u00e4nengas", "wahllos", "demonstrierenden", "journalisten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["protest", "tode", "verurteilt", "vorgang", "weltweit", "scharf", "kritisiert", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["bewerteten", "gerichtsverfahren", "politisch", "motiviert", "forderten", "unverz\u00fcgliche", "freilassung", "januar", "todesstrafe", "al-ghongham"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["handlungen", "sprecher", "gef\u00fchrten", "organisation", "verantworten", "aufgrund", "erlittenen", "einsch\u00fcchterungen", "bedrohungen", "verfolgungen"], "right_context": ["verteidigung", "durchgef\u00fchrten", "kampagne", "steht", "mundaca", "st\u00e4ndigem", "polizeischutz", "juni", "\u00fcbergab", "amnesty"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["b\u00fcrgerrechte", "antirassismus", "demokratiepolitik", "engagiert", "antifaschistischen", "bildungsinitiative", "e.v.", "hinaus", "mitglied", "greenpeace"], "right_context": ["kandidierte", "wahlkreis", "main-taunus", "i", "zweitmeisten", "erststimmen", "direkt", "gew\u00e4hlten", "cdu-abgeordneten", "christian"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["cyber-kriminalit\u00e4t", "anfang", "stand", "gesetzesvorhaben", "kritik", "initiierte", "ngo", "kampagne", "gesetzesvorschlag", "mobil"], "right_context": ["startete", "kampagne", "zeitgleich", "umsetzung", "t\u00fcrkis-blaue", "regierung", "trat", "aff\u00e4re", "bundesamt", "verfassungsschutz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["m\u00f6glicher", "befangenheit", "richters", "lennie", "hoffmann", "baron", "hoffmann", "aufgehoben", "verbindungen", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["nebenkl\u00e4gerin", "augusto", "pinochet", "verfahren", "auftrat", "abgewandelter", "form", "rechtssatz", "angewandt", "z."]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wiederholtes", "menschengemetzel", "verb\u00fcndete", "dschihadisten", "zivilisten", "schiitische", "gruppe", "hezb-e", "wahdat-e", "anfielen"], "right_context": ["meldete", "sayyafs", "truppen", "vorwiegend", "schiitischen", "viertel", "tadschiken", "kabul", "tobten", "bewohner"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["penny", "ersetzt", "track", "iv", "spielte", "auftritt", "m\u00e4rz", "lokalen", "schultheater", "zugunsten"], "right_context": ["april", "erfolgte", "vorschlag", "paul", "sutcliffes", "umbenennung", "trespass", "folgten", "auftritte", "osten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["engagierte", "menschenrechtsgruppe", "augen", "bertschinger", "leiterin", "programmes", "bildung", "jugend", "schweizer", "sektion"], "right_context": ["zudem", "engagierte", "amnesty", "schweiz", "ehrenamtlich", "l\u00e4nderexpertin", "iran", "erwarb", "bertschinger", "mastertitel"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["university", "of", "california", "angeles", "leitete", "robinson", "forschungsabteilung", "inseln", "s\u00fcdostasien", "hauptsitz"], "right_context": ["london", "funktion", "schrieb", "monographien", "k\u00fcrzere", "berichte", "menschenrechtsbedingungen", "indonesien", "osttimor", "philippinen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kinder", "betreibt", "wohnort", "auggen", "website", "internetauftritte", "fotodesign", "schroeren-boersch", "engagierte", "1970er"], "right_context": ["trat", "gr\u00fcnen", "mitarbeiterin", "m\u00fcllheimer", "abgeordnetenb\u00fcro", "landtagswahl", "trat", "gemeinsam", "johanna", "maria"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["todesstrafe", "mord", "verh\u00e4ngt", "strafma\u00df", "mord", "zuletzt", "mindestens", "verh\u00e4ngt", "todesstrafe", "laut"], "right_context": ["raub", "todesfolge", "verh\u00e4ngt", "todesstrafe", "hochverrats", "zuletzt", "vollstreckt", "dezember", "zuletzt", "personen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["generaldirektor", "carabineros", "hermes", "soto", "laut", "abzug", "comando", "jungla", "region", "verlangt"], "right_context": ["nannte", "ermordung", "catrillancas", "emp\u00f6rend", "alarmierend", "vereinten", "nationen", "chile", "dr\u00fcckten", "november"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["foundation", "v.", "nsa", "fallnummer", "15-cv-0062-tse", "bezeichnet", "m\u00e4rz", "wikimedia", "foundation", "wmf"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "betriebenes", "verfahren", "national", "security", "agency", "u.s.-verteidigungsministerium", "unterstelltem"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["uppsala", "anschlie\u00dfend", "biomedizin", "gesundheitswesen", "karolinska-institut", "masterabschluss", "beendete", "arbeitete", "mikrobiologin", "universit\u00e4t"], "right_context": ["t\u00e4tig", "mitorganisatorin", "kongresses", "gambischen", "diaspora", "stockholm", "kurzzeitig", "repr\u00e4sentantin", "committee", "for"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["anschluss", "studierte", "keele", "university", "gro\u00dfbritannien", "schloss", "studium", "bachelor", "soziologie", "mitglied"], "right_context": ["september", "erwarb", "master", "of", "laws", "v\u00f6lkerrecht", "spezialisierung", "internationalem", "strafrecht", "arbeitete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fall", "bophas", "zutiefst", "entt\u00e4uscht", "glaube", "gericht", "fall", "ausschlie\u00dflich", "landproteste", "stoppen"], "right_context": ["behauptet", "anklage", "regierung", "fabriziert", "landproteste", "boeung-kak-see", "vermeiden", "amnesty", "landrechtsaktivisten", "verhaftet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["amt", "hohen", "kommissars", "vereinten", "nationen", "menschenrechte", "m\u00e4rz", "generalsekret\u00e4rin", "londoner", "zentrale"], "right_context": ["ai", "agn\u00e8s", "callamard", "graduierte", "institut", "d\u2019", "\u00e9tudes", "politiques", "de", "grenoble"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["new", "school", "for", "social", "research", "new", "york", "promoviert", "kabinettsdirektorin", "generalsekret\u00e4rs"], "right_context": ["leitete", "koordinatorin", "forschungspolitik", "arbeit", "amnesty", "bereich", "frauenrechte", "gr\u00fcndete", "hap", "international"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["patricia", "chac\u00f3n", "villarroel", "dezember", "caracas", "venezuela", "venezolanische", "rechtsanw\u00e4ltin", "schwerpunkt", "menschenrechten"], "right_context": ["stufte", "chac\u00f3n", "verhaftung", "politische", "gefangene", "prisoner", "of", "conscience", "verlangte", "sofortige"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["parteimitgliedern", "hafenstadt", "douala", "verhaftet", "aufruhr", "beleidigung", "pr\u00e4sidenten", "anklagepunkte", "vorgeworfen", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["forderten", "freilassung", "kritisieren", "verfahren", "kamto", "milit\u00e4rgericht", "gef\u00fchrt", "zahlreiche", "prominente", "juristen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fpi-mitglieder", "angriffe", "durchgef\u00fchrt", "fpi", "version", "hergang", "vorfalls", "verbreitete", "indonesische", "beobachter"], "right_context": ["unabh\u00e4ngige", "untersuchung", "vorfalls", "gefordert", "letzten", "fpi", "mehrfach", "gro\u00dfkundgebungen", "druck", "polizei"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["future\"-bewegung", "erkl\u00e4rte", "schulkinder", "stra\u00dfe", "marschieren", "glauben", "politiker", "schnell", "handeln", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["kumi", "naidoo", "warnte", "natur", "verhandelt", "vertreter", "us-regierung", "beteiligten", "diskussion", "sa\u00df"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["buch", "conscience", "and", "courage", "rescuers", "of", "jews", "during", "the", "holocaust"], "right_context": ["unitarian", "universalist", "association", "ausgezeichnet", "deutsche", "tschechische", "\u00fcbersetzt", "fernsehsendungen", "larry", "king"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["marshall", "ben", "kiernan", "zustimmung", "juni", "gewann", "david", "hawk", "fr\u00fcheren", "leiter"], "right_context": ["usa", "menschenrechtsgruppen", "plan", "sammelten", "stanton", "ben", "kiernan", "kambodscha", "beweise", "verbrechen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bierezin", "b\u00fcrgerrechtlern", "frau", "ewa", "su\u0142kowska-bierezin", "literaturzeitschrift", "puls", "\u00fcbernahm", "chefredaktion", "mitglied"], "right_context": ["grund", "oppositionellen", "t\u00e4tigkeiten", "mehrfach", "verhaftet", "zuletzt", "dezember", "august", "daraufhin", "emigrierte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["herald", "financial", "times", "steht", "kontakt", "menschenrechts-", "internationalen", "schriftstellerorganisationen", "vereinte", "nationen"], "right_context": ["pen", "international", "zeitschriftenartikeln", "schrieb", "boochani", "gedichte", "wirkte", "kurzfilm", "titel", "nowhere"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tragischen", "heldin", "thema", "ehrenmorde", "deutschland", "verarbeitete", "feo", "aladag", "basis", "recherchen"], "right_context": ["starker", "anlehnung", "leben", "hatun", "s\u00fcr\u00fcc\u00fc", "international", "vielfach", "ausgezeichneten", "spielfilm", "regisseurin"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["staatssicherheit", "assjejews", "familie", "spionage", "gefangen", "genommen", "juli", "trat", "assjejew", "hungerstreik"], "right_context": ["komitee", "schutz", "journalisten", "human", "rights", "watch", "organisation", "sicherheit", "zusammenarbeit", "europa"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["parlament", "ausgeschlossen", "vorgehen", "parlaments", "leitung", "luveni", "f\u00fchrte", "nationaler", "internationaler", "kritik"], "right_context": ["september", "isoa", "tikoca", "abgeordneter", "l\u00e4ngeren", "zeitraum", "suspendiert", "rassistischer", "bemerkungen", "legislaturperiode"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["warf", "verbindung", "muslimbruderschaft", "daraufhin", "haft", "verl\u00e4ngert", "september", "befand", "sicherheitsverwahrung", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["frontline", "defenders", "vermuten", "hanan", "badr", "el-din", "othman", "aufgrund", "menschenrechtsaktivit\u00e4ten", "haft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kinder", "aufgenommen", "geboren", "mutter", "aufgenommen", "catherine", "ouedraogo", "umweltschutz", "aktiv", "seite"], "right_context": ["setzten", "foceb", "zudem", "m\u00e4dchen", "burkina", "faso", "geschah", "rahmen", "kampagne", "my"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nationen", "dgvn", "nordrhein-westfalen", "mitglied", "bundesvorstand", "dgvn", "fachkommission", "internationales", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["mitgearbeitet", "leitet", "zudem", "arbeitskreis", "flucht-", "migrationsrecht", "deutschen", "vereinigung", "internationales", "april"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["heidelberg", "mannheim", "politikwissenschaft", "geschichte", "soziologie", "hermann", "weber", "promovierte", "engagierte", "menschenrechtsbewegung"], "right_context": ["volkmar", "deile", "zusammenarbeitete", "letzten", "ausgabe", "mitherausgeber", "jahrbuch", "menschenrechte", "verbindung", "ludwig"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gleichen", "album", "\u00e4hnlichen", "kommerziell", "orientierten", "pop-rock-stil", "wobei", "band", "politisches", "engagement"], "right_context": ["vordergrund", "stellte", "folgte", "welttournee", "oktober", "november", "usa", "kanada", "europa", "japan"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["filiz", "polat", "belit", "onay", "geh\u00f6rt", "mitgliederversammlung", "heinrich-b\u00f6ll-stiftung", "langensiepen", "mitglied", "verdi"], "right_context": ["bund", "november", "kandidierte", "bundesdelegiertenkonferenz", "partei", "europawahlliste", "delegierten", "nominierten", "listenplatz", "partei"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["finanzierung", "terrororganisation", "verwenden", "jabarin", "bestreitet", "vorw\u00fcrfe", "israel", "legte", "belege", "aussagen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "kritisierten", "schritt", "angriff", "internationale", "menschrechtsbewegung", "menschenrechtsb\u00fcro", "vereinten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["finanzierung", "terrororganisation", "verwenden", "al-haq", "bestreitet", "vorw\u00fcrfe", "israel", "legte", "belege", "aussagen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "kritisierten", "schritt", "angriff", "internationale", "menschrechtsbewegung", "menschenrechtsb\u00fcro", "vereinten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["landi", "1879\u20131944", "sal\u00f2", "susanne", "levinger", "sp\u00e4teren", "ehemann", "flucht", "kennengelernt", "gr\u00fcndungsmitglied"], "right_context": ["lanciano", "starb", "august", "san", "vito", "marina", "abraham-frank", "haus", "afh", "k\u00f6ln"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["africa", "vorsitzende", "african", "platform", "on", "access", "to", "information", "apai", "arbeitet"], "right_context": ["regionalgruppe", "afrika", "schwerpunkt", "t\u00e4tigkeit", "gambia", "bilden", "versuche", "diktatorischen", "regierung", "yahya"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bundestag", "anh\u00f6rung", "petition", "deutsches", "magnitski-gesetz", "petent", "ralf", "gronau", "mitglied", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["vertreterin", "bundesregierung", "petra", "sigmund", "wichtig", "schnell", "handeln", "erw\u00e4hnte", "gehe", "schwere"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["seenot", "hilfe", "menschen", "leben", "verlieren", "freilassung", "racketes", "untersuchungsrichterin", "erkl\u00e4rte", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["deutschland", "markus", "n.", "beeko", "rackete", "seerecht", "verpflichtet", "menschen", "seenot", "retten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["folgen", "schrieb", "herrmann", "gedicht", "gebeten", "gottesdienst", "friedenskirche", "stuttgart", "text", "gunsten"], "right_context": ["schreiben", "entstand", "herrmanns", "komposition", "elegie", "vertonte", "herrmann", "gedichte", "zahlreicher", "autoren"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["vertonte", "zudem", "gedichte", "anthologien", "engagierte", "gerda", "herrmann", "geburt", "j\u00fcngsten", "kindes"], "right_context": ["bezeichnete", "arbeit", "amnesty", "wichtig", "zudem", "gr\u00fcndungsmitglied", "gruppe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["elternsprecher-", "elternbeiratst\u00e4tigkeiten", "engagiert", "kirchlichen", "bereich", "evangelischen", "kirche", "baskischen", "friedensorganisation", "elkarri"], "right_context": ["engagiert", "mitglied", "politikwissenschaftlichen", "verb\u00e4nden", "verb\u00e4nden", "politischen", "bildung", "zeitweise", "verschiedene", "positionen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wei\u00dfe", "vormachtstellung", "vorschl\u00e4ge", "ma\u00dfnahmen", "kongress", "ergreifen", "schie\u00dfereien", "zukunft", "verhindern", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["rief", "anschlag", "reisende", "usa", "erh\u00f6hter", "vorsicht", "omnipr\u00e4senz", "schusswaffen", "touristen", "stets"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["millionen", "euro", "bed\u00fcrftigen", "helfen", "un-arbeitsgruppe", "willk\u00fcrliche", "inhaftierungen", "gad", "kritisierten", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["vorgehen", "argentiniens", "regierung", "fall", "salas", "inhaftierung", "regierung", "urteil", "handlungsempfehlung", "sala"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gerardo", "morales", "ordnete", "f\u00f6rdermittel", "bankkonten", "ausgegeben", "nachvollzogen", "sala", "weigerte", "durchzuf\u00fchren"], "right_context": ["befand", "sala", "beanspruchung", "rechts", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "friedlicher", "demonstration", "kriminalisiert", "rief", "menschenrechtsorganisationen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["eigentum", "zerst\u00f6rt", "zeitpunkt", "urteils", "internationale", "organisationen", "afrikanische", "kommission", "menschenrechte", "volksrechte"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "\u00e4gyptische", "initiative", "pers\u00f6nlichkeitsrechte", "urteil", "verurteilt", "februar", "prominenten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["niederschwellige", "kulturprojekt", "k", "kinder", "jugendliche", "mitglied", "stiftungsrat", "stiftung", "menschenrechte", "f\u00f6rderstiftung"], "right_context": ["sozialethischen", "arbeitskreis", "kirchen", "gewerkschaften"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["albanien", "siehe", "operation", "pelikan", "migranten", "individuelle", "anh\u00f6rung", "kollektiv", "zur\u00fcckzuweisen", "respingimento"], "right_context": ["kritisiert", "milit\u00e4rflugzeugen", "konfiszierten", "f\u00e4hren", "passagiere", "vlora", "albanische", "migranten", "albanien", "zur\u00fcckgebracht"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["freund", "chico", "buarque", "gest\u00e4ndnis", "leutnants", "erh\u00e4lt", "vereinbart", "zuzu", "treffen", "repr\u00e4sentanten"], "right_context": ["gesammelten", "informationen", "form", "dossiers", "ver\u00f6ffentlichen", "taucht", "heimatstadt", "gest\u00e4ndnis", "leutnants", "liest"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gefassten", "ansatz", "gr\u00f6\u00dferen", "rahmen", "gesamten", "krieges", "betreffen", "m\u00fcsse", "t\u00fcrkische", "offensive"], "right_context": ["wirft", "t\u00fcrkischen", "streitkr\u00e4ften", "verb\u00fcndeten", "syrischen", "bewaffneten", "gruppen", "offensive", "nordostsyrien", "schwere"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["generalstreiks", "oberste", "wahlbeh\u00f6rde", "wahlen", "komplett", "annulliere", "stichwahl", "morales", "mesa", "zulasse"], "right_context": ["rief", "amtierende", "morales-regierung", "bolivianischen", "volks", "friedlichen", "protest", "garantieren", "wahl", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["cuixart", "weiterhin", "bedingungslose", "autodetermination", "kataloniens", "eintritt", "f\u00fcnfj\u00e4hrige", "bew\u00e4hrungsfrist", "auferlegt", "\u00e4mterverbot"], "right_context": ["p.e.n.", "international", "protestierten", "inhaftierung", "un-arbeitsgruppe", "willk\u00fcrliche", "inhaftierungen", "kritisierte", "bericht", "juni"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["friedlichere", "welt", "engagieren", "kalten", "krieges", "initiative", "protestantischen", "pfarrers", "elmar", "funk"], "right_context": ["ortsgruppe", "friedenswoche", "leben", "gerufen", "ausschlaggebend", "initiierung", "aufkommen", "friedensp\u00e4dagogischer", "entw\u00fcrfe", "verhaltensforschung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["domestic", "violence", "liaison", "committee", "northern", "rivers", "regional", "economic", "development", "organisation"], "right_context": ["geh\u00f6rt", "board", "of", "governors", "nsw", "law", "foundation", "international", "commission", "of"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["dekret", "armee", "boliviens", "herstellung", "ordnung", "immunit\u00e4t", "strafverfolgung", "zubilligte", "dekret", "stie\u00df"], "right_context": ["protest", "zahlreiche", "unterst\u00fctzer", "fr\u00fcheren", "pr\u00e4sidenten", "morales", "strafrechtlich", "terrorismusvorw\u00fcrfen", "verfolgt", "anw\u00e4ltin"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["besteht", "inzwischen", "zeitraum", "zahlreiche", "unterschiedliche", "projekte", "u.", "a.", "dgb", "wdr"], "right_context": ["kunstmuseum", "d\u00fcsseldorf", "b\u00fcchergilde", "gutenberg", "bundesfinanzministerium", "realisiert", "briefmarken-gestaltungswettbewerben", "nehmen", "beginn", "gemeinsamen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["unterschiedlichen", "partnern", "eingegangen", "einrichtungskonzern", "ikea", "coarse", "designer", "toy", "entwarfen", "gemeinsam"], "right_context": ["arbeiteten", "coarse", "wohlt\u00e4tigkeitsprojekt", "reihe", "freiheitskerzen", "entwickelt", "symbole", "unterdr\u00fcckung", "darstellten", "abbrennen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["livealbum", "ver\u00f6ffentlichte", "charitysingle", "mio", "fratello", "che", "guardi", "il", "mondo", "zugunsten"], "right_context": ["album", "l\u2019", "arcangelo", "erreichte", "fossati", "erstmals", "platz", "eins", "italienischen", "albumcharts"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["themen", "landrechte", "ureinwohnern", "unabh\u00e4ngigkeit", "osttimors", "s\u00fcdmolukken", "anti-atom-", "anti-imperialist-", "antikriegsaktionen", "arbeitete"], "right_context": ["vereinten", "nationen", "nationalen", "unabh\u00e4ngigkeitsbewegungen", "osttimors", "s\u00fcdmolukken", "kouwenberg", "organisierte", "treffen", "vermittlungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["interviews", "ehemaligen", "h\u00e4ftlingen", "syrischen", "milit\u00e4rgef\u00e4ngnisses", "saidnaya", "gef\u00fchrte", "entstanden", "rahmen", "audio-untersuchung"], "right_context": ["forensic", "architecture", "hilfe", "soundeffekten", "half", "abu", "hamdan", "\u00fcberlebenden", "ger\u00e4uschkulisse", "gef\u00e4ngnisses"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["november", "t\u00fcrschild", "vereinigung", "abmontieren", "januar", "fand", "hausdurchsuchung", "doriane", "lau", "china-expertin"], "right_context": ["stellte", "fest", "qin", "\u00f6ffentlichen", "kritik", "melden", "hochrangigen", "regierungsbeamten", "aufmerksamkeit", "seitens"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["obwohl", "kuku", "jegliche", "verbindungen", "organisation", "bestreitet", "november", "kuku", "haft", "verurteilt"], "right_context": ["betrachtet", "vorw\u00fcrfe", "konstruiert", "fordert", "freilassung", "kuku", "juni", "noworossijsk", "geboren", "zog"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["aktivit\u00e4ten", "terroristischen", "vereinigung", "versuchter", "gewaltsamer", "macht\u00fcbernahme", "haft", "russische", "menschenrechtsorganisation", "memorial"], "right_context": ["stufen", "kuku", "politischen", "gefangenen", "fordern", "freilassung", "organisation", "front", "line", "defenders"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bristol", "london", "school", "of", "economics", "and", "political", "science", "studiums", "engagierte"], "right_context": ["promotion", "arbeitete", "internationalen", "w\u00e4hrungsfonds", "arbeitete", "journalist", "begann", "ressortleiter", "politik", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nacht", "kollabierten", "l\u00e4ufer", "aufgrund", "hitze", "katar", "veranstalter", "fu\u00dfball-wm", "britische", "niederlassung"], "right_context": ["kritisiert", "wahl", "aserbaidschans", "gastgeber", "endspiels", "uefa", "europa", "league", "aufgrund", "menschenrechtsverletzungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verein", "f\u00f6rderung", "abenteuerspielpl\u00e4tzen", "spielplatz-initiative", "oedeweg", "projekt", "stadtentwicklung", "haspe", "anonymen", "alkoholiker"], "right_context": ["ausgabe", "nullnummer", "erschien", "november", "auflage", "gedruckten", "exemplaren", "erkl\u00e4rtes", "ziel", "monatliche"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["of", "rock", "'n", "roll", "warner", "bros", "time", "life", "1990er", "arbeitete"], "right_context": ["drehte", "kurze", "werbespots"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["studiums", "schottland", "kaiser", "auszeit", "pr\u00e4sidentschaftswahlkampfes", "medienteam", "barack", "obama", "arbeiten", "arbeitete"], "right_context": ["lobbyistin", "verbrechen", "menschlichkeit", "einsetzte", "februar", "januar", "kaiser", "direktorin", "gesch\u00e4ftsentwicklung", "hauptberuflich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["scherfer", "politikwissenschaftler", "thorsten", "faas", "schroeren", "verweigerte", "kriegsdienst", "engagierte", "m\u00f6nchengladbacher", "ortsgruppe"], "right_context": ["gr\u00fcndete", "spezialgruppe", "usa", "innerhalb", "deutschen", "amnesty-sektion", "informationen", "inhaftierte", "vietnam-kriegsdienstverweigerer", "diskriminierung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stadium", "namen", "maesaiah", "thabane", "ermittlungen", "verliefen", "schleppend", "zeuge", "starb", "angaben"], "right_context": ["ungekl\u00e4rten", "umst\u00e4nden", "sebolla", "bat", "angaben", "mehrfach", "vergeblich", "zeugenschutz", "teile", "thomas"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["behandlung", "s\u00fcdafrika", "gericht", "gew\u00e4hrte", "daraufhin", "aufschub", "februar", "ebenfalls", "februar", "verlangte"], "right_context": ["verbesserten", "schutz", "zeugen", "insbesondere", "thato", "sebolla", "februar", "erschien", "premierminister", "frau"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "deutschland", "e.", "v."], "left_context": ["abweisungen", "arztpraxen", "nichtzulassung", "aufnahmepr\u00fcfungen", "hochschule", "verunglimpfungen", "anfeindungen", "alltag", "t\u00e4tlichen", "angriffen"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "deutschen", "medien", "lasse", "mischung", "diffuser", "angst", "rassistischen", "stereotypen", "beobachten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["j\u00fcngeren", "bruder", "unterst\u00fctzen", "erl\u00f6s", "verkauf", "bilder", "spendete", "guest", "familie", "martin"], "right_context": ["usa", "malte", "herr", "guest", "bild", "troy", "davis", "mann", "ermordung", "polizisten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["einzusetzen", "sommer", "gro\u00dffl\u00e4chig", "offene", "pl\u00e4tze", "ost-jerusalem", "damaskustor", "aufgebracht", "u.", "a."], "right_context": ["b'tselem", "vereinigung", "b\u00fcrgerrechte", "israel", "kritisierten", "einsatz", "idf", "beispielsweise", "einsatz", "unbeteiligten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verletzt", "alte", "mythen", "behaupten", "opfer", "menschen", "zuk\u00fcnftigen", "nutzen", "person", "schaffen"], "right_context": ["menschenrechtsorganisation", "peter", "benenson", "britischen", "anwalt", "menschenrechtsaktivisten", "gegr\u00fcndet", "verf\u00fcgt", "zahlreiche", "b\u00fcros"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["maskenpflicht", "eingef\u00fchrt", "gesundheitswesen", "generell", "tragen", "pers\u00f6nlicher", "schutzausr\u00fcstung", "mitarbeiter", "vorgeschrieben", "beobachter"], "right_context": ["wiesen", "ergriffenen", "ma\u00dfnahmen", "zahlreiche", "menschenrechte", "tangieren", "chinas", "entschlossenheit", "lockdown", "who"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["juni", "ordnete", "minister", "rosenthal", "einreiseverbot", "angeklagten", "sachen", "dezembermorde", "vereinten", "nationen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "reporter", "grenzen", "menschenrechtsorganisationen", "verurteilten", "amnestiegesetz", "parlamentswahlen", "mai"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["israel", "zuvor", "vereinbarung", "verkauf", "impfstoffes", "amerikanischen", "pharmaunternehmen", "moderna", "abgeschlossen", "anfang"], "right_context": ["gefordert", "israel", "aufh\u00f6ren", "m\u00fcsse", "internationalen", "verpflichtungen", "besatzungsmacht", "ignorieren", "impfstoffe", "pal\u00e4stinensern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["diplomat", "tommy", "koh", "kritisierte", "lebensbedingungen", "nannte", "welt", "zeitbombe", "wartet", "explodiert"], "right_context": ["nannte", "situation", "rezept", "katastrophe", "arbeitsministerin", "josephine", "teo", "versprach", "lebensbedingungen", "ausl\u00e4ndischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "hungary"], "left_context": ["signalisierte", "entgegenkommen", "verbreitung", "panik", "direkt", "menschenleben", "gef\u00e4hrde", "reihe", "b\u00fcrgerrechtsorganisationen", "namentlich"], "right_context": ["e\u00f6tvos\u2010k\u00e1roly\u2010institut", "ungarische", "helsinki\u2010komitee", "ungarische", "b\u00fcrgerrechtsunion", "kritisierten", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "m\u00e4rz", "vorschlag"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zul\u00e4ssigkeit", "einkalkulierung", "kollateralsch\u00e4den", "exakte", "operationsf\u00fchrung", "entstehen", "v\u00f6lkerrechtliche", "legalit\u00e4t", "angriffe", "streitbar"], "right_context": ["bezeichnete", "drohnenprogramm", "usa", "lizenz", "t\u00f6ten", "versto\u00df", "v\u00f6lkerrecht", "pr\u00e4sident", "barack", "obama"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["almadani", "frau", "sarah", "haus", "basra", "unbekannten", "kr\u00e4ften", "get\u00f6tet", "oktober", "angaben"], "right_context": ["protest", "zivilisten", "polizist", "get\u00f6tet", "hunderte", "verletzt", "oktober", "nasiriyah", "hauptquartiere", "politischer"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["salih", "us-milit\u00e4r", "irak", "bleiben", "obwohl", "gewarnt", "solle", "trump", "treffen", "januar"], "right_context": ["warnt", "irakischen", "sicherheitskr\u00e4fte", "reihe", "operationen", "fortgesetzt", "t\u00f6dliche", "gewalt", "friedliche", "demonstranten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["b\u00f6ten", "b\u00fcrgern", "helfer", "dezember", "markus", "n.", "beeko", "generalsekret\u00e4r", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["coronakrise", "jahrhunderte", "seuchen", "gepflegten", "rassismus-rituale", "konjunktur", "genutzt", "fl\u00fcchtlingsschutz", "einzuschr\u00e4nken", "indien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bez\u00fcglich", "wunschgeschlechts", "kinder", "legitimit\u00e4t", "geschlechtlicher", "selektion", "bioethik", "diskutiert", "nichtstaatliche", "non-profit-organisation"], "right_context": ["tritt", "legalen", "schwangerschaftsabbruch", "aufgrund", "geschlechtlicher", "selektion", "frauenmangel", "zuk\u00fcnftige", "ursache", "soziale"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["raumfahrtagentur", "esa", "europ\u00e4ische", "union", "land", "baden-w\u00fcrttemberg", "katalanische", "regierung", "unicef", "greenpeace"], "right_context": ["journalist", "portugiesischen", "nachrichtenagentur", "lusa", "fernsehsender", "sic", "sociedade", "independente", "de", "comunica\u00e7\u00e3o"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["weltweit", "verh\u00e4ngten", "sperren", "ausgangssperren", "arbeitsplatz", "einkommen", "verlieren", "menschenrechte", "fokussierte", "nichtregierungsorganisation"], "right_context": ["zeigte", "entt\u00e4uscht", "ausschluss", "menschenrechtskonformer", "aktionspl\u00e4ne", "notfallgipfel", "amnesty", "international", "stellte", "reihe"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["botschafter", "deutschland", "botschafter", "deutschland", "trat", "\u00f6ffentlich", "kritik", "human", "rights", "watch"], "right_context": ["hervor", "leben", "elfenbeinturm", "fehlende", "glaubw\u00fcrdigkeit", "vorwarf", "organisationen", "menschenrechtslage", "\u00e4gypten", "kritisiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["einf\u00fchrungsgesetz", "untersagen", "beispielsweise", "sachverst\u00e4ndigenrat", "verbraucherfragen", "bundesjustizministerium", "ber\u00e4t", "dgb", "deutsche", "anwaltverein"], "right_context": ["caritas", "verbindung", "gesetzesentwurf", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "partei", "linke", "lehnten", "begleitgesetz"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["formate", "kulturveranstaltungen", "moderatorin", "aktiv", "moderierte", "sarajevo", "film", "festival", "jugendpresse", "deutschland"], "right_context": ["kindermedienfestival", "goldener", "spatz", "plan", "international", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "z\u00e4hlte", "wichtigsten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["browserbasierten", "zugang", "apps", "betriebssysteme", "ios", "android", "bereitgestellt", "prominente", "kunden", "paypal"], "right_context": ["us-regierung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sayle", "moderator", "jonathan", "ross", "show", "britischer", "komiker", "anl\u00e4sslich", "30-j\u00e4hrigen", "bestehens"], "right_context": ["heiratete", "mcgowan", "schauspieler", "hywel", "bennett", "tochter", "emma", "ehe", "aufgel\u00f6st", "anfang"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["forbes", "under", "ebenfalls", "februar", "k\u00fcrte", "hamburg", "erscheinende", "wochenzeitung", "hamburger", "monats"], "right_context": ["bitkom", "lka", "nrw", "forum", "freies", "theater", "unterzeichnete", "impulspapier", "rahmen", "bsi-projekts"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["festgenommen", "mitgliedschaft", "terroristischen", "organisation", "angeklagt", "menschenrechtsorganisationen", "memorial", "front", "line", "defenders"], "right_context": ["stufen", "gewaltlosen", "politischen", "gefangenen", "mustafajew", "mai", "ziadin", "geboren", "familie", "kehrte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["strafkolonie", "strengen", "sicherheitsma\u00dfnahmen", "verurteilt", "russische", "menschenrechtsorganisation", "memorial", "front", "line", "defenders"], "right_context": ["stufen", "mustafajew", "politischen", "gefangenen", "fordern", "freilassung", "angaben", "human", "rights", "watch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["us-st\u00e4dten", "ausgangssperren", "verh\u00e4ngt", "nationalgarde", "eingesetzt", "zusammenhang", "f\u00e4llen", "polizeigewalt", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "kritisiert"], "right_context": ["dokumentierte", "bericht", "august", "vielfache", "schwere", "menschenrechtsverletzungen", "polizei", "april", "hauptangeklagte", "derek"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["demonstranten", "gest\u00f6rt", "zahlreiche", "teilnehmer", "landesweiten", "proteste", "berichteten", "\u00fcbergriffen", "seitens", "einsatzkr\u00e4fte"], "right_context": ["dokumentierte", "mai", "juni", "vielfache", "schwere", "menschenrechtsverletzungen", "protestierende", "black-lives-matter-bewegung", "rettungspersonal", "medienschaffende"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["islam", "verunglimpfen", "erhielt", "unterst\u00fctzung", "reporter", "grenzen", "heinrich-b\u00f6ll-stiftung", "center", "for", "inquiry"], "right_context": ["name", "steht", "global", "hit", "list", "namen", "gefl\u00fcchteten", "bengalen", "ausland", "verzeichnet"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["proteste", "f\u00e4llen", "polizeigewalt", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "kritisiert", "journalisten", "menschen", "starben", "siehe", "unten"], "right_context": ["dokumentierte", "bericht", "vielfache", "schwere", "menschenrechtsverletzungen", "polizei", "anfang", "juli", "kamen", "untersuchungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gewaltt\u00e4tige", "vorgehensweise", "zahlreiche", "teilnehmer", "landesweiten", "proteste", "berichteten", "\u00fcbergriffen", "seitens", "einsatzkr\u00e4fte"], "right_context": ["dokumentierte", "mai", "juni", "vielfache", "schwere", "menschenrechtsverletzungen", "protestierende", "black-lives-matter-bewegung", "rettungspersonal", "medienschaffende"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["juli", "urheberin", "moderatorin", "podcasts", "global", "pillage", "comedy-panel-show", "the", "guilty", "feminist"], "right_context": ["secret", "policeman's", "tour", "zusammengetan", "shows", "comedy", "musik", "diskussion", "unterst\u00fctzung", "menschenrechten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["osze-beobachter", "schluss", "w\u00e4hlern", "turkmenistan", "wirkliche", "wahl", "gelassen", "kandidaten", "loyal", "pr\u00e4sidenten"], "right_context": ["verurteilte", "wahl", "ebenfalls", "grund", "atmosph\u00e4re", "totaler", "unterdr\u00fcckung", "durchdringenden", "angst", "turkmenischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["journalist", "massaker", "paul", "schneiss", "hinzpeter", "kopie", "aufnahmen", "gwangju", "erhielt", "schickte"], "right_context": ["weltkirchenrat", "massaker", "international", "paul", "schneiss", "frau", "maimutterpreis", "koreanisch", "\uc624\uc6d4\uc5b4\uba38\ub2c8\uc0c1", "geehrt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["franz\u00f6sische", "regierung", "argumentiert", "gesundheitsbeh\u00f6rden", "zentralen", "system", "vollen", "zugang", "erforderlichen", "daten"], "right_context": ["france", "bezweifelte", "app", "form", "effektiv", "realen", "tests", "durchgef\u00fchrt", "bef\u00fcrchtete", "zudem"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["on", "international", "religious", "freedom", "forderten", "christensens", "freilassung", "menschenrechtsorganisationen", "memorial", "international"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "forum", "betrachteten", "christensen", "gefangenen", "gewissensgr\u00fcnden", "forderten", "freilassung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mathematischen", "wissenschaften", "f\u00f6rderung", "sozialen", "gerechtigkeit", "auszuzeichnen", "vorsitzender", "board", "of", "directors"], "right_context": ["usa", "internationaler", "schatzmeister", "amnesty", "international", "vorsitzender", "internationalen", "entwicklungsausschusses", "mitglied", "gremien"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zeitlich", "inkrafttreten", "gesetz", "nationale", "sicherheit", "ausweitung", "kontrolle", "pekings", "hongkong", "inhaftierung"], "right_context": ["china", "massiv", "kritisiert", "zuvor", "autoren", "ren", "zhiqiang", "xu", "zhiyong", "inhaftiert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["amtes", "enthoben", "elfj\u00e4hrigen", "berufsverbot", "belegt", "urteil", "gingen", "tausende", "spanien", "stra\u00dfen"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "bezeichneten", "verfahren", "skandal\u00f6s", "k\u00f6nne", "angehen", "richter", "bestraft"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verhaftet", "vorbereitung", "schwerwiegenden", "versto\u00dfes", "\u00f6ffentliche", "ordnung", "vorgeworfen", "hintergrund", "genehmigte", "kundgebung"], "right_context": ["stuft", "zichanouski", "gewaltlosen", "politischen", "gefangenen", "stelle", "trat", "frau", "swjatlana", "zichanouskaja"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["galt", "aussichtsreicher", "kandidat", "pr\u00e4sidentschaftswahl", "belarus", "juni", "sohn", "eduard", "babaryka", "festgenommen"], "right_context": ["stuft", "gewaltlose", "politische", "gefangene", "sohn", "leiter", "wahlstabs", "geldw\u00e4sche", "steuerhinterziehung", "beschuldigt"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["august", "au\u00dferplanm\u00e4\u00dfigen", "konferenz", "sanktionen", "verantwortliche", "gewalt", "demonstranten", "f\u00e4lschung", "wahlergebnisses", "verantwortlich"], "right_context": ["bewertete", "geh\u00e4uften", "misshandlungen", "festgenommenen", "belarussischen", "f\u00fchrung", "verordnete", "systematische", "folter", "august"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["h\u00f6nlinger", "rapp", "mitglied", "ludwigsburger", "gemeinderats", "mitglied", "bundesverband", "mediation", "mitglied", "schlichtungsteam"], "right_context": ["deutschland", "gr\u00fcndungsmitglied", "vereins", "deutsch-ecuadorianische", "gesellschaft", "deg", "autor", "herausgeber"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["lettland", "pr\u00e4sidentschaftswahl", "trat", "amtsinhaber", "aljaksandr", "lukaschenka", "festgenommen", "haft", "verurteilt", "erkannte"], "right_context": ["michail", "marynitsch", "gewaltlosen", "politischen", "gefangenen", "strafe", "dreieinhalb", "gef\u00e4ngnis", "reduziert", "entlassung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["parteizentrale", "sv", "politischer", "sekret\u00e4r", "schloss", "studium", "sozialanthropologie", "universit\u00e4t", "oslo", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["norwegen", "generalsekret\u00e4r", "norwegischen", "zweig", "care", "international", "anschlie\u00dfend", "fungierte", "generalsekret\u00e4r", "gesundheits-"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zichanouski", "belarussischen", "beh\u00f6rden", "vorwurf", "vorbereitung", "schwerwiegenden", "versto\u00dfes", "\u00f6ffentliche", "ordnung", "festgenommen"], "right_context": ["h\u00e4lt", "vorw\u00fcrfe", "vorgeschoben", "fordert", "freilassung", "zichanouskaja", "unterst\u00fctzt", "weranika", "zapkala", "ehefrau"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mahnwachen", "verhafteten", "\u00f6kumenische", "kirchliche", "proteste", "u.", "a.", "skandinavien", "niederlanden", "f\u00fcrsprache"], "right_context": ["westdeutschen", "arbeitskreis", "ost-west-fragen", "evangelisch-lutherischen", "kirche", "kamen", "simon", "inhaftierten", "b\u00fcrgerrechtler", "wenigen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["kampfhandlungen", "verurteilt", "michael", "bochenek", "direktor", "international", "law", "and", "policy", "program"], "right_context": ["meint", "urteil", "welt", "kinder", "schlachtfeld", "au\u00dferhalb", "schlachtfelds", "missbrauchen", "nachdenken", "geben"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sch\u00e4den", "verursachen", "seiten", "warfen", "einsatz", "streumunition", "zivilisten", "oktober", "ver\u00f6ffentlichte", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["bericht", "verurteilte", "angriffe", "zivilbev\u00f6lkerung", "ver\u00f6ffentlichung", "best\u00e4tigt", "amnesty", "international", "armenisch", "bewohnte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["medienschaffende", "russia", "today", "belarussische", "kollegen", "ersetzt", "wahl", "staatssender", "belarus", "gek\u00fcndigt"], "right_context": ["bewertete", "geh\u00e4uften", "misshandlungen", "festgenommenen", "belarussischen", "f\u00fchrung", "verordnete", "systematische", "folter", "belarussische"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["\u00fcbernahm", "claudia", "roth", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "patenschaft", "politische", "gefangene", "september"], "right_context": ["anerkannte", "kalesnikawa", "gewaltlose", "politische", "gefangene", "kalesnikawa", "gef\u00e4ngnis", "stadt", "schodsina", "nord\u00f6stlich"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gewaltlosigkeit", "proteste", "f\u00fchrung", "belarus", "m\u00fcsse", "eu-sanktionen", "rechnen", "kurs", "\u00e4ndere", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "kalesnikawa", "international", "anerkannte", "straftat", "begangen", "aus\u00fcbung", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "vereinigungsfreiheit"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bureau", "racismebestrijding", "nationales", "anti-rassismus-b\u00fcro", "organisationen", "bereich", "entwicklungszusammenarbeit", "vorsitzende", "niederl\u00e4ndischen", "sektion"], "right_context": ["mitverantwortlich", "aktivere", "haltung", "organisation", "frage", "sozialer", "grundrechte", "september", "gon\u00e7alves", "vorsitzenden"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["entlassene", "haft", "traumatisiert", "berichteten", "erlebnissen", "geschlagen", "schwer", "verletzt", "laut", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["berichteten", "festgenommene", "vergewaltigung", "angedroht", "videos", "schilderten", "frauen", "m\u00e4nner", "essen", "bekamen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ost-west-wochenzeitung", "freitag", "lehrbeauftragte", "fachhochschule", "hannover", "erwachsenenbildung", "t\u00e4tig", "t\u00e4tigkeit", "pressesprecherin", "ngos"], "right_context": ["gemeinn\u00fctzige", "unternehmen", "mittag", "portr\u00e4ts", "namhafter", "k\u00fcnstlerinnen", "emigrantinnen", "j\u00fcdischer", "herkunft", "gis\u00e8le"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["wahl", "stimmen", "verdacht", "wahlmanipulationen", "erhoben", "folgend", "wahlergebnis", "gem\u00e4\u00df", "offizieller", "quelle"], "right_context": ["kritisierte", "lahmlegung", "internets", "kommunikationskan\u00e4le", "verbundene", "einschr\u00e4nkung", "presse-", "meinungsfreiheit", "opposition", "erhob"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["academic", "excellence", "gef\u00fchrt", "au\u00dferhalb", "studiums", "insbesondere", "americans", "for", "democratic", "action"], "right_context": ["studentischen", "vertretung", "student", "senate", "engagiert", "wechselte", "friedrich-alexander-universit\u00e4t", "erlangen-n\u00fcrnberg", "fau", "belegte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["iran", "internationale", "olympische", "komitee", "ringer-weltverband", "land", "abscheulichen", "hinrichtung", "wettk\u00e4mpfen", "verbannen"], "right_context": ["verurteilte", "hinrichtung", "forderte", "konsequenzen", "us-au\u00dfenminister", "mike", "pompeo", "schrieb", "twitter", "abscheulicher"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["jugendorganisation", "malady", "front", "covorsitzender", "partei", "belarussische", "christdemokratie", "juni", "befindet", "haft"], "right_context": ["betrachtet", "gewaltlosen", "politischen", "gefangenen", "fordert", "freilassung", "mai", "vorwurfs", "organisation", "massenunruhen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["freigelassen", "menschenrechtsorganisation", "human", "rights", "watch", "f\u00fchrte", "vorfall", "jahresbericht", "menschenrechtslage", "belarus"], "right_context": ["forderte", "umgehende", "freilassung", "damalige", "hohe", "vertreter", "gemeinsame", "au\u00dfen-", "sicherheitspolitik", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["belarussische", "helsinki-komitee", "u.", "a.", "september", "politischer", "gefangener", "anerkannt", "september", "erkennte"], "right_context": ["snak", "politischen", "gefangenen", "september", "\u00fcbernahm", "sergey", "lagodinsky", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gefl\u00fcchteten", "alte", "fl\u00fcchtlingslager", "kara", "tepe", "gebracht", "schlie\u00dfung", "zahlreichen", "menschenrechtsorganisationen", "unhcr"], "right_context": ["human", "rights", "watch", "kindernothilfe", "deutlich", "kritisiert", "39.06721426.594199koordinaten", "\u00b0", "4\u2032", "2\u2033"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bundesrepublik", "deutschland", "ausstellung", "g\u00e4stehaus", "petersberg", "siebengebirge", "k\u00f6nigswinter", "gestaltete", "deutsche", "sektion"], "right_context": ["menschenrechtspreis", "frankfurter", "paulskirche", "\u00fcberreicht", "elsa", "enns", "april", "mehrere", "vorstand", "frauenmuseum"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international", "deutschland"], "left_context": ["lanna", "idriss", "hamburg", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"], "right_context": ["studium", "politologie", "islamwissenschaften", "verwaltungsrechts", "wirtschaftswissenschaften", "internationalen", "universit\u00e4ten", "sammelte", "erfahrungen", "verschiedenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schn\u00fcss", "arbeitete", "leitender", "redakteur", "ai-journal", "amnesty", "journal", "magazin", "deutschen", "sektion"], "right_context": ["gesterkamp", "nachrichtenredakteur", "deutschlandfunk", "arbeitete", "redaktionen", "freier", "autor", "wdr", "frankfurter", "rundschau"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["polizeigewalt", "nigeria", "ausgehend", "polizeieinheit", "special", "anti-robbery", "squad", "sars", "bewegung", "anf\u00e4nge"], "right_context": ["beschuldigte", "sars-einheit", "nigerianer", "inhaftieren", "familien", "erpressen", "einheit", "folter", "entf\u00fchrungen", "\u00fcberf\u00e4lle"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["fringe", "first", "award", "herald", "angel", "award", "freedom", "of", "expression", "award"], "right_context": ["ausgezeichnet", "spielte", "bose", "hauptrolle", "bollywood-film", "oass", "regisseurs", "abhinav", "tiwari", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["verbessern", "falle", "ausbreitung", "angemessene", "medizinische", "behandlung", "inhaftierten", "bezug", "covid-19", "sicherstellen"], "right_context": ["kritisierte", "inhaftierungen", "rahmen", "covid-19-pandemie", "meisten", "l\u00e4ndergrenzen", "ohnehin", "geschlossen", "verbreitung", "virus"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["v\u00f6llig", "n\u00fcchtern", "worte", "aljaksandr", "lukaschenka", "natallja", "katschanawa", "widerlegt", "bandarenka", "betrunken"], "right_context": ["erkannte", "journalisten", "arzt", "gewaltlose", "politische", "gefangene", "belarussische", "menschenrechtsorganisationen", "erkannten", "baryssewitsch"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["organisiert", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfige", "reaktion", "beh\u00f6rden", "verschiedenen", "menschenrechtsorganisationen", "verurteilt", "interamerikanische", "menschenrechtskommission", "iachr"], "right_context": ["berichten", "demonstranten", "november", "polizeisch\u00fcsse", "get\u00f6tet", "trat", "mehrheit", "minister", "regierung", "merino"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ergebnis", "linken", "baden-w\u00fcrttemberg", "bundestagswahl", "kandidatin", "zara", "dilan", "kiziltas", "ersetzt", "engagierte"], "right_context": ["mitglied", "lobbycontrol", "rosa-luxemburg-stiftung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erschienen", "buchform", "\u00fcbersetzt", "herausgegeben", "peter", "reddaway", "\u00fcbersetzungen", "ausgaben", "16\u201364", "erscheinens"], "right_context": ["\u00fcbersetzt", "herausgegeben", "herbst", "existiert", "website", "all", "\u00fcbersetzungen", "mal", "zusammengef\u00fchrt", "standards"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["abschreckungseffekt", "erzielen", "drakonische", "strafen", "verh\u00e4ngt", "zahlreiche", "\u00f6ffentliche", "hinrichtungen", "vollstreckt", "laut"], "right_context": ["todesstrafen", "verh\u00e4ngt", "urteil", "vollstreckt", "\u00fcberwiegenden", "mehrheit", "tode", "verurteilten", "hingerichteten", "handelte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["probleme", "homosexuelle", "einwanderer", "norwegen", "arbeit", "erhielt", "amnestyprisen", "norwegischen", "abteilung", "menschrechtsorganisation"], "right_context": ["verliehenen", "preis", "aden", "erkl\u00e4rte", "sexuelle", "orientierung", "privatsache", "geoutet", "homosexueller", "somalischst\u00e4mmiger"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hungerstreik", "befindet", "zhang", "auskunft", "mutter", "k\u00fcrzlich", "gesprochen", "stand", "oktober", "lebensgefahr"], "right_context": ["reporter", "grenzen", "forderten", "umgehende", "freilassung", "us-amerikanische", "bundesregierung", "forderungen", "nicht-staatlichen", "organisationen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["mitgliedschaft", "verbotenen", "organisation", "verurteilt", "anfang", "dezember", "beschuldigten", "mehrere", "internationale", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["kasachischen", "beh\u00f6rden", "erfundene", "steuervergehen", "druck", "kasachische", "menschenrechtsorganisationen", "auszu\u00fcben", "mitte", "oktober"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["oscarverleihung", "oscar", "kurzfilm", "nominiert", "william", "fertik", "regisseur", "produzent", "drehbuchautor", "pressefilme"], "right_context": ["verantwortlich", "arbeitete", "bekannten", "k\u00fcnstlern", "john", "huston", "meryl", "streep", "sam", "waterston"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["economist", "fortune", "publikationen", "feigns", "cartoons", "zahlreiche", "internationale", "ehrungen", "erhalten", "andenrem"], "right_context": ["feigns", "cartoons", "schriften", "kompilationen", "herausgegeben", "animationen", "walt", "disney", "television", "cartoon"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bzw.", "k\u00f6nigreich", "\u00e4gypten", "republik", "\u00e4gypten", "entwickelt", "beruflich", "pearce", "mitglied", "delegationen"], "right_context": ["bereiste", "funktion", "ebenfalls", "mehrere", "male", "nahen", "osten", "schwerpunkt", "literarischen", "werks"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["italien", "offenen", "meer", "abf\u00e4ngt", "libysche", "festland", "bringt", "praktik", "f\u00fchre", "laut"], "right_context": ["fl\u00fcchtlinge", "fluchtrouten", "gef\u00e4hrlicher", "parlamentarische", "versammlung", "europarates", "h\u00e4lt", "mitgliedstaat", "pull-back-aktion", "anfordert"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schwer", "psychisch", "epileptisch", "erkrankter", "menschen", "vernachl\u00e4ssigung", "ausgrenzung", "menschenrechtsverletzungen", "gepr\u00e4gt", "engagiert"], "right_context": ["menschenrechtsverletzungen", "mitgr\u00fcnder", "stiftung", "psychiatrische", "projekte", "elfenbeink\u00fcste", "burkina", "faso", "unterst\u00fctzt", "thema"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politikwissenschaft", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "dissertation", "thema", "intersektionale", "diskriminierung", "arbeitete", "roig", "menschenrechtsfragen"], "right_context": ["deutschland", "internationalen", "arbeitsorganisation", "un", "tansania", "uganda", "deutschen", "gesellschaft", "internationale", "zusammenarbeit"]}, {"mention_text": ["amnesty-international"], "left_context": ["jef", "wolfsburg", "internationale", "seminare", "austausch", "frankreich", "organisiert", "wolfsburg", "braunschweig", "gr\u00fcndete"], "right_context": ["-arbeitsgruppen", "\u00e4ltesten", "deutschland", "z\u00e4hlen", "holocaust", "rechtlosigkeit", "politischer", "h\u00e4ftlinge", "strafverfolgung", "hausbesetzern"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zellen", "durchzuf\u00fchren", "april", "neunmonatige", "haftstrafe", "monate", "verl\u00e4ngert", "geldstrafen", "euro", "beglichen"], "right_context": ["forderte", "freilassung", "has\u00e9ls", "forderung", "schlossen", "offenen", "brief", "spanische", "k\u00fcnstler", "pedro"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["oktober", "gewissen", "vereinbaren", "stadt", "aufzutreten", "schwarze", "kinder", "abgeschlachtet", "internationale", "gemeinschaft"], "right_context": ["verurteilten", "massenmord", "aufs", "sch\u00e4rfste", "journalisten", "menschenrechtler", "brasilien", "forderten", "strafrechtliche", "verfolgung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["schwerpunkt", "journalistik", "diplom", "studienjahr", "rom", "semesterferien", "nutze", "eigner", "verschiedene", "praktika"], "right_context": ["bonn", "rhein-main-zeitung", "faz", "anschluss", "studium", "arbeitete", "eigner", "halbes", "pressestelle", "amnesty"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["van", "heyden", "gr\u00fcndete", "januar", "klimabewegung", "youth", "for", "climate", "belgien", "erhielt"], "right_context": ["menschenrechtspreis", "botschafterin", "gewissens", "gemeinsam", "luisa", "neubauer", "greta", "thunberg", "anuna", "de"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["tadschiken", "tadschiken", "opfer", "diskriminierung", "verfolgung", "offiziell", "usbekischen", "bev\u00f6lkerung", "wobei", "menschenrechtsorganisationen"], "right_context": ["zweistelligen", "werten", "ausgeht", "kakakalpaken", "ausmachen", "keinerlei", "status", "bewohner", "samarkand", "buchara"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["regimekritische", "arbeit", "beschwerte", "aserbaidschan", "erfolgreichen", "abstimmung", "versch\u00e4rfte", "situation", "oppositionelle", "land"], "right_context": ["bezeichnete", "aserbaidschan", "land", "europarates", "meisten", "politischen", "gefangenen", "folgenden", "monaten", "verhafteten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["freunde", "verhaftet", "gefoltert", "schlie\u00dflich", "gericht", "gestellt", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt", "januar", "einsatz"], "right_context": ["ai", "international", "voluntary", "service", "ivs", "britischen", "zweiges", "sci", "freigelassen", "floh"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["patricia", "gualinga", "salom\u00e9", "aranda", "brandstiftung", "ebenfalls", "angegriffen", "bedroht", "gruppe", "zusammenarbeit"], "right_context": ["unterschriften", "sammelte", "generalstaatsanwalt", "ecuador", "\u00fcbermittelte", "unterschriften", "forderten", "rascheren", "fortschritt", "ermittlungen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["bloomberg", "agence", "france-presse", "asiatischen", "hauptsitz", "hongkong", "joshua", "rosenzweig", "leiter", "china-teams"], "right_context": ["verabschiedung", "nationalen", "sicherheitsgesetzes", "schmerzhafter", "moment", "menschen", "hongkong", "stellt", "gr\u00f6\u00dfte", "bedrohung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["erhielt", "international", "kritiken", "gr\u00f6\u00dferen", "publikum", "gael", "garcia", "bernals", "marc", "silvers"], "right_context": ["produzierter", "kurzfilm-reihe", "the", "invisibles", "menschen", "berichtet", "hoffnung", "besseres", "leben", "usa"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["berlin", "kuratorium", "sch\u00fcleraustauschorganisation", "youth", "for", "understanding", "atlantik-br\u00fccke", "e.", "v.", "engagiert"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["geschrieben", "berufung", "urteil", "april", "stadtgericht", "minsk", "\u00fcberpr\u00fcft", "zufriedenstellend", "november", "erkannte"], "right_context": ["baryssewitsch", "arzt", "arzjom", "sorokin", "gewaltlose", "politische", "gefangene", "gemeinsame", "erkl\u00e4rung", "organisationen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["grundrechte", "verletzungen", "menschenrechte", "un-kinderrechtskonvention", "diversen", "parteien", "sp", "gr\u00fcnen", "kritisierten", "ngos"], "right_context": ["operation", "libero", "gesetz", "zudem", "mehrere", "rechtsprofessoren", "offenen", "brief", "bundesrat", "parlamentarier"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["berichtet", "iran", "folge", "landesweiten", "protesten", "zahlreiche", "internationale", "organisationen", "unicef", "ncri"], "right_context": ["gaben", "erkl\u00e4rungen", "mord", "romina", "unzureichende", "gesetzgebung", "iran", "mitverantwortlich", "machten", "forderten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["menschen", "tigray-region", "befanden", "mindestens", "personen", "benachbarten", "sudan", "schutz", "suchten", "angaben"], "right_context": ["menschenrechtsverbrechen", "zivilbev\u00f6lkerung", "massaker", "hunderten", "ethnischen", "amharas", "tigrayische", "jugendorganisation", "zusammenarbeit", "\u00f6rtlichen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["hesse", "weltkriegs", "emigranten", "politisch", "verfolgte", "lebenslang", "institutionen", "longo", "ma\u00ef", "greenpeace"], "right_context": ["hesse", "\u00fcbernahm", "tod", "ninon", "hesse", "ehefrau", "vaters", "verwaltung", "literarischen", "bildnerischen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["zeigt", "ankunfts-", "abflugbereichen", "mai", "sujets", "themen", "europ\u00e4ische", "parlament", "freilassung", "fordert"], "right_context": ["fordert", "freilassung", "pratassewitsch", "sapega", "usa", "fordern", "lukaschenka", "glaubw\u00fcrdige", "internationale", "untersuchung"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gabriel", "sting", "bruce", "springsteen", "tracy", "chapman", "youssou", "n", "dour", "auftrag"], "right_context": ["40-j\u00e4hrige", "jubil\u00e4um", "erkl\u00e4rung", "menschenrechte", "erinnern", "tournee", "begann", "september", "london", "endete"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sar", "vermutet", "rahil\u00e4", "dawut", "staatlichen", "beh\u00f6rden", "unbekannten", "ort", "festgehalten", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["sowohl", "offiziellen", "vermuteten", "verhaftungsgrund", "unbekannt", "f\u00fchrt", "vermuteten", "verwahrungsort", "internierungslager", "gef\u00e4ngnis"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["muhammed", "kharajeh", "pal\u00e4stinensischer", "menschenrechtsaktivist", "organisation", "lawyers", "for", "justice", "zusammenarbeitet", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["nizar", "banat", "juni", "pal\u00e4stinensische", "geheimdienst", "verfolge", "sozialen", "medien", "videos", "hochgeladen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["politische", "symbolhaftigkeit", "gewalt", "texten", "inszenierungen", "f\u00fchrte", "wechselte", "weber", "rechercheurin", "ostafrika-team"], "right_context": ["london", "berlin", "koordinatorin", "\u00f6kumenische", "netzwerk", "zentralafrika", "\u00f6nz", "t\u00e4tig", "april", "verteidigte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["stamo", "albanien", "geboren", "wuchs", "italien", "schweiz", "bachelor-abschluss", "psychologie", "master", "kriminologie"], "right_context": ["organisation", "workshops", "thema", "tr\u00e4ume", "fl\u00fcchtlingslagern", "griechenland", "betraut", "sons", "of", "cain"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["sprecher", "oppositionspartei", "fianna", "f\u00e1il", "forderte", "ermittlungen", "colm", "o", "gorman", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"], "right_context": ["irland", "merkte", "bewusst", "berichte", "zustimmung", "betroffenen", "bisch\u00f6fe", "ver\u00f6ffentlicht", "\u00fcberpr\u00fcfte", "nbsccci"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["nationalarmee", "widerstand", "taliban", "leisteten", "letztlich", "aufgrund", "munitionsmangels", "ergeben", "hingerichtet", "laut"], "right_context": ["ver\u00fcbten", "taliban", "bezirk", "malistan", "massaker", "angeh\u00f6rigen", "hazara", "taliban", "ungl\u00e4ubige", "betrachten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["november", "demonstration", "indonesische", "besatzung", "indonesischen", "milit\u00e4r", "santa-cruz-massaker", "zerschlagen", "silva", "verhaftet"], "right_context": ["f\u00fchrte", "februar", "politischen", "gefangenen", "umerziehung", "silva", "indonesische", "milit\u00e4r", "zwangsarbeit", "leisten"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["serie", "citizen", "lab", "nso-gruppe", "lief", "bericht", "august", "zeitlich", "ausf\u00fchrlichen", "bericht"], "right_context": ["nso", "group", "abgestimmt", "ver\u00f6ffentlichte", "gruppe", "mehrere", "berichte", "phishing-versuche", "mexiko", "technologie"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["spontanen", "landesweiten", "protesten", "f\u00fchrten", "otero", "alc\u00e1ntara", "erneut", "festgenommen", "anklage", "haft"], "right_context": ["f\u00fchrt", "gewaltlosen", "politischen", "gefangenen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["ukraine", "verhaftet", "laut", "innenminister", "jurij", "luzenko", "smartphone", "anleitungen", "sprengmaterial", "gefunden"], "right_context": ["\u00f6sterreichische", "nichtregierungsorganisation", "asyl", "not", "protestierten", "auslieferung", "russland", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof", "menschenrechte"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["entw\u00fcrfe", "plakaten", "wettbewerben", "entworfene", "plakate", "plakat-biennalen", "warschau", "sehen", "plakatentw\u00fcrfe", "knoblauchs"], "right_context": ["errangen", "preise", "beat", "knoblauchs", "briefmarkenentw\u00fcrfe", "ebenfalls", "erfolgreich", "deutsche", "briefmarke", "entwurf"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["weltweite", "abschaffung", "gefordert", "welttag", "todesstrafe", "erstmals", "begangen", "initiatoren", "weltkoalition", "todesstrafe"], "right_context": ["europa", "beschloss", "ministerkomitee", "europarates", "september", "oktober", "europ\u00e4ischen", "gedenktag", "begehen"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["partei", "nordrhein-westfalen", "deutschen", "bundestag", "heselhaus", "mitglied", "awo", "deutschen", "roten", "kreuz"], "right_context": ["lebenshilfe", "borken", "heselhaus", "mutter", "t\u00f6chtern", "sohn"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["jungdemokraten", "nordrhein-westfalen", "vorsitzender", "k\u00f6lner", "liberalen", "zentrums", "mitarbeiter", "deutschen", "sektion", "menschenrechtsorganisation"], "right_context": ["ai", "referent", "fragen", "asylrechts", "gr\u00fcndungsmitglied", "bundesarbeitsgemeinschaft", "pro", "asyl", "sprecher", "anschlie\u00dfend"]}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["enke", "hasper", "heimat", "brauchtum", "verein", "hhbv", "hasper", "sv", "zudem", "f\u00f6rderer"], "right_context": []}, {"mention_text": ["amnesty", "international"], "left_context": ["gehirnw\u00e4sche", "beschreiben", "tabelle", "enth\u00e4lt", "folgenden", "zwangsmethoden", "auswirkungen", "bericht", "folter", "stellte"], "right_context": ["fest", "bidermans", "diagramm", "zwanges", "universellen", "werkzeuge", "folter", "zwang\"[2", "enth\u00e4lt", "bidermans"]}]}