{"entity_id": "Q43930", "description_tokens": ["reinhard", "kardinal", "marx", "september", "geseke", "kardinal", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "februar", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "metropolit", "zugeh\u00f6rigen", "kirchenprovinz", "kardinalpriester", "san", "corbiniano", "kardinal", "marx", "pr\u00e4sident", "kommission", "bischofskonferenzen", "europ\u00e4ischen", "gemeinschaft", "comece", "m\u00e4rz", "vorsitzender", "deutschen", "bischofskonferenz", "gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "reinhard", "marx", "wuchs", "sohn", "schlossermeisters", "westf\u00e4lischen", "geseke", "legte", "gymnasium", "antonianum", "bund", "neudeutschland", "aktiv", "geseke", "abiturpr\u00fcfung", "studierte", "anschlie\u00dfend", "theologischen", "fakult\u00e4t", "paderborn", "paris", "katholische", "theologie", "juni", "empfing", "sakrament", "priesterweihe", "erzbischof", "johannes", "joachim", "degenhardt", "zweij\u00e4hrigen", "t\u00e4tigkeit", "vikar", "arolsen", "schloss", "zweitstudium", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "westf\u00e4lischen", "wilhelms-universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "marx", "katholisch-theologischen", "fakult\u00e4t", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "fundamentaltheologen", "hermann", "josef", "pottmeyer", "arbeit", "kirche", "m\u00f6glichkeiten", "grenzen", "soziologischen", "betrachtungsweise", "dr.", "theol", "promoviert", "direktor", "sozialinstituts", "kommende", "dortmund", "erzbistums", "paderborn", "dortmunder", "stadtteil", "brackel", "t\u00e4tigkeit", "kommende", "reinhard", "marx", "subsidiar", "st.-ewaldi-gemeinde", "aplerbeck", "kardinal-gro\u00dfmeister", "giuseppe", "kardinal", "caprio", "gro\u00dfoffizier", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "franz", "kardinal", "hengsbach", "gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "juni", "verlieh", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "titel", "kaplan", "heiligkeit", "erfolgte", "berufung", "au\u00dferordentlichen", "professor", "christliche", "gesellschaftslehre", "theologische", "fakult\u00e4t", "paderborn", "juli", "ernannte", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "titularbischof", "petina", "weihbischof", "erzbistum", "paderborn", "bischofsweihe", "spendete", "erzbischof", "johannes", "joachim", "degenhardt", "september", "jahres", "mitkonsekratoren", "paderborner", "weihbisch\u00f6fe", "hans", "leo", "drewes", "paul", "consbruch", "dezember", "berief", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "nachfolger", "hermann", "josef", "spitals", "bischof", "trier", "april", "amt", "eingef\u00fchrt", "bischofsmotto", "ubi", "spiritus", "domini", "ibi", "libertas", "geist", "herrn", "wirkt", "freiheit", "stammt", "kor", "eu", "marx", "vorsitzender", "deutschen", "kommission", "justitia", "et", "pax", "gerechtigkeit", "frieden", "deutschen", "bischofskonferenz", "zentralkomitee", "deutschen", "katholiken", "getragen", "amt", "best\u00e4tigt", "deutsche", "bischofskonferenz", "w\u00e4hlte", "herbst-vollversammlung", "vorsitzenden", "kommission", "gesellschaftliche", "soziale", "fragen", "nachfolge", "anton", "schlembach", "marx", "gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "marx", "bischof", "trier", "vers\u00e4umt", "gem\u00e4\u00df", "leitlinien", "deutschen", "bischofskonferenz", "vorgehen", "sexuellem", "missbrauch", "mehreren", "f\u00e4llen", "sexuellem", "missbrauch", "trierer", "di\u00f6zesanpriester", "nachzugehen", "staatsanwaltschaft", "verfahren", "trotz", "hinreichenden", "tatverdachts", "priester", "verj\u00e4hrung", "einstellen", "obwohl", "f\u00e4lle", "marx", "gemeldet", "reagierte", "weder", "beschuldigte", "opfer", "angeh\u00f6rt", "sprecher", "lie\u00df", "bekanntgeben", "vers\u00e4umnis", "plage", "handeln", "kriminologe", "christian", "pfeiffer", "warf", "marx", "zusammenhang", "aufkl\u00e4rung", "f\u00e4lle", "sexualisierter", "gewalt", "kirche", "wissenschaftlern", "datenzugang", "versperrt", "transparenz", "erm\u00f6glichen", "kirche", "verhindert", "forscher", "gegenwart", "ragende", "mitverantwortung", "bisch\u00f6fen", "di\u00f6zesen", "verwaltungen", "aufdecken", "papst", "benedikt", "xvi", "ernannte", "marx", "november", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "kraft", "amts", "vorsitzender", "freisinger", "bischofskonferenz", "juni", "empfing", "marx", "metropolit", "kirchenprovinz", "m\u00fcnchen", "freising", "petersdom", "rom", "pallium", "nachfolger", "eichst\u00e4tter", "bischofs", "gregor", "maria", "hanke", "februar", "gro\u00dfkanzler", "katholischen", "universit\u00e4t", "eichst\u00e4tt-ingolstadt", "ernannt", "amt", "\u00fcbernahm", "oktober", "juni", "kardinal", "marx", "schreiben", "mai", "papst", "franziskus", "r\u00fccktritt", "erzbischof", "angeboten", "marx", "schrieb", "brief", "gehe", "kern", "mitverantwortung", "tragen", "katastrophe", "sexuellen", "missbrauchs", "amtstr\u00e4ger", "kirche", "jahrzehnten", "pers\u00f6nliches", "versagen", "administrative", "fehler", "gegeben", "institutionelles", "systemisches", "versagen", "katholische", "kirche", "toten", "punkt", "angekommen", "wendepunkt", "k\u00f6nne", "schreiben", "juni", "jahres", "lehnte", "papst", "r\u00fccktritt", "marx", "ermutigte", "krise", "auszusetzen", "forderte", "weiterzumachen", "vorschl\u00e4gst", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "konsistorium", "november", "papst", "benedikt", "xvi", "bischof", "marx", "kardinalpriester", "titelkirche", "san", "corbiniano", "kardinalskollegium", "kreierung", "rainer", "maria", "woelkis", "februar", "kardinal", "marx", "j\u00fcngstes", "mitglied", "kardinalskollegiums", "papst", "franziskus", "berief", "marx", "april", "mitglied", "kardinalsrates", "papst", "leitung", "weltkirche", "beraten", "hinblick", "reform", "kurie", "\u00e4nderungen", "apostolischen", "konstitution", "pastor", "bonus", "organisation", "kurie", "regelt", "vorbereiten", "m\u00e4rz", "marx", "fr\u00fchjahrsvollversammlung", "m\u00fcnster", "vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "gew\u00e4hlt", "amtszeit", "betr\u00e4gt", "innerhalb", "bischofskonferenz", "marx", "mitglied", "kommission", "gesellschaftliche", "soziale", "fragen", "februar", "erkl\u00e4rte", "marx", "anstehenden", "wahl", "anfang", "m\u00e4rz", "amtszeit", "verf\u00fcgung", "stehen", "m\u00e4rz", "w\u00e4hlte", "deutsche", "bischofskonferenz", "limburger", "bischof", "georg", "b\u00e4tzing", "nachfolger", "m\u00e4rz", "m\u00e4rz", "pr\u00e4sident", "kommission", "bischofskonferenzen", "europ\u00e4ischen", "gemeinschaft", "comece", "amt", "m\u00e4rz", "dreij\u00e4hrige", "amtszeit", "best\u00e4tigt", "gremium", "geh\u00f6rte", "m\u00e4rz", "delegierter", "deutschen", "bischofskonferenz", "m\u00e4rz", "amt", "vizepr\u00e4sidenten", "comece", "inne", "amt", "vorsitzenden", "amtszeiten", "begrenzt", "folgte", "essener", "bischof", "franz-josef", "overbeck", "delegierter", "neuer", "vorsitzender", "seither", "erzbischof", "luxemburg", "jean-claude", "hollerich", "s.j.", "fordert", "gl\u00e4ubigen", "weihnachtspredigt", "christlichen", "zivilisation", "kultur", "mitzuarbeiten", "widerst\u00e4nde", "heilige", "nacht", "aufruf", "christen", "st\u00e4rker", "multireligi\u00f6sen", "s\u00e4kularen", "welt", "alternative", "christlichen", "zivilisation", "kultur", "zeigen", "geh\u00f6rt", "mut", "nonkonformismus", "lebensstil", "lebenskultur", "einfach", "meinungsumfragen", "richtet", "evangelium", "erfahrung", "erkenntnis", "glauben", "brauchen", "verw\u00e4sserung", "christlichen", "glaubens", "anpassung", "brauchen", "neuaufbau", "christlicher", "lebenskultur", "ausstrahlt", "ansprache", "berliner", "michaelsempfang", "oktober", "bezeichnet", "s\u00e4kulare", "gesellschaft", "herausforderung", "christentum", "orientieren", "solle", "insofern", "s\u00e4kularisierung", "grundlage", "modernen", "gesellschaft", "solle", "kirche", "positiv", "bewertet", "s\u00e4kulare", "gesellschaft", "k\u00f6nne", "plural", "druck", "au\u00dfen", "k\u00f6nne", "kirche", "gebracht", "modernen", "standards", "s\u00e4kularen", "gesellschaft", "\u00fcbernehmen", "zentrale", "gr\u00f6\u00dfe", "denken", "marx", "begriff", "freiheit", "wappen", "wiederfindet", "marx", "versteht", "freiheit", "menschen", "christlichen", "anthropologie", "mensch", "ebenbild", "gottes", "selbststand", "relation", "marx", "selbststand", "unantastbare", "menschen", "anderer", "verf\u00fcgen", "relation", "spricht", "christlichen", "menschenbild", "folgend", "menschen", "grunds\u00e4tzlich", "aufeinander", "bezogen", "denkbar", "h\u00e4lt", "mensch", "frei", "gott", "sch\u00f6pfer", "anspreche", "sage", "sollst", "leben", "marx", "r\u00e4umt", "fr\u00fchphase", "artikulation", "menschenrechte", "kirche", "aggressiv", "abgelehnt", "z\u00fcgellose", "freiheitslehren", "zur\u00fcckgewiesen", "verweist", "enzyklika", "pacem", "terris", "kirchliche", "w\u00fcrdigung", "menschenrechte", "bahn", "brach", "modernen", "freiheitsbegriff", "betreffend", "formuliert", "marx", "positionen", "wolle", "alte", "welt", "aufkl\u00e4rung", "beantworte", "inhalt", "freiheit", "solle", "marx", "fordert", "projekt", "dialektik", "aufkl\u00e4rung", "aufgekl\u00e4rten", "aufkl\u00e4rung", "zentrum", "projektes", "m\u00fcsse", "mensch", "stehen", "gefahr", "stehe", "rolle", "kirche", "d\u00fcrfe", "moralproduzenten", "m\u00fcsse", "vielmehr", "evangelium", "verk\u00fcnden", "menschen", "zugang", "gott", "er\u00f6ffnen", "wolle", "offenbare", "wirklichkeit", "gr\u00f6\u00dfer", "mensch", "k\u00fcmmere", "nahezu", "\u00e4u\u00dferungen", "wirtschaftspolitischen", "sozialethischen", "themen", "marx", "vorschein", "freiheit", "menschen", "gott", "herr\u00fchre", "unverhandelbar", "wirtschaftspolitik", "m\u00fcsse", "gelten", "\u00f6konomie", "menschen", "umgekehrt", "reinhard", "marx", "mitautor", "ver\u00f6ffentlichten", "gemeinsamen", "sozialworts", "kirchen", "interpretatorisch", "bezugnehmend", "christliche", "soziallehre", "begreift", "menschliche", "arbeit", "kapital", "vorrangig", "fordert", "zusammenhange", "verst\u00e4rkte", "eigenverantwortung", "teilweise", "kritik", "kohl", "schen", "sozialpolitik", "verstanden", "zust\u00e4ndiger", "bischof", "suspendierte", "\u00f6kumenischen", "kirchentag", "berlin", "emeritierten", "theologieprofessor", "gotthold", "hasenh\u00fcttl", "priesteramt", "\u00f6kumenischen", "kirchentages", "abendmahlsgottesdienst", "unmittelbar", "zuvor", "wiederholtes", "p\u00e4pstliches", "verbot", "gemeinsam", "interzelebriert", "suspendierung", "vatikan", "best\u00e4tigt", "verweigerte", "marx", "t\u00fcbinger", "ethikerin", "regina", "ammicht", "quinn", "nihil", "obstat", "lehre", "universit\u00e4t", "saarlandes", "legt", "wert", "lehre", "eucharistischen", "ekklesiologie", "joseph", "ratzinger", "wonach", "kirche", "volk", "gottes", "linie", "leib", "christi", "eucharistiefeier", "konstituiert", "eucharistiefeier", "untrennbar", "geistlichen", "amt", "verbunden", "besondere", "bedeutung", "kirchliche", "amt", "irgendein", "funktion\u00e4rswesen", "beamtenapparat", "organisation", "gebraucht", "solch", "funktionale", "sicht", "kirchlichen", "amtes", "priesterlichen", "dienstes", "bisch\u00f6flichen", "dienstes", "entspricht", "volk", "gottes", "zweitausend", "gelebt", "glauben", "bezeugt", "pfarrer", "leiter", "pfarrei", "demnach", "gesandte", "christi", "pfarrei", "bischof", "deutlich", "differenziert", "pfarrei", "ausmacht", "eucharistiefeier", "konstituiert", "pfarrei", "geb\u00e4ude", "pfarrheim", "feier", "eucharistie", "pfarrei", "volk", "gottes", "bistum", "volk", "gottes", "kirche", "volk", "gottes", "marx", "gespr\u00e4chsforum", "katholischen", "kirche", "mannheim", "nannte", "laut", "evangelischem", "pressedienst", "schwerpunkt", "ver\u00e4nderung", "katholischen", "kirche", "umgang", "gescheiterten", "zerbrochenen", "menschen", "wozu", "geschiedene", "homosexuelle", "z\u00e4hlte", "lesben-", "schwulenverband", "kritisierte", "beleidigend", "herabw\u00fcrdigend", "verlangte", "richtigstellung", "entschuldigung", "reaktion", "kritik", "marx", "ungl\u00fccklich", "\u00e4u\u00dferungen", "dargestellt", "k\u00f6nne", "sprechen", "homosexuelle", "geschiedene", "gescheiterte", "menschen", "w\u00e4ren", "interview", "marx", "kirche", "umgang", "thema", "homosexualit\u00e4t", "richtigen", "ton", "getroffen", "bleibe", "kirchlichen", "haltung", "sexualit\u00e4t", "treue", "eheliche", "beziehung", "mann", "frau", "geh\u00f6rt", "kinder", "bedauerlich", "ehebegriff", "aufgel\u00f6st", "christliche", "auffassung", "ehe", "staatliche", "konzept", "auseinandergehen", "menschen", "leben", "k\u00f6nnten", "seelsorgerische", "herausforderung", "anfang", "homosexueller", "priesterseminarist", "erzbistum", "m\u00fcnchen", "freising", "unterstehenden", "m\u00fcnchner", "priesterseminars", "instagram", "selfie", "homosexuellen", "tv-prominenten", "ver\u00f6ffentlichte", "r\u00fccksprache", "reinhard", "kardinal", "marx", "umgehend", "seminars", "verwiesen", "wort", "bedauerns", "blieb", "marx", "seite", "rede", "oktober", "bayerischen", "landtag", "m\u00fcnchen", "vertrat", "standpunkt", "religionsaus\u00fcbung", "privatsache", "\u00f6ffentliche", "angelegenheit", "religion", "grundlagen", "staat", "gesellschaft", "beitrage", "idee", "positiven", "neutralit\u00e4t", "staates", "religion", "gehe", "s\u00e4kulare", "rechtsstaat", "begr\u00fcnden", "k\u00f6nne", "sinnstifter", "angewiesen", "weltanschauliche", "neutralit\u00e4t", "staates", "keineswegs", "wertneutralit\u00e4t", "staates", "beinhalten", "reinhard", "marx", "wichtiges", "anliegen", "sonntag", "kulturgut", "sch\u00fctzen", "gespr\u00e4ch", "landesbischof", "heinrich", "bedford-strohm", "deutlich", "pr\u00e4sident", "eu-bischofskommission", "comece", "kritisierte", "marx", "februar", "island", "parlamentsmitgliedern", "vorgelegten", "gesetzentwurf", "verbot", "beschneidung", "jungen", "gef\u00e4hrlichen", "angriff", "religionsfreiheit", "darstelle", "april", "kritisierte", "marx", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "markus", "s\u00f6der", "bezug", "begr\u00fcndung", "beschluss", "beh\u00f6rdengeb\u00e4uden", "verwaltung", "freistaats", "bayern", "kreuze", "anbringen", "lassen", "entscheidung", "spaltung", "unruhe", "entstanden", "stehe", "staat", "erkl\u00e4ren", "kreuz", "bedeute", "gesellschaftliche", "debatte", "kreuz", "bezeichnete", "marx", "wichtig", "m\u00fcssten", "einbezogen", "christen", "muslime", "juden", "gl\u00e4ubig", "juli", "\u00e4u\u00dferte", "marx", "bezugnahme", "trend", "nationalen", "selbstbehauptung", "beobachtet", "nationalist", "katholisch", "kritisierte", "kurs", "csu", "partei", "c", "namen", "trage", "verpflichtung", "\u00fcbernommen", "armen", "schwachen", "fl\u00fcchtlingen", "gelte", "missbilligte", "ferner", "gebrauch", "wortes", "asyltourismus", "klinge", "w\u00e4ren", "leute", "unterwegs", "ferien", "riskierten", "leben", "herbst", "marx", "klargestellt", "christliche", "identit\u00e4t", "gefahr", "fl\u00fcchtlingen", "helfen", "menschen", "not", "sozusagen", "unseren", "grenzen", "sterben", "lassen", "pfeife", "christliche", "identit\u00e4t", "christliche", "identit\u00e4t", "bedeutet", "n\u00e4chsten", "begegnen", "schwach", "irgendetwas", "falsch", "verstanden", "evangelium", "februar", "\u00e4u\u00dferte", "\u00fcberlegungen", "grenzen", "wehrlose", "fl\u00fcchtlinge", "schie\u00dfen", "inakzeptabel", "menschenfeindlich", "parteien", "\u00e4u\u00dfern", "alternative", "deutschland", "februar", "setzt", "hearing", "synodalen", "weges", "verbindung", "eucharistievorsitz", "gemeindeleitung", "aufgehoben", "w\u00f6rtlich", "repr\u00e4sentation", "eucharistie", "verbunden", "kirche", "gr\u00f6\u00dfte", "probleme", "verkn\u00fcpft", "repr\u00e4sentant", "eucharistie", "kirche", "leitet", "komme", "schluss", "m\u00e4nner", "kirche", "leiten", "vorstellen", "zukunft", "irgendeine", "perspektive", "m\u00fcsste", "jurisdiktion", "sakramentalit\u00e4t", "trennen", "vatikanische", "konzil", "verbindung", "zuletzt", "stark", "kapitel", "konstitution", "kirche", "lumen", "gentium", "aussagen", "dekret", "dienst", "leben", "priester", "presbyterorum", "ordinis", "entwickelt", "oktober", "besuchte", "kardinal", "marx", "landesbischof", "heinrich", "bedford-strohm", "heilige", "land", "legten", "jerusalem", "aussage", "zufolge", "respekt", "gastgebern", "besuch", "felsendoms", "klagemauer", "brustkreuz", "teilen", "\u00f6ffentlichkeit", "konservativen", "kreisen", "verleugnung", "kreuzes", "ausgelegt", "geste", "k\u00e4me", "unterwerfung", "selbstaufgabe", "j\u00fcdische", "historiker", "michael", "wolffsohn", "zeigte", "offenen", "brief", "emp\u00f6rt", "kreuzablegung", "trat", "toleranz", "islam", "judentum", "christentum", "aufzubringen", "sohn", "j\u00fcdischen", "familie", "naziregime", "gelitten", "zeigte", "emp\u00f6rt", "kolportierte", "behauptung", "rechtsgerichtete", "kreise", "kreuzablegung", "kritisiert", "bischof", "w\u00e4hlte", "reinhard", "marx", "wahlspruch", "ubi", "spiritus", "domini", "ibi", "libertas", "geist", "herrn", "wirkt", "herrscht", "freiheit", "brief", "paulus", "korinther", "kor", "eu", "schreibt", "wort", "deutlich", "freiheit", "wesentliche", "thema", "unseres", "glaubens", "modernen", "welt", "glauben", "unterstellt", "freiheitsverlust", "einhergeht", "gegenteil", "fall", "freiheit", "voraussetzung", "verantwortung", "liebe", "marx", "tr\u00e4gt", "markusl\u00f6wen", "wappen", "verweis", "evangelisten", "familienname", "etymologisch", "kurzform", "markus", "gr\u00fcndete", "reinhard", "marx", "gemeinn\u00fctzige", "stiftung", "spes", "et", "salus", "hoffnung", "heil", "menschen", "unterst\u00fctzt", "sexuellem", "missbrauch", "bereich", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "betroffen", "engagement", "kirche", "pr\u00e4vention", "sexuellen", "missbrauch", "aufarbeitung", "anerkennung", "leids", "betroffener", "erg\u00e4nzen", "stiftung", "zentrum", "kinderschutz", "p\u00e4pstlichen", "universit\u00e4t", "gregoriana", "stiftung", "begegnungszentrum", "erzdi\u00f6zese", "m\u00fcnchen", "freising", "rom", "kooperieren", "marx", "brachte", "euro", "gr\u00f6\u00dften", "privatverm\u00f6gens", "stiftung", "marx", "auszeichnung", "bundesverdienstkreuz", "vorgesehen", "april", "bundespr\u00e4sident", "walter", "steinmeier", "verliehen", "bundespr\u00e4sidialamt", "erl\u00e4uterte", "ehrung", "gelte", "ehemaligen", "vorsitzenden", "bischofskonferenz", "besonderer", "profilierter", "weise", "gerechtigkeit", "solidarit\u00e4t", "gesellschaft", "eingesetzt", "ehrung", "kritisierten", "vertreter", "sexuellem", "missbrauch", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "betroffenen", "marx", "rolle", "mehreren", "missbrauchsf\u00e4llen", "bischof", "trier", "vorwurf", "vertuschung", "l\u00e4ngst", "ausger\u00e4umt", "verschiedene", "untersuchungen", "abgeschlossen", "betroffene", "ehrung", "ertragen", "marx", "verzichtete", "daraufhin", "seinerseits", "r\u00fccksicht", "ansto\u00df", "n\u00e4hmen", "verleihung", "auszeichnung"], "link_data": [{"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["anliegen", "aufnahme", "deutschen", "sprache", "verfassungsrang", "grundgesetz", "schloss", "offenen", "brief", "kardinal"], "right_context": ["pers\u00f6nlichkeiten", "theologen", "bekannten", "katholiken", "februar", "frankfurter", "sonntagszeitung", "ver\u00f6ffentlicht", "neustart", "sexualmoral"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["papst", "franziskus", "bem\u00e4ngelte", "anlass", "\u00fcbersetzung", "deutsche", "sprachen", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz"], "right_context": ["wies", "sehe", "notwendigkeit", "vaterunser", "\u00e4ndern", "meisten", "deutschen", "bisch\u00f6fe", "seite", "evangelische"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["mehrere", "bedeutende", "theologen", "kirchenm\u00e4nner", "adolf", "harnack", "albrecht", "ritschl", "paul", "tillich"], "right_context": ["j\u00f3zef", "bilczewski", "joseph", "ratzinger", "ex-papst", "benedikt", "xvi", "verbindungsalltag", "finden", "institute"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["diesmal", "endg\u00fcltige", "exkommunikation", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferten", "bisch\u00f6fe", "werner", "thissen", "gebhard", "f\u00fcrst"], "right_context": ["verlangte", "scharfe", "kirchliche", "absage", "antisemitismus", "juden", "christen", "entzweien", "d\u00fcrfe", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["kritik", "starr", "fundamentalistisch", "orientiert", "wahrgenommenen", "institution", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "f\u00fchrte", "suspendierung"], "right_context": ["entzug", "lehrerlaubnis", "katholischer", "hochschullehrer", "trat", "hasenh\u00fcttl", "formell", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "besuch"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["prenzlauer", "berg-nord", "vorbereitet", "gottesdienst", "offiziellen", "kirchentags", "interzelebration", "damaligen", "trierer", "bischof"], "right_context": ["juli", "priesteramt", "suspendiert", "marx", "drohte", "hasenh\u00fcttl", "entzug", "kirchlichen", "lehrerlaubnis", "falls"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["deutschen", "statthalterei", "oktober", "damalige", "bischof", "trier", "jetzige", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["michael", "schnieders", "vorsitzender", "richter", "ovg", "m\u00fcnster", "statthalter", "ritterordens", "\u00f6sterreichische", "statthalterei"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["geseke", "bundespreis", "bronzemedaille", "vorbildliche", "integration", "aussiedlern", "verliehen", "september", "geb\u00fcrtige", "geseker"], "right_context": ["alter", "dom", "paderborn", "bischof", "geweiht", "j\u00fcngste", "bischof", "deutschlands", "bischof", "johannes"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["ruhestand", "verabschiedet", "gottesdienst", "wohnten", "zahlreiche", "pers\u00f6nlichkeiten", "kirchlichen", "politischen", "lebens", "kardin\u00e4le"], "right_context": ["stanis\u0142aw", "dziwisz", "apostolische", "nuntius", "erzbischof", "nikola", "eterovi\u0107", "evangelische", "kirche", "deutschland"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["woelki", "konzelebration", "apostolischen", "nuntius", "erzbischof", "nikola", "eterovi\u0107", "vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz"], "right_context": ["hochrangigen", "geistlichen", "exequien", "leitete", "predigt", "hielt", "erzbischof", "kardinal", "p\u00e9ter", "erd\u0151"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["testamentes", "vorgelegt", "angenommen", "vollversammlung", "revidierten", "approbationsvorlagen", "alte", "testament", "april", "k\u00fcndigte"], "right_context": ["revidierte", "fassung", "herbst", "erscheinen", "dezember", "\u00fcberarbeitete", "einheits\u00fcbersetzung", "erh\u00e4ltlich", "fast", "gleichzeitig"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["papst", "nachfolger", "stuhl", "m\u00fcnchner", "erzbischofs", "friedrich", "kardinal", "wetter", "1982\u20132007", "november"], "right_context": ["nachfolger", "kardinal", "wetter", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "ernannt", "wetter", "blieb", "inbesitznahme"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["josef", "algermissen", "emeritierte", "bischof", "w\u00fcrzburg", "paul-werner", "scheele", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["bischof", "speyer", "karl-heinz", "wiesemann", "kurienkardinal", "paul", "josef", "cordes", "weihbisch\u00f6fe", "paderborn"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["ordination", "frauen", "diakonat", "wandten", "regensburger", "bischof", "rudolf", "voderholzer", "m\u00fcnchener", "erzbischof"], "right_context": ["mai", "k\u00fcndigte", "papst", "franziskus", "audienz", "ordensfrauen", "einrichtung", "kommission", "diakonat", "frau"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["speyer", "kaiserslautern", "gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "nachfolger"], "right_context": ["schlembach", "gro\u00dfem", "engagement", "christen", "israel", "pal\u00e4stina", "eingesetzt", "gr\u00fcndete", "aktion", "solidarit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["welterbe", "aufgenommen", "zur\u00fcckgezogen", "sonntag", "august", "feierte", "benediktinergemeinschaft", "klosters", "bischof", "trier"], "right_context": ["festmesse", "weihetag", "kirche", "leben", "m\u00f6nche", "klaustral-oblaten", "abtei", "insgesamt", "leiteten", "einund"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["vorsitzender", "\u00f6sterreichischen", "bischofskonferenz", "friedrich", "kardinal", "wetter", "emeritierter", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "fr\u00fcherer", "vorsitzender", "deutschen", "bischofskonferenz", "rainer", "maria", "kardinal"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["bundesweiten", "72-stunden-aktion", "deutschland", "kinder", "jugendliche", "junge", "erwachsene", "mitgewirkt", "schirmherrschaft", "kardinal"], "right_context": ["bundesfamilienministerin", "franziska", "giffey", "vorbildhaftes", "engagement", "72-stunden-aktion", "rahmen", "bambi-verleihung", "bambi", "kategorie"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["verordnen", "kritisierte", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "vorsitzende", "katholischen", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal"], "right_context": ["s\u00f6der", "ungew\u00f6hnlich", "scharf", "ma\u00dfnahme", "spaltung", "unruhe", "gegeneinander", "entstanden", "kreuz", "kulturelles"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["kurt", "beck", "gerhard", "polt", "alois", "gl\u00fcck", "gesine", "schwan", "peer", "steinbr\u00fcck"], "right_context": ["johannes", "friedrich", "tadeusz", "mazowiecki", "notker", "wolf", "anselm", "gr\u00fcn", "thomas", "hitzlsperger"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["kreuzes", "vorfeld", "bayerischen", "landtagswahl", "kritisiert", "zur\u00fcckgewiesen", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "stehe", "staat", "bedeutung", "kreuzes", "erkl\u00e4ren", "kreuz", "zeichen", "widerspruchs", "gewalt"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["untertanen", "erzstiftes", "trier", "bewohnt", "einwohner", "katholisch", "blieben", "juni", "damalige", "bischof"], "right_context": ["2002\u20132008", "strukturplan", "kraft", "gesetzt", "pfarreienlandschaft", "bistum", "trier", "neu", "geordnet", "strukturplan"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["nachfolger", "abt", "ernannte", "matthias", "vogt", "prior", "abtsbenediktion", "fand", "oktober", "bischof"], "right_context": ["trier", "fr\u00fchjahr", "abt", "ignatius", "maa\u00df", "mitteilung", "\u00f6ffentlichkeit", "pater", "abtei", "siebziger"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["erreichbarkeit", "verschiedenen", "ebenen", "aufzug", "eingebaut", "dezember", "rahmen", "feierlichen", "pontifikalamts", "bischof"], "right_context": ["schrein", "gebeinen", "apostels", "matthias", "endg\u00fcltigen", "platz", "krypta", "\u00fcberf\u00fchrt", "matthiasfest", "februar"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["landeskonservators", "saniert", "umgebaut", "beherbergt", "institut", "katholische", "sozialarbeit", "leiter", "heutige", "kardinal"], "right_context": ["bezeichnung", "westlicher", "hellweghof", "erbaute", "hof", "hidding", "segering", "bauherren", "johann", "diederich"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["bistums", "trier", "komplett", "einger\u00fcstet", "abschluss", "arbeiten", "erfolgte", "september", "wiedereinsegnung", "bischof"], "right_context": ["erhob", "papst", "pius", "ix", "unbefleckte", "empf\u00e4ngnis", "mariens", "dogma", "bulle", "ineffabilis"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["aufarbeitung", "massiven", "fehler", "begangen", "vorwurf", "vertuschung", "stehe", "raum", "m\u00fcnchner", "erzbischof"], "right_context": ["kritisierte", "zur\u00fcckhaltung", "gutachtens", "woelki", "scharf", "nannte", "vorgang", "dezember", "verheerend", "januar"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["deutschen", "bisch\u00f6fe", "fr\u00fchjahrsvollversammlung", "mainz", "bischof", "limburg", "georg", "b\u00e4tzing", "nachfolger", "kardinal"], "right_context": ["vorsitzenden", "deutsche", "bischofskonferenz", "fand", "oktober", "november", "w\u00fcrzburg", "versammelten", "deutschen", "bisch\u00f6fe"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["juni", "juli", "papst", "benedikt", "xvi", "pers\u00f6nlich", "sprechen", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["kritisierte", "mixa", "\u00f6ffentlich", "verhalten", "r\u00fccktritt", "wies", "vorw\u00fcrfe", "juni", "mixa", "auszug"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["wetter", "zur\u00fcckgef\u00fchrt", "november", "ernannte", "papst", "benedikt", "xvi", "bisherigen", "bischof", "trier"], "right_context": ["erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "wetters", "amtszeit", "endete", "februar", "marx", "rahmen", "pontifikalamtes"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["mimiana", "weihbischof", "trier", "bischofsweihe", "spendete", "februar", "trierer", "dom", "trierer", "bischof"], "right_context": ["mitkonsekratoren", "altbischof", "hermann", "josef", "spital", "weihbischof", "leo", "schwarz", "februar", "jahres"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["fulda", "heinz", "josef", "algermissen", "damalige", "weihbischof", "paderborn", "sp\u00e4tere", "erzbischof", "m\u00fcnchen-freising"], "right_context": ["bisch\u00f6flicher", "wahlspruch", "verbo", "autem", "tuo", "wort", "lk", "anfang", "domkapitular", "ernannt"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["feierte", "bode", "er\u00f6ffnungsgottesdienste", "weltjugendtags", "pilgern", "hofgartenwiese", "bonn", "w\u00e4hlte", "dbk", "kardinal"], "right_context": ["erzbischof", "heiner", "koch", "delegierten", "xiv", "ordentliche", "generalversammlung", "weltbischofssynode", "oktober", "rom"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["weihesakrament", "interkommunionsgottesdienst", "rahmen", "deutschen", "\u00f6kumenischen", "kirchentags", "berlin", "f\u00fchrte", "bischof", "trier"], "right_context": ["interzelebrierenden", "katholischen", "pfarrer", "gotthold", "hasenh\u00fcttl", "evangelischen", "geistlichen", "gemeinsam", "eucharistiefeier", "geleitet"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["nacht", "m\u00e4rz", "alter", "m\u00fcnchen", "requiem", "april", "universit\u00e4tskirche", "st.", "ludwig", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["gehalten", "letzte", "ruhest\u00e4tte", "eugen", "biser", "alten", "waldfriedhofes", "m\u00fcnchen", "abschnitt", "priestergr\u00e4ber"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["geburtstag", "universit\u00e4tskirche", "st.", "ludwig", "m\u00fcnchen", "bronzene", "gedenktafel", "relief", "eugen", "bisers"], "right_context": ["eingeweiht", "charakteristisch", "biser", "breite", "biblische", "v.", "a.", "paulinische", "fundierung", "bezugnahme"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["forschung", "embryonalen", "stammzellen", "christlichen", "kirchen", "deutschland", "hob", "r\u00f6misch-katholische", "m\u00fcnchner", "erzbischof"], "right_context": ["eintreten", "friedrichs", "\u00f6kumenische", "partnerschaft", "hervor", "glauben", "katholiken", "protestanten", "friedrich", "n\u00e4her"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["jugendamts", "arbeit", "kpe", "daniel", "lerch", "di\u00f6zesanpr\u00e4ses", "bdkj", "erzbistum", "m\u00fcnchen-freising", "kardinal"], "right_context": ["stand", "kpe", "kontakt", "austausch", "r\u00fcckblick", "betonte", "arbeit", "kpe-gruppen", "erzdi\u00f6zese", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["kloster", "spd-parteichef", "martin", "schulz", "klausurg\u00e4sten", "vorsitzende", "katholischen", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal"], "right_context": ["ratsvorsitzende", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "bayerns", "landesbischof", "heinrich", "bedford-strohm", "direktorin", "akademie"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["patrick", "kardinal", "foley", "gro\u00dfoffizier", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "september"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "sportlichen", "aktivit\u00e4ten", "schicks", "w\u00fcrdigte", "horst", "seehofer"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["ordination", "frauen", "diakonat", "wandten", "regensburger", "bischof", "rudolf", "voderholzer", "m\u00fcnchener", "erzbischof"], "right_context": ["gr\u00fcnde", "zulassung", "frauen", "weihe\u00e4mtern", "priestermangel", "angef\u00fchrt", "weiterhin", "innerkirchliche", "aufwertung", "frauen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["amt", "bischof", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "januar", "r\u00fccktrittsgesuch", "di\u00f6zesanbischof", "nachfolger"], "right_context": ["hermann", "josef", "spital", "blieb", "r\u00fccktritt", "trier", "anfang", "feierte", "trierer", "dom"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["benedikt", "xvi", "verlas", "erzbischof", "nikola", "eterovi\u0107", "apostolischen", "nuntius", "deutschland", "g\u00e4ste"], "right_context": ["gerhard", "ludwig", "m\u00fcller", "bischof", "gregor", "maria", "hanke", "kurienbischof", "franz-peter", "tebartz-van"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["dezember", "titularbischof", "forum", "traiani", "weihbischof", "trier", "bischofsweihe", "spendete", "trierer", "bischof"], "right_context": ["februar", "trierer", "dom", "mitkonsekratoren", "hermann", "josef", "spital", "weihbischof", "leo", "schwarz"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["administrator", "erzbistums", "m\u00e4rz", "verblieb", "zollitsch", "amt", "vorsitzender", "deutschen", "bischofskonferenz", "nachfolger"], "right_context": ["vierfach", "geteilt", "zeigt", "feld", "wappen", "ehemaligen", "bistums", "konstanz", "erzdi\u00f6zese", "freiburg"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "gew\u00e4hlt", "amt", "trat", "februar", "\u00fcbte", "m\u00e4rz", "nachfolger"], "right_context": ["zollitsch", "mitglied", "kommission", "geistliche", "berufe", "kirchliche", "dienste", "kommission", "iv", "bischofskonferenz"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["regularien", "bayerischen", "konkordates", "vorsitzender", "freisinger", "bischofskonferenz", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "erzbischof"], "right_context": ["stellvertreter", "metropolit", "nordbayerischen", "kirchenprovinz", "bamberg", "erzbischof", "ludwig", "schick", "bisch\u00f6fe", "bayerischen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["deutsche", "martyrologium", "jahrhunderts", "aufgenommen", "jahrestag", "ermordung", "feierte", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["gedenkgottesdienst", "erzbistum", "m\u00fcnchen", "freising", "verfahren", "seligsprechung", "fritz", "gerlich", "eingeleitet", "gottesdienst"]}, {"mention_text": ["marx"], "left_context": ["versp\u00fcren", "daraufhin", "stellten", "mehrere", "spd-abgeordnete", "strafanzeige", "\u00e4u\u00dferungen", "deutschen", "bisch\u00f6fe", "bode"], "right_context": ["j\u00e4nner", "m\u00f6glichkeit", "segnung", "homosexueller", "partnerschaften", "erkl\u00e4rte", "laun", "segen", "gottes", "k\u00f6nne"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["damalige", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen", "zusammenhang", "verlegung", "nokia-werke", "rum\u00e4nien", "nokia", "subventionsheuschrecke", "erzbischof"], "right_context": ["stellt", "seite", "buch", "kapital", "pl\u00e4doyer", "menschen", "augen", "sprachlich", "sch\u00f6nen", "inhaltlich"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["deutlich", "abgelehnt", "ansicht", "evangelisch-lutherischen", "bayerischen", "landesbischofs", "johannes", "friedrich", "katholischen", "erzbischofs"], "right_context": ["schaden", "veranstaltungen", "\u00f6kumene", "stattdessen", "lud", "orthodoxe", "kirche", "gl\u00e4ubigen", "vespergottesdienst", "miteinander"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["katholische", "priester", "gotthold", "hasenh\u00fcttl", "gottesdienst", "leitete", "teilnahme", "kommunion", "zust\u00e4ndigen", "bischof"], "right_context": ["versto\u00dfes", "kirchendisziplin", "anschlie\u00dfend", "suspendiert", "gottesdienst", "evangelischem", "ritus", "katholische", "pfarrer", "gro\u00dfhabersdorf"]}, {"mention_text": ["kardinal", "marx"], "left_context": ["gebietet", "verbietet", "gehorcht", "verwarnung", "ungehorsam", "verharrt", "papst", "franziskus", "juni", "r\u00fccktrittsgesuch"], "right_context": ["abgelehnt", "erkl\u00e4rte", "marx", "gehorsam", "akzeptiere", "entscheidung", "versprochen", "christlichen", "sinne", "evangelischen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["sprecherin", "bereichs", "kultur", "bildung", "medien", "zdk.", "schloss", "offenen", "brief", "kardinal"], "right_context": ["pers\u00f6nlichkeiten", "theologen", "bekannten", "katholiken", "februar", "frankfurter", "sonntagszeitung", "ver\u00f6ffentlicht", "neustart", "sexualmoral"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["christlich-j\u00fcdisch-abendl\u00e4ndische", "kultur", "beschrieb", "regensburger", "presseclub", "september", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal"], "right_context": ["ekd-ratsvorsitzender", "heinrich", "bedford-strohm", "zeigten", "erschrocken", "ver\u00e4rgert", "aussage", "scheuer", "sorge", "stimmen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["september", "reisten", "frauen", "hessische", "fulda", "deutsche", "bischofskonferenz", "tagt", "\u00fcbergaben", "kardinal"], "right_context": ["vorsitzenden", "bischofskonferenz", "aktenordner", "unterschriften", "siehe", "allgemeines", "gleichbehandlungsgesetz", "bundesrepublik", "deutschland", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["d.", "fosler", "gunda", "r\u00f6stel", "peter", "glotz", "gregor", "gysi", "lothar", "sp\u00e4th"], "right_context": ["claus", "wisser", "jeremy", "rifkin", "einleitung", "buch", "schrieb", "becker", "s.", "pr\u00fcfstand"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["schallenberg", "di\u00f6zesanjugendseelsorger", "di\u00f6zesanseelsorger", "malteser", "erzbistum", "paderborn", "subsidiar", "clarholz", "erfolgte", "nachfolge"], "right_context": ["ernennung", "schallenbergs", "direktor", "sozialinstituts", "kommende", "dortmund", "erzbistums", "paderborn", "t\u00e4tigkeit", "kommende"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["alfons", "goppel", "rede", "700-jahr-feier", "festrede", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "festgottesdienst", "kardinal"], "right_context": ["gehalten", "bayerischen", "geschichtsschreibung", "einstimmig", "entscheidenden", "schlacht", "gesprochen", "heinz", "thomas", "bislang"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["haemimonto", "weihbischof", "bistum", "trier", "ernannt", "bischofsweihe", "spendete", "damalige", "bischof", "trier"], "right_context": ["mai", "trierer", "dom", "mitkonsekratoren", "ackermanns", "emeritierter", "vorg\u00e4nger", "leo", "schwarz", "felix"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["mitglied", "gemeinsamen", "konferenz", "deutschen", "bischofskonferenz", "zentralkomitees", "deutschen", "katholiken", "bestellt", "kardinal"], "right_context": ["bischof", "franz-josef", "bode", "w\u00e4hlte", "bischofskonferenz", "delegierten", "xiv", "ordentliche", "generalversammlung", "weltbischofssynode"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["missbrauchsf\u00e4llen", "vorgeworfen", "k\u00f6nnten", "\u00e4mter", "zur\u00fcckkehren", "geschah", "juli", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["februar", "eingesetzte", "externe", "sonderermittler", "rechtsanwalt", "thomas", "pfister", "april", "kloster", "ettal"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["k\u00fcnste", "pers\u00f6nlichkeiten", "theologen", "bekannten", "katholiken", "richtete", "splett", "offenen", "brief", "kardinal"], "right_context": ["februar", "frankfurter", "sonntagszeitung", "ver\u00f6ffentlicht", "unterzeichner", "forderten", "neustart", "sexualmoral", "verst\u00e4ndigen", "gerechten"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["malta", "lampedusa", "mittelmeer", "menschen", "maltesischen", "marine", "gekenterten", "boot", "gerettet", "erzbischof"], "right_context": ["europa", "aufnehmen", "grenzen", "tode", "lassen", "un-generalsekret\u00e4r", "ban", "ki-moon", "forderte", "internationale"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["bischofskonferenz", "mainz", "georg", "b\u00e4tzing", "m\u00e4rz", "vorsitzenden", "bischofskonferenz", "gew\u00e4hlt", "folgt", "kardinal"], "right_context": ["wahl", "antrat", "amt", "februar", "erkl\u00e4rte", "b\u00e4tzing", "z\u00f6libat", "priester", "pflicht", "k\u00fcnftig"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["bruderschaft", "geseke", "stammende", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "ehemalige", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz"], "right_context": ["tr\u00e4gt", "petzel", "gleichen", "scharlachrot", "birett", "ehrenamtlichen", "t\u00e4tigkeit", "heimat-", "brauchtumspflege", "stadt"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["ambo", "weist", "\u00e4hnliche", "geometrische", "gestaltung", "anderer", "variation", "altar", "februar", "erzbischof"], "right_context": ["konsekriert", "romantische", "orgel", "h\u00f6chsten", "punkt", "gestaffelten", "r\u00fcckseitigen", "empore", "besteht", "manual"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["genannt", "z.", "b.", "april", "freiburger", "erzbischof", "robert", "zollitsch", "m\u00fcnchener", "erzbischof"], "right_context": ["privataudienz", "papst", "benedikt", "xvi", "begleitete", "mitglied", "senates", "max-planck-gesellschaft", "gew\u00e4hlt", "anton"]}, {"mention_text": ["kardinal", "reinhard", "marx"], "left_context": ["pressephoto", "illustriert", "falle", "vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "bischof", "georg", "b\u00e4tzing", "vorg\u00e4ngers"], "right_context": ["illustration", "anfang", "jeweils", "karikierende", "zeichnung", "verwendet", "dargestellten", "bisch\u00f6fe", "verzerrter", "form"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["brien", "ritter", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "oktober", "freiburger", "m\u00fcnster"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "orden", "investiert"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["daraufhin", "meinung", "frage", "viri", "probati", "ruhe", "gekommen", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz"], "right_context": ["f\u00fchrte", "m\u00fcsse", "pastorale", "dimension", "nachdenken", "entscheidung", "k\u00f6nne", "weltkirchlichen", "ebene", "getroffen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["zeigt", "sowohl", "doppelte", "vortragekreuz", "erzbischofs", "pallium", "metropoliten", "deutschland", "u.", "a."], "right_context": ["erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "2c", "doppelte", "vortragekreuz", "weist", "kardinal", "erzbischof", "kurienkardin\u00e4len"]}, {"mention_text": ["erzbischof", "reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["kastulus", "unten", "f\u00fchrenden", "steinrippen", "dargestellt", "steinblock", "befindet", "sepulcrum", "altarweihe", "november"], "right_context": ["reliquien", "heiligen", "kastulus", "seligen", "otto", "freising", "eingesetzt", "orgel", "kastulusm\u00fcnsters", "guido"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["skelette", "ort", "stelle", "wiedereinweihung", "kirche", "erfolgte", "juni", "m\u00fcnchner", "erzbischof", "kardinal"], "right_context": ["weihte", "volksaltar", "zw\u00f6lf", "apostel", "sanierung", "innenraumes", "folgte", "\u00e4u\u00dfere", "umgestaltung", "beendet"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["m\u00fcnchen", "freising", "berufen", "domkapitular", "m\u00fcnchner", "metropolitankapitel", "aufgenommen", "wirkung", "januar", "ernannte"], "right_context": ["dompropst", "m\u00fcnchner", "metropolitankapitels", "anfang", "ha\u00dflberger", "emeritierung", "weihbischof", "oktober", "jahres", "nachfolger"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["amtszeit", "gew\u00fcrdigt", "sprachen", "apostolische", "nuntius", "deutschland", "erzbischof", "nikola", "eterovi\u0107", "kardinal"], "right_context": ["deutsche", "bischofskonferenz", "zdarsas", "gesunden", "menschenverstand", "geerdete", "katholischen", "leben", "glauben", "denken"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["carlo", "kardinal", "furno", "komtur", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "trierer", "bischof", "ehemaligen", "paderborner", "weihbischof", "investiert", "hardt"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["gro\u00dfoffizier", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "oktober", "erfurter", "dom", "erzbischof"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "orden", "investiert", "prior", "komturei", "st.", "benedikt", "meschede"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["foley", "gro\u00dfoffizier", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "k\u00f6lner", "dom"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "oktober", "wahl", "hohe", "domkapitel", "essener", "kathedralkirche"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["stiftung", "centesimus", "annus", "pro", "pontifice", "capp", "deutschland", "berufen", "nachfolge", "kardinal"], "right_context": ["delegierter", "deutschen", "bischofskonferenz", "kommission", "bischofskonferenzen", "europ\u00e4ischen", "union", "comece", "m\u00e4rz", "vizepr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["vatikans", "muslime", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "festvortrag", "hielt", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz"], "right_context": ["cibedo", "fachstelle", "deutschen", "bischofskonferenz", "aufgabe", "interreligi\u00f6sen", "dialog", "christentum", "islam", "zusammenleben"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["potsdam", "w\u00f6chentliche", "sonntagsmesse", "jauernick", "g\u00f6rlitz", "monatlich", "auftrag", "damaligen", "bischofs", "trier"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "institut", "vor\u00fcbergehend", "seelsorge", "st.-martins-gemeinde", "p\u00fcttlingen", "liturgie", "ebenfalls", "au\u00dferordentlichen", "form"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["gleichgeschlechtlicher", "paare", "hob", "bedeutung", "ehe", "familie", "hervor", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz"], "right_context": ["r\u00fcgte", "erkl\u00e4rung", "feststellung", "weder", "theologische", "debatte", "innerkirchlichen", "dialog", "f\u00f6rdere", "forderungen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["sexualit\u00e4t", "sprechen", "pers\u00f6nlichkeiten", "theologen", "bekannten", "katholiken", "richtete", "offenen", "brief", "kardinal"], "right_context": ["februar", "frankfurter", "sonntagszeitung", "ver\u00f6ffentlicht", "unterzeichner", "forderten", "neustart", "sexualmoral", "verst\u00e4ndigen", "gerechten"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["einzigen", "fernsehpreis", "wort", "sonntag", "goldenen", "gong", "beendete", "wunsch", "tv-engagement", "bischof"], "right_context": ["berief", "wahl", "trierer", "bistumsleitung", "ernannte", "leiter", "hauptabteilung", "kommunikation", "bildung", "medien"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["bayerischem", "konkordat", "reichskonkordat", "abzulegenden", "treueeid", "gegenwart", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "bischofsweihe"], "right_context": ["fand", "januar", "regensburger", "dom", "mitkonsekratoren", "vorg\u00e4nger", "gerhard", "ludwig", "kardinal", "m\u00fcller"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["gro\u00dfoffizier", "p\u00e4pstlichen", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "st.-paulus-dom", "m\u00fcnster"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "geh\u00f6rt", "komturei", "regensburg", "p\u00e4pstlichen", "laienordens", "zudem"]}, {"mention_text": ["kardinal", "reinhard", "marx"], "left_context": ["fundamente", "unseres", "zusammenlebens", "zutiefst", "pr\u00e4gt", "verwerfliches", "finden", "parteipolitischen", "gesichtspunkten", "kritik"], "right_context": ["kreuz", "erlass", "enteignet", "kultursymbol", "herabgespielt", "widersprach", "hinwies", "kreuz", "beruft", "anspruch"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["abt", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "oktober", "pfarrkirche", "st.", "benedikt", "benediktion", "erzbischof", "m\u00fcnchen-freising"], "right_context": ["abt", "k\u00f6nig", "ludwig", "i.", "wiederbegr\u00fcndeten", "niederlassung", "benediktiner", "sch\u00e4ftlarn", "abt-wahlspruch", "petrus"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["frederick", "o'brien", "ritter", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "september", "bonn"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "orden", "investiert", "mitglied", "deutschen", "verein", "heiligen", "lande"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "st.", "michael", "jesuitenkirche", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "prior", "komturei", "st.", "michael", "passau", "september"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["kindern", "lebte", "familie", "altenstadt", "waldnaab", "lebt", "neustadt", "waldnaab", "januar", "karl"], "right_context": ["rat", "katholischen", "akademie", "bayern", "berufen", "juli", "karl", "landeskomitee", "katholiken", "bayern"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["festakt", "vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "erzbischof", "robert", "zollitsch", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["bischof", "m\u00fcller", "gew\u00fcrdigt", "spezialbibliothek", "unterh\u00e4lt", "institut", "archiv", "jahrbuch", "mitteilungen", "institut-papst-benedikt"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["digitalen", "grundrechte", "europ\u00e4ischen", "union", "november", "ver\u00f6ffentlicht", "oktober", "besuchte", "bedford-strohm", "kardinal"], "right_context": ["tempelberg", "felsendom", "klagemauer", "jerusalem", "legten", "zeitweise", "bitten", "j\u00fcdischen", "muslimischen", "gastgeber"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["foley", "ritter", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "k\u00f6lner", "dom"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "orden", "investiert", "georg", "schmuttermayr", "m\u00e4rz", "grablege", "domkapitels"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "februar", "amt", "eingef\u00fchrt", "juli", "kommunit\u00e4t", "venio", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["abtei", "erhoben", "erhielt", "patrozinium", "verkl\u00e4rung", "herrn", "gew\u00e4hlte", "priorin", "kommunit\u00e4t", "carmen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["tagungshaus", "katholische", "akademie", "bayern", "schloss", "suresnes", "diente", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["residenz", "renovierungsarbeiten", "erzbisch\u00f6flichen", "palais", "abgeschlossen", "zweigeschossige", "bau", "grundfl\u00e4che", "\u00d7", "m."]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["brien", "dame", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "oktober", "freiburger", "m\u00fcnster"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "orden", "investiert"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["deutschen", "statthalterei", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "leitet", "p\u00e4pstlichen", "laienorden", "deutschland"], "right_context": ["grossprior", "ordens", "\u00fcbergab", "leitung", "deutschen", "statthalterei", "detlef", "br\u00fcmmer", "kardinal-gro\u00dfmeister", "ritterordens"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["bayernland", "kirche", "welt", "menschen", "guten", "willens", "zuletzt", "betete", "neuernannte", "erzbischof"], "right_context": ["januar", "h\u00f6hepunkt", "feierlichen", "einholung", "bildnis", "patrona", "bavariae", "empfahl", "neues", "erzbistum"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["lassen", "arbeitsgesetze", "sonntag", "entgegen", "sonntagsruhe", "entsprechende", "ausnahmen", "bleibt", "sonntag", "kulturgut"], "right_context": ["sch\u00fctzen", "gestaltung", "lebens", "wirtschaft", "unterordnen", "heinrich", "bedford-strohm", "allianz", "freien", "sonntag"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["benedikt", "xvi", "p\u00e4pstlichen", "ehrentitel", "kaplan", "heiligkeit", "monsignore", "september", "beauftragte", "erzbischof"], "right_context": ["bischof", "regionalpfarrer", "seelsorgeregion", "nord", "erzbistums", "umsetzung", "projekts", "glauben", "zukunft", "geben"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["levada", "charles", "scicluna", "deutschland", "nahmen", "trierer", "bischof", "stephan", "ackermann", "kardinal"], "right_context": ["m\u00fcnchen", "zusammenhang", "internetbasiertes", "informationsportal", "e-learning-center", "informationen", "umgang", "missbrauchsf\u00e4llen", "kirchliche", "amtstr\u00e4ger"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["ma\u00dfnahme", "forderung", "zusammenhang", "krise", "sexuellen", "missbrauch", "vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal"], "right_context": ["erhoben", "vatikanischen", "konferenz", "sexuellen", "missbrauch", "kirche", "vielfach", "gestellt", "papst", "franziskus"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["entstanden", "institut", "arbeitshilfen", "religi\u00f6se", "erziehung", "kindergarten", "renommierte", "institut", "trierer", "bischof"], "right_context": ["geschlossen", "widmete", "quadflieg", "ausschlie\u00dflich", "schriftstellerischen", "t\u00e4tigkeit", "verheiratet", "kinder", "schriftstellerische", "schaffen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["bistums", "trier", "stellte", "erhebliche", "zweifel", "behaupteten", "erscheinungen", "fest", "trierer", "bischof"], "right_context": ["schreiben", "feststehe", "ereignissen", "marpingen", "\u00fcbernat\u00fcrlicher", "charakter", "zukommt", "legte", "zudem", "fest"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["o'brien", "gro\u00dfoffizier", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "aachener", "dom"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "juni", "hochfest", "ordenspatrons", "johannes", "t\u00e4ufer", "generalversammlung"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["bistum", "erzbistum", "erhoben", "bezeichnung", "lautet", "seither", "erzbistum", "m\u00fcnchen", "freising", "erzbischof"], "right_context": ["bischofskirche", "pfarrkirche", "lieben", "frau", "frauenkirche", "bekannteste", "wahrzeichen", "stadt", "stadtgebiet", "m\u00fcnchens"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["vesperbild", "carrara-marmor", "schuf", "wilhelm", "achtermann", "instrument", "orgelbau", "linder", "geschaffen", "november"], "right_context": ["geweiht", "stimmen", "manualen", "pedal", "geh\u00e4use", "stammt", "enthielt", "urspr\u00fcnglich", "werk", "johann"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["thema", "umweltschutz", "nachhaltigkeit", "heranzuf\u00fchren", "sozialprinzip", "nachhaltigkeit", "formulieren", "erhielt", "vatikan", "juryvorsitzenden"], "right_context": ["stiftungspr\u00e4sident", "domingo", "sugranyes", "bickel", "erschienene", "arbeit", "prinzip", "nachhaltigkeit", "entwurf", "theologisch-ethischer"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["kardinal", "furno", "komtur", "offizier", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "oktober"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "geh\u00f6rt", "komturei", "dortmund", "p\u00e4pstlichen", "laienordens"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "kirche", "obschon", "bau", "befindlich", "konsistorium", "november", "neuernannten", "kardinal"], "right_context": ["titelkirche", "zugewiesen", "kirchengeb\u00e4ude", "finanzieller", "unterst\u00fctzung", "erzbistums", "m\u00fcnchen", "freising", "errichtet", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["foley", "komtur", "p\u00e4pstlichen", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "erzbischof"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "nachfolge", "domkapitular", "pr\u00e4lat", "konrad", "h\u00f6lzl", "prior"]}, {"mention_text": ["kardinal", "reinhard", "marx"], "left_context": ["gingen", "sp\u00fcrbar", "untersuchung", "vereinigung", "erzbistum", "m\u00fcnchen", "freising", "l\u00f6ste", "m\u00fcnchener", "erzbischof"], "right_context": ["november", "di\u00f6zese", "kirchenrechtlich", "integrierte", "gemeinde", "ig", "ehepaar", "traudl", "herbert", "wallbrecher"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["abbau", "zuletzt", "veranlasst", "schwere", "vorw\u00fcrfe", "ehemaliger", "mitglieder", "ernannte", "m\u00fcnchener", "kardinal"], "right_context": ["februar", "kanonische", "visitatoren", "verh\u00e4ltnisse", "innerhalb", "geistlichen", "gemeinschaft", "erzdi\u00f6zese", "m\u00fcnchen", "freising"]}, {"mention_text": ["kardinal", "marx"], "left_context": ["tradition", "semantik", "gewaltlosigkeit", "kennzeichnend", "schlie\u00dflich", "kritisierte", "vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "reinhard"], "right_context": ["ratsvorsitzenden", "evangelischen", "kirche", "landesbischof", "heinrich", "bedform-strohm", "gemeinsamen", "pilgerreise", "heilige", "land"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["stiepel", "sch\u00fclerkreis", "joseph", "ratzinger", "papst", "benedikt", "xvi", "berufen", "herbst", "kardinal"], "right_context": ["dresden", "ritterorden", "heiligen", "grab", "jerusalem", "investiert", "februar", "maximilian", "heim", "abt"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["zentralkomitee", "linksau\u00dfen", "pers\u00f6nlichkeiten", "theologen", "bekannten", "katholiken", "richtete", "offenen", "brief", "kardinal"], "right_context": ["februar", "frankfurter", "sonntagszeitung", "ver\u00f6ffentlicht", "unterzeichner", "forderten", "neustart", "sexualmoral", "verst\u00e4ndigen", "gerechten"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["katholischen", "kirche", "bayern", "veranstaltung", "dauert", "april", "betonte", "m\u00fcnchner", "freisinger", "erzbischof"], "right_context": ["tuntenhausen", "erneut", "einigkeit", "katholischen", "fl\u00fcgel", "csu", "traditionell", "treffen", "vereinsmitglieder", "zweimal"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["universit\u00e4t", "eichst\u00e4tt-ingolstadt", "gew\u00e4hlt", "ernannt", "pr\u00e4sident", "vorsitzenden", "stiftungsrates", "universit\u00e4t", "m\u00fcnchner", "erzbischof"], "right_context": ["schenk", "trat", "amt", "oktober", "november", "offiziell", "eingef\u00fchrt", "r\u00fccktritt", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["john", "patrick", "foley", "gro\u00dfoffizier", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "september"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "ordens", "investiert", "kugler", "prior", "bayerischen", "ordensprovinz", "ritterordens", "heiligen", "grab"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["erhielt", "di\u00f6zesanbischof", "zustehen", "bischofsweihe", "erfordern", "juni", "empfing", "bischofsweihe", "m\u00fcnchner", "erzbischof"], "right_context": ["mitkonsekratoren", "bamberger", "erzbischof", "ludwig", "schick", "erzbischof", "nikola", "eterovi\u0107", "apostolischer", "nuntius"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["luxemburg", "pr\u00e4sident", "konferenz", "justitia-et-pax-kommissionen", "europas", "m\u00e4rz", "hollerich", "nachfolger", "m\u00fcnchner", "erzbischofs"], "right_context": ["vorsitzenden", "kommission", "bischofskonferenzen", "europ\u00e4ischen", "gemeinschaft", "gew\u00e4hlt", "april", "zudem", "pr\u00e4sident", "internationalen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["kirchen", "deutlich", "abgelehnt", "ansicht", "evangelisch-lutherischen", "bayerischen", "landesbischofs", "johannes", "friedrich", "erzbischofs"], "right_context": ["schaden", "veranstaltungen", "\u00f6kumene", "eucharistielehren", "entsprechenden", "liturgien", "christlichen", "konfessionen", "orthodoxen", "kirchen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["ad", "experimentum", "endete", "errichtung", "kloster", "rande", "stadt", "oktober", "trierer", "di\u00f6zesanbischof"], "right_context": ["datum", "johannes", "kreier", "rektorat", "neu", "eingerichtete", "klosterkirche", "\u00fcbertragen", "schwestern", "hl"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["dezember", "erhielt", "papst", "benedikt", "xvi", "ehrentitel", "p\u00e4pstlicher", "ehrenpr\u00e4lat", "april", "erfolgte"], "right_context": ["bestellung", "generalvikar", "erzdi\u00f6zese", "m\u00fcnchen", "freising", "amt", "trat", "januar", "oktober", "beer"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["kardinal", "foley", "ritterorden", "heiligen", "grab", "jerusalem", "aufgenommen", "oktober", "mannheim", "erzbischof"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "ordens", "deutschland", "deutsche", "statthalterei", "p\u00e4pstlichen", "ritterordens", "investiert", "abschied", "amt"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["apostolischen", "administrator", "erzbistums", "simon", "st\u00e4ndigen", "vertreter", "apostolischen", "administrators", "ernannt", "erzbischof"], "right_context": ["berief", "erneut", "generalvikar", "peter", "beer", "simons", "nachfolger", "bestellte", "simon", "engagierte"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["abgehalten", "hauptzelebrant", "erzbischof", "robert", "zollitsch", "konzelebranten", "franz-josef", "bode", "gebhard", "f\u00fcrst"], "right_context": ["adrianus", "simonis", "gottesdienst", "nahmen", "menschen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["gedenkst\u00e4tte", "benannte", "pfarrer-johannes-schulz-platz", "priester", "schlie\u00dflich", "hob", "urne", "verstorbenen", "saarbr\u00fccken", "bischof"], "right_context": ["pers\u00f6nlich", "setzte", "m\u00e4rz", "priestergrab", "gemeinde", "elm-derlen", "bistum", "trier", "pfarrer", "schulz"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "kaiserdom", "st.", "bartholom\u00e4us", "frankfurt", "main"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "walter", "schweidler", "mitglied", "deutschen", "vereins", "heiligen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["john", "patrick", "kardinal", "foley", "ritter", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "nachfolge", "winfried", "haunerland", "prior", "komturei", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["gesellschaftlich", "relevante", "themen", "referenten", "letzten", "cem", "\u00f6zdemir", "erzbischof", "kardinal", "dr."], "right_context": ["rahmen", "verleiht", "kommende", "zusammenarbeit", "bank", "kirche", "caritas", "e.", "g.", "paderborn"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["erzbischof", "berufen", "arbeitskreis", "gr\u00fcndete", "damalige", "rektor", "sozialinstituts", "kommende", "dortmund", "kardinal"], "right_context": ["vergibt", "sozialinstitut", "kommende", "dortmund", "bank", "kirche", "caritas", "e.", "g.", "paderborn"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["schiefer", "neu", "eingedeckt", "kapelle", "offenen", "denkmals", "mittelpunkt", "geschehens", "mai", "besuchte"], "right_context": ["sondergesandter", "papstes", "kapelle", "anl\u00e4sslich", "350-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums", "marienwallfahrt", "werl", "pontifikalamt", "g\u00e4nsev\u00f6hde"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["konferenz", "verwaltungskanonisten", "bist\u00fcmer", "kirchenrechtlichen", "fragen", "behandelt", "bitten", "bayerischen", "bisch\u00f6fe", "erzbischof"], "right_context": ["leiter", "katholischen", "b\u00fcros", "bayern", "ernannt", "funktion", "nimmt", "auftrag", "bisch\u00f6fe", "kontakte"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["gru\u00dfworten", "unterst\u00fctzung", "erh\u00e4lt", "marsch", "katholischen", "kirche", "sandten", "papst", "franziskus", "kardinal"], "right_context": ["gru\u00dfworte", "verh\u00e4ltnis", "evangelischen", "landeskirchen", "marsch", "leben", "uneinheitlich", "evangelische", "bisch\u00f6fe", "weiterhin"]}, {"mention_text": ["kardinal", "reinhard", "marx"], "left_context": ["gespr\u00e4chsprozess", "deutschen", "bischofskonferenz", "geh\u00f6rten", "zollitsch", "bisch\u00f6fe", "franz-josef", "overbeck", "franz-josef", "bode"], "right_context": ["bundesweiten", "dialogtreffen", "deutschen", "di\u00f6zesen", "weitergetragen", "ortsbisch\u00f6fe", "laien-r\u00e4te", "z.", "b.", "katholikenr\u00e4te"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["restaurierung", "umbau", "restaurierung", "altarraumes", "seitenkapellen", "folgte", "oktober", "damaligen", "trierer", "bischof"], "right_context": ["neuer", "altar", "geweiht", "hochaltar", "seitenalt\u00e4re", "architekten", "lambert", "fisenne", "gelsenkirchen", "entworfen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["m\u00fcnchner", "stadtteil", "perlach", "pfanzeltplatz", "erzbisch\u00f6flicher", "sekret\u00e4r", "friedrich", "kardinal", "wetter", "2005\u20132008"], "right_context": ["2008\u20132011", "personalressort", "erzbisch\u00f6flichen", "ordinariats", "fachbereichsleiter", "priester", "seelsorgsregionen", "nord", "s\u00fcd", "zust\u00e4ndig"]}, {"mention_text": ["erzbischof", "reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["ernannte", "oktober", "titularbischof", "sassura", "weihbischof", "erzbistum", "m\u00fcnchen", "freising", "bischofsweihe", "spendete"], "right_context": ["dezember", "jahres", "liebfrauendom", "mitkonsekratoren", "friedrich", "kardinal", "wetter", "emeritierter", "erzbischof", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["o'brien", "ritter", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "aachener", "dom"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "hauptlehr-", "forschungsgebiete", "elmar", "nass", "sozialethik", "schwerpunkt"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["p\u00e4pstlichen", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "september", "paderborner", "dom", "erzbischof"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "orden", "investiert", "geh\u00f6rt", "komturei", "st.", "benedikt", "meschede"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "m\u00fcnchner", "jesuitenkirche", "st.", "michael"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "erfolgte", "ernennung", "gro\u00dfoffizier", "p\u00e4pstlichen", "laienordens", "franz"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "m\u00fcnchener", "jesuitenkirche", "st.", "michael"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "august", "nachfolger", "karl-heinrich", "brinkmann", "prior", "komturei"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["komtur", "p\u00e4pstlichen", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "k\u00f6lner", "dom"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "prior", "komturei", "mainz", "p\u00e4pstlichen", "laienordens"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["wiederhergestellt", "feierliche", "wiederer\u00f6ffnung", "kirche", "restaurierung", "fand", "anwesenheit", "damaligen", "trierer", "bischofs"], "right_context": ["leitung", "architekten", "siegbert", "barth", "waldh\u00f6lzbach", "turm", "turmhelm", "restauriert", "wetterhahn", "zeiger"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "jesuitenkirche", "st.", "michael", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "mainzer", "di\u00f6zesanverm\u00f6gensverwaltungsrat", "pr\u00e4lat", "eberhardt", "mai", "sedisvakanz"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["sitz", "k\u00f6ln", "pers\u00f6nlichkeiten", "theologen", "bekannten", "katholiken", "richtete", "offenen", "brief", "kardinal"], "right_context": ["februar", "frankfurter", "sonntagszeitung", "ver\u00f6ffentlicht", "unterzeichner", "forderten", "neustart", "sexualmoral", "verst\u00e4ndigen", "gerechten"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["bischof", "franz-josef", "bode", "bistum", "osnabr\u00fcck", "thematisierte", "unterzeichnern", "offenen", "briefs", "kardinal"], "right_context": ["forderung", "neustart", "sexualmoral", "einschlie\u00dflich", "verst\u00e4ndigen", "gerechten", "bewertung", "homosexualit\u00e4t", "brief", "erschien"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["t\u00f6tung", "diensthabenden", "leiter", "seenotrettungszentrums", "italienischen", "k\u00fcstenwache", "italienischen", "marineoperation", "beginnen", "erzbischof"], "right_context": ["europa", "aufnehmen", "grenzen", "tode", "lassen", "un-generalsekret\u00e4r", "ban", "ki-moon", "forderte", "internationale"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["passau", "ernannt", "bischofsweihe", "erfolgte", "mai", "stephansdom", "passau", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["mitkonsekratoren", "passauer", "altbischof", "wilhelm", "schraml", "emeritierte", "erzbischof", "salzburg", "alois", "kothgasser"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["gro\u00dfoffizier", "p\u00e4pstlichen", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "mai", "st.-paulus-dom", "m\u00fcnster"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "geh\u00f6rt", "komturei", "albertus", "magnus", "freiburg", "p\u00e4pstlichen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["rat", "repr\u00e4sentativ", "weltweite", "kirche", "mitglieder", "m\u00e4rz", "benannt", "rat", "kardinal-koordinator", "derzeit"], "right_context": ["geleitet", "papst", "generalauditor", "ernennen", "m\u00e4rz", "ernannte", "papst", "monsignore", "alfred", "xuereb"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["umgestaltungsma\u00dfnahmen", "trierer", "architekt", "fritz", "thoma", "oktober", "errichtete", "damalige", "trierer", "bischof"], "right_context": ["pfarrei", "kirchengemeinde", "saarbr\u00fccken", "st.", "eligius", "bisherigen", "burbacher", "kirchengemeinden", "st.", "eligius"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["waxenbergers", "tod", "sommer", "gelangten", "unterlagen", "erzbisch\u00f6fliche", "archiv", "m\u00fcnchen", "m\u00fcnchner", "erzbischof"], "right_context": ["verf\u00fcgte", "ablauf", "60-j\u00e4hrigen", "schutzfrist", "erzbisch\u00f6fliche", "unterlagen", "tageb\u00fccher", "\u00f6ffentlichkeit", "zug\u00e4nglich", "gef\u00f6rdert"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["religionen", "christen", "d\u00fcrften", "mitmachen", "deutsche", "bischofskonferenz", "dbk", "lehne", "pegida", "dbk-vorsitzende"], "right_context": ["verbot", "katholiken", "teilnahme", "pegida-demonstrationen", "papst-anweisung", "gebe", "einzelne", "solle", "\u00fcberlegen", "wolle"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["kardinal", "foley", "ritter", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "oktober", "dresden"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "ordens", "investiert", "mai", "erfolgte", "rahmen", "fr\u00fchjahrsinvestitur", "w\u00fcrzburg", "promotion", "komtur"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["motto", "pastoralen", "herausforderungen", "familie", "kontext", "evangelisierung", "stand", "seiten", "deutschen", "bischofskonferenz"], "right_context": ["synode", "au\u00dferordentlichen", "bischofssynode", "vorbereitung", "ordentlichen", "generalversammlung", "bischofssynode", "motto", "berufung", "sendung"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["patrick", "foley", "ritter", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "oktober", "dresden"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "p\u00e4pstlichen", "laienorden", "investiert", "erfolgte", "ernennung", "gro\u00dfoffizier", "p\u00e4pstlichen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["franziskus", "weltweites", "umdenken", "nachhaltige", "\u00f6kologische", "wirtschaft", "vorsitzender", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal"], "right_context": ["rief", "vorstellung", "enzyklika", "m\u00fcnchen", "wirtschaft", "kritik", "papstes", "reinen", "profitdenken", "einzulassen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["kardinalskollegium", "zweit\u00e4gigen", "zusammenkunft", "rom", "verschlossenen", "t\u00fcren", "thema", "kardin\u00e4le", "george", "pell"], "right_context": ["bankier", "jean", "baptiste", "de", "franssu", "\u00f6konom", "joseph", "f.", "x.", "zahra"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["k\u00fcmmerte", "september", "anl\u00e4sslich", "840j\u00e4hrigen", "weihejubil\u00e4ums", "fand", "feierliche", "wiederer\u00f6ffnung", "kirche", "erzbischof"], "right_context": ["altarweihe", "vornahm", "kirche", "verputztem", "tuffsteinmauerwerk", "errichtet", "ungegliederte", "satteldach", "gedeckte", "glockenturm"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["georg", "nahegelegene", "sporthalle", "bayerischen", "fernsehen", "\u00fcbertragen", "regionalbisch\u00f6fin", "susanne", "breit-ke\u00dfler", "kardinal"], "right_context": ["leiteten", "feier", "februar", "fand", "eishalle", "bad", "aibling", "eishockey-benefizspiel", "zugunsten", "opfer"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["junge", "erzbistum", "m\u00fcnchen", "freising", "geld", "seenotrettung", "fl\u00fcchtlingen", "gespendet", "twitterte", "erzbischof"], "right_context": ["gerichtet", "teufel", "holen", "aktiver", "verrat", "deutschen", "volk", "evangelische", "landesbischof", "heinrich"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["axel", "novelle", "karen", "blixen", "w\u00fcrdigung", "schreibens", "bringen", "deutschen", "teilnehmer", "bischofssynode"], "right_context": ["erzbischof", "heiner", "koch", "bischof", "franz-josef", "bode", "folgende", "sicht", "ausdruck", "philosoph"]}, {"mention_text": ["kardinal", "marx"], "left_context": ["erschien", "erkl\u00e4rung", "zdk", "lehre", "lebenswelt", "br\u00fccken", "bauen", "familie", "kirche", "welt"], "right_context": ["berief", "birgit", "mock", "november", "beraterin", "bisch\u00f6fliche", "kommission", "ehe", "familie", "wirkt"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["youcat", "docat", "innerhalb", "reihe", "kennfarbe", "himmelblau", "anleitung", "christoph", "kardinal", "sch\u00f6nborn"], "right_context": ["verfassten", "autoren", "docat", "projektleitung", "oblag", "bernhard", "meuser", "illustrationen", "stammen", "alexander"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["di\u00f6zesanadministrators", "weihbischof", "leo", "schwarz", "schlie\u00dflich", "juli", "bisch\u00f6flicher", "kaplan", "sekret\u00e4r", "bischof"], "right_context": ["august", "anfang", "promotionsstudium", "theologischen", "fakult\u00e4t", "trier", "freigestellt", "aufgrund", "dissertation", "gemeinsamer"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["patrick", "kardinal", "foley", "offizier", "ritterordens", "heiligen", "grab", "jerusalem", "ernannt", "oktober"], "right_context": ["gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "mitglied", "deutschen", "verein", "heiligen", "lande", "gro\u00dfoffizier"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["\u00f6kumenischen", "gottesdienst", "st.-paulus-dom", "eingeladen", "katholikentag", "endete", "sonntag", "mai", "hauptgottesdienst", "leitung"], "right_context": ["vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "m\u00fcnsteraner", "schlossplatz", "besucher", "teilnehmer", "programms", "katholikentags", "offiziell"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["anno", "schoenen", "m\u00fcntnich", "zw\u00f6lf", "abt", "maria", "laach", "gew\u00e4hlt", "november", "bischof"], "right_context": ["amt", "gesegnet", "g\u00e4sten", "abtsweihe", "vertreter", "orthodoxen", "kirche", "deutschland", "evangelischen", "kirche"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["deutschen", "kirchen", "situation", "griechisch-t\u00fcrkischen", "grenze", "vorsitzender", "freisinger", "bischofskonferenz", "erzbischof", "kardinal"], "right_context": ["stellte", "klar", "unkontrollierte", "grenz\u00f6ffnung", "konkrete", "not", "augen", "verlieren", "t\u00fcrkische", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["ekd", "mennonitischen", "hilfswerk", "geh\u00f6rt", "erzbistum", "m\u00fcnchen", "freising", "unterst\u00fctzern", "vereins", "wies"], "right_context": ["anfang", "euro", "mitteln", "erzbistums", "unterst\u00fctzung", "sea-eye", "organisation", "setzte", "neu", "gekaufte"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["evangelischen", "kirche", "mitteldeutschland", "ilse", "junkermann", "vorsitzenden", "katholischen", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal"], "right_context": ["\u00f6kumenisches", "zeichen", "hildesheimer", "vers\u00f6hnungskreuz", "\u00fcberreichten", "zentralen", "festgottesdienst", "protestanten", "wittenberger", "schlosskirche"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["oktober", "euro", "spenden", "ankauf", "schiffes", "gelder", "katholischen", "kirche", "initiiert", "erzbisch\u00f6fe"], "right_context": ["hans-josef", "becker", "musikgruppe", "fantastischen", "einsatz", "mittelmeer", "begann", "september", "aufsehen", "sorgte"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["joseph", "wirkte", "ruhestand", "requiem", "predigt", "freisinger", "dom", "hielt", "januar", "kardinal"], "right_context": ["anschlie\u00dfend", "fand", "beisetzung", "kreuzgang", "doms"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["georgen", "ausf\u00fchren", "pers\u00f6nlichkeiten", "theologen", "bekannten", "katholiken", "richtete", "offenen", "brief", "kardinal"], "right_context": ["februar", "frankfurter", "sonntagszeitung", "ver\u00f6ffentlicht", "unterzeichner", "forderten", "neustart", "sexualmoral", "verst\u00e4ndigen", "gerechten"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["schrift", "lehre", "kirche", "gebet", "geduld", "offenheit", "transzendenz", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz"], "right_context": ["vers\u00e4umte", "einsch\u00e4tzung", "mitzuteilen", "michael", "b\u00f6hnke", "bezeichnet", "exhortatio", "theologie", "handle", "theologie"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["umgesetzt", "m\u00e4rz", "grundstein", "kirche", "st.", "josef", "gelegt", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["konsekrierte", "gotteshaus", "m\u00e4rz", "knapp", "erhielt", "kirche", "sonderpreis", "bayerischen", "holzbaupreises", "au\u00dfergew\u00f6hnliche"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["zust\u00e4ndig", "monate", "verz\u00f6gert", "kirche", "millionen", "euro", "bietet", "sitzpl\u00e4tze", "kirchweihe", "kardinal"], "right_context": ["fand", "juni", "architekten", "andreas", "meck", "1959\u20132019", "axel", "fr\u00fchauf", "gestaltung", "liturgischen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["rettungsmission", "mittelmeer", "wandte", "rede", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bitte", "konferenz", "erzbischof"], "right_context": ["evangelischen", "landesbischof", "heinrich", "bedford-strohm", "nichtregierungsorganisationen", "einzuberufen", "l\u00f6sung", "finden", "seenotretter", "deutscher"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["bisch\u00f6flichen", "stuhl", "freising", "amtsf\u00fchrung", "unterhalt", "bischofs", "freising", "dienenden", "verm\u00f6gensmasse", "erzbischof"], "right_context": ["wirkung", "august", "statut", "erzbisch\u00f6flichen", "stuhls", "erlassen", "gem\u00e4\u00df", "statuts", "nimmt", "\u00f6konom"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["kritisierte", "sp\u00e4t", "v\u00f6llig", "unzureichend", "n\u00f6tig", "strukturen", "kirche", "v\u00f6llig", "unabh\u00e4ngig", "kardinal"], "right_context": ["bot", "mai", "papst", "franziskus", "r\u00fccktritt", "erzbischof", "juni", "ver\u00f6ffentlichte", "brief", "papst"]}, {"mention_text": ["kardinal", "reinhard", "marx"], "left_context": ["neufassung", "prozesses", "evangelisierung", "geistliche", "erneuerung", "ausgerichtet", "lasen", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz"], "right_context": ["thomas", "sternberg", "pr\u00e4sident", "zentralkomitees", "deutschen", "katholiken", "papstbrief", "gemeinsamen", "pressemitteilung", "erkl\u00e4rten"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["ma\u00dfnahme", "forderung", "zusammenhang", "krise", "sexuellen", "missbrauch", "vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal"], "right_context": ["erhoben", "vatikanischen", "konferenz", "sexuellen", "missbrauch", "kirche", "vielfach", "gestellt", "papst", "franziskus"]}, {"mention_text": ["reinhard", "kardinal", "marx"], "left_context": ["weg", "begegnung", "gef\u00fchrt", "pressekonferenz", "deutschen", "bischofskonferenz", "erscheinen", "querida", "amazonia", "hob"], "right_context": ["hervor", "schreiben", "konkrete", "entscheidungen", "handlungsanweisungen", "erwartet", "exhortation", "finden", "dokument", "hingegen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["vorschl\u00e4ge", "synode", "weder", "verworfen", "ausdr\u00fccklich", "zugestimmt", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal"], "right_context": ["wies", "schlussdokument", "amazonas-synode", "ver\u00f6ffentlichte", "papstschreiben", "einheit", "darstellten", "betrachtet", "m\u00fcssten", "bemerkenswert"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["carmen", "tatschmurat", "kloster", "priorin", "\u00e4btissin", "leitete", "benediktion", "spendete", "erzbischof", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["februar"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["salzburger", "hochschulwochen", "erhebung", "priorats", "venio", "abtei", "juli", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising"], "right_context": ["gew\u00e4hlte", "priorin", "tatschmurat", "selben", "\u00e4btissin", "abtei", "benediziert", "oktober", "folgte", "tatschmurat"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["abgeblockt", "september", "missbrauchsopfer", "hullermann", "garching", "aufgesp\u00fcrt", "ermittlungsverfahren", "eingeleitet", "anweisung", "erzbischofs"], "right_context": ["selben", "forensisch-psychiatrisches", "gutachten", "erstellt", "hullermann", "folge", "strikt", "untersagt", "kinder-", "jugend-"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["sexualdelikten", "fest", "informationen", "fall", "hullermann", "finden", "insgesamt", "bescheinigte", "aktuellen", "bischof"], "right_context": ["generalvikar", "unbedingten", "aufkl\u00e4rungswillen", "generalvikare", "1960er", "1970er", "skandalvermeidung", "bezweckt", "negativ", "trat"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["kirche", "sicherlich", "zukunft", "s\u00fcndige", "kirche", "s\u00fcndigen", "welt", "bleiben", "m\u00fcnchner", "erzbischof"], "right_context": ["erl\u00e4uterte", "anlass", "zweit\u00e4gigen", "konferenz", "bayerischen", "bisch\u00f6fe", "november", "transparent", "gr\u00fcndlich", "arbeiten"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["hinnehmbaren", "schweigeverpflichtung", "debatte", "entsch\u00e4digungszahlungen", "gestaltete", "innerkirchlich", "kontrovers", "\u00e4u\u00dferte", "erzbischof", "m\u00fcnchen-freising"], "right_context": ["kirche", "opfern", "helfen", "finanziell", "bischof", "regensburg", "gerhard", "ludwig", "m\u00fcller", "lehnte"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["missbrauchs", "kirche", "opfer", "einschalten", "strafverfolgungsbeh\u00f6rden", "w\u00fcnsche", "ablehne", "m\u00e4rz", "erkl\u00e4rte", "erzbischof"], "right_context": ["bisch\u00f6fe", "bayern", "k\u00fcnftig", "verdachtsfall", "kindesmisshandlung", "sexuellen", "missbrauch", "melden", "wiederum", "eingewandt"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["grundstein", "legte", "mai", "weihbischof", "engelbert", "siebler", "kirchweihe", "fand", "oktober", "erzbischof"], "right_context": ["endg\u00fcltige", "fertigstellung", "erfolgte", "errichtung", "bau", "vorgelagerten", "gro\u00dfkreuzes", "cortenstahl", "ebenfalls", "entworfen"]}, {"mention_text": ["reinhard", "marx"], "left_context": ["weihbischof", "johannes", "neuh\u00e4usler", "eingeweiht", "kirche", "au\u00dfen", "innen", "renoviert", "feierte", "kardinal"], "right_context": ["1250j\u00e4hrige", "bestehen", "pfarrkirche", "festgottesdienst", "saalkirche", "besitzt", "sp\u00e4tgotischen", "chor", "gotisches", "turmuntergeschoss"]}]}