{"entity_id": "Q44612", "description_tokens": ["horst", "lorenz", "seehofer", "juli", "ingolstadt", "deutscher", "politiker", "csu", "m\u00e4rz", "bundesinnenminister", "kabinett", "merkel", "iv", "ehrenvorsitzender", "csu", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "vorsitzender", "csu", "mitglied", "bayerischen", "landtags", "bundesebene", "seehofer", "bundesminister", "gesundheit", "bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "csu-bundestagsabgeordneter", "horst", "seehofer", "geschwister", "wuchsen", "ingolstadt", "konservativ-katholisch", "gepr\u00e4gten", "familienverh\u00e4ltnissen", "arbeiterkinder", "vater", "lorenz", "seehofer", "lkw-fahrer", "bauarbeiter", "mutter", "grete", "seehofer", "hausfrau", "horst", "seehofer", "christine", "christl", "hildegard", "verheiratet", "besteht", "ehe", "verwaltungsangestellten", "karin", "seehofer", "seehofer", "kinder", "ulrike", "geb.", "andreas", "geb.", "susanne", "geb.", "geborene", "tochter", "au\u00dferehelichen", "beziehung", "b\u00fcroleiterin", "anette", "fr\u00f6hlich", "r\u00f6misch-katholischer", "konfession", "wohnsitz", "ingolst\u00e4dter", "stadtteil", "gerolfing", "besuchte", "mittleren", "reife", "freiherr-von-ickstatt-knabenrealschule", "ingolstadt", "anschlie\u00dfend", "absolvierte", "lehre", "amtsboten", "besoldungsgruppe", "kommunalverwaltung", "ingolstadt", "freizeit", "spielte", "handball", "esv", "ingolstadt", "verwaltungspr\u00fcfung", "mittleren", "dienst", "bestand", "seehofer", "bayerischen", "verwaltungsschule", "m\u00fcnchen", "stieg", "kommunalbeamter", "gehobenen", "dienst", "verwaltungsinspektor", "seehofer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "planungsverbandes", "rettungszweckverbandes", "planungsregion", "ingolstadt", "landrats\u00e4mter", "ingolstadt", "eichst\u00e4tt", "leitender", "verwaltungsfunktion", "beruflich", "t\u00e4tig", "seehofer", "bezeichnet", "erfahrungsjuristen", "beendete", "nebenberuflich", "verwaltungs-", "wirtschaftsakademie", "m\u00fcnchen", "jahrgangsbester", "abschluss", "verwaltungs-betriebswirt", "vwa", "erreichen", "pensionsalters", "horst", "seehofer", "bayerischer", "kommunalbeamter", "beurlaubt", "eintritt", "junge", "union", "trat", "csu", "september", "wahl", "vorsitzenden", "csu", "oktober", "stellvertretender", "vorsitzender", "csu", "zudem", "vorsitzender", "arbeitnehmer-union", "csu", "csa", "erkl\u00e4rung", "edmund", "stoiber", "januar", "september", "sowohl", "parteivorsitz", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "abgeben", "seehofer", "parteivorsitz", "kandidieren", "umfragen", "januar", "bayerischen", "w\u00e4hlern", "bevorzugten", "stoiber-nachfolgern", "lag", "seehofer", "vorn", "insbesondere", "bekanntwerden", "geheimabsprachen", "g\u00fcnther", "beckstein", "erwin", "huber", "huber", "beckstein", "alois", "gl\u00fcck", "gabriele", "pauli", "joachim", "herrmann", "zur\u00fcckfiel", "selben", "monat", "ver\u00f6ffentlichte", "bild", "informationen", "langj\u00e4hrige", "au\u00dfereheliche", "beziehung", "seehofer", "vater", "ehe", "kinder", "bild", "begr\u00fcndete", "enth\u00fcllung", "seehofer", "privatleben", "stets", "plakatiert", "politisch", "einsetzt", "messen", "lassen", "vereinzelt", "unterst\u00fctzten", "journalisten", "position", "gezielten", "indiskretionen", "bild-zeitung", "medien", "internen", "csu-machtkampf", "zugeschrieben", "ver\u00f6ffentlichung", "h\u00f6hepunkt", "csu-machtkampfes", "l\u00f6ste", "welle", "solidarit\u00e4t", "berichterstattung", "aff\u00e4re", "au\u00dfereheliche", "kind", "tangierten", "laut", "forsa-umfrage", "bayern", "juni", "ruf", "seehofers", "befragten", "ansicht", "ansehen", "monaten", "zuvor", "gesunken", "parteifreunde", "forderten", "seehofer", "selben", "monat", "\u00f6ffentlich", "wahl", "privaten", "verh\u00e4ltnisse", "ordnen", "seehofer", "erkl\u00e4rte", "anfang", "juli", "frau", "bleiben", "aussage", "sorgte", "erleichterung", "csu", "parteitag", "csu", "m\u00fcnchen", "september", "unterlag", "konkurrenten", "parteivorsitz", "bayerns", "wirtschaftsminister", "erwin", "huber", "delegiertenstimmen", "erhielt", "mitbewerber", "f\u00fcrther", "landr\u00e4tin", "gabriele", "pauli", "stimmen", "vorschlag", "hubers", "seehofer", "daraufhin", "stellvertretender", "parteivorsitzender", "wiedergew\u00e4hlt", "seehofer", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "berufung", "staatssekret\u00e4r", "fungierte", "sozialpolitischer", "sprecher", "csu-landesgruppe", "oktober", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "bereiche", "europa", "landwirtschaft", "umwelt", "meinungsverschiedenheiten", "bez\u00fcglich", "abgelehnten", "gesundheitspr\u00e4mie", "gesetzlichen", "krankenversicherung", "f\u00fchrten", "november", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "zur\u00fccktrat", "blieb", "weiterhin", "stellvertretenden", "csu-vorsitzenden", "behielt", "mandat", "abgeordneter", "deutschen", "bundestages", "seehofer", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "ingolstadt", "bundestag", "eingezogen", "bundestagswahl", "erreichte", "erststimmen", "zweitbeste", "ergebnis", "bundesweit", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "legte", "seehofer", "bundestagsmandat", "wirkung", "november", "nieder", "seehofer", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "arbeit", "sozialordnung", "mai", "bundesminister", "gesundheit", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "kohl", "iv", "berufen", "kritik", "seehofer", "mangelnden", "informationspolitik", "problem", "hiv-verseuchter", "blutpr\u00e4parate", "zusammenhang", "veranlasste", "seehofer", "aufl\u00f6sung", "bundesgesundheitsamtes", "gesundheitsminister", "k\u00e4mpfte", "seehofer", "gesamten", "amtszeit", "kostensteigerungen", "gesundheitswesen", "defizit", "gesetzlichen", "krankenversicherung", "gkv", "gesundheitsstrukturgesetz", "kraft", "getreten", "januar", "zwang", "gesundheitswesen", "sparkurs", "f\u00fchrte", "kostensenkung", "milliarden", "euro", "beitragsentlastungsgesetz", "gkv-neuordnungsgesetze", "reforminitiativen", "seehofers", "bundestagswahl", "regierungswechsel", "kabinett", "schr\u00f6der", "i", "amtszeit", "kabinetts", "kohl", "v", "endete", "oktober", "januar", "erkrankte", "seehofer", "schwer", "lebensgef\u00e4hrlichen", "myokarditis", "ingolst\u00e4dter", "krankenhaus", "eingeliefert", "seehofer", "erkl\u00e4rte", "hierzu", "aufgrund", "arbeitsbelastung", "sp\u00e4t", "behandeln", "lassen", "koalition", "bundestagswahl", "bildete", "seehofer", "bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "november", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "amt", "bundesminister", "oktober", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "gew\u00e4hlt", "schlechten", "abschneiden", "csu", "landtagswahl", "bayern", "csu", "verfehlte", "erstmals", "jahrzehnten", "absolute", "mehrheit", "folgenden", "r\u00fcckzug", "bisherigen", "ministerpr\u00e4sidenten", "g\u00fcnther", "beckstein", "seehofer", "partei", "amt", "nominiert", "parteiintern", "georg", "schmid", "thomas", "goppel", "joachim", "herrmann", "durchsetzen", "weite", "teile", "csu", "gefordert", "seehofer", "parteivorsitz", "ministerpr\u00e4sidentenamt", "hand", "legen", "oktober", "seehofer", "bayerischen", "landtag", "ministerpr\u00e4sidenten", "freistaats", "bayern", "gew\u00e4hlt", "anwesenden", "abgeordneten", "stimmten", "stimmen", "koalitionsparteien", "csu", "fdp", "vereinten", "november", "november", "seehofer", "turnusgem\u00e4\u00df", "bundesratspr\u00e4sident", "\u00fcbernahm", "februar", "r\u00fccktritt", "christian", "wulffs", "vor\u00fcbergehend", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "m\u00e4rz", "amtsgesch\u00e4fte", "deutschen", "staatsoberhaupts", "anfang", "mai", "seehofer", "spitzenkandidaten", "csu", "bayerische", "landtagswahl", "september", "gew\u00e4hlt", "csu", "absolute", "mehrheit", "landtag", "zur\u00fcckeroberte", "seehofer", "amtszeit", "ministerpr\u00e4sident", "landtagsmitglied", "gewann", "landtagswahl", "neu", "geschaffenen", "stimmkreis", "neuburg-schrobenhausen", "abgegebenen", "erststimmen", "direktmandat", "oktober", "mitglieder", "landtags", "erneut", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "seehofer", "ma\u00dfgeblich", "mitbeteiligt", "ausarbeitung", "koalitionsvertrages", "bundestag", "bildung", "koalition", "seehofer", "\u00e4u\u00dferte", "wolle", "landtagswahl", "bayern", "ministerpr\u00e4sident", "kandidieren", "oktober", "\u00e4mter", "parteivorsitzender", "ministerpr\u00e4sident", "abgeben", "parteivorsitzende", "bundesregierung", "berlin", "wirken", "bundestagswahl", "geriet", "seehofer", "csu", "erheblichen", "parteiinternen", "druck", "dezember", "verk\u00fcndete", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "beginn", "folgejahres", "niederlegen", "csu-landtagsfraktion", "w\u00e4hlte", "markus", "s\u00f6der", "designierten", "nachfolger", "seehofer", "trat", "m\u00e4rz", "ministerpr\u00e4sident", "dezember", "dienst\u00e4lteste", "ministerpr\u00e4sident", "deutschland", "landtagsmandat", "legte", "mai", "nieder", "minister", "bundesregierung", "eingetreten", "r\u00fccktritt", "huber", "folge", "unerwartet", "schlechten", "abschneidens", "csu", "landtagswahl", "seehofer", "oktober", "sonderparteitag", "stimmen", "csu-vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "erneuten", "kandidatur", "parteivorsitz", "juli", "erhielt", "seehofer", "stimmen", "oktober", "stimmen", "erneut", "parteivorsitzender", "best\u00e4tigt", "bestes", "ergebnis", "erzielte", "seehofer", "parteitag", "november", "erhielt", "letzten", "best\u00e4tigung", "dezember", "parteitag", "n\u00fcrnberg", "prozent", "november", "teilte", "seehofer", "schriftlichen", "erkl\u00e4rung", "parteivorsitz", "januar", "aufgeben", "selben", "sonderparteitag", "nachfolge", "entscheiden", "markus", "s\u00f6der", "parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "kabinett", "merkel", "iv", "horst", "seehofer", "m\u00e4rz", "bundesminister", "innern", "bau", "heimat", "ernannt", "verh\u00e4ltnis", "merkel", "bewunderung", "abneigung", "gepr\u00e4gt", "zusammenspiel", "merkels", "f\u00fchrungsstil", "schritte", "kompromissbereitschaft", "\u00f6ffentlichkeit", "zeitweise", "regierungskrise", "wahrgenommen", "stand", "r\u00fccktrittsforderungen", "november", "erheblich", "druck", "amtsjahren", "horst", "seehofer", "dienst\u00e4lteste", "amtierende", "bundesminister", "aktuellen", "bundesregierung", "stand", "april", "november", "vorsitzender", "sozialverband", "vdk", "bayern", "mitglieder", "hinzugewinnen", "ernennung", "bundesminister", "verbraucherschutz", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "seehofer", "amt", "niederlegen", "bundesministergesetz", "l\u00e4sst", "derartige", "doppelfunktion", "seehofer", "oktober", "mitglied", "verwaltungsrat", "landwirtschaftlichen", "rentenbank", "vertreter", "l\u00e4nder", "seehofer", "oktober", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sident", "m\u00e4rz", "mitglied", "verwaltungsrat", "zdf", "galt", "seehofer", "wichtiger", "sozialpolitiker", "unionsfraktion", "stellte", "deutlich", "ansichten", "parteimehrheit", "trat", "scharfer", "kritiker", "cdu", "csu", "pr\u00e4sentierten", "gesundheitskompromisses", "union", "warfen", "daraufhin", "festhalten", "art", "umverteilungspolitik", "teilen", "eher", "sozialdemokratischen", "linie", "entspreche", "verbandsfunktion\u00e4r", "sozialverband", "vdk", "stand", "aspekten", "sozialpolitik", "deutlich", "unionslinie", "seehofer", "lehnte", "m\u00e4rz", "halbes", "bundestagswahl", "hartz-iv-reform", "wirkungslos", "integrationsdebatte", "sprach", "seehofer", "zuwanderung", "au\u00dferhalb", "eu", "solange", "m\u00f6glichkeiten", "rekrutierung", "fachkr\u00e4ften", "europ\u00e4ischen", "union", "ausgenutzt", "m\u00fcsse", "versucht", "arbeitslosen", "einzustellen", "prognostizierter", "fachkr\u00e4ftemangel", "k\u00f6nne", "freibrief", "ungesteuerte", "zuwanderung", "land", "befindlichen", "ausl\u00e4nder", "qualifiziert", "integriert", "deutschland", "k\u00f6nne", "seehofer", "sozialamt", "welt", "politischen", "aschermittwoch", "csu", "m\u00e4rz", "wolle", "letzten", "patrone", "zuwanderung", "deutsche", "sozialsysteme", "wehren", "dezember", "verteidigte", "seehofer", "vorschlag", "berliner", "bundesgruppe", "csu", "beschr\u00e4nkung", "sozialleistungen", "bestimmte", "gruppen", "immigranten", "motto", "betr\u00fcgt", "fliegt", "fl\u00fcchtlingskrise", "forderte", "seehofer", "september", "angela", "merkel", "signal", "begrenzung", "zuwanderung", "aufnahmem\u00f6glichkeiten", "fl\u00fcchtlinge", "begrenzt", "jahreswechsel", "fordert", "beharrlich", "obergrenze", "personen", "bundeskanzlerin", "beharrlich", "abgelehnt", "obergrenze", "seehofer", "dankte", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "beschr\u00e4nkten", "aufnahmekapazit\u00e4ten", "angesprochen", "reaktion", "merkels", "entscheidung", "september", "fl\u00fcchtlinge", "ungarn", "deutschland", "fahren", "lassen", "erkl\u00e4rte", "seehofer", "fehler", "besch\u00e4ftigen", "sehe", "m\u00f6glichkeit", "st\u00f6psel", "flasche", "kriegen", "bundesinnenminister", "l\u00f6ste", "seehofer", "interview", "bild-zeitung", "getroffenen", "feststellung", "islam", "geh\u00f6re", "deutschland", "amtsantritt", "debatte", "begr\u00fcndete", "aussage", "historischen", "pr\u00e4gung", "deutschlands", "christentum", "betonte", "gleichzeitig", "deutschland", "lebenden", "muslime", "selbstverst\u00e4ndlich", "deutschland", "geh\u00f6rten", "k\u00fcndigte", "erneut", "islamkonferenz", "einzuberufen", "muslime", "leben", "erreichen", "brauchen", "gegenseitiges", "verst\u00e4ndnis", "r\u00fccksichtnahme", "erreicht", "miteinander", "spricht", "innenminister", "seehofers", "\u00e4u\u00dferungen", "stie\u00dfen", "widerspruch", "sowohl", "oppositionspolitikern", "innerhalb", "cdu", "argumentierte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "deutschland", "lebenden", "muslimen", "geh\u00f6re", "religion", "deutschland", "sp\u00e4tere", "cdu-vorsitzende", "annegret", "kramp-karrenbauer", "schloss", "einsch\u00e4tzung", "verwies", "grundgesetzlich", "garantierte", "religionsfreiheit", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "markus", "s\u00f6der", "best\u00e4tigte", "seehofers", "aussagen", "dahingehend", "islam", "kulturgeschichtlich", "deutschland", "geh\u00f6re", "unterst\u00fctzung", "erhielt", "seehofer", "politikern", "cdu", "spd", "brandenburgische", "ministerpr\u00e4sident", "dietmar", "woidke", "erkl\u00e4rte", "rbb", "politische", "islam", "leitkultur", "deutschland", "glaube", "klar", "seehofer", "gemeint", "dingen", "gefl\u00fcchtete", "erwarten", "k\u00f6nnten", "einheimische", "verhaltensweisen", "anpassten", "klarzustellen", "bundesinnenminister", "dankbar", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte", "abgeordnete", "kerstin", "kircheis", "gehe", "seehofer", "satz", "politischen", "islam", "ansprechen", "generell", "deutschland", "geh\u00f6re", "friedliches", "miteinander", "religionen", "gegeben", "inzwischen", "ge\u00e4ndert", "verwies", "diesbez\u00fcglich", "wiederholten", "auseinandersetzungen", "cottbus", "seehofer", "stellte", "weiterhin", "herbst", "einrichtung", "zentraler", "aufnahmestellen", "sogenannter", "ankerzentren", "aussicht", "asylbewerber", "ankunft", "untergebracht", "antrag", "entschieden", "juni", "seehofer", "urspr\u00fcnglich", "geplant", "masterplan", "migration", "punkten", "zuk\u00fcnftige", "asylpolitik", "deutschen", "bundesregierung", "vorzulegen", "stattdessen", "erwuchs", "streit", "cdu", "csu", "csu", "drohte", "alleingang", "grenzen", "schlie\u00dfen", "eu-gipfel", "juni", "entsprechenden", "bilateralen", "vereinbarungen", "eu-partnern", "zustande", "kanzlerin", "merkel", "verwies", "fall", "richtlinienkompetenz", "anfang", "juli", "k\u00fcndigte", "seehofer", "sitzung", "erweiterten", "csu-parteif\u00fchrung", "\u00fcberraschend", "parteivorsitz", "ministeramt", "berlin", "aufzugeben", "erkl\u00e4rte", "hingegen", "politische", "zukunft", "einlenken", "cdu", "asylstreit", "abh\u00e4ngig", "masterplan", "stellte", "letztlich", "wochen", "versp\u00e4tung", "juli", "anfang", "september", "ausschreitungen", "chemnitz", "seehofer", "migrationsfrage", "mutter", "politischen", "probleme", "unserem", "land", "germanist", "heinrich", "detering", "kritisierte", "satz", "besage", "g\u00e4be", "politischen", "probleme", "migrationsfrage", "g\u00e4be", "singular", "suggeriere", "genau", "antwort", "gebe", "satz", "migranten", "raus", "benutze", "seehofer", "bleibe", "sprechch\u00f6ren", "stra\u00dfe", "\u00fcberlassen", "pressekonferenz", "vorstellung", "genannten", "plans", "verwies", "vollzugsdefiziten", "praxis", "abschiebungen", "gefragt", "sammelabschiebung", "afghanistan", "sammelabschiebung", "politik", "erstmals", "abgewichen", "straft\u00e4ter", "gef\u00e4hrder", "identit\u00e4sverweigerer", "abzuschieben", "seehofers", "\u00e4u\u00dferungen", "l\u00f6sten", "berichtete", "sofort", "sturm", "entr\u00fcstung", "gewann", "heftigkeit", "m\u00e4nner", "kabul", "erh\u00e4ngt", "zusammenhang", "forderungen", "r\u00fccktritt", "laut", "seehofer", "zur\u00fcckwies", "seehofer", "bedauerte", "suizid", "asylbewerbers", "sp\u00e4teren", "zeitpunkt", "erfahren", "f\u00fchrte", "bund", "abschiebungen", "organisiere", "auswahl", "abzuschiebenden", "bundesinnenministerium", "l\u00e4nder", "vorgenommen", "widersprach", "ausdr\u00fccklich", "unterstellungen", "geburtstagsgeschenk", "betreffenden", "handelte", "asylbewerber", "hamburg", "gelebt", "asylantrag", "rechtskr\u00e4ftig", "abgelehnt", "versuchter", "gef\u00e4hrlicher", "k\u00f6rperverletzung", "diebstahl", "drogenbesitzes", "deutschland", "verurteilt", "strafanzeigen", "raubs", "diebstahls", "gef\u00e4hrlicher", "k\u00f6rperverletzung", "drogenbesitzes", "deutschland", "anh\u00e4ngig", "seehofer", "setzte", "mehrmals", "versch\u00e4rfungen", "asylgesetze", "november", "stimmte", "bundestag", "gesetzesentwurf", "seehofers", "anerkannte", "asylbewerber", "k\u00fcnftig", "widerrufs-", "r\u00fccknahmeverfahren", "mitwirkung", "verpflichten", "bundesamt", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "lage", "versetzt", "betroffene", "mitteln", "verwaltungszwangs", "erf\u00fcllung", "mitwirkungspflichten", "anzuhalten", "seehofer", "erkl\u00e4ren", "\u00fcberpr\u00fcfung", "schutzbedarfs", "leere", "liefe", "betreffende", "person", "festgesetzten", "termin", "bamf", "erscheinen", "m\u00fcsse", "dezember", "jahres", "schlug", "seehofer", "ma\u00dfnahmenpaket", "abschiebung", "ausreisepflichtiger", "straff\u00e4llig", "gewordener", "ausl\u00e4nder", "beschleunigen", "hierzu", "ausweitung", "abschiebehaft", "ausreisegewahrsam", "einf\u00fchrung", "erweiterten", "vorbereitungshaft", "vorgesehen", "solle", "personen", "angewandt", "abschiebungsverfahren", "umgehen", "behindern", "verweigerter", "falscher", "angabe", "identit\u00e4t", "spd-abgeordnete", "burkhard", "lischka", "erkl\u00e4rte", "vorgesehene", "unterbringung", "abschiebeh\u00e4ftlingen", "normalen", "gef\u00e4ngnissen", "rechtlich", "bundesjustizministerin", "katarina", "barley", "lehnte", "aufhebung", "trennung", "abschiebe-", "strafhaft", "getrennte", "unterbringung", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof", "vorgeschrieben", "cdu-innenpolitiker", "armin", "schuster", "unterst\u00fctzte", "vorsto\u00df", "begr\u00fcndung", "sinnvoller", "vorhandenen", "kapazit\u00e4ten", "nutzen", "anstalten", "bauen", "aufgrund", "schlie\u00dfung", "entsprechender", "einrichtungen", "l\u00e4ndern", "berlin", "brandenburg", "vorhanden", "bundesweit", "st\u00fcnden", "insgesamt", "abschiebehaftpl\u00e4tze", "verf\u00fcgung", "faktisch", "abschiebung", "erfolgt", "zielperson", "auffindbar", "nordrhein-westf\u00e4lische", "integrationsminister", "joachim", "stamp", "best\u00e4tigte", "sowohl", "notwendigkeit", "schaffung", "neuer", "abschiebehaftpl\u00e4tze", "widerspruch", "bestehenden", "pl\u00e4ne", "rechtsprechung", "eugh", "hielt", "sonderregelungen", "gef\u00e4hrliche", "personen", "bestimmten", "zeitrahmen", "denkbar", "abschiebungen", "syrien", "schloss", "seehofer", "infolge", "dortigen", "sicherheitslage", "weiterhin", "april", "seehofer", "interview", "z\u00fcrcher", "zeitung", "zufrieden", "abschiebungen", "durchf\u00fchren", "abgebrochen", "selben", "\u00e4u\u00dferte", "seehofer", "bezug", "seenotrettung", "unglaublich", "bundesinnenminister", "rettung", "menschen", "ertrinken", "rechtfertigen", "m\u00fcsse", "dr\u00e4ngte", "seehofer", "seenotrettung", "deutsche", "organisationen", "einzuschr\u00e4nken", "seehofer", "gilt", "bef\u00fcrworter", "einf\u00fchrung", "volksentscheiden", "bundesebene", "fragen", "\u00e4nderung", "grundgesetzes", "europapolitik", "fehle", "jegliches", "verst\u00e4ndnis", "instrument", "zweifeln", "k\u00f6nne", "angebot", "mitgestaltung", "vertrauen", "bev\u00f6lkerung", "schaffen", "fatal", "eindruck", "erwecken", "b\u00fcrger", "st\u00f6rten", "regieren", "\u00e4rgere", "abstimmungen", "angeblichen", "unm\u00fcndigkeit", "b\u00fcrger", "argumentiert", "seehofer", "erkl\u00e4rte", "juli", "bef\u00fcrworte", "unbegrenzte", "laufzeitverl\u00e4ngerung", "deutschen", "kernkraftwerke", "ausschlie\u00dflich", "sicherheit", "einzelnen", "kernreaktors", "solle", "richtschnur", "zuk\u00fcnftige", "laufzeiten", "zus\u00e4tzliche", "belastungen", "stromkonzerne", "lehnte", "ausdr\u00fccklich", "nuklearkatastrophe", "fukushima", "folgte", "seehofer", "linie", "union", "sprach", "sofortige", "abschaltung", "\u00e4ltesten", "kernkraftwerke", "schnellstm\u00f6glichen", "ausstieg", "kernenergie", "daraufhin", "bayerns", "\u00e4ltestem", "kernkraftwerk", "isar", "sommer", "betriebserlaubnis", "entzogen", "bundesl\u00e4ndern", "anfang", "juni", "traf", "seehofer", "initiative", "innenstaatssekret\u00e4rs", "gerhard", "eck", "csu", "vertreter", "unterfr\u00e4nkischer", "b\u00fcrgerinitiativen", "windkraft", "medienberichten", "f\u00fchrten", "bef\u00fcrchtungen", "verspargelung", "landschaft", "ausbau", "windenergie", "politischen", "initiative", "seehofers", "erkl\u00e4rte", "bereit", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "geschichte", "einzugehen", "landschaftszerst\u00f6rung", "sch\u00f6nen", "heimat", "verantwortlich", "mitte", "juni", "verst\u00e4ndigte", "bayerische", "kabinett", "dr\u00e4ngen", "seehofers", "bundesratsinitiative", "windenergie", "sieht", "\u00e4nderung", "bundesbaugesetzes", "definition", "mindestabstandes", "wohnsiedlungen", "windr\u00e4dern", "zuk\u00fcnftig", "einzelnen", "l\u00e4ndern", "freizustellen", "seehofer", "beabsichtigt", "mindestabstand", "deutlich", "vergr\u00f6\u00dfern", "windkraftgegnern", "entgegenzukommen", "zerst\u00f6rung", "landschaftsbildes", "windkraftanlagen", "bef\u00fcrchten", "versto\u00df", "seehofers", "innerparteilich", "unterschiedlich", "aufgenommen", "stie\u00df", "seitens", "windkraftbranche", "experten", "umweltverb\u00e4nde", "entschiedene", "ablehnung", "angef\u00fchrt", "hierbei", "insbesondere", "auswirkungen", "zuk\u00fcnftigen", "ausbau", "windenergie", "vorschlag", "ergebende", "angebliche", "gefahr", "erh\u00f6hung", "strompreises", "ministerpr\u00e4sident", "setzte", "bayern", "10h-regel", "kraft", "besagt", "bau", "windkraftanlagen", "mindestabstand", "zehnfachen", "h\u00f6he", "wohngeb\u00e4uden", "bebauten", "ortsteilen", "einzuhalten", "kritisierte", "partei", "weder", "b\u00fcrger", "kommunen", "aufgrund", "unbeschr\u00e4nkten", "privilegierung", "mitspracherecht", "gr\u00fcne", "spd", "verfassungsgerichtshof", "klage", "einlegten", "entschied", "10h-regelung", "rechtens", "seehofer", "lehnte", "geplanten", "bau", "stromtrassen", "bayern", "obwohl", "vorfeld", "projekten", "zustimmung", "gegeben", "stromtrassen", "windstrom", "nord-", "ostsee", "stark", "industrialisierten", "s\u00fcden", "deutschlands", "bringen", "langen", "verhandlungen", "seehofer", "bau", "verhindern", "durchsetzen", "leitungen", "komplett", "unterirdisch", "verlegt", "schlug", "seehofer", "zahl", "eu-kommissare", "halbieren", "irrwitzige", "aktivit\u00e4ten", "entfalten", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "besuchte", "seehofer", "dezember", "offiziell", "tschechische", "republik", "beziehungen", "vertreibung", "sudetendeutschen", "weltkrieg", "angespannt", "bayern", "gro\u00dfteil", "sudetendeutschen", "freistaat", "csu", "sehen", "interessenvertreter", "dezember", "er\u00f6ffnete", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "anwesenheit", "tschechischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "bohuslav", "sobotka", "repr\u00e4sentanz", "freistaats", "bayern", "tschechischen", "republik", "rede", "w\u00fcrdigte", "seehofer", "errichtung", "bayerischen", "repr\u00e4sentanz", "tschechien", "symbol", "gewachsene", "freundschaft", "bayern", "tschechien", "gemeinsames", "europa", "bayerische", "repr\u00e4sentanz", "ort", "dialog", "freundschaft", "miteinander", "seehofer", "pflegt", "beziehungen", "ungarn", "traf", "mehrmals", "ungarischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "viktor", "orb\u00e1n", "opposition", "kritisierte", "orb\u00e1ns", "fl\u00fcchtlingspolitik", "seehofer", "bereit", "orb\u00e1n", "demokraten", "infrage", "stellen", "besuch", "israel", "erkl\u00e4rte", "deutschland", "stehe", "seite", "israels", "milit\u00e4rischer", "angriff", "iran", "abgelehnt", "us-pr\u00e4sident", "barack", "obama", "milit\u00e4reinsatz", "b\u00fcrgerkrieg", "syrien", "anordnete", "zeigte", "seehofer", "verst\u00e4ndnis", "schloss", "beteiligung", "deutscher", "soldaten", "netzpolitischen", "debatte", "vorratsdatenspeicherung", "internetsperren", "sprach", "seehofer", "sperren", "vorratsdatenspeicherung", "internetsperren", "tauglicher", "weg", "bek\u00e4mpfung", "kinderpornographie", "kl\u00e4rung", "schwerster", "verbrechen", "laut", "seehofer", "z.", "t.", "hilfe", "vorrat", "gespeicherter", "telekommunikationsdaten", "sicherheit", "bev\u00f6lkerung", "wahren", "vorratsdatenspeicherung", "wichtig", "seehofer", "sorgte", "streit", "union", "meinung", "vorratsdatenspeicherung", "\u00e4nderte", "entdeckte", "datenschutz", "b\u00fcrgerrechte", "partei", "schwerpunkt", "lobte", "bundesjustizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "seehofer", "geriet", "bundestagsabgeordneter", "kritik", "bundesseuchengesetz", "aids-kranke", "anwenden", "forderte", "infizierte", "speziellen", "heimen", "konzentrieren", "begr\u00fcndete", "pflege", "aids-patienten", "teuren", "krankenh\u00e4usern", "dauer", "finanzieren", "zusammenhang", "peter", "gauweiler", "erarbeitete", "gesetz", "allgemein", "unangemessen", "angesehen", "sodass", "bundesratsinitiative", "bayerns", "widerspruch", "l\u00e4nder", "stie\u00df", "\u00fcberw\u00e4ltigender", "mehrheit", "abgelehnt", "bezeichnete", "haltung", "zwischenzeitlich", "\u00fcberholt", "gegensatz", "cdu", "bef\u00fcrwortet", "seehofer", "pkw-maut", "einf\u00fchrung", "ausl\u00e4ndische", "autofahrer", "belastet", "inl\u00e4ndischen", "maut", "kraftfahrzeugsteuer", "verrechnet", "erl\u00f6s", "stra\u00dfenbau", "eingesetzt", "adac", "kritisiert", "haltung", "seehofers", "deutlich", "europ\u00e4ische", "union", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof", "klage", "erhoben"], "link_data": [{"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["frei", "abstimmung", "fraktionszwang", "bundestag", "stimmte", "ehe\u00f6ffnung", "bundestagswahl", "\u00f6ffentlichen", "dissens", "merkel"], "right_context": ["csu", "frage", "pkw-maut", "wahlkampfes", "betonte", "merkel", "ablehnende", "haltung", "pkw-maut", "bekr\u00e4ftigte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["sp\u00fcrbar", "reduzieren", "formulierung", "fand", "folgenden", "gastrede", "billigung", "hauptbef\u00fcrworters", "kontingente", "csu-parteivorsitzenden"], "right_context": ["merkel", "best\u00e4tigte", "nochmals", "satz", "august", "schaffen", "erg\u00e4nzte", "sagen", "identit\u00e4t", "unseres"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["klares", "konservatives", "profil", "gefordert", "bayerns", "wirtschaftsminister", "erwin", "huber", "kampfabstimmung", "csu-vizechef"], "right_context": ["f\u00fcrther", "landr\u00e4tin", "gabriele", "pauli", "nachfolger", "vorsitzender", "csu", "januar", "stoiber", "wolfratshauser"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["rentenversicherung", "kostenprobleme", "gesetzlichen", "krankenversicherung", "bew\u00e4ltigen", "setzte", "regierung", "kohl", "federf\u00fchrung", "bundesgesundheitsministers"], "right_context": ["gesundheitsstrukturgesetz", "erheblichen", "einschnitten", "leistungsspektrum", "folgenreichen", "skandal", "einsatz", "hiv-verseuchter", "blutpr\u00e4parate", "l\u00f6ste"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["lauter", "forderten", "politiker", "l\u00e4ndern", "\u00f6ffentlich", "lockerung", "mai", "verk\u00fcndete", "deutsche", "bundesinnenminister"], "right_context": ["schlie\u00dflich", "grenzkontrollen", "voraussichtlich", "juni", "eingestellt", "kreuzlingen", "konstanz", "bauten", "gemeinsam", "bodensee-arena"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["sprach", "angela", "merkel", "quedlinburger", "marktplatz", "juni", "fand", "fr\u00fchjahrskonferenz", "innenminister", "bundesinnenminister"], "right_context": ["quedlinburg", "quedlinburg", "mittelalterlichen", "stadtmauer)-grenzen", "hinauswuchs", "blieb", "einwohnerzahl", "mittelalter", "jahrhundert", "maximal"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["jens", "b\u00f6hrnsen", "amtsgesch\u00e4fte", "bundespr\u00e4sidenten", "februar", "christian", "wulff", "zur\u00fccktrat", "\u00fcbernahm", "bundesratspr\u00e4sident"], "right_context": ["gesch\u00e4fte", "bundespr\u00e4sidenten", "amt", "wahl", "joachim", "gaucks", "m\u00e4rz", "neu", "besetzt", "bundespr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["walther", "seinsch", "gemeinderabbiner", "henry", "g.", "brandt", "ehemalige", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "bundesinnenminister"], "right_context": ["lebenden", "inhaber", "ehrenb\u00fcrgerrechts", "genauere", "informationen", "ehrenb\u00fcrger", "stadt", "finden", "hauptartikel", "liste"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["vorschlag", "sowohl", "csu", "spd", "fdp", "ottmar", "schreiner", "bezeichnete", "sozialpolitischen", "amoklauf"], "right_context": ["nonsens", "sprach", "merz", "tiefgreifende", "\u00e4nderungen", "sozialsystem", "insbesondere", "k\u00fcndigungsschutz", "arbeitnehmer", "\u00e4lter"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["markus", "s\u00f6der", "csu-generalsekret\u00e4r", "versch\u00e4rfung", "paragraphen", "erneut", "forderten", "csu-politiker", "johannes", "singhammer"], "right_context": ["versch\u00e4rfung", "stgb", "ver\u00f6ffentlichung", "mohammed-karikaturen", "franz\u00f6sischen", "satirezeitung", "charlie", "hebdo", "forderung", "bamberger"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["verteilung", "einzelne", "institutionen", "projekte", "\u00f6ffentliche", "kontroversen", "f\u00e4llen", "demonstrationen", "f\u00fchrten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "landes", "brandenburg", "dietmar", "woidke", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen", "michael", "kretschmer"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["deutschlandweit", "teilprivatisierte", "justizvollzugsanstalt", "jva", "h\u00fcnfeld", "haftpl\u00e4tze", "betrieb", "genommen", "koch", "sprach"], "right_context": ["\u00e4nderung", "l\u00e4nderfinanzausgleichs", "land", "hessen", "zahle", "j\u00e4hrlich", "ca.", "mrd.", "euro", "koch"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundesweit", "antreten", "solle", "landtagswahlen", "m\u00e4rz", "baden-w\u00fcrttemberg", "rheinland-pfalz", "sachsen-anhalt", "lehnte", "parteichef"], "right_context": ["passauer", "presse", "grunds\u00e4tzlich", "weiterhin", "bundesweit", "ausdehnen", "stattdessen", "cdu", "hineinwirken", "bleibt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gemeindeteile", "maria", "salzberg", "kl\u00e4ranlage", "jahrhundert-hochwasser", "\u00fcberflutungen", "murenabg\u00e4nge", "betroffen", "januar", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bayerische", "staatsminister", "innern", "joachim", "herrmann", "besuch", "anl\u00e4sslich", "damaligen", "schneekatastrophe", "einsatzzentrale"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["milliarden", "euro", "f\u00fchren", "steinbr\u00fcck", "lehnt", "sigmar", "gabriel", "vorgeschlagene", "tempolimit", "autobahnen"], "right_context": ["geforderte", "pkw-maut", "reisende", "ausland", "nachbarn", "vorlauf", "deutschen", "herbstes", "polizei", "steinbr\u00fccks"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["dezember", "erneut", "verst\u00e4rkten", "debatte", "m\u00f6gliches", "npd-verbotsverfahren", "debatte", "entsprechende", "\u00e4u\u00dferung", "csu-vorsitzenden"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "fraglichen", "erfolgsaussichten", "\u00e4u\u00dferten", "damalige", "fdp-vorsitzende", "guido", "westerwelle", "generalsekret\u00e4r", "zentralrats"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["aresing", "angeh\u00f6ren", "geb\u00fcrtige", "ingolst\u00e4dter", "reinhard", "brandl", "csu", "direkt", "gew\u00e4hlter", "bundestagsabgeordneter"], "right_context": ["gleichfalls", "geb\u00fcrtiger", "ingolst\u00e4dter", "direktmandat", "ministerpr\u00e4sident", "freistaats", "bayern", "bundesminister", "innern", "bau"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gef\u00f6rderten", "wissenschaftlichen", "edition", "ifz-historiker", "christian", "hartmann", "dezember", "k\u00fcndigte", "bayerische", "landesregierung"], "right_context": ["f\u00f6rderung", "projekts", "beenden", "ver\u00f6ffentlichungen", "ablauf", "schutzfrist", "strafanzeige", "volksverhetzung", "begegnen", "bayerische"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["berlin", "dienstsitz", "bundesstadt", "bonn", "gef\u00fchrt", "ministerium", "bundesminister", "innern", "bau", "heimat"], "right_context": ["csu", "vorg\u00e4nger", "ministeriums", "reichsministerium", "innern", "wiederum", "reichsamt", "innern", "hervorgegangen", "bmi"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["einrichtung", "sammelbeobachtungsobjektes", "reichsb\u00fcrger", "selbstverwalter", "eigenst\u00e4ndiger", "ph\u00e4nomenbereich", "bearbeitet", "november", "bat", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bundespr\u00e4sidenten", "frank-walter", "steinmeier", "damaligen", "pr\u00e4sidenten", "bundesamts", "verfassungsschutz", "hans-georg", "maa\u00dfen", "sofortiger"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["hemmschwelle", "weiche", "drogen", "legalisiert", "blick", "cannabis", "einstiegsdrogen-theorie", "angezweifelt", "bundesministerium", "gesundheit"], "right_context": ["1990ern", "beauftragten", "studie", "dieter", "kleiber", "renate", "soellner", "bef\u00fcrchtete", "heranf\u00fchrung", "harte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["stunde", "dauert", "seltenheit", "gefordert", "planungen", "kramertunnel", "wanktunnel", "voranzutreiben", "juli", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesverkehrsministerium", "andreas", "scheuer", "feierlichen", "spatenstich", "ortsumgehung", "garmisch-partenkirchen", "kramertunnel"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gedicht", "toren", "satirischen", "vergleich", "deutschen", "fu\u00dfball-nationaltorwart", "manuel", "neuer", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["asylpolitik", "kritisiert", "datum", "februar", "bundestagsseite", "mierscheids", "aktuelle", "mitteilung", "titel", "sieht"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofers"], "left_context": ["erkl\u00e4rten", "zeichen", "fl\u00fcchtlinge", "menschlichkeit", "setzen", "friedman", "geh\u00f6rt", "kritikern", "bayerischen", "staatsregierung"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferung", "islam", "geh\u00f6rt", "deutschland", "stie\u00df", "scharfe", "kritik", "fernsehmoderator", "bundesinnenminister", "vorw\u00fcrfe"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["malu", "dreyer", "ministerpr\u00e4sidenten", "stanislaw", "tillich", "aktuell", "pl\u00e4tze", "vertreter", "l\u00e4nder", "besetzen"], "right_context": ["olaf", "scholz", "eintritt", "bundesregierung", "ausgeschieden", "aufgrund", "causa", "brender", "einflussnahme", "parteien"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["r\u00fcckschau", "festgestellt", "geb\u00e4ude", "abgerissen", "neu", "gebaut", "geb\u00e4ude", "sanieren", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["besuchte", "deggendorf", "juni", "august", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "juni", "juli", "katastrophenalarm"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundesrepublik", "bundesministerium", "geschaffen", "eigenbezeichnung", "zust\u00e4ndigkeit", "fragen", "heimat", "erkennen", "l\u00e4sst", "heimatminister"], "right_context": ["csu", "bundespr\u00e4sidenten", "ernannt", "landesebene", "zurzeit", "deutschland", "heimatministerien", "eingerichtete", "bayerische", "staatsministerium"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["august", "christian", "ude", "landtagswahl", "spitzenkandidat", "spd", "aufstellen", "lassen", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["antreten", "wolle", "oktober", "w\u00e4hlte", "landesparteitag", "n\u00fcrnberg", "gegenstimme", "spitzenkandidaten", "spd", "bayern"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["l\u00e4nder", "liegt", "besteht", "wenigen", "angelegenheiten", "weisungsrecht", "jetzige", "innenminister", "bundesrepublik", "deutschland"], "right_context": ["bundesministerium", "innern", "bau", "heimat", "leitet", "\u00f6sterreich", "leitet", "innenminister", "bundesministerium", "inneres"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["m\u00fcnchner", "prinzregententheater", "fand", "januar", "verleihung", "bayerischen", "filmpreises", "damalige", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcberreichte", "elsner", "begehrte", "porzellanfigur", "pierrot", "ehrenpreis", "lebenswerk", "wiener", "hofburg", "romy"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["deutlich", "gestiegen", "engagierte", "bundestagsabgeordnete", "armin", "schuster", "cdu", "verbot", "vereins", "innenministerium"], "right_context": ["csu", "laut", "auffassung", "bundesregierung", "leiste", "rote", "hilfe", "linksmotivierten", "straf-", "gewaltt\u00e4tern"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "g\u00fcnther", "beckstein", "goppel", "kandidaten", "nachfolge", "ministerpr\u00e4sidentenamt", "zog", "bewerbung", "zugunsten"], "right_context": ["anschlie\u00dfenden", "kabinettsbildung", "berufen", "schied", "oktober", "staatsregierung", "thomas", "goppel", "mitglied", "csu-parteivorstand"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bayerischen", "staatsregierung", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "bayern", "m\u00e4rz", "markus", "s\u00f6der", "csu", "nachfolger"], "right_context": ["csu", "bundesminister", "innern", "bau", "heimat", "kabinett", "merkel", "iv", "gewechselt", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["m\u00fcnchen", "m\u00e4rz", "bayerischen", "verwaltungsgerichtshof", "abgewiesen", "mitte", "juli", "erfolgte", "zusage", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "dieter", "reiter", "bayerische", "staatsregierung", "tram", "park", "blockieren", "\u00fcberlegungen", "strecke"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["zwei-drittel-mehrheit", "landtag", "landtagswahl", "verlor", "csu", "absolute", "mehrheit", "jahrzehnten", "erstmals", "gezwungen"], "right_context": ["koalition", "fdp", "einzugehen", "absolute", "mehrheit", "csu", "gewonnen", "verloren", "parteien", "landtag"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["parteivorsitzende", "koalitionsvertrag", "csu", "csu", "fdp", "w\u00e4hlten", "konstituierenden", "sitzung", "landtags", "oktober"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "kabinett", "seehofer", "i", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "erreichte", "umfragen", "vergleich", "fdp-politikern"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["sp\u00e4testens", "oktober", "f\u00e4llige", "neuwahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "landtag", "kandidieren", "becksteins", "nachfolger", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landtagswahl", "trat", "beckstein", "beckstein", "vertrat", "stimmkreis", "n\u00fcrnberg-nord", "mittelfranken", "landtag", "beckstein"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["besetzt", "mehreren", "wochen", "ger\u00e4umt", "juli", "neu", "gestaltete", "theologicum", "adalberttrakt", "hauptgeb\u00e4udes"], "right_context": ["eingeweiht", "rahmen", "doppelten", "abschlussjahrganges", "umfangreiche", "bauma\u00dfnahmen", "durchgef\u00fchrt", "turm", "vestib\u00fclbaus", "ehemals"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["diabetes", "mellitus", "herzerkrankungen", "trauerfeier", "fand", "st.", "michael", "m\u00fcnchen", "trauerg\u00e4sten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["hubert", "burda", "helmut", "kohl", "helmut", "markwort", "leo", "kirchs", "grab", "befindet"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mainz", "blieb", "falschbehauptung", "juni", "forderte", "bundesverfassungsgericht", "merk", "stellungnahme", "juli", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["justiz", "erneut", "aufgefordert", "fall", "schneller", "bearbeiten", "juli", "ver\u00f6ffentlichten", "interview", "merk"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["landtagsausschuss", "causa", "mollath", "abschlussbericht", "berichteten", "medien", "merk", "offenbar", "r\u00fcckendeckung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["august", "freilassung", "gustl", "mollath", "psychiatrie", "forderte", "bayerns", "opposition", "erneut", "entlassung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["arbeitsgruppe", "haushalt", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "manfred", "carstens", "bisherige", "sozialpolitische", "sprecher", "csu-landesgruppe"], "right_context": ["parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "arbeit", "sozialordnung", "norbert", "lammert", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister"]}, {"mention_text": ["seehofer"], "left_context": ["administrativ", "behindert", "wodurch", "zubau", "windkraftanlagen", "gering", "blieb", "bayern", "forderte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["abstand", "n\u00e4chsten", "besiedlung", "10-fachen", "h\u00f6he", "windkraftanlage", "entspreche", "beschloss", "bayerische", "landtag"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundes", "naturschutz", "bund", "bayern", "mehrerer", "privatpersonen", "bundesverwaltungsgericht", "zur\u00fcckgewiesen", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["herbst", "vertretern", "kommunen", "politischen", "parteien", "b\u00fcrgerinitiativen", "wirtschaftsvertretern", "ausbau", "betroffenen", "b\u00fcrgern"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["m\u00fcnchen", "gmbh", "juli", "einvernehmlich", "verst\u00e4ndigt", "fr\u00fchestens", "erneut", "ausbau", "beraten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["weiterhin", "pl\u00e4diert", "politischen", "konflikt", "dialog", "stadt", "oberb\u00fcrgermeister", "dieter", "reiter", "l\u00f6sen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["wolfgang", "heubisch", "fdp", "zusammenhang", "veranlassung", "zentraldirektion", "schreiben", "damaligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["verfasst", "gefahren", "evaluationsvorschl\u00e4ge", "bayerische", "wissenschaftspolitik", "hingewiesen", "m\u00e4rz", "trat", "m\u00e4rtl", "protest"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["sterbegeld", "krankenversicherung", "gek\u00fcrzt", "termine", "einzelnen", "\u00e4nderungen", "aufgef\u00fchrt", "eingef\u00fchrte", "gesundheitsstrukturgesetz", "lahnstein-kompromiss"], "right_context": ["csu", "rudolf", "dre\u00dfler", "spd", "umfasste", "u.", "a.", "freie", "wahl", "krankenkasse"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["brillengestellen", "erh\u00f6hte", "zuzahlungen", "arzneimittel", "leistungsk\u00fcrzungen", "zuzahlungserh\u00f6hungen", "kuren", "absenkung", "krankengeldes", "gkv-neuordnungsgesetze"], "right_context": ["csu", "enthielten", "erh\u00f6hte", "zuzahlungen", "arzneien", "heilmittel", "euro", "krankenhaustag", "kostete", "euro"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["regierungsparteien", "kritik", "ge\u00e4u\u00dfert", "ministerpr\u00e4sidenten", "stefan", "mappus", "cdu", "stanislaw", "tillich", "cdu"], "right_context": ["csu", "bundesgesundheitsminister", "hermann", "gr\u00f6he", "cdu", "wirkung", "januar", "juli", "einf\u00fchrung", "kassenindividuellen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["dato", "deutschlandweit", "strengste", "gesetz", "nichtraucherschutz", "erlassen", "csu-wahlschlappe", "landtagswahl", "verbot", "csu-fdp-koalitionsregierung"], "right_context": ["august", "gelockert", "volksbegehren", "echten", "nichtraucherschutz", "verlangte", "breites", "partei\u00fcbergreifendes", "gesundheitspolitisches", "b\u00fcndnis"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ausl\u00e4nder", "bundesl\u00e4ndern", "geplant", "bundespolizei", "\u00fcbergeben", "gr\u00fcnde", "abgesagten", "\u00fcbergaben", "angaben", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "betroffenen", "auffindbar", "erforderlichen", "reisedokumente", "verf\u00fcgten", "schweizer", "begriff", "lautet", "ausschaffung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["unerwartet", "bereitschaft", "amt", "bundesminister", "niederzulegen", "medien", "berichteten", "gr\u00fcnde", "brief", "csu-vorsitzenden"], "right_context": ["neuanfang", "csu", "alter", "angef\u00fchrt", "seehofer", "r\u00fccktritt", "stimmte", "februar", "bat", "glos"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["euro", "veranschlagt", "fortf\u00fchrung", "politisch", "umstritten", "juni", "stoppte", "damalige", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["projekt", "bauliche", "besonderheit", "eschenrieder", "spange", "99a", "bezeichnet", "kilometer", "langer", "seitenarm"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["unverz\u00fcglich", "heftig", "kritisiert", "parteifreunde", "schwans", "gingen", "distanz", "warnten", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "deutschen", "st\u00e4dte-", "gemeindebundes", "gerd", "landsberg", "\u00e4ngste", "sozialen", "unruhen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["petition", "soldaten", "jg", "druck", "ministeriums", "abgebrochen", "protest", "prominenter", "z.", "b."], "right_context": ["pensionierter", "bundeswehroffiziere", "luftwaffeninspekteure", "nato-gener\u00e4le", "g\u00fcnther", "rall", "roderich", "cescotti", "j\u00f6rg", "kuebart"]}, {"mention_text": ["seehofer"], "left_context": ["rezensenten", "detlef", "k\u00fchn", "frankfurter", "zeitung", "einseitig", "bewertet", "ankn\u00fcpfend", "initiative", "bundesinnenminister"], "right_context": ["beh\u00f6rden", "ostdeutschland", "anzusiedeln", "juli", "beschlossen", "bundeszentrale", "bisherigen", "standorten", "bonn", "hauptsitz"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["soko", "chemnitz", "mitglieder", "spd-bundestagsfraktion", "mitglieder", "kuratoriums", "bpb", "wandten", "brief", "bundesinnenminister"], "right_context": ["forderten", "wiedereinladung", "ruchs", "innenpolitische", "sprecher", "spd-bundestagsfraktion", "burkhard", "lischka", "konstantin", "kuhle"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["forderungen", "csu", "griechenland", "euro-raum", "auszuschlie\u00dfen", "wies", "oettinger", "falsch", "gef\u00e4hrlich", "lehnt"], "right_context": ["vorgeschlagene", "halbierung", "eu-kommission", "europ\u00e4ischen", "au\u00dfenpolitik", "oettinger", "wetten", "deutscher", "kanzler", "kanzlerin"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["staatsminister", "finanzen", "landesentwicklung", "heimat", "monate", "hinweg", "gef\u00fchrten", "machtkampf", "s\u00f6der", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "dezember", "quartal", "r\u00fccktritt", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "amt", "csu-vorsitzenden", "wolle", "hingegen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["besseren", "schutz", "au\u00dfengrenzen", "europas", "spekulierte", "m\u00f6gliche", "z\u00e4une", "grenze", "\u00f6sterreich", "csu-parteichef"], "right_context": ["zur\u00fcckwies", "verkn\u00fcpfung", "position", "asylpolitik", "terroranschl\u00e4gen", "november", "paris", "brachte", "kritik", "erneut"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bernhard", "ho\u00ebcker", "warb", "bundesweit", "plakaten", "stammzellspende", "september", "geh\u00f6rte", "erstunterzeichnern", "erkl\u00e4rung"], "right_context": ["r\u00fccktritt", "amt", "bundesinnenministers", "aufforderte", "balder", "lebte", "k\u00f6ln", "zog", "hamburg", "gr\u00fcndungsmitglieder"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["staatssekret\u00e4r", "bayerischen", "staatsministerium", "finanzen", "ernannt", "bildung", "bayerischen", "kabinetts", "oktober", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["finanzminister", "ernannt", "oktober", "fahrenschon", "interview", "frankfurter", "zeitung", "faz", "kandidatur", "posten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["csu-sonderparteitag", "m\u00fcnchen", "ministerpr\u00e4sident", "g\u00fcnther", "beckstein", "kandidierte", "umfangreichen", "personellen", "ver\u00e4nderungen", "csu"], "right_context": ["csu-vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "ramsauer", "stellvertretenden", "csu-vorsitzenden", "november", "kandidierte", "ramsauer", "mai", "angek\u00fcndigt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["flughafen", "berlin", "brandenburg", "gew\u00fcnscht", "beziehungsweise", "geplant", "vorangekommen", "dezember", "teilte", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["ramsauer", "kabinett", "merkel", "iii", "ministerposten", "erhalten", "nachfolger", "alexander", "dobrindt", "csu"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["nachfolger", "alexander", "dobrindt", "csu", "bundesminister", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "ramsauer", "bef\u00fcrwortet"], "right_context": ["einf\u00fchrung", "pkw-maut", "reisende", "ausland", "forderte", "infrastrukturmittel", "zugunsten", "westlicher", "bundesl\u00e4nder", "umzuverteilen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["erteilte", "bundesverkehrsministerium", "januar", "feierliche", "baubeginn", "fand", "juli", "teilnahme", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesverkehrsministerium", "andreas", "scheuer", "fr\u00fchjahr", "begannen", "bauarbeiten", "erkundungsstollen", "kramertunnel"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["jugend", "csu-landesgruppe", "bundestag", "fiel", "zahlreichen", "zwischenrufe", "november", "z\u00f6ller", "nachfolger", "zur\u00fcckgetretenen"], "right_context": ["stellvertretenden", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "bereiche", "gesundheit", "soziale", "sicherung", "gew\u00e4hlt", "november"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundestag", "januar", "verstorbene", "michaela", "geiger", "bundestagswahl", "verfehlte", "einzug", "parlament", "nachfolger"], "right_context": ["november", "mitglied", "deutschen", "bundestags", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "arbeit", "soziales", "stellvertretendes"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["m\u00e4nner", "balkon", "stelle", "frauen", "leiter", "hochklettern", "tradition", "csu-politiker", "ilse", "aigner"], "right_context": ["kritisierten", "ebenfalls", "entscheidung", "universit\u00e4t", "passauer", "strafrechtler", "holm", "putzke", "\u00e4u\u00dferte", "dahingehend"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["insgesamt", "bestehen", "kooperationen", "stadt", "w\u00f6rth", "donau", "juni", "besuchte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "70-j\u00e4hrigen", "bestehens", "csu-kreisverbands", "regensburg-land", "gemeinde", "wiesent", "gemeinde", "wiesent", "unmittelbar"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gesundheit", "ausgezeichnet", "erhielt", "bayerische", "staatsmedaille", "soziale", "verdienste", "juli", "erhielt", "h\u00e4nden"], "right_context": ["pers\u00f6nlichen", "preis", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "bayerischen", "sportpreises", "dezember", "erhielt", "h\u00e4nden", "barbara"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["landtagswahl", "bayern", "september", "oktober", "erfolgreich", "stimmkreis", "miesbach", "oktober", "aigner", "nachfolgerin"], "right_context": ["bundesministerin", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "ernannt", "vereidigung", "deutschen", "bundestag", "erfolgte", "november"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["stoiber", "scheute", "\u00fcberraschend", "stoibers", "r\u00fccktrittsank\u00fcndigung", "anfang", "galt", "huber", "bewerbern", "parteivorsitz"], "right_context": ["gabriele", "pauli", "aussichtsreichster", "kandidat", "delegiertenstimmen", "september", "csu-parteitag", "parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "erwartungen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "erwin", "huber", "r\u00fccktritt", "parteivorsitz", "sonderparteitag", "csu", "oktober", "nachfolger", "parteitag"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "huber", "geh\u00f6rt", "kreistag", "landkreises", "dingolfing-landau", "abgeordneter", "stimmkreises", "dingolfing", "mitglied"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mahnruf", "politik", "gesellschaft", "fl\u00fcchtlingen", "helfen", "september", "kritisierte", "woelki", "vorsitzenden", "csu"], "right_context": ["erhobene", "forderung", "obergrenze", "fl\u00fcchtlinge", "bevorzugung", "einwanderern", "christlich-abendl\u00e4ndischen", "kulturkreis", "csu", "grundgesetz"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gauweiler", "unterlag", "abstimmung", "knapp", "stimmen", "peter", "ramsauer", "bundesverkehrsminister", "november", "m\u00e4rz"], "right_context": ["stellvertretenden", "csu-vorsitzenden", "geh\u00f6rte", "gauweiler", "ehrenamtlich", "stadtrat", "m\u00fcnchen", "gauweiler", "zog", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["cdu", "csu-fraktion", "stimmte", "gleichen", "antrag", "privatisierung", "wasserversorgung", "hintert\u00fcr", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["oktober", "csu-vorsitzender", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "missbilligte", "politische", "position", "gauweiler", "peter", "ramsauer"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["h\u00e4lt", "tschechien", "november", "mitglied", "offiziellen", "delegation", "bayerischen", "staatsregierung", "leitung", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["delegation", "f\u00fchrte", "prag", "gespr\u00e4che", "tschechischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "petr", "ne\u010das", "posselt", "setzt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mai", "prinzregententheater", "m\u00fcnchen", "live", "3sat", "ausgestrahlt", "bzw.", "zdf", "wiederholt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verlieh", "folgende", "preise", "moderation", "katrin", "m\u00fcller-hohenstein", "gert", "scobel", "moderation", "christoph"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["rassismus", "innerhalb", "deutschen", "polizei", "mehrere", "deutsche", "innenminister", "studie", "abgelehnt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["studie", "oktober", "letztlich", "zugestimmt", "abschiebungen", "komme", "vorf\u00e4llen", "fall", "\u00fcberregionalen", "medien"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["karl-theodor", "guttenberg", "februar", "amt", "bundesministers", "wirtschaft", "technologie", "\u00fcbernahm", "dobrindt", "csu-vorsitzenden"], "right_context": ["amt", "generalsekret\u00e4rs", "vorgeschlagen", "februar", "\u00fcbte", "dobrindt", "amt", "dezember", "bevorstehenden", "ernennung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["karrieregr\u00fcnden", "ministeramt", "konstituierung", "bundestages", "oktober", "aufgaben", "vorsitzender", "csu-landesgruppe", "chef-unterh\u00e4ndler", "csu"], "right_context": ["koalitionsverhandlungen", "konzentrieren", "angaben", "stets", "absicht", "amt", "zeitpunkt", "aufzugeben", "funktion", "verkehrsministers"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["aufgabe", "stillen", "mehrheit", "stimme", "geben", "schrille", "minderheit", "regierungsparteien", "kritisiert", "csu-vorsitzenden"], "right_context": ["fdp-generalsekret\u00e4r", "patrick", "d\u00f6ring", "stellvertretenden", "cdu-vorsitzenden", "thomas", "strobl", "cdu-abgeordneten", "jens", "spahn"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["christlichen", "auftrag", "ahnen", "kindern", "umzusetzen", "bundesweiten", "verbot", "gdvust", "m\u00e4rz", "bundesinnenminister"], "right_context": ["erstmals", "weitreichenden", "form", "gruppierung", "reichsb\u00fcrgerbewegung", "gdvust", "existierten", "mindestens", "l\u00e4ndern", "ausgehend"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["angef\u00fchrt", "schafherde", "meist", "prominenten", "politiker", "f\u00fchrten", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "g\u00fcnther", "beckstein"], "right_context": ["lammauftrieb"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["rettung", "bank", "milliarden", "euro", "kapital", "verf\u00fcgung", "stellen", "teilte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "finanzloch", "bayernlb", "wesentlich", "h\u00f6her", "vermutet", "oktober", "finanzbedarf", "fast", "verdoppelt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["dezember", "wiener", "verhandlungsergebnis", "finanzminister", "georg", "fahrenschon", "unterrichtet", "zog", "vorsitz", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["personelle", "konsequenzen", "organen", "bayernlb", "vorstandsvorsitzende", "michael", "kemmer", "kauf", "bef\u00fcrwortender", "finanzvorstand"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["fronleichnamsprozession", "allj\u00e4hrlichen", "starkbieranstich", "csu-kreisverbands", "w\u00fcrzburg-land", "k\u00fcrnacher", "h\u00f6llberghalle", "nahmen", "edmund", "stoiber"], "right_context": ["manfred", "weber", "k\u00fcrnach", "aufgrund", "nachgewiesenen", "hausmadonnen", "kulinarische", "spezialit\u00e4t", "gelten", "k\u00f6rnier"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bayerische", "kultusminister", "hans", "zehetmair", "folgte", "anfang", "zehetmair", "kandidatur", "verzichten", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["schlug", "stellvertretende", "vorsitzende", "ursula", "m\u00e4nnle", "nachfolgerin", "zehetmairs", "mai", "mitgliederversammlung", "vorsitzenden"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["hanns-seidel-stiftung", "geh\u00f6r", "t", "zahlreiche", "pers\u00f6nlichkeiten", "edmund", "stoiber", "theo", "waigel", "ausgeschieden"], "right_context": ["erwin", "huber", "wilfried", "scharnagl", "verstorben", "angelika", "niebler", "joachim", "herrmann", "barbara"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundesweit", "gr\u00f6\u00dfte", "veranstaltung", "art", "passau", "bisherige", "hauptredner", "kamen", "friedrich", "merz"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "oliver", "wittke", "roland", "koch", "edmund", "stoiber"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bamberg", "landtagswahl", "vertritt", "stimmkreis", "bamberg-stadt", "oktober", "berief", "neu", "gew\u00e4hlte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4rin", "bayerischen", "staatsministerium", "umwelt", "gesundheit", "kabinett", "oktober", "\u00fcbernahm", "kabinett", "seehofer"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["wettkampftag", "fand", "skistadion", "olympiaschanze", "er\u00f6ffnungsfeier", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00fcnchener", "oberb\u00fcrgermeister", "christian", "ude", "ioc-vizepr\u00e4sident", "thomas", "bach", "anwesend", "er\u00f6ffnungsfeier", "alpinen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kombination", "epple", "errang", "insgesamt", "podestpl\u00e4tze", "siege", "donnerstag", "m\u00e4rz", "bekam", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kuppelsaal", "bayerischen", "staatskanzlei", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "ausgeh\u00e4ndigt", "tr\u00e4gerin"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["g\u00e4ste", "festakt", "rathausprunksaal", "anschluss", "gru\u00dfwort", "oberb\u00fcrgermeister", "hans", "rampf", "hielt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["festrede"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mexikanischen", "bauern", "profitieren", "gro\u00dfunternehmen", "monsanto", "april", "wies", "damalige", "deutsche", "landwirtschaftsminister"], "right_context": ["bundesamt", "verbraucherschutz", "lebensmittelsicherheit", "bvl", "verkauf", "saatgut", "sorte", "mon810", "gentechnisch", "ver\u00e4nderte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mehrheitlich", "cdu", "fdp", "juni", "abgelehnt", "spd", "gr\u00fcne", "freiheitsstrafe", "abgeordnetenkorruption", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["warb", "august", "ratifizierung", "bezeichnete", "situation", "imagef\u00f6rdernd", "deutschland", "konvention", "bislang", "ratifiziert"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["christian", "ude", "g\u00fcnther", "beckstein", "hubert", "burda", "harald", "str\u00f6tgen", "hans-jochen", "vogel"], "right_context": ["j\u00fcdische", "zentrum", "kostete", "informationen", "wochenzeitung", "insgesamt", "millionen", "euro", "finanziert", "projekt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["personen", "verd\u00e4chtige", "gegenst\u00e4nde", "automatisiert", "systeme", "erkannt", "gemeldet", "anfang", "jahres", "bundesinnenminister"], "right_context": ["abstand", "einsatz", "ki-gest\u00fctzten", "gesichtserkennung", "strich", "entwurf", "bundespolizeigesetzes", "august", "forscher", "stanford"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["landesregierung", "folgte", "anliegen", "meldete", "l\u00fcckenschluss", "werrabahn", "bundesverkehrswegeplan", "ministerpr\u00e4sidenten", "bayern", "th\u00fcringen"], "right_context": ["bodo", "ramelow", "bef\u00fcrworten", "reaktivierung", "alternative", "reaktivierung", "strecke", "eisfeld", "coburg", "bahnl\u00fcckenschluss"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["trichter", "n\u00fcrnberger", "trichter", "karnevalsgesellschaft", "e.v.", "ausgezeichnet", "bundesverdienstkreuz", "bande", "verliehen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bayerische", "verdienstorden", "verliehen", "barbara", "stamm", "bayerische", "verfassungsmedaille", "silber", "verliehen", "mandat"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["welt", "weist", "rechtsextremisten", "halbes", "vorgewarnt", "sogar", "l\u00e4ngst", "durchsuchungen", "vorbereitet", "innenminister"], "right_context": ["ermordung", "kasseler", "regierungspr\u00e4sidenten", "walter", "l\u00fcbcke", "juni", "innenausschuss", "bundestags", "ernsthaft", "erw\u00e4gung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["renate", "robert", "schmucker", "findelkind", "sozialstiftung", "gegr\u00fcndet", "schmucker", "ehefrau", "juli", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["antiquarium", "m\u00fcnchener", "residenz", "bayerischen", "verdienstorden", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["zog", "herrmann", "kandidatur", "amt", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "beendete", "csu-internen", "streit", "zugunsten"], "right_context": ["zuvor", "m\u00f6glichen", "kandidaten", "gehandelt", "hermanns", "amtsf\u00fchrung", "gilt", "allgemein", "besonnen", "krisensituationen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["alba", "romero", "reden", "hielten", "n\u00fcrnbergs", "oberb\u00fcrgermeister", "ulrich", "maly", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesjustizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "jan", "jarab", "regionaler", "vertreter", "un-hochkommissarin", "menschenrechte", "september"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["stichstrecke", "markt", "gro\u00dfostheim", "\u00fcbernommen", "problem", "august", "sprach", "damalige", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["wahlkampfveranstaltung", "gro\u00dfostheim", "freistaat", "bayern", "kosteng\u00fcnstige", "variante", "mitte", "april", "gr\u00fcndete", "b\u00fcrgerinitiative"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["aufkl\u00e4rung", "dokumentation", "begangenen", "ns-verbrechen", "entsch\u00e4digung", "\u00fcberlebenden", "februar", "unterzeichnete", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vertrag", "verband", "deutscher", "sinti", "roma", "bayerischen", "landesverband", "zentralrats", "knapp", "einstimmigen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["todesf\u00e4llen", "frischzellentherapie", "verbindung", "gebracht", "herstellung", "verkauf", "frischzellen", "deutschland", "damaligen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["verboten", "begr\u00fcndung", "wirksamkeit", "pr\u00e4parate", "nachgewiesen", "anwendung", "bedenklich", "handele", "arzneimittel", "bundesverfassungsgericht"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verlieh", "peter", "esser", "oktober", "bayerischen", "verdienstorden"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kelek", "ingrid", "sehrbrock", "mai", "landtagswahlen", "saarland", "schleswig-holstein", "nordrhein-westfalen", "erziehungsgehalt", "wahlkampfthema"], "right_context": ["csu-vorsitzender", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "drohte", "april", "interview", "indirekt", "koalitionsbruch", "zuvor", "spd"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["verringern", "zuge", "debatte", "politikern", "erh\u00f6hung", "mehrwertsteuersatzes", "s\u00fc\u00dfigkeiten", "gefordert", "damalige", "verbraucherschutzminister"], "right_context": ["lehnte", "h\u00f6here", "mehrwertsteuer", "s\u00fc\u00dfigkeiten", "bundeskabinett", "nationalen", "aktionsplan", "form", "deutschlands", "initiative"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["aussage", "sofort", "ironie", "zog", "dennoch", "fand", "mediales", "echo", "wahl", "kommentierte"], "right_context": ["claus", "kleber", "zdf", "niederlage", "ursachen", "voll", "land", "entschieden", "vorgezogenen", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["vereinigungen", "csu", "salvatorkette", "regensburger", "k\u00f6nigstreuen", "fast", "ausschlie\u00dflich", "csu-politiker", "vergeben", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["eher", "folkloristischen", "charakter", "geheimbund", "guglm\u00e4nner", "monarchistischen", "bewegung", "\u00f6sterreichs", "aktion", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["reinhard", "marx", "gro\u00dfprior", "deutschen", "statthalterei", "investiert", "sportlichen", "aktivit\u00e4ten", "schicks", "w\u00fcrdigte"], "right_context": ["anlass", "geburtstags", "sinne", "vernetzung", "katholischen", "kirche", "gesellschaftlich", "relevanten", "kulturtr\u00e4gern", "intensivierte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kolpingstiftung-rudolf-geiselberger", "geburtstag", "innenministerium", "landkreis", "g\u00fcnzburg", "jeweils", "festakt", "geehrt", "f\u00fchrungsstils", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zustimmung", "csu", "atomausstieg", "nuklearkatastrophe", "fukushima", "trat", "csu"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["zumeist", "betracht", "gezogen", "erhebliches", "besch\u00e4ftigungspotenzial", "gleichzeitigen", "massiven", "haushaltsentlastung", "mobilisieren", "pr\u00e4sentierte"], "right_context": ["juli", "abschlussbericht", "zukunftskommission", "landes", "bayern", "intensivere", "einforderung", "gegenleistung", "staatliche", "transferzahlungen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["probleme", "schulpolitik", "insbesondere", "achtj\u00e4hrigen", "gymnasium", "hauptschulen", "griff", "bekommen", "landtagswahl", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erneut", "kultusminister", "leiter", "staatskanzlei", "ministerrang", "kabinett", "seehofer", "i", "berufen", "amt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["medienminister", "vorstandsvorsitzender", "mediencampus", "bayern", "dachverband", "medienaus-", "-weiterbildung", "bayern", "landtagswahl", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erneut", "berufen", "medienpolitischer", "sprecher", "csu-landtagsfraktion", "vertreter", "bayerischen", "landtags", "rundfunkrat", "bayerischen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["\u00fcberlegt", "volkshochschule", "stadtbibliothek", "langfristig", "standort", "bleiben", "januar", "setzte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["abriss", "neubau", "konzertsaals", "april", "m\u00fcnchner", "stadtrat", "gr\u00fcnes", "licht", "generalsanierung", "laut"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["eink\u00fcnfte", "euro", "beitragsbemessungsgrenze", "euro", "st\u00e4rker", "belastet", "r\u00f6slers", "reformvorhaben", "scheiterte", "widerstand"], "right_context": ["csu", "juli", "legte", "r\u00f6sler", "daraufhin", "reformkonzept", "konzept", "schlussendlich", "arzneimittelsparpakete", "i"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["regierungsparteien", "kritik", "ge\u00e4u\u00dfert", "ministerpr\u00e4sidenten", "stefan", "mappus", "cdu", "stanislaw", "tillich", "cdu"], "right_context": ["csu", "anfang", "richtete", "r\u00f6sler", "fdp", "neu", "wachstum", "neues", "leitwort", "markenkern"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["rosenheims", "weitergebaut", "gespr\u00e4chen", "csu-politikern", "betroffenen", "landkreisen", "staatskanzlei", "januar", "bef\u00fcrwortete", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["abweichend", "januar", "gefassten", "kabinettsbeschluss", "aufnahme", "b", "neu", "bundesverkehrswegeplan", "verk\u00fcndete", "januar"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["autor", "regisseur", "produzent", "bayerischen", "filmpreis", "kategorie", "ehrenpreis", "lebenswerk", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "unverwechselbaren", "filmk\u00fcnstler", "schamoni", "sohn", "sebastian", "schnitzenbaumer", "enkelin", "lebte", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofers"], "left_context": ["r\u00fccktritt", "bundesverteidigungsminister", "karl-theodor", "guttenberg", "ilse", "aigner", "presse", "erneut", "zusammenhang", "thematisiert"], "right_context": ["r\u00fcckzug", "aufgrund", "schlechten", "ergebnisses", "landtagswahl", "galt", "weber", "aufgrund", "zur\u00fcckhaltenden", "verhaltens"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofers"], "left_context": ["dortigen", "redakteur", "j\u00fcrgen", "fischer", "ohnehin", "bundestagswahlkampf", "unfrieden", "getrennt", "pers\u00f6nlicher", "vertrauter"], "right_context": ["unkritisch", "politik", "berichtet", "er\u00f6ffnet", "geschlossen", "b\u00fcros", "k\u00f6sching", "manching", "b\u00fcro", "vohburg"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ausweitung", "befugnisse", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "vollkommen", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "unionsseite", "sprach", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["nachdr\u00fccklich", "friedrichs", "pl\u00e4ne", "weiterverwendung", "maut-daten", "christine", "haderthauer", "erkl\u00e4rte", "medien", "seehofer"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["sp\u00e4testens", "bushido", "wiederholt", "\u00f6ffentliche", "auftritte", "prominenten", "politik", "gesellschaft", "hannelore", "elsner"], "right_context": ["m\u00e4rz", "verlie\u00df", "bushidos", "einstiger", "musikalischer", "wegbegleiter", "sp\u00e4terer", "fehdengegner", "fler", "aufl\u00f6sung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["f\u00fchrende", "mitglieder", "freundeskreises", "ingolstadts", "b\u00fcrgermeister", "albert", "wittmann", "csu", "irritiert", "fdp-intrige"], "right_context": ["ausschlie\u00dfen", "kontakt", "dumann", "museumsleiter", "zwischenzeitlich", "normalisiert", "sorgte", "sonderausstellung", "ns-milit\u00e4rjustiz", "opfern"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["marcel", "huber", "riet", "betreibern", "kkw", "gundremmingen", "antrag", "\u00fcberdenken", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "halte", "genehmigung", "leistungserh\u00f6hung", "problematisch", "kernkraftwerk", "gundremmingen", "gmbh", "teilte", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["seehofer"], "left_context": ["unmittelbar", "wirkender", "europ\u00e4ischer", "rechtsakte", "gebiet", "lebensmittelhygiene", "nationale", "regelungen", "\u00fcberfl\u00fcssig", "bundesminister"], "right_context": ["schmidt", "august", "aufhebung", "bisherigen", "lmhv", "zahlreicher", "weiterer", "teils", "hochspezieller", "regelungen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gestaltetes", "zwiegespr\u00e4ch", "jeweiligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "moderator", "sendung", "stellt", "ehemalige", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zuvor", "edmund", "stoiber", "dargestellt", "wolfgang", "krebs", "wobei", "seehofers", "kopf", "au\u00dferhalb"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["oktober", "nachfolger", "werner", "schnappauf", "staatsminister", "umwelt", "verbraucherschutz", "gesundheit", "ernannt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["berief", "erneut", "staatsregierung", "oktober", "ausschied", "bernhard", "csu-landtagsfraktion", "entsendetes", "mitglied", "rundfunkrat"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["selbstanzeige", "partei", "linke", "abstimmung", "beantragt", "bundestagsfraktionen", "stimmten", "antrag", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["april", "strafbefreiende", "selbstanzeige", "abschaffen", "bestimmte", "kleinere", "f\u00e4lle", "begrenzen", "mafi\u00f6se", "strukturen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["massiven", "druck", "ausge\u00fcbt", "meinungsflexibel", "nachgebend", "beschrieben", "pers\u00f6nlich", "nutze", "politisch", "eher"], "right_context": ["csu", "angela", "merkel", "cdu", "nahe", "stehe", "meist", "probleme", "zuwanderung", "betone"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["familie", "frauen", "ernannt", "oktober", "erhob", "ministerpr\u00e4sident", "g\u00fcnther", "beckstein", "stellvertreterin", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erneut", "staatsregierung", "berufen", "schied", "oktober", "april", "folgte", "stewens", "csu-fraktionsvorsitzenden", "landtag"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["fand", "einweihung", "kraftwerksblocks", "g\u00e4ste", "politik", "wirtschaft", "wissenschaft", "teilnahmen", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["einweihung", "block", "namen", "ulrich", "hartmann", "getauft", "e.on", "begr\u00fcndete", "traditionell", "wegweisende"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["\u00f6ffentlich", "besteht", "spezialgesetzlich", "normierter", "auskunftsanspruch", "dezember", "initiative", "damaligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gesetzes\u00e4nderung", "angestrebt", "allgemeine", "einsichtnahme", "akten", "bankenaufsicht", "informationszugang", "ausnehmen", "rahmen", "offiziellen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bezirks", "oberpfalz", "aufgrund", "hohen", "stimmverluste", "csu", "landtag", "einziehen", "dennoch", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatsministerin", "bundes-", "europaangelegenheiten", "bayerischen", "staatskanzlei", "ernannt", "kabinett", "seehofer", "ii", "oktober"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["angek\u00fcndigt", "ministerpr\u00e4sident", "kandidieren", "bewarb", "schmid", "kandidaten", "thomas", "goppel", "joachim", "herrmann"], "right_context": ["becksteins", "nachfolge", "zog", "kandidatur", "blieb", "fraktionsvorsitzender", "seehofer", "oktober", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["zustimmung", "landwirtschaftsministeriums", "trotz", "fehlender", "beschlusslage", "regierung", "widersprechendem", "koalitionsvertrag", "monatelang", "vorbereitet"], "right_context": ["vorgehen", "informiert", "demnach", "erhielt", "schmidt", "juli", "empfehlungen", "fachreferat", "pflanzenschutz", "dahingehend"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["fu\u00dfballspielender", "ministrierender", "senegalese", "wirtschaftsfl\u00fcchtling", "kriegen", "erfolgte", "korrektur", "zitats", "aufgef\u00fchrte", "fassung"], "right_context": ["teilte", "sehe", "veranlassung", "scheuer", "generalsekret\u00e4r", "csu", "entlassen", "sprach", "scheuer", "schnellere"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bremer", "au\u00dfenstelle", "josefa", "schmid", "april", "missst\u00e4nden", "schmid", "offenbar", "zugesichert", "minister"], "right_context": ["weitergeleitet", "bevor", "bamf", "april", "besuchte", "bundestagswahl", "prozent", "erststimmen", "direktmandat", "verteidigen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kultur", "landesdenkmalrates", "geh\u00f6rte", "fraktionsvorstand", "csu-landtagsfraktion", "oktober", "\u00fcbernahm", "spaenle", "kabinett", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatsministerium", "unterricht", "kultus", "nachfolger", "siegfried", "schneider", "pr\u00e4sident", "st\u00e4ndigen", "konferenz", "kultusminister"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["influenza-a-virus", "entnehmen", "zust\u00e4ndigen", "beh\u00f6rde", "bestimmten", "untersuchungseinrichtung", "zuzuleiten", "dezember", "erweiterte", "verbraucherschutzminister"], "right_context": ["gefl\u00fcgelpestschutzverordnung", "f\u00fctterungsvorschrift", "bestimmte", "hausgefl\u00fcgelarten", "h\u00fchner", "truth\u00fchner", "perlh\u00fchner", "rebh\u00fchner", "fasane", "laufv\u00f6gel"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "untersuchungsausschuss", "fall", "gustl", "mollath", "entlassung", "mollaths", "psychiatrie", "forderte", "runge"], "right_context": ["unverz\u00fcgliche", "entlassung", "justizministerin", "beate", "merk", "mollath", "wahnkranken", "gemeingef\u00e4hrlichen", "gewaltt\u00e4ter", "dargestellt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "zusammenhang", "r\u00fcckzug", "politischen", "\u00e4mtern", "bundestagsmandat", "niedergelegt", "oktober", "guttenberg", "csu-parteivorsitzenden"], "right_context": ["csu-generalsekret\u00e4r", "ernannt", "seehofer", "zuvor", "nachfolge", "erwin", "huber", "parteivorsitzender", "g\u00fcnther", "beckstein"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["verteidigungsminister", "schloss", "guttenberg", "vehement", "gest\u00fctzt", "sowohl", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "csu-parteivorsitzenden"], "right_context": ["\u00fcberwiegenden", "regierungskoalition", "folgenden", "hielt", "heftige", "kritik", "weiten", "teilen", "\u00f6ffentlichkeit", "zudem"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["selbstinszenierte", "pr\u00e4senz", "guttenberg", "negierte", "zeit-interview", "csu", "volkspartei-status", "konservative", "\u00e4u\u00dferten", "unverst\u00e4ndnis"], "right_context": ["bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "csu-vorsitzender", "erkl\u00e4rte", "stil", "herabgesetzt", "erh\u00f6ht", "hielt", "guttenberg", "universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["engagierte", "rotary-club", "kulmbach", "ber\u00e4t", "deutsche", "lufthansa", "innovationsfragen", "oktober", "berief", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["guttenberg", "kompetenzteam", "wahlkampf", "m\u00e4rz", "guttenberg", "aktion\u00e4r", "new", "york", "ans\u00e4ssigen", "technologiefirma"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["theatermacher", "b\u00fchne", "luisenburg-festspiele", "friedrich-baur-preis", "darstellende", "kunst", "ausgezeichnet", "damalige", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verlieh", "seltenen", "ehrenpreis", "ministerpr\u00e4sidenten", "michael", "lerchenberg", "ballettdirektorin", "choreographin", "regisseurin", "eva-maria"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["guido", "westerwelle", "charlotte", "knobloch", "vorsitzende", "zentralrats", "juden", "deutschland", "kritisch", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["landtagspr\u00e4sidentin", "barbara", "stamm", "csu", "kritisierten", "satirische", "\u00e4u\u00dferung", "lerchenbergs", "westerwelle", "fdp-chef"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["absicht", "vereinbart", "gesetz", "verabschieden", "zust\u00e4ndige", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "geleitet"], "right_context": ["verfahren", "erneut", "angesto\u00dfen", "bundestag", "juni", "verbraucherinformationsgesetz", "vig", "beschlossen", "bundesrat", "sitzung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["g\u00e4sten", "branchenvertretern", "m\u00fcnchen", "stie\u00df", "medienresonanz", "diva-gala", "juni", "schirmherrschaft", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["veranstaltet", "urspr\u00fcnglich", "preis", "videowinner", "erfolgreiche", "produkte", "bereich", "video", "dvd", "konzipiert"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kommentierten", "angela", "merkel", "schritt", "inhaltlich", "f\u00fchrung", "cdu", "\u00fcbernommen", "fr\u00fche", "ausscheiden"], "right_context": ["kommission", "vorzeichen", "auseinandersetzungen", "cdu", "csu", "reform", "gesundheitspolitik", "geben", "gesundheitspolitik", "koalitionsvertrag"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["stephan", "braun", "zeitung", "ebenfalls", "publikationsorgan", "ansieht", "verfasste", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "60-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums", "zeitung", "gru\u00dfwort", "attestierte", "klar", "kantig", "preu\u00dfisch-konservativer-aufkl\u00e4rerischer", "tradition"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["15-milliarden-euro-bankenpaket", "millionen", "euro", "zuzuschie\u00dfen", "abschluss", "folgenden", "krisensitzung", "kabinetts", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["vorstandsvorsitzende", "bayernlb", "michael", "kemmer", "sofortiger", "wirkung", "zur\u00fccktreten", "eu-kommission", "genehmigte", "dezember"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["650-jahr-feier", "hielt", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "alfons", "goppel", "rede", "700-jahr-feier", "festrede", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["festgottesdienst", "kardinal", "reinhard", "marx", "gehalten", "bayerischen", "geschichtsschreibung", "einstimmig", "entscheidenden", "schlacht"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["wahlverluste", "knapp", "wochen", "bundestagswahl", "pr\u00e4sentierten", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "guido", "westerwelle"], "right_context": ["oktober", "berlin", "koalitionsvertrag", "titel", "wachstum", "bildung", "zusammenhalt", "hauptaufgabe", "kommende", "legislaturperiode"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["abteilung", "humanmedizin", "arzneimittel", "apothekenwesen", "bekanntgewordenen", "aff\u00e4re", "hiv-verseuchte", "blutkonserven", "damaligen", "gesundheitsminister"], "right_context": ["vorzeitig", "ruhestand", "versetzt", "position", "dlv", "\u00e4rztlicher", "direktor", "johannesbad-gruppe", "bad", "f\u00fcssinger"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["oktober", "bernd", "sibler", "kabinett", "beckstein", "staatssekret\u00e4r", "staatsministerium", "unterricht", "kultus", "november"], "right_context": ["nachfolger", "thomas", "kreuzers", "staatssekret\u00e4r", "staatsministerium", "unterricht", "kultus", "berufen", "landtagswahl", "bayern"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["freistaat", "vertritt", "januar", "frau", "landesvorsitzenden", "vdk", "bayern", "gew\u00e4hlt", "l\u00f6ste", "amtsvorg\u00e4nger"], "right_context": ["mai", "september", "zudem", "vize-pr\u00e4sidentin", "sozialverbands", "vdk", "deutschland", "september", "pr\u00e4sidentin", "sozialverbands"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["r\u00fcckstau", "wassers", "isarm\u00fcndungsgebiet", "gekommen", "januar", "monate", "landtagswahl", "legte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "fest", "amtszeit", "staustufe", "geben", "seehofers", "damaliger", "koalitionspartner", "fdp", "zuvor"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["erhielt", "februar", "norwegischen", "biathleten", "emil", "hegle", "svendsen", "holmenkollen-medaille", "juli", "\u00fcbergab"], "right_context": ["bayerischen", "sportpreis", "kategorie", "pers\u00f6nlicher", "preis", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "september", "bekam", "goldene"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["f\u00fchrte", "letztlich", "aufl\u00f6sung", "bundesgesundheitsamtes", "aufsichtsbeh\u00f6rde", "sicherheit", "blutprodukten", "zust\u00e4ndig", "damaligen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["bedingt", "skandale", "hiv", "hepatitis-c-virus", "infizierte", "blutprodukte", "bluttransfusionswesen", "deutschland", "l\u00e4ndern", "rigorosen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ren\u00e9", "pfister", "preis", "verleihung", "zur\u00fcckgeben", "jury", "nachtr\u00e4glich", "auffassung", "gelangt", "reportage"], "right_context": ["unsauber", "recherchiert", "aberkennung", "stie\u00df", "branche", "teilweise", "kritik", "unverst\u00e4ndnis", "eklat", "jury"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["covid-19-pandemie", "veranstaltern", "kurzfristig", "abgesagt", "absage", "deutschlandweite", "verbot", "hisbollah", "vorausgegangen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["hetze", "fundamentalistischer", "schiiten", "israel", "begr\u00fcndete", "berliner", "innensenator", "andreas", "geisel", "al-quds-tag"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gottlieb", "erwartbar", "begr\u00fcndung", "bisschen", "abwechslung", "sorgen", "pr\u00e4sentierte", "gottlieb", "daraufhin", "portr\u00e4t"], "right_context": ["hinweis", "seehofer", "mann", "csu", "stolz", "zur\u00fcckgeben", "video", "titel", "sigmundwillabwechslung", "hit"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ausgestrahlt", "endete", "worten", "letzten", "auftritten", "hauptfiguren", "max", "stammtisch", "familie", "froschhammer"], "right_context": ["angela", "merkel", "markus", "s\u00f6der"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["schie\u00dfereien", "offener", "stra\u00dfe", "versuchtem", "mord", "schwerer", "k\u00f6rperverletzung", "juli", "verbot", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bandidos", "mc", "federation", "west", "central", "verbot", "gingen", "razzien", "juli", "objekten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["\u00fcbernehmen", "unterst\u00fctzung", "fand", "landrat", "wassertr\u00fcdinger", "b\u00fcrgermeister", "g\u00fcnther", "babel", "csu", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "wahlkampfveranstaltung", "gunzenhausen", "unterst\u00fctzung", "vorhaben", "sanierung", "infrastruktur", "betrieb", "privater", "infrastrukturbetreiber"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["weiblichen", "formen", "gr\u00fcnden", "grammatischen", "\u00fcbereinstimmung", "referenzwort", "bez\u00f6gen", "gesellschaft", "schuldnerin", "bundesinnenministerium"], "right_context": ["csu", "formulierungen", "entwurf", "rein", "formalen", "gr\u00fcnden", "widerspruch", "eingelegt", "sprecher", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ger\u00e4t", "moderationen", "manch", "flapsiger", "bemerkung", "kritik", "damalige", "zdf-intendant", "markus", "sch\u00e4chter"], "right_context": ["entschuldigen", "odenthal", "nacht", "seehofers", "au\u00dfereheliche", "beziehung", "angespielt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["einreisestopps", "erntehelfer", "zeitweilige", "grenz\u00f6ffnung", "erntehelfer", "rum\u00e4nien", "polen", "forderte", "schreiben", "bundesinnenminister"], "right_context": ["fr\u00fchjahr", "verbesserung", "\u00e4rztlichen", "versorgung", "erh\u00f6hung", "medizinischen", "studienpl\u00e4tze", "rheinland-pfalz", "mindestens", "erreicht"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["markus", "s\u00f6der", "umweltministerin", "\u00fcberraschend", "abgel\u00f6st", "pers\u00f6nliche", "wahl", "s\u00f6der-konkurrenten", "vorg\u00e4ngers", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gegolten", "seither", "scharf", "einfache", "landtagsabgeordnete", "direktmandat", "landtagswahl", "bayern", "verteidigen", "deutschen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kriminalit\u00e4t", "polizeiliche", "kriminalstatistik", "pks", "dokumentiert", "zunehmenden", "jahrzehnte", "abnehmenden", "trend", "bundesinnenminister"], "right_context": ["zeigte", "april", "vorstellung", "pks", "zufrieden", "betonte", "deutschland", "sichersten", "l\u00e4nder", "welt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["parlament", "politischen", "\u00e4mtern", "zur\u00fcckgezogen", "november", "stauner", "csa-landesversammlung", "csa-landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "nachfolgerin"], "right_context": ["wahl", "csu-vorsitzenden", "antrat", "amt", "legte", "r\u00fcckkehr", "staatsdienst", "nieder", "geh\u00f6rte", "stauner"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundespolitik", "raushalten", "david", "mcallister", "niedersachsen", "volker", "bouffier", "hessen", "letzter", "\u00fcberlebende"], "right_context": ["beschr\u00e4nke", "wesentlichen", "bayerischen", "freistaat", "cdu", "gehe", "zarenhof", "merkel", "strelitzen", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["schwerpunkten", "wohlfahrt", "seelsorge", "endet", "wahlen", "deutschen", "bundestag", "l\u00e4uft", "phase", "bundesinnenminister"], "right_context": ["angaben", "verfolgt", "bundesinnenministerium", "ziel", "verh\u00e4ltnis", "deutschen", "staat", "deutschland", "lebenden", "muslimen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["sudetendeutschen", "landsmannschaft", "september", "verdienstkreuz", "stern", "bundesrepublik", "deutschland", "\u00fcberreicht", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["erhielt", "mannheimer", "medaille", "besondere", "verdienste", "bayern", "vereinten", "europa", "verliehen", "max-mannheimer-stra\u00dfe"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["klasse", "bundesrepublik", "deutschland", "verliehen", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "empfehlung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["aufgrund", "anregung", "bluhm", "gefolgt", "verleihung", "urkunde", "mai", "zugestimmt", "verdienstorden", "gesundheitlichen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bestechung", "abgeordneten", "abgelehnt", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "bislang", "konsens", "unterst\u00fctzung", "ratifizierung", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["warb", "ratifizierung", "aktuelle", "situation", "imagef\u00f6rdernd", "bezeichnet", "deutschland", "konvention", "bislang", "ratifiziert"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["juli", "verk\u00fcndete", "pauli", "kandidatur", "csu-vorsitz", "csu-spitzen", "r\u00e4umten", "kampf", "erwin", "huber"], "right_context": ["nachfolge", "stoibers", "erfolgschance", "bild", "sonntag", "auftrag", "gegebene", "studie", "forsa-instituts", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["maiwoche", "auslaufverbot", "verh\u00e4ngt", "eignung", "beider", "schiffe", "rettungseins\u00e4tze", "bezweifelten", "zeitgleich", "setzte"], "right_context": ["vergeblich", "pers\u00f6nlich", "festsetzung", "schiff", "frei", "nahmen", "aktivisten", "n\u00e4chsten", "fahrt", "september"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["januar", "amtschef", "bundes-", "europaangelegenheiten", "staatskanzlei", "funktion", "laut", "aussagen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["vertrauliche", "informationen", "csu-vorstand", "us-amerikanische", "botschaft", "weitergeleitet", "m\u00e4rz", "m\u00e4rz", "neumeyer", "amtschef"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bayerischen", "innenministers", "g\u00fcnther", "beckstein", "bundesverdienstkreuz", "bande", "juli", "verlieh", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bayerischen", "verdienstorden"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["landwirtschaftsministerium", "november", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "anschluss", "wechsel", "bundesministers"], "right_context": ["bayern", "leitete", "amts\u00fcbernahme", "bundesministerin", "ilse", "aigner", "oktober", "oktober", "kommissarisch", "amtsgesch\u00e4fte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["fillon", "d\u00fcrfe", "feld", "nachgeben", "deutschland", "forderten", "vertreter", "csu", "johannes", "singhammer"], "right_context": ["versch\u00e4rfung", "stgb", "beschimpfung", "bekenntnissen", "religionsgesellschaften", "weltanschauungsvereinigungen", "forderung", "bamberger", "erzbischof", "ludwig"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["norbert", "bl\u00fcm", "ehemalige", "cdu-generalsekret\u00e4r", "heiner", "gei\u00dfler", "neuerer", "ehemalige", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ehemalige", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "h\u00e4ufig", "herz-jesu-sozialisten", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["konzipiert", "einrichtung", "medizinischen", "fakult\u00e4t", "universit\u00e4t", "augsburg", "regierungserkl\u00e4rung", "versprach", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["klinikum", "augsburg", "universit\u00e4tsklinikum", "umzuwandeln", "universit\u00e4t", "medizinische", "fakult\u00e4t", "einzurichten", "hierf\u00fcr", "klinikum"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bischof", "augsburg", "feierliche", "amtseinf\u00fchrung", "augsburg", "fand", "oktober", "zdarsa", "oktober", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "m\u00fcnchner", "prinz-carl-palais", "treueeid", "deutschland", "bayern", "abgelegt", "deutschen", "bischofskonferenz", "stellvertretender"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kritik", "wieso", "verbesserung", "datenschutzlage", "verabschiedete", "gesetz", "verschlechterung", "verkauft", "verstehe", "csu-chef"], "right_context": ["bundesverbraucherministerin", "ilse", "aigner", "k\u00fcndigten", "versch\u00e4rfte", "gesetz", "stoppen", "koalitionskreisen", "erfahren", "umstrittene"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["september", "warntag", "technische", "probleme", "aufgezeigt", "k\u00fcndigte", "bundesminister", "innern", "bau", "heimat"], "right_context": ["abl\u00f6sung", "ungers", "beh\u00f6rdenleiter", "nachfolger", "bisherige", "bundestagsabgeordnete", "armin", "schuster", "cdu", "oktober"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["muslime", "bereicherung", "generation", "eingewanderter", "zeige", "enormes", "innovatorisches", "potential", "aussage", "bundesinnenministers"], "right_context": ["islam", "geh\u00f6re", "deutschland", "erkl\u00e4rte", "sch\u00e4uble", "m\u00e4rz", "gang", "geschichte", "aufhalten", "auseinandersetzen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["alfred", "lehmann", "csu", "mai", "april", "oberb\u00fcrgermeister", "ingolstadt", "mehrmals", "zfi-tagungen", "teilgenommen"], "right_context": ["csu", "damaliger", "bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "lobende", "gru\u00dfworte", "er\u00f6ffnung", "veranstaltung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["uefa", "champions", "league", "fc", "bayern", "m\u00fcnchen", "hasse", "februar", "hingegen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["dipferlschei\u00dfer", "bezeichnet", "hintergrund", "thalhammers", "harte", "haltung", "vollst\u00e4ndig", "vorhandenen", "gegenfinanzierung", "bildungsfinanzierungsgesetzes"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["amt", "verf\u00fcgung", "stellt", "berechtigte", "erwartung", "menschen", "parteibasis", "haderthauer", "oktober", "berief"], "right_context": ["staatsministerin", "arbeit", "sozialordnung", "familie", "frauen", "neu", "gebildetes", "kabinett", "oktober", "september"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["zuletzt", "netzwerkdurchsetzungsgesetz", "kandidat", "amt", "bundesbeauftragten", "datenschutz", "informationsfreiheit", "m\u00e4rz", "mitglied", "bundesinnenminister"], "right_context": ["geleiteten", "plattform", "sicherheit", "schutz", "vertrauen", "gesellschaft", "wirtschaft", "insbesondere", "bereich", "datenschutz"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["verpflichtet", "diagnosen", "icd-10-schl\u00fcssel", "per", "computer", "erfassen", "zielsetzung", "abrechnungsvereinfachung", "krankenkassen", "gesundheitsminister"], "right_context": ["icd", "datenschutzrechtlichen", "gr\u00fcnden", "eingef\u00fchrt", "nachfolgende", "gesundheitsministerin", "andrea", "fischer", "erlie\u00df", "rechtsverordnung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["geringe", "abschieberisiko", "deutschland", "trage", "fluchtmigration", "deutschland", "ankomme", "unterst\u00fctzte", "pl\u00e4ne", "bundesinnenminister"], "right_context": ["eu-l\u00e4ndern", "registrierte", "asylbewerber", "grenze", "abzuweisen", "b\u00fcrger", "erwarteten", "laut", "mohring", "staat"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "fraktionen", "mehrheit", "abgelehnt", "bericht", "berliner", "zeitung", "plante"], "right_context": ["ehemaliger", "bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "ampelkennzeichnung", "freiwilliger", "basis", "einzuf\u00fchren", "entgegen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gewandt", "geld", "zur\u00fcckzuerstatten", "kamera", "schwer", "unhandlich", "zwecke", "gebrauchen", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["hielt", "fall", "k\u00f6nig", "eigentlich", "abgeschlossen", "k\u00f6nig", "kauf", "einverst\u00e4ndnis", "landtagsverwaltung", "eingeholt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["herman", "dr\u00fcckte", "deutsch", "gehaltenen", "rede", "bedauern", "vertreibung", "sudetendeutschen", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schirmherr", "veranstaltung", "nannte", "auftritt", "hermans", "historisch", "sternstunde", "bayerisch-tschechischen", "beziehungen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["r\u00fccktritt", "zog", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "g\u00fcnther", "beckstein", "konsequenzen", "k\u00fcndigte", "r\u00fccktritt", "nachfolger"], "right_context": ["parteivorsitz", "csu", "\u00fcbernahm", "landtagswahl", "csu", "bislang", "einzigen", "mal", "zweidrittelmehrheit", "mandate"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["pauli", "nina", "ruge", "alfons", "schuhbeck", "ottfried", "fischer", "rudolph", "moshammer", "sido"], "right_context": ["sahra", "wagenknecht", "florian", "pronold", "margot", "k\u00e4\u00dfmann"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gedenkst\u00e4tte", "kz", "mittelbau-dora", "th\u00fcringen", "z\u00fcndf\u00e4higen", "sprengk\u00f6rper", "angebracht", "februar", "bezeichnete", "bundesinnenminister"], "right_context": ["rechtsextremismus", "gr\u00f6\u00dfte", "bedrohung", "unserem", "land", "sprach", "extrem", "hohen", "gef\u00e4hrdungslage", "februar"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofers"], "left_context": ["bayerischen", "verdienstorden", "ausgezeichnet", "mai", "urteilte", "verfassungsgerichtshof", "hubers", "vorsitz", "bayerische", "staatsregierung"], "right_context": ["landtagsopposition", "auskunft", "geben", "geld", "haushaltsmitteln", "kabinettsmitglieder", "ludwig", "spaenle", "helmut", "brunner"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["stimmkreis", "schweinfurt", "wahlkreis", "unterfranken", "nachfolger", "zur\u00fcckgetretenen", "bernd", "wei\u00df", "berief", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["oktober", "staatssekret\u00e4r", "bayerischen", "innenministerium", "amt", "\u00fcbte", "kabinetten", "s\u00f6der", "i", "s\u00f6der"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["un-behindertenrechtskonvention", "vertritt", "stimmkreis", "m\u00fcnchen-hadern", "wahlkreis", "oberbayern", "landtag", "oktober", "berief", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "bildung", "kultus", "wissenschaft", "kunst", "kabinett", "m\u00e4rz", "november", "bayerischer", "staatsminister"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["werbung", "medienpolitik", "film", "auftaktveranstaltung", "medientage", "m\u00fcnchen", "medientage-gipfel", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "freistaats", "bayern", "er\u00f6ffnet", "kongressbegleitenden", "messe", "pr\u00e4sentieren", "unternehmen", "institutionen", "initiativen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gilt", "u\u00e7ar", "imamweiterbildung", "universit\u00e4t", "osnabr\u00fcck", "leitete", "islamkolleg", "erfuhr", "zuspruch", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bundesforschungsministerin", "anja", "karliczek", "muslimische", "verb\u00e4nde", "hingegen", "zeigten", "reserviert", "staatliche", "einrichtungen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["l\u00f6wenthal", "liste", "zahlreichen", "interviewpartner", "reicht", "franz", "josef", "strau\u00df", "edmund", "stoiber"], "right_context": ["helmut", "kohl", "angela", "merkel", "paul", "bocuse", "lebt", "stephanskirchen", "rosenheim"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["januar", "legte", "voderholzer", "bayerischem", "konkordat", "reichskonkordat", "abzulegenden", "treueeid", "gegenwart", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bischofsweihe", "reinhard", "kardinal", "marx", "fand", "januar", "regensburger", "dom", "mitkonsekratoren", "vorg\u00e4nger"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mitglied", "ausschusses", "bundes-", "europaangelegenheiten", "vertrat", "stimmkreis", "erlangen-h\u00f6chstadt", "mittelfranken", "landtag", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verlieh", "november", "bayerischen", "verdienstorden"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kreidl", "lasse", "amt", "landrat", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "vorerst", "ruhen", "forderte", "csu-vorsitzender"], "right_context": ["kreidl", "kommunalwahl", "m\u00e4rz", "kandidieren", "forderte", "beschluss", "csu-vorstands", "kandidatur", "kreidl", "laut"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["stimmenverluste", "csu", "stimmkreis", "ha\u00dfberge", "rh\u00f6n-grabfeld", "wahlkreis", "unterfranken", "wiedereinzug", "parlament", "oktober"], "right_context": ["innenstaatssekret\u00e4r", "kabinett", "berufen", "kontroverse", "aufbau", "digitalfunks", "feuerwehren", "rettungsdienste", "kompromiss", "ausgehandelt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["banzkow", "goldmedaillen", "erringen", "preis", "januar", "gr\u00fcnen", "woche", "berlin", "damaligen", "bundesminister"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "selben", "veranstaltete", "banzkow", "landeserntefest", "europaweiten", "wettbewerb", "entente", "florale", "europe"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kabinett", "seehofer", "i", "bildete", "oktober", "oktober", "staatsregierung", "freistaates", "bayern", "gef\u00fchrt"], "right_context": ["csu", "oktober", "landtag", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "koalitionsregierung", "bayern", "koalition", "csu", "bayernpartei"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["fdp", "wahlkreis", "oberbayern", "zogen", "landtag", "bulfon", "wahl", "bildete", "schwarz-gelbe", "koalition"], "right_context": ["kabinett", "seehofer", "i", "bulfon", "landtag", "stellvertretende", "vorsitzende", "ausschusses", "bundes-", "europaangelegenheiten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["auseinandersetzung", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "cdu-vorsitzende", "angela", "merkel", "satz", "schaffen", "pr\u00e4gte", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["stattdessen", "cdu", "zustimmung", "obergrenze", "fl\u00fcchtlinge", "forderte", "erstmals", "angela", "merkel", "csu-parteitag"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["landwirtschaft", "forsten", "mitglied", "kommission", "parlamentarischen", "begleitung", "energiewende", "oktober", "berief", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "bayerischen", "staatsministerium", "finanzen", "landesentwicklung", "heimat", "juli", "f\u00fcracker", "csu-bezirksvorsitzenden", "oberpfalz"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["november", "diskussionen", "innerhalb", "koalition", "konjunkturprogramm", "laut", "forderte", "csu-vorsitzende", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["steuersenkungen", "bundesfinanzminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "sozialdemokratische", "partei", "deutschlands", "lehnten", "steuersenkungen", "forderten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["vorher", "heimselbstbehandlung", "vieler", "bluter", "eingef\u00fchrt", "anfang", "oktober", "entlie\u00df", "damalige", "gesundheitsminister"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "bundesgesundheitsamtes", "bga", "dieter", "gro\u00dfklaus", "juni", "bga", "aufgel\u00f6st", "wesentlichen", "richteten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["fest", "gericht", "ehemaligen", "ddr", "gewalt-", "willk\u00fcrherrschaft", "gehandelt", "februar", "kritisierte", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["regierung", "merkel", "erachtens", "rechtlich", "gedeckten", "agierens", "fl\u00fcchtlingskrise", "sprach", "herrschaft", "unrechts"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["januar", "eisigen", "temperaturen", "fast", "nackt", "gitterk\u00e4fig", "eingesperrt", "bundeslandwirtschaftsministerium", "damaligen", "bundeslandwirtschaftsminister"], "right_context": ["legebatterienhaltung", "h\u00fchnern", "demonstrierte", "katie", "pfleghar", "sexiest", "vegetarian", "german", "gew\u00e4hlt", "katie"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["produkte", "gegeben", "sprach", "deutsche", "landwirtschaftsministerium", "aufhebung", "csu", "damalige", "verantwortliche", "bundesminister"], "right_context": ["angeh\u00f6rte", "traditionell", "sch\u00e4rfsten", "gegnern", "eurokratie", "z\u00e4hlt", "edmund", "stoiber", "beauftragten", "eu"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["st\u00e4rker", "gef\u00f6rdert", "generelles", "tempolimit", "autobahnen", "abgelehnt", "frage", "pkw-maut", "parteien", "uneins"], "right_context": ["bedingung", "regierungsbeteiligung", "angela", "merkel", "lehnt", "kategorisch", "abschaffung", "luftverkehrssteuer", "betracht", "gezogen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mitglied", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "pkgr", "vorsitzenden", "wahlperiode", "januar", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "bundesamt", "bev\u00f6lkerungsschutz", "katastrophenhilfe", "ernannt", "legte", "ablauf", "november", "bundestagsmandat", "nieder"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundestagswahl", "direktmandat", "wahlkreis", "ingolstadt", "erststimmen", "vorg\u00e4nger", "abgeordneter", "csu-vorsitzende", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bundestagswahl", "bundestagswahl", "bundestagswahl", "knapp", "erststimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "reinhard", "brandl", "ordentliches", "mitglied"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mitgliedschaft", "oberb\u00fcrgermeisters", "mayors", "for", "peace", "grundgesetz", "verfassung", "freistaates", "bayern", "diskussion"], "right_context": ["studierenden", "regten", "zivilklausel", "deutschen", "universit\u00e4ten", "diskutiert", "eingef\u00fchrt", "uni", "verpflichten", "friedliche"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["konservative", "kolumnist", "jan", "fleischhauer", "kritisierte", "verein", "juni", "focus-kolumne", "anti-hate-speech-industrie", "innenminister"], "right_context": ["strafanzeige", "volksverhetzung", "satirischen", "kolumnenbeitrag", "hengameh", "yaghoobifarah", "erwogen", "titel", "all", "cops"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["csu", "gehaltene", "absolute", "mehrheit", "verantwortlich", "debakel", "parteivertretern", "rauchverbot", "ministerpr\u00e4sident", "spe"], "right_context": ["bayerische", "volksseele", "verletzt", "problematisch", "gesehen", "wirte", "gesetz", "gr\u00fcndung", "sogenannter", "raucherclubs"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gr\u00fcndung", "gespalten", "thomas", "goppel", "lud", "unterst\u00fctzung", "csu-generalsekret\u00e4r", "alexander", "dobrindt", "csu-chef"], "right_context": ["gr\u00fcndung", "christsozialen", "katholiken", "csk", "csu", "sprecher", "evangelischen", "arbeitskreises", "csu", "ingo"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bauarbeiten", "umgestaltung", "innerst\u00e4dtischen", "ludwigsplatzes", "abgeschlossen", "pflanzungen", "durchgef\u00fchrt", "landesgartenschau", "april", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "gel\u00e4nde", "landesgartenschau", "erstreckte", "hektar", "zentrale", "ausstellungsgel\u00e4nde", "tr\u00e4gt", "namen", "m\u00fchlbachbogen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["j\u00fcdischer", "gemeinden", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dften", "projekt", "leitung", "studienrates", "sch\u00fcler", "monatelang", "schularchiv", "recherchiert", "unterst\u00fctzung", "fanden"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["koalitionsverhandlungen", "presseaufgebot", "stoiber-interviews", "stoibers", "r\u00fccktritt", "parodierte", "quer", "nachfolger", "g\u00fcnther", "beckstein"], "right_context": ["markus", "s\u00f6der", "hinaus", "imitiert", "zahlreiche", "prominente", "pers\u00f6nlichkeiten", "joachim", "herrmann", "hubert"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["partei", "juli", "erstattete", "wolf", "strafanzeige", "zusammenhang", "abschiebung", "islamistischen", "gef\u00e4hrders", "bundesinnenminister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["interviewpartnern", "schriftsteller", "reporter", "g\u00fcnter", "wallraff", "ausgabe", "findet", "interview", "31-j\u00e4hrigen", "csu-abgeordneten"], "right_context": ["nationalsozialistische", "vergangenheit", "publizistischen", "machenschaften", "damaligen", "herausgebers", "donau", "kurier", "wilhelm", "reissm\u00fcller"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["r\u00f6ttgen", "mai", "deutlicher", "kritik", "norbert", "r\u00f6ttgen", "u.", "a.", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bat", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "mai", "bundespr\u00e4sidenten", "entlassung", "bundesumweltministers", "mai", "ernannte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["birkach", "forst", "angeschlagen", "tunnelpatenschaft", "\u00fcbernahm", "karin", "seehofer", "ehefrau", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["technische", "durchschlag", "september", "august", "besichtigten", "anwohner", "g\u00e4ste", "bauwerk", "gel\u00e4ndeeinschnitt", "s\u00fcdlichen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["fr\u00fchere", "kz", "dachau", "gemeinsam", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "frank-walter", "steinmeier", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["kranz", "niederlegte", "kaddisch", "sprach", "n\u00e4chsten", "traf", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "befreiung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["anne-sophie", "mutter", "armin", "nassehi", "johannes", "rau", "edgar", "reitz", "claudia", "roth"], "right_context": ["thema", "verlauf", "sendung", "experten", "zugeschaltet", "gegenl\u00e4ufige", "positionen", "vertreten", "verlauf", "sendung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mehrfach", "abgedruckt", "bundestagswahl", "schied", "weinhofer", "kampf", "direktmandat", "bundestagswahlkreis", "ingolstadt", "stets"], "right_context": ["csu", "verloren", "bundestag", "unternahm", "weltreisen", "anschlie\u00dfend", "kurze", "berufsschule", "n\u00fcrnberg", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kammer", "verwaltungsgerichts", "m\u00fcnchen", "abgewiesen", "ehepaar", "burgmannshofen", "anfang", "schriftlich", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gewandt", "immissionen", "gesundheitssch\u00e4dlich", "bayerische", "umweltministerium", "nachvollziehen", "lautst\u00e4rke", "db", "betr\u00e4gt", "erlaubt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["demonstrationen", "gentechnikpl\u00e4ne", "bundeslandwirtschaftsministers", "campact", "demokratie", "aktion", "fertigte", "tobias", "husemann", "gro\u00dfmaske"], "right_context": ["\u00fcberdimensionalen", "maiskolben", "tobias", "husemann", "marionetten", "art", "gebaut", "gespielt", "winzigen", "fingerpuppen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["nationalparke", "berchtesgaden", "bayerischer", "wald", "ludwig", "sothmann", "pr\u00e4sidiumsmitglied", "deutschen", "naturschutzrings", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zukunftsrat", "bayerischen", "staatsregierung", "berufen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gegr\u00fcndeten", "abteilung", "landespolitik", "februar", "nachfolgerin", "michael", "ziegler", "sprecherin", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["csu", "bayerischen", "staatsregierung", "oktober", "ruhestand", "nachfolger", "leiter", "koordinierungsstabs", "fl\u00fcchtlinge", "bayerischen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["therapie", "wolfgang", "pf\u00f6rringer", "leitung", "gesundheitspolitischen", "arbeitskreises", "csu", "seite", "ehemaligen", "gesundheitsministers"], "right_context": ["berufen", "pf\u00f6rringer", "schatzmeisters", "gesellschaft", "deutschen", "orthop\u00e4die", "gew\u00e4hlt", "amt", "bekleidete", "neugeschaffenen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["wirtschaftsminister", "rainer", "br\u00fcderle", "umweltminister", "norbert", "r\u00f6ttgen", "ministerpr\u00e4sidenten", "l\u00e4nder", "atomkraftwerke", "betrieb"], "right_context": ["csu", "bayern", "stefan", "mappus", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "volker", "bouffier", "cdu", "hessen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["\u00f6ffentlichen", "lebens", "deutschland", "eingeforderte", "stellungnahme", "menschlichkeit", "dialog", "augsburg", "konstatierte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gru\u00dfwort", "erfolgsgeschichte", "woche", "br\u00fcderlichkeit", "ma\u00dfst\u00e4be", "erinnerungskultur", "gesetzt", "gestern", "verweile", "blick"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["abgelehnt", "bandenanf\u00fchrer", "abschiebehaft", "genommen", "erneuter", "illegaler", "r\u00fcckkehr", "intensivstraft\u00e4ters", "lie\u00df", "bundesinnenminister"], "right_context": ["grenzkontrollen", "versch\u00e4rfen", "november", "menschen", "trotz", "einreisesperre", "deutschland", "einreisen", "deutschen", "grenzen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bundesverband", "deutschen", "industrie", "folgte", "werner", "schnappauf", "m\u00e4rz", "berief", "bundesinnenminister"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "heimat", "ministerium", "kerber", "mitglied", "friedrich", "a.", "hayek-gesellschaft", "ferner", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["direktmandat", "stimmkreis", "landshut", "mai", "april", "landrat", "landkreises", "landshut", "zeichnete", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["eppeneder", "m\u00fcnchen", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "mai", "substanziellen", "vorw\u00fcrfen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["spiegel", "online", "august", "erschien", "spiegel", "text", "pfisters", "kritisch", "f\u00fchrungsstil", "csu-chefs"], "right_context": ["auseinandersetzt", "abs\u00e4tze", "textes", "beschreiben", "seehofers", "modelleisenbahn", "mai", "artikel", "henri-nannen-preis", "kategorie"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gef\u00fchrt", "traten", "verhandlungsf\u00fchrer", "ministerpr\u00e4sidenten", "kurt", "beck", "spd", "wolfgang", "b\u00f6hmer", "cdu"], "right_context": ["csu", "februar", "einigung", "bundestag", "bundesrat", "stimmten", "umfangreichen", "gesetzes\u00e4nderungen", "einschlie\u00dflich", "neuregelung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ruhestand", "verabschiedet", "veranstaltung", "nahmen", "bundeskanzlerin", "merkel", "parteivorsitzenden", "olaf", "scholz", "spd"], "right_context": ["csu", "minister", "kabinette", "merkel", "iii", "merkel", "iv", "zahlreiche", "politiker", "journalisten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kabinettssitzung", "februar", "option", "legte", "bayerischen", "wahltag", "september", "woche", "bundestagswahl", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vorfeld", "erkl\u00e4rt", "bayern", "\u00e4lteste", "st\u00e4rkste", "erfolgreichste", "land", "deutschland", "rechtfertige", "wahltermin"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["st\u00e4rkste", "partei", "geblieben", "koalition", "fdp", "erstmals", "wahlperioden", "landtag", "einzog", "stellte"], "right_context": ["weiterhin", "ministerpr\u00e4sidenten", "spd", "schlechtestes", "wahlergebnis", "kriegsende", "erzielt", "bildete", "gr\u00fcnen", "erstmals"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["folgende", "anteile", "n.", "a.", "angegeben", "amtlichen", "endergebnis", "gewann", "csu", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vergleich", "wahl", "prozentpunkte", "absolute", "mehrheit", "mandatstr\u00e4ger", "stellen", "spd", "gewann", "prozentpunkte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bayernweit", "h\u00f6chsten", "erststimmenanteile", "erreichten", "marcel", "huber", "stimmkreis", "m\u00fchldorf", "inn", "spitzenkandidat"], "right_context": ["stimmkreis", "neuburg-schrobenhausen", "reserl", "sem", "stimmkreis", "rottal-inn", "spd", "erzielte", "ruth", "waldmann"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["diskutiert", "bau", "ausstattung", "museums", "kosteten", "millionen", "euro", "damalige", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "regierungserkl\u00e4rung", "dezember", "bayerisches", "landesmuseum", "geschichte", "verwirklichen", "standort", "finden", "wettbewerb"]}, {"mention_text": ["seehofer"], "left_context": ["brand", "bavariathek", "verursachten", "r\u00fcckbauma\u00dfnahmen", "geschuldet", "grundsteinlegung", "erfolgte", "mai", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["architekt", "stefan", "traxler", "ausgangsposition", "einerseits", "klare", "zeitlose", "architektonische", "position", "beziehen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bds", "versuchten", "erfolglos", "antizionismus", "antisemitismus", "unterscheiden", "rassistische", "politik", "verharmlosen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["uwe", "becker", "deutsch-israelische", "gesellschaft", "josef", "schuster", "zentralrat", "juden", "deutschland", "israels"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["westliche", "w\u00e4lder", "augsburg", "mutter", "sohnes", "gro\u00dfmutter", "enkelkindern", "april", "ursula", "goldmann-posch"], "right_context": ["verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "ausgezeichnet", "dezember", "erhielt", "goldmann-posch", "barbara"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["leitmayr", "sehen", "trat", "traditionellen", "starkbieranstich", "nockherberg", "singspiel", "conchita", "wurst", "\u00fcber-ich"], "right_context": ["sehen", "rahmen", "konzertanten", "auff\u00fchrung", "werkes", "candide", "leonard", "bernstein", "chor-", "orchesterensembles"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["wahlberechtigte", "gebiet", "stimmkreises", "blieb", "vergleich", "unver\u00e4ndert", "erhielt", "nummer", "bisherige", "stimmkreisabgeordnete"], "right_context": ["csu", "trat", "wahl", "erstmals", "direkt", "gew\u00e4hlten", "stimmkreisabgeordneten", "matthias", "enghuber", "csu"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["landtagswahl", "september", "stimmkreis", "untenstehendes", "ergebnis", "wahlbeteiligung", "lag", "direktmandat", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gewonnen", "landtagswahl", "september", "umfasste", "stimmkreis", "insgesamt", "wahlberechtigte", "trotz", "\u00e4nderung", "stimmkreisgebieten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ii", "zust\u00e4ndig", "nebenberuflich", "dozent", "juristischen", "repetitorium", "t\u00e4tig", "verheiratet", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ordnete", "anl\u00e4sslich", "trauerfeier", "januar", "trauerbeflaggung", "staatlichen", "dienstgeb\u00e4ude", "bayern", "hessen", "schloss"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["april", "marienhof", "db-vorstandsvorsitzender", "richard", "lutz", "bundesverkehrsminister", "alexander", "dobrindt", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00fcnchens", "oberb\u00fcrgermeister", "dieter", "reiter", "db-infrastrukturvorstand", "ronald", "pofalla", "bayerische", "innen-", "verkehrsminister"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bekanntwerden", "blut", "skandals", "contergan-fall", "gr\u00f6\u00dften", "medizin-skandale", "bundesrepublik", "oktober", "damaligen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["politischen", "hauptverantwortlichen", "entlassen", "gef\u00fchrte", "amt", "juni", "aufgel\u00f6st", "aufl\u00f6sung", "bga", "gro\u00dfklaus"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["seehofer", "geborene", "stark", "april", "ehefrau", "ehemaligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "aktuellen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["abschluss", "schule", "absolvierte", "landratsamt", "eichst\u00e4tt", "ausbildung", "verwaltungsangestellten", "lernte", "damaligen", "abteilungsleiter"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["wulff-aff\u00e4re", "amtsgesch\u00e4fte", "bundespr\u00e4sidenten", "f\u00fchrte", "r\u00fccktritt", "wulffs", "vor\u00fcbergehend", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundesrates"], "right_context": ["csu", "art", "abs.", "grundgesetz", "gg", "bundesversammlung", "neuwahl", "bundespr\u00e4sidenten", "sp\u00e4testens", "r\u00fccktritt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["niederbayern", "mitglied", "landesvorstand", "akj", "verlusten", "csu", "bundestagswahl", "warf", "putzke", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["s\u00fcddeutschen", "zeitung", "verschwende", "energie", "versuchen", "markus", "s\u00f6der", "kaltzustellen", "seehofer", "m\u00fcsse"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferungen", "beleg", "these", "l\u00fcgenpresse", "gest\u00fctzt", "relativierte", "september", "innenministerium", "f\u00e4lschungsvorw\u00fcrfe", "bundesinnenminister"], "right_context": ["aufgefordert", "aussagen", "erkl\u00e4ren", "deutung", "videos", "hetzjagd", "authentisch", "gehalten", "tue", "meinung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["abgesetzt", "staatssekret\u00e4r", "bundesinnenministerium", "bef\u00f6rderung", "ersetzung", "gunther", "adler", "dienstherrn", "bundesminister", "inneres"], "right_context": ["sorgten", "kritik", "opposition", "innerhalb", "koalitionspartei", "spd", "laut", "spd-vorsitzenden", "andrea", "nahles"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["maa\u00dfen", "f\u00fchrten", "koalition", "cdu/csu", "spd", "rand", "bruchs", "november", "bat", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bundespr\u00e4sidenten", "frank-walter", "steinmeier", "maa\u00dfen", "sofortiger", "wirkung", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzen", "november"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["abgelehnt", "fr\u00fchere", "cdu-generalsekret\u00e4r", "ruprecht", "polenz", "maa\u00dfen", "betreibe", "verharmlosung", "rechtsradikalismus", "bundesinnenminister"], "right_context": ["kritisierte", "sehe", "klare", "rote", "linie", "rechts-au\u00dfen", "gebe", "zusammenarbeit", "koalition", "gelte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofers"], "left_context": ["hierf\u00fcr", "nannte", "csu", "weg", "populistischen", "partei", "sehe", "zudem", "kritisierte", "umgang"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "v\u00f6llig", "unertr\u00e4glich", "seehofer", "warf", "zudem", "pers\u00f6nlichkeitsdefizit"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["zentralblatt", "bakteriologie", "mikrobiologie", "hygiene", "verf\u00fcgte", "aufl\u00f6sung", "bundesgesundheitsamts", "gefolge", "aids-aff\u00e4re", "minister"], "right_context": ["\u00fcberschattete", "lebensabend", "wissenschaftlers", "protestierte", "pl\u00e4ne", "gesundheitsministeriums", "demontage", "k\u00e4mpfte", "erhaltung", "alten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["nachfolge", "bernhard", "schwab", "pressesprecher", "landesleitung", "csu", "posten", "f\u00fchrte", "erwin", "huber"], "right_context": ["strepp", "trat", "oktober", "nachfolger", "j\u00fcrgen", "fischer", "oktober", "strepp", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "csu"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["empfanden", "eindeutigen", "versuch", "einflussnahme", "unabh\u00e4ngige", "berichterstattung", "senders", "strepps", "vorgesetzter", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["mitglied", "zdf-verwaltungsrats", "csu-generalsekret\u00e4r", "alexander", "dobrindt", "mitglied", "einhaltung", "programmrichtlinien", "wachenden", "zdf-fernsehrats"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["anschlie\u00dfend", "entbrennenden", "aff\u00e4re", "strepps", "\u00e4u\u00dferung", "diskussionen", "aufgefasst", "strepps", "direkte", "vorgesetzte"], "right_context": ["alexander", "dobrindt", "mitglieder", "zdf-aussch\u00fcssen", "horst", "seehofer", "zdf-verwaltungsrat", "csu-generalsekret\u00e4r", "alexander", "dobrindt"]}, {"mention_text": ["seehofer"], "left_context": ["gutachten", "mollath", "scharf", "kritisiert", "politischen", "missbrauch", "psychiatrie", "vorgeworfen", "juni", "forderte"], "right_context": ["gerichte", "pr\u00fcfung", "falls", "mollath", "gr\u00f6\u00dferem", "tempo", "vorzunehmen", "juli", "warf", "sch\u00f6ffe"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mollaths", "zwangsunterbringung", "\u00fcberpr\u00fcfen", "solle", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit", "dauer", "unterbringung", "\u00fcberpr\u00fcft", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schaltete", "diskussion", "sicht", "justiz", "beraten", "fall", "neu", "bewerten", "februar", "entschied"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofers"], "left_context": ["selbstbestimmung", "regisseurin", "gro\u00dfem", "einf\u00fchlungsverm\u00f6gen", "erz\u00e4hlt", "ehrenpreis", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "verliehen", "worten"], "right_context": ["engagiertesten", "regisseurinnen", "filmemacherinnen", "deutschland", "g\u00f6teborg", "international", "film", "festival", "filme", "hannah"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["postoloprty", "postelberg", "gedenktafel", "massaker", "deutschen", "bev\u00f6lkerung", "juni", "enth\u00fcllt", "dezember", "reiste"], "right_context": ["bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "offiziellen", "besuch", "tschechien", "fr\u00e4nkischen", "stadt", "hof", "setzt", "museum"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["tschechische", "republik", "straftaten", "aussiedlung", "vertreibung", "ver\u00fcbt", "bestraft", "dezember", "november", "reiste"], "right_context": ["bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "tschechien", "bedeutender", "besuch", "verst\u00e4ndigung", "streit", "vertreibung", "sudetendeutschen", "weltkriegs"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["themen", "jenseits", "sonnenseiten", "gr\u00fcnwald", "maximilianstra\u00dfe", "angegangen", "pauschalen", "kulturpessimismus", "verlieren", "laudator"], "right_context": ["sehe", "bayern", "gepriesenen", "liberalitas", "bavariae", "best\u00e4tigt", "tatort-kommissare", "batic", "leitmayr", "fluchten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gesetzlichen", "grundlagen", "schaffen", "verfahren", "zwischenstaatlichen", "grenzen", "anzuwenden", "zuge", "asylstreits", "sprach"], "right_context": ["anfang", "juli", "einigung", "koalitionspartner", "pl\u00e4ne", "transitverfahren", "einrichtungen", "polizei", "fl\u00fcchtlinge", "asylantrag"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["landtagswahlkampfes", "fand", "inhalt", "beachtung", "thesen", "buches", "landtagspr\u00e4sidentin", "barbara", "stamm", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zur\u00fcckgewiesen", "vorsitzende", "freien", "w\u00e4hler", "hubert", "aiwanger", "buch", "gemeinsam", "arnim", "vorstellte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["traditionell", "prominenten", "person", "politik", "angef\u00fchrt", "stellten", "bayrischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "g\u00fcnther", "beckstein"], "right_context": ["verf\u00fcgung", "anlass", "zieht", "allj\u00e4hrlich", "zuschauermenge", "anschlie\u00dfend", "auftrieb", "findet", "sch\u00e4fer-", "handwerkermarkt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["personalpolitik", "augsburger", "csu", "zwingen", "heftiger", "kritik", "internetforen", "leserbriefen", "intervention", "csu-parteivorsitzenden"], "right_context": ["nahmen", "csu-politiker", "forderung", "unterlassungserkl\u00e4rung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ice-fahrzeug", "namen", "person", "\u00fcbrigen", "ice-4-triebz\u00fcge", "namen", "pers\u00f6nlichkeiten", "erhalten", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["forderte", "bahnchef", "r\u00fcdiger", "grube", "ice", "namen", "k\u00f6nig", "ludwig", "geben", "z\u00fcge"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["vorsitzende", "csu-landesgruppe", "bundestag", "gerda", "hasselfeldt", "unionsfraktionschef", "volker", "kauder", "sp\u00e4tere", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["bundestag", "strafbarkeit", "vergewaltigung", "ehe", "gestimmt", "eckhard", "stratmann-mertens", "gr\u00fcndungsmitglied", "gr\u00fcnen", "parteimitglied"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "steffi", "lemke", "dobrindt", "\u00fcbelste", "absolut", "inakzeptable", "verleumdung", "stimmte", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["dobrindt", "dinge", "generalsekret\u00e4r", "mal", "punkt", "bringen", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gr\u00fcnen", "volker"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["geben", "solle", "diskurs", "damaligen", "p\u00e4dophilie", "beg\u00fcnstigt", "m\u00fcssten", "unionsparteien", "einzahlen", "csu-politiker"], "right_context": ["bezeichnet", "hinweise", "haltung", "vergewaltigung", "ehe", "ablenkungsversuch", "betont", "frage", "gegangen", "juristisch"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundesverfassungsgericht", "regelung", "aufgrund", "fehlenden", "gesetzgebungskompetenz", "bundes", "grundgesetz", "versto\u00dfe", "nichtig", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "k\u00fcndigte", "daraufhin", "selben", "betreuungsgeld", "bayern", "landesleistung", "erhalten", "bleiben", "finnland"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kabinett", "seehofer", "landesregierungen", "bayerns"], "right_context": ["bezeichnet"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["partei", "gilt", "straub", "linientreuer", "csu-politiker", "sehe", "csu-revoluzzer", "machtkampf", "markus", "s\u00f6der"], "right_context": ["bundestagswahl", "geh\u00f6rte", "straub", "csu-kreisvorsitzenden", "oberbayern", "brief", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "sorge"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gunsten", "horst", "seehofers", "jahresversammlung", "csu-ortsverbands", "m\u00e4rz", "unterstrich", "straub", "kritik", "csu-bundesinnenminister"], "right_context": ["umstrittenen", "satz", "ehemaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "islam", "geh\u00f6rt", "deutschland", "pr\u00e4zisierte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["landkreisgemeinden", "form", "bayernweit", "einmaligen", "positivplanung", "bzw.", "metern", "abstand", "wohnbebauung", "csu-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["januar", "versch\u00e4rfung", "abstandsregelungen", "meter", "forderte", "kritisierte", "straub", "anf\u00e4nglich", "deutlich", "schwenkte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ausschuss", "eingaben", "beschwerden", "februar", "berief", "ministerrat", "vorschlag", "damaligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["beauftragten", "bayerischen", "staatsregierung", "b\u00fcrokratieabbau", "nussel", "kreisrat", "landkreises", "erlangen-h\u00f6chstadt", "vorsitzender", "csu"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "einzog", "regierungsamtsrat", "landratsamt", "tirschenreuth", "trat", "csu", "leitete", "bundestagsabgeordnetenb\u00fcro"], "right_context": ["wechsel", "position", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "b\u00fcro", "parteivorsitzenden", "christlich-sozialen", "union", "meier", "csa-bezirksvorsitzender"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "november", "amtszeit", "kandidieren", "wolle", "januar", "stellte", "csu-parteivorsitzende"], "right_context": ["klar", "merkel", "gemeinsame", "kanzlerkandidatin", "cdu", "csu", "damalige", "spd-parteivorsitzende", "sigmar", "gabriel"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "csu-landesleitung", "freier", "mitarbeiter", "csu-bundestagsabgeordneten", "stephan", "mayer", "pers\u00f6nlicher", "referent", "csu-vorsitzenden"], "right_context": ["csu-landesleitung", "einzug", "landtag", "schied", "position", "huber", "r\u00f6misch-katholisch", "verheiratet", "martin", "huber"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kabinett", "seehofer", "ii", "bildete", "oktober", "m\u00e4rz", "staatsregierung", "freistaates", "bayern", "gef\u00fchrt"], "right_context": ["csu", "oktober", "landtag", "ministerpr\u00e4sident", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "stimme", "csu", "sitze", "csu"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["vereidigt", "vorg\u00e4ngerkabinetten", "eingef\u00fchrte", "verfassungsm\u00e4\u00dfige", "h\u00f6chstgrenze", "mitgliedern", "voll", "ausgesch\u00f6pft", "m\u00e4rz", "trat"], "right_context": ["amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "m\u00e4rz", "bundesminister", "innern", "bau", "heimat", "kabinett", "merkel", "iv"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["untergruppen", "letzte", "strittige", "punkte", "17-st\u00fcndigen", "sitzung", "parteichefs", "angela", "merkel", "cdu"], "right_context": ["csu", "sigmar", "gabriel", "spd", "nacht", "november", "gekl\u00e4rt", "vertrag", "mittag", "\u00f6ffentlichkeit"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["alexander", "dobrindt", "zeitgleich", "amt", "bundesverkehrsminister", "aufgaben", "vorsitzender", "csu-landesgruppe", "chef-unterh\u00e4ndler", "csu"], "right_context": ["koalitionsverhandlungen", "konzentrieren", "funktion", "\u00fcbernahm", "vor\u00fcbergehend", "bundeslandwirtschaftsminister", "christian", "schmidt", "laut", "studie"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["rum\u00e4nien", "offizielle", "besuche", "ministerpr\u00e4sidenten", "deutscher", "bundesl\u00e4nder", "beispielsweise", "mai", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["oktober", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "winfried", "kretschmann"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["beamten", "staatsministerien", "titel", "staatsrat", "verfassung", "freistaates", "bayern", "erneut", "staatssekret\u00e4re", "vorsah"], "right_context": ["amt", "staatsrates", "bzw.", "staatsr\u00e4tin", "karolina", "gernbauer", "amtschefin", "staatskanzlei", "geschaffen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["u.", "a.", "spiegel", "online", "novoargumente", "u.", "a.", "zeitschrift", "cicero", "interviewt"], "right_context": ["veranstalteten", "podiumsdiskussion", "thema", "biotechnologie", "ferner", "regelm\u00e4\u00dfiger", "gastautor", "politischen", "blog", "achse"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["pers\u00f6nlichkeiten", "dar", "angela", "merkel", "steffen", "seibert", "andreas", "scheuer", "wagner", "bzw."], "right_context": ["friedrich", "merz", "isaac", "newton", "uthoff", "sendung", "erreichte", "millionen", "zuschauer", "einschaltquote"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["rollen", "film-", "fernsehengagements", "spielte", "theater", "traditionellen", "singspiel", "nockherberg", "\u00fcbernahm", "rolle"], "right_context": ["breiteren", "publikum", "zrenner", "werbespots", "sparkasse", "kriecherischen", "bankangestellten", "lohmann", "verk\u00f6rpert"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["n\u00fcrnberg", "deutsch", "gehaltenen", "rede", "dr\u00fcckte", "bedauern", "vertreibung", "sudetendeutschen", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schirmherr", "veranstaltung", "nannte", "auftritt", "hermans", "historisch", "sternstunde", "bayerisch-tschechischen", "beziehungen", "vojt\u011bch"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["staatssekret\u00e4r", "unver\u00e4nderten", "zust\u00e4ndigkeiten", "bundesministerium", "innern", "bau", "heimat", "september", "k\u00fcndigte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["adler", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzen", "sobald", "hans-georg", "maa\u00dfen", "vorgesehenen", "posten", "staatssekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofers"], "left_context": ["initiierten", "volksbegehren", "sodass", "volksbegehren", "studiengeb\u00fchren", "bayern", "folge", "piraten", "mitunterst\u00fctzt", "amt"], "right_context": ["pr-facebookparty", "m\u00fcnchener", "nobel-club", "p1", "seehofer", "aufmerksam", "bot", "k\u00f6rner", "k\u00f6rner", "\u00fcberreichte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kritische", "entscheidungen", "w\u00e4ren", "amtszeiten", "edmund", "stoiber", "kurt", "faltlhauser", "einerseits", "zuletzt"], "right_context": ["markus", "s\u00f6der", "gefallen", "speziell", "faltlhauser", "r\u00fccknahme", "vollst\u00e4ndigen", "aktienverkaufs", "mitte", "schaden"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["blo", "ferdinand", "kramer", "idee", "sparten\u00fcbergreifenden", "kulturportals", "idee", "politik", "aufgegriffen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "schlie\u00dflich", "rahmen", "regierungserkl\u00e4rung", "januar", "aufbau", "internetpr\u00e4senz", "rahmen", "kulturkonzepts", "bayern"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["seehofer", "kl\u00f6ckner", "unverz\u00fcgliche", "aufhebung", "einreiseverbots", "forderten", "christian", "baldauf", "forderte", "schreiben"], "right_context": ["zeitweilige", "grenz\u00f6ffnung", "erntehelfer", "rum\u00e4nien", "polen", "kritikern", "einreisestopps", "geh\u00f6rte", "gr\u00fcnen-politikerin", "filiz"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["pegida-demonstration", "pariser", "anschl\u00e4gen", "satiremagazin", "charlie", "hebdo", "geplante", "pegidakundgebung", "missbrauch", "heuchelei"], "right_context": ["csu", "forderte", "pegida-kundgebungen", "abzusagen", "januar", "nannte", "afd-politiker", "alexander", "gauland", "pegida"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ansiedlung", "bayerischen", "beh\u00f6rde", "staatlichen", "dienstleistungseinrichtung", "raum", "kronach", "damalige", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erteilte", "verlagerung", "beh\u00f6rde", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "kronach", "april", "absage", "august", "verk\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["wolfgang", "krebs", "schl\u00fcpfte", "sendung", "verschiedene", "rollen", "edmund", "stoiber", "joachim", "herrmann"], "right_context": ["bewertete", "folge", "leistungen", "gastes", "bestehen", "reisepass", "kandidaten", "abgestempelt", "bayrische", "grenze"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["protest", "bayerische", "staatsregierung", "mitte", "bundesrat", "bedarfsplan", "zugestimmt", "erhob", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["einspruch", "bezeichnete", "trasse", "notwendig", "november", "stellten", "netzbetreiber", "reform", "erneuerbare-energien-gesetzes", "\u00fcberarbeiteten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["verwendet", "regionen", "entlang", "geplanten", "trassenverlaufs", "formierten", "b\u00fcrgerbewegungen", "ehemalige", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "verst\u00e4ndnis", "widerstand", "koalitionsgipfel", "sommer", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "widerstand", "s\u00fcd-ost-link", "gleichzeitig"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["experten", "bedrohen", "politiker", "hofieren", "beeinflussen", "medien", "kaufen", "selbsthilfegruppen", "unterwandern", "interview"], "right_context": ["gescheiterte", "projekt", "positivliste", "arzneimittel", "bericht", "dreht\u00fcreffekte", "politik", "pharmaindustrie", "aufnahme", "gemeinsamen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["israelische", "sportler", "m\u00fcnchner", "polizist", "pal\u00e4stinensischen", "terroristen", "ermordet", "k\u00fcndigte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gemeinsam", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "erinnerungsort", "errichten", "mittelpunkt", "darstellung", "biografien", "ermordeten", "sportler"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["absolute", "mehrheit", "mandate", "aufgrund", "schlechten", "abschneidens", "csu", "bundestagswahl", "erkl\u00e4rte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "dezember", "endg\u00fcltig", "verzicht", "spitzenkandidatur", "landtagswahl", "bayern", "m\u00e4rz", "amt", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "gesellschaft", "zell-", "gentherapie", "gew\u00e4hlt", "amt", "innehatte", "g\u00e4nsbacher", "damaligen", "minister"], "right_context": ["zentrale", "kommission", "biologische", "sicherheit", "zkbs", "gesundheitsministeriums", "berlin", "berufen", "gremium", "geh\u00f6rt"]}, {"mention_text": ["seehofer"], "left_context": ["s\u00fcdlich", "grammelkam", "vorgesehen", "teilabschnitt", "b", "realisierbar", "erachtet", "januar", "staatskanzlei", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verk\u00fcndet", "trassen", "bundesverkehrswegeplan", "anzumelden", "teilweise", "dreispurig", "ortsumfahrungen", "ausgebaute", "bestehenden", "b"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["\u00f6ffnungszeiten", "gew\u00e4hrleisten", "antrag", "csu-mehrheit", "landtag", "mai", "abgelehnt", "obwohl", "zuvor", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["unterst\u00fctzung", "zugesagt", "stellv.", "vorsitzende", "umweltausschusses", "otto", "h\u00fcnnerkopf", "bezeichnete", "landtag", "fall"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["marokko", "algerien", "georgien", "sichere", "herkunftsl\u00e4nder", "einzustufen", "beschloss", "entsprechenden", "gesetzentwurf", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "vorhaben", "bundestag", "beraten", "beschlossen", "anschlie\u00dfend", "bundesrat", "zustimmen", "januar", "beschloss"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["rudolph", "regionaldekan", "gerhard", "f\u00f6rch", "er\u00f6ffnet", "prominenter", "gast", "wohnte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["feier", "zentrum", "projekts", "gottesgarten", "stand", "zelt", "begegnung", "oktober", "ann\u00e4hernd", "veranstaltungen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["rahmen", "dhp", "publikation", "arzneimittelkonsum", "bundesrepublik", "deutschland", "aufl\u00f6sung", "bga", "damaligen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["hans", "hoffmeister", "leitung", "bundesinstituts", "infektionskrankheiten", "\u00fcbertragbare", "krankheiten", "siehe", "robert", "koch-institut#nach"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["langfristig", "angelegte", "l\u00f6sungen", "krise", "sprachen", "beseitigung", "fluchtursachen", "drohung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["anfang", "oktober", "unverz\u00fcglich", "ma\u00dfnahmen", "begrenzung", "fl\u00fcchtlingsbewegung", "getroffen", "notfalls", "bundesregierung", "verfassungsgericht"]}, {"mention_text": ["seehofer"], "left_context": ["stra\u00dfe", "liegt", "entscheidung", "bau", "entsprechenden", "gremien", "kommunalpolitik", "januar", "staatskanzlei", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verk\u00fcndet", "b", "15n", "bundesverkehrswegeplan", "m\u00e4rz", "bundesverkehrswegeplan", "bezeichnet", "anzumelden", "vorschl\u00e4ge", "sogenannten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["cdu", "csu", "rede", "machtwechsel", "baden-w\u00fcrttemberg", "gr\u00fcne-spd-regierung", "medienberichten", "s\u00fcdschiene", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["aufgek\u00fcndigt", "sogar", "baden-w\u00fcrttembergische", "cdu", "emp\u00f6rt", "erneut", "gemeinsamen", "vorsto\u00df", "energiepolitik", "l\u00e4nder"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["amtstr\u00e4ger", "csu", "kritisierten", "fl\u00fcchtlingspolitik", "massiv", "anfang", "oktober", "k\u00fcndigte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["notfalls", "bundesregierung", "verfassungsgericht", "verklagen", "sicherungsma\u00dfnahmen", "ergreifen", "unverz\u00fcglich", "ma\u00dfnahmen", "begrenzung", "fl\u00fcchtlingsbewegung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["spd", "zeitschrift", "stern", "politiker", "cdu", "csu", "gleicherma\u00dfen", "ge\u00e4u\u00dfert", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["sprach", "sogar", "herrschaft", "unrechts", "staatsrechtslehrer", "michael", "kloepfer", "h\u00e4lt", "gesamtentscheidungen", "einwanderung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["fand", "fl\u00fcchtlingskrise", "bundeskanzleramt", "zweist\u00fcndiges", "spitzentreffen", "regierungskoalition", "teilnehmer", "angela", "merkel", "cdu"], "right_context": ["csu", "sigmar", "gabriel", "spd", "schnellen", "einigung", "f\u00fchrte", "november", "fortgesetzt", "gabriel"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["verdacht", "verein", "deckmantel", "humanit\u00e4rer", "hilfe", "indirekt", "terroristische", "hamas", "unterst\u00fctzt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verbot", "organisation", "daraufhin", "mai", "begr\u00fcndung", "hie\u00df", "verboten", "gleichzeitig", "teilorganisationen", "worldwide"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["universit\u00e4t", "marburg", "dr.", "med", "promoviert", "bundesgesundheitsministerium", "t\u00e4tig", "pers\u00f6nlicher", "referent", "bundesministers"], "right_context": ["referatsleiter", "referat", "humangenetik", "molekulare", "medizin", "bonn", "habilitierte", "wechselte", "bundes\u00e4rztekammer", "abteilung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["karneval", "musikalische", "verbindung", "besteht", "begann", "rei\u00dfner", "auslandsreisen", "blasorchesterbesetzung", "schirmherrschaft", "mdb"], "right_context": ["brasilien", "steubenparade", "new", "york", "folgten", "konzertreisen", "belgien", "s\u00e9te", "s\u00fcdfrankreich", "reinhardt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofers"], "left_context": ["deutschlands", "aufnahmekapazit\u00e4ten", "ersch\u00f6pft", "september", "zitierte", "spiegel", "online", "antithese", "satz", "mund"], "right_context": ["bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "sehe", "m\u00f6glichkeit", "st\u00f6psel", "flasche", "kriegen", "gemeinschaftsartikel", "spiegel-autoren", "september"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["sonderkommission", "meteor", "gegr\u00fcndet", "innerhalb", "jahres", "verfahren", "gruppenmitglieder", "ermittelt", "juli", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verein", "osmanen", "germania", "bc", "einschlie\u00dflich", "teilorganisationen", "verboten", "t\u00e4tigkeit", "untersagt", "verbot"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["fahrzeuge", "entfernt", "februar", "zugverkehr", "aufgenommen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["dr\u00fcckten", "stellungnahmen", "betroffenheit", "unfall", "gedachten", "angeh\u00f6rigen", "verletzten", "dankten", "rettungskr\u00e4ften", "bundesverkehrsminister"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["parlamentarische", "klugschei\u00dferei", "bezeichnet", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen", "bundestag", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferungen", "rahmen", "fl\u00fcchtlingskrise", "mitverantwortlich", "abend", "februar", "versammelten", "hundert", "demonstranten", "clausnitz"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gescheitert", "schlossen", "november", "bundeskanzlerin", "cdu-vorsitzende", "angela", "merkel", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["nominierung", "fdp", "k\u00fcndigte", "januar", "steinmeier", "unterst\u00fctzen", "delegierte", "s\u00fcdschleswigschen", "w\u00e4hlerverbands", "november"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ehe", "anwesen", "eigent\u00fcmern", "vorbildlicher", "weise", "restauriert", "november", "verlieh", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["eigent\u00fcmerfamilie", "sonderpreis", "bundespreises", "handwerk", "denkmalpflege", "schloss", "renovierung", "\u00f6ffentlichkeit", "genutzt", "festsaal"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["weltweit", "bleibe", "freiheiten", "user", "gesch\u00fctzt", "ewald-von-kleist-preis", "rahmen", "empfangs", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["m\u00fcnchner", "residenz", "christiana", "figueres", "generalsekret\u00e4rin", "sekretariats", "klimarahmenkonvention", "vereinten", "nationen", "laurent"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["handel", "insgesamt", "knapp", "mitarbeiter", "stand", "november", "april", "unterzeichneten", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["israelische", "au\u00dfenminister", "avigdor", "lieberman", "gemeinsame", "erkl\u00e4rung", "errichtung", "generalkonsulates", "staates", "israel"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bayerischen", "geschichte", "erfolgreichste", "bayerische", "landesausstellung", "insgesamt", "besuchern", "er\u00f6ffnet", "ausstellung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["grund", "ausstellung", "thema", "bier", "jahrestag", "erlasses", "bayerischen", "reinheitsgebots", "vielzahl", "exponaten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["maut", "ausl\u00e4nder", "ausl\u00e4nder-maut", "ausl\u00e4ndische", "autofahrer", "nutzung", "autobahn", "zahlen", "wahlkampfveranstaltung", "parteivorsitzender"], "right_context": ["deutschen", "zahlen", "meisten", "europ\u00e4ischen", "l\u00e4ndern", "ausl\u00e4nder", "deutschland", "zahlen", "gerechtigkeitsgr\u00fcnden", "schiebt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["380\u2013480", "mio.", "euro", "aufgrund", "hohen", "umsatzrendite", "zahlen", "wahlkampf", "bundestagswahl", "forderte"], "right_context": ["csu", "mautpflicht", "ausl\u00e4ndische", "autobahnbenutzer", "gilt", "implizierten", "diskriminierung", "eu-b\u00fcrgern", "gem\u00e4\u00df", "art"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["weise", "jahresende", "bamf", "ausgeschieden", "\u00fcbernahm", "januar", "leitung", "beh\u00f6rde", "juni", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cordt", "aufgrund", "sogenannten", "bamf-aff\u00e4re", "amt", "entbinden", "juni", "vollzogen", "ministeraldirigentin", "bundesinnenministerium"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["welt", "mithalten", "k\u00f6nne", "geleitete", "initiative", "zahlreichen", "prominenten", "unterst\u00fctzt", "trat", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["setzt", "b\u00fcrgerinitiative", "pro", "landshuter", "allee", "tunnel", "loos", "mitglied", "bayerischen", "landesvorstand"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["schuljahr", "beteiligt", "schule", "einzige", "realschule", "bayern", "erfolgreich", "projekt", "mundartwertvoll", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["leben", "gerufenen", "werteb\u00fcndnis", "initiative", "lehrkr\u00e4fte", "schulleitung", "sachaufwandstr\u00e4ger", "wlan-router", "installiert", "sodass"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["konflikt", "koalitionspartner", "fdp", "suchen", "umstrittenen", "meinungsumfragen", "f\u00fchrten", "ermahnung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sidenten", "versto\u00df", "parteiengesetz", "lag", "laut", "bundestagsverwaltung", "politikwissenschaftler", "franz", "walter", "herausgegebenen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["k\u00f6rner", "unterst\u00fctzern", "bewegung", "gilt", "unterst\u00fctzten", "bundestags-", "eu-abgeordnete", "ansinnen", "forderten", "innenminister"], "right_context": ["deutschen", "grenzen", "binationale", "paare", "\u00f6ffnen", "stellte", "us-amerikanische", "kartellbeh\u00f6rde", "federal", "trade"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["terror", "gro\u00dfbritannien", "zusammenzuarbeiten", "deutschland", "piet\u00e4tsgr\u00fcnden", "folgetag", "angesetzten", "wahlkampfveranstaltungen", "angela", "merkel"], "right_context": ["abgesagt", "verschoben", "bericht", "britischen", "zeitung", "the", "guardian", "brachen", "us-beh\u00f6rden", "vertraulichkeit"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["regensburg", "initiiert", "projekt", "finanzstaatssekret\u00e4r", "franz", "josef", "pschierer", "vertretung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bayerischen", "umweltpreis", "gew\u00fcrdigt", "hendel", "vertrat", "verleihung", "bayerischen", "staatskanzlei", "bmw"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["dezember", "per", "anordnung", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "september", "wahltag", "bestimmt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["datum", "vorgeschlagen", "bundesl\u00e4nder", "bundestag", "vertretenen", "parteien", "mehrheitlich", "ausgesprochen", "bundeswahlleiter", "einw\u00e4nde"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["damalige", "chef", "bundeskanzleramtes", "peter", "altmaier", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "spd-vorsitzende", "sigmar", "gabriel", "telefonkonferenz", "vereinbart", "folgetag", "grenzkontrollen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bahnhofs", "m\u00fcnchen", "ost", "neues", "konzerthaus", "m\u00fcnchen", "diskutiert", "dr\u00e4ngen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["beschluss", "neues", "konzerthaus", "fiel", "kamen", "m\u00fcnchen", "standorte", "frage", "letztendlich", "entschied"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["katja", "d\u00f6rner", "wochen", "bundestagswahl", "begannen", "demnach", "verhandlungen", "union", "angela", "merkel"], "right_context": ["fdp", "christian", "lindner", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cem", "\u00f6zdemir", "kathrin", "g\u00f6ring-eckardt", "kennenlernrunden"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["satz", "regieren", "falsch", "regieren", "anschlie\u00dfend", "sprachen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["angela", "merkel", "erkl\u00e4rte", "vieles", "erlebt", "unterschiedliche", "kulturen", "verhandlungsstilen", "gegeben", "bedaure"]}, {"mention_text": ["seehofer"], "left_context": ["erlebt", "unterschiedliche", "kulturen", "verhandlungsstilen", "gegeben", "bedaure", "gemeinsame", "l\u00f6sung", "finden", "f\u00fchrte"], "right_context": ["schade", "fdp", "ausgestiegen", "verhandlungen", "abgebrochen", "laut", "lukas", "k\u00f6hler", "ingrid", "nestle"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["merkel", "cdu", "christian", "lindner", "fdp", "cem", "\u00f6zdemir", "simone", "peter", "gr\u00fcne"], "right_context": ["csu", "vorsitzenden", "verbleibenden", "bundestagsfraktionen", "spd", "afd", "linkspartei", "dialog", "eingeladen", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["csu", "michael", "roth", "spd", "chefverhandler", "volker", "kauder", "michael", "grosse-br\u00f6mer", "cdu"], "right_context": ["alexander", "dobrindt", "csu", "andrea", "nahles", "carsten", "schneider", "spd"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mehrheit", "landtagssitze", "wobei", "fdp", "landtag", "regierung", "ausschied", "csu", "alleinige", "regierung"], "right_context": ["bilden", "kabinettsumbildung", "n\u00f6tig", "seehofer", "m\u00e4rz", "amt", "zur\u00fccktrat", "bundesminister", "innern", "bau"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["stammen", "mai", "ermittlungen", "eingestellt", "rathaus", "stadt", "kondolenzbuch", "ausgelegt", "besuchten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["nrw-landesinnenminister", "herbert", "reul", "nrw-ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "m\u00fcnsteraner", "oberb\u00fcrgermeister", "markus", "lewe"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["unternehmen", "video", "auftrat", "vorwurf", "schleichwerbung", "einhandelte", "zeigte", "ungl\u00e4ubig", "kommentaren", "innenministers"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferungen", "m\u00f6glichst", "komplizierte", "formulierung", "gesetzestexten", "vermeidung", "widerst\u00e4nden", "bev\u00f6lkerung", "emp\u00f6rung", "gesorgt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["nationalsozialistisch", "ausgerichtete", "vereinigung", "norddeutschland", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "rechtsterrorismus", "verbindung", "gebracht", "bundesministerium", "innern"], "right_context": ["verbot", "gruppe", "juni", "vereinsrecht", "gruppe", "nordadler", "gr\u00fcndete", "anfang", "laut", "bundesanwaltschaft"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["zivilgesellschaftliche", "organisationen", "deutschland", "reagierten", "umgehend", "kritik", "bundesbeauftragten", "offenen", "brief", "bundesinnenminister"], "right_context": ["sprachen", "u.", "a.", "j\u00fcdische", "gemeinde", "berlin", "j\u00fcdische", "sportverband", "makkabi", "deutschland"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bezirks", "oberbayern", "landtagswahl", "verfehlte", "zweitstimmen-kandidat", "einzug", "bayerischen", "landtag", "niederlegung", "landtagsmandats"], "right_context": ["r\u00fcckte", "fr\u00f6schl", "mai", "landtag", "vorsitzender", "landschaftspflegeverbands", "traunstein"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["unabh\u00e4ngige", "fl\u00e4chendeckende", "beratung", "asylverfahren", "erhalten", "geschlechter-", "kindergerecht", "untergebracht", "insgesamt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ankerzentren", "deutschland", "mehrere", "bisherige", "aufnahmeeinrichtungen", "bayern", "geplanten", "zentralen", "landeseinrichtungen", "nordrhein-westfalen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["frank-walter", "steinmeier", "bundespr\u00e4sident", "traditionell", "pokal", "\u00fcbergibt", "vizekanzler", "bundesfinanzminister", "olaf", "scholz"], "right_context": ["bundesminister", "inneres", "heimat", "bau", "sport", "zust\u00e4ndiges", "mitglied", "bundesregierung", "anwesend", "bundestrainer"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ernst", "nehmen", "gemeinsame", "werte", "einzustehen", "zusammenleben", "gemeinsam", "gesetze", "halten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["blick", "tatverd\u00e4chtigen", "wichtig", "aufgrund", "internationalen", "zusammenarbeit", "krimineller", "egal", "stelle", "welt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["referenzschutzquote", "lag", "sondersitzung", "innenausschusses", "bundestages", "mai", "bm", "innern", "bau", "heimat"], "right_context": ["derzeitige", "bamf-leiterin", "jutta", "cordt", "vorg\u00e4ngen", "bremen", "befragt", "sondersitzung", "innenausschusses", "juni"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["anstehende", "ermittlungsverfahren", "bundesl\u00e4nder", "abgegeben", "jeweiligen", "fl\u00fcchtlinge", "wohnen", "mai", "verbot", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bremer", "au\u00dfenstelle", "asylentscheidungen", "treffen", "verbot", "gilt", "vollst\u00e4ndigen", "abschluss", "ermittlungsverfahrens", "laufenden"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["landesgruppe", "tagte", "vierzig", "regelm\u00e4\u00dfig", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "f\u00fchrte", "heftigem", "streit", "csu-chef"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "gedanke", "csu", "au\u00dferhalb", "bayerns", "auftreten", "k\u00f6nne"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["politik", "wirtschaft", "gesellschaft", "schrieb", "nachrichten", "nachrichtenhintergr\u00fcnde", "setzte", "themen", "kommentierte", "witz"], "right_context": ["abgeschobene", "afghanen", "entgleisung", "menschenverachtung", "\u00fcberbieten", "sprach", "negativen", "urteil", "bundesgerichtshofs", "geschlechtergerechte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["weiterer", "abgeschobener", "beging", "unmittelbar", "ankunft", "afghanistan", "suizid", "umst\u00e4nde", "\u00e4u\u00dferungen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "abschiebung", "zusammenhang", "geburtstag", "juli", "stellte", "l\u00f6ste", "sammelabschiebung", "bundesweite", "kontroverse"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["abgeschobene", "mann", "zur\u00fcckgeholt", "verwaltungsgericht", "greifswald", "best\u00e4tigte", "erfolgte", "abschiebung", "rechtswidrig", "bundesinnenminister"], "right_context": ["sprach", "bez\u00fcglich", "abschiebung", "offensichtlichen", "beh\u00f6rdenfehler", "prozesse", "nochmals", "gepr\u00fcft", "angepasst", "september"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kostenlos", "suttner", "arbeiten", "mehrere", "schl\u00e4gereien", "verwickelt", "monate", "langen", "gef\u00e4ngnisstrafe", "f\u00fchrte"], "right_context": ["adressiertes", "gnadengesuch", "abgelehnt", "sodass", "gesamte", "strafe", "absa\u00df", "erfahrung", "wagte", "neuanfang"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gegendemonstranten", "angegriffen", "teilnehmer", "gegendemonstration", "berichteten", "jagdszenen", "rechtsextremer", "gegendemonstranten", "journalisten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bot", "s\u00e4chsischen", "landespolizei", "zuk\u00fcnftig", "unterst\u00fctzung", "bundespolizei", "abend", "j\u00fcdische", "lokal", "schalom"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ebenen", "organisieren", "giffey", "hohe", "resonanz", "fand", "medien", "ausspruch", "amtierenden", "bundesinnenministers"], "right_context": ["csu", "september", "kreis", "csu-abgeordneten", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gefallen", "migrationsfrage", "mutter", "politischen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["dresden", "widersprach", "maa\u00dfen", "ausdr\u00fccklich", "anhaltspunkte", "video", "fake", "ermittlungen", "genutzt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "sprach", "maa\u00dfen", "\u00e4u\u00dferungen", "volles", "vertrauen", "erkl\u00e4rte", "informationsstand", "maa\u00dfen", "identisch"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bedeuten", "blut", "boden", "deutschland", "heimat", "menschen", "heimatministerium", "symbolpolitik", "potenzielle", "w\u00e4hler"], "right_context": ["daraufhin", "bundesinnenminister", "teilnahme", "integrationsgipfel", "wolle", "teilnehmen", "ataman", "teilnehmerin", "strategie", "heimat"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["anzusehen", "\u00f6ffnet", "fl\u00fcchtlingsstrom", "europa", "deutschland", "t\u00fcr", "tor", "ramsauers", "parteifreunde", "innenminister"], "right_context": ["alexander", "dobrindt", "hingegen", "bef\u00fcrworten", "abkommen", "cdu-politiker", "v\u00f6lkerrechtler", "matthias", "herdegen", "kritisierte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["mitarbeiter", "akademie", "hanns-seidel-stiftung", "bereich", "bildungs-", "schulpolitik", "t\u00e4tig", "bundeswahlkreisgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "csu", "stimmkreisreferent"], "right_context": ["aufgrund", "t\u00e4tigkeit", "bundesinnenminister", "bayerischen", "landtag", "kandidierte", "enghuber", "bewerber", "csu", "fr\u00fcheren"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ministerialdirektorin", "bayerische", "staatsministerium", "umwelt", "gesundheit", "berufen", "ministerium", "gammelfleischskandal", "reorganisieren", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["berief", "frau", "spitze", "bayerischen", "staatskanzlei", "regionalmarketingverein", "niederbayern-forum", "botschafterin", "niederbayerns", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["comenius-grundschule", "untergebracht", "federf\u00fchrung", "jakob-brucker-gymnasiums", "kaufbeuren", "verwaltet", "einweihung", "schule", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["september", "zogen", "pionierklassen", "geb\u00e4ude", "mittlerweile", "schule", "klassen", "jahrgangsstufen", "abiturjahrg\u00e4nge", "verabschiedet"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["unzul\u00e4ssige", "abfragen", "m\u00fcssten", "rascher", "aufgekl\u00e4rt", "sofortige", "entlassung", "t\u00e4ter", "bestraft", "bundesinnenminister"], "right_context": ["illegale", "datenabfragen", "polizei", "k\u00fcnftig", "technische", "sicherungsma\u00dfnahmen", "verhindern", "lie\u00df", "pr\u00fcfen", "biometrische"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["januar", "herunter", "gefahren", "cerny", "erhielt", "facebook-account", "kommentare", "bezug", "vorfall", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ereignisse", "amberg", "aufgew\u00fchlt", "gewaltexzesse", "dulden", "seehofer", "forderte", "abschiebung", "straff\u00e4llig", "gewordener"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["aktuell", "authentisch", "laut", "aussage", "betroffenen", "politiker", "weder", "aktuell", "wahrheitsgem\u00e4\u00df", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "daten", "stammten", "gehackten", "e-mail-accounts", "socialmedia-accounts", "cloud-anwendungen", "daten", "intranet", "bundestages"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["facebook", "leiter", "sicherheitsabteilung", "deutschen", "telekom", "kritisiert", "bisherige", "rechtsprechung", "gerichtspraxis", "innenminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "mitte", "januar", "bsi", "kompetenzen", "\u00fcbertragen", "inhalte", "plattformen", "facebook", "l\u00f6schen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gesch\u00fctzt", "richterlichen", "entscheidungen", "all", "cops", "are", "bastards", "soldaten", "m\u00f6rder", "bundesinnenminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "strafanzeige", "yaghoobifarah", "entschied", "starker", "\u00f6ffentlicher", "kritik", "erstatten", "anzeige", "berliner"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bewarb", "direktkandidat", "freien", "w\u00e4hler", "stimmkreis", "neuburg-schrobenhausen", "unterlag", "damaligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["kommunalwahlen", "sowohl", "marktgemeinderat", "rennertshofen", "kreistag", "neuburg-schrobenhausen", "gew\u00e4hlt", "namen", "sprecher", "b\u00fcrgerinitiative"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ernst", "markus", "h.", "widersprach", "rechercheplattform", "exif", "einstufung", "ernst", "schl\u00e4fer", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verfassungsschutzchef", "thomas", "haldenwang", "ernst", "schl\u00e4fer", "gewaltt\u00e4tiger", "neonazi", "jederzeit", "beh\u00f6rden", "greifbar"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["seenotrettungsorganisationen", "vermeiden", "falsche", "signale", "senden", "bundesvorsitzende", "gr\u00fcnen", "annalena", "baerbock", "warf"], "right_context": ["verhaftung", "racketes", "hafen", "fr\u00fchzeitig", "deutlich", "geretteten", "bord", "sea-watch", "menschen", "deutschland"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["floh", "passanten", "verfolgt", "polizei", "festgenommen", "keines", "opfer", "verbindung", "t\u00e4ter", "bundesinnenminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "gleichen", "urlaub", "unterbrechen", "gespr\u00e4che", "verantwortlichen", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "f\u00fchren", "seehofer", "sicherte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["rechtspopulisten", "desinformation", "kommunikationsstrategie", "nutzen", "interview", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "kritisierte", "deutschen", "innenminister"], "right_context": ["verbreitung", "fake", "news", "experte", "ausschuss", "digitale", "agenda", "bundestags", "thema", "meinungsbildung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["bundesministern", "svenja", "schulze", "umwelt", "olaf", "scholz", "finanzen", "peter", "altmaier", "wirtschaft"], "right_context": ["bau", "andreas", "scheuer", "verkehr", "julia", "kl\u00f6ckner", "agrar", "zudem", "geh\u00f6ren", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["weltweite", "wirkung", "erzielen", "auto", "kilo", "sprengstoff", "zahlreichen", "sprengvorrichtungen", "sichergestellt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["zumindest", "antisemitischen", "angriff", "schloss", "generalbundesanwalt", "antrag", "erlie\u00df", "ermittlungsrichter", "bundesgerichtshof", "oktober"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["beermann", "daten", "ausscheiden", "staatssekret\u00e4r", "gel\u00f6scht", "obwohl", "untersuchungsausschuss", "zeitpunkt", "absehbar", "bundesinnenminister"], "right_context": ["wies", "zeugenvernehmung", "vorw\u00fcrfe", "soweit", "richten", "sowohl", "bundestag", "bundesrat", "projekt", "zugestimmt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["einweihung", "symbolischen", "durchschneiden", "bandes", "fand", "august", "beisein", "u.", "a.", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "dieter", "reiter", "rainer", "koch", "pr\u00e4sident", "bayerischen", "fu\u00dfball-verbandes", "sommer", "gelangten"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["demokratie", "freiheit", "bundesregierung", "wertete", "rechtzeitige", "entdeckung", "tatverd\u00e4chtigen", "festnahmen", "erfolg", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "sicherheits\u00fcberpr\u00fcfung", "mitarbeitern", "polizei", "beh\u00f6rden", "versch\u00e4rfen", "fdp-innenpolitiker", "benjamin", "strasser", "forderte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["parteien", "zeigten", "ersch\u00fcttert", "betonten", "m\u00fcssten", "rassismus", "rechtsextremismus", "st\u00e4rker", "entgegentreten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ordnete", "trauerbeflaggung", "\u00f6ffentlichen", "geb\u00e4uden", "deutschland", "stellte", "politische", "konsequenzen", "aussicht", "eventuell"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gemeint", "deutsche", "frauen", "unterdr\u00fcckung", "frauen", "relativieren", "dezember", "initiierte", "schick", "innenminister"], "right_context": ["justizministerin", "christine", "lambrecht", "gerichtete", "online-petition", "besseren", "schutz", "opfer", "hasskriminalit\u00e4t", "internet"]}, {"mention_text": ["seehofer"], "left_context": ["aufsatz", "zeitschrift", "cicero", "dezember", "titel", "herrschaft", "unrechts", "pr\u00e4gte", "wort", "bundesinnenminister"], "right_context": ["februar", "aufgriff", "merkel", "vorwarf", "verfahren", "bundesverfassungsgericht", "unbeschr\u00e4nkte", "grenz\u00f6ffnung", "landweg", "einreisende"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["analyse", "kritische", "privatmeinung", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "streitschrift", "kohns", "stellung", "innenminister"], "right_context": ["mai", "kohn", "disziplinarverfahren", "gepr\u00fcft", "eingeleitet", "vorwurf", "unerlaubten", "weitergabe", "informationen", "hinaus"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["entgleiten", "bundesregierung", "verurteilte", "ausschreitungen", "pl\u00fcnderungen", "regierungssprecher", "steffen", "seibert", "rechtfertigen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["besuchte", "stuttgart", "montag", "ereignissen", "bezeichnete", "ausschreitungen", "alarmsignal", "rechtsstaat", "forderte", "harte"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gelten", "erstaunt", "selbstverst\u00e4ndlichkeit", "thematisiert", "rechtsstaat", "b\u00fcrger", "gilt", "populistische", "aussagen", "politikern"], "right_context": ["alexander", "dobrindt", "csu", "deutsche", "rechtsanw\u00e4lte", "anti-abschiebe-industrie", "dargestellt", "tr\u00fcgen", "anw\u00e4lte", "organe"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["allgemeinverf\u00fcgung", "auslaufen", "verl\u00e4ngert", "gew\u00fcnschte", "wirkung", "eingetreten", "minister", "inneres", "bau", "heimat"], "right_context": ["forderte", "blick", "krawalle", "frankfurt", "respekt", "polizei", "brauchen", "r\u00fcckkehr", "grundkonsens", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["nutzung", "sportlicher", "gro\u00dfereignisse", "wirtschaftliche", "entwicklung", "treffen", "fand", "einladung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["juli", "m\u00fcnchen", "thema", "gipfels", "lautete", "digitalisierung", "innovation", "beinhaltete", "mal", "pr\u00e4sentationen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["richtet", "interessierten", "geistiger", "behinderung", "begleitet", "organisation", "weltspielekomitees", "special", "olympics", "world"], "right_context": ["hubertus", "heil", "alfons", "h\u00f6rmann", "friedhelm", "julius", "beucher", "katharina", "witt", "frank"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["weise", "ge\u00e4u\u00dfert", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "angemerkt", "islam", "deutschland", "geh\u00f6re", "bundesinnenminister"], "right_context": ["gegenteilige", "auffassung", "vertreten", "religi\u00f6sem", "traditionalismus", "unklarheit", "entstanden", "inwieweit", "aufrufe", "gesetzeswidrigem"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["dorfgemeinschaft", "kreisentscheid", "regionalen", "landesvorentscheid", "landesentscheid", "qualifiziert", "bundesentscheid", "erh\u00e4lt", "berlin", "bundesminister"], "right_context": ["bronzemedaille", "damalige", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "gratuliert", "schloss", "bellevue", "tradition", "brauchtum"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["infektion", "meinung", "m\u00fcssten", "ungeimpfte", "kosten", "tests", "beteiligen", "sobald", "impfangebot", "bundesinnenminister"], "right_context": ["sprach", "juli", "einf\u00fchrung", "kostenpflicht", "warnte", "glauben", "leute", "test", "kostenfrei", "verstecktes"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["demonstrationen", "k\u00fcnftig", "getragen", "schlimme", "relativierung", "holocaust", "handele", "juni", "stellte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verfassungsschutzbericht", "erkl\u00e4rte", "pandemie", "alarmzustand", "besondere", "sicherheitslage", "entstanden", "coronaproteste", "rechtsextreme", "anschluss"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["amt", "ministerialdirektors", "aufstieg", "leiter", "abteilung", "angelegenheiten", "bundespolizei", "m\u00e4rz", "teichmann", "bundesminister"], "right_context": ["csu", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "innern", "bau", "heimat", "ernannt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["kreisen", "kreisfreien", "st\u00e4dten", "bundesgesundheitsminister", "jens", "spahn", "sprach", "entlastung", "gesundheits\u00e4mter", "bundesinnenminister"], "right_context": ["zettelwirtschaft", "reiseverkehr", "einreisen", "italien", "malta", "stand", "juli", "europ\u00e4isches", "digitales", "passagier-lokalisierungs-formular"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["staatskanzlei", "zudem", "pers\u00f6nlicher", "referent", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "g\u00fcnther", "beckstein", "csu", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["csu", "leiter", "b\u00fcros", "seehofer", "april", "bittlmayer", "staatsminister", "helmut", "brunner", "csu"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["baerbock", "verurteilten", "antisemitischen", "ausschreitungen", "scharf", "d\u00fcrfe", "judenhass", "demokratie", "dulden", "innenminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "volle", "h\u00e4rte", "rechtsstaats", "antisemitismus", "pro-pal\u00e4stinensischen", "demonstration", "berlin", "teilnehmern", "warfen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ausgew\u00e4hlt", "preis", "insgesamt", "euro", "dotiert", "projekte", "folgenden", "bereichen", "bewerben", "bundesinnenminister"], "right_context": ["schirmherrschaft", "august", "verein", "moabit", "hilft", "initiative", "k\u00f6ln", "nominierungen", "seehofers", "haltung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ergebnis", "g\u00fcltigen", "stimmen", "lag", "ung\u00fcltige", "stimmen", "ausgefertigt", "gesetz", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gesetz", "\u00e4nderung", "verfassung", "gvbl", "s.", "betraf", "art", "bayerischen", "verfassung", "geltende"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["ergebnis", "g\u00fcltigen", "stimmen", "lag", "ung\u00fcltige", "stimmen", "ausgefertigt", "gesetz", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gesetz", "\u00e4nderung", "verfassung", "gvbl", "s.", "\u00e4nderung", "art", "bayerischen", "verfassung", "st\u00e4rkung"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["gerhard", "kallert", "w\u00fcrdigte", "eingreifen", "zivilgesellschaft", "hierdurch", "schnelle", "zugriff", "polizei", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "betonte", "juni", "couragierte", "eingreifen", "mutiger", "m\u00e4nner", "frauen", "w\u00fcrzburg", "verdanken"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["plattform", "kommunale", "entwicklung", "mitgestalten", "programm", "dreht", "aktuelle", "kommunalpolitische", "themen", "politiker"], "right_context": ["joachim", "herrmann", "markus", "s\u00f6der", "z\u00e4hlten", "teilnehmern", "kongresses", "stellen", "unternehmen", "informationen"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["staatskanzlei", "stellvertretender", "b\u00fcroleiter", "chefs", "staatskanzlei", "anschluss", "leiter", "b\u00fcros", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["csu", "april", "staatsminister", "marcel", "huber", "csu", "ministerialdirektor", "bayerischen", "staatsministerium", "umwelt"]}, {"mention_text": ["horst", "seehofer"], "left_context": ["art", "lukaschenka", "nehme", "billigend", "kauf", "menschen", "weg", "erfrieren", "verhungern", "bundesinnenminister"], "right_context": ["warf", "lukaschenko", "hybride", "kriegsf\u00fchrung", "oktober", "billigten", "kammern", "polnischen", "parlaments", "sejm"]}]}