{"entity_id": "Q45201", "description_tokens": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki", "august", "k\u00f6ln-m\u00fclheim", "deutscher", "theologe", "kardinal", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "erzbischof", "k\u00f6ln", "metropolit", "zugeh\u00f6rigen", "kirchenprovinz", "oktober", "m\u00e4rz", "apostolischen", "visitation", "papst", "geistliche", "auszeit", "verordnet", "kardinalpriester", "san", "giovanni", "maria", "vianney", "woelkis", "eltern", "ostpreu\u00dfische", "heimatvertriebene", "geb\u00fcrtig", "frauenburg", "ermland", "westen", "deutschlands", "flohen", "rainer", "maria", "woelki", "wuchs", "j\u00fcngeren", "bruder", "j\u00fcngeren", "schwester", "k\u00f6lner", "bruder-klaus-siedlung", "stadtteil", "m\u00fclheim", "initiative", "k\u00f6lner", "pfarrers", "entstandene", "siedlergemeinschaft", "kriegsfl\u00fcchtlinge", "ausgebombte", "errichtet", "bauherr", "siedlungswerk", "erzdi\u00f6zese", "k\u00f6ln", "woelki", "entstammt", "katholischen", "milieu", "aussage", "pfarrgemeinde", "geschlossene", "heilige", "katholische", "welt", "erlebt", "halt", "orientierung", "vermittelt", "heimatpfarrei", "woelki", "messdiener", "jugendgruppenleiter", "feierte", "primiz", "vorbild", "kaplans", "gemeinde", "grundschulalter", "wunsch", "geweckt", "priester", "zwischenzeitlichen", "festen", "beziehung", "entschied", "woelki", "wehrdienstzeit", "endg\u00fcltig", "geistlichen", "beruf", "abitur", "st\u00e4dtischen", "h\u00f6lderlin-gymnasium", "k\u00f6ln-m\u00fclheim", "leistete", "wehrdienst", "panzerartillerie\u00adlehrbataillon", "munster", "\u00f6rtze", "studierte", "katholische", "theologie", "philosophie", "rheinischen", "friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "albert-ludwigs-universit\u00e4t", "freiburg", "karl", "lehmann", "sp\u00e4teren", "kardinal", "bischof", "mainz", "bonn", "geh\u00f6rte", "wiederbegr\u00fcndern", "aktivitas", "studentenverbindung", "katholischer", "theologen", "st.", "v.k", "th", "rhenofrankonia", "bonn", "rainer", "maria", "woelki", "p\u00e4pstlichen", "universit\u00e4t", "heiligen", "kreuz", "rom", "dissertation", "thema", "pfarrei", "beitrag", "ekklesiologischen", "ortsbestimmung", "doktor", "theologie", "promoviert", "woelki", "praktikant", "diakon", "pfarrgemeinde", "st.", "katharina", "gerresheim", "osten", "d\u00fcsseldorfs", "empfing", "juni", "erzbischof", "joseph", "kardinal", "h\u00f6ffner", "k\u00f6lner", "dom", "priesterweihe", "seelsorgerischer", "t\u00e4tigkeit", "kaplan", "st.", "marien", "neuss", "pr\u00e4ses", "kolpingsfamilie", "neuss-zentral", "milit\u00e4rpfarrer", "m\u00fcnster-handorf", "kaplan", "st.", "joseph", "ratingen", "erzbisch\u00f6flicher", "kaplan", "geheimsekret\u00e4r", "joachim", "kardinal", "meisner", "rainer", "woelki", "direktor", "theologenkonviktes", "collegium", "albertinum", "bonn", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "verlieh", "november", "p\u00e4pstlichen", "ehrentitel", "kaplan", "heiligkeit", "monsignore", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "ernannte", "woelki", "februar", "titularbischof", "scampa", "weihbischof", "erzbistum", "k\u00f6ln", "joachim", "kardinal", "meisner", "spendete", "m\u00e4rz", "k\u00f6lner", "dom", "bischofsweihe", "mitkonsekratoren", "amtsvorg\u00e4nger", "weihbischof", "klaus", "dick", "damalige", "k\u00f6lner", "weihbischof", "norbert", "trelle", "damaliges", "bischofswappen", "zweigeteilt", "zeigte", "gest\u00e4ndertes", "geteiltes", "kreuz", "silbernem", "grund", "wappen", "erzbistums", "k\u00f6ln", "unten", "befand", "attribut", "schweizerischen", "heiligen", "klaus", "fl\u00fce", "patrozinium", "heimatpfarrei", "k\u00f6ln-m\u00fclheim", "rad", "bestehend", "konzentrischen", "silbernen", "ringen", "mitte", "goldene", "n\u00e4gel", "erwachsen", "wappenschild", "kreuz", "gr\u00fcne", "galero", "jeweils", "gr\u00fcnen", "quasten", "schriftband", "wahlspruch", "bischof", "woelkis", "nos", "sumus", "testes", "zeugen", "entstammt", "apostelgeschichte", "apg", "eu", "joachim", "kardinal", "meisner", "ernannte", "weihbischof", "woelki", "bischofsvikar", "fragen", "glaubenslehre", "\u00f6kumene", "beauftragte", "pastoralbezirk", "ost", "erzbistums", "residierenden", "domkapitular", "gew\u00e4hlt", "januar", "woelki", "bischofsvikar", "st\u00e4ndigen", "diakonat", "januar", "pastoralbezirk", "nord", "gro\u00dfst\u00e4dten", "d\u00fcsseldorf", "wuppertal", "zust\u00e4ndig", "woelki", "august", "st.-hedwigs-kathedrale", "amt", "erzbischof", "berlin", "eingef\u00fchrt", "papst", "benedikt", "xvi", "juli", "woelkis", "wahl", "berliner", "metropolitankapitel", "best\u00e4tigt", "erzbischof", "berlin", "ernannt", "august", "legte", "woelki", "erzbischof", "reichskonkordat", "juli", "vorgeschriebenen", "treueid", "senat", "berlin", "amtswappen", "verbindet", "wappen", "vorreformatorischen", "di\u00f6zesen", "brandenburg", "havelberg", "cammin", "lebus", "grund", "erzbistum", "berlin", "errichtet", "feld", "schildfu\u00df", "goldenem", "grund", "blaues", "rad", "roten", "keilen", "speichen", "zeigt", "abwechselnd", "au\u00dfen", "innen", "gerichtet", "meditationsbild", "heiligen", "niklaus", "fl\u00fce", "patrons", "heimatpfarrei", "kardinal", "woelkis", "k\u00f6ln-m\u00fclheim", "wappenschild", "stehen", "attribute", "erzbischofs", "kardinalsrang", "doppelkreuz", "galero", "quasten", "ernennung", "f\u00fchrte", "\u00f6ffentlichen", "spekulationen", "m\u00f6gliche", "positionen", "haltungen", "woelkis", "aufgrund", "promotion", "opus-dei-gef\u00fchrten", "p\u00e4pstlichen", "universit\u00e4t", "heiligen", "kreuz", "predigt", "josemar\u00eda", "escriv\u00e1", "festakt", "opus", "dei", "k\u00f6lner", "kirche", "st.", "pantaleon", "pers\u00f6nliche", "verbindung", "ger\u00fcchteweise", "mitgliedschaft", "personalpr\u00e4latur", "unterstellt", "woelki", "f\u00fchrte", "reaktionen", "mitglied", "organisation", "di\u00f6zesanpriester", "geh\u00f6re", "weder", "opus", "dei", "kirchlichen", "gemeinschaft", "bischof", "woelki", "weihbischof", "k\u00f6ln", "personalgespr\u00e4ch", "georg", "schwikart", "damaligen", "kandidaten", "st\u00e4ndigen", "diakonat", "homosexualit\u00e4t", "versto\u00df", "sch\u00f6pfungsordnung", "bezeichnet", "ernennung", "woelkis", "berliner", "erzbischof", "rief", "arbeitskreis", "lesben", "schwule", "spd", "berliner", "bundestagsabgeordneten", "cdu", "gr\u00fcnen", "spd", "kritik", "hervor", "pressekonferenz", "ernennung", "erkl\u00e4rte", "woelki", "menschen", "wirkungsst\u00e4tte", "respekt", "achtung", "begegnen", "gespr\u00e4chsangebote", "lesben-", "schwulenverbands", "annehmen", "wolle", "gespr\u00e4ch", "september", "feierlichen", "konsistorium", "februar", "benedikt", "xvi", "kardinalpriester", "titelkirche", "san", "giovanni", "maria", "vianney", "kardinalskollegium", "juni", "rainer", "maria", "woelki", "benedikt", "xvi", "petersdom", "pallium", "verliehen", "amtsabzeichen", "metropoliten", "titelkirche", "juni", "formell", "besitz", "benedikts", "r\u00fccktritt", "februar", "kardinal", "woelki", "konklave", "september", "kardinal", "woelki", "pontifikalamt", "erzbischof", "berlin", "verabschiedet", "woelki", "setzte", "verschiedene", "zeichen", "ver\u00e4nderung", "bewusst", "wohnsitz", "arbeiterbezirk", "wedding", "bem\u00fchte", "hilfe", "fl\u00fcchtlinge", "berief", "zahlreiche", "frauen", "leitende", "funktionen", "ulrike", "kostka", "erstmals", "frau", "direktorin", "di\u00f6zesan-caritasverbandes", "leitete", "erzbistum", "berlin", "tiefgreifende", "strukturreform", "titel", "glauben", "raum", "gewinnt", "ziel", "zahl", "rechtlich", "selbst\u00e4ndigen", "pfarreien", "reduzieren", "vorg\u00e4nger", "neugestaltung", "innenraums", "umfeldes", "st.-hedwigs-kathedrale", "berlin", "auge", "gefasst", "november", "ausschreibung", "architekten-wettbewerbs", "begonnen", "juli", "woelki", "papst", "franziskus", "erzbischof", "k\u00f6ln", "ernannt", "bischof", "bistums", "amtseinf\u00fchrung", "fand", "september", "rahmen", "pontifikalamtes", "k\u00f6lner", "dom", "geschenk", "kardinal", "woelki", "motette", "d\u00fcsseldorfer", "kirchenmusikers", "klaus", "wallrath", "wahlspruch", "erzbischofs", "nos", "sumus", "testes", "uraufgef\u00fchrt", "neues", "amtswappen", "besteht", "zweigeteilten", "schild", "schild", "goldenes", "doppelkreuz", "linken", "schildseite", "zeigt", "schwarze", "kreuz", "erzbistums", "k\u00f6ln", "schildteil", "meditationsrad", "nikolaus", "fl\u00fce", "bruder", "klaus", "patron", "heimatpfarrei", "bruder-klaus-siedlung", "k\u00f6ln-m\u00fclheim", "wappenschild", "pallium", "schriftband", "wahlspruch", "woelki", "m\u00fcnchener", "rechtsanwaltskanzlei", "gutachten", "sexualisierter", "gewalt", "auftrag", "begangen", "kindern", "t\u00e4ter", "bistum", "angestellt", "gutachten", "insbesondere", "umgang", "einzelner", "verantwortlicher", "erzbistum", "k\u00f6ln", "taten", "woelki", "beauftragung", "ziel", "nennung", "namen", "fr\u00fcherer", "verantwortungstr\u00e4ger", "gegebenenfalls", "fehler", "m\u00fcsse", "oktober", "teilte", "woelki", "presse", "gutachten", "ver\u00f6ffentlichen", "erhebliche", "methodische", "m\u00e4ngel", "aufweise", "generalvikariat", "beauftragten", "gutachten", "attestieren", "professoren", "matthias", "jahn", "franz", "streng", "gutachten", "erhebliche", "methodische", "fehler", "schluss", "gutachten", "rechtsanw\u00e4lte", "westphal", "spiker", "wastl", "grundlage", "benennung", "verantwortung", "pflichtwidriges", "unterlassen", "kirchlichem", "staatlichem", "strafrecht", "ebene", "entscheidungstr\u00e4ger", "erzbistums", "k\u00f6ln", "taugliche", "grundlage", "begutachtende", "m\u00fcnchner", "kanzlei", "westpfahl", "spilker", "wastl", "wies", "woelkis", "vorw\u00fcrfe", "gutachten", "gerne", "ver\u00f6ffentlichen", "\u00f6ffentlichkeit", "opfer", "fakten", "pr\u00fcfen", "k\u00f6nne", "gutachten", "kanzlei", "aufkl\u00e4rung", "sexualisierter", "gewalt", "bistum", "aachen", "november", "ver\u00f6ffentlicht", "gutachten", "k\u00f6ln", "besondere", "brisanz", "verantwortliche", "f\u00fchrende", "mitarbeiter", "weiterhin", "hohe", "\u00e4mter", "katholischen", "kirche", "bekleiden", "insbesondere", "bisch\u00f6fe", "stefan", "he\u00dfe", "dominikus", "schwaderlapp", "woelki", "m\u00e4rz", "vollst\u00e4ndige", "neufassung", "untersuchung", "ver\u00f6ffentlichen", "kanzlei", "auftrag", "gegeben", "november", "teilte", "kardinal", "woelki", "gutachten", "einzelnen", "personen", "sp\u00e4teren", "zeitpunkt", "zug\u00e4nglich", "parallel", "woelki", "auftrag", "gegebenes", "einzelgutachten", "m\u00fcnchner", "kanzlei", "westpfahl", "spilker", "wastl", "priester", "nikolaus", "a.", "seiten", "k\u00f6lner", "stadt-anzeigers", "\u00f6ffentlich", "einsehbar", "erhebliche", "m\u00e4ngel", "umgang", "bistums", "belegt", "gutachten", "kanzlei", "westpfahl", "spilker", "wastl", "m\u00fcnchen", "lie\u00df", "erzbistum", "kanzleien", "redeker", "sellner", "dahs", "ralf", "h\u00f6cker", "beraten", "betroffenenbeirat", "nichtver\u00f6ffentlichung", "zugestimmt", "mitglieder", "gaben", "druck", "ausge\u00fcbt", "instrumentalisiert", "zertifikat", "liefern", "beirat", "abgesegnet", "mehrere", "mitglieder", "zogen", "protest", "gremium", "mitglied", "sprach", "gezielter", "irref\u00fchrung", "erzbistum", "wesentliche", "informationen", "versammlungen", "verf\u00fcgung", "gestellt", "di\u00f6zesanrat", "katholiken", "erzbistum", "k\u00f6ln", "\u00e4u\u00dferte", "aufgrund", "ereignisse", "zweifel", "system", "herrschenden", "bistumsleitung", "kraft", "heraus", "metanoia", "umkehr", "neuanfang", "zugunsten", "aufkl\u00e4rung", "gerechtigkeit", "zentralkomitee", "deutschen", "katholiken", "beschloss", "oktober", "erkl\u00e4rung", "aktuell", "zeuginnen", "zeugen", "intransparenter", "vorg\u00e4nge", "erzbistum", "k\u00f6ln", "fordern", "vollst\u00e4ndig", "legen", "insbesondere", "ergebnisse", "gutachten", "kanzlei", "westpfahl", "spilker", "wastl", "zug\u00e4nglich", "gesellschaft", "katholischer", "publizisten", "deutschlands", "forderte", "ver\u00f6ffentlichung", "unabh\u00e4ngige", "beauftragte", "fragen", "sexuellen", "kindesmissbrauchs", "johannes-wilhelm", "r\u00f6rig", "woelki", "starken", "willen", "aufarbeitung", "angenommen", "deute", "vieles", "kardinal", "woelki", "blick", "betroffenenbeteiligung", "transparenz", "unabh\u00e4ngigkeit", "aufarbeitung", "massiven", "fehler", "begangen", "vorwurf", "vertuschung", "stehe", "raum", "m\u00fcnchner", "erzbischof", "reinhard", "marx", "kritisierte", "zur\u00fcckhaltung", "gutachtens", "woelki", "scharf", "nannte", "vorgang", "dezember", "verheerend", "januar", "bot", "erzbistum", "journalisten", "jeweils", "20-min\u00fctige", "einsicht", "voraussetzung", "vertraulichkeits-vereinbarung", "unterschreiben", "vereinbarung", "vorank\u00fcndigung", "vorgelegt", "journalisten", "lehnten", "angebot", "kanzlei", "westpfahl", "spilker", "wastl", "januar", "gutachten", "\u00fcbernahme", "haftungsrisikos", "ver\u00f6ffentlichen", "bistum", "umgehend", "abgelehnt", "ver\u00f6ffentlichung", "rechtswidrigen", "gutachtens", "zustimmen", "k\u00f6nne", "angek\u00fcndigt", "ergebnisse", "gutachtens", "verantwortlichen", "erzbistums", "\u00f6ffentlichkeit", "pressekonferenz", "m\u00e4rz", "vorgestellt", "ergebnisse", "konsequenzen", "gutachten", "m\u00e4rz", "pressekonferenz", "m\u00e4rz", "betroffene", "medienvertreter", "interessierte", "\u00f6ffentlichkeit", "\u00e4u\u00dferungsrechtlichen", "bedenken", "ver\u00f6ffentlichte", "gutachten", "kanzlei", "westpfahl", "spilker", "wastl", "maternushaus", "k\u00f6ln", "vorheriger", "anmeldung", "einsicht", "nehmen", "woelki", "erkl\u00e4rte", "vorfeld", "ver\u00f6ffentlichung", "gutachtens", "f\u00fchrungskr\u00e4fte", "n\u00f6tig", "aufgaben", "entbunden", "artikel", "k\u00f6lner", "stadt-anzeiger", "legt", "ansicht", "journalisten", "raoul", "l\u00f6bbert", "nahe", "woelki", "fall", "sexualisierter", "gewalt", "kindern", "vertuscht", "priester", "johannes", "o.", "verstorben", "t\u00e4ter", "erzbistum", "l\u00e4ngerem", "einschl\u00e4gig", "woelki", "kannte", "mann", "zudem", "pers\u00f6nlich", "l\u00e4ngerer", "kardinal", "meisner", "kirchenrecht", "verpflichtet", "fall", "pr\u00fcfung", "vatikanische", "glaubenskongregation", "melden", "amtsantritt", "erzbischof", "woelki", "vernehmen", "personalakte", "o.s", "vorlegen", "lassen", "unterlie\u00df", "ebenfalls", "fall", "rom", "melden", "mutma\u00dfliche", "missbrauchsopfer", "widersprach", "dezember", "darstellung", "woelkis", "aufkl\u00e4rung", "mitwirken", "erkl\u00e4rte", "detailliert", "berichtet", "gebeten", "soweit", "au\u00dfen", "gelassen", "kirchenrechtler", "thomas", "sch\u00fcller", "forderte", "woelki", "r\u00fccktritt", "pflichtwidrig", "untersuchung", "eingeleitet", "stattdessen", "benutze", "opfer", "wahrheitswidrig", "behaupte", "aussagen", "bereit", "erkl\u00e4rt", "tiefpunkt", "erreicht", "rechtlich", "moralisch", "woelki", "bat", "dezember", "papst", "pr\u00fcfung", "vorw\u00fcrfe", "februar", "glaubenskongregation", "untersuchung", "auffassung", "gekommen", "woelki", "korrekt", "gehandelt", "strenge", "meldepflicht", "f\u00e4llen", "vorgeschrieben", "bild-zeitung", "behandelte", "woelkis", "verhalten", "fall", "priesters", "f.", "beklagten", "messdiener", "ber\u00fchrungen", "k\u00f6lner", "priester", "jungen", "onanierend", "geb\u00fcsch", "aufgefunden", "anklage", "erhoben", "sexuellen", "missbrauchs", "kindern", "folgejahren", "mutter", "mehreren", "s\u00f6hnen", "aufgenommen", "sexualisierte", "gewalt", "kindern", "ausge\u00fcbt", "erzbistum", "mutter", "sittenwidrigen", "knebelvertrag", "abgeschlossen", "stillschweigen", "verpflichten", "mutter", "mark", "gezahlt", "priester", "einstweiligen", "endg\u00fcltigen", "ruhestand", "versetzt", "beschwerden", "priester", "ruhestand", "verbot", "woelki", "aus\u00fcbung", "dienstes", "priester", "m\u00e4rz", "vorw\u00fcrfe", "erhoben", "woelki", "kirchenrechtliche", "voruntersuchung", "eingeleitet", "fall", "glaubenskongregation", "rom", "\u00fcbergeben", "zusammenhang", "vorw\u00fcrfen", "woelki", "verschiedener", "seite", "november", "r\u00fccktritt", "nahegelegt", "k\u00f6lner", "di\u00f6zesanverband", "bundes", "deutschen", "katholischen", "jugend", "bdkj", "di\u00f6zesanrat", "katholiken", "erzbistum", "k\u00f6ln", "november", "umgehend", "transparente", "aufkl\u00e4rung", "gefordert", "erkl\u00e4rte", "t\u00e4ter", "vertuscher", "personelle", "konsequenzen", "geben", "m\u00f6chten", "erzbischof", "rainer", "kardinal", "woelki", "bistumsleitung", "zusage", "individuelle", "verantwortung", "\u00fcbernommen", "dezember", "forderten", "katholische", "frauengemeinschaft", "deutschlands", "kfd", "opferverein", "eckiger", "tisch", "m\u00fcnsteraner", "kirchenrechtler", "thomas", "sch\u00fcller", "r\u00fccktritt", "erzbischofs", "woelki", "erkl\u00e4rte", "dezember", "papst", "gewandt", "gebeten", "pr\u00fcfen", "pflichtverletzung", "kanonischem", "begangen", "bereit", "moralische", "verantwortung", "\u00fcbernehmen", "konkreten", "fall", "fehler", "klar", "benannt", "handeln", "k\u00f6lner", "stadtdechant", "robert", "erkl\u00e4rte", "februar", "k\u00f6lner", "stadt-anzeiger", "\u00fcberzeugten", "katholiken", "angesichts", "vorgehens", "bistumsspitze", "missbrauchskandal", "ratlosigkeit", "herrsche", "sprach", "desastr\u00f6sen", "au\u00dfenwirkung", "appellierte", "verantwortlichen", "verantwortung", "\u00fcbernehmen", "forderte", "pers\u00f6nliche", "konsequenzen", "bistumsspitze", "dezember", "dienst\u00e4lteste", "bischof", "k\u00f6lner", "kirchenprovinz", "felix", "genn", "apostolischen", "nuntius", "deutschland", "erzbischof", "nikola", "eterovi\u0107", "vorg\u00e4nge", "informiert", "gebeten", "mitteilung", "heiligen", "stuhl", "weiterzuleiten", "angelegenheit", "r\u00f6mischen", "kirchenleitung", "gepr\u00fcft", "lie\u00df", "kurie", "kirchenrecht", "vorgesehene", "frist", "entscheidungen", "verstreichen", "mitteilung", "nachrichtenportals", "abl\u00e4ufe", "rom", "sorge", "wahrgenommen", "gepr\u00fcft", "verh\u00e4ltnis", "erzbischof", "kirchenvolk", "zerr\u00fcttet", "zusammenarbeit", "bischof", "nachl\u00e4ssigkeit", "unterlassung", "schaden", "personen", "gemeinschaft", "verursacht", "amtes", "enthoben", "februar", "glaubenskongregation", "untersuchung", "falles", "priester", "o.", "auffassung", "gekommen", "woelki", "korrekt", "gehandelt", "strenge", "meldepflicht", "f\u00e4llen", "vorgeschrieben", "klug", "fall", "melden", "frage", "rechtliche", "schritte", "kardinal", "geplant", "offizielle", "mitteilung", "erzbistum", "k\u00f6ln", "eingegangen", "woelki", "dezember", "vatikan", "pr\u00fcfung", "gebeten", "bonner", "kirchenrechtler", "norbert", "l\u00fcdecke", "bestreitet", "indes", "rechtliche", "geltung", "meldepflicht", "pflicht", "wahrscheinlichen", "verdacht", "untersuchen", "unabh\u00e4ngig", "ausgang", "untersuchung", "rom", "melden", "bestehe", "interview", "rheinischen", "post", "woelki", "februar", "\u00fcbernahme", "verantwortung", "verlange", "abverlangen", "schloss", "r\u00fccktritt", "gutachten", "rolle", "entsprechend", "bewerten", "februar", "erkl\u00e4rte", "manfred", "rekowski", "pr\u00e4ses", "evangelischen", "kirche", "rheinland", "gemeinsamen", "fastenandacht", "erzbischof", "woelki", "festzuhalten", "teilte", "zusammenhang", "missbrauchsskandal", "kirchenaustritte", "protestanten", "verzeichnet", "m\u00e4rz", "\u00fcbergaben", "strafrechtler", "kerstin", "stirner", "bj\u00f6rn", "gercke", "gutachten", "pflichtverletzungen", "di\u00f6zesanverantwortlichen", "erzbistums", "k\u00f6ln", "umgang", "f\u00e4llen", "sexuellen", "missbrauchs", "zeitraum", "kardinal", "woelki", "peter", "bringmann-henselder", "betroffenenbeirat", "erzbistums", "k\u00f6ln", "stellten", "pressekonferenz", "gutachtern", "zufolge", "pflichtverletzungen", "erzbischof", "rainer", "maria", "woelki", "festgestellt", "mehrere", "pflichtverletzungen", "woelkis", "vorg\u00e4ngern", "entscheidungstr\u00e4gern", "erzbistum", "woelki", "stellte", "daraufhin", "unmittelbar", "fr\u00fcheren", "generalvikar", "weihbischof", "dominikus", "schwaderlapp", "offizial", "g\u00fcnter", "assenmacher", "sofortiger", "wirkung", "aufgaben", "frei", "k\u00fcndigte", "konsequenzen", "weihbischof", "ansgar", "puff", "entband", "woelki", "wunsch", "aufgaben", "weihbischof", "schwaderlapp", "fr\u00fchere", "k\u00f6lner", "generalvikar", "jetzige", "erzbischof", "hamburg", "stefan", "he\u00dfe", "boten", "papst", "r\u00fccktritt", "bischof", "m\u00e4rz", "informierte", "erzbischof", "rainer", "maria", "woelki", "konkrete", "ma\u00dfnahmen", "erzbistums", "erkl\u00e4rte", "kirchenrechtliche", "reform", "einsetzen", "m\u00fcsse", "kirchenrechtliche", "grundsatz", "ge\u00e4ndert", "missbrauchsf\u00e4lle", "kirchlichen", "teilweise", "verst\u00f6\u00dfe", "t\u00e4ters", "z\u00f6libatsversprechen", "gewaltsamer", "\u00fcbergriff", "betroffenen", "gesehen", "r\u00fccktritt", "lehnte", "woelki", "moralische", "verantwortung", "einfach", "mitnehmen", "schutz", "ansehens", "bischofsamt", "kirche", "einfach", "augen", "falsch", "moralische", "verantwortung", "annehmen", "wahrnehmen", "zukunft", "fehler", "passieren", "papst", "franziskus", "entsandte", "juni", "apostolische", "visitatoren", "erzbistum", "k\u00f6ln", "rotterdamer", "bischof", "hans", "van", "hende", "vorsitzender", "niederl\u00e4ndischen", "bischofskonferenz", "erzbischof", "stockholm", "arborelius", "sprachen", "auftrag", "papstes", "mehreren", "dutzend", "menschen", "eindruck", "seelsorglichen", "lage", "erzbistum", "k\u00f6ln", "umgangs", "f\u00e4llen", "sexueller", "gewalt", "september", "papst", "franziskus", "erzbischof", "woelki", "amt", "bel\u00e4sst", "woelki", "mehrmonatige", "bedenkzeit", "geistliche", "auszeit", "nehmen", "w\u00fcrdigung", "berichts", "visitatoren", "hinweis", "ergeben", "woelki", "umgang", "f\u00e4llen", "sexuellen", "missbrauchs", "rechtswidrig", "gehandelt", "lasse", "aufarbeitung", "missbrauchsverbrechen", "zuwendung", "betroffenen", "pr\u00e4vention", "entschlossenheit", "erkennen", "insbesondere", "kommunikation", "fehler", "wesentlich", "beigetragen", "erzbistum", "vertrauenskrise", "gekommen", "gl\u00e4ubige", "verst\u00f6rt", "welt", "schrieb", "entscheidung", "papstes", "abz\u00fcge", "b-note", "woelki", "bedeute", "versuch", "verfahrenen", "lage", "seiten", "gerecht", "gegenteil", "wahrscheinlicher", "woelki", "einerseits", "weg", "bleibe", "andererseits", "autorit\u00e4t", "besch\u00e4digt", "r\u00fcckkehr", "aufgew\u00fchlte", "erzbistum", "solle", "gl\u00e4ubige", "seiten", "frustriert", "papst", "schlichten", "problem", "maximiert", "geistlichen", "auszeit", "woelkis", "oktober", "m\u00e4rz", "leitet", "weihbischof", "rolf", "steinh\u00e4user", "apostolischer", "administrator", "sede", "plena", "erzbistum", "k\u00f6ln", "amt", "generalvikars", "ruht", "woelki", "k\u00fcndigte", "auszeit", "30-t\u00e4gige", "exerzitien", "nachbarl\u00e4ndern", "wege", "seelsorge", "informieren", "soziale", "projekte", "einsetzen", "administrator", "steinh\u00e4user", "zeitungsinterview", "november", "halte", "zukunft", "woelkis", "auszeit", "gebe", "inzwischen", "gespr\u00e4chsbasis", "bistumsleitung", "di\u00f6zesanrat", "di\u00f6zesanpastoralrat", "bleibt", "kardinal", "woelki", "sagen", "woelkis", "viermonatiger", "auszeit", "probezeit", "geben", "klar", "chancen", "leute", "geben", "positionieren", "resignieren", "revoltieren", "larmoyanz", "vatikan", "genau", "hingucken", "woelki", "steht", "konkreten", "ausgestaltung", "synodalen", "wegs", "katholischen", "kirche", "deutschland", "kritisch", "synodale", "weg", "berge", "risiko", "vornehmlich", "beinahe", "ausschlie\u00dflich", "strukturelle", "\u00e4nderungen", "blick", "schlie\u00dflich", "angriff", "nehmen", "eindruck", "kirchliche", "reformprozess", "quasi-parlamentarische", "abstimmung", "glauben", "m\u00fcsse", "unterbunden", "unver\u00e4nderbare", "kirchliche", "lehre", "d\u00fcrfe", "disposition", "gestellt", "papst", "franziskus", "geforderte", "bedeutung", "evangelisierung", "komme", "woelki", "woelki", "satzung", "synodalen", "wegs", "gestimmt", "folge", "brief", "papst", "franziskus", "brachten", "kardinal", "woelki", "bischof", "rudolf", "voderholzer", "bistum", "regensburg", "august", "alternativen", "satzungsentwurf", "diskussion", "eingehend", "diskutiert", "stimmen", "enthaltungen", "abgelehnt", "alternativentwurf", "themenschwerpunkte", "vorgesehen", "n\u00e4mlich", "sexueller", "missbrauch", "sendung", "laien", "dienst", "evangelisierung", "jugendkatechese", "ehe-", "familienpastoral", "berufungspastoral", "theologie", "religionsunterricht", "dienst", "evangelisierung", "spiritualit\u00e4t", "evangelisierung", "pr\u00e4sident", "zdk", "thomas", "sternberg", "wies", "kritik", "woelkis", "synodalen", "weg", "katholische", "kirche", "m\u00fcsse", "grundfragen", "struktur", "stellen", "synodalit\u00e4t", "papst", "einfordert", "altes", "modell", "kirchlichen", "organisation", "jahrhundert", "fragte", "zdk-pr\u00e4sident", "scharfe", "kritik", "\u00fcbte", "vorsitzende", "k\u00f6lner", "di\u00f6zesanrates", "tim", "kurzbach", "widerstand", "kardinal", "woelkis", "synodalen", "weg", "f\u00fcrchte", "zerst\u00f6rt", "autorit\u00e4t", "bisch\u00f6flichen", "amtes", "guten", "argumenten", "versammlung", "\u00fcberzeugen", "versucht", "l\u00e4ngst", "erkannt", "amt", "wahre", "autorit\u00e4t", "begr\u00fcndet", "angstfreien", "diskussionen", "synodalen", "weges", "scheinbare", "k\u00f6lner", "kardinals", "entzaubert", "meint", "kurzbach", "woelki", "stimme", "getauften", "angst", "bisch\u00f6flichen", "klugem", "argumentieren", "klugem", "handeln", "beruht", "k\u00f6ln", "vergehen", "coronakrise", "fr\u00fchjahr", "\u00f6ffnete", "woelki", "priesterseminar", "k\u00f6lner", "innenstadt", "wohnungslosen", "stadt", "bedenken", "erzbistum", "erzbischof", "gemeinsam", "jugendlichen", "helfern", "mahlzeiten", "veranlassung", "nahmen", "katholischen", "kliniken", "erzbistum", "k\u00f6ln", "patienten", "betroffenen", "norditalien", "medizinischen", "behandlung", "brief", "medizinische", "personal", "w\u00fcrdigte", "einsatz", "erkrankte", "herausragend", "november", "positionspapier", "glaubw\u00fcrdig", "bleiben", "katholischen", "hochschulgemeinde", "k\u00f6ln", "khg", "willen", "verantwortlichen", "autoren", "webseite", "khg", "entfernt", "mehrere", "gesperrt", "webseite", "mittlerweile", "monierte", "positionspapier", "erreichbar", "evangelische", "studierendengemeinde", "k\u00f6ln", "erkl\u00e4rte", "khg", "solidarisch", "ver\u00f6ffentlichte", "erzbistum", "arbeitsrechtliche", "schritte", "verantwortlichen", "khg", "angedroht", "sprachen", "mitarbeiter", "zensur", "forderten", "vorbei", "kirche", "angst", "februar", "erkl\u00e4rte", "erzbistum", "positionen", "khg-leitung", "hochschulpfarrers", "personell", "neu", "besetzen", "unerwartete", "ernennung", "woelkis", "erzbischof", "k\u00f6ln", "stie\u00df", "\u00f6ffentlichkeit", "ausgesprochen", "positive", "resonanz", "nachfolger", "zuletzt", "umstrittenen", "kardinal", "meisner", "rheinl\u00e4nder", "stammte", "sogar", "k\u00f6ln", "entscheidungen", "verhie\u00dfen", "\u00e4ra", "offenheit", "zusammenarbeit", "konservativen", "profilierung", "erntete", "eher", "liberalen", "rheinischen", "katholizismus", "kritik", "gilt", "positionen", "frauenordination", "homosexualit\u00e4t", "irritierte", "woelki", "angesichts", "diskussion", "frauenordination", "katholischen", "kirche", "rahmen", "synodalen", "weges", "stattfindet", "aussage", "frage", "frauenordination", "diskussion", "au\u00dferhalb", "lehre", "kirche", "stattfinde", "zusammenhang", "missbrauchsaufarbeitung", "erzbistum", "zog", "di\u00f6zesanrat", "katholiken", "januar", "mitarbeit", "reformprojekt", "pastoraler", "zukunftsweg", "gremium", "forderte", "woelki", "amtierenden", "ehemaligen", "leitenden", "geistlichen", "personalverantwortung", "pflichtverletzungen", "verfehlungen", "umgang", "f\u00e4llen", "sexuellen", "missbrauchs", "pers\u00f6nliche", "konsequenzen", "ziehen", "gruppen", "priestern", "insgesamt", "personen", "wandten", "bistumsleitung", "beklagten", "gravierenden", "glaubw\u00fcrdigkeitsverlust", "katholischen", "kirche", "kirche", "fernstehenden", "gemeinden", "festzustellen", "kirche", "treue", "hielten", "priestern", "selber", "verursache", "ausbreitende", "atmosph\u00e4re", "misstrauens", "verd\u00e4chtigung", "resignativen", "r\u00fcckzugs", "zunehmenden", "loyalit\u00e4tskonflikt", "februar", "startete", "initiative", "publizisten", "martin", "lohmann", "online-petition", "titel", "gerechtigkeit", "fairness", "respektvollen", "umgang", "miteinander", "kirche", "einsetzt", "gegenw\u00e4rtigen", "auseinandersetzung", "gerechten", "umgang", "fakten", "person", "kardinals", "solidarit\u00e4t", "loyalit\u00e4t", "respekt", "fairness", "verdient", "zuweilen", "erf\u00e4hrt", "amtsantritt", "erzbischof", "k\u00f6ln", "reagierte", "kardinal", "woelki", "steigenden", "fl\u00fcchtlingszahlen", "november", "initiierte", "aktion", "nachbarn", "erzbistum", "k\u00f6ln", "willkommenskultur", "gefl\u00fcchtete", "st\u00e4rken", "fl\u00fcchtlingshilfe", "kirchengemeinden", "koordinieren", "unterst\u00fctzen", "finanzielle", "unterst\u00fctzung", "neu", "eingestellte", "hauptamtliche", "integrationsbeauftragte", "f\u00f6rdern", "integration", "gefl\u00fcchteten", "bundesweite", "aufmerksamkeit", "erzeugte", "woelki", "juni", "glockenschl\u00e4gen", "ton", "bootsfl\u00fcchtling", "zeitpunkt", "mittelmeer", "ertrunken", "solidarit\u00e4tsaktion", "mahnruf", "politik", "gesellschaft", "fl\u00fcchtlingen", "helfen", "september", "kritisierte", "woelki", "vorsitzenden", "csu", "horst", "seehofer", "erhobene", "forderung", "obergrenze", "fl\u00fcchtlinge", "bevorzugung", "einwanderern", "christlich-abendl\u00e4ndischen", "kulturkreis", "csu", "grundgesetz", "ernst", "nehme", "k\u00f6nne", "obergrenze", "verlangen", "lie\u00dfe", "asylrecht", "april", "wandte", "kardinal", "woelki", "k\u00f6lner", "domradio", "aussage", "afd-politikerin", "beatrix", "storch", "islam", "politische", "ideologie", "unserem", "grundgesetz", "vereinbar", "woelki", "wies", "per", "grundgesetz", "gesch\u00fctzte", "religionsfreiheit", "erkl\u00e4rte", "weltreligionen", "geh\u00e4ssiger", "absicht", "pranger", "gestellt", "muslime", "verunglimpfe", "solle", "klarmachen", "gebetsh\u00e4user", "moscheen", "genauso", "grundgesetz", "gesch\u00fctzt", "kirchen", "kapellen", "islam", "grundgesetz", "vereinbar", "christentum", "judentum", "d\u00fcrften", "deutschland", "menschen", "aufgrund", "rasse", "herkunft", "religion", "ausgegrenzt", "verfolgt", "berufung", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "lehnte", "woelki", "frauenordination", "betrachtete", "debatte", "frauenpriestertum", "definitiv", "abgeschlossen", "bezug", "vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "bischof", "georg", "b\u00e4tzing", "festgestellt", "trotz", "p\u00e4pstlichen", "festlegung", "diskussion", "einfach", "halte", "diakonat", "frauen", "legitim", "woelki", "befunden", "m\u00e4nnern", "vorbehalten", "solle", "woelki", "unterzeichner", "manifests", "initiative", "mission", "manifest", "weihnachtspredigt", "thematisierte", "woelki", "prek\u00e4re", "lage", "wohnungsmarkt", "kritisierte", "wohnungen", "selten", "ausschlie\u00dflich", "renditeobjekten", "zynisch", "menschen", "wohnen", "leisten", "k\u00f6nnten", "m\u00e4rz", "verfassten", "deutsche", "bisch\u00f6fe", "federf\u00fchrung", "rainer", "kardinal", "woelki", "brief", "kurienkardin\u00e4le", "kurt", "koch", "luis", "ladaria", "pr\u00e4fekten", "kongregation", "glaubenslehre", "bitte", "fragen", "kommunionempfang", "konfessionsverschiedener", "ehepartner", "kl\u00e4ren", "pr\u00e4sidenten", "rates", "einheit", "christen", "bitte", "gerichtet", "klarzustellen", "frage", "kommunionempfangs", "konfessionsverschiedener", "ehepartner", "rahmen", "nationalen", "bischofskonferenz", "entschieden", "k\u00f6nne", "entscheidung", "universalkirche", "notwendig", "juni", "wandte", "luis", "kardinal", "ladaria", "schreiben", "deutschen", "bisch\u00f6fe", "zitierte", "papst", "franziskus", "vorbereitete", "handreichung", "deutschen", "bisch\u00f6fe", "ver\u00f6ffentlichung", "reif", "bezeichnet", "dokument", "reihe", "ungel\u00f6sten", "problemen", "erheblicher", "tragweite", "aufwerfe", "kardinal", "woelki", "wandte", "bestrebungen", "k\u00fcnftig", "pastoral", "begr\u00fcndete", "ausnahmen", "normen", "festschreiben", "juli", "\u00e4u\u00dferte", "papst", "franziskus", "brief", "kardinal", "ladarias", "\u00f6kumenische", "bremse", "geplante", "handreichung", "sogar", "restriktiver", "kirchenrecht", "vorsehe", "keinesfalls", "kommunion", "\u00f6ffnen", "franziskus", "glaube", "dokument", "orientierung", "geben", "bischof", "bistum", "regeln", "kirchenrecht", "erlaubt", "debatte", "segnungsverbot", "homosexuelle", "paare", "tritt", "woelki", "beibehalten", "verbotes", "folgt", "meinung", "vatikan", "zuvor", "mehrere", "bisch\u00f6fe", "katholische", "organisationen", "theologieprofessoren", "aufhebung", "verbotes", "gefordert", "woelki", "bezeichnete", "best\u00e4tigung", "verbotes", "st\u00e4rkung", "katholischen", "ehe-", "familienverst\u00e4ndnisses", "kardinal", "woelki", "mitglied", "folgender", "organisationen", "r\u00f6mischen", "kurie"], "link_data": [{"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["opus-dei-universit\u00e4t", "rom", "doktortitel", "erworben", "meisners", "nachfolger", "derzeitige", "k\u00f6lner", "erzbischof", "kardinal"], "right_context": ["markus", "hofmann", "mitglied", "priesterlichen", "gesellschaft", "heiligen", "kreuz", "opus", "dei", "generalvikar"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["w\u00fcrzburg", "m\u00fcnchen-freising", "bisch\u00f6fe", "bayerischen", "bist\u00fcmer", "bischof", "g\u00f6rlitz", "federf\u00fchrung", "k\u00f6lner", "erzbischofs"], "right_context": ["heiligen", "stuhl", "schreiben", "kl\u00e4rung", "juni", "wandte", "vorsitzende", "glaubenskongregation", "luis", "kardinal"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["kardinal", "sterzinsky", "juli", "zeitgleich", "rom", "berlin", "bekanntgegeben", "bisherige", "k\u00f6lner", "weihbischof"], "right_context": ["heiligen", "vater", "erzbischof", "berlin", "ernannt", "august", "legte", "woelki", "erzbischof", "berlin"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["heiner", "koch", "erzbischof", "bischof", "errichtung", "bistum", "metropolit", "ostdeutschen", "kirchenprovinz", "zuvor"], "right_context": ["amt", "inne", "erzbischof", "k\u00f6ln", "patrone", "bistums", "hedwigsmedaille", "abgebildet", "erzbistum", "berlin"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["k\u00f6lner", "basilika", "st.", "gereon", "leichnam", "juli", "prozession", "k\u00f6lner", "dom", "\u00fcberf\u00fchrt"], "right_context": ["konzelebration", "apostolischen", "nuntius", "erzbischof", "nikola", "eterovi\u0107", "vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "reinhard"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["trier", "kirchenprovinz", "k\u00f6ln", "metropolit", "k\u00f6lner", "erzbischof", "kathedrale", "k\u00f6lner", "dom", "september"], "right_context": ["erzbischof", "k\u00f6ln", "zuvor", "erzbischof", "berlin", "stand", "dezember", "lag", "anteil", "katholiken"]}, {"mention_text": ["ver\u00f6ffentlicht"], "left_context": ["aufkl\u00e4rung", "verantwortlichen", "personen", "untersuchen", "entgegen", "vorheriger", "ank\u00fcndigungen", "k\u00f6lner", "erzbistums", "oktober"], "right_context": ["daraufhin", "vielfachen", "protesten", "r\u00fccktrittsforderungen", "kardinal", "woelki", "leitende", "geistliche", "zahl", "kirchenaustritte"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["reinhard", "kardinal", "marx", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "fr\u00fcherer", "vorsitzender", "deutschen", "bischofskonferenz"], "right_context": ["erzbischof", "k\u00f6ln", "walter", "kardinal", "kasper", "emeritierter", "kurienkardinal", "rangh\u00f6chste", "d.", "h."]}, {"mention_text": ["kardinal", "woelki"], "left_context": ["finanzhaushaltes", "erzbistum", "berlin", "rahmen", "planes", "anzahl", "kirchengemeinden", "zusammenlegung", "reduziert", "dezember"], "right_context": ["form", "hirtenbriefes", "pfarrgemeinden", "erzbistum", "berlin", "einbezug", "orten", "kirchlichen", "lebens", "katholischen"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["g\u00fcnter", "assenmacher", "somit", "mai", "oktober", "offizial", "bereich", "bistums", "essen", "erzbischof"], "right_context": ["best\u00e4tigte", "amtseinf\u00fchrung", "september", "assenmacher", "aufgabe", "offizial", "ver\u00f6ffentlichung", "gutachtens", "umgang", "sexuellem"]}, {"mention_text": ["rainer", "woelki"], "left_context": ["erzbistum", "k\u00f6ln", "rolle", "umgang", "sexualisierter", "gewalt", "erzbistum", "k\u00f6ln", "m\u00e4rz", "kardinal"], "right_context": ["vorl\u00e4ufig", "suspendiert", "aufgaben", "entbunden", "daraufhin", "bot", "schwaderlapp", "papst", "franziskus", "r\u00fccktritt"]}, {"mention_text": ["woelki"], "left_context": ["ziele", "ver\u00e4nderung", "kirchlichen", "sexualmoral", "weg", "weg", "charakterisierte", "schwaderlapp", "zusammenhang", "wichtigsten"], "right_context": ["-nachr\u00fccker", "gem\u00e4\u00df", "christ", "welt", "schwaderlapp", "sitzungen", "forums", "erkl\u00e4rt", "k\u00f6nne", "bischof"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["matthias", "heinrich", "di\u00f6zesanadministrator", "juli", "jahres", "ernannte", "benedikt", "xvi", "k\u00f6lner", "weihbischof"], "right_context": ["nachfolger", "sterzinskys", "georg", "kardinal", "sterzinsky", "starb", "schwerer", "krankheit", "fr\u00fchen", "morgenstunden"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "deutschen", "vereins", "heiligen", "lande", "jeweilige", "erzbischof", "erzdi\u00f6zese", "k\u00f6ln", "derzeit"], "right_context": ["vorstand", "vereins", "f\u00fchrt", "abstimmung", "verwaltungsrat", "gesch\u00e4fte", "vereins", "beirat", "unterst\u00fctzung", "eingesetzt"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["geistliche", "luxemburger", "erzbischof", "jean-claude", "hollerich", "vorg\u00e4nger", "fernand", "franck", "nahmen", "kardin\u00e4le"], "right_context": ["k\u00f6ln", "willem", "jacobus", "eijk", "utrecht", "monacos", "erzbischof", "bernard", "barsi", "di\u00f6zesanbisch\u00f6fe"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["st.", "ursula", "h\u00fcrth-kalscheuren", "ehren", "b\u00f6hm", "chapel", "umbenannt", "geburtstag", "b\u00f6hms", "zelebrierte"], "right_context": ["festmesse", "kapelle", "maria", "tr\u00fcmmern", "dankte", "b\u00f6hm", "erzbistum", "k\u00f6ln", "geschaffene", "sch\u00f6ne"]}, {"mention_text": ["woelki"], "left_context": ["ausl\u00e4nderfeindliche", "reden", "kultur", "f\u00f6rdern", "grundlage", "gleichg\u00fcltigkeit", "verschlossenheit", "individualismus", "ausweisung", "kardinal"], "right_context": ["steht", "synodalen", "weg", "skeptisch", "spaltungsrisiko", "sieht", "r\u00f6misch-katholische", "kirche", "besitzt", "deutschland"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["seitlich", "links", "altarinsel", "aufgestellt", "dezember", "betrieb", "genommen", "damaligen", "k\u00f6lner", "weihbischof"], "right_context": ["geweiht", "verf\u00fcgt", "register", "klingenden", "pfeifen", "stummen", "pfeifen", "prospekt", "manualen", "pedal"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["k\u00f6ln", "rogamus-stiftung", "leben", "gerufen", "aufgabe", "f\u00f6rderung", "berufungspastoral", "katholischen", "kirche", "erzbischof"], "right_context": ["gegr\u00fcndete", "stiftung", "betreut", "bestehende", "rogamus-gebetsgemeinschaft", "geistliche", "berufungen", "erzbistum", "k\u00f6ln", "hinaus"]}, {"mention_text": ["kardinal", "woelki"], "left_context": ["komplexe", "pastorale", "situation", "erzbistum", "untersuchen", "insbesondere", "eventuelle", "fehler", "k\u00f6lner", "erzbischofs"], "right_context": ["betroffenen", "bisch\u00f6fe", "weihbisch\u00f6fe", "umgang", "f\u00e4llen", "sexuellen", "missbrauchs", "wirken", "bischof", "di\u00f6zese"]}, {"mention_text": ["rainer", "kardinal", "maria", "woelki"], "left_context": ["k\u00f6ln", "m\u00e4rz", "gemachten", "vorwurf", "pflichtwidrigen", "umgangs", "sexualisierter", "gewalt", "stellte", "erzbischof"], "right_context": ["weihbisch\u00f6fe", "ansgar", "puff", "dominikus", "schwaderlapp", "offizial", "g\u00fcnter", "assenmacher", "wunsch", "vorsorglich"]}, {"mention_text": ["woelki"], "left_context": ["bekam", "turm", "bunkerlook", "passenden", "glockenturm", "aufgesetzt", "dezember", "\u00fcbergab", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["bunkerkirche", "koptische", "gemeinde", "d\u00fcsseldorf", "vorbereitung", "weihe", "koptisch-orthodoxe", "kirche", "papst", "tawadros"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["kardinal", "meisner", "k\u00f6lner", "dom", "bischofsweihe", "mitkonsekratoren", "k\u00f6lner", "weihbisch\u00f6fe", "manfred", "melzer"], "right_context": ["wahlspruch", "gaudete", "semper", "dominus", "prope", "freut", "allezeit", "herr", "nahe", "entstammt"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["januar", "ernannte", "benedikt", "xvi", "bischof", "dresden-mei\u00dfen", "amtseinf\u00fchrung", "metropoliten", "kirchenprovinz", "berlin"], "right_context": ["fand", "m\u00e4rz", "dresdner", "hofkirche", "zeitraum", "ernennung", "besitzergreifung", "erzbistums", "berlin", "juni"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["hedwigs-kathedrale", "bischof", "wolfgang", "ipolt", "g\u00f6rlitz", "neues", "amt", "eingef\u00fchrt", "kochs", "amtsvorg\u00e4nger"], "right_context": ["\u00fcbergab", "bischofsstab", "alfred", "kardinal", "bengsch", "predigt", "einf\u00fchrung", "pl\u00e4dierte", "koch", "christen"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["christiane", "woopen", "wolfgang", "niedecken", "navid", "kermani", "rosemarie", "trockel", "werner", "spinner"], "right_context": ["mariele", "millowitsch", "bettina", "b\u00f6ttinger", "fatih", "\u00e7evikkollu", "text", "fand", "vielfache", "verbreitung"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["dezember", "g\u00fcnther", "kommunikationsdirektor", "ausscheidet", "schriftstellerischen", "t\u00e4tigkeit", "widmen", "verh\u00e4ltnis", "g\u00fcnther", "erzbischof"], "right_context": ["galt", "presseberichten", "zufolge", "zuletzt", "abgek\u00fchlt", "g\u00fcnther", "kardinal", "ver\u00f6ffentlichung", "m\u00fcnchner", "gutachtens"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["bischof", "limburg", "ernannt", "bischofsweihe", "amtseinf\u00fchrung", "fanden", "september", "hauptkonsekrator", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["mitkonsekratoren", "bisherige", "apostolische", "administrator", "bistums", "limburg", "weihbischof", "manfred", "grothe", "trierer"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["medien", "verhalten", "vorsichtiger", "skepsis", "entscheidung", "papst", "franziskus", "erzbischof", "k\u00f6ln", "kardinal"], "right_context": ["abschluss", "apostolischen", "visitation", "erzbistum", "k\u00f6ln", "dortigen", "krisensituation", "zusammenhang", "fehlerhaften", "umgang"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["halfen", "bau", "siedlungen", "heimatvertriebene", "bruder-klaus-siedlung", "k\u00f6ln", "heimat", "sp\u00e4teren", "k\u00f6lner", "erzbischofs"], "right_context": ["ostpriesterhilfe", "kirche", "not", "umbenannt", "erkannte", "heilige", "stuhl", "kirche", "not", "gesamtkirchliche"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["k\u00f6lner", "politik", "wirtschaft", "kultur", "medien", "kirche", "vertreten", "ehrenvorsitzende", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeisterin", "henriette", "reker", "f\u00f6rdert", "verein", "kulturtr\u00e4gern", "romanischen", "kirchen", "k\u00f6lns", "romanischen"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelkis"], "left_context": ["benedikt", "xvi", "bischof", "marx", "kardinalpriester", "titelkirche", "san", "corbiniano", "kardinalskollegium", "kreierung"], "right_context": ["februar", "kardinal", "marx", "j\u00fcngstes", "mitglied", "kardinalskollegiums", "papst", "franziskus", "berief", "marx"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["servatius", "siegburg", "kreisdechant", "rhein-sieg-kreis", "gesundheitsgr\u00fcnden", "bat", "mai", "entpflichtung", "\u00e4mtern", "erzbischof"], "right_context": ["august", "wunsch", "\u00fcbernahme", "seelsorglicher", "aufgaben", "bistum", "chulucanas", "per\u00fa", "freigestellt", "arbeitet"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["arch\u00e4ologische", "grabungen", "bauforschungsprojekte", "abteigel\u00e4nde", "vorgenommen", "haus", "altenberg", "august", "er\u00f6ffnet", "kardinal"], "right_context": ["gesegnet", "erzbistum", "k\u00f6ln", "investierte", "bauherr", "millionen", "euro", "sanierung", "alten", "brauhaus"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["gruppen", "gef\u00fchrt", "militanter", "form", "vorstellungen", "paris", "polizeischutz", "stattfinden", "deutsche", "kardinal"], "right_context": ["sprach", "blasphemie", "st\u00fcck", "gesehen", "presse", "verteidigte", "auff\u00fchrung", "brauchte", "theater", "skandal"]}, {"mention_text": ["kardinal", "woelkis"], "left_context": ["stockholm", "juni", "komplexe", "pastorale", "situation", "erzbistum", "untersuchen", "insbesondere", "eventuelle", "fehler"], "right_context": ["betroffenen", "bisch\u00f6fe", "weihbisch\u00f6fe", "umgang", "f\u00e4llen", "sexuellen", "missbrauchs"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["in-", "ausland", "sri-lankische", "kardinal", "albert", "malcolm", "ranjith", "heutige", "k\u00f6lner", "kardinal"], "right_context": ["ehemalige", "papstsekret\u00e4r", "georg", "g\u00e4nswein", "schweizer", "kurienkardinal", "kurt", "koch", "passauer", "ortsbischof"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["g\u00fcnther", "h.", "oettinger", "joe", "kaeser", "herfried", "m\u00fcnkler", "john", "b.", "emerson"], "right_context": ["hannelore", "kraft", "christoph", "m.", "schmidt", "christian", "lindner", "udo", "di", "fabio"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["christi", "manifestare", "duft", "erkenntnis", "christi", "verbreiten", "bischofsweihe", "spendete", "erzbischof", "berlin"], "right_context": ["august", "kathedrale", "st.", "jakobus", "g\u00f6rlitz", "mitkonsekratoren", "erfurter", "bischof", "joachim", "wanke"]}, {"mention_text": ["kardinal", "woelki"], "left_context": ["benedikt", "xvi", "paul", "nagel", "starb", "gr\u00fcndonnerstag", "k\u00f6lner", "dom", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["eingangs", "gr\u00fcndonnerstagsliturgie", "dom", "werkverzeichnis", "paul", "nagels", "umfasst", "tausend", "eintr\u00e4ge", "nachfolgend"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["sanierung", "erzbistums", "leitung", "erhebliche", "defizite", "abbauen", "leitete", "erzbisch\u00f6fliche", "ordinariat", "erzbischof"], "right_context": ["amtsantrittes", "august", "ernennung", "generalvikar", "best\u00e4tigte", "januar", "bestimmte", "erzbischof", "woelki", "generalvikar"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["k\u00fcnste", "berlin", "erfolgte", "berufung", "erzbisch\u00f6fliche", "kirchenmusik-kommission", "berlin", "damaligen", "erzbischof", "berlin"], "right_context": ["april", "unterrichtet", "zus\u00e4tzlich", "hochschule", "musik", "theater", "medien", "hannover", "hmtmh", "fach"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["franz-peter", "tebartz-van", "elst", "limburg", "matthias", "k\u00f6nig", "paderborn", "stephan", "ackermann", "trier"], "right_context": ["k\u00f6ln", "konrad", "zdarsa", "augsburg", "felix", "genn", "m\u00fcnster", "\u00e4u\u00dferten", "positiv", "nightfever"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["crescere", "wachsen", "johannesevangelium", "joh", "eu", "entstammt", "februar", "amtseinf\u00fchrung", "berliner", "erzbischofs"], "right_context": ["august", "leitete", "heinrich", "gem\u00e4\u00df", "bestimmungen", "kirchenrechts", "kommissarisch", "amtsgesch\u00e4fte", "erzbistums", "berlins"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["gedroht", "hi-virus", "infizieren", "worauf", "anzeige", "unbekannt", "erstattete", "starker", "kritik", "erzbischof"], "right_context": ["aufgrund", "z\u00f6gerlichen", "aufarbeitung", "sexuellen", "missbrauchs", "erzbistum", "k\u00f6ln", "initiierte", "lohmann", "februar"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["besitzt", "ebenfalls", "satteldach", "kirchenschiff", "glockenturm", "rotem", "ziegelstein", "erbaut", "erzbischof", "k\u00f6ln"], "right_context": ["praktikant", "diakon", "gemeinde", "orgel", "orgelbauer", "romanus", "seifert", "sohn", "kevelaer", "erbaut"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["abschluss", "jubil\u00e4umsjahres", "pontifikalvesper", "dezember", "grundsteinlegung", "schulgeb\u00e4udes", "schulkirche", "heilig", "kreuz", "erzbischof"], "right_context": ["zuvor", "amt", "eingef\u00fchrt", "gottesdienst", "schloss", "festakt", "aula", "kfg", "festrede", "hielt"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["produzieren", "filme", "dokumentationen", "veranstaltungen", "projekte", "schule", "ver\u00f6ffentlichen", "schulhomepage", "bekannte", "interviewpartner"], "right_context": ["ansgar", "puff", "aschot", "smbatjan", "peter", "kohlgraf", "schule", "radio-projektkurs", "namens", "frings"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["katholische", "gruppen", "gef\u00fchrt", "militant", "vorstellungen", "paris", "polizeischutz", "stattfinden", "deutsche", "kardinal"], "right_context": ["sprach", "blasphemie", "st\u00fcck", "gesehen", "presse", "verteidigte", "auff\u00fchrung", "brauchte", "theater", "skandal"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["otto", "sander", "helge", "schneider", "frank-walter", "steinmeier", "devid", "striesow", "j\u00f6rg", "thadeusz"], "right_context": ["ausgehend", "erfolgen", "berlin", "fanden", "konzerte", "young", "euro", "classic", "orten", "deutschland"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["betreten", "standort", "pastorale", "arbeit", "seelsorgebereichs", "leverkusen", "s\u00fcdost", "aufgegeben", "kirche", "erzbischof"], "right_context": ["februar", "kirchengeb\u00e4ude", "profaniert", "verwendung", "geb\u00e4udes", "abriss", "entschieden", "51.0283057.034351koordinaten", "\u00b0", "1\u2032"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["sexuellen", "missbrauchs", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "deutschland", "insbesondere", "diesbez\u00fcglichen", "konflikten", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "sch\u00fcller", "wiederholt", "stellungnahmen", "auseinandersetzungen", "gespr\u00e4chsprozess", "synodaler", "weg", "deutschen", "katholischen"]}, {"mention_text": ["k\u00f6lner", "erzbischof", "woelki"], "left_context": ["innenputz", "komplett", "entfernt", "august", "erfolgten", "wiederer\u00f6ffnung", "konsekration", "altars", "rahmen", "pontifikalamts"], "right_context": ["osten", "ausgerichtete", "chorturm", "dreigeschossig", "romanischer", "bzw.", "mittelalterlicher", "herkunft", "errichtungszeitraum", "apsis"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["ernannt", "erzbischof", "georg", "kardinal", "sterzinsky", "berliner", "domkapitel", "berufen", "januar", "erzbischof"], "right_context": ["ernennung", "msgr", "przytarskis", "generalvikar", "erzbistums", "m\u00e4rz", "f\u00fchrte", "m\u00e4rz", "amt", "juni"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "w\u00f6lki"], "left_context": ["schule", "gruppe", "st.", "anno", "bund", "neudeutschland", "katholische", "studierende", "jugend", "mitglied"], "right_context": ["l\u00f6ste", "pensionierung", "langj\u00e4hrigen", "gruppengeistlichen", "rolf", "buschhausen", "gymnasium", "deutsche", "oberschule", "gef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["via", "lentini", "titelkirche", "kardinalpriesters", "san", "giovanni", "maria", "vianney", "derzeitige", "titelinhaber"], "right_context": ["juni", "besitz", "namensgeber", "kirche", "franz\u00f6sischen", "heilige", "jean-marie", "vianney", "1786\u20131859", "heiliger"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["bestehend", "teilen", "stammheim", "flittard", "bruder", "klaus-siedlung", "st.-bruder-klaus-kirche", "heimatkirche", "k\u00f6lner", "erzbischofs"], "right_context": ["aufwuchs", "messdiener", "jugendgruppenleiter", "wirkte", "primiz", "feierte", "k\u00f6lner", "pfarrer", "franz", "meurer"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["projekt", "shortlist", "aufgenommen", "jahrbuch", "ver\u00f6ffentlicht", "haus", "altenberg", "august", "er\u00f6ffnet", "kardinal"], "right_context": ["gesegnet", "jugendbildungsst\u00e4tte", "september", "stufenweise", "betrieb", "bietet", "\u00fcbernachtungspl\u00e4tze", "verf\u00fcgt", "hauskapelle", "christk\u00f6nigkapelle"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["gott", "vereinsfrei", "oliver", "kahn", "betonte", "gott", "fu\u00dfballspezifisch", "christen", "erzbischof", "berlin"], "right_context": ["brachte", "ausdruck", "gebe", "fu\u00dfballgott", "sieger", "verlierer", "sportpr\u00e4lat", "karlheinz", "summerer", "sieht"]}, {"mention_text": ["weihbischof", "woelki"], "left_context": ["insbesondere", "brunnenanlage", "general\u00fcberholen", "rahmen", "festlichkeiten", "gefeiertem", "hochamt", "zelebrierte", "damalige", "k\u00f6lner"], "right_context": ["eintrag", "denkmalliste", "stadt", "neuss", "denkmal", "erhaltenswert", "wissenschaftlichen", "k\u00fcnstlerischen", "st\u00e4dtebaulichen", "gr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["ii.", "d\u00fcsseldorf", "sogenannte", "bunkerkirche", "sankt", "sakrament", "d\u00fcsseldorf", "koptische", "kirche", "eingeweiht"], "right_context": ["koptische", "gemeinde", "\u00fcbergeben", "tawadros", "ii.", "spricht", "trennung", "staat", "religion", "\u00e4gypten"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "rekowski", "trotz", "missbrauchsskandals", "katholischen", "erzbistum", "k\u00f6ln", "gemeinsamen", "fastenandacht", "erzbischof"], "right_context": ["festzuhalten", "teilte", "zusammenhang", "missbrauchsf\u00e4llen", "kirchenaustritte", "protestanten", "verzeichnet", "rekowski", "vorsitzender", "ekd-kammer"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["erzbistum", "k\u00f6ln", "m\u00e4rz", "gemachten", "vorwurf", "pflichtwidrigen", "umgangs", "sexuellem", "missbrauch", "stellte"], "right_context": ["wunsch", "vorsorglich", "vorl\u00e4ufig", "aufgaben", "frei", "september", "lehnte", "papst", "r\u00fccktritt", "weihbischof"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["fall", "pflichtwidrigen", "verhaltens", "puff", "personalverantwortlichem", "zugeordnet", "daraufhin", "bitte", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["m\u00e4rz", "vorl\u00e4ufig", "beurlaubt", "papst", "franziskus", "angeordneten", "pr\u00fcfung", "pastoralen", "situation", "erzbistum"]}, {"mention_text": ["kardinals", "woelki"], "left_context": ["st\u00e4dtische", "website", "teilnahme", "gegendemonstration", "verf\u00fcgte", "st\u00e4dtischen", "geb\u00e4ude", "demonstration", "beleuchten", "k\u00f6lner"], "right_context": ["folgen", "\u00e4hnlichen", "veranstaltung", "beleuchtung", "k\u00f6lner", "doms", "ausschalten", "lassen", "hiergegen", "d\u00fcsseldorfer"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["katholischen", "bisch\u00f6fe", "mehrheitlich", "initiative", "k\u00f6lner", "joachim", "kardinal", "meisner", "erzbischof", "berlin"], "right_context": ["eichst\u00e4tter", "bischof", "gregor", "maria", "hanke", "augsburger", "weihbischof", "anton", "losinger", "mitglied"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["remigius", "bergheim", "repetent", "erzbisch\u00f6flichen", "theologenkonvikt", "bonn", "t\u00e4tig", "heutigen", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["geleitet", "dissertation", "hans", "urs", "balthasar", "philosophisch-theologischen", "hochschule", "vallendar", "doktor", "theologie"]}, {"mention_text": ["woelki"], "left_context": ["deutschen", "katholiken", "zdk", "vorl\u00e4ufig", "aus\u00fcben", "zusammenhang", "erh\u00f6ht", "druck", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["zur\u00fcckgehaltenes", "gutachten", "\u00f6ffentlichkeit", "zug\u00e4nglich", "he\u00dfe", "kritisch", "beurteilt", "sondergutachten", "m\u00fcnchner", "kanzlei"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["alten", "grabkreuze", "eingemauert", "einst", "kirche", "standen", "kapelle", "september", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["geweiht", "50.8808456.601313koordinaten", "\u00b0", "52\u2032", "51\u2033", "n", "\u00b0", "36\u2032", "4,7\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["privatorganisation", "finanziert", "spenden", "fr\u00fchjahr", "stand", "moas", "beinahe", "finanziellen", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["daraufhin", "initiierte", "spendenaktion", "glockenschl\u00e4ge", "sommer", "euro", "moas", "gesammelt", "kardinal", "unterst\u00fctzt"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["xvi", "kaplan", "heiligkeit", "monsignore", "ernannt", "hofmann", "leitete", "priesterseminar", "april", "erzbischof"], "right_context": ["bischofsvikar", "ordensgemeinschaften", "internationale", "katholische", "seelsorge", "erzbistum", "k\u00f6ln", "ernannt", "markus", "hofmann"]}, {"mention_text": ["rainer", "woelki"], "left_context": ["d\u00fcsseldorf", "geh\u00f6rte", "steinh\u00e4user", "nichtresidierender", "domkapitular", "k\u00f6lner", "metropolitankapitel", "april", "erhielt", "kardinal"], "right_context": ["ernennung", "residierenden", "domkapitular", "leiter", "edith-stein-exerzitienhauses", "erzbistums", "k\u00f6ln", "beauftragten", "neuevangelisierung", "beauftragung"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["ernannte", "papst", "franziskus", "titularbischof", "thuburnica", "bestellte", "weihbischof", "k\u00f6ln", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["spendete", "januar", "k\u00f6lner", "dom", "bischofsweihe", "mitkonsekratoren", "emeritierte", "weihbischof", "k\u00f6ln", "manfred"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["steinh\u00e4user", "mitte", "oktober", "mitte", "m\u00e4rz", "erzbistum", "k\u00f6ln", "apostolischer", "administrator", "leitet"], "right_context": ["papst", "aufgrund", "vertrauenskrise", "erzbistum", "k\u00f6ln", "auszeit", "geschickt"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["christiane", "woopen", "wolfgang", "niedecken", "navid", "kermani", "rosemarie", "trockel", "werner", "spinner"], "right_context": ["mariele", "millowitsch", "bettina", "b\u00f6ttinger", "fatih", "\u00e7evikkollu", "silvesternacht", "k\u00f6ln", "frankreich", "wichtiges"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["gebetstagen", "2011\u20132016", "k\u00f6ln", "d\u00fcsseldorf", "fr\u00fchere", "erzbischof", "k\u00f6ln", "joachim", "kardinal", "meisner"], "right_context": ["darauffolgenden", "weihbisch\u00f6fe", "erzbistums", "k\u00f6ln", "dominikus", "schwaderlapp", "ansgar", "puff", "\u00fcbermittelte", "papst"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["aachen", "nachfolger", "winfried", "m\u00fcller", "direktor", "diakoneninstituts", "ernannt", "nachfolger", "ernannte", "erzbischof"], "right_context": ["m\u00e4rz", "d\u00fcsseldorfer", "diakon", "frank", "zielinski", "leitung", "instituts", "september", "ri\u00dfe", "\u00fcbernimmt"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["kardinal", "lehmann", "gespendet", "mitkonsekratoren", "erzbischof", "freiburg", "stephan", "burger", "erzbischof", "k\u00f6ln"], "right_context": ["offizielle", "titel", "kohlgrafs", "ernennung", "bischof", "lautet", "exzellenz", "peter", "kohlgraf", "bischof"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["sonnborn", "sonnborner", "hauptkirche", "juni", "feierte", "gemeinde", "schlie\u00dflich", "40-j\u00e4hriges", "kirchweihfest", "wozu"], "right_context": ["amtierender", "erzbischof", "k\u00f6ln", "erschien", "kirche", "handelt", "ovalen", "geometrischen", "exakt", "s\u00fcden"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["abgel\u00f6st", "prozess", "vollenden", "treibende", "kraft", "hochschulgremien", "abgestimmten", "absetzung", "k\u00f6lner", "kardinal"], "right_context": ["wechsel", "begr\u00fc\u00dfte", "beobachtern", "zufolge", "weggang", "steyler", "missionare", "eng", "kirchenpolitische", "linie"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["mission", "manifest", "unterst\u00fctzten", "pr\u00e4sentation", "b\u00fchne", "gekommen", "erstunterzeichnern", "geh\u00f6ren", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["passauer", "bischof", "stefan", "oster", "\u00f6sterreichische", "jugendbischof", "stephan", "turnovszky", "schweizer", "jugendbisch\u00f6fe"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["khkt", "umbenannt", "april", "ordentlicher", "professor", "kirchenrecht", "gilt", "wunschkandidat", "k\u00f6lner", "kardinals"], "right_context": ["personalie", "zukunftsweisend", "erhalt", "hochschule", "ohly", "renommierten", "theologen", "deutschlands", "bezeichnete", "weiterentwicklung"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["vitrine", "ebenfalls", "domizlaff", "geschaffenen", "brustkreuz", "frings", "ausgestellt", "krummstab", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["september", "rahmen", "pontifikalamts", "amtseinf\u00fchrung", "vorg\u00e4nger", "joachim", "kardinal", "meisner", "symbolisch", "\u00fcberreicht"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["konditionen", "undurchsichtiger", "weise", "zog", "universit\u00e4t", "oktober", "pressemeldungen", "zufolge", "k\u00f6lner", "kardinal"], "right_context": ["berufung", "negels", "universit\u00e4t", "bonn", "verhindert", "negel", "k\u00f6lner", "stadt-anzeiger", "woelki", "ver\u00e4rgert"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["ansgar", "puff", "diakon", "erzbistum", "k\u00f6ln", "geweiht", "priesterweihe", "erfolgte", "juni", "kardinalerzbischof"], "right_context": ["k\u00f6lner", "dom", "ver\u00f6ffentlichte", "popul\u00e4rwissenschaftliches", "buch", "rechtlichen", "fragen", "kinder-", "jugendarbeit", "kirchen"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["stadtdekanat", "d\u00fcsseldorf", "ermittlungen", "vorwurfs", "sexueller", "bel\u00e4stigung", "aufgenommen", "enthob", "k\u00f6lner", "erzbischof"], "right_context": ["m\u00e4rz", "\u00e4mter", "wogegen", "hennes", "ermittlungen", "eingestellt", "widerspruch", "einlegte", "september", "verzichtete"]}, {"mention_text": ["woelki"], "left_context": ["betonte", "mai", "amtszeit", "halte", "begriff", "synodalen", "weges", "unsinn", "etikettenschwindel", "kardinal"], "right_context": ["meinte", "anfang", "september", "synodalen", "weg", "spaltungsrisiko", "erkennen", "bischof", "voderholzer", "weichen"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["evangelium", "vortrugen", "ansprache", "hielten", "interview", "domradio", "erkl\u00e4rte", "k\u00f6lner", "erzbischof", "kardinal"], "right_context": ["bef\u00fcrchtungen", "eigentlich", "eingetreten", "treibe", "sorge", "quasi", "protestantisches", "kirchenparlament", "art", "verfasstheit"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["lager", "gelangt", "f\u00fchrer", "religi\u00f6ser", "gemeinschaften", "evangelische", "bischof", "christian", "st\u00e4blein", "kardinal"], "right_context": ["forderten", "ebenfalls", "m\u00e4rz", "anfang", "april", "menschen", "festland", "bringen", "deutsche", "entwicklungsminister"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["bruder", "klaus", "heimatpfarrei", "k\u00f6lner", "priesters", "franz", "meurer", "k\u00f6lner", "erzbischofs", "kardinal"], "right_context": ["entwurf", "kirche", "entspricht", "au\u00dfen", "fast", "vollst\u00e4ndig", "konzept", "schaller", "monate", "zuvor"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["gottesdienst", "oktober", "kirche", "dienst", "gestellt", "november", "gem\u00e4\u00df", "can", "cic", "erzbischof"], "right_context": ["profaniert", "november", "planung", "umnutzung", "h\u00f6rsaal", "universit\u00e4t", "k\u00f6ln", "\u00f6ffentlich", "ausgeschrieben", "kirche"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "kardinal", "woelki"], "left_context": ["eher", "konservativer", "grundausrichtung", "intensiv", "\u00f6kumene", "einsetzte", "christlich-j\u00fcdische", "zusammenarbeit", "f\u00f6rderte", "erzbischof"], "right_context": ["guido", "assmann", "nichtresidierenden", "domkapitular", "ernannt", "mai", "bekanntgegeben", "assmann", "sondersitzung", "k\u00f6lner"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["oktober", "z\u00e4hes", "ringen", "diverse", "gutachten", "gegengutachten", "tauchten", "missbrauchsbeschuldigungen", "vertuschungsvorw\u00fcrfe", "erzbischof"], "right_context": ["weihbisch\u00f6fe", "dominikus", "schwaderlapp", "ansgar", "puff", "gerieten", "kritik", "hamburger", "erzbischof", "stefan"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["verantwortlichen", "verantwortung", "\u00fcbernehmen", "forderte", "pers\u00f6nliche", "konsequenzen", "bistums-spitze", "missbrauchsskandal", "anspruch", "erzbischof"], "right_context": ["aufkl\u00e4rer", "missbrauchskrise", "desavouiert", "k\u00f6lner", "stadt-anzeiger", "wies", "\u00fcberzeugten", "katholiken", "angesichts", "vorgehens"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["streit", "verschiedene", "gutachten", "sexuellen", "missbrauch", "erzbistum", "umgang", "verantwortlichen", "missbrauchsf\u00e4llen", "erzbischof"], "right_context": ["geriet", "druck", "zahl", "kirchenaustritte", "stieg", "sprunghaft", "erzbistum", "k\u00f6ln", "fr\u00fchere", "missbrauchsf\u00e4lle"]}, {"mention_text": ["rainer", "maria", "woelki"], "left_context": ["amt", "geistlicher", "assistent", "zentralkomitees", "deutschen", "katholiken", "zdk", "vorl\u00e4ufig", "aus\u00fcben", "kardinal"], "right_context": ["erzbischof", "k\u00f6ln", "m\u00fcnchener", "rechtsanwaltskanzlei", "westpfahl", "spilker", "wastl", "gutachten", "sexuellem", "missbrauch"]}, {"mention_text": ["ver\u00f6ffentlicht"], "left_context": ["verantwortungstr\u00e4ger", "gegebenenfalls", "fehler", "gutachten", "entgegen", "vorherigen", "ank\u00fcndigungen", "k\u00f6lner", "erzbistums", "oktober"], "right_context": ["stattdessen", "erschien", "oktober", "generalvikariat", "beauftragtes", "anderes", "gutachten", "professoren", "matthias", "jahn"]}, {"mention_text": ["gutachten"], "left_context": ["gewalt", "erzbistum", "k\u00f6ln", "zuvor", "m\u00fcnchener", "kanzlei", "westphal", "spilker", "auftrag", "gegebenes"], "right_context": ["aufgrund", "vermeintlicher", "\u00e4u\u00dferungsrechtlicher", "m\u00e4ngel", "erzbistum", "ver\u00f6ffentlicht", "gercke", "pr\u00e4sentierte", "gemeinsam", "kollegen"]}]}