{"entity_id": "Q471419", "description_tokens": ["hans-peter", "feldmann", "d\u00fcsseldorf", "deutscher", "konzeptk\u00fcnstler", "hans-peter", "feldmann", "wuchs", "hilden", "d\u00fcsseldorf", "besuchte", "dortige", "helmholtz-gymnasium", "1960er-jahren", "studierte", "feldmann", "malerei", "damaligen", "kunstschule", "linz", "universit\u00e4t", "k\u00fcnstlerische", "industrielle", "gestaltung", "linz", "arbeitet", "konzeptuell", "fotografie", "zumeist", "verwendet", "allt\u00e4gliche", "geknipste", "bilder", "erstellt", "gesammelt", "f\u00fcgt", "serien", "heften", "b\u00fcchern", "ediert", "feldmann", "\u0153uvre", "repertoire", "allt\u00e4glicher", "dinge", "handlungen", "zusammengestellt", "schuf", "feldmann", "bilderhefte", "hefte", "nr.", "zeitschrift", "aq", "publiziert", "erschien", "ebenda", "telefonbuch", "letzte", "k\u00fcnstlerische", "arbeit", "gr\u00fcndete", "m\u00f6wen\u201c-verlag", "publiziert", "feldmann-verlag", "feldmann", "mitbegr\u00fcnder", "zeitschrift", "ohio", "photographie", "1995\u20131998", "zeitschrift", "cahiers", "d", "\u00b4", "images", "c\u00e9line", "duval", "feldmann", "lebt", "arbeitet", "d\u00fcsseldorf", "hugo", "boss", "prize", "ausgezeichnet", "ausstellung", "solomon", "r.", "guggenheim", "museum", "folgte", "mai", "hans-peter", "feldmann", "skulptur", "projekte", "m\u00fcnster", "wc-anlage", "domplatz", "\u00f6ffentliche", "toilette", "domplatz", "feldmanns", "auftrag", "enger", "kooperation", "st\u00e4dtischen", "angestellten", "moderner", "badkeramik", "farbigen", "fliesen", "gro\u00dfformatigen", "bildern", "ausgestattet", "neu", "gestaltet", "feldmanns", "skulptur", "david", "nachbildung", "michelangelos", "gleichnamigem", "werk", "metall", "epoxidharz", "gefertigt", "befand", "heinrich-b\u00f6ll-platz", "k\u00f6ln", "museum", "ludwig", "zwischenaufenthalt", "d\u00fcsseldorf", "geh\u00f6rte", "feldmanns", "kopie", "michelangelos", "florenzer", "marmorarbeit", "april", "ausstellungsst\u00fccken", "kant-parks", "duisburg", "witterungssch\u00e4den", "skulptur", "sommer", "eingelagert", "schlie\u00dflich", "sockel", "winter", "abgebrochen", "lehmbruck-museum", "besitzer", "finanzierung", "wetterfesten", "restaurierung", "leisten", "dach", "parkendes", "auto", "k\u00fcnstlers", "hans-peter", "feldmann", "parkplatz", "deichtorhallen", "hamburg", "ausstellung", "m\u00e4rz", "juni"], "link_data": [{"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["kant-parks", "\u00f6ffentlichen", "skulpturenpark", "mittlerweile", "plastiken", "kolossale", "skulptur", "david", "deutschen", "k\u00fcnstlers"], "right_context": ["dialog", "museum", "au\u00dfenwelt", "angrenzenden", "fu\u00dfg\u00e4ngerzone", "brunnenmeile", "k\u00fcnstlern", "gestalteten", "u-bahn-stationen", "eberhard"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["michael", "snow", "timm", "ulrichs", "lawrence", "weiner", "joyce", "wieland", "jonathan", "monk"], "right_context": ["joachim", "schmid", "nouveau", "r\u00e9alisme", "christo", "niki", "de", "saint-phalle", "daniel", "spoerri"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["stephen", "shore", "stephan", "balkenhol", "max", "baumann", "lutz", "dammbeck", "luc", "delahaye"], "right_context": ["thierry", "geoffroy", "colonel", "helga", "paris", "boris", "mikhailov", "shirana", "shahbazi", "heidi"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["beuys", "badewanne", "atlas", "autobiographische", "skizzen-", "material-sammlung", "gerhard", "richter", "erworben", "laden"], "right_context": ["hinzu", "herum", "gegenwartskunst", "motto", "ding", "neu", "geordnet", "lenbachhaus", "besitzt", "kunstwerke"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["unmittelbare", "gegenwart", "werke", "laurie", "anderson", "nicole", "eisenman", "manuel", "graf", "katharina"], "right_context": ["thomas", "sch\u00fctte", "tal", "r", "dokumentieren", "vielfalt", "sammlung", "besonderer", "ber\u00fccksichtigung", "d\u00fcsseldorf"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["m\u00fcnster", "euro", "ankaufen", "hauptgeb\u00e4ude", "zentrum", "nord", "ausstellen", "gartenbereich", "eignete", "aufstellung"], "right_context": ["lie\u00df", "unterirdische", "\u00f6ffentliche", "toilettenanlage", "domplatz", "sanieren", "dortigen", "kundschaft", "\u00e4sthetische", "negativerfahrungen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["maria", "august", "sander", "bechers", "erwin", "heerich", "lothar", "baumgarten", "hanne", "darboven"], "right_context": ["gerhard", "richter", "jeff", "wall", "thomas", "struth", "laurenz", "berges", "andreas", "gursky"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["fotografien", "diverser", "zeitgen\u00f6ssischer", "k\u00fcnstler", "lewis", "baltz", "hans", "danuser", "william", "eggleston"], "right_context": ["david", "goldblatt", "nan", "goldin", "paul", "graham", "andreas", "gursky", "roni", "horn"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["bonn", "berufen", "luckow", "verfasste", "wissenschaftliche", "beitr\u00e4ge", "richard", "artschwager", "cecilia", "edefalk"], "right_context": ["poul", "gernes", "publikationen", "peking", "shanghai", "shenzhen", "st\u00e4dte", "jahrhunderts", "heraus", "ver\u00f6ffentlichte"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["k\u00fcnstler", "teilweise", "erstmals", "deutschland", "heraus", "geh\u00f6ren", "john", "baldessari", "christian", "boltanski"], "right_context": ["jean", "le", "gac", "jochen", "gerz", "paul-armand", "gette", "edmund", "kuppel", "anthony"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["k\u00fcnstler", "andrea", "fraser", "ren\u00e9e", "green", "clegg", "guttmann", "christian", "philipp", "m\u00fcller"], "right_context": ["andererseits", "projekte", "k\u00fcnstlern", "frankreich", "christian", "boltanski", "fabrice", "hybert", "realisiert", "gastkurator"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["dejanow", "rineke", "dijkstra", "martin", "disler", "ji\u0159\u00ed", "georg", "dokoupil", "luciano", "fabro"], "right_context": ["rainer", "fetting", "dan", "flavin", "sylvie", "fleury", "liam", "gillick", "keith", "haring"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["kunst", "nordrhein-westfalen", "joseph", "beuys", "imi", "knoebel", "gotthard", "graubner", "isa", "genzken"], "right_context": ["katharina", "sammlung", "enth\u00e4lt", "werke", "klassischen", "moderne", "august", "macke", "gabriele", "m\u00fcnter"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["a.", "k\u00fcnstlern", "nairy", "baghramian", "lewis", "baltz", "tania", "bruguera", "jeremy", "deller"], "right_context": ["dora", "garc\u00eda", "isa", "genzken", "dominique", "gonzalez-foerster", "sofia", "hult\u00e9n", "thomas", "kilpper"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["later", "beitr\u00e4gen", "robert", "barry", "martin", "boyce", "ulla", "brandenburg", "thomas", "demand"], "right_context": ["douglas", "gordon", "annette", "kelm", "thomas", "rentmeister", "andreas", "slominski", "dreharbeit", "mommartzfilm"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["galerie-", "editionsprogramm", "entwickelte", "k\u00fcnstlern", "verschiedener", "generationen", "u.", "a.", "jimmie", "durham"], "right_context": ["gundi", "feyrer", "nanne", "meyer", "dieter", "roth", "tomas", "schmit", "zus\u00e4tzlich", "entwickelte"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["ad\u00e9agbo", "eric", "baudelaire", "nina", "canell", "mariana", "castillo", "deball", "jimmie", "durham"], "right_context": ["robert", "filliou", "ester", "fleckner", "luca", "frei", "ludwig", "gosewitz", "ian", "kiaer"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["flusser", "thema", "kommunikation", "fotografie", "eingeschrieben", "abschluss", "kunststudiums", "gemeinsam", "uschi", "huber"], "right_context": ["stefan", "schneider", "herausgeber", "photomagazin", "ohio", "janka", "uschi", "huber", "alleiniger", "herausgeber"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["rolle", "gruppe", "werten", "wechselwirkung", "\u00fcbergeordneten", "systemen", "verhelfen", "\u00fcbung", "basiert", "installation"], "right_context": ["ausstellung", "one-on-one", "kw", "institute", "for", "contemporary", "art", "berlin", "originalinstallation", "steht"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "feldmann"], "left_context": ["caf\u00e9", "startete", "reihe", "elektronischer", "musik", "titel", "nachtklub", "ausstellungsmacher", "initiierte", "projekte"], "right_context": ["uschi", "huber", "katharina", "sorgte", "johanneskirche", "arbeit", "lawrence", "weiner", "ausstattete", "bergerkirche"]}]}