{"entity_id": "Q48967", "description_tokens": ["katrin", "dagmar", "g\u00f6ring-eckardt", "geb.", "eckardt", "mai", "friedrichroda", "ddr", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "oktober", "oktober", "amtierte", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "urwahl", "november", "w\u00e4hlte", "gr\u00fcne", "parteibasis", "j\u00fcrgen", "trittin", "spitzenkandidatin", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "oktober", "anton", "hofreiter", "vorsitzende", "bundestagsfraktion", "partei", "amt", "krista", "sager", "bekleidet", "g\u00f6ring-eckardt", "september", "pr\u00e4ses", "synode", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "ekd", "somit", "mitglied", "rat", "ekd", "bundestagswahl", "erreichten", "b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "spitzenduo", "g\u00f6ring-eckardt", "cem", "\u00f6zdemir", "drittbeste", "ergebnis", "geschichte", "innerhalb", "partei", "gilt", "g\u00f6ring-eckardt", "wertkonservative", "reala", "katrin", "eckardt", "mai", "kleinstadt", "friedrichroda", "kreis", "gotha", "tochter", "tanzlehrer-ehepaares", "geboren", "abitur", "erweiterten", "oberschule", "gotha", "begann", "studium", "evangelischen", "theologie", "universit\u00e4t", "leipzig", "abbrach", "wendezeit", "ddr", "arbeitete", "g\u00f6ring-eckardt", "parteimitgliedschaft", "arbeitskreis", "solidarische", "kirche", "aksk", "gr\u00fcndungsmitglied", "ddr", "entstandenen", "politischen", "gruppierung", "demokratischer", "aufbruch", "b\u00fcrgerbewegung", "demokratie", "mitglied", "th\u00fcringischen", "landesvorstand", "b\u00fcndnis", "mitarbeiterin", "th\u00fcringer", "landesvorst\u00e4nde", "demokratie", "b\u00fcndnis", "verhandlungen", "zusammenf\u00fchrung", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fusion", "gr\u00fcnen", "partei", "ddr", "gesamtdeutsche", "partei", "fusion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "arbeitete", "g\u00f6ring-eckardt", "th\u00fcringischen", "landtagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "referentin", "frauenpolitik", "familie", "jugend", "hinaus", "mitglied", "parteirat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "g\u00f6ring-eckardt", "mitarbeiterin", "gr\u00fcnen-politikers", "matthias", "berninger", "beisitzerin", "bundesvorstand", "gr\u00fcnen", "mitglied", "th\u00fcringischen", "gr\u00fcnen-landesvorstands", "hinaus", "unterbrechungen", "landessprecherin", "g\u00f6ring-eckardt", "erneut", "beisitzerin", "th\u00fcringischen", "gr\u00fcnen-landesvorstand", "vorfeld", "urabstimmung", "festlegung", "gr\u00fcnen", "spitzenkandidaten", "november", "sprach", "g\u00f6ring-eckardt", "spitzenduo", "stattdessen", "favorisierte", "breiter", "aufgestelltes", "spitzenteam", "stark", "kandidatur", "sprach", "t\u00fcbinger", "oberb\u00fcrgermeister", "boris", "palmer", "parteiintern", "ebenfalls", "realo", "galt", "verlauf", "kandidatur", "bekundete", "absicht", "auseinanderfallen", "gesellschaft", "einzusetzen", "wolle", "menschen", "mitnehmen", "insbesondere", "bev\u00f6lkerungsschichten", "ansprechen", "werte", "ausschlaggebend", "rein", "\u00f6konomische", "beispielgebend", "insbesondere", "wahlerfolg", "winfried", "kretschmann", "baden-w\u00fcrttemberg", "mitbewerberinnen", "claudia", "roth", "renate", "k\u00fcnast", "galt", "wertkonservative", "g\u00f6ring-eckardt", "eher", "au\u00dfenseiterin", "urwahl", "gr\u00fcnen", "spitzenkandidaten", "bundestagswahl", "november", "lag", "g\u00f6ring-eckardt", "mitbewerberinnen", "\u00fcbernahm", "j\u00fcrgen", "trittin", "meisten", "stimmen", "gewann", "funktion", "gr\u00fcnes", "spitzenduo", "medien", "bezeichneten", "abschneiden", "korrektur", "eher", "links", "geltenden", "urwahl-sieger", "j\u00fcrgen", "trittin", "vorgenommen", "mittlerweile", "stark", "b\u00fcrgerlich", "gepr\u00e4gten", "parteibasis", "nachgesagten", "affinit\u00e4t", "schwarz-gr\u00fcnen", "b\u00fcndnissen", "ungeachtet", "sprach", "g\u00f6ring-eckardt", "urwahl", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "linke", "parteimitglieder", "werteten", "abschneiden", "eher", "kritisch", "g\u00f6ring-eckardt", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "bundestag", "eingezogen", "stets", "landesliste", "th\u00fcringen", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "beziehungsweise", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "februar", "oktober", "gesundheits-", "rentenpolitische", "sprecherin", "bundestagsfraktion", "partei", "oktober", "september", "g\u00f6ring-eckardt", "krista", "sager", "vorsitzende", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "g\u00f6ring-eckardt", "direktkandidatin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wahlkreis", "erfurt", "weimar", "weimarer", "land", "ii", "blieb", "mandat", "oktober", "g\u00f6ring-eckardt", "stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestags", "gew\u00e4hlt", "herbst", "zudem", "kulturpolitische", "sprecherin", "fraktion", "bewarb", "g\u00f6ring-eckardt", "direktmandat", "wahlkreis", "gotha", "ilm-kreis", "gewann", "oktober", "versammlung", "parlaments", "ja-", "nein-", "ung\u00fcltigen", "stimmen", "enthaltungen", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "wiedergew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "bewarb", "g\u00f6ring-eckardt", "vorsitz", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion", "setzte", "abstimmung", "oktober", "stimmen", "ebenfalls", "realo-lager", "zugerechnete", "freiburger", "abgeordnete", "kerstin", "andreae", "stimmen", "f\u00fchrt", "bundestagsfraktion", "gemeinsam", "anton", "hofreiter", "januar", "erkl\u00e4rte", "g\u00f6ring-eckardt", "bewerbung", "spitzenkandidatur", "n\u00e4chste", "bundestagswahl", "verzichten", "neuwahl", "fraktionsvorstand", "herbst", "setzte", "g\u00f6ring-eckardt", "co-fraktionschef", "hofreiter", "erneut", "kampfabstimmung", "herausforderer", "cem", "\u00f6zdemir", "kirsten", "kappert-gonther", "erhielt", "fraktionsinternen", "wahl", "prozent", "stimmen", "g\u00f6ring-eckardt", "engagiert", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "lauf", "\u00fcbernahm", "kirchlichen", "umfeld", "reihe", "\u00e4mtern", "funktionen", "amtszeit", "mitglied", "pr\u00e4sidiumsvorstandes", "deutschen", "evangelischen", "kirchentages", "dekt", "gew\u00e4hlt", "leitete", "deutschen", "evangelischen", "kirchentag", "dresden", "pr\u00e4sidentin", "geh\u00f6rt", "g\u00f6ring-eckardt", "pr\u00e4sidium", "dekt", "g\u00f6ring-eckardt", "mitglied", "synode", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "ekd", "mai", "pr\u00e4ses", "gew\u00e4hlt", "setzte", "ehemaligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "g\u00fcnther", "beckstein", "amt", "nachfolgerin", "nordh\u00e4user", "oberb\u00fcrgermeisterin", "barbara", "rinke", "gewonnenen", "urwahl", "spitzenkandidatin", "gr\u00fcnen", "november", "\u00e4mter", "ekd", "bundestagswahlkampfs", "ruhen", "lassen", "september", "legte", "g\u00f6ring-eckardt", "sofortiger", "wirkung", "amt", "pr\u00e4ses", "synode", "ekd", "nieder", "begr\u00fcndete", "kraft", "k\u00fcnftigen", "entwicklung", "gr\u00fcnen", "widmen", "wolle", "synode", "gesetzgebung", "evangelischen", "kirche", "verantwortet", "mitwirken", "bericht", "welt", "h\u00e4lt", "evangelikalen", "bezeichne", "fromm", "oktober", "trat", "g\u00f6ring-eckardt", "prominenten", "botschafterin", "reformationsjubil\u00e4um", "g\u00f6ring-eckardt", "mitglied", "kuratoriums", "aktion", "s\u00fchnezeichen", "friedensdienste", "e.", "v.", "mitglied-", "schirmherrschaften", "aktuell", "ehemalig", "evangelisch-lutherischen", "pfarrer", "michael", "g\u00f6ring", "ingersleben", "verheiratet", "s\u00f6hne", "trennung", "ehemann", "neuer", "partner", "thies", "gundlach", "vizepr\u00e4sidenten", "kirchenamtes", "ekd", "parteiintern", "seitens", "medien", "\u00f6ffentlichkeit", "g\u00f6ring-eckardt", "sogenannten", "realo-fl\u00fcgel", "gr\u00fcnen", "zugeordnet", "hinaus", "gilt", "protagonistin", "eher", "wertkonservativ", "fundierten", "gr\u00fcnen", "lebensstils", "g\u00f6ring-eckardt", "stellte", "vergangenheit", "entscheidungen", "wiederholt", "religi\u00f6s", "fundierte", "gewissensentscheidungen", "starken", "verortung", "b\u00fcrgerlichen", "milieu", "guten", "kontakte", "cdu-lager", "hinein", "hinaus", "geeignete", "pers\u00f6nlichkeit", "schmieden", "schwarz-gr\u00fcner", "koalitionen", "aufgef\u00fchrt", "fundiert", "ruf", "g\u00f6ring-eckardts", "teilnahme", "sogenannten", "pizza-connection", "1990er", "informellen", "gespr\u00e4chskreis", "gr\u00fcnen", "christdemokratischen", "nachwuchspolitikern", "bezeichnung", "damaligen", "treffpunkt", "italienisches", "restaurant", "bonn", "anspielt", "b\u00fcndnissen", "partei", "linke", "beziehungsweise", "potenziellen", "erweiterung", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "stand", "g\u00f6ring-eckardt", "ablehnend", "grund", "nannte", "mangelnde", "berechenbarkeit", "linken", "haltung", "au\u00dfenpolitischen", "grundsatzfragen", "dennoch", "erkl\u00e4rte", "bundestagswahl", "bereitschaft", "sondierungsgespr\u00e4chen", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "erfolgsaussichten", "\u00e4u\u00dferst", "gering", "einsch\u00e4tzte", "wirtschafts-", "sozialpolitisch", "profilierte", "g\u00f6ring-eckardt", "regierungszeit", "rot-gr\u00fcn", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "entschiedene", "bef\u00fcrworterin", "hartz-reformen", "agenda", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen", "ma\u00dfgeblich", "beteiligt", "umstrittenen", "gesetzespakete", "innerparteiliche", "widerst\u00e4nde", "durchzusetzen", "agenda", "bezeichnete", "zug", "auseinandersetzungen", "mutig", "notwendig", "gemeinwohl", "hinaus", "fr\u00fchling", "erneuerung", "hartz", "iv", "eingef\u00fchrten", "sanktionsm\u00f6glichkeiten", "leistungsk\u00fcrzungen", "seitens", "jobcenter", "charakterisierte", "bewegungsangebote", "betroffenen", "laut", "artikel", "spiegel", "online", "november", "g\u00f6ring-eckardt", "thema", "hartz", "iv", "positionen", "zwischenzeitlich", "gewandelt", "andererseits", "politiker", "spd", "gr\u00fcnen", "anlaufenden", "bundestagswahlkampf", "vers\u00e4umnisse", "fehler", "scheitern", "agenda", "verantwortlich", "vielmehr", "damalige", "unionsmehrheit", "bundesrat", "letztendlich", "anzulasten", "hartz-gesetzen", "unsozialen", "h\u00e4rten", "gekommen", "hinaus", "verschlechterungen", "regierungszeit", "schwarz-gelb", "hinzugekommen", "zus\u00e4tzliche", "korrekturma\u00dfnahme", "k\u00fcndigte", "m\u00e4rz", "herabsetzung", "rot-gr\u00fcn", "eingef\u00fchrten", "minijob-maximalbetrags", "derzeit", "euro", "euro", "minijobs", "gesetzten", "hoffnungen", "erf\u00fcllt", "grund", "solle", "arbeitsmarktbereich", "deutlich", "reduziert", "respektive", "verdienste", "euro", "abgaben-", "steuerpflichtig", "vorschlag", "lager", "spd", "gr\u00fcnen", "gewerkschaften", "zuspruch", "erfuhr", "kritisierten", "vertreter", "union", "fdp", "demontageabsicht", "bereich", "aufgrund", "flexibilit\u00e4t", "menschen", "geringem", "einkommen", "zusatzverdiener", "bew\u00e4hrt", "linke", "tageszeitung", "junge", "welt", "kritisierte", "vorsto\u00df", "unglaubw\u00fcrdiges", "herumlavieren", "rentenpolitische", "sprecherin", "fraktion", "setzte", "g\u00f6ring-eckardt", "senkungen", "lohnnebenkosten", "erh\u00f6hung", "rentenbeitr\u00e4ge", "erh\u00f6hung", "rentenalters", "bezeichnet", "homepage", "notwendige", "ma\u00dfnahme", "g\u00f6ring-eckardt", "fordert", "rentenversicherung", "b\u00fcrgerversicherung", "menschen", "beamte", "abgeordnete", "selbst\u00e4ndige", "einzahlen", "diskussion", "bedingungslose", "grundeinkommen", "bekannte", "g\u00f6ring-eckardt", "streitgespr\u00e4ch", "linken-politikerin", "katja", "kipping", "gegnerin", "konzepts", "grundeinkommen", "gew\u00e4hrender", "staat", "verweigere", "betroffenen", "kommunikation", "entlassung", "staates", "verantwortung", "betroffenen", "politisch", "falscher", "weg", "ungeachtet", "kritischen", "haltung", "generellen", "grundeinkommen", "vorfeld", "urwahl", "mitunterzeichnerin", "antrags", "bedingungslose", "kindergrundsicherung", "h\u00f6he", "euro", "monat", "markus", "kurth", "mitglied", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion", "bildungsmanager", "gr\u00fcnennahen", "heinrich-b\u00f6ll-stiftung", "ver\u00f6ffentlichte", "sommer", "thesenpapier", "sozialen", "gerechtigkeit", "titel", "ermutigen", "erm\u00e4chtigen", "erm\u00f6glichen", "kulturpolitische", "sprecherin", "partei", "warnt", "g\u00f6ring-eckardt", "insbesondere", "gefahr", "kulturellen", "spaltung", "gesellschaft", "fordert", "gerechten", "zugang", "musischer", "bildung", "schwerpunktthemen", "familie", "jugend", "demokratische", "teilhabe", "moderner", "feminismus", "politischen", "schwerpunkte", "behindertenpolitik", "antwort", "frage", "bundesarbeitsgemeinschaften", "lesbenpolitik", "schwulenpolitik", "vorfeld", "urwahlkandidatur", "sprach", "g\u00f6ring-eckardt", "gesellschaftliche", "\u00e4chtung", "homophobie", "\u00e4hnlichen", "diskriminierungsversuchen", "explizit", "position", "bezieht", "g\u00f6ring-eckardt", "bereich", "kirchennaher", "religi\u00f6ser", "themen", "anl\u00e4sslich", "symposiums", "christlichen", "jugenddorfwerks", "deutschlands", "spd-parteivorsitzende", "sigmar", "gabriel", "teilnahm", "sprach", "religionsunterricht", "l\u00e4ndern", "verfassungsm\u00e4\u00dfig", "garantiertes", "verankern", "christliche", "mission", "anbelangt", "erkl\u00e4rte", "interview", "froh", "menschen", "glauben", "f\u00e4nden", "zustimmend", "\u00e4u\u00dferte", "zusammenhang", "hinblick", "christlichen", "missionsgedanken", "hinauszugehen", "erz\u00e4hlen", "auftrag", "einzelnen", "christen", "kerngesch\u00e4ft", "kirche", "g\u00f6ring-eckardt", "sprach", "anerkennung", "islamischer", "religionsgemeinschaften", "hierzu", "geh\u00f6re", "deutschland", "imame", "ausgebildet", "hinsichtlich", "t\u00fcrkischen", "islamverbands", "ditib", "schr\u00e4nkte", "d\u00fcrfe", "anerkennung", "verb\u00e4nde", "geben", "fundamentale", "verfassungsprinzipien", "gesellschaft", "akzeptieren", "besondere", "gewissensentscheidungen", "rot-gr\u00fcnen", "phase", "f\u00fchrte", "sp\u00e4teren", "stellungnahmen", "wegemarken", "pro-entscheidung", "kosovokrieg", "personenportrait", "moderators", "hanno", "gerwin", "tv-sendung", "evangelischen", "rundfunkdienstes", "baden", "begr\u00fcndete", "pro-stimme", "kosovo-krieg", "religi\u00f6sen", "motiven", "zitat", "las", "bibel", "sprach", "leuten", "wichtig", "krieg", "frieden", "leben", "tod", "glauben", "handeln", "stimmte", "milit\u00e4reinsatz", "abw\u00e4gen", "fand", "wahrscheinlich", "nachhinein", "froh", "herausgestellt", "oktober", "forderte", "angesichts", "heftiger", "k\u00e4mpfe", "koban\u00ea", "syrien-konflikt", "initiative", "bundesregierung", "hinsichtlich", "un-mandats", "m\u00f6glichen", "einsatz", "bodentruppen", "ber\u00fccksichtigen", "g\u00f6ring-eckardt", "kritisierte", "bez\u00fcglich", "ukraine-krise", "dezember", "autoren", "unterzeichner", "aufrufs", "unserem", "namen", "entspannung", "russland", "k\u00f6nne", "geben", "demokratie", "freiheit", "wachsen", "weiterer", "gewissenskonflikt", "ergab", "g\u00f6ring-eckardt", "angaben", "anl\u00e4sslich", "abstimmung", "bundestag", "stammzellgesetz", "\u00fcbliche", "fraktionsdisziplin", "aufgehoben", "fraktionsmehrheit", "partei", "stimmte", "g\u00f6ring-eckardt", "restriktivere", "vorlage", "g\u00f6ring-eckardt", "forderte", "september", "deutschland", "solle", "fl\u00fcchtlinge", "b\u00fcrgerkrieg", "syrien", "aufnehmen", "generaldebatte", "bundestag", "september", "\u00e4u\u00dferte", "prozent", "kinder", "jugendlichen", "migrationshintergrund", "hab", "ossis", "mitgerechnet", "l\u00f6ste", "shitstorm", "sozialen", "medien", "september", "erkl\u00e4rte", "g\u00f6ring-eckardt", "ard", "anne", "august", "g\u00f6ring-eckardt", "nachrichtenseite", "rheinischen", "post", "rp", "online", "interview", "mahnte", "werte", "kultur", "vieles", "eigentlich", "selbstverst\u00e4ndlich", "halten", "einstehen", "k\u00e4mpfen", "politischen", "aktivit\u00e4ten", "stehen", "b\u00fcrgerlich-wertkonservative", "lebensstil", "g\u00f6ring-eckardt", "christliches", "engagement", "mittelpunkt", "wahrnehmung", "charakterisierte", "abschneiden", "urwahl", "\u00fcberschrift", "konservative", "beat", "gr\u00fcnen", "verortet", "politikerin", "wertkonservativ-christlich", "gesellschaftlichen", "vielfach", "eher", "links", "sozialpolitischen", "fragen", "spiegel", "schrieb", "g\u00f6ring-eckardt", "gr\u00fcnen", "endg\u00fcltig", "b\u00fcrgerlichen", "mitte", "angekommen", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung", "hob", "vorstellung", "gr\u00fcnen", "spitzenkandidatin", "dezember", "vorwort", "tatsache", "hervor", "bibelvers", "liest", "frankfurter", "rundschau", "r\u00fcckte", "gleichzeitig", "erschienenen", "interview", "ebenfalls", "wertkonservative", "themen", "mittelpunkt", "heimat", "familie", "religion", "lisa", "caspari", "bescheinigte", "wochenzeitschrift", "kunst", "unkonkreten", "kandidatin", "beherrscht"], "link_data": [{"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["abweichler", "regierungskurs", "linie", "gebracht", "situation", "ver\u00f6ffentlichten", "junge", "parteimitglieder", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["tarek", "al-wazir", "matthias", "berninger", "ekin", "delig\u00f6z", "strategiepapier", "genervt", "lebensirrt\u00fcmern", "68er-generation"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["partei", "spitzenkandidaten", "urwahl", "wahl", "quotierten", "spitzenduos", "oktober", "setzten", "j\u00fcrgen", "trittin"], "right_context": ["renate", "k\u00fcnast", "claudia", "roth", "basisvertreter", "wahlbeteiligung", "lag", "prozent", "beobachter", "urwahl"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["naturschutz", "reaktorsicherheit", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "bundestagsfraktion", "gr\u00fcnen", "renate", "k\u00fcnast", "vorsitzende", "bundestagswahl"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "j\u00fcrgen", "trittin", "wuchs", "j\u00fcngeren", "geschwistern", "b\u00fcrgerlichen", "familie", "gro\u00dfvater", "bankdirektor"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["republik", "freies", "wendland", "nachempfundenen", "h\u00fcttendorf", "teilnahm", "oktober", "bestimmten", "mitglieder", "partei"], "right_context": ["urwahl", "spitzenkandidaten", "bundestagswahl", "aufgrund", "entt\u00e4uschenden", "wahlergebnisses", "partei", "erneut", "fraktionsvorsitzender", "anzutreten"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["fritz", "kuhn", "vorsitzenden", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "wobei", "wahlgang", "stimmen", "mitbewerber"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "trittin", "durchgesetzt", "oktober", "\u00fcberholten", "berliner", "gr\u00fcnen", "spd", "umfragen", "st\u00e4rkste"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["erstmals", "durchgef\u00fchrten", "entsprechenden", "urabstimmung", "gr\u00fcnen-basis", "kollegen", "j\u00fcrgen", "trittin", "\u00fcberraschend", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "f\u00fchrten", "februar", "landesmitgliederversammlung", "lmv", "spitzenkandidatin", "berliner", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["november", "unterlag", "roth", "urwahl", "gr\u00fcnen-parteimitglieder", "spitzenduo", "bundestagswahl", "stimmen", "j\u00fcrgen", "trittin"], "right_context": ["wahl", "roth", "amtierende", "parteivorsitzende", "renate", "k\u00fcnast", "platz", "errang", "beobachtern", "parteiinterne"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["landesparteien", "unterst\u00fctzten", "widerstand", "bombodrom", "bundespolitiker", "vizepr\u00e4sidentinnen", "bundestages", "petra", "pau", "linke"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wesentliches", "protestbewegung", "protestm\u00e4rsche", "fand", "wittstock-ruppiner", "heide", "gr\u00f6\u00dfte", "ostermarsch"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["fraktionsvorsitz", "vereiteln", "verzichtete", "respekt", "antje", "vollmer", "kandidatur", "position", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten", "unterlag"], "right_context": ["wahl", "fraktionsvorsitzenden", "schulz", "spricht", "joschka", "fischer", "r\u00fcckblickend", "tiefen", "pers\u00f6nlichen", "zerw\u00fcrfnis"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "b\u00fcrgermeisterin", "senatorin", "wissenschaft", "forschung", "gleichstellung", "freien", "hansestadt", "hamburg"], "right_context": ["vorsitzende", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen", "deutschen", "bundestag", "abitur"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["rot-gr\u00fcnen", "mehrheit", "b\u00fcrgerschaftswahl", "schied", "landesregierung", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "oktober", "gemeinsam"], "right_context": ["vorsitzenden", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "verzichtete", "kandidatur", "amt", "fraktionsvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["kirche", "bayern", "kandidierte", "amt", "pr\u00e4ses", "synode", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "unterlag"], "right_context": ["daraufhin", "mehrheit", "vizepr\u00e4ses", "gew\u00e4hlt", "november", "zog", "bewerbung", "amt", "pr\u00e4ses", "scheitern"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["deutscher", "politiker", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "november", "januar", "bundesvorsitzender", "partei", "gemeinsam"], "right_context": ["gr\u00fcner", "spitzenkandidat", "bundestagswahl", "kandidierte", "\u00f6zdemir", "gemeinsam", "kirsten", "kappert-gonther", "erfolglos", "amt"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["i", "wahl", "direktmandat", "zog", "landesliste", "parlament", "\u00f6zdemir", "gr\u00fcnen", "parteibasis", "gemeinsam"], "right_context": ["spitzenkandidatenduo", "bundestagswahl", "gew\u00e4hlt", "letzten", "bundestagswahl", "trat", "erneut", "wahlkreis", "stuttgart", "i"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["bremer", "bundestagsabgeordneten", "kirsten", "kappert-gonther", "amt", "vorsitzenden", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "kandidieren", "bisherigen", "vorsitzenden"], "right_context": ["anton", "hofreiter", "abl\u00f6sen", "\u00fcberzeugt", "fairer", "wettbewerb", "fraktion", "au\u00dfen", "innen", "tue"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["partner", "m\u00f6glichkeit", "sorgerecht", "(=", "eingeschr\u00e4nkt", "auszu\u00fcben", "juni", "forderten", "sowohl", "ekd-pr\u00e4ses"], "right_context": ["fdp-politikerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "gemeinschaftliches", "adoptionsrecht", "gleichgeschlechtliche", "lebenspartnerschaften", "deutsche", "justizministerin", "brigitte"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["csu", "armin", "laschet", "cdu", "thomas", "oppermann", "spd", "rainer", "br\u00fcderle", "fdp"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gregor", "gysi", "linke", "zuschauer", "per", "televoting", "partei", "abstimmen"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["frank-walter", "steinmeier", "distanzierte", "kreuz-beschluss", "ehemalige", "vorsitzende", "synode", "evangelischen", "kirche", "deutschland"], "right_context": ["gr\u00fcnen-fraktionschefin", "deutschen", "bundestag", "nannte", "beschluss", "besch\u00e4mend", "christen", "fdp-vorsitzende", "christian", "lindner"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["fraktionsvorsitz", "gr\u00fcnen", "bundestag", "abstimmung", "oktober", "unterlag", "stimmen", "ebenfalls", "realo-lager", "zugerechneten"], "right_context": ["stimmen", "oktober", "legte", "bundestagsmandat", "nieder", "bundesverband", "energie-", "wasserwirtschaft", "wechseln", "r\u00fcckte"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["sittlich", "moralisch", "gefestigt", "bundestagswahl", "sorgten", "angedeuteter", "handkuss", "bezogene", "\u00e4u\u00dferungen", "kubickis"], "right_context": ["medienecho", "zuverl\u00e4ssig", "schafft", "innerhalb", "sekunden", "rasend", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "notorische", "moralische"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["absage", "erteilt", "jahrzehnt", "zeigte", "bundestagswahl", "bereitschaft", "jamaika-koalition", "verhandeln", "gr\u00fcne", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["warb", "jamaika-koalition", "gr\u00fcnen", "\u00f6kologisch-soziales", "gewissen", "fungieren", "k\u00f6nnten", "fr\u00fchere", "gr\u00fcne", "finanzexperte"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["spitzenteam", "geh\u00f6rten", "umweltminister", "j\u00fcrgen", "trittin", "parteivorsitzender", "reinhard", "b\u00fctikofer", "damaligen", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["krista", "sager", "politische", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "steffi", "lemke", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "volker", "beck"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sachsen", "almuth", "berger", "stephan", "bickhardt", "hans-j\u00fcrgen", "fischbeck"], "right_context": ["regine", "hildebrandt", "ludwig", "mehlhorn", "ulrike", "poppe", "wolfgang", "tiefensee", "wolfgang", "ullmann"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["indikation", "sp\u00e4tabbr\u00fcche", "legte", "griese", "federf\u00fchrend", "gesetzentwurf", "mehrheitsmeinung", "spd-fraktion", "widersprach", "gemeinsam"], "right_context": ["gr\u00fcne", "andrea", "nahles", "spd", "pl\u00e4dierte", "verbindliche", "bedenkzeit", "verpflichtung", "arztes", "beratung"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["verhinderung", "waffenexporte", "angesichts", "andauernden", "k\u00e4mpfe", "koban\u00ea", "\u00e4u\u00dferte", "vorsitzende", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion"], "right_context": ["oktober", "is", "milit\u00e4risch", "bek\u00e4mpfen", "m\u00fcsse", "un-mandat", "geben", "n\u00f6tig", "solle", "bundeswehr"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["zeitschrift", "zeitzeichen", "evangelische", "kommentare", "religion", "gesellschaft", "mitherausgeber", "chrismon", "evangelische", "magazin"], "right_context": ["margot", "k\u00e4\u00dfmann", "nikolaus", "schneider", "landesbischof", "friedrich", "mitglied", "vorstand", "\u00f6kumenischen", "kirchentags"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["misogynen", "nachrichten", "weibliche", "akteure", "zudem", "abhalten", "hochrangige", "politische", "\u00e4mter", "anzustreben"], "right_context": ["folge", "interessen", "bestimmter", "gruppen", "ber\u00fccksichtigt", "bev\u00f6lkerungsgruppen", "zunehmend", "unzufrieden", "bestehende", "system"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["reichten", "konstantin", "notz", "jan", "philipp", "albrecht", "bundestagsabgeordneten", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["anton", "hofreiter", "vorsitzende", "bundestags-rechtsausschusses", "renate", "k\u00fcnast", "beschwerde", "laut", "bundesverfassungsgericht", "januar"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["partei", "bundestagsfraktion", "deutschen", "bundestag", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "abgeordneten", "vertreten", "frauen", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["anton", "hofreiter", "britta", "ha\u00dfelmann", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "bundestagsfraktion", "gr\u00fcnen", "anfangs", "gleichberechtigte"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["partei", "spitzenkandidaten", "urwahl", "wahl", "quotierten", "spitzenduos", "oktober", "setzten", "j\u00fcrgen", "trittin"], "right_context": ["renate", "k\u00fcnast", "claudia", "roth", "basisvertreter", "wahlbeteiligung", "lag", "prozent", "beobachter", "urwahl"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["beeinflussen", "zuvor", "sat.1", "august", "tv-duell", "spitzenvertretern", "linken", "katja", "kipping", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["fdp", "christian", "lindner", "afd", "alice", "weidel", "ausgestrahlt", "letztgenannten", "duellierten", "september"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["hubertus", "heil", "joachim", "po\u00df", "forderung", "strafbefreiende", "selbstanzeige", "abzuschaffen", "gr\u00fcnen", "forderte"], "right_context": ["strafbefreiende", "selbstanzeige", "bagatellstraftaten", "zuzulassen", "reihen", "cdu/csu", "hingegen", "strafbefreienden", "selbstanzeige", "festgehalten"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["biologe", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "vorsitzender", "ausschusses", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "oktober"], "right_context": ["vorsitzender", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion", "hofreiter", "m\u00fcnchen", "geboren", "wuchs", "sauerlach", "vater", "ingenieur"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["bundestagswahl", "bewarb", "vorsitz", "bundestagsfraktion", "partei", "oktober", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordneten", "amt", "gew\u00e4hlt", "co-vorsitzenden"], "right_context": ["teilt", "mai", "bericht", "bild-zeitung", "hofreiter", "berliner", "zweitwohnung", "angemeldet", "zweitwohnungsteuer", "gezahlt"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["tweet", "nannte", "unertr\u00e4glich", "juni", "zitierte", "da\u011fdelen", "bundestagsdebatte", "krimkrise", "bezug", "gr\u00fcnen-fraktionschefin"], "right_context": ["bertolt", "brecht", "wahrheit", "wei\u00df", "blo\u00df", "dummkopf", "wei\u00df", "l\u00fcge", "nennt", "verbrecher"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["stimmen", "w\u00e4hlen", "wahl", "susanne", "kastner", "spd", "hermann", "otto", "solms", "fdp"], "right_context": ["gr\u00fcne", "verlief", "unproblematisch", "zwischenfall", "wahl", "linkspartei-chefs", "lothar", "bisky", "bisherige", "vizepr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["rinke", "stellvertretende", "pr\u00e4ses", "synode", "2003\u20132009", "nachfolgerin", "j\u00fcrgen", "schmudes", "pr\u00e4ses", "folgte"], "right_context": ["barbara", "rinke", "verheiratet", "mutter", "t\u00f6chtern"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["entscheidung", "schaffen", "kirchen", "salz", "gesellschaftlichen", "leben", "bleiben", "schmecken", "doppelinterview", "anfang"], "right_context": ["zeigte", "kramp-karrenbauer", "schwarz-gr\u00fcne", "koalitionen", "bundesebene", "juni", "wandte", "kramp-karrenbauer", "interview", "saarbr\u00fccker"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["spontan", "parteitag", "gr\u00fcnen", "k\u00f6ln", "parteirat", "zweij\u00e4hrige", "amtszeit", "gew\u00e4hlt", "verdr\u00e4ngte", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["gremium", "\u00fcberraschende", "wahl", "rede", "provokativen", "positionen", "erregte", "breites", "presseecho", "wunsch"]}, {"mention_text": ["g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["koalition", "bundesebene", "deutschen", "empfunden", "bundestagswahl", "erkl\u00e4rte", "neu", "gew\u00e4hlte", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["bereitschaft", "rot-rot-gr\u00fcnen", "sondierungsgespr\u00e4chen", "spd-vorstand", "erkl\u00e4rte", "november", "koalitionsverhandlungen", "cdu", "bereitschaft", "bildung"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["zahlreichen", "fachleuten", "theologen", "verschiedener", "konfessionen", "politikern", "ute", "canaris", "j\u00fcrgen", "ebach"], "right_context": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re", "reinhold", "robbe", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "henning"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["juni", "berlin", "kritisierte", "begr\u00fc\u00dfungsrede", "scharf", "realpolitischen", "lager", "zuzurechnenden", "spitzenkandidaten", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "bundestagswahl", "erreichte", "bayram", "direktmandat", "bundestagswahlkreis", "zuvor", "vorg\u00e4nger", "str\u00f6bele"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["sp\u00e4tere", "mitglieder", "kreises", "genannt", "cdu-abgeordneten", "julia", "kl\u00f6ckner", "kristina", "schr\u00f6der", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["anja", "hajduk", "bzw.", "bundestag", "angeh\u00f6rten", "bildung", "rot-gr\u00fcnen", "regierung", "umzug", "bundestags"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["welck", "bildeten", "pr\u00e4sidiumsvorstand", "dekt", "eckhard", "nagel", "evangelischer", "pr\u00e4sident", "\u00f6kumenischen", "kirchentags"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "dekt", "gerhard", "robbers", "pr\u00e4sident", "dekt", "generalsekret\u00e4rin", "dekt", "evangelische", "theologin"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["stamm-fibich", "vorsitzender", "weiterer", "fan", "politik", "fraktionsvorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "deutschen", "bundestag"], "right_context": ["\u00fcberregionale", "bekanntheit", "erlangte", "fan-original", "karl-heinz", "catweazle", "olschewski", "1943\u20132013", "jahrzehnte", "fankultur"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["geh\u00f6ren", "nicola", "beer", "uwe", "bicker", "landesbischof", "tobias", "bilz", "christian", "fischer"], "right_context": ["eberhard", "harbsmeier", "michael", "j.", "inacker", "ulrich", "h.", "j.", "k\u00f6rtner", "landesbischof"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["andererseits", "kritik", "rechtsstaatlichen", "technischen", "m\u00e4ngeln", "gesetzes", "berechtigt", "enthalterinnen", "priska", "hinz"], "right_context": ["pers\u00f6nlichen", "erkl\u00e4rung", "langj\u00e4hrige", "netzpolitische", "sprecher", "spd-fraktion", "j\u00f6rg", "tauss", "trat", "protest"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["th\u00fcringen", "kommunalpolitischer", "referent", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "th\u00fcringen", "mitarbeiter", "gr\u00fcnen-landesgesch\u00e4ftsstelle", "mitarbeiter", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["erwarb", "universit\u00e4t", "erfurt", "bachelor-abschluss", "staatswissenschaften", "arbeitete", "projektleiter", "naturstiftung", "david", "elternzeitvertretung"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "ungef\u00e4hr", "parteimitglieder", "beteiligten", "ergebnisse", "wahl", "november", "mitgeteilt", "j\u00fcrgen", "trittin"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "renate", "k\u00fcnast", "erhielt", "claudia", "roth", "stimmen", "folgende", "personen", "f\u00fchrten"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "trittin", "\u00e4mtern", "konstituierenden", "sitzung", "oktober", "w\u00e4hlte", "fraktion", "spitzenkandidatin", "wahlkampfs"], "right_context": ["prozent", "anton", "hofreiter", "prozent", "nachfolgern", "setzte", "g\u00f6ring-eckardt", "kampfabstimmung", "kerstin", "andreae"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["2002\u20132005", "antje", "vollmer", "stellte", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "erstmals", "vizepr\u00e4sidentin", "bundestages", "folgte"], "right_context": ["amt", "claudia", "roth", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "mandatsniederlegungen", "aufgrund", "rotationsprinzips", "wechsels", "anderes", "politisches"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["partei", "peters", "kritik", "zur\u00fcckgewiesen", "distanzierten", "co-parteichef", "cem", "\u00f6zdemir", "vorsitzende", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion"], "right_context": ["peter", "boris", "palmer", "peter", "erkl\u00e4rte", "daraufhin", "eingestehen", "m\u00fcsse", "faktenlage", "sonntag"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["cdu-politikerin", "antje", "tillmann", "gewonnen", "erststimmen", "landesliste", "th\u00fcringen", "politikerin", "gr\u00fcnen", "n\u00e4mlich"], "right_context": ["mandat", "gewann", "verfehlte", "lauinger", "einzug", "bundestag", "erneut", "november", "landesparteitag", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["f\u00fchrte", "streit", "th\u00fcringens", "innenminister", "peter", "huber", "vielfach", "r\u00fccktrittsforderungen", "deutschen", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["formeller", "insgesamt", "abwahlantrag", "stadtrat", "bekam", "erforderliche", "zweidrittelmehrheit", "dreizehn", "stimmen", "abgelehnt"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["fachleute", "denkfabrik", "mitglieder", "circle", "of", "friends", "wissenschaftlichen", "beirat", "website", "genannt"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "gr\u00fcne", "thomas", "oppermann", "hubertus", "heil", "brigitte", "zypries", "spd"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["fraktionsvorstands", "gr\u00fcnen", "cem", "\u00f6zdemir", "amt", "vorsitzenden", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "kandidieren", "bisherigen", "vorsitzenden"], "right_context": ["anton", "hofreiter", "abl\u00f6sen", "\u00fcberzeugt", "fairer", "wettbewerb", "fraktion", "au\u00dfen", "innen", "tue"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "fraktionsst\u00e4rke", "landtag", "th\u00fcringen", "vertreten", "stellte", "partei", "abgeordneten", "th\u00fcringischen", "landesparlament"], "right_context": ["landesvorsitzenden", "th\u00fcringer", "b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "erstmals", "fraktionsvorsitzende", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "th\u00fcringen"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["th\u00fcringens", "innenminister", "peter", "huber", "cdu", "vielfach", "r\u00fccktrittsforderungen", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["gr\u00fcne", "formeller", "insgesamt", "abwahlantrag", "stadtrat", "bekam", "erforderliche", "zweidrittelmehrheit", "dreizehn", "stimmen"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["vize-regierungschef", "christoph", "matschie", "spd", "jenas", "oberb\u00fcrgermeister", "albrecht", "schr\u00f6ter", "spd", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["monika", "lazar", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fragten", "bundesregierung", "durchsuchung", "rechtm\u00e4\u00dfig", "informationspolitik", "staatsanwaltschaft"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["verwiesen", "vorschlag", "vorstellungen", "gr\u00fcnen", "gesetzlich", "durchgesetzt", "k\u00f6nne", "solle", "insbesondere", "veggieday"], "right_context": ["renate", "k\u00fcnast", "vorfeld", "bundestagswahl", "propagiert", "veggietagforderung", "mehrfach", "fehlerhaften", "wahlkampagne", "f\u00fchrenden"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["wolfgang", "thierse", "gesine", "schwan", "werteten", "b\u00fcndnis", "kreativen", "ausweg", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["schwarz-gr\u00fcn", "instabil", "schwarz-rot-gr\u00fcn", "mehrheit", "spd", "mandate", "cdu", "csu", "\u00fcberfl\u00fcssig", "kanzlerinnenmehrheit"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["wandte", "bundestagsabgeordnete", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "pr\u00e4ses", "synode", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "ekd"], "right_context": ["auff\u00fchrungsverbot", "video", "wert", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "kaputtmachen", "zudem", "generelles", "verbot", "filmes"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["wenders", "gundlach", "mitherausgeber", "js-magazins", "oktober", "trat", "gundlach", "ruhestand", "gundlach", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["liiert", "sohn", "tochter", "ehe", "verstorbenen", "hamburger", "pastorin", "birgitta", "heubach-gundlach", "tochter"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["schw\u00e4bischen", "wutb\u00fcrger", "gedeutet", "zuge", "proteste", "stuttgart", "wort", "jahres", "gew\u00e4hlt", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["sprach", "werfen", "folkloristischer", "teigwaren", "denkm\u00e4ler", "hinblick", "gentrifizierungsdebatte", "solch", "heftiger", "widerstand"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "th\u00fcringen", "neues", "forum", "gr\u00fcne", "demokratie"], "right_context": ["landessprecher", "vorsitzender", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "th\u00fcringen", "\u00fcbernahm", "m\u00f6ller", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "vereins", "waldorfp\u00e4dagogik"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["brief", "verlangten", "b\u00e4r", "weibliche", "mitglieder", "bundesvorstandes", "jungen", "union", "spitzenkandidatin", "bundestagswahl"], "right_context": ["aktiv", "aufkl\u00e4rung", "angeblicher", "p\u00e4dophilie-verstrickungen", "j\u00fcrgen", "trittin", "einzuschalten", "\u00fcbergreifenden", "konsens", "null-toleranz-politik"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["schreibers", "buch", "zuhause", "suche", "ort", "leben", "handelt", "kindheit", "ddr", "homosexualit\u00e4t"], "right_context": ["lobte", "buch", "fas", "schreiber", "lebt", "berlin"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["wahl", "ca.", "parteimitglieder", "beteiligten", "ergebnis", "januar", "gegeben", "frauen", "reservierten", "platz"], "right_context": ["anw\u00e4rterin", "erhielt", "stimmen", "cem", "\u00f6zdemir", "entfielen", "stimmen", "stimmen", "robert", "habeck"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["th\u00fcringen", "verfehlte", "einzug", "deutschen", "bundestag", "nachr\u00fccker", "fall", "th\u00fcringer", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen-mandatstr\u00e4gerin"], "right_context": ["bundestag", "ausscheidet", "kobelt", "mitglied", "kuratoriums", "th\u00fcringer", "sporthilfe"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["uno-bodentruppe", "deutscher", "beteiligung", "is", "syrien", "ausschlie\u00dfe", "fraktionsvorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundestag"], "right_context": ["teilte", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "gr\u00fcnen", "beteiligung", "deutscher", "soldaten", "zustimmen", "einsatz", "bodentruppen"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["erkl\u00e4rungen", "abzugeben", "entscheidungen", "treffen", "bliebe", "folgen", "teilnehmerstaaten", "anstehende", "wahlen", "blockieren"], "right_context": ["bem\u00e4ngelte", "thema", "fl\u00fcchtlingsproblematik", "tagesordnung", "stehe", "umgang", "bayerischen", "beh\u00f6rden", "demonstrierenden", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen", "armin", "laschet", "politiker", "claudia", "roth"], "right_context": ["horst", "k\u00f6hler", "joachim", "gauck", "dunja", "hayali", "eckart", "hirschhausen", "ranga", "yogeshwar"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["ebenfalls", "stellten", "bedingungen", "partei", "uno-mandat", "einsatz", "abstimmung", "keinesfalls", "vorhanden", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "entscheidung", "fraktion", "entscheidung", "einheitlichen", "haltung", "getroffen", "klar", "meisten", "gr\u00fcnen-abgeordneten"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["bundespolizei", "sitzung", "wendt", "wiederum", "parlamentarische", "klugschei\u00dferei", "bezeichnet", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen", "bundestag"], "right_context": ["bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "horst", "seehofer", "\u00e4u\u00dferungen", "rahmen", "fl\u00fcchtlingskrise", "mitverantwortlich", "abend", "februar"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["u.", "a.", "antje", "babendererde", "noah", "bitsch", "sigrid", "damm", "andy", "dittmar"], "right_context": ["petra", "hartung", "martin", "jankowski", "wolfgang", "ipolt", "steven", "merting", "rainer", "nabielek"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["landwirtschaftsminister", "christian", "schmidt", "csu", "wies", "kritik", "z.", "b.", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen-fraktionschefin"], "right_context": ["unt\u00e4tigkeit", "bundesministeriums", "lebensmittel\u00fcberwachung", "l\u00e4nder", "zust\u00e4ndig"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "fdp", "linke", "unterzeichneten", "ebenfalls", "brief", "u.", "a.", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["simone", "peter", "volker", "beck", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "katja", "suding", "nicola", "beer"]}, {"mention_text": ["kathrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["merkel", "horst", "seehofer", "fdp", "christian", "lindner", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["kennenlernrunden", "zweierkonstellation", "trafen", "oktober", "berlin", "delegierte", "erstmals", "runde", "medien", "beteiligung"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["kastner", "spd", "hermann", "otto", "solms", "fdp", "petra", "pau", "linke", "april"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["wolfgang", "thierse", "spd", "hermann", "otto", "solms", "fdp", "petra", "pau", "linke"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["handbuch", "diskriminierung", "ostdeutsche", "statusniedrige", "gruppe", "bezeichnet", "erregte", "th\u00fcringen", "geborene", "gr\u00fcnen-politikern"], "right_context": ["generaldebatte", "bundestag", "vergleich", "ostdeutschen", "migranten", "aufsehen", "prozent", "kinder", "jugendlichen", "deutschland"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "offenbart", "mordversuch", "nawalny", "erneut", "mafi\u00f6sen", "charakter", "kreml"], "right_context": ["manuel", "sarrazin", "sprecher", "osteuropapolitik", "erkl\u00e4rten", "pressemitteilung", "september", "politische", "mord", "machterhalt"]}, {"mention_text": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "left_context": ["evangelischer", "zeitung", "follower", "digitalen", "aktivit\u00e4ten", "regional", "\u00fcberregional", "berichtet", "teske", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["gremium", "pr\u00e4ses", "synode", "angeh\u00f6rt", "wahl", "rat", "ekd", "vorgeschlagen"]}]}