{"entity_id": "Q500381", "description_tokens": ["andreas", "franz", "andi", "scheuer", "september", "passau", "deutscher", "politiker", "csu", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "m\u00e4rz", "bundesminister", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "kabinett", "merkel", "iv", "ernannt", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "dezember", "m\u00e4rz", "generalsekret\u00e4r", "csu", "februar", "bezirksvorsitzender", "csu", "niederbayern", "abitur", "gymnasium", "leopoldinum", "passau", "absolvierte", "scheuer", "lehramtsstudium", "universit\u00e4t", "passau", "staatsexamen", "lehramt", "realschulen", "beendete", "anschlie\u00dfendes", "magisterstudium", "hauptfach", "politikwissenschaft", "nebenf\u00e4chern", "soziologie", "wirtschaftswissenschaft", "schloss", "titel", "abschlussarbeit", "wahlkampf", "csu", "betrachtung", "medientouren", "ministerpr\u00e4sidenten", "parteichefs", "dr.", "stoiber", "karls-universit\u00e4t", "prag", "aufsicht", "rudolf", "ku\u010dera", "erstellte", "arbeit", "politische", "kommunikation", "csu", "system", "bayerns", "doktorgrad", "philosophie", "verliehen", "akademische", "grad", "sogenannten", "bologna-stufe", "master-ebene", "zugeh\u00f6rt", "gegensatz", "\u00e4quivalent", "promotion", "berechtigt", "inhaber", "f\u00fchrung", "titels", "phdr", "ungeachtet", "obwohl", "deutschland", "gebiet", "bundesl\u00e4nder", "bayern", "berlin", "erlaubt", "stellte", "scheuer", "namen", "bundesweit", "zusatz", "dr.", "voran", "dr.", "andreas", "scheuer", "bestritt", "wahlkampf", "bundestagswahl", "strafrechtliche", "ermittlungen", "scheuer", "m\u00f6glichen", "missbrauchs", "akademischen", "titels", "staatsanwaltschaft", "passau", "eingestellt", "mitte", "januar", "scheuer", "plagiatsvorw\u00fcrfe", "erhoben", "arbeit", "erlangung", "phdr", "l\u00e4ngere", "textpassage", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "weitgehend", "\u00fcbernommen", "kenntlich", "berichterstattung", "unstimmigkeiten", "k\u00fcndigte", "scheuer", "f\u00fchren", "doktorgrades", "sowohl", "phdr", "dr.", "zuk\u00fcnftig", "abzusehen", "karls-universit\u00e4t", "januar", "plagiatspr\u00fcfung", "mittels", "software", "verd\u00e4chtigen", "stellen", "arbeit", "gefunden", "anfang", "oktober", "wies", "ethik-kommission", "prager", "universit\u00e4t", "plagiatsvorw\u00fcrfe", "scheuer", "laut", "weiterer", "untersuchungen", "universit\u00e4t", "textpassagen", "notwendige", "kennzeichnung", "\u00fcbernommen", "stelle", "systematische", "t\u00e4uschungsabsicht", "dar", "kontext", "gesamten", "arbeit", "betrachtet", "kommission", "abschnitte", "eher", "zusammenfassung", "schwerwiegenden", "versto\u00df", "ethik-regeln", "scheuer", "teilte", "zusammenhang", "weiterhin", "f\u00fchren", "phdr", "bzw.", "dr.", "verzichten", "scheuer", "r\u00f6misch-katholisch", "ehe", "geschieden", "tv-journalistin", "geschlossene", "ehe", "geborene", "tochter", "hervorging", "endete", "mai", "trennung", "scheuer", "august", "julia", "reuss", "verheiratet", "februar", "b\u00fcroleiterin", "staatsministerin", "dorothee", "b\u00e4r", "seither", "lobbyistin", "facebook", "t\u00e4tig", "vorliebe", "oldtimer", "besitz", "befindet", "u.", "a.", "gebaute", "bmw", "325ix", "franz", "josef", "strau\u00df", "ca.", "wilfried", "scharnagl", "kaufte", "scheuer", "trat", "junge", "union", "ju", "csu", "vorsitzender", "ju-kreisverbandes", "passau-stadt", "geh\u00f6rte", "landesvorstand", "ju-bayern", "dezember", "juli", "scheuer", "vorsitzender", "ju-bezirksverbandes", "niederbayern", "stellvertretender", "vorsitzender", "csu-kreisverbandes", "passau-stadt", "geh\u00f6rt", "csu-bezirksvorstand", "niederbayern", "geh\u00f6rt", "stadtrat", "passau", "dezember", "scheuer", "parteivorstand", "einstimmig", "generalsekret\u00e4r", "csu", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "vertreter", "partei", "zdf-fernsehrat", "scheuer", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "zog", "landesliste", "bayern", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "passau", "bundestag", "bundestagswahl", "erreichte", "erststimmen", "bundestagswahl", "scheuer", "kabinett", "merkel", "ii", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "bundestagswahl", "empfahl", "csu-kreisvorstand", "passau-stadt", "einstimmig", "scheuer", "erneut", "direktkandidaten", "wahlkreis", "passau", "nominieren", "scheuer", "errang", "erststimmen", "prozentpunkte", "abermals", "direktmandat", "zusammenhang", "einf\u00fchrung", "vollen", "arbeitnehmerfreiz\u00fcgigkeit", "bulgaren", "rum\u00e4nen", "januar", "\u00e4u\u00dferte", "faktencheck", "zdf-nachrichtensendung", "ergebnis", "rum\u00e4nen", "bulgaren", "aufgezeigten", "deutschland-statistiken", "ausl\u00e4ndischen", "zuwanderern", "\u00fcberdurchschnittliche", "werte", "erreichen", "zahlen", "arbeitslosigkeit", "hartz-iv-bezug", "belegten", "gemessen", "gesamtbev\u00f6lkerung", "l\u00e4gen", "schnitt", "abschlussbericht", "staatssekret\u00e4rsausschusses", "rechtsfragen", "herausforderungen", "inanspruchnahme", "sozialen", "sicherungssysteme", "angeh\u00f6rige", "eu-mitgliedstaaten", "lag", "anteil", "hartz", "iv-empf\u00e4nger", "deutschland", "lebenden", "rum\u00e4nen", "bulgaren", "april", "anteil", "gesamtbev\u00f6lkerung", "ausschuss", "legte", "vorschl\u00e4ge", "einzelf\u00e4lle", "sozialmissbrauch", "zuk\u00fcnftig", "verhindert", "k\u00f6nnten", "kontext", "fl\u00fcchtlingskrise", "verlangte", "scheuer", "fl\u00fcchtlinge", "deutschland", "k\u00e4men", "zwingend", "deutsche", "leitkultur", "anerkennen", "m\u00fcssten", "christlich-j\u00fcdisch-abendl\u00e4ndische", "kultur", "beschrieb", "regensburger", "presseclub", "september", "vorsitzende", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal", "reinhard", "marx", "ekd-ratsvorsitzender", "heinrich", "bedford-strohm", "zeigten", "erschrocken", "ver\u00e4rgert", "aussage", "scheuer", "sorge", "stimmen", "christlich", "bzw.", "sozial", "engagierten", "w\u00e4hlern", "partei", "heraus", "\u00e4u\u00dferungen", "kritisiert", "journalist", "michael", "kraske", "kritisierte", "aussagen", "zementierten", "gesellschaftsbild", "kategorisch", "einheimischen", "fremden", "unterscheidet", "zusammenleben", "beispielhaft", "gelingt", "opposition", "sozialen", "medien", "kommentar", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "scheuers", "r\u00fccktritt", "amt", "generalsekret\u00e4rs", "gefordert", "scheuer", "wies", "kritik", "verwies", "fehlinterpretiert", "falsch", "zitiert", "september", "scheuer", "zitiert", "schlimmste", "fu\u00dfballspielender", "ministrierender", "senegalese", "wirtschaftsfl\u00fcchtling", "kriegen", "erfolgte", "korrektur", "zitats", "aufgef\u00fchrte", "fassung", "horst", "seehofer", "teilte", "sehe", "veranlassung", "scheuer", "generalsekret\u00e4r", "csu", "entlassen", "sprach", "scheuer", "schnellere", "konsequenzen", "asylbewerbern", "schutzberechtigung", "straff\u00e4lligen", "innerhalb", "kritisierte", "verhalten", "abzuschiebenden", "\u00e4u\u00dferte", "unverst\u00e4ndnis", "demonstrationen", "flugh\u00e4fen", "ebensolche", "abschiebungen", "erkl\u00e4rte", "scheuer", "islamfeindliche", "kundgebungen", "vereins", "pegida", "betreffend", "partei", "organisatoren", "rechtsextremen", "innerhalb", "bewegung", "distanziere", "gleichzeitig", "m\u00fcsse", "sorgen", "b\u00fcrger", "ernst", "nehmen", "zuvor", "bundesjustizminister", "heiko", "maas", "demonstrationen", "schande", "deutschland", "bezeichnet", "scheuer", "wies", "verunglimpfend", "verwies", "grundgesetzlich", "garantierte", "versammlungsfreiheit", "scheuer", "kritisierte", "wahl", "bodo", "ramelows", "linke", "ministerpr\u00e4sidenten", "th\u00fcringens", "dezember", "schande", "wiedervereinigte", "deutschland", "bezeichnete", "top-agent", "ex-stasi-connection", "sommer", "ausschreitungen", "autonomer", "berlin-friedrichshain", "polizeibeamte", "verletzt", "forderte", "scheuer", "st\u00e4rke", "derartigen", "staatsfeinden", "zeigen", "brandstifter", "autoabfackler", "gespr\u00e4chskreisen", "einzuladen", "politische", "bankrotterkl\u00e4rung", "stadt", "d\u00fcrfe", "linken", "gewaltchaos", "versinken", "bericht", "bayerischen", "staatszeitung", "zufolge", "warfen", "scheuer", "politiker", "csu", "schweren", "krawallen", "rahmen", "g20-gipfels", "hamburg", "rot-gr\u00fcnen", "rot-rot-gr\u00fcnen", "landesregierungen", "linken", "auge", "v\u00f6llig", "blind", "scheuer", "gilt", "gegner", "tempolimits", "deutschen", "autobahnen", "presse", "weitergespielte", "\u00fcberlegungen", "eingesetzten", "nationalen", "plattform", "zukunft", "mobilit\u00e4t", "allgemeine", "geschwindigkeitsbegrenzungen", "gr\u00fcnden", "klimaschutzes", "einzuf\u00fchren", "bezeichnete", "januar", "menschenverstand", "gerichtet", "sprach", "aufgew\u00e4rmten", "agenda", "siehe", "artikelabschnitt", "diskussion", "generelles", "tempolimit", "deutschen", "autobahnen", "zusammenhang", "getroffene", "aussage", "deutschen", "autobahnen", "sichersten", "stra\u00dfen", "weltweit", "lie\u00df", "laut", "beitrag", "ard-onlineportals", "faktenfinder", "statistisch", "belegen", "wenngleich", "deutschland", "hinsichtlich", "sicherheit", "stra\u00dfenverkehr", "international", "vorderen", "bereich", "liege", "feststellung", "g\u00e4be", "ohnehin", "strecken", "frei", "fahren", "d\u00fcrfe", "unterstellten", "bundesanstalt", "stra\u00dfenwesen", "widerlegt", "lehnte", "scheuer", "h\u00f6here", "besteuerung", "dieselkraftstoff", "fahrtests", "senioren", "scheuer", "kritisierte", "januar", "adac", "frage", "tempolimits", "eindeutig", "festlegen", "wiederum", "kritik", "spd", "gr\u00fcnen", "einbrachte", "anfang", "oktober", "sprach", "formel", "1-rennfahrer", "sebastian", "vettel", "generelles", "tempolimit", "deutschen", "autobahnen", "scheuer", "zur\u00fcckgewiesen", "hinweisen", "co2-aussto\u00df", "vettel", "rennstall", "verursacht", "finanzierte", "bundesverkehrsministerium", "abstand", "bundesl\u00e4ndern", "ausbau", "stra\u00dfen", "bayern", "milliarden", "euro", "ministerium", "andreas", "scheuer", "verteilen", "flossen", "millionen", "euro", "fernstra\u00dfen", "freistaats", "nordrhein-westfalen", "millionen", "euro", "baden-w\u00fcrttemberg", "millionen", "euro", "selben", "zeitraum", "gleichen", "zweck", "\u00fcberwiesen", "geld", "stammte", "mitteln", "zusch\u00fcsse", "eisenbahnunternehmen", "radwegebau", "verkehrsforschung", "abgerufen", "laut", "ministerium", "hohen", "zuwendungen", "bayern", "begr\u00fcndet", "verwaltung", "leistungsst\u00e4rker", "somit", "zus\u00e4tzliches", "geld", "geplante", "stra\u00dfenbauvorhaben", "investieren", "k\u00f6nne", "ministerium", "pr\u00e4zisierte", "zugrunde", "liegende", "problematik", "artikel", "umgesetzten", "reform", "bundesfernstra\u00dfenverwaltung", "finanz-", "personalsituation", "l\u00e4nder", "unterscheiden", "l\u00e4nder", "k\u00e4men", "planung", "umsetzung", "wichtiger", "neuer", "stra\u00dfenbauprojekte", "deutlich", "langsamer", "voran", "bund", "land", "bestimmtes", "projekt", "verf\u00fcgung", "stellen", "teilweise", "abflie\u00dfen", "zust\u00e4ndige", "stra\u00dfenbauverwaltung", "planen", "fertig", "jahresende", "abgerufene", "bundes", "stattdessen", "h\u00e4ufig", "l\u00e4nder", "geflossen", "diverse", "projekte", "fertig", "geplant", "umgesetzt", "debatte", "gesundheitsgef\u00e4hrdung", "bev\u00f6lkerung", "stickoxide", "forderte", "ehemalige", "pr\u00e4sident", "deutschen", "gesellschaft", "pneumologie", "dieter", "k\u00f6hler", "stellungnahme", "gesundheitsgef\u00e4hrdung", "umweltbedingte", "luftverschmutzung", "insbesondere", "feinstaub", "stickstoffverbindungen", "nox", "aufweichung", "bestehenden", "grenzwerte", "scheuer", "sprach", "daraufhin", "pr\u00fcfung", "grenzwerte", "k\u00fcndigte", "initiative", "\u00e4rzte", "n\u00e4chsten", "eu-verkehrsministerrat", "thematisieren", "k\u00f6hler", "zuvor", "vorw\u00fcrfe", "k\u00fcnstlichen", "aufregung", "wissenschaftlicher", "unsachlichkeit", "diskussion", "erhoben", "stellungnahme", "lungenfach\u00e4rzten", "wissenschaftlern", "thema", "unterst\u00fctzt", "bundesverband", "pneumonologen", "schlaf-", "beatmungsmediziner", "stellte", "pressemitteilung", "klar", "k\u00f6hler", "vertretenen", "einw\u00e4nde", "keineswegs", "meinung", "mehrheit", "deutschen", "lungen\u00e4rzte", "repr\u00e4sentierten", "bagatellisierung", "auswirkungen", "luftschadstoffen", "gef\u00e4hrde", "bem\u00fchungen", "risiken", "gefahren", "luftverschmutzung", "minimieren", "internationale", "wissenschaftler", "vierzehn", "repr\u00e4sentanten", "forums", "internationalen", "lungengesellschaften", "firs", "schlossen", "einsch\u00e4tzung", "wochen", "r\u00e4umte", "k\u00f6hler", "fehler", "berechnungen", "blieb", "grundaussage", "grenzwerte", "diesel-fahrverbote", "st\u00e4dten", "ausreichend", "wissenschaftlich", "begr\u00fcndet", "bundesregierung", "arbeitet", "gesetzentwurf", "grenzwert", "mikrogramm", "pro", "m\u00b3", "festh\u00e4lt", "fahrverbote", "eingriffsintensivste", "gegenma\u00dfnahme", "\u00fcberschreitung", "mikrogramm", "pro", "m\u00b3", "betracht", "gezogen", "eu-kommission", "unterst\u00fctzt", "gesetzentwurf", "redakteure", "politischen", "fernsehmagazins", "frontal21", "beantragten", "august", "per", "eilrechtsschutzantrag", "bundesverkehrsministerium", "beantwortet", "scheuer", "mai", "behauptet", "k\u00f6nne", "daimler", "milliarden", "euro", "bu\u00dfgeldern", "diesel-skandal", "berechnen", "februar", "verwaltungsgericht", "berlin", "instanz", "antrag", "auskunftsrecht", "wogegen", "beschwerde", "eingelegt", "scheuer", "erhob", "deutschen", "bahn", "angesichts", "schwerwiegender", "p\u00fcnktlichkeits-", "zuverl\u00e4ssigkeitsprobleme", "forderung", "schneller", "verbesserungen", "fahrg\u00e4ste", "sprach", "diesbez\u00fcglich", "b\u00fcrgerbahn", "baustellen", "f\u00fchrten", "st\u00f6rungen", "bessere", "koordination", "erhebliche", "investitionen", "digitale", "stellwerks-", "steuerungstechnik", "notwendig", "m\u00f6glichen", "verkauf", "db-tochter", "arriva", "\u00e4u\u00dferte", "hingegen", "zur\u00fcckhaltend", "november", "erkl\u00e4rte", "scheuer", "nachrichtenmagazin", "focus", "voraussetzungen", "zulassung", "umstrittenen", "fahrdiensts", "uber", "schaffen", "k\u00f6nne", "thema", "mobilit\u00e4t", "einzelnen", "anbieter", "ausschlie\u00dfen", "r\u00e4umte", "\u00f6ffnung", "marktes", "auswirkungen", "taxigewerbe", "derartige", "interessen", "m\u00fcsse", "ber\u00fccksichtigen", "scheuer", "geriet", "juni", "\u00f6ffentliche", "kritik", "europ\u00e4ische", "gerichtshof", "pl\u00e4ne", "pkw-maut", "deutschland", "untersagte", "folge", "scheuer", "dezember", "trotz", "laufenden", "gerichtsverfahrens", "langfristige", "vertr\u00e4ge", "privatwirtschaftlichen", "unternehmen", "aufbau", "mautinfrastruktur", "unterschrieben", "vertr\u00e4ge", "enthielten", "jeweils", "regelungen", "entsch\u00e4digung", "entgangenen", "gewinn", "nichteinf\u00fchrung", "pkw-maut", "sch\u00e4tzungen", "zufolge", "millionen", "euro", "lasten", "staatskasse", "f\u00e4llig", "k\u00f6nnten", "gegenleistung", "erbracht", "m\u00fcsse", "august", "sven-christian", "kindler", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "vorwurf", "ge\u00e4u\u00dfert", "scheuer", "parlament", "\u00f6ffentlichkeit", "wahren", "kosten", "gezielt", "belogen", "st\u00fcnden", "einf\u00fchrung", "pkw-maut", "milliarden", "euro", "bundeshaushalt", "verf\u00fcgung", "laut", "vertraulichen", "dokumenten", "tats\u00e4chliche", "angebot", "milliarde", "bundestag", "genehmigten", "kostenrahmen", "liegen", "hingegen", "l\u00e4ge", "tats\u00e4chliche", "vertragssumme", "milliarden", "euro", "zus\u00e4tzliche", "variable", "verg\u00fctungen", "laut", "hartmut", "b\u00e4umer", "transparency", "international", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "tats\u00e4chlichen", "kosten", "bund", "scheuer", "verschleiert", "ausgaben", "bund", "zukunft", "verschoben", "aufgaben", "bietern", "mautverfahren", "abgenommen", "bundeseigenen", "toll", "collect", "ausgelagert", "bieter", "billigere", "angebote", "abgeben", "\u00f6ffentlichkeit", "informiert", "k\u00f6nne", "korruption", "gelten", "beginn", "zugeh\u00f6rigen", "untersuchungsausschusses", "wies", "scheuer", "r\u00fccktrittsforderungen", "opposition", "verschiedener", "journalisten", "wissenschaftler", "scheuer", "bundestag", "bundesrat", "pkw-maut", "beschlossen", "pflicht", "umzusetzen", "einnahmen", "staat", "steuerzahler", "sichern", "betreiber", "anspruch", "entsch\u00e4digung", "vergabe", "verkehrs-", "finanzministerium", "abgestimmt", "risiko", "negative", "entscheidung", "eugh", "falle", "externen", "beratern", "niedrig", "eingestuft", "laut", "repr\u00e4sentativen", "umfrage", "meinungsforschungsinstituts", "yougov", "forderten", "prozent", "deutschen", "r\u00fccktritt", "scheuer", "prozent", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "verteidigte", "hingegen", "minister", "scheuer", "mache", "arbeit", "dezember", "vorw\u00fcrfe", "scheuer", "ge\u00e4u\u00dfert", "untersuchungsausschuss", "behindern", "beamte", "bundesverkehrsministeriums", "akten", "pkw-maut", "bundestag", "transportiert", "vertrauliche", "verschlusssachen", "eingestuft", "verkehrsministerium", "begr\u00fcndete", "akten", "verkehrsausschuss", "verf\u00fcgung", "gestanden", "untersuchungsausschuss", "verf\u00fcgung", "st\u00fcnden", "beweisaufnahme", "untersuchungsausschuss", "\u00f6ffentlich", "akten", "\u00e4nderung", "einstufung", "vorgenommen", "sensible", "daten", "sch\u00fctzen", "vorsitzende", "untersuchungsausschusses", "udo", "schiefner", "spd", "sieht", "offene", "fragen", "k\u00fcndigte", "dementsprechende", "kl\u00e4rung", "vertraulich", "eingestuften", "daten", "ausschuss", "geheimschutzstelle", "verschlusssachen", "zugeleitet", "unterlagen", "k\u00f6nnten", "eingestuft", "ungew\u00f6hnlich", "ebenfalls", "dezember", "h\u00f6he", "entsch\u00e4digungsforderungen", "mautbetreiber", "fordern", "millionen", "euro", "deutschen", "staat", "scheuer", "hingegen", "mehrfach", "deutlich", "betreiber", "sicht", "bundes", "anspruch", "entsch\u00e4digung", "gegensatz", "laut", "fragdenstaat", "verkehrsminister", "m\u00f6glichen", "schadensersatz", "pkw-maut-aff\u00e4re", "informiert", "berliner", "staatsanwaltschaft", "publizierte", "februar", "scheuer", "ausreichenden", "verdachtsmomente", "untreue", "zusammenhang", "mautvertr\u00e4gen", "vorl\u00e4gen", "ermittlungsverfahren", "eingeleitet", "bundestagsabgeordnete", "linken", "stellten", "mitte", "november", "anzeige", "scheuer", "steuergelder", "veruntreut", "bundesrechnungshof", "festgestellten", "verst\u00f6\u00dfe", "vergabe-", "haushaltsrecht", "w\u00f6gen", "schwer", "juli", "setzten", "innenminister", "l\u00e4nder", "vollzug", "novellierung", "stra\u00dfenverkehrs-ordnung", "april", "formfehlers", "kraft", "novellierung", "regeln", "fahrverbote", "geschwindigkeits\u00fcberschreitungen", "versch\u00e4rft", "sprecherin", "bundesjustizministerin", "verantwortung", "verfahren", "tr\u00e4gt", "bmvi", "bundesjustizministerin", "christine", "lambrecht", "spd", "liegt", "verantwortung", "reformpanne", "andreas", "scheuer", "weser-kurier", "niedersachsens", "innenminister", "boris", "pistorius", "spd", "satz", "zitiert", "besondere", "chuzpe", "braucht", "schlamperei", "umsetzung", "verordnung", "nutzen", "unliebsame", "regelung", "auszuhebeln", "peter", "mlodoch", "weser-kurier", "korrespondent", "dirk", "rodenkirch", "swr", "schrieb", "ard-online", "formfehler", "weiterer", "punkt", "scheuers", "pers\u00f6nlicher", "m\u00e4ngelliste", "umgang", "zeugt", "hinaus", "schlechten", "politischen", "stil", "ard-online", "bekanntwerden", "pl\u00e4ne", "stvo-novelle", "kritisierte", "adac", "undifferenzierte", "versch\u00e4rfung", "bestrafung", "tempoverst\u00f6\u00dfen", "h\u00f6here", "bu\u00dfgelder", "schneller", "verh\u00e4ngte", "fahrverbote", "juli", "bezeichnete", "verein", "formfehler", "verursachte", "rechtsunsicherheit", "wirrwarr", "scheuer", "bezeichnete", "wochen", "inkrafttreten", "gesetzes\u00e4nderung", "regelungen", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "teilte", "bmvi", "arbeite", "\u00fcberarbeitung", "sanktionierungen", "insbesondere", "einmonatigen", "fahrverbot", "einmaliger", "geschwindigkeits\u00fcberschreitung", "km", "h", "innerorts", "km", "h", "au\u00dferorts", "vorher", "bzw.", "km", "h", "m\u00e4rz", "vertrat", "leitartikel", "nachrichtenmagazins", "spiegel", "meinung", "klimaschutzpapier", "scheuer", "eingesetzten", "experten", "vorgelegt", "wesentlichen", "anreize", "setzen", "vereinbarten", "klimaziele", "verkehrsbereich", "fast", "h\u00e4lfte", "verfehlt", "september", "berichtete", "spiegel", "etat", "bundesverkehrsministeriums", "klimaschutz", "investitionen", "milliarden", "euro", "zus\u00e4tzlichen", "milliarden", "euro", "j\u00e4hrlich", "schienenverkehr", "gef\u00f6rdert", "solle", "april", "scheuer", "deutschen", "hochschulen", "sommersemester", "euro", "professor", "professuren", "radverkehr", "gef\u00f6rdert", "ziel", "radverkehr", "attraktiver", "fachkr\u00e4fte", "auszubilden", "know-how", "ort", "einbringen", "kommunen", "st\u00e4dten", "umsetzen", "stiftungsprofessuren", "hochschulen", "geschaffen", "universit\u00e4t", "kassel", "technische", "hochschule", "wildau", "hochschule", "rheinmain", "frankfurt", "university", "of", "applied", "sciences", "ostfalia", "hochschule", "angewandte", "wissenschaften", "hochschule", "karlsruhe", "technik", "wirtschaft", "bergische", "universit\u00e4t", "wuppertal", "scheuer", "elektrokleinstfahrzeugen", "elektrischen", "tretrollern", "segways", "wakeboards", "e-skateboards", "enormes", "potential", "stra\u00dfenverkehr", "zus\u00e4tzlichen", "baustein", "mobilit\u00e4tswende", "insbesondere", "letzte-meile-mobilit\u00e4t", "bmvi", "entwickelte", "daraufhin", "gesetzesvorlage", "entsprechende", "verordnung", "trat", "juni", "kraft", "kritik", "diskussionen", "alter", "fahrer", "helmpflicht", "versicherungspflicht", "geplante", "erlaubnis", "fahren", "gehwegen", "verkehrsminister", "weitete", "andreas", "scheuer", "f\u00f6rderm\u00f6glichkeiten", "breitband-internetzug\u00e4nge", "schulen", "kliniken", "scheuer", "forderte", "anfang", "kommunen", "anstrengungen", "ausbau", "4g-", "5g-netzes", "betonte", "notwendigkeit", "ausstattung", "schienennetzes", "glasfaser-verkabelung", "ausstattung", "z\u00fcge", "m\u00fcsse", "ungest\u00f6rtes", "arbeiten", "fahrg\u00e4ste", "fl\u00e4chendeckendem", "mobilfunk", "zug", "erm\u00f6glichen", "interview", "sender", "n-tv", "stellte", "scheuer", "klar", "5g-mobilfunk", "strikte", "vorgaben", "versorgung", "fl\u00e4che", "erlassen", "insbesondere", "l\u00e4ndlichen", "raum", "m\u00fcsse", "politik", "stockenden", "fehlenden", "ausbau", "z\u00fcgig", "reagieren", "deutschland", "gr\u00f6\u00dfte", "ausbauprogramm", "schnelles", "internet", "europa", "gestartet", "erforderlichen", "f\u00f6rderbescheide", "ministerium", "bewilligt", "kommunalpolitiker", "wisse", "langwierigen", "diskussionen", "mobilfunkmasten", "ginge", "m\u00fcsse", "klar", "mobilfunk", "braucht", "sendemasten", "ort", "umfragen", "scheuer", "regelm\u00e4\u00dfig", "schlechtesten", "minister", "bundesregierung", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "\u00e4nderte", "bundesverkehrsministerium", "schiffssicherheitsverordnung", "see-sportbootverordnung", "zuvor", "boote", "sport-", "erholungszwecke", "sicherheitsanforderungen", "pflicht", "innehaben", "schiffssicherheitszeugnis", "ausgenommen", "\u00e4nderung", "gilt", "ausschlie\u00dflich", "sport-", "erholungszwecken", "eingesetzt", "betrifft", "zivile", "seenotrettung", "strengere", "auflagen", "bestehen", "ministerium", "\u00e4nderungen", "vornehmen", "abstrakte", "gefahr", "vorliegt", "ansicht", "beeintr\u00e4chtigt", "f\u00fchlenden", "nichtregierungsorganisationen", "sea-eye", "sea-watch", "dargelegt", "oktober", "verwaltungsgericht", "hamburg", "eilantrag", "vereins", "mare", "librum", "ordnete", "aufschiebende", "wirkung", "widerspr\u00fcche", "schiffe", "mare", "liberum", "sebastian", "k", "erlassenen", "festhalteverf\u00fcgungen", "ansicht", "gerichts", "bundesministerium", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "\u00e4nderungen", "verordnungen", "erforderlich", "gem\u00e4\u00df", "notifizierungsrichtlinie", "europ\u00e4ischen", "kommission", "notifiziert", "versto\u00df", "unionsrechtliche", "notifizierungspflicht", "f\u00fchre", "unanwendbarkeit", "ge\u00e4nderten", "vorschriften"], "link_data": [{"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["nationale", "barrieren", "europ\u00e4ischen", "bahnnetzen", "abgebaut", "somit", "g\u00fcterverkehr", "gest\u00e4rkt", "bundesverkehrsministerium", "minister"], "right_context": ["db", "vorhaben", "unterst\u00fctzung", "bundes", "zugesagt", "beratungsunternehmen", "mckinsey", "kosten", "milliarden", "euro"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["erreichen", "gleichzeitig", "spielen", "deutschland-takt", "digitalisierung", "bestehenden", "netzes", "rolle", "bund", "verkehrsminister"], "right_context": ["finanzielle", "unterst\u00fctzung", "zugesichert", "insofern", "rasch", "konkrete", "verbesserungen", "zeigen", "deutschland", "finden"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["db-konzerns", "warfen", "bahn", "corona-krise", "gewirtschaftet", "kritisierten", "zudem", "pauschale", "milliardenhilfe", "db"], "right_context": ["milderung", "wirtschaftlichen", "corona-folgen", "zugesichert", "pr\u00fcfung", "eu-kommission", "gang", "stand", "januar", "bahn"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["monate", "z\u00fcge", "wiedereinf\u00fchren", "nachtz\u00fcge", "wichtiger", "hebel", "european", "green", "deal", "verkehrsminister"], "right_context": ["dezember", "virtuellen", "gipfel", "verkehrsminister", "bahnchefs", "deutschland", "frankreich", "\u00f6sterreich", "schweiz", "vorgestellt"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["ausbaus", "fertiggestellt", "bleibt", "rheintalstrecke", "nadel\u00f6hr", "neat", "mai", "unterzeichneten", "deutsche", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["schweizer", "verkehrsministerin", "simonetta", "sommaruga", "ministererkl\u00e4rung", "u.", "a.", "ausbau", "streckenkapazit\u00e4t", "z\u00fcge"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["kramertunnel", "wanktunnel", "voranzutreiben", "juli", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesverkehrsministerium"], "right_context": ["feierlichen", "spatenstich", "ortsumgehung", "garmisch-partenkirchen", "kramertunnel", "bundesstra\u00dfe", "kilometer", "langen", "kramertunnel", "verkehrsbelastung"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["angereist", "er\u00f6ffnung", "zweier", "funkmasten", "bessere", "netzabdeckung", "minister", "verkehr", "digitale", "infrastruktur"], "right_context": ["csu", "berichten", "vorfeld", "ort", "schlechten", "netzabdeckung", "sogar", "japan", "schlagzeilen", "einwohner"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["parkett", "au\u00dfenpolitik", "ausgerutscht", "innerparteilich", "geriet", "mi\u00dffelder", "druck", "erhielt", "r\u00fcckendeckung", "csu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["jungs", "leiden", "wasser", "brot", "schr\u00f6der", "putin", "schampus", "kaviar", "schl\u00fcrft", "bild-zeitung"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["journalisten", "f\u00fchrten", "verbleib", "toll", "collect", "bund", "ver\u00f6ffentlichungen", "dezember", "vertragsabschl\u00fcsse", "verkehrsminister"], "right_context": ["industrievertretern", "gescheiterten", "pkw-maut", "dezember", "bewerteten", "rolle", "staatssekret\u00e4rs", "sp\u00e4teren", "toll", "collect"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["freien", "hansestadt", "hamburg", "peter", "tschentscher", "schleswig-holsteinischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "daniel", "g\u00fcnther", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["db-infrastrukturvorstand", "ronald", "pofalla", "bauvorbereitende", "ma\u00dfnahmen", "november", "ausgef\u00fchrt", "erfolgten", "fr\u00fchjahr", "umfangreiche"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["f\u00fchrte", "shitstorm", "morddrohungen", "internet", "verschiedene", "politiker", "julia", "kl\u00f6ckner", "johannes", "kahrs"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferten", "ablehnend", "peter", "altmaier", "merkte", "fahne", "symbol", "weltoffenes", "sympathisches", "deutschland"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["fand", "juli", "teilnahme", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "horst", "seehofer", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesverkehrsministerium"], "right_context": ["fr\u00fchjahr", "begannen", "bauarbeiten", "erkundungsstollen", "kramertunnel", "rettungsstollen", "dienen", "juli", "erreichten", "bauarbeiten"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["freundeskreises", "berlin-taipeh", "bundestag", "vertrat", "bundestagswahl", "wahlkreis", "passau", "auseinandersetzung", "gerlinde", "kaupa"], "right_context": ["dortige", "direktmandat", "unterlag", "scheuer", "trat", "daraufhin", "wahl", "deutschen", "bundestag", "klaus"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["br\u00fccke", "k\u00f6nnten", "schiffe", "gr\u00f6\u00dfen", "wasserstand", "containerhafen", "altenwerder", "anfahren", "februar", "unterzeichneten"], "right_context": ["bundesminister", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "peter", "tschentscher", "b\u00fcrgermeister", "freien", "hansestadt", "hamburg"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["klein-umstadt", "vorsieht", "juli", "fand", "beisein", "damaligen", "bundesministers", "verkehr", "digitale", "infrastruktur"], "right_context": ["csu", "darmst\u00e4dter", "ostbahnhof", "spatenstich", "verlegung", "glasfaseranschlusses", "streckenabschnitt", "wiebelsbach", "kabel", "kilometer"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "schweizerische", "bundesamt", "verkehr", "grundlage", "angestrebten", "fahrzeitverk\u00fcrzungen", "juli", "teilte", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["land", "baden-w\u00fcrttemberg", "abkehr", "neigetechnik", "voraussetzung", "ausbau", "verk\u00fcndete", "bundesverkehrsministerium", "woche", "neigetechnik"]}, {"mention_text": ["scheuer"], "left_context": ["winfried", "hermann", "mitte", "entscheidung", "neigetechnik", "gefallen", "mai", "unterzeichneten", "deutsche", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["schweizer", "amtskollegin", "simonetta", "sommaruga", "ministererkl\u00e4rung", "u.", "a.", "ausbau", "achse", "stuttgart\u2013z\u00fcrich"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["eingriffe", "politik", "markt", "union", "aktives", "einbringen", "wirtschaftsrats", "teils", "eingefordert", "lobte"], "right_context": ["engagement", "rats", "merkte", "unterst\u00fctzung", "treiben", "brauchen", "wirtschaftstagen", "wirtschaftsrats", "sprechen", "regelm\u00e4\u00dfig"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["erstatteten", "strafanzeigen", "aufruf", "gewalt", "afd-politiker", "sahen", "oktober", "verglich", "stegner", "csu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["m\u00f6glichen", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "linksfront", "gewarnt", "nordkoreanischen", "diktator", "kim", "jong-un", "bezug"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "beobachtet", "regierungsantritt", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "rollback", "di\u0307ti\u0307b-gemeinden", "damalige", "csu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["sieht", "n\u00e4he", "di\u0307ti\u0307b", "erdo\u011fan", "bedenklich", "t\u00fcrkei", "regierung", "erdo\u011fan", "grundwerten", "aufgekl\u00e4rten"]}, {"mention_text": ["scheuer"], "left_context": ["h\u00fcgelheim", "auggen", "niveaufreie", "gestaltung", "bahnknotens", "h\u00fcgelheim", "mai", "unterzeichneten", "deutsche", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["schweizer", "verkehrsministerin", "simonetta", "sommaruga", "ministererkl\u00e4rung", "u.", "a.", "ausbau", "streckenkapazit\u00e4t", "z\u00fcge"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["tschechoslowakei", "direktor", "instituts", "politologische", "studien", "karls-universit\u00e4t", "prag", "betreute", "ku\u010dera", "csu-politiker"], "right_context": ["schriftlicher", "arbeit", "doktorgrad", "qualit\u00e4t", "ku\u010dera", "positiv", "beurteilten", "abschlussarbeit", "scheuers", "medien"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["lang-lkw", "beschlossen", "juli", "t\u00e4tigkeit", "deutsche", "probe-untersuchung", "eurocombi", "aufnahm", "logistik-koordinator", "bundesregierung"], "right_context": ["csu", "betonte", "u.", "a.", "lang-lkw", "\u00fcbergeordneten", "stra\u00dfennetz", "bewegen", "august", "versicherte"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["angegeben", "bund", "\u00fcbernommen", "dezember", "erfolgte", "spatenstich", "bundesminister", "verkehr", "digitale", "infrastruktur"], "right_context": ["nordrhein-westf\u00e4lischen", "verkehrsminister", "hendrik", "w\u00fcst", "achtspurigen", "br\u00fcckenneubau", "parallel", "verlaufenden", "br\u00fcckenteilen", "fahrtrichtung"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["breite", "gr\u00f6\u00dfere", "mindesttiefe", "erh\u00e4lt", "j\u00fcngsten", "bauma\u00dfnahme", "elbvertiefung", "juli", "anwesenheit", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["begonnen", "nat\u00fcrliche", "flie\u00dfgew\u00e4sser", "fahrrinnen", "unterscheiden", "grundlegend", "flussbett", "dynamisch", "ver\u00e4ndert", "st\u00e4ndig"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["vorgenommen", "entsprechender", "kreistagsbeschluss", "mehrheitlich", "verabschiedet", "oktober", "bundesminister", "verkehr", "digitale", "infrastruktur"], "right_context": ["studie", "deutschland-takt", "ver\u00f6ffentlicht", "detailplanung", "strecke", "enthalten", "januar", "ergebnisse", "gutachtens", "ver\u00f6ffentlicht"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["februar", "verk\u00fcndeten", "ministerpr\u00e4sidentin", "manuela", "schwesig", "spd", "bundesminister", "verkehr", "digitale", "infrastruktur"], "right_context": ["csu", "landes-", "bundesregierung", "offenen", "finanzierungsfragen", "geeinigt", "ca.", "millionen", "euro", "teuerste"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["nachfolger", "grubes", "vorstandsvorsitzenden", "ernannt", "grube", "erhielt", "abfindungszahlung", "h\u00f6he", "millionen", "euro"], "right_context": ["csu", "verkehrsminister", "kabinett", "merkel", "iv", "nachfolger", "alexander", "dobrindt", "csu", "kritisierte"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["doubelte", "hubert", "aiwanger", "spd-politiker", "florian", "pronold", "csu-politiker", "alexander", "dobrindt", "csu-politiker"], "right_context": []}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["mieten-", "wohnungspolitik", "ausbau", "sicherheitsapparate", "bundespolizei", "verfassungsschutz", "kampf", "rechtsextremismus", "maut-pl\u00e4ne", "bundesverkehrsministers"], "right_context": ["november", "fabio", "de", "masi", "strafanzeige", "stellte", "perli", "spricht", "polizeigesetz", "niedersachsen"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["liu", "he", "vizeministerpr\u00e4sident", "volksrepublik", "china", "margrethe", "vestager", "eu-kommissarin", "wettbewerb", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["hamburg", "summit", "bringt", "f\u00fchrungskr\u00e4fte", "politik", "wirtschaft", "wissenschaft", "gemeinsam", "aktuelle", "themen"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "forschungsministerin", "anja", "karliczek", "justizministerin", "katarina", "barley", "verkehrsminister"], "right_context": ["bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "markus", "s\u00f6der", "kongress", "teilnehmer", "diskutierten", "m\u00f6glichkeiten", "umsetzung", "ki-strategie"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["landtagswahlen", "februar", "blume", "stellvertretender", "generalsekret\u00e4r", "csu", "m\u00e4rz", "\u00fcbernahm", "amt", "csu-generalsekret\u00e4rs"], "right_context": ["selben", "bundesminister", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "berlin", "kabinett", "merkel", "iv", "wechselte"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["from", "software", "gamescom", "fand", "august", "august", "fachbesuchern", "vorbehalten", "gamescom", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "wartezeiten", "antesten", "spielen", "vermeiden", "erstmals", "st\u00e4nden", "digitale", "warteschlangen", "eingesetzt"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["aufsichtsratskreisen", "widerstand", "richard", "lutz", "ronald", "pofalla", "entscheidung", "berufung", "ma\u00dfgeblich", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["sigrid", "nikutta", "ehrenamt", "kuratoriumsvorsitzende", "deutschen", "institut", "wirtschaftsforschung", "pr\u00e4sidiumsmitglied", "verein", "berliner"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["teilweise", "bundesweite", "ausstrahlung", "nationalen", "radverkehrskonhress", "dresden", "erkl\u00e4rte", "zuvor", "verd\u00e4chtige", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["fahrradminister"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["db", "milliarden", "euro", "eigenmitteln", "beisteuern", "prozent", "bislang", "januar", "unterzeichneten", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["vorstandsvorsitzende", "db", "richard", "lutz", "db-infrastrukturvorstand", "ronald", "pofalla", "beisein", "bundesfinanzminister", "olaf"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["gesellschaft", "unterstreichen", "non-profit-initiative", "unterst\u00fctzt", "politik", "verb\u00e4nden", "medien", "logistikwirtschaft", "-wissenschaft", "schirmherrschaft"], "right_context": ["bundesminister", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "deutschland", "inne", "logistics", "hall", "of", "fame"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["viertel", "mandate", "verlor", "verfehlte", "einzug", "stadtrat", "nachr\u00fccker", "reaktion", "wahlergebnis", "forderten"], "right_context": ["gerhard", "waschler", "fraktionsvorsitzender", "armin", "dickl", "csu-stadtr\u00e4te", "putzke", "sofortigen", "r\u00fccktritt", "kreisvorsitzender"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["nachfolger", "j\u00fcrgen", "fischer", "oktober", "strepp", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "csu", "kommissarisch", "wahl", "generalsekret\u00e4rs"], "right_context": ["parteivorstand", "dezember", "regul\u00e4r", "laut", "s\u00fcddeutscher", "zeitung", "dezember", "strepp", "seehofers", "wichtigster"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["winfried", "kretschmann", "donald", "trump", "sigmar", "gabriel", "g\u00fcnther", "oettinger", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"], "right_context": ["organisationen", "deutsche", "bank", "staaten", "schweiz", "gro\u00dfbritannien"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["chef", "logistik", "deutschen", "bahn", "db", "cargo", "krisentreffens", "anfang", "lutz", "bundesminister"], "right_context": ["csu", "staatssekret\u00e4ren", "abgeordnete", "koalitionsparteien", "bahn-infrastrukturvorstand", "ronald", "pofalla", "finanzvorstand", "alexander", "doll"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["wiederkehrend", "parodierend", "verschiedene", "reale", "pers\u00f6nlichkeiten", "dar", "angela", "merkel", "steffen", "seibert"], "right_context": ["wagner", "bzw.", "horst", "seehofer", "friedrich", "merz", "isaac", "newton", "uthoff", "sendung"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["ca.", "million", "fahrzeuge", "gro\u00dfteil", "euro-6-diesel", "parallel", "daimler", "zusammenhang", "zust\u00e4ndigen", "minister"], "right_context": ["angeboten", "mehrere", "automodelle", "zehntausenden", "fahrzeugen", "zur\u00fcckzurufen", "legaler", "software", "auszustatten", "befinden"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["dieselfahrzeuge", "fahrverbote", "erfasst", "unterst\u00fctzt", "idee", "blauen", "plakette", "fonds", "begr\u00fc\u00dfen", "verkehrsminister"], "right_context": ["bezifferte", "bu\u00dfgeld", "euro", "trickdiesel", "gerichtlich", "einzufordern"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["gehe", "aufgabe", "journalismus", "beschreiben", "passiere", "filtern", "bev\u00f6lkerung", "zumuten", "k\u00f6nne", "csu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["kritisierte", "berichterstattung", "d\u00fcrfe", "gesellschaftlichen", "zusammenhalt", "falsch", "verstandene", "vorsicht", "aufs", "spiel"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["begriff", "ausl\u00e4nder-maut", "sprach", "stattdessen", "infrastrukturabgabe", "bzw.", "pkw-maut", "dezember", "teilte", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["auftrag", "erhebung", "maut", "v.", "a.", "konzertkartenverk\u00e4ufer", "erscheinung", "getretene", "cts", "eventim"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["eugh", "bedauern", "fehlende", "mehreinnahmen", "bund", "h\u00f6he", "mio.", "euro", "ge\u00e4u\u00dfert", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["veranlasste", "abend", "juni", "k\u00fcndigung", "vertr\u00e4gen", "automatische", "kontrolle", "erhebung", "maut", "vertragsk\u00fcndigungen"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["m\u00f6gliche", "r\u00fcckforderungen", "bundes", "mautbetreiber", "schlechtleistung", "pr\u00fcfen", "lassen", "medienbericht", "august", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["ansicht", "gr\u00fcnen", "grundgesetz", "versto\u00dfen", "schluss", "komme", "gutachten", "ulrich", "hufeld", "florian"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["fdp-verkehrexperte", "oliver", "luksic", "bezug", "gutachten", "aufgrund", "fehlenden", "aufkl\u00e4rungsbereitschaft", "seitens", "verkehrsminister"], "right_context": ["einberufung", "untersuchungsausschusses", "einzig", "logische", "konsequenz", "medienberichten", "september", "werfe", "bundesverkehrsministerium", "autoticket"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["m\u00f6gliche", "schadenersatzforderungen", "hunderten", "millionen", "euro", "oktober", "r\u00fcgte", "bundesrechnungshof", "vorgehen", "bundesverkehrsministers"], "right_context": ["vergaberecht", "verletzt", "haushaltsrecht", "versto\u00dfen", "bundesverkehrsministerium", "wies", "s\u00e4mtliche", "vorw\u00fcrfe", "sowohl", "oliver"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["zahl", "fahrg\u00e4ste", "verdoppeln", "sieht", "takt", "gr\u00f6\u00dfte", "projekt", "eisenbahnbereich", "bahnreform", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["mai", "gutachterentwurf", "vorgestellt", "entwurf", "juni", "bundesministerium", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "vorgestellt"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["landgericht", "hamburg", "september", "verlie\u00df", "weidel", "vorzeitig", "zdf-wahlsendung", "deutschland", "\u2019s", "csu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["aufgefordert", "alexander", "gauland", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "distanzieren", "minuten", "pressemitteilung", "lediglich", "moderatorin"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["beispielsweise", "julia", "kl\u00f6ckner", "cdu", "wolfgang", "bosbach", "cdu", "j\u00fcrgen", "hardt", "cdu"], "right_context": ["csu", "bernd", "riexinger", "linke", "christian", "lindner", "fdp", "alexander", "gauland", "afd"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["z\u00fcrich", "etr", "astoro", "gefahrene", "ece-z\u00fcge", "betrieb", "mittelfristig", "strebt", "deutsche", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["integration", "verbindungen", "konzept", "trans-europ-express", "eingef\u00fchrte", "ece-linie", "f\u00fchrt", "frankfurter", "hauptbahnhof", "mannheim"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["umfang", "millionen", "euro", "unternehmenswert", "vermindern", "vorbereitung", "arriva-verkaufs", "doll", "aufgefallen", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["db-aufsichtsratsvorsitzenden", "michael", "odenwald", "november", "unternommener", "versuch", "doll", "aufgaben", "entbinden", "scheiterte"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["debatte", "vertreter", "cdu/csu", "fdp", "afd", "kritisierten", "k\u00fchnerts", "thesen", "heftig", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["csu", "k\u00fchnerts", "positionen", "verschrobene", "retro-weltbild", "verirrten", "fantasten", "ablehnende", "\u00e4u\u00dferungen", "hinaus"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["georg", "n\u00fc\u00dflein", "csu", "malu", "dreyer", "spd", "chefverhandler", "peter", "altmaier", "cdu"], "right_context": ["csu", "olaf", "scholz", "spd", "chefverhandler", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "cdu", "stephan"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["ortskern", "abgelegenen", "bahnhof", "bad", "birnbach", "verl\u00e4ngert", "er\u00f6ffnet", "erweiterte", "betrieb", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["berthold", "huber", "vorstand", "personenverkehr", "deutschen", "bahn", "bef\u00e4hrt", "bus", "erstmals", "m"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["aufgerufen", "august", "erschien", "folge", "prim\u00e4r", "verhaltensmuster", "armin", "laschet", "julia", "kl\u00f6ckner"], "right_context": ["thematisierte", "video", "drittkanal", "renzo", "ver\u00f6ffentlicht", "september", "folgte", "kanal", "klimapaket", "cdu"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["juni", "kraft", "entwurf", "verordnung", "u.", "a.", "helm-", "f\u00fchrerscheinpflicht", "mindestalter", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["setzte", "entwurf", "hinweg", "ekfv", "definiert", "ekf", "kraftfahrzeuge", "elektrischen", "antrieb", "bauartbedingte"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["adaptiert", "deutschland", "kamen", "anfangs", "seitens", "politik", "autofahrerclub", "adac", "kritik", "verkehrsminister"], "right_context": ["teilte", "bereite", "klage", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof", "\u00f6sterreichischen", "bundesl\u00e4nder", "betonen", "regelungen", "eu-rechts-konform"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["umwelt", "olaf", "scholz", "finanzen", "peter", "altmaier", "wirtschaft", "horst", "seehofer", "bau"], "right_context": ["verkehr", "julia", "kl\u00f6ckner", "agrar", "zudem", "geh\u00f6ren", "ausschuss", "kanzleramtschef", "helge", "braun"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["terminverschiebungen", "hinsichtlich", "angek\u00fcndigten", "erteilung", "luftverkehrsbetreiberzeugnisses", "luftfahrt-bundesamt", "zuletzt", "eigentumsverh\u00e4ltnisse", "pr\u00fcfte", "verkehrsminister"], "right_context": ["angek\u00fcndigter", "termin", "august", "gehalten", "deutschland", "\u00fcberf\u00fchrten", "vereinigten", "staaten", "frachtmaschinen", "umgebauten"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["eu-ausl\u00e4ndern", "unzul\u00e4ssig", "erschienenen", "bericht", "zeitschrift", "capital", "zufolge", "m\u00e4rz", "amtierende", "verkehrsminister"], "right_context": ["jahres", "entscheidung", "europ\u00e4ischen", "gerichtshofs", "schnellen", "vertragsschluss", "k\u00fcnftigen", "betreibern", "pkw-mautstellen", "herbeif\u00fchren"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["dreizehn", "untersuchungsgegenst\u00e4nde", "geben", "zuge", "untersuchungen", "beantragte", "ausschuss", "herausgabe", "handydaten", "verkehrsminister"], "right_context": ["verkehrsministerium", "r\u00e4umte", "sitzung", "ausschusses", "daten", "telefon", "gel\u00f6scht", "unwiederbringlich", "verloren", "ebenfalls"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["berlin", "brandenburg", "gmbh.", "geriet", "rolle", "versuch", "gescheiterte", "pkw-maut", "realisieren", "minister"], "right_context": ["pers\u00f6nlich", "zentrum", "kritik"]}, {"mention_text": ["scheuer"], "left_context": ["gesundheits-", "au\u00dfen-", "finanzministerium", "umsetzung", "beschl\u00fcsse", "befassen", "taskforce", "testlogistik", "leitung", "verkehrsminister"], "right_context": ["gesundheitsminister", "spahn", "beschaffung", "schnelltests", "beschleunigen", "zahlreiche", "zentrale", "ma\u00dfnahmen", "bek\u00e4mpfung", "corona-pandemie"]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["mittlerweile", "fertiggestellten", "schweizer", "strecken", "frankreich", "erm\u00f6glichen", "mai", "unterzeichneten", "deutsche", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["schweizer", "amtskollegin", "simonetta", "sommaruga", "vereinbarung", "lugano", "verweisende", "konkretisierende", "ministererkl\u00e4rung", "u."]}, {"mention_text": ["andreas", "scheuer"], "left_context": ["bundesrepublik", "deutschland", "ausgeschrieben", "fl\u00e4chendeckend", "ladepunkte", "insgesamt", "ladeparks", "bereitstellen", "august", "bundesverkehrsminister"], "right_context": ["nationalen", "leitstelle", "ladeinfrastruktur", "rahmen", "f\u00f6rmlichen", "vorabbekanntmachung", "vorgestellt", "vorgesehene", "investitionsh\u00f6he", "seiten"]}]}