{"entity_id": "Q50664", "description_tokens": ["markus", "thomas", "theodor", "s\u00f6der", "januar", "n\u00fcrnberg", "deutscher", "politiker", "csu", "m\u00e4rz", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "bayern", "januar", "parteivorsitzender", "csu", "geh\u00f6rt", "s\u00f6der", "bayerischen", "landtag", "bayerischer", "staatsminister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "bayerischer", "staatsminister", "umwelt", "gesundheit", "bayerischer", "staatsminister", "finanzen", "landesentwicklung", "heimat", "s\u00f6der", "wuchs", "schwester", "konservativ-evangelisch", "gepr\u00e4gten", "handwerkerfamilie", "n\u00fcrnberg-schweinau", "vater", "max", "s\u00f6der", "maurer", "mutter", "renate", "s\u00f6der", "betrieben", "n\u00fcrnberg", "bauunternehmen", "siebenj\u00e4hrigen", "beziehung", "ulrike", "burkandt", "s\u00f6der", "tochter", "gloria-sophie", "burkandt", "jungen", "union", "angeh\u00f6rt", "markus", "s\u00f6der", "karin", "baum\u00fcller-s\u00f6der", "verheiratet", "baum\u00fcller", "diplom-kauffrau", "besitzt", "bruder", "baum\u00fcller-gruppe", "anteile", "ererbt", "s\u00f6der", "baum\u00fcller-s\u00f6der", "gemeinsame", "kinder", "tochter", "s\u00f6hne", "studium", "s\u00f6der", "mitglied", "burschenschaft", "teutonia", "n\u00fcrnberg", "schwarzburgbund", "jugendlicher", "spielte", "tennis", "s\u00f6der", "lebt", "heimatstadt", "n\u00fcrnberg", "evangelisch", "april", "mitglied", "landessynode", "bayern", "besuchte", "s\u00f6der", "n\u00fcrnberger", "d\u00fcrer-gymnasium", "abitur", "notenschnitt", "leistete", "transportbataillon", "n\u00fcrnberg", "grundwehrdienst", "studierte", "rechtswissenschaft", "friedrich-alexander-universit\u00e4t", "erlangen-n\u00fcrnberg", "stipendiat", "konrad-adenauer-stiftung", "legte", "juristische", "staatsexamen", "gesamtnote", "punkte", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "lehrstuhl", "staats-", "verwaltungs-", "kirchenrecht", "universit\u00e4t", "erlangen-n\u00fcrnberg", "s\u00f6der", "universit\u00e4t", "erlangen-n\u00fcrnberg", "dissertation", "altdeutschen", "rechtstraditionen", "modernen", "gemeindeedikt", "entwicklung", "kommunalgesetzgebung", "rechtsrheinischen", "bayern", "dr.", "jur.", "promoviert", "absolvierte", "volontariat", "bayerischen", "rundfunk", "br", "arbeitete", "redakteur", "br", "m\u00fcnchen", "s\u00f6der", "landtagsmandat", "leiter", "zentralen", "unternehmenskommunikation", "baum\u00fcller", "holding", "schwiegervaters", "g\u00fcnter", "baum\u00fcller", "jugendlicher", "s\u00f6der", "bewunderer", "bayerns", "damaligem", "ministerpr\u00e4sidenten", "franz", "josef", "strau\u00df", "strau\u00df", "kraftuhrwerk", "titan", "worte", "unheimlich", "gefallen", "sogar", "riesengro\u00dfes", "poster", "strau\u00df", "fast", "\u00fcberlebensgro\u00df", "wohnte", "hause", "dachschr\u00e4ge", "hing", "poster", "aufgewacht", "decke", "direkt", "strau\u00df", "angeschaut", "sp\u00e4teren", "einfach", "erwiesen", "mal", "freundin", "strau\u00df", "gesehen", "strau\u00df", "gefallen", "s\u00f6der", "mitglied", "csu", "jungen", "union", "ju", "blieb", "erreichen", "altersgrenze", "ju-mitglied", "landesvorsitzender", "ju", "bayern", "s\u00f6der", "vorsitzender", "csu-kreisverbandes", "n\u00fcrnberg-west", "geh\u00f6rt", "pr\u00e4sidium", "csu", "leiter", "csu-medienkommission", "ernannt", "november", "oktober", "s\u00f6der", "generalsekret\u00e4r", "csu", "geh\u00f6rte", "arbeitsgruppe", "regierungsprogramm", "unionsparteien", "bundestagswahl", "verfasste", "folgte", "s\u00f6der", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlten", "g\u00fcnther", "beckstein", "csu-bezirksvorsitzender", "n\u00fcrnberg-f\u00fcrth-schwabach", "csu-bezirksparteitag", "amt", "best\u00e4tigt", "januar", "s\u00f6der", "csu-parteitag", "m\u00fcnchen", "prozent", "stimmen", "nachfolger", "horst", "seehofer", "vorsitzender", "csu", "gew\u00e4hlt", "evangelische", "csu-vorsitzende", "s\u00f6der", "stimmkreis", "n\u00fcrnberg-west", "mitglied", "bayerischen", "landtags", "edmund", "stoiber", "gef\u00f6rderte", "sogenannten", "94er-gruppe", "gez\u00e4hlt", "s\u00f6der", "stellvertretender", "vorsitzender", "enquete-kommission", "neuer", "energie", "jahrtausend", "geh\u00f6rte", "kraft", "amtes", "csu-generalsekret\u00e4r", "vorstand", "csu-landtagsfraktion", "oktober", "s\u00f6der", "staatsminister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "kabinett", "beckstein", "vereidigt", "landtagswahl", "bayern", "staatsminister", "umwelt", "gesundheit", "kabinett", "seehofer", "i", "berufen", "november", "nachfolger", "georg", "fahrenschon", "bayerischer", "staatsminister", "finanzen", "kabinett", "seehofer", "ii", "oktober", "staatsminister", "finanzen", "landesentwicklung", "heimat", "monate", "hinweg", "gef\u00fchrten", "machtkampf", "s\u00f6der", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "k\u00fcndigte", "dezember", "quartal", "r\u00fccktritt", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "amt", "csu-vorsitzenden", "wolle", "hingegen", "verbleiben", "angek\u00fcndigten", "r\u00fccktritt", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "konkretisierte", "seehofer", "schriftlich", "anfang", "m\u00e4rz", "ablauf", "m\u00e4rz", "m\u00e4rz", "s\u00f6der", "bayerischen", "landtag", "absoluten", "mehrheit", "abgegebenen", "stimmen", "wahlgang", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "abgeordnete", "stimmten", "enthielten", "stimmen", "ung\u00fcltig", "s\u00f6der", "dezember", "csu-landtagsfraktion", "offenen", "abstimmung", "einstimmig", "spitzenkandidaten", "bayerische", "landtagswahl", "nominiert", "csu-parteivorstand", "stimmte", "entscheidung", "offiziell", "s\u00f6der", "dezember", "csu-parteitag", "n\u00fcrnberg", "spitzenkandidat", "bestimmt", "landtagswahl", "oktober", "verlor", "csu", "absolute", "mehrheit", "klar", "st\u00e4rkste", "partei", "behaupten", "handelte", "schlechteste", "landtagswahlergebnis", "csu", "s\u00f6der", "bildete", "koalition", "freien", "w\u00e4hlern", "kabinett", "s\u00f6der", "ii", "november", "abgegebenen", "stimmen", "ministerpr\u00e4sident", "wiedergew\u00e4hlt", "s\u00f6der", "mitglied", "internet-beirats", "bayerischen", "staatsregierung", "dezember", "s\u00f6der", "zudem", "mitglied", "zdf-fernsehrates", "s\u00f6der", "geh\u00f6rte", "aufsichtsrat", "fc", "n\u00fcrnberg", "vereinsbeirat", "aktiv", "s\u00f6der", "st\u00e4ndiges", "mitglied", "aufsichtsrat", "messe", "n\u00fcrnberg", "wechsel", "ehemaligen", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister", "ulrich", "maly", "aufsichtsratsvorsitzender", "aufsichtsrat", "flughafen", "n\u00fcrnberg", "gmbh", "f\u00fchrte", "m\u00e4rz", "juli", "vorsitz", "aufsichtsratsvorsitzender", "flughafen", "m\u00fcnchen", "gmbh.", "markus", "s\u00f6der", "trug", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "fasching", "politiker", "kost\u00fcmierungen", "fernsehsitzung", "fastnacht", "franken", "erschien", "zauberer", "gandalf", "paul", "stanley", "rockband", "kiss", "gemeinsam", "ehefrau", "punker", "erschien", "gleichen", "anlass", "drag", "queen", "shrek", "mahatma", "gandhi", "edmund", "stoiber", "frau", "homer", "marge", "simpson", "prinzregent", "luitpold", "bayern", "auftritten", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "trat", "februar", "anzug", "bunter", "fliege", "kost\u00fcmierung", "begr\u00fcndete", "amt", "csu-generalsekret\u00e4r", "erntete", "s\u00f6der", "politischen", "gegnern", "kritik", "innerhalb", "csu", "s\u00f6der", "zeitweise", "politikstils", "umstritten", "vorgeworfen", "populistische", "themen", "setzen", "beispielsweise", "\u00f6ffentlichkeitswirksam", "fortbestehen", "kindersendung", "sandm\u00e4nnchen", "deutschen", "fernsehen", "einsetzte", "debatte", "bessere", "integration", "einwanderern", "vorschlug", "bayerischen", "schulen", "regelm\u00e4\u00dfig", "deutsche", "nationalhymne", "singen", "verfasste", "s\u00f6der", "gemeinsam", "hendrik", "w\u00fcst", "philipp", "mi\u00dffelder", "stefan", "mappus", "david", "mcallister", "christian", "baldauf", "positionspapier", "titel", "moderner", "b\u00fcrgerlicher", "konservatismus", "union", "wurzeln", "denken", "gr\u00fcndung", "einsteinconnection", "f\u00fchrte", "gegensatz", "liberalen", "sozialen", "wurzel", "unionsparteien", "sahen", "b\u00fcrgerlich-konservative", "gleichwertig", "gewichtet", "hintergrund", "getreten", "koalition", "kompromissen", "zwingt", "sichtbare", "akzentuierung", "b\u00fcrgerlich-konservativen", "wurzel", "mehrheitsf\u00e4higkeit", "union", "zentraler", "bedeutung", "mcallister", "baldauf", "distanzierten", "positionspapier", "amtsantritt", "europaminister", "oktober", "kabinett", "beckstein", "zielte", "s\u00f6der", "inhaltliche", "profilierung", "bereichen", "umweltpolitik", "gentechnik", "kritisierte", "positionen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "gentechnik", "galt", "s\u00f6der", "gr\u00fcnen", "relativ", "aufgeschlossen", "s\u00f6der", "sprach", "eu-beitritt", "t\u00fcrkei", "umstrittene", "kopftuchverbot", "lehrerinnen", "bayerischen", "schulen", "\u00e4u\u00dferte", "april", "schulen", "geh\u00f6rten", "kruzifixe", "kopft\u00fccher", "behauptete", "typisch", "deutsche", "tugenden", "leistungsbereitschaft", "p\u00fcnktlichkeit", "disziplin", "verloren", "gegangen", "s\u00f6der", "erkl\u00e4rte", "falsch", "verstandenen", "dialog", "resultate", "muslimischen", "zuwanderern", "forderte", "dauer", "deutschland", "leben", "l\u00fcckenlos", "hiesigen", "werten", "bekennen", "m\u00fcsse", "bekenne", "zukunft", "bef\u00fcrwortete", "s\u00f6der", "vollverschleierungsverbot", "angesichts", "fl\u00fcchtlingskrise", "stellte", "s\u00f6der", "grundrecht", "asyl", "frage", "kritisierte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "forderte", "besseren", "schutz", "au\u00dfengrenzen", "europas", "spekulierte", "m\u00f6gliche", "z\u00e4une", "grenze", "\u00f6sterreich", "csu-parteichef", "horst", "seehofer", "zur\u00fcckwies", "verkn\u00fcpfung", "position", "asylpolitik", "terroranschl\u00e4gen", "november", "paris", "brachte", "kritik", "erneut", "seehofer", "politikern", "union", "m\u00e4rz", "stimmte", "s\u00f6der", "interview", "zdf", "aussage", "horst", "seehofers", "wonach", "islam", "deutschland", "geh\u00f6re", "betonte", "muslime", "deutschland", "lebten", "steuern", "zahlten", "arbeiteten", "einbr\u00e4chten", "deutschen", "wertebasis", "bewegten", "fester", "bestandteil", "gesellschaft", "juni", "s\u00f6der", "asyltourismus", "beendet", "m\u00fcsse", "daraufhin", "vorgeworfen", "trotz", "realit\u00e4t", "gefl\u00fcchtete", "lagern", "zahl", "ertrunkenen", "mittelmeer", "flucht", "urlaub", "erholung", "entspannung", "assoziieren", "kritik", "bundespr\u00e4sident", "steinmeier", "mahnte", "sorgsameren", "umgang", "sprache", "k\u00fcndigte", "s\u00f6der", "begriff", "asyltourismus", "verwenden", "f\u00fcgte", "hinzu", "sage", "pers\u00f6nliche", "wertung", "thema", "krippenpl\u00e4tze", "forderte", "s\u00f6der", "bewahrung", "traditioneller", "werte", "behalten", "feste", "grundwerte", "idealziel", "festschreiben", "ehe", "familie", "meisten", "menschen", "leben", "w\u00fcnschen", "anstreben", "b\u00fcrgerlichen", "toleranz", "geh\u00f6rt", "werte", "leben", "s\u00f6der", "bef\u00fcrwortet", "ehe", "s\u00f6der", "sprach", "betriebliche", "b\u00fcndnisse", "system", "fl\u00e4chentarifvertrags", "zuzulassen", "lockerung", "k\u00fcndigungsschutzes", "neueinstellungen", "m\u00f6glichkeiten", "befristeter", "arbeitsverh\u00e4ltnisse", "auszuweiten", "einf\u00fchrung", "gesetzlichen", "mindestlohns", "lehnte", "s\u00f6der", "vertrat", "strikte", "haltung", "alg-ii-empf\u00e4ngern", "pl\u00e4dierte", "urlaub", "streichen", "anreize", "arbeitsaufnahme", "auszuweiten", "hinzuverdienstm\u00f6glichkeiten", "arbeitsaufnahme", "verbessern", "gleichzeitig", "laufenden", "unterst\u00fctzungszahlungen", "abzusenken", "forderte", "s\u00f6der", "debatte", "mtv-zeichentrickserie", "popetown", "sender", "kreuz", "gestiegenen", "lachenden", "christus", "tv-ger\u00e4t", "warb", "\u00fcbernahme", "klaren", "verbotes", "blasphemie", "strafrecht", "kirche", "papst", "zeichentrickserie", "jugendliche", "l\u00e4cherlich", "satire", "forderte", "strafgesetzbuches", "m\u00fcsse", "konkrete", "schutztatbest\u00e4nde", "erweitert", "religi\u00f6se", "symbole", "m\u00fcssten", "gesetzlich", "gesch\u00fctzt", "volker", "beck", "erkl\u00e4rt", "stgb", "zeitgem\u00e4\u00df", "relikt", "voraufkl\u00e4rerischer", "erwiderte", "s\u00f6der", "volker", "beck", "spinnt", "erkl\u00e4rte", "schutz", "achtung", "religi\u00f6ser", "gef\u00fchle", "geh\u00f6rten", "grundwerten", "gesellschaft", "csu", "abschaffung", "strafrechtlichen", "verbots", "gottesl\u00e4sterung", "niemals", "geben", "stattdessen", "versch\u00e4rfung", "paragrafen", "notwendig", "religi\u00f6se", "symbole", "verunglimpfungen", "sch\u00fctzen", "zusammenhang", "s\u00f6der", "initiierten", "beschluss", "bayerischen", "staatsregierung", "april", "juni", "dienstgeb\u00e4ude", "freistaats", "kreuz", "anzubringen", "erkl\u00e4rte", "s\u00f6der", "kreuz", "zeichen", "religion", "kreuz", "spiegele", "vielmehr", "bayerische", "identit\u00e4t", "lebensart", "beschluss", "l\u00f6ste", "deutschlandweit", "kontroverse", "diskussion", "vertreter", "christlichen", "kirchen", "widersprachen", "csu-generalsekret\u00e4r", "markus", "blume", "bezeichnete", "beginn", "kritiker", "entscheidung", "unheilige", "allianz", "religionsfeinden", "selbstverleugnern", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "distanzierte", "kreuz-beschluss", "ehemalige", "vorsitzende", "synode", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "gr\u00fcnen-fraktionschefin", "deutschen", "bundestag", "nannte", "beschluss", "besch\u00e4mend", "christen", "fdp-vorsitzende", "christian", "lindner", "kritisierte", "s\u00f6der", "kreuz", "kulturellen", "symbol", "erkl\u00e4rt", "christlichen", "bedeutung", "getrennt", "ehemalige", "bundestagspr\u00e4sident", "spd-politiker", "wolfgang", "thierse", "zentralkomitee", "deutschen", "katholiken", "zdk", "angeh\u00f6rt", "betonte", "s\u00f6der", "d\u00fcrfe", "christliche", "symbol", "kreuzes", "zusammenhang", "wahlkampf", "setzen", "staat", "grundgesetzes", "weltanschaulich", "religi\u00f6s", "neutral", "bekenntnisse", "kreuz", "l\u00e4sst", "verordnen", "kritisierte", "erzbischof", "m\u00fcnchen", "freising", "vorsitzende", "katholischen", "deutschen", "bischofskonferenz", "kardinal", "reinhard", "marx", "s\u00f6der", "ungew\u00f6hnlich", "scharf", "ma\u00dfnahme", "spaltung", "unruhe", "gegeneinander", "entstanden", "kreuz", "kulturelles", "symbol", "sehe", "verstanden", "kreuz", "namen", "staates", "enteignet", "stehe", "staat", "bedeutung", "kreuzes", "erkl\u00e4ren", "marx", "feiertagsausgabe", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "zeichen", "widerspruchs", "gewalt", "ungerechtigkeit", "s\u00fcnde", "tod", "zeichen", "menschen", "gesellschaftliche", "debatte", "kreuz", "hielt", "marx", "wichtig", "m\u00fcssten", "einbezogen", "christen", "muslime", "juden", "gl\u00e4ubig", "katholische", "m\u00fcnchener", "weihbischof", "wolfgang", "bischof", "erkl\u00e4rte", "kreuz", "symbol", "bayern", "wahlkampflogo", "ministerpr\u00e4sidenten", "scheine", "bayerische", "identit\u00e4t", "wichtiger", "kreuz", "geist", "kreuzes", "handeln", "menschen", "mittelpunkt", "handelns", "stellen", "menschen", "not", "sinne", "glaubw\u00fcrdigkeit", "angebracht", "taten", "\u00fcberzeugen", "medienwirksamer", "symbolpolitik", "bund", "deutschen", "katholischen", "jugend", "bayern", "bdkj", "evangelische", "jugend", "bayern", "ejb", "schickten", "gemeinsamen", "offenen", "brief", "s\u00f6der", "kabinett", "pers\u00f6nlich", "schockiert", "betroffen", "politisch-nationale", "vereinnahmung", "kreuzes", "wahrn\u00e4hmen", "ratsvorsitzende", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "landesbischof", "evangelisch-lutherischen", "kirche", "bayern", "heinrich", "bedford-strohm", "widersprach", "s\u00f6der", "f\u00fchrte", "kreuz", "zuallererst", "religi\u00f6ses", "symbol", "begr\u00fc\u00dfte", "entscheidung", "kreuze", "beh\u00f6rden", "anzubringen", "wies", "christentum", "vereinnahme", "ziele", "legitimieren", "kreuz", "verstanden", "warnte", "benutzung", "kreuzes", "abwehr", "gelte", "fl\u00fcchtlinge", "regensburger", "bischof", "rudolf", "voderholzer", "evangelisch-lutherische", "regionalbischof", "hans-martin", "weiss", "begr\u00fc\u00dften", "hingegen", "gemeinsamen", "brief", "kreuz-erlass", "kurienerzbischof", "georg", "g\u00e4nswein", "begr\u00fc\u00dfte", "entscheidung", "verein", "forum", "deutscher", "katholiken", "unterst\u00fctzte", "vorhaben", "ebenfalls", "kultur", "steht", "christlich", "gepr\u00e4gten", "fundament", "kreuz", "gegensatz", "s\u00f6ders", "aussage", "kreuz", "zeichen", "religion", "sichtbares", "zeichen", "religion", "gewaltlosigkeit", "einfordert", "sogar", "feindesliebe", "einschlie\u00dft", "n\u00e4chstenliebe", "f\u00f6rdert", "forum", "deutscher", "katholiken", "kreuz", "bedrohe", "sch\u00fctze", "andersgl\u00e4ubige", "nichtglaubende", "bayern", "fand", "s\u00f6ders", "vorsto\u00df", "laut", "umfragen", "mehrheit", "wahlberechtigten", "zustimmung", "ablehnung", "laut", "emnid-umfrage", "lehnen", "hingegen", "deutschen", "mehrheiten", "katholiken", "protestanten", "beh\u00f6rdliche", "kreuzpflicht", "sprachen", "kolumne", "spiegel", "online", "wertete", "kreuzpflicht", "werbung", "csu", "afd-w\u00e4hler", "landtagswahl", "bayern", "s\u00f6der", "mai", "ank\u00fcndigte", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "falle", "begnadigung", "ehemaligen", "raf-terroristen", "christian", "klar", "wiederwahl", "stimme", "verweigern", "stie\u00df", "reihen", "kritik", "s\u00f6der", "zuvor", "wiederholt", "begnadigung", "klars", "ausgesprochen", "haft", "heraus", "antiimperialistische", "agitation", "fortsetze", "klar", "begnadigt", "verurteilte", "m\u00f6rder", "bew\u00e4hrung", "vorzeitig", "entlassen", "hygieneskandal", "m\u00fcller-brot", "2010\u20132012", "mengen", "schaben", "m\u00e4usekot", "u.", "a.", "schadstoffen", "belasteten", "backwaren", "verbraucher", "verkauft", "s\u00f6der", "gesundheitsminister", "laut", "presseberichten", "bericht", "erhalten", "endg\u00fcltigen", "produktionsstopp", "verh\u00e4ngte", "unterstehende", "bayerische", "landesamt", "gesundheit", "lebensmittelsicherheit", "diskussion", "informieren", "verbraucher", "gefordert", "lebensmittelverarbeitende", "betriebe", "verpflichtet", "kontrollergebnisse", "ver\u00f6ffentlichen", "einf\u00fchrung", "bundesweiten", "hygieneampel", "lebensmittelbetriebe", "stimmten", "bundesl\u00e4nder", "s\u00f6der", "hingegen", "legte", "bayern", "veto", "verhinderte", "somit", "einf\u00fchrung", "zusammenhang", "\u00e4u\u00dferte", "bundesvorsitzende", "bundesverbands", "lebensmittelkontrolleure", "unverst\u00e4ndnis", "vorgehen", "fall", "m\u00fcller-brot", "k\u00f6nne", "verbraucher", "erfolgten", "kontrollen", "mehrfach", "zur\u00fcckgerufenen", "insgesamt", "verh\u00e4ngten", "euro", "bu\u00df-", "zwangsgeldern", "erfahre", "oktober", "sprecherin", "s\u00f6der", "ulrike", "strau\u00df", "bayerischen", "rundfunk", "beitrag", "telefonisch", "kritisiert", "ansicht", "negativen", "tenor", "damaligen", "umweltminister", "s\u00f6der", "enthalte", "laut", "aussage", "strau\u00df", "telefonat", "wissen", "s\u00f6ders", "durchgef\u00fchrt", "beitrag", "gesendet", "laut", "bayerischem", "rundfunk", "intervention", "november", "schrieb", "spiegel", "online", "s\u00f6der", "generalsekret\u00e4r", "mehrfach", "versucht", "berichterstattung", "zdf", "einfluss", "nehmen", "anruf", "zdf-intendanten", "markus", "sch\u00e4chter", "erfolgt", "s\u00f6der", "mitglied", "zdf-fernsehrats", "s\u00f6der", "versucht", "einfluss", "g\u00e4stelisten", "zdf-morgenmagazin", "politischen", "talkshow", "maybrit", "illner", "nehmen", "s\u00f6der", "gastauftritt", "br-daily-soap", "dahoam", "is", "dahoam", "nutzte", "leistungen", "staatsregierung", "ministeriums", "aufzuz\u00e4hlen", "br", "bayerischen", "journalistenverband", "vorgeworfen", "missbrauchen", "lassen", "gebot", "staatsferne", "entfernt", "vorgang", "l\u00f6ste", "innerhalb", "br", "zahlreichen", "medien", "diskussion", "n\u00e4he", "senders", "csu", "br-justiziar", "rundfunkrat", "verst\u00f6\u00dfe", "programmgrunds\u00e4tze", "politikerauftritte", "serie", "zugelassen", "infolge", "debakels", "bayerische", "landesbank", "freistaat", "finanziell", "massiv", "arme", "greifen", "subventionen", "europ\u00e4ischen", "union", "auflage", "geduldet", "landesbank", "wohnungstochtergesellschaft", "gbw", "trennt", "bzw.", "gro\u00dfteil", "immobilienbestandes", "ver\u00e4u\u00dfert", "s\u00f6der", "weigerte", "freistaat", "bieterverfahren", "gbw-wohnungen", "beteiligen", "\u00f6ffentlichem", "besitz", "halten", "letztlich", "erhielt", "patrizia", "zuschlag", "landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "gef\u00fchrtes", "konsortium", "betroffenen", "kommunen", "\u00fcberbot", "s\u00f6der", "sicherte", "bestandsschutz", "mieter", "sozialcharta", "xxl", "aufgrund", "l\u00fccken", "kaufvertrag", "h\u00e4uften", "mietervereinen", "bayern", "beschwerden", "umwandlung", "miet-", "eigentumswohnungen", "weiterverkauf", "wohnungen", "schmerzhafte", "mieterh\u00f6hungen", "juli", "k\u00fcndigte", "s\u00f6der", "namen", "bayernheim", "neu", "gegr\u00fcndete", "staatliche", "wohnungsbaugesellschaft", "bayern", "preisg\u00fcnstige", "wohnungen", "bauen", "forderungen", "enteignung", "wohnungsbaugesellschaften", "erteilte", "april", "klare", "absage", "begr\u00fcndete", "verfassungsrechtlichen", "bedenken", "bayernheim", "einzige", "wohnung", "gebaut", "s\u00f6der", "angek\u00fcndigten", "wohnungen", "zugekaufte", "belaufen", "kontext", "griechischen", "staatsschuldenkrise", "warnte", "s\u00f6der", "sieg", "linken", "syriza", "parlamentswahl", "griechenland", "januar", "interview", "zugest\u00e4ndnissen", "regierung", "griechischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "alexis", "tsipras", "s\u00f6der", "beschrieb", "notwendigkeit", "griechenland", "bestehende", "vertr\u00e4ge", "verpflichtungen", "einzuhalten", "bezeichnete", "schuldenschnitt", "nutzlos", "schilderte", "europ\u00e4ischen", "grundkonsens", "wies", "deutschland", "keinesfalls", "zus\u00e4tzliche", "belastungen", "geben", "d\u00fcrfe", "hinweis", "fr\u00fcheren", "forderungen", "austritt", "griechenlands", "eurozone", "s\u00f6der", "frage", "grexit", "stellt", "februar", "beschrieb", "s\u00f6der", "konsequenzen", "grexits", "euro-l\u00e4nder", "verkraftbar", "folgen", "griechenland", "bezeichnete", "angesichts", "voraussichtlichen", "verm\u00f6gensverluste", "dramatisch", "s\u00f6der", "votierte", "unnachgiebige", "verhandlungsf\u00fchrung", "griechischen", "regierung", "ablehnung", "reform-referendums", "griechen", "juli", "r\u00fccktritt", "griechischen", "finanzministers", "yanis", "varoufakis", "bezeichnete", "s\u00f6der", "grexit", "fairsten", "ehrlichsten", "weg", "fall", "nachgebens", "griechenland", "beschrieb", "risiko", "l\u00e4nder", "\u00e4hnliches", "verhalten", "zeigen", "k\u00f6nnten", "r\u00fccktritt", "varoufakis", "deutete", "s\u00f6der", "showelement", "griechischen", "trag\u00f6die", "k\u00fcndigte", "s\u00f6der", "landtagswahl", "bayerische", "raumfahrtinitiative", "bavaria", "one", "investitionen", "millionen", "euro", "bayern", "f\u00fchrend", "europ\u00e4ischen", "raumfahrt", "geplant", "f\u00f6rderung", "hyperloop-teststrecke", "entwurf", "doppelhaushalt", "millionen", "euro", "projekt", "eingestellt", "millionen", "euro", "aufbau", "satellitenkompetenzzentrums", "errichtung", "europaweit", "gr\u00f6\u00dften", "fakult\u00e4t", "luft-", "raumfahrt", "ottobrunn", "professuren", "studienpl\u00e4tzen", "dach", "technischen", "universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "ausbau", "dlr-standortes", "bisherigen", "raumfahrt-kontrollzentrum", "oberpfaffenhofen", "folgen", "forderte", "s\u00f6der", "verbot", "neuzulassung", "autos", "herk\u00f6mmlichen", "verbrennungsmotoren", "abl\u00f6sung", "wasserstoff-", "hybridtechnik", "bundestagswahl", "gescheiterten", "sondierungsgespr\u00e4chen", "bildung", "jamaika-koalition", "ausstieg", "verbrennungsmotor", "hauptstreitpunkte", "csu", "b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "sorgte", "damalige", "forderung", "s\u00f6ders", "wirbel", "sozialen", "medien", "nachfrage", "bekannte", "s\u00f6der", "csu-wahlprogramm", "verbrennungsmotorenverbot", "ausschloss", "\u00f6dp", "angesto\u00dfene", "volksbegehren", "rettet", "bienen", "erfolg", "\u00fcbernahm", "s\u00f6der", "april", "direkt", "gesetzgebungsvorhaben", "staatsregierung", "widerst\u00e4nde", "sowohl", "partei", "koalitionspartner", "freie", "w\u00e4hler", "bauern", "s\u00f6der", "vorsitz", "alois", "gl\u00fcck", "einberufener", "runder", "tisch", "umweltsch\u00fctzern", "vertretern", "bauernschaft", "positionen", "seiten", "n\u00e4her", "bringen", "teilweise", "erfolgreich", "s\u00f6der", "themen", "klimaschutz", "regenerative", "energien", "prim\u00e4re", "ziele", "nannte", "sprachen", "kritiker", "ergr\u00fcnung", "csu", "aufgrund", "rechtskr\u00e4ftigen", "urteils", "verwaltungsgerichts", "m\u00fcnchen", "oktober", "freistaat", "bayern", "verpflichtet", "ma\u00dfnahmen", "verbesserung", "luftqualit\u00e4t", "ergreifen", "richtlinie", "eg", "aufgrund", "beharrlichen", "weigerung", "landesregierung", "gerichtliche", "urteil", "umzusetzen", "entschied", "dezember", "letzter", "folge", "eugh", "rechtsdurchsetzung", "zwangshaft", "ministerpr\u00e4sidenten", "festgesetzt", "k\u00f6nne", "unionsrecht", "geboten", "verpflichtend", "vorausgesetzt", "nationale", "l\u00e4sst", "ma\u00dfnahme", "fiel", "markus", "s\u00f6der", "strengen", "politischen", "kurs", "bew\u00e4ltigung", "corona-krise", "bzw.", "covid-19-pandemie", "anfang", "pandemie", "s\u00f6der", "bayern", "grenzregion", "herausforderungen", "l\u00e4nder", "mitte", "deutschlands", "gestellt", "weshalb", "kabinett", "landesregierungen", "verh\u00e4ngung", "ausgangsbeschr\u00e4nkungen", "eind\u00e4mmung", "virus", "entschied", "griff", "vorerfahrungen", "nachbarstaaten", "fortgeschrittener", "pandemie", "konzept", "ausgangsbeschr\u00e4nkungen", "beredung", "\u00f6sterreichischen", "bundeskanzler", "sebastian", "eins", "eins", "ma\u00dfnahmen", "\u00f6sterreichs", "anpasste", "zuvor", "s\u00f6der", "verschiebung", "kommunalwahlen", "bayern", "m\u00f6glichen", "infektionsherd", "verzichtet", "vorkehrungen", "getroffen", "risiko", "ansteckung", "gang", "wahlurne", "gering", "betrachtete", "obwohl", "\u00f6ffentlichkeit", "zusammenhang", "kritik", "\u00fcbte", "krisenmanagement", "\u00fcberregional", "gelobt", "irritationen", "ministerpr\u00e4sidenten", "sorgte", "einf\u00fchrung", "ausgangsbeschr\u00e4nkungen", "bayern", "angesetzten", "telefonkonferenz", "ministerpr\u00e4sidenten", "findung", "bundesweit", "einheitlichen", "vorgehensweise", "bezug", "infektionsschutzma\u00dfnahmen", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen", "kandidat", "cdu-parteivorsitz", "armin", "laschet", "s\u00f6der", "vorgeworfen", "ausdr\u00fcckliche", "abmachung", "gemeinsamen", "abstimmung", "gebrochen", "laschet", "legte", "besprechung", "strategiepapier", "ministerpr\u00e4sidenten", "ausgearbeitet", "manuela", "schwesig", "regierungschefin", "mecklenburg-vorpommern", "s\u00f6der", "kritisiert", "chef", "ministerpr\u00e4sidentenkonferenz", "einheitliche", "linie", "organisiert", "kritik", "volker", "bouffier", "hessen", "stephan", "niedersachsen", "ge\u00e4u\u00dfert", "s\u00f6der", "weite", "strecken", "art", "mahner", "pandemie", "auftretend", "zeigte", "sitzung", "beschlossenen", "bundesweit", "\u00e4hnlichen", "regelungen", "zufrieden", "verteidigte", "bayerns", "ausgangsbeschr\u00e4nkungen", "warten", "land", "krise", "betroffen", "anfang", "april", "s\u00f6der", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident", "vorvertrag", "millionen", "dosen", "russischen", "impfstoffs", "sputnik", "v", "abgeschlossen", "hierf\u00fcr", "erntete", "s\u00f6der", "kritik", "bundesgesundheitsminister", "jens", "spahn", "wochen", "ansteigende", "infektionszahlen", "beginnenden", "welle", "teils", "abgeschaffte", "infektionsschutzma\u00dfnahmen", "behauptete", "s\u00f6der", "wiederholt", "nahezu", "virologen", "epidemiologen", "wissenschaftler", "wirkung", "welle", "wucht", "geschwindigkeit", "eingesch\u00e4tzt", "aussage", "medien", "vielf\u00e4ltig", "falschbehauptung", "kritisiert", "wissenschaftler", "medizinisches", "personal", "monate", "genau", "entwicklung", "gewarnt", "entsprechende", "gegenma\u00dfnahmen", "politik", "gefordert", "\u00fcberlastung", "gesundheitssystems", "verhindern", "april", "s\u00f6der", "kanzlerkandidat", "cdu/csu", "bundestagswahl", "verf\u00fcgung", "stehen", "ablehnung", "cdu", "verzichten", "zuvor", "zahlreichen", "reden", "interviews", "stets", "betont", "platz", "bayern", "armin", "laschet", "erkl\u00e4rte", "kanzlerkandidatur", "bereit", "machtkampf", "f\u00fchrte", "cdu-vorstand", "abstimmung", "armin", "laschet", "kanzlerkandidaten", "union", "ausgesprochen", "zog", "s\u00f6der", "april", "angebot", "bundestagswahl", "endete", "schweren", "stimmenverlust", "unionsparteien", "csu", "erzielte", "prozent", "zweitschlechteste", "ergebnis", "bundestagswahl", "s\u00f6der", "gast", "harald", "schmidt", "show", "harald", "schmidt", "berichtete", "interview", "faz", "s\u00f6der", "sendung", "sicht", "verh\u00e4ltnis", "politik", "moral", "erkl\u00e4rt", "zitiert", "satz", "moral", "politik", "selbstverst\u00e4ndlich", "kategorie", "schaden", "politischen", "aschermittwoch", "nockherberg", "warf", "kabarettistin", "luise", "kinseher", "moralische", "legasthenie", "s\u00f6der", "kritisierte", "formulierung", "begr\u00fcndung", "krankheiten", "mache", "witze", "s\u00f6der", "biographien", "erschienen", "\u00fcberarbeitet", "roman", "deininger", "uwe", "ritzer", "anna", "clau\u00df", "clau\u00df", "schreibt", "leiden", "folgen", "sieht", "barocke", "bisweilen", "bizarre", "lust", "selbstdarstellung", "folge", "politischen", "gro\u00dfwetterlage"], "link_data": [{"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["bayern", "niedersachsen", "baden-w\u00fcrttemberg", "nordrhein-westfalen", "h\u00f6chstm\u00f6gliche", "anzahl", "stimmen", "vertreten", "bayern", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["hubert", "aiwanger", "florian", "herrmann", "joachim", "herrmann", "thorsten", "glauber", "georg", "eisenreich"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["trittin", "\u00f6kostalinist", "ehemaligen", "bundeswirtschaftsminister", "michael", "glos", "salonbolschewist", "damaligen", "generalsekret\u00e4r", "csu"], "right_context": ["trittin", "michael", "buback", "n\u00e4he", "sogenannten", "mescalero-briefs", "ger\u00fcckt", "klammheimlicher", "freude", "tod"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["holzheid", "ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "bayerischen", "verfassungsgerichtshofs", "g\u00fcnther", "beckstein", "ehemaliger", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["amtierender", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "stadt", "anziehungspunkt", "lebens", "vieler", "bekannter", "personen", "georg"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["segitz", "gustav", "ritter", "kahr", "hanns", "seidel", "hans", "ehard", "g\u00fcnther", "beckstein"], "right_context": ["ludwig", "erhard", "bundeskanzler", "richard", "st\u00fccklen", "bundestagspr\u00e4sident", "ehemalige", "amerikanische", "au\u00dfenminister", "friedensnobelpreistr\u00e4ger"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gr\u00fcnes", "bamberg", "erstmals", "meisten", "stimmen", "vereinigen", "september", "verk\u00fcndete", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ehemalige", "werk", "reifenherstellers", "michelin", "clean", "tech", "park", "umzuwandeln", "folgte", "vorangegangenen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["anderer", "beschimpfe", "gesetzentwurf", "april", "abgelehnt", "forderten", "edmund", "stoiber", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu-generalsekret\u00e4r", "versch\u00e4rfung", "paragraphen", "erneut", "forderten", "csu-politiker", "johannes", "singhammer", "horst", "seehofer"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gliedert", "bezirks-", "kreisverb\u00e4nde", "stellt", "csu", "ununterbrochen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "heutiger", "vorsitzender"], "right_context": ["kommunaler", "ebene", "st\u00e4rkste", "partei", "bayern", "geh\u00f6ren", "kreisr\u00e4te", "stadtr\u00e4te", "kreisfreien", "st\u00e4dten"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["programmatischen", "wertewandel", "abbilden", "bez\u00fcglich", "verbleibs", "griechenlands", "eurozone", "forderte", "bayerische", "finanzminister"], "right_context": ["csu", "griechenland", "jahres", "eurozone", "ausscheiden", "solle", "damalige", "csu-generalsekret\u00e4r", "alexander", "dobrindt"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["parteisprecher", "hans", "michael", "strepp", "zuvor", "versucht", "einfluss", "berichterstattung", "zdf", "nehmen"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "mehrfach", "zdf", "interveniert", "sprecherin", "umweltministerium", "ulrike", "strau\u00df", "bayerischen", "rundfunk"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["einschreibungen", "hochschule", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "stieg", "prozent", "fast", "versprach", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["hochschule", "studienpl\u00e4tze", "erhalten", "hochschule", "angewandte", "wissenschaften", "umfasst", "zudem", "au\u00dfenstandorte", "m\u00fcnchberg"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsfeld", "infrastruktur", "finanzierung", "kommunalen", "investitionen", "beginn", "jahres", "k\u00fcndigte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bau", "beschaffungsamtes", "bayerische", "polizei", "fertiggestellt", "amt", "ausr\u00fcstung", "polizei", "beispielsweise", "uniformen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["rekord", "hinsichtlich", "sieben-tage-inzidenz", "oktober", "wert", "angestiegen", "folge", "k\u00fcndigte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landkreis", "wirkung", "dienstag", "oktober", "ma\u00dfnahmen", "lockdown", "entsprechen", "wochen", "geltung", "s\u00f6der"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["kick", "lgbtiq", "rights", "ffp2-masken", "fans", "stadion", "verteilt", "trug", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ffp2-maske", "regenbogenfarben", "spiels", "dfb-pr\u00e4sidium", "beschloss", "oktober", "dfb", "ausrichtung", "fu\u00dfball-europameisterschaft", "bewerben"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["ehren", "arno", "penzias", "namen", "arno-penzias-radioteleskop", "getauft", "beisein", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "dr."], "right_context": ["stadt", "n\u00fcrnberg", "\u00f6ffentlichkeit", "\u00fcbergeben"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["politiker", "gewonnen", "bundesministern", "fraktionsvorsitzenden", "bundestag", "landespolitikern", "beispielsweise", "christian", "wulff", "cdu"], "right_context": ["csu", "franz", "m\u00fcntefering", "spd", "reinhard", "b\u00fctikofer", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "dirk", "niebel"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["vanessa", "meisinger", "waldemar", "hartmann", "ebenfalls", "club-fans", "z\u00e4hlen", "politiker", "andrea", "ypsilanti"], "right_context": ["marcus", "k\u00f6nig", "g\u00fcnther", "beckstein", "ulrich", "maly", "dagmar", "w\u00f6hrl", "ehemalige", "bundespr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["doppelarbeit", "f\u00fchre", "bayern", "rechnete", "fast", "milliarden", "euro", "laut", "damaligen", "finanzminister"], "right_context": ["gesamte", "etat", "wirtschaft", "gesundheit", "umwelt", "betreuung", "unbegleiteten", "minderj\u00e4hrigen", "bayern", "k\u00f6nnten"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["machthaber", "aufgel\u00f6st", "weltkrieg", "wiedererrichtet", "sitz", "m\u00fcnchen", "aufgel\u00f6st", "initiative", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["beschloss", "bayerische", "landtag", "juli", "gericht", "september", "einzurichten", "kaiser", "ferdinand", "ii."]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gesamteinsparvolumen", "mio.", "eur", "j\u00e4hrlich", "erreicht", "regierungserkl\u00e4rung", "april", "k\u00fcndigte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["wiedererrichtung", "bayerischen", "obersten", "landesgerichtes", "sitz", "m\u00fcnchen", "au\u00dfensenaten", "n\u00fcrnberg", "bamberg", "bayerische"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["verfassung", "freistaates", "bayern", "vorsitzende", "bayerischen", "staatsregierung", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "bayern", "m\u00e4rz"], "right_context": ["csu", "nachfolger", "horst", "seehofer", "csu", "bundesminister", "innern", "bau", "heimat", "kabinett"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["betroffen", "bund", "l\u00e4nder", "einigten", "anfang", "februar", "eckpunkte-papier", "grundsteuerreform", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kritisch", "bewertet", "modell", "eingef\u00fchrt", "grundst\u00fcckswerte", "alter", "geb\u00e4uden", "durchschnittlichen", "mietkosten", "basis"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["betriebskostenverordnung", "\u00e4ndern", "umlage", "grundsteuer", "mieten", "untersagen", "schneider", "warnung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["csu", "steigenden", "mieten", "h\u00f6here", "grundsteuern", "reagiert", "betrifft", "linie", "gro\u00dfst\u00e4dte", "berlin"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["druck", "dezember", "verk\u00fcndete", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "beginn", "folgejahres", "niederlegen", "csu-landtagsfraktion", "w\u00e4hlte"], "right_context": ["designierten", "nachfolger", "seehofer", "trat", "m\u00e4rz", "ministerpr\u00e4sident", "dezember", "dienst\u00e4lteste", "ministerpr\u00e4sident", "deutschland"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["seehofer", "schriftlichen", "erkl\u00e4rung", "parteivorsitz", "januar", "aufgeben", "selben", "sonderparteitag", "nachfolge", "entscheiden"], "right_context": ["parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "kabinett", "merkel", "iv", "horst", "seehofer", "m\u00e4rz", "bundesminister", "innern"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["annegret", "kramp-karrenbauer", "schloss", "einsch\u00e4tzung", "verwies", "grundgesetzlich", "garantierte", "religionsfreiheit", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["best\u00e4tigte", "seehofers", "aussagen", "dahingehend", "islam", "kulturgeschichtlich", "deutschland", "geh\u00f6re", "unterst\u00fctzung", "erhielt"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["n\u00fcrnberg-f\u00fcrth-schwabach", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "konzentrieren", "trat", "erneut", "vorsitz", "nachfolger"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "beckstein", "bayerischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "ununterbrochen", "angeh\u00f6rte", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeisterwahlen", "trat"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gegr\u00fcndet", "bisherigen", "fakult\u00e4ten", "thi", "wintersemester", "fakult\u00e4ten", "erweitert", "regierungserkl\u00e4rung", "k\u00fcndigt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["thi", "rahmen", "hightech", "agenda", "mobilit\u00e4tsknoten", "bayernweiten", "ki-netzwerk", "thi", "einzige", "fachhochschule"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["diversen", "kompetenzfeldern", "angesiedelt", "technische", "hochschule", "ingolstadt", "rahmen", "regierungserkl\u00e4rung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["oktober", "knotenpunkt", "mobilit\u00e4t", "bayerischen", "netzwerk", "k\u00fcnstliche", "intelligenz", "ernannt", "knotenpunkte", "data"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["l\u00f6sung", "streit", "bau", "start-", "landebahn", "m\u00fcnchner", "flughafen", "herbeizuf\u00fchren", "designierte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["lie\u00df", "zweifel", "piste", "g\u00e4be", "zeitdruck", "ziel", "fertigstellung", "nannte", "s\u00f6der", "wolle"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["angeblich", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "november", "trat", "amt", "finanzminister", "fahrenschons", "nachfolger"], "right_context": ["mitglied", "bundesversammlung", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff", "bundespr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlte", "november", "fahrenschon"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["kubicki", "montgomery", "rede", "montgomery", "angriff", "kritisierte", "corona-management", "teilen", "s\u00fcddeutschlands", "behauptete"], "right_context": ["stelle", "karriereambitionen", "schutz", "bev\u00f6lkerung", "charakterlos", "menschlich", "erb\u00e4rmlich", "kubicki", "kritisiert", "erschienenen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["titel", "offene", "boris", "palmer", "julia", "kl\u00f6ckner", "klaus", "dohnanyi", "wolfgang", "ischinger"], "right_context": ["markus", "kerber", "sicht", "dinge", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "darlegen", "spahn", "pl\u00e4diert", "buch"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["unvereinbar", "beschluss", "blieb", "weitgehend", "praktische", "folgen", "april", "erkl\u00e4rte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "anlass", "anbringung", "kreuzes", "foyer", "m\u00fcnchner", "staatskanzlei", "kreuz", "zeichen", "religion"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["s\u00e4kularen", "umdeutung", "christlichen", "kreuzsymboles", "bef\u00fcrchteten", "politischen", "instrumentalisierung", "stellte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["klar", "kreuz", "linie", "religi\u00f6ses", "symbol", "grundfesten", "staates", "geh\u00f6re", "mehrheit", "bayern"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["juni", "k\u00fcndigte", "kommenden", "wahl", "deutschen", "bundestag", "erneut", "kandidieren", "april", "swr"], "right_context": ["kanzlerkandidaten", "union", "gew\u00fcnscht", "norbert", "barthle", "engagiert", "skisport", "f\u00fchrung", "deutschen", "skiverbandes"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["september", "vorsitz", "ehrenvorsitzender", "erfolgreichen", "volksbegehren", "artenvielfalt", "natursch\u00f6nheit", "bayern", "berief", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["runden", "tisch", "gemeinsames", "beratungsgremium", "landwirte", "naturschutzes", "anderer", "organisationen", "vermittlung", "gl\u00fccks"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["geplant", "aufgrund", "corona-pandemie", "gr\u00f6\u00dftenteils", "ausfallen", "geburtstag", "somit", "feierstunde", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bayerns", "umweltminister", "thorsten", "glauber", "hans-eisenmann-haus", "neusch\u00f6nau", "anwesenden", "presse", "verk\u00fcndet", "freistaat"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["rot-gr\u00fcne", "koalition", "teilweise", "personen", "kritisiert", "reformprojekte", "schnell", "angesto\u00dfen", "damalige", "csu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["csu-parteivorsitzende", "edmund", "stoiber", "politik", "ursache", "erstarken", "npd", "bezeichnete", "politik", "ruhigen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["geduldet", "landesbank", "wohnungstochtergesellschaft", "gbw", "trennt", "bzw.", "gro\u00dfteil", "immobilienbestandes", "ver\u00e4u\u00dfert", "finanzminister"], "right_context": ["weigerte", "freistaat", "bieterverfahren", "gbw-wohnungen", "beteiligen", "\u00f6ffentlichem", "besitz", "halten", "letztlich", "erhielt"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["landesbank", "wohnungstochtergesellschaft", "gbw", "trennt", "bzw.", "gro\u00dfteil", "immobilienbestandes", "ver\u00e4u\u00dfert", "bayerische", "finanzminister"], "right_context": ["weigerte", "freistaat", "bieterverfahren", "gbw-wohnungen", "beteiligen", "\u00f6ffentlichem", "besitz", "halten", "erhielt", "letztlich"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["beckstein", "friedrich", "zimmermann", "verstorben", "ingo", "friedrich", "alois", "gl\u00fcck", "markus", "ferber"], "right_context": ["kerstin", "schreyer", "ilse", "aigner", "gerda", "hasselfeldt", "susanne", "breit-ke\u00dfler", "alexander", "dobrindt"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["geisteswissenschaftliche", "bibliothek", "entstehen", "september", "stellte", "bayerische", "kultusminister", "ludwig", "spaenle", "finanzminister"], "right_context": ["innen-", "bauminister", "joachim", "herrmann", "neues", "standortkonzept", "universit\u00e4t", "verlegung", "philosophischen", "fakult\u00e4t"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["berichten", "geh\u00e4uften", "sachbesch\u00e4digungen", "forstmaschinen", "sehen", "zusammenhang", "nationalparkdebatte", "ehemalige", "bayerische", "umweltminister"], "right_context": ["nationalpark", "steigerwald", "zukunft", "solange", "breiten", "bev\u00f6lkerung", "getragen", "steigerwald", "derzeit", "fall"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gemeinsam", "fachhochschulen", "festakt", "50-jahre-jubil\u00e4um", "hochschulen", "angewandte", "wissenschaften", "bayern", "bayrischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["neueste", "projekt", "umfasst", "bau", "wasserinstituts", "hochschule", "hof", "forschungsinstitut", "untersucht", "m\u00f6glichkeiten"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["unterst\u00fctzung", "zukunftsstiftung", "sparkasse", "n\u00fcrnberg", "errichtete", "3-m-radioteleskop", "\u00f6ffentlichkeit", "anwesenheit", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["teleskop", "namen", "arno-penzias-radioteleskop", "getauft", "namenswahl", "sowohl", "herausragenden", "wissenschaftlichen", "leistungen", "nobelpreistr\u00e4gers"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["anwendung", "reinen", "verh\u00e4ltniswahlrechts", "zugestanden", "verfehlte", "herrmann", "einzug", "bundestag", "m\u00e4rz", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["staatsministerium", "innern", "umgebaut", "hermann", "bau", "verkehr", "zust\u00e4ndig", "ressorts", "eigenst\u00e4ndigen", "staatsministerium"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["terrorismusbek\u00e4mpfung", "topf", "geworfen", "d\u00fcrften", "stellte", "parteichef", "seehofer", "vorhergehende", "aussagen", "finanzminister"], "right_context": ["august", "forderte", "aufbau", "r\u00fcckkehrzentren", "nordafrika", "seenotsituationen", "unerlaubte", "migration", "stoppen", "eigentliche"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["landeshauptmann", "aktuell", "martin", "haberfellner", "kochel", "see", "schirmherr", "amtierende", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gebirgssch\u00fctzen", "bayern", "zeigen", "bekenntnis", "christlichen", "glauben", "paradedienste", "ehrenbegleitung", "allerheiligsten", "fronleichnamsprozessionen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["humanismus", "ethik", "zeitalter", "k\u00fcnstlichen", "intelligenz", "zuerkannt", "juli", "erhielt", "nida-r\u00fcmelin", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bayerischen", "verdienstorden", "verliehen", "erhielt", "nida-r\u00fcmelin", "negativpreis", "bigbrotherawards", "mehrfachen", "\u00e4u\u00dferungen", "datenschutz"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["herausgeber", "hinzu", "tod", "\u00fcbernahm", "strau\u00df", "alleinige", "verantwortung", "herausgeber", "zeitpunkt", "einstellung"], "right_context": ["csu-parteichef", "peter", "hausmann", "chefredakteur", "zuvor", "peter", "schmalz", "vorher", "wilfried", "scharnagl"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["teilnehmer", "folge", "proteste", "entwickelte", "politischer", "zwist", "innerhalb", "unionsparteien", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "forderung", "ausstieg", "braunkohlenverstromung", "bekr\u00e4ftigte", "somit", "seite", "protestierenden", "stellte", "lehnte"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["erbschaftsteuer", "bayern", "hintert\u00fcr", "bundesfinanzministerium", "zuvor", "einmaligen", "vorgang", "gesprochen", "bayerns", "finanzminister"], "right_context": ["csu", "konterte", "erbschaftsteuer", "reine", "landessteuer", "aufkommen", "stehe", "l\u00e4ndern", "jedes", "land"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["engsten", "vertrauten", "cdu-vorsitzenden", "angela", "merkel", "damaligen", "generalsekret\u00e4r", "volker", "kauder", "csu-politikern"], "right_context": ["erwin", "huber", "arbeitete", "wahlprogramm", "cdu", "csu", "bundestagswahl", "januar", "r\u00f6ttgen", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["veranstaltungen", "vorweihnachtszeit", "feierte", "verein", "25-j\u00e4hriges", "bestehen", "h\u00f6hepunkte", "besuch", "bayerischen", "umweltministers"], "right_context": ["soldaten-kameradschafts-verein", "pflegt", "gedenken", "gefallene", "vermisste", "kameraden", "beider", "weltkriege", "burgellern", "schlappenreuth"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["waltrude", "schleyer", "witwe", "hanns", "martin", "schleyers", "guido", "westerwelle", "g\u00fcnther", "beckstein"], "right_context": ["kritisiert", "klar", "signale", "gebe", "entgegenkommen", "staates", "rechtfertigen", "k\u00f6nnten", "\u00f6ffentliches", "reue-"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["neu", "errichtete", "3-m-radioteleskop", "regiomontanus-sternwarte", "n\u00fcrnberg", "\u00f6ffentlichkeit", "anwesenheit", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "dr."], "right_context": ["teleskop", "namen", "arno-penzias-radioteleskop", "getauft", "sowohl", "herausragenden", "wissenschaftlichen", "verdienste", "nobelpreistr\u00e4gers", "arno"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["laschet", "personellen", "neuaufstellung", "cdu", "begr\u00fc\u00dft", "april", "erkl\u00e4rte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["bereitschaft", "kanzlerkandidat", "union", "bundestagswahl", "anzutreten", "cdu-bundesvorstand", "abend", "april", "geheimen", "abstimmung"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gegner", "gleichstellung", "gleichgeschlechtlichen", "ehe", "konventionellen", "ehe", "herbert", "reul", "klar", "csu-vorsitzenden"], "right_context": ["kanzlerkandidat", "union", "ausgesprochen", "reul", "unerkl\u00e4rlich", "w\u00e4hler", "idee", "k\u00f6nnten", "s\u00f6der", "kanzlerkandidat"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["cdu", "fdp", "landtag", "zw\u00f6lften", "ministerpr\u00e4sidenten", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "verfasste", "w\u00fcst", "gemeinsam"], "right_context": ["philipp", "mi\u00dffelder", "stefan", "mappus", "david", "mcallister", "christian", "baldauf", "positionspapier", "titel"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["kandidierte", "machtkampf", "kanzlerkandidatur", "cdu-vorsitzenden", "nrw-ministerpr\u00e4sidenten", "armin", "laschet", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "csu-vorsitzenden"], "right_context": ["situation", "verglichen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["moderatorin", "fernanda", "brand\u00e3o", "topmodel", "sara", "nuru", "coburg", "schirmherr", "bayerische", "heimatminister"], "right_context": ["festival", "vip-g\u00e4ste", "fu\u00dfballer", "dante", "t\u00e4nzer", "massimo", "sinato", "ekaterina", "leonova", "let"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["landesjustizkasse", "bamberg", "zentrale", "mahngericht", "coburg", "justizvollzugsanstalten", "ausgenommen", "rahmen", "heimatstrategie", "finanzminister"], "right_context": ["sitz", "amberg", "verlegt", "it-stelle", "umbenennung", "it-servicezentrum", "bayerischen", "justiz", "amberg", "zust\u00e4ndigen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["kostenprognose", "millionen", "euro", "erh\u00f6ht", "offizielle", "spatenstich", "fand", "oktober", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verbreiterung", "start-", "landebahn", "flughafen", "einschlie\u00dflich", "september", "geschlossen", "ausbau", "insgesamt", "abgeschlossen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["\u00fcbertreibung", "stattlicher", "k\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe", "erg\u00e4nzt", "gespr\u00e4chsszenario", "seehofer", "sprechenden", "puppen", "ilse", "aigner"], "right_context": ["derzeitige", "ministerpr\u00e4sident", "markus", "s\u00f6der", "kabinetts", "griechischen", "s\u00e4ule", "sitzenden", "handpuppe", "dargestellt"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["hohlmeiers", "r\u00fcckzug", "parteiamt", "f\u00fchrende", "m\u00fcnchner", "csu-politiker", "juli", "krisensitzung", "generalsekret\u00e4r", "dr."], "right_context": ["vereinbart", "zuvor", "krisensitzung", "juli", "eklat", "gekommen", "teilnehmer", "sitzung", "s\u00fcddeutschen", "zeitung"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "stellvertretendes", "mitglied", "haushaltsausschuss", "ausschuss", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "stark"], "right_context": ["kanzlerkandidat", "union", "markus", "gr\u00fcbel", "dezember", "m\u00e4rz", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerin", "verteidigung"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["insbesondere", "rechtsverh\u00e4ltnisse", "mitglieder", "staatsregierung", "gesetz", "rechtsverh\u00e4ltnisse", "mitglieder", "staatsregierung", "geregelt", "m\u00e4rz"], "right_context": ["csu", "ministerpr\u00e4sident", "freistaats", "bayern", "kabinett", "s\u00f6der", "ii", "bildet", "november", "bayerische"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["oberste", "exekutivbeh\u00f6rde", "freistaates", "bayern", "besteht", "ministerpr\u00e4sidenten", "staatsministern", "staatssekret\u00e4ren", "derzeitiger", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "landtag", "sp\u00e4testens", "volksabstimmung", "september", "konstituierender", "sitzung", "dauer", "geheimer", "abstimmung"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gesp\u00fcr", "stimmung", "bev\u00f6lkerung", "verloren", "beschrieb", "haltung", "humanit\u00e4r", "geradlinig", "heutigen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["politikern", "erhobene", "forderung", "obergrenze", "zuzug", "fl\u00fcchtlingen", "reine", "symbolpolitik", "absurd"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["stadt", "fest", "stunden", "attentat", "fortsetzen", "lassen", "generalbundesanwalt", "amtierende", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "erstmals", "anwesend", "gedenkrede", "sprach", "steinmeier", "bombe", "gerissenen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["christoph", "hoffmann", "kritisierte", "n\u00fc\u00dflein", "somit", "legislaturperiode", "weiterhin", "abgeordnetendi\u00e4ten", "erhalte", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["spd-generalsekret\u00e4r", "lars", "klingbeil", "forderten", "n\u00fc\u00dflein", "solle", "geld", "spenden", "m\u00e4rz", "trat"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["union", "verschoben", "somit", "beitrittsl\u00e4nder", "verantwortlich", "zeigen", "kontrolle", "eu-au\u00dfengrenzen", "designierte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bayerische", "grenzpolizei", "einzuf\u00fchren", "einheit", "abzeichen", "ausgestattet", "beamten", "bestehen", "einsatzfahrzeuge", "verf\u00fcgen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["partei\u00e4mter", "csu", "tags", "fraktionsmitgliedschaft", "nieder", "april", "sauter", "b\u00fcro", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["sonderzulassung", "antigen-schnelltests", "geworben", "sauter", "forderte", "s\u00f6der", "demnach", "dezember", "schnellstm\u00f6glich", "notzulassung"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["nachgeordneten", "gerichte", "spricht", "ernennungen", "bef\u00f6rderungen", "disziplinarma\u00dfnahmen", "februar", "rahmen", "heimatstrategie", "finanzminister"], "right_context": ["gemeinsame", "informationstechnologie-stelle", "bayerischen", "justiz", "zust\u00e4ndigkeit", "olg", "m\u00fcnchens", "gel\u00f6st", "olg", "n\u00fcrnberg"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["zinsbelastung", "gefordert", "i", "want", "my", "money", "back", "erkl\u00e4rte", "bayrische", "finanzminister"], "right_context": ["\u00f6sterreichischen", "finanzministerin", "maria", "fekter", "besuch", "wien", "zitat", "anspielung", "satz", "einst"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["konzernzentrale", "bad", "neustadt", "dezember", "rh\u00f6n-klinikum", "campus", "bad", "neustadt", "gemeinsam", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "stand", "juli", "april", "legte", "asklepios", "vorhaben", "erwerb", "kontrolle", "anteile"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["staatssekret\u00e4r", "bayerischen", "staatsministerium", "bildung", "kultus", "wissenschaft", "kunst", "m\u00e4rz", "bernd", "sibler"], "right_context": ["staatsminister", "unterricht", "kultus", "kabinett", "s\u00f6der", "i", "berufen", "november", "geh\u00f6rt", "bayerischer"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["grenz\u00fcberschreitenden", "verkehrs", "seither", "soweit", "einrichtungen", "luftverkehrs", "abgewickelt", "ausnahme", "flughafens", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["wahl", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "wolle", "landtagswahl", "herbst", "bayerische", "grenzpolizei", "reaktivieren", "einheit"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["katzen", "frei", "herumlaufen", "f\u00e4lle", "traten", "seither", "februar", "damalige", "bayerische", "umweltminister"], "right_context": ["startschuss", "projekt", "wasserwelt", "w\u00f6hrder", "see", "projekt", "mehreren", "bauabschnitten", "umgesetzt", "see"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["auftritten", "hauptfiguren", "max", "stammtisch", "familie", "froschhammer", "horst", "seehofer", "angela", "merkel"], "right_context": []}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["stand", "eingebettet", "rokoko-festspiele", "selben", "stattfanden", "festakt", "ansbacher", "hofgarten", "hielt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["launige", "rede", "wirken", "franken", "wohle", "bayerns", "franken", "juli", "bezirk", "oberfranken"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["kommissionsmitglied", "kommission", "lagerung", "radioaktiver", "abfallstoffe", "endlagerkommission", "gem\u00e4\u00df", "standortauswahlgesetz", "scharf", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["umweltministerin", "\u00fcberraschend", "abgel\u00f6st", "pers\u00f6nliche", "wahl", "s\u00f6der-konkurrenten", "vorg\u00e4ngers", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["urteile", "verwaltungsgerichte", "hinblick", "fahrverbote", "umgesetzt", "spitzenpolitikern", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ziel", "antrags", "bundesl\u00e4ndern", "antr\u00e4ge", "abgelehnt"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["jahrestages", "befreiung", "bayerns", "konzentrationslagers", "dachau", "kr\u00e4fte", "us-armee", "verlieh", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["usareur", "fahnenband", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "zeichen", "dankes", "frieden", "freiheit", "verleihungszeremonie", "fand"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["kritik", "unionspolitiker", "kritisierten", "g\u00e4be", "resultate", "konservative", "religionsvertreter", "eher", "integration", "arbeiten"], "right_context": ["csu-generalsekret\u00e4r", "forderte", "l\u00fcckenloses", "bekenntnis", "tragenden", "werten", "landes", "integrationsbeauftragte", "bundesregierung", "maria"]}, {"mention_text": ["s\u00f6der"], "left_context": ["bayerischen", "landesbank", "kaufen", "privaten", "bieterverfahren", "erhielt", "patrizia", "anschlie\u00dfend", "zuschlag", "finanzminister"], "right_context": ["zugesicherten", "sozialcharta", "xxl", "unterwerfen", "bestandsschutz", "mieter", "dennoch", "h\u00e4uften", "mietervereinen", "bayern"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["bisherige", "staatsminister", "finanzen", "albert", "f\u00fcracker", "csu", "amt", "best\u00e4tigt", "m\u00e4rz", "nachfolger"], "right_context": ["csu", "m\u00e4rz", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "amtschef", "ministerialdirektor", "harald", "h\u00fcbner", "staatshaushalt"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["h\u00f6henberger", "leiter", "abteilung", "politische", "planung", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "b\u00fcrgeranliegen", "bayerische", "staatskanzlei", "csu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["warf", "pauli", "vorgehensweise", "parteisch\u00e4digendes", "verhalten", "anfang", "versch\u00e4rfte", "diskussion", "stoibers", "spitzenkandidatur"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["wissenschaftliche", "beirat", "derzeitiger", "pr\u00e4sident", "stiftung", "arndt", "bode", "vorsitzender", "stiftungsrats", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vorsitzender", "vorstands", "ministerialdirigent", "christian", "horak", "vorsitzende", "wissenschaftlichen", "beirats", "guido", "wirtz"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["jungen", "gef\u00e4hrlichen", "angriff", "religionsfreiheit", "darstelle", "april", "kritisierte", "marx", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bezug", "begr\u00fcndung", "beschluss", "beh\u00f6rdengeb\u00e4uden", "verwaltung", "freistaats", "bayern", "kreuze", "anbringen", "lassen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["grunds\u00e4tzlich", "wolle", "jetzigen", "zeitpunkt", "aiwanger", "warnte", "apartheidsdiskussion", "impfen", "wof\u00fcr", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["r\u00fcgte", "november", "hubert", "aiwanger", "covid-19", "geimpft"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["t\u00fcbingen", "wien", "verliehen", "christoph", "link", "ehrendoktorw\u00fcrde", "link", "doktorvater", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["schriftenverzeichnis", "links", "findet", "heinrich", "de", "wall", "michael", "germann", "hrsg.", "b\u00fcrgerliche"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gr\u00fcne", "koalitionspartner", "spd", "sch\u00e4uble", "erhielt", "kritik", "reihen", "sprach", "damalige", "csu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["spiegel-interview", "juli", "sprach", "internierungslager", "sogenannte", "gef\u00e4hrder", "regte", "rechtsgrundlage", "finalen", "rettungsschuss"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["verluste", "einfahren", "somit", "absolute", "mehrheit", "verlor", "begannen", "koalitionsverhandlungen", "freien", "w\u00e4hlern"], "right_context": ["favorisierte", "b\u00fcndnis", "wahl", "november", "kabinett", "s\u00f6der", "ii", "bestehend", "csu", "freien"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["leben", "mitglieder", "katharina", "wagner", "dagmar", "w\u00f6hrl", "peter", "hahne", "claus", "hipp"], "right_context": ["thomas", "hacker", "bayreuther", "osterfestival", "osterfestival", "n\u00f6rdliche", "oberpfalz", "veranstaltet", "stiftung", "internationale"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["betreut", "naturschutz", "stehende", "areal", "naturlehrpfad", "erschlossen", "september", "verlieh", "bayerische", "umweltminister"], "right_context": ["ehrenurkunde", "gr\u00fcne", "begegnungs-", "erlebnis", "t", "r\u00e4ume", "auszeichnung", "w\u00fcrdigt", "vorbildlichen", "leistungen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["stadtrat", "stadt", "memmingen", "gew\u00e4hlt", "holetschek", "kreisvorsitzenden", "csu", "memmingen", "gew\u00e4hlt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["b\u00fcrgerbeauftragten", "bayerischen", "staatsregierung", "ernannt", "m\u00e4rz", "holetschek", "vorsitzenden", "landesgesundheitsrates", "bayern", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["b\u00fcrgerbeauftragter", "abgab", "august", "wechselte", "holetschek", "staatssekret\u00e4r", "gesundheits-", "pflegeministerium", "januar", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["hintergrund", "covid-19-pandemie", "deutschland", "gesundheitsministerin", "melanie", "huml", "demn\u00e4chst", "holetschek", "abgel\u00f6st", "macher"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["grundsatzkommission", "diesbez\u00fcglichen", "thesen", "betonte", "haderthauer", "positionspapier", "zukunft", "kinder", "wechsel", "csu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["kabinett", "ministerpr\u00e4sident", "g\u00fcnther", "beckstein", "haderthauer", "oktober", "vorschlag", "csu-vorsitzenden", "erwin", "huber"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["angezeigt", "folge", "januar", "titel", "politische", "wurst-phobie", "redaktion", "damaligen", "bayerischen", "finanzminister"], "right_context": ["csu", "eingeladen", "gastauftritt", "z\u00e4hlte", "s\u00f6der", "gespr\u00e4ch", "lansinger", "b\u00fcrgermeisterin", "veronika", "brunner"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["aktuellen", "thema", "prominentester", "kanzelredner", "februar", "damalige", "bayerische", "staatsminister", "bundes-", "europaangelegenheiten"], "right_context": ["kanzelreden", "erz\u00e4hlungen", "fr\u00fchen", "jugend", "st.", "maria", "enth\u00e4lt", "schrift", "briefe", "kirche"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["m\u00e4rz", "csu", "schritt", "begr\u00fcndete", "mangelnden", "unterst\u00fctzung", "lokalen", "parteivertretern", "desinteresse", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["wiederaufnahme", "ausbaupl\u00e4ne", "bem\u00fchen", "stoschek", "kn\u00fcpfte", "vergangenheit", "wiederholt", "investitionen", "brose", "standort"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["salzburg", "forschungsbereich", "stadt\u00f6kologie", "anl", "erarbeitete", "lehrmaterialien-handbuch", "tiere", "live", "unterricht", "staatsministern"], "right_context": ["ludwig", "spaenle", "m\u00fcnchen", "vorgestellt"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["einf\u00fchrung", "bundesweiten", "hygieneampel", "lebensmittelbetriebe", "stimmten", "bundesl\u00e4nder", "lediglich", "damalige", "bayerische", "gesundheitsminister"], "right_context": ["legte", "veto", "verhinderte", "einf\u00fchrung", "zusammenhang", "\u00e4u\u00dferte", "bundesvorsitzende", "bundesverbands", "lebensmittelkontrolleure", "unverst\u00e4ndnis"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["biomarkertest", "unternehmens", "beteiligt", "offenlegung", "m\u00f6glichen", "interessenskonflikts", "wissenschaftlerin", "professorin", "beworben", "m\u00e4rz"], "right_context": ["bayerische", "wissenschaftsministerin", "kabinett", "berufen", "kiechle", "vorsitzende", "bayerischen", "bioethik-kommission", "stellvertretende", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["historische", "justizpalast", "modernen", "sitzungsaalgeb\u00e4ude", "erg\u00e4nzt", "alte", "justizgeb\u00e4ude", "bayerischen", "finanzministerium", "leitung"], "right_context": ["unterstellt", "plante", "schwurgerichtssaal", "memorium", "n\u00fcrnberger", "prozesse", "fest", "integrieren", "saal", "herzurichten"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["ausschuss", "besch\u00e4ftigung", "soziale", "angelegenheiten", "empl", "gew\u00e4hlt", "auseinandersetzung", "armin", "laschet", "cdu"], "right_context": ["csu", "kanzlerkandidatur", "union", "drohte", "radtke", "landesvorstandsmitglied", "cdu", "nrw", "laschet-unterst\u00fctzer", "april"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["ausfallen", "beitritt", "coburgs", "vgn", "januar", "realisiert", "bezugnehmend", "regierungserkl\u00e4rung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["april", "bayernweit", "einheitliches", "ticket", "\u00f6ffentlichen", "personennahverkehr", "einheitliche", "verbundstrukturen", "schaffen", "pr\u00fcft"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["anja", "karliczek", "justizministerin", "katarina", "barley", "verkehrsminister", "andreas", "scheuer", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kongress", "teilnehmer", "diskutierten", "m\u00f6glichkeiten", "umsetzung", "ki-strategie", "bundesregierung", "zielsetzung", "bundesregierung", "k\u00fcnstlichen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["stimmkreis", "n\u00fcrnberg-ost", "mittelfranken", "abgeordneter", "bayerischen", "landtag", "nachfolger", "csu-direktkandidat", "stimmkreis", "n\u00fcrnberg-ost"], "right_context": ["imhof", "besuch", "grundschule", "1959\u20131966", "realschule", "mittlere", "reife", "ausbildung", "hotelkaufmann", "leistete"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "landtagswahl", "wahl", "schulze", "oppositionsf\u00fchrer", "bayerischen", "landtag", "september", "stand", "hartmann"], "right_context": ["tv-duell", "abitur", "leistete", "zivildienst", "behindertenwohnheim", "landsberg", "absolvierte", "freiwilliges", "\u00f6kologisches", "forstwirtschaft"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["ludwig", "hartmann", "gemeinsam", "katharina", "schulze", "bayerischer", "spitzenkandidat", "september", "stand", "hartmann"], "right_context": ["br", "tv-duell", "landtagswahl", "bayern", "oktober", "hartmann", "mal", "folge", "bayerischen", "landtag"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["sprecher", "fraktion", "stellv.", "vorsitzender", "untersuchungsausschusses", "modellbau", "mitglied", "bundesversammlung", "m\u00e4rz", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["leiter", "bayerischen", "staatskanzlei", "staatsminister", "bundesangelegenheiten", "bayerische", "kabinett", "s\u00f6der", "i", "berufen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["wahlbeteiligung", "wahlberechtigten", "stimmkreis", "betrug", "prozent", "landesdurchschnitt", "prozent", "rang", "stimmkreisen", "direktmandat"], "right_context": ["csu", "landtagswahl", "stimmkreis", "einwohner", "wahlberechtigt", "wahlbeteiligung", "betrug", "wahl", "folgendes", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["f\u00fcracker", "csu-bezirksvorsitzenden", "oberpfalz", "gew\u00e4hlt", "nachfolger", "emilia", "m\u00fcller", "m\u00e4rz", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["finanzminister", "ernannt", "f\u00fcracker", "folgt", "s\u00f6der", "vorheriges", "amt", "juli", "aufsichtsratsvorsitzenden", "flughafen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "zuge", "landtagswahl", "bayern", "november", "amt", "staatsminister", "finanzen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["best\u00e4tigt", "f\u00fcracker", "engagiert", "zahlreichen", "vereinen", "ehrenamtlich", "freiwilligen", "feuerwehr", "degerndorf", "f\u00f6rderverein"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["m\u00e4rz", "integrationsbeauftragte", "bayerischen", "staatsregierung", "m\u00e4rz", "februar", "familien-", "arbeits-", "sozialministerin", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bayerischen", "staatsregierung", "geh\u00f6rte", "november", "vereidigten", "kabinett", "s\u00f6der", "ii", "funktion", "februar"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["eingehalten", "herbst", "jahres", "gel\u00e4nde", "geb\u00fchrenpflichtige", "parkpl\u00e4tze", "angelegt", "damalige", "bayerische", "finanzminister"], "right_context": ["augustinerhof-gel\u00e4nde", "zweigstelle", "deutschen", "museums", "eingerichtet", "solle", "beh\u00f6rde", "verschiedene", "immobilien", "gesichtet"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["fraktionen", "einigung", "aufk\u00fcndigen", "k\u00f6nnten", "beschlussf\u00e4higkeit", "notparlamentes", "angezweifelt", "m\u00e4rz", "hielt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["regierungserkl\u00e4rung", "notparlament", "m\u00e4rz", "kamen", "mitgliedern", "gemeindevertretung", "mainhausen", "hessen", "wichtige", "themen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["stephan", "zinner", "kabarett", "tritt", "sowohl", "solo", "band", "verk\u00f6rpert", "zinner", "csu-politiker"], "right_context": ["singspiel", "anl\u00e4sslich", "starkbieranstichs", "nockherberg", "stephan", "zinner", "verheiratet", "kinder"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["initiative", "unterst\u00fctzt", "rechtsextreme", "milizen", "bulgarischen", "au\u00dfengrenze", "juni", "stellte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gastbeitrag", "zeitung", "welt", "fest", "begriff", "festung", "europa", "negativ", "besetzt", "\u00e4ndert"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["bund", "land", "projekt", "unterst\u00fctzen", "rahmen", "gemeinsamen", "pressekonferenz", "september", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister", "ulrich", "maly", "bekanntgegeben", "freistaat", "bayern", "millionen", "euro", "sanierung"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["ma\u00dfnahmen", "beteiligung", "b\u00fcrger", "explizit", "planungsprozess", "vorgesehen", "oktober", "gaben", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister", "marcus", "k\u00f6nig", "b\u00fcrgermeister", "christian", "vogel", "gemeinsamen", "pressekonferenz", "bad"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gehalten", "enoch", "guttenberg", "starb", "juni", "alter", "katholischen", "trauerfeier", "nahmen", "g\u00e4ste"], "right_context": ["joachim", "herrmann", "monika", "hohlmeier", "melanie", "huml", "franz", "bayern", "arbeit", "erhielt"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sident", "markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["bachelorstudieng\u00e4nge", "herbst", "finden", "seminare", "technischen", "hochschule", "rosenheim", "campus", "chiemgau", "april"], "right_context": ["hochschule", "rosenheim", "technischen", "hochschule", "aufgewertet", "\u00e4nderung", "start", "wintersemesters", "vollzogen", "hochschule"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["einmillionste", "juli", "millionste", "besucher", "juli", "zweimillionsten", "besucher", "bayerischen", "staatsminister", "finanzen"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dft", "mittelfristig", "j\u00e4hrlich", "besuchern", "gerechnet", "beschluss", "bayerischen", "kabinetts", "f\u00fchrte", "dokumentation"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["februar", "angek\u00fcndigt", "mehren", "deutschland", "zahlreiche", "bef\u00fcrwortende", "\u00e4u\u00dferungen", "impfpflicht", "impfpflicht", "sprechen"], "right_context": ["daniel", "g\u00fcnther", "karin", "prien", "cornelia", "betsch", "thomas", "barei\u00df", "winfried", "kretschmann"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["stimmen", "gewann", "april", "parteifreunden", "cdu-chef", "armin", "laschet", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "csu-chef"], "right_context": ["weiterer", "m\u00f6glicher", "kanzlerkandidat", "union", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "bundestagswahl", "gewann", "brinkhaus", "direktmandat"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["dezember", "setzten", "gr\u00fcne", "spd", "fdp", "landtag", "untersuchungsausschuss", "verfasste", "mappus", "gemeinsam"], "right_context": ["philipp", "mi\u00dffelder", "hendrik", "w\u00fcst", "david", "mcallister", "christian", "baldauf", "positionspapier", "titel"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["jahrestages", "befreiung", "bayerns", "konzentrationslagers", "dachau", "kr\u00e4fte", "us-armee", "verlieh", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["united", "states", "army", "europe", "fahnenband", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "zeichen", "dankes", "frieden"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["juli", "vertreterin", "l\u00e4nder", "inne", "vertreter", "l\u00e4nder", "stanislaw", "tillich", "cdu", "april"], "right_context": ["csu", "februar", "dietmar", "woidke", "spd", "februar", "fernsehrat", "gew\u00e4hlte", "mitglieder", "verwaltungsrates"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["siebler", "amt", "pr\u00e4sidenten", "bayerischen", "pilgerb\u00fcros", "april", "kritisierte", "bischof", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["erlasses", "juni", "beh\u00f6rden", "verwaltung", "freistaats", "bayern", "kreuze", "anzubringen", "s\u00f6der", "mehrere"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["august", "br\u00fccke", "landr\u00e4tin", "landkreises", "ostallg\u00e4u", "maria", "rita", "zinnecker", "bayerischen", "finanzminister"], "right_context": ["offiziell", "freigegeben", "anfang", "marienbr\u00fccke", "statischer", "probleme", "verbundenen", "bauarbeiten", "voraussichtlich", "herbst"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["stoiber-interviews", "stoibers", "r\u00fccktritt", "parodierte", "quer", "nachfolger", "g\u00fcnther", "beckstein", "horst", "seehofer"], "right_context": ["hinaus", "imitiert", "zahlreiche", "prominente", "pers\u00f6nlichkeiten", "joachim", "herrmann", "hubert", "aiwanger", "juli"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["stelle", "trat", "zugunsten", "musikalisch", "k\u00fcnstlerischen", "t\u00e4tigkeit", "mai", "bezeichnete", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ludger", "st\u00fchlmeyer", "herausragenden", "botschafter", "heimat", "st\u00fchlmeyer", "komponiert", "werke", "gesang", "z."]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gelegentlich", "formuliert", "kolumnen", "wagners", "stil", "stimmparodien", "politikern", "prominenten", "karl", "lauterbach"], "right_context": ["uli", "hoene\u00df", "reiner", "calmund", "beisenherz", "markenzeichen", "h\u00e4ufige", "stilmittel", "podcasts", "apokalypse"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["scharfen", "worten", "focus", "bekenntnis", "griechen", "getroffenen", "vereinbarungen", "august", "bayrische", "finanzminister"], "right_context": ["schuld", "problemen", "griechenland", "griechen", "forderte", "land", "exempel", "statuieren", "deutsche", "bundesbank"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["ensemble", "jugendclub", "18-j\u00e4hrigen", "landestheater", "oberpfalz", "preistr\u00e4ger", "oberpf\u00e4lzer", "heimatpreises", "verliehen", "staatsminister"], "right_context": ["schirmherr", "burgfestspiele", "ebenfalls", "schrieb", "preisgekr\u00f6nte", "oberpf\u00e4lzer", "autor", "bernhard", "setzwein", "lto"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["klimawandel", "anschlie\u00dfend", "treffen", "textilmanufaktur", "claudia", "roth", "dach", "bayerischen", "umweltministeriums", "reden"], "right_context": ["richtung", "csu", "m\u00fclltrennung", "abschlie\u00dfend", "informieren", "hamburger", "schule", "arbeit", "klima-ag", "umsetzung"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["uefa", "r\u00fccksichtslose", "gef\u00e4hrliche", "aktion", "schwerwiegende", "folgen", "menschen", "dfb", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["politiker", "\u00e4u\u00dferten", "\u00e4hnlich", "greenpeace", "entschuldigte", "em", "allianz-arena", "totales", "flugverbot", "erlassen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["t", "kick", "lgbtiq", "rights", "fans", "stadion", "verteilen", "trug", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["spiels", "ffp2-maske", "regenbogenfarben", "gegenaktion", "g\u00e1bor", "kubatov", "pr\u00e4sident", "ungarischen", "fu\u00dfballklubs", "ferencv\u00e1ros"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["mdl", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "hendrik", "w\u00fcst", "generalsekret\u00e4r", "cdu", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "csu", "einstein-connection", "vorbild", "andenpaktes", "gegr\u00fcndet", "konservative", "kr\u00e4fte", "innerhalb", "cdu"]}, {"mention_text": ["minister", "kabinetten", "seehofer", "i", "ii"], "left_context": ["aktivit\u00e4ten", "s\u00f6der", "oktober", "erstmals", "minister", "bayerischen", "staatsregierung", "kabinett", "beckstein", "anschlie\u00dfend"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "freistaats", "bayern", "w\u00fcst", "juni", "minister", "verkehr", "landes", "nordrhein-westfalen", "kabinett"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["millionen", "euro", "freistaat", "bayern", "generalsanierte", "geb\u00e4ude", "beh\u00f6rdenzentrum", "bayerischen", "finanz-", "heimatminister"], "right_context": ["eingeweiht", "arbeitspl\u00e4tzen", "bayer", "staatsbad", "bad", "kissingen", "gmbh", "fr\u00fchere", "kurverwaltung", "b\u00fcro"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["intrigen", "schuld", "haupts\u00e4chlich", "freund", "damaligen", "chef", "treffen", "namen", "benannte", "hauptinitiator"], "right_context": ["guttenberg", "entlie\u00df", "sofortiger", "wirkung", "csu-strategiepapier", "t\u00fcrkei-politik", "erschien", "abendzeitung", "nennung", "autors"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["warf", "putzke", "parteivorsitzenden", "horst", "seehofer", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "verschwende", "energie", "versuchen"], "right_context": ["kaltzustellen", "seehofer", "m\u00fcsse", "drohenden", "debakel", "landtagswahl", "messen", "lassen", "europawahl", "trat"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["ort", "gr\u00fcnfl\u00e4che", "hochschule", "fernsehen", "film", "eichinger", "studiert", "ausgesucht", "bayerische", "finanzminister"], "right_context": ["stimmte", "entsprechenden", "vorschlag", "hochschule", "begr\u00fc\u00dfte", "idee", "beschluss", "m\u00fcnchner", "stadtrates", "april"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["wachstumsprognosen", "anzahl", "flugbewegungen", "vergangenheit", "zutreffend", "februar", "erkl\u00e4rte", "designierte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vorerst", "pl\u00e4nen", "abzur\u00fccken", "landtagswahl", "herbst", "l\u00f6sung", "streit", "bau", "start-", "landebahn"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["achievement", "award", "air", "transport", "news", "geehrt", "verlieh", "bayerische", "staatsminister", "finanzen"], "right_context": ["bayerische", "finanzmedaille", "besondere", "verdienste", "bayerische", "finanzwesen", "bester", "airport", "manager", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["verlieh", "trunk", "juli", "bundesverdienstkreuz", "auszeichnung", "w\u00fcrdigt", "verdienste", "trunks", "unternehmer", "erhielt"], "right_context": ["finanzmedaille", "bayerischen", "staatsministeriums", "finanzen", "trunk", "verheiratet", "lebt", "bamberg", "vater", "kindern"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["strepp", "zuvor", "staatsanwalt", "richter", "t\u00e4tig", "bestritt", "vorwurf", "trat", "anschlie\u00dfend", "vorw\u00fcrfe"], "right_context": ["sprecherin", "ulrike", "strau\u00df", "erhoben", "oktober", "berichtete", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "pressesprecher", "csu"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["spd", "verzichtete", "bildung", "untersuchungsausschusses", "wodurch", "zustande", "berichtet", "sprecherin", "damaligen", "umweltministers"], "right_context": ["ulrike", "strau\u00df", "m\u00e4rz", "bayerischen", "rundfunk", "bericht", "kritisiert", "aussagen", "s\u00f6ders", "nuklearkatastrophe"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["politischen", "meinungskampf", "liegen", "lassen", "ablenkung", "politischer", "einfluss", "medien", "funktioniere", "hinsichtlich"], "right_context": ["teilweise", "angemerkt", "getan", "agenden", "parteipolitikern", "geh\u00f6re", "mike", "schier", "schrieb", "kommentar"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["\u00f6sterreich", "meinung", "vertrat", "verstaatlichung", "aufgrund", "fehlinformationen", "bayern", "durchgef\u00fchrt", "bayerns", "finanzminister"], "right_context": ["bundesfinanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "k\u00fcndigten", "wiederum", "ihrerseits", "klagen", "\u00f6sterreich", "juli", "einigten"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["senioren-union", "landkreis", "ebersberg", "blieb", "kreisvorsitzender", "april", "trat", "vollhardt", "aufgrund", "wahl"], "right_context": ["bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "csu", "vollhardt", "verheiratet", "kinder", "evangelisch-lutherischen", "glaubens"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["themen", "fester", "bestandteil", "sendung", "mittlerweile", "bekannter", "vergleicht", "situation", "haftentlassung", "politiker"], "right_context": ["karl", "lauterbach", "claudia", "roth", "dieter", "graumann", "\u00e4u\u00dfern", "youtube-video", "frau", "bellini"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["einzelne", "steuerpr\u00fcfung", "million\u00e4ren", "f\u00fchre", "durchschnittlich", "nachzahlungen", "h\u00f6he", "euro", "bayerische", "finanzminister"], "right_context": ["angek\u00fcndigt", "zahl", "mitarbeiter", "sonderkommission", "schwere", "steuerkriminalit\u00e4t", "erh\u00f6hen", "s\u00f6der", "aufdeckung", "offshore-leaks"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gestaltung", "volksvertretung", "deutschen", "bundestag", "fehlt", "sichtweise", "wesentlichen", "damaligen", "bayerischen", "finanzminister"], "right_context": ["geteilt", "fundamentale", "kurswechsel", "fl\u00fcchtlingspolitik", "entscheidung", "bundeskanzlerin", "spd-vorsitzenden", "bundestag", "gefragt", "dauerhafte"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["beratenden", "kuratoriums", "begleitung", "projekts", "lernort", "dokumentation", "obersalzberg", "m\u00e4rz", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["landwirtschaftsministerin", "kabinett", "berufen", "landtagswahl", "oktober", "holte", "erneut", "direktmandat", "stimmkreis", "berchtesgadener"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["innerhalb", "fraktion", "partei", "gilt", "straub", "linientreuer", "csu-politiker", "sehe", "csu-revoluzzer", "machtkampf"], "right_context": ["horst", "seehofer", "bundestagswahl", "geh\u00f6rte", "straub", "csu-kreisvorsitzenden", "oberbayern", "brief", "ministerpr\u00e4sident", "horst"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["bundeszentrale", "berufliche", "bildung", "wahlperiode", "stellvertretendes", "mitglied", "m\u00e4rz", "sprach", "bundestagsabgeordneter", "union"], "right_context": ["kanzlerkandidat", "bundestagswahl", "union", "solle", "kandidaten", "nominieren", "umfragen", "chancen", "kenne", "parteibasis"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["anlass", "25-jahre-jubil\u00e4ums", "nationalparks", "bau", "zentrums", "oktober", "legte", "damalige", "bayerische", "umweltminister"], "right_context": ["grundstein", "umweltbildungs-", "informationszentrum", "nationalparks", "berchtesgaden", "schlie\u00dflich", "haus", "berge", "mai", "er\u00f6ffnet"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["eintreten", "m\u00e4rz", "leitete", "ilse", "aigner", "kommissarische", "ministerpr\u00e4sidentin", "amtsgesch\u00e4fte", "m\u00e4rz", "finanzminister"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "kabinett", "s\u00f6der", "i", "m\u00e4rz", "ernannt", "blieb", "kabinett", "seehofer"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["w\u00e4ren", "amtszeiten", "edmund", "stoiber", "kurt", "faltlhauser", "einerseits", "zuletzt", "horst", "seehofer"], "right_context": ["gefallen", "speziell", "faltlhauser", "r\u00fccknahme", "vollst\u00e4ndigen", "aktienverkaufs", "mitte", "schaden", "verursacht", "reagierte"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["wilhelm", "turnusm\u00e4\u00dfig", "sprecher", "ard", "bleibt", "einzigartig", "dreist", "januar", "auftritt", "csu-politikers"], "right_context": ["vorabendserie", "dahoam", "is", "dahoam", "kritisiert", "s\u00f6der", "sendung", "kostenlos", "unwidersprochen", "regierungsprogramm"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["erhards", "geburtsstadt", "f\u00fcrth", "lez", "mai", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["eingeweiht", "juni", "jahrestag", "wirtschafts-", "w\u00e4hrungsreform", "er\u00f6ffnet", "umfasst", "denkmalgesch\u00fctzte", "geburtshaus", "ludwig"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["landeshauptstadt", "m\u00fcnchen", "kronach", "april", "absage", "august", "verk\u00fcndete", "damalige", "bayerische", "finanzminister"], "right_context": ["stattdessen", "fachbereichs", "finanzwesen", "fachhochschule", "\u00f6ffentliche", "verwaltung", "rechtspflege", "bisherigen", "standort", "herrsching"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["union", "christdemokratische", "kernthemen", "innere", "\u00e4u\u00dfere", "sicherheit", "stehen", "professor", "london", "neumann"], "right_context": ["schlechte", "abschneiden", "union", "bundestagswahl", "mitverantwortlich", "wunden", "punkte", "union", "partei", "armin"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["amt", "ministerpr\u00e4sident", "wahlperiode", "csu-spitzenkandidaten", "landtag", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "bisherige", "bayerische", "finanzminister"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "spitzenkandidaten", "parteien", "wahl", "landtag", "vertreten", "politische", "parteien", "w\u00e4hlergruppen", "letzten"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["pr\u00e4sidentin", "liberia", "thema", "vertrauen", "grundlage", "internationaler", "politik", "ministerpr\u00e4sidenten", "winfried", "kretschmann"], "right_context": ["teilnehmer", "diskussionsrunde", "thema", "konservativ", "rechtspopulistisch", "bundespr\u00e4sident", "a.", "d.", "christian", "wulff"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "verliehen", "laudatio", "betonte", "damalige", "bayerische", "staatsminister", "umwelt", "gesundheit"], "right_context": ["pers\u00f6nliche", "einsatzbereitschaft", "geehrte", "ehrenamtlich", "t\u00e4tiger", "ornithologe", "leib", "seele", "vielseitiger", "weise"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["september", "vorzugsaktien", "kursverlust", "rahmen", "abgasskandals", "schaden", "euro", "entstanden", "bayerische", "finanzminister"], "right_context": ["csu", "september", "verklagten", "hessen", "baden-w\u00fcrttemberg", "konzern", "hessische", "finanzminister", "thomas", "sch\u00e4fer"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["september", "gemeinsamen", "vorsto\u00df", "finanzpolitik", "juli", "s\u00fcdschiene", "ministerpr\u00e4sidenten", "winfried", "kretschmann", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["bayern", "gemeinsame", "kabinettssitzung", "baden-w\u00fcrttembergischen", "meersburg", "wiederbelebt", "kabinettssitzung", "umfassende", "kooperation", "gebieten"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["hartl", "gebetshaus", "hauptinitiator", "aktion", "deutschland", "betet", "gemeinsam", "schirmherrschaft", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["april", "halbe", "million", "menschen", "teilgenommen", "mitwirkenden", "bisch\u00f6fen", "prominente", "peter", "maffay"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["tourismusveranstaltung", "lassen", "anerkennung", "unesco-weltkulturerbe", "weiterhin", "ziel", "angepeilt", "april", "t\u00f6lzer", "leonhardifahrt"], "right_context": ["zudem", "heimatpreis", "oberbayern", "ausgezeichnet", "traditionell", "findet", "leonhardi", "t\u00f6lz", "j\u00e4hrlich", "november"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["flughafenanbindung", "fernverkehr", "freihaltung", "erforderlichen", "fl\u00e4chen", "anfang", "september", "pl\u00e4dierte", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["s-bahn-ring", "september", "bayerische", "staatsregierung", "pr\u00fcfung", "s-bahn-ringes", "november", "vorgestellte", "koalitionsvertrag", "csu"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["landesamt", "schule", "entstand", "rahmen", "heimatstrategie", "regionalisierung", "verwaltung", "beh\u00f6rdenverlagerung", "damaligen", "finanzministers"], "right_context": ["januar", "landesbeh\u00f6rde", "gunzenhausen", "errichtet", "bayerische", "landesamt", "schule", "folgende", "aufgaben", "sachlich"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["cdu", "deutschlands", "april", "gaben", "sowohl", "armin", "laschet", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "csu-chef"], "right_context": ["kanzlerkandidatur", "verf\u00fcgung", "stehen", "sprach", "cdu-pr\u00e4sidium", "laschet", "csu-pr\u00e4sidium", "s\u00f6der", "letzterer", "zuvor"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["mitglied", "afd", "m\u00fcnster", "twitter", "afd", "marl", "nrw", "facebook", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["reagierte", "twitter", "hetze", "zulassen", "jahrestag", "endes", "weltkrieges", "postete", "landesverband", "twitter"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["steuererhebung", "april", "verbreitete", "k\u00f6nig", "bewusst", "irref\u00fchrende", "foto-collage", "bildern", "bayrischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["falschen", "eindruck", "vermitteln", "entgegen", "impfregularien", "mehrfach", "corona-virus", "impfen", "lassen", "obwohl"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["autor", "neustaat", "politik", "staat", "\u00e4ndern", "abgeordnete", "experten", "fangen", "vorschl\u00e4gen", "sprach"], "right_context": ["kanzlerkandidat", "union", "bundestagswahl", "direktmandat", "prozent", "erststimmen", "verteidigen", "mitglied", "aufsichtsrat", "mineraltherme"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["geschaffen", "puppenkiste", "moch", "u.", "a.", "aktuelle", "angela-merkel-marionette", "politiker-portraitfiguren", "z.", "b."], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "annegret", "kramp-karrenbauer", "geschnitzt", "zudem", "kasperl", "maskottchen", "theaters", "neu"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["kabinett", "s\u00f6der", "i", "bildete", "m\u00e4rz", "november", "staatsregierung", "freistaates", "bayern", "gef\u00fchrt"], "right_context": ["csu", "m\u00e4rz", "stimmen", "landtag", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "zahl", "stimmen", "entspricht", "sitzen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["internationales", "multiplayer-spiel", "bestes", "jugendspiel", "preisgeld", "euro", "preis", "\u00fcberreichte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["betonte", "stellenwert", "computerspielindustrie", "wirtschaftsstandort", "m\u00fcnchen", "nominiert", "spiel", "kategorie", "beste", "innovation"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["geistigen", "leiblichen", "einwohner", "schutz", "angriffe", "zuletzt", "aufgabe", "polizei", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ziel", "opfer", "verhindern", "reine", "aufgabe", "schutz", "lebens", "insofern", "notwendiges", "gesetz"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["unterschriften", "sammeln", "zuge", "auseinandersetzung", "kanzlerkandidatur", "union", "parteivorsitzenden", "armin", "laschet", "cdu"], "right_context": ["csu", "bundesweite", "ausdehnung", "csu", "erneut", "diskutiert", "hintergrund", "u.", "a.", "wachsende"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["koschyk", "cdu", "peter", "friedrich", "sebastian", "edathy", "spd", "seinerzeitige", "bayerische", "umweltminister"], "right_context": ["alexander", "dobrindt", "csu", "entsprechend", "begr\u00fcndete", "deutsche", "kulturrat", "forderung", "funktion", "sprache"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["teja", "fiedler", "verfasst", "regie", "\u00fcbernahm", "andreas", "wiedermann", "schirmherrschaft", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["mai", "darsteller", "agnes", "albrecht", "offiziell", "vorgestellt", "auff\u00fchrungen", "fanden", "juni", "juli"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["st.", "leonhard-schweinau-gro\u00dfreuth", "aktiv", "kohler", "vorsitzender", "csu-kreisverbandes", "n\u00fcrnberg-west", "juli", "kohler", "nachfolger"], "right_context": ["landtagswahl", "bayern", "erstmals", "direktkandidat", "stimmkreis", "n\u00fcrnberg-west", "stimmkreis", "aufgestellt", "mai", "kohler"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["sprach", "fr\u00fchzeitig", "wahlkampf", "gr\u00fcne", "ziele", "umweltschutz", "vordergrund", "r\u00fcckt", "fokus", "koalition"], "right_context": ["wahl", "abgeordneten", "bayerischen", "landtags", "gew\u00e4hlt", "wahlkreis-liste", "gr\u00fcnen", "sechstbeste", "gesamtstimmen-ergebnis", "erreichte"]}, {"mention_text": ["s\u00f6der"], "left_context": ["zugerechnet", "partei", "umstritten", "kritik", "l\u00f6ste", "ebner-steiner", "rede", "landtag", "regierungserkl\u00e4rung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ebner-steiners", "rede", "vorwurf", "bayern", "multiethnische", "besiedlungszone", "umgewandelt", "bezeichnete", "fdp-fraktionschef", "martin"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["daraufhin", "\u00f6ffentlich", "staatsanwaltschaft", "einleitung", "ermittlungsverfahrens", "februar", "riet", "ebner-steiner", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["lakaien", "selbstanzeige", "s\u00f6der", "franz", "josef", "strau\u00df", "afd", "aufs", "blut", "bek\u00e4mpft"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["oktober", "stolz", "amt", "b\u00fcrgermeisterin", "zugunsten", "landtags-mandates", "aufgeben", "november", "stolz", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4rin", "kultusministerium", "berufen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["ausgezeichnet", "f\u00fchrt", "amtschefin", "rang", "staatsrats", "bayerns", "h\u00f6chste", "beamtin", "amtswechsel", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["blieb", "amtschefin", "bayerischen", "staatskanzlei", "januar", "zudem", "nachfolge", "rolf-dieter", "jungk", "bevollm\u00e4chtigte"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["kabinett", "s\u00f6der", "steht", "folgende", "regierungen", "bayern"], "right_context": []}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["koalitionsvertrag", "titel", "b\u00fcrgernahes", "bayern", "landtagswahl", "bayern", "csu", "freien", "w\u00e4hlern", "geschlossen"], "right_context": ["november", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "ernennung", "vereidigung", "staatsministerinnen", "staatsminister", "fand", "november", "blieben"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["landtag", "fand", "freien", "w\u00e4hlern", "schnell", "juniorpartner", "regierungskoalition", "besetzt", "mandate", "parlament"], "right_context": ["blieb", "ministerpr\u00e4sident", "delegierte", "internen", "aufstellungsversammlungen", "fr\u00fchestens", "monate", "vorausgegangenen", "wahl", "bestimmt"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["millionen", "eintragungsberechtigten", "b\u00fcrgern", "g\u00fcltig", "eingetragen", "erfolgreichste", "volksbegehren", "bayern", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["eintragungsfrist", "runden", "tisch", "februar", "eingeladen", "vertretern", "beider", "seiten", "alternativgesetzentwurf", "erarbeitet"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["zudem", "f\u00fchrte", "gelegentlich", "dialogregie", "schrieb", "deutsche", "synchronb\u00fccher", "ard-film", "getriebenen", "spielte"], "right_context": ["matthias", "kupfer", "lebt", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["idee", "land", "bayern", "netz", "wlan-zugangspunkten", "auszustatten", "erstmals", "damaligen", "bayerischen", "finanzminister"], "right_context": ["angek\u00fcndigt", "damalige", "ziel", "bestand", "netz", "wlan-zugangspunkten", "aufzubauen", "b\u00fcrger", "touristen", "attraktiven"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gartenschau", "markierten", "weg", "miteinander", "verbunden", "er\u00f6ffnet", "gartenschau", "mai", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["u.", "a.", "worten", "natur", "stadt", "natur", "kultur", "miteinander", "perfekt", "erg\u00e4nzen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["angewandten", "forschung", "sozialen", "arbeit", "m\u00e4rz", "brandhuber", "damaligen", "bayerischen", "heimat-", "kultusminister"], "right_context": ["dialektpreis", "bayern", "verliehen", "folgte", "st.", "prosper", "kabarettpreis", "stiftungsbrauerei", "erding", "januar"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["sch\u00fcler", "auszubildende", "studenten", "einzuf\u00fchren", "herbst", "euro", "\u00f6ffentlichen", "verkehr", "landesweit", "nutzen"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "april", "einf\u00fchrung", "365-euro-tickets", "sch\u00fcler", "auszubildende", "bayern", "herbst", "eingef\u00fchrt", "august"]}, {"mention_text": ["dr", "markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["zentralen", "er\u00f6ffnungsfeier", "woche", "br\u00fcderlichkeit", "staatstheater", "n\u00fcrnberg", "sprachen", "frank-walter", "steinmeier", "bundespr\u00e4sident"], "right_context": ["mdl", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "dr", "ulrich", "maly", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "n\u00fcrnberg", "rabbiner"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["produktion", "biokerosin", "chemischen", "wertstoffen", "algen", "dienen", "april", "k\u00fcndigte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ansiedelung", "fakult\u00e4t", "technischen", "universit\u00e4t", "campus", "raumfahrtprogramms", "bavaria", "one", "freistaat", "bayern"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["uefa", "r\u00fccksichtslose", "gef\u00e4hrliche", "aktion", "schwerwiegende", "folgen", "menschen", "dfb", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["politiker", "\u00e4u\u00dferten", "\u00e4hnlich", "greenpeace", "entschuldigte", "bayerische", "innenminister", "joachim", "herrmann", "bild-zeitung"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["zusammenhang", "wahl", "kemmerichs", "unverzeihlichen", "vorgang", "r\u00fcckg\u00e4ngig", "m\u00fcsse", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferten", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["wahl", "inakzeptabel", "nannte", "spd-chef", "norbert", "walter-borjans", "skandal", "g\u00fcte", "bezeichnete", "gr\u00fcnen-vorsitzende"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["kanzlerkandidaten", "cdu", "csu", "angela", "merkel", "angek\u00fcndigt", "anzutreten", "hierauf", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zuletzt", "erneut", "jens", "spahn", "ambitionen", "nachgesagt", "parteitag", "mitte", "dezember", "jeweils"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["pflege", "bayern", "bayern", "bundesland", "landesamt", "ausschlie\u00dflich", "belange", "pflege", "zust\u00e4ndig", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gr\u00fcndung", "lfp", "regierungserkl\u00e4rung", "april", "10-punkte-programms", "pflege", "bayern", "verk\u00fcndet", "gleichzeitig", "aufbaustab"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["geldpolitischer", "instrumente", "geldpolitische", "bazooka", "bezeichnet", "covid-19-pandemie", "phrase", "mehrfach", "aufgegriffen", "\u00e4u\u00dferte"], "right_context": ["bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "pressekonferenz", "gemeinsam", "angela", "merkel", "m\u00e4rz", "s\u00f6der", "unterstrich", "anspruch"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["schaade", "warnte", "coronapartys", "w\u00e4nden", "bitte", "schr\u00e4nken", "gesellschaftliche", "leben", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "m\u00e4rz", "nachrichten", "bekommen", "corona-partys", "jugendlichen", "verwies", "eltern", "gro\u00dfeltern", "anstecken"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["politikfelder", "au\u00dfenorganisation", "csu", "bayern", "wahl", "landrat", "stellvertretender", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "b\u00fcroleiter", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["bumeder", "gemeinderat", "mamming", "gew\u00e4hlt", "april", "angeh\u00f6rte", "gleichzeitig", "b\u00fcrgermeister", "mamming", "kreistag"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["r\u00e4umen", "anwesenden", "freiem", "himmel", "juni", "erlaubt", "zusammenhang", "veranstaltungsverboten", "betriebsuntersagungen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00e4rz", "feststellung", "katastrophenfalls", "\u00f6ffentlich", "art", "bayksg", "tritt", "bek\u00e4mpfung", "\u00fcbertragbarer", "krankheiten"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["privaten", "bereich", "sport", "bewegung", "frischen", "luft", "menschen", "zusammenlebt", "laut", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bayern", "\u00e4hnlich", "grenzregionen", "baden-w\u00fcrttemberg", "saarland", "rheinland-pfalz", "herausforderungen", "l\u00e4nder", "mitte", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["impfstoff", "freigegeben", "deutschland", "sprachen", "mehrfach", "ministerpr\u00e4sidenten", "einsatz", "sputnik", "v", "bayern"], "right_context": ["sachsen-anhalt", "reiner", "haseloff", "impfstoff", "l\u00e4ndern", "weltweit", "zugelassen", "national", "international", "beobachtet"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["liedern", "band", "wut", "ausdruck", "ironie", "sarkasmus", "humor", "motive", "verwendet", "album"], "right_context": ["poetry-slammerin", "julia", "engelmann", "kritisiert", "vorbereitung", "ver\u00f6ffentlichung", "album", "erschien", "video", "song"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["informationen", "todesursache", "wiederum", "covid-19", "ursache", "verstorben", "anfang", "april", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["angek\u00fcndigt", "forschern", "landkreis", "tirschenreuth", "spezielle", "covid-19-studie", "durchgef\u00fchrt", "solle", "erg\u00e4nzend", "zeitgleich"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["besuchten", "teilnehmer", "traten", "f\u00e4lle", "kreis", "fallzahlen", "stiegen", "rasant", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "regierungserkl\u00e4rung", "experten", "vermuten", "ausgangspunkt", "infektionen", "starkbierfest", "m\u00e4rzwoche", "mitterteichs", "b\u00fcrgermeister"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["robert-koch-instituts", "lothar", "h.", "wieler", "bundesminister", "gesundheit", "jens", "spahn", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["hinblick", "beruflichen", "qualifikationen", "kompetenz", "beratung", "bzw.", "durchsetzung", "abgesprochen", "gesundheitswissenschaftler", "statistiker"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["nachrichtensender", "cnn", "juni", "gilt", "bundesstaaten", "notfallzulassung", "auflagen", "ministerpr\u00e4sidenten", "bayern", "th\u00fcringen"], "right_context": ["bodo", "ramelow", "pl\u00e4dierten", "m\u00e4rz", "impfstoff", "sputnik", "v", "schnell", "zulassung", "entschieden"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["derzeit", "politischer", "reporter", "t\u00e4tig", "referent", "katholischen", "journalistenschule", "ifp", "portr\u00e4t", "csu-politikers"], "right_context": ["theodor-wolff-preis", "nominiert", "schrieb", "b\u00fccher", "s\u00f6der", "csu"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["deutschland", "protest", "angebliche", "coronaknechtschaft", "veranstaltungen", "schilder", "plakaten", "getragen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["virologen", "christian", "drosten", "politiker", "journalisten", "str\u00e4flingskleidung", "schriftzug", "schuldig", "zeigten", "dutzend"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["forderten", "redner", "aufhebung", "immunit\u00e4t", "bundesgesundheitsminister", "jens", "spahn", "beobachtung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["verfassungsschutz", "ex-fernsehpfarrer", "j\u00fcrgen", "fliege", "trat", "redner", "versto\u00dfes", "maskenregeln", "bzw.", "widerstands"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["kontrollieren", "nachvollziehbar", "zielf\u00fchrend", "zielf\u00fchrend", "bewertete", "bayerische", "rundfunk", "bewegungsradius", "kilometern", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["darstelle", "ma\u00dfnahme", "geeignet", "andrang", "bayerischen", "wintersportorten", "drosseln", "einreisesperre", "betroffenen", "landkreise"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "michael", "m\u00fcller", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["februar", "erkl\u00e4rte", "merkel", "ziel", "impfkampagne", "covid-19", "impfwillige", "sommers", "impfangebot", "erhalte"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["ramona", "pop", "forderte", "stattdessen", "april", "notfallzulassung", "impfstoffs", "curevac", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["dr\u00e4ngte", "mai", "rasche", "entscheidung", "zulassung", "impfstoffs", "sputnik", "v.", "einsatz", "impfstoffs"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["knapp", "prozent", "impfdurchbruch", "vorliegt", "besseren", "schutz", "impfdurchbr\u00fcchen", "forderte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "auffrischungsimpfung", "unabh\u00e4ngig", "alter", "monaten", "zweitimpfung", "eingef\u00fchrte", "studie", "untersucht", "wirksamkeit"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["einzelergebnisse", "gesamte", "bild", "blick", "nehme", "vaxzevria", "hochwirksam", "sicher", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["pl\u00e4dierte", "februar", "angesichts", "umfangs", "ungenutzten", "dosen", "covid-19-impfstoff", "vaxzevria", "freiwilliger", "basis"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["letzte", "drittel", "ungeimpfter", "schwer", "motivieren", "bzw.", "impfen", "lassen", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["sprach", "anfang", "impfpflicht", "pflegekr\u00e4fte", "insbesondere", "falls", "impfbereitschaft", "steigt", "lehnte", "deutsche"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["l\u00fcckemann", "schlie\u00dflich", "pr\u00e4sident", "oberlandesgerichts", "bamberg", "nachfolger", "lothar", "schmitt", "covid-19-pandemie", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00e4rz", "gemeinsam", "ehemaligen", "m\u00fcnchner", "regionalbisch\u00f6fin", "susanne", "breit-ke\u00dfler", "ehemaligen", "pr\u00e4sidenten", "oberlandesgerichts"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["gremium", "innenministerkonferenz", "sprecher", "deutschen", "einsatzchefs", "polizeien", "bund", "l\u00e4ndern", "august", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bayerische", "landesamt", "asyl", "r\u00fcckf\u00fchrungen", "lfar", "gegr\u00fcndet", "pr\u00e4sident", "berufen", "november", "polizeipr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["csu-politiker", "bezeichnet", "erstmals", "bayerischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "bezeichnung", "spielt", "name", "94er-gruppe"], "right_context": ["joachim", "herrmann", "helmut", "brunner", "thomas", "kreuzer", "gruppe", "z\u00e4hlen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["zentralen", "ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden", "vollstreckung", "erlassenen", "ma\u00dfnahmen", "unterst\u00fctzt", "landesamt", "gegr\u00fcndet", "aussage", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landesweite", "kompetenzen", "bereich", "r\u00fcckf\u00fchrung", "b\u00fcndeln", "dazugeh\u00f6rigen", "aufgabengebiete", "strukturieren", "august", "landesoberbeh\u00f6rde"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["b\u00fcrgerbeteiligung", "schweizer", "vorbild", "b\u00fcrgernahe", "abgeordnete", "durchsetzen", "basis", "wirft", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gesellschaft", "spaltende", "coronapolitik", "protestierte", "volksbegehren", "forderung", "durchimpfung", "bev\u00f6lkerung", "bayerischen", "afd-landesverband"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["msc-young-leader-programms", "fragen", "kurzstatements", "begr\u00fc\u00dften", "gastgeber", "ischinger", "amiri", "gemeinsam", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["teilnehmer", "folgte", "beitrag", "un-generalsekret\u00e4r", "ant\u00f3nio", "guterres", "priorit\u00e4ten", "globales", "handeln", "kampf"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["sauter", "euro", "antigen-schnelltest-hersteller", "gna", "biosolutions", "erhalten", "daraufhin", "b\u00fcro", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["sonderzulassung", "bundesinstitut", "arzneimittel", "medizinprodukte", "geworben", "ebenfalls", "april", "verf\u00fcgte", "oberlandesgericht", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["m\u00e4rz", "warnte", "gesundheitsministerium", "ger\u00fccht", "massive", "einschr\u00e4nkungen", "lebens", "angek\u00fcndigt", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["wies", "ger\u00fcchte", "zwangsschlie\u00dfung", "gastst\u00e4tten", "teilte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "gastst\u00e4tten", "freizeiteinrichtungen"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["bayerischen", "staatsministerium", "inneren", "sport", "integration", "hintergrund", "globalen", "covid-19-pandemie", "setzte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "ministerialdirektor", "brechmann", "wirkung", "m\u00e4rz", "amtschef", "staatsminister", "klaus", "holetschek", "csu"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["vertreter", "muslimischen", "gemeinden", "anwesend", "tatort", "innenstadt", "legten", "schuchardt", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "kranz", "nieder", "polizeiangaben", "handelt", "mogadischu", "geborenen", "somalier", "namens", "abdirahman"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["programm", "dreht", "aktuelle", "kommunalpolitische", "themen", "politiker", "horst", "seehofer", "joachim", "herrmann"], "right_context": ["z\u00e4hlten", "teilnehmern", "kongresses", "stellen", "unternehmen", "informationen", "erfahrungen", "best-practice-beispiele", "fachmessen", "schwerpunktthema"]}, {"mention_text": ["markus", "s\u00f6der"], "left_context": ["bereitstellen", "politik", "k\u00fcnftig", "st\u00e4rker", "r\u00fccksicht", "natur", "klima", "nehmen", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["csu", "versprach", "hilfe", "betroffenen", "l\u00e4nder", "stellvertretende", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz", "anne", "spiegel"]}]}