{"entity_id": "Q551402", "description_tokens": ["anjes", "tjarks", "m\u00e4rz", "hamburg", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "hamburg", "juni", "senator", "verkehr", "mobilit\u00e4tswende", "freien", "hansestadt", "hamburg", "senat", "tschentscher", "ii.", "zuvor", "m\u00e4rz", "mitglied", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "tjarks", "hamburg-barmbek", "geboren", "wuchs", "jenfeld", "abitur", "gymnasium", "marienthal", "anschlie\u00dfendem", "zivildienst", "studierte", "englisch", "politik", "lehramt", "hamburg", "s\u00fcdafrikanischen", "stellenbosch", "referendariat", "klosterschule", "st.", "georg", "zwischenzeitlich", "lehrer", "t\u00e4tig", "promovierte", "heinrich-b\u00f6ll-stiftung", "unterst\u00fctzt", "politikwissenschaft", "kognitiver", "linguistik", "thema", "familienbilder", "weltbilder", "tjarks", "mitglied", "gr\u00fcn-alternativen", "liste", "gal", "inzwischen", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "hamburg", "mitglied", "kreisvorstandes", "wandsbek", "schatzmeister", "gr\u00fcnen", "jugend", "hamburg", "mitbegr\u00fcnder", "campusgr\u00fcn", "hamburg", "gal-b\u00fcrgerschaftsfraktion", "referent", "europapolitik", "internationales", "jugendpartizipation", "tjarks", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "gal", "b\u00fcrgerschaftswahl", "hamburg", "kandidierte", "wahlkreis", "rotherbaum-harvestehude-eimsb\u00fcttel-ost", "gal", "prozent", "stimmen", "wahlkreis", "landeslistenplatz", "liegend", "gelang", "einzug", "b\u00fcrgerschaft", "bundestagswahl", "trat", "gr\u00fcnen", "wahlkreis", "hamburg-wandsbek", "verpasste", "prozent", "erststimmen", "einzug", "parlament", "b\u00fcrgerschaftswahl", "hamburg", "kandidierte", "erneut", "wahlkreis", "schaffte", "schlie\u00dflich", "prozent", "stimmen", "platz", "landesliste", "einzug", "landesparlament", "m\u00e4rz", "mitglied", "b\u00fcrgerschaft", "m\u00e4rz", "april", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gr\u00fcnen-fraktion", "zudem", "fachsprecher", "wirtschaft", "hafen", "\u00f6ffentliche", "unternehmen", "fraktion", "b\u00fcrgerschaftswahl", "errang", "tjarks", "direktmandat", "wahlkreis", "somit", "m\u00e4rz", "mitglied", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "april", "w\u00e4hlten", "abgeordneten", "gr\u00fcnen", "tjarks", "fraktionsvorsitzenden", "april", "amt", "fraktion", "best\u00e4tigt", "november", "tjarks", "platz", "landesliste", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "hamburg", "b\u00fcrgerschaftswahl", "gew\u00e4hlt", "februar", "gelang", "tjarks", "erneute", "einzug", "hamburgische", "b\u00fcrgerschaft", "zuge", "bildung", "erneuten", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "hamburg", "mai", "tjarks", "juni", "neuer", "verkehrssenator", "freien", "hansestadt", "hamburg", "berufen", "wahl", "b\u00fcrgerschaft", "juni", "f\u00fchrt", "senat", "tschentscher", "ii", "eigens", "neu", "geschaffene", "beh\u00f6rde", "verkehr", "mobilit\u00e4tswende", "wirtschaftsbeh\u00f6rde", "angesiedelten", "bereich", "hamburgischen", "verkehrspolitik", "verantwortet", "gr\u00fcnen", "bisheriger", "fraktionsvorsitzender", "tjarks", "wahlkampf", "verst\u00e4rkt", "zust\u00e4ndigkeit", "verkehrsfragen", "geworben", "klima-", "umweltpolitischen", "konzepte", "autoarmen", "fahrradfreundlicheren", "stadt", "effektiver", "durchsetzen", "tjarks", "bezeichnet", "passionierten", "radfahrer", "verblieben", "zuge", "koalitionsverhandlungen", "dr\u00e4ngen", "spd", "gr\u00f6\u00dferem", "koalitionspartner", "wichtigen", "kompetenzen", "hafen", "flughafen", "planfeststellung", "wirtschaftsbeh\u00f6rde", "tjarks", "mandat", "mitglied", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "ruht", "amtszeit", "senator"], "link_data": [{"mention_text": ["anjes", "tjarks"], "left_context": ["gwosdz", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "karl-heinz", "karch", "landesschatzmeister", "nachfolger", "kerstans", "fraktionsvorsitzender", "b\u00fcrgerschaft"], "right_context": ["bewerbung", "olympischen", "sommerspiele", "aussage", "vieler", "politikbeobachter", "\u00f6kologisierung", "elbe", "hafens", "verkehrswende"]}, {"mention_text": ["anjes", "tjarks"], "left_context": ["dienen", "h\u00e4lfte", "aktuelle", "projekte", "verbraucht", "kritik", "wirtschaftspolitischen", "sprecher", "fraktion", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["kontraproduktiv", "innovationsstiftung", "ausbluten", "lassen", "aufl\u00f6sung", "stiftung", "senat", "nachhaltigen", "wirtschaftsf\u00f6rderung", "verabschieden"]}, {"mention_text": ["anjes", "tjarks"], "left_context": ["hamburg", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "staatsrat", "beh\u00f6rde", "verkehr", "mobilit\u00e4tswende", "senator"], "right_context": ["mitglied", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "stellvertretender", "vorsitzender", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "hamburg", "abitur", "heilwig-gymnasium"]}, {"mention_text": ["anjes", "tjarks"], "left_context": ["bwi", "shared", "service", "betrieben", "senator", "verkehr", "mobilit\u00e4tswende", "pr\u00e4ses", "beh\u00f6rde", "juni"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "steht", "martin", "bill", "gr\u00fcne", "staatsrat", "seite", "wurzeln", "neu"]}]}