{"entity_id": "Q551290", "description_tokens": ["anja", "stahmann", "juni", "bremerhaven", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "juni", "sozialsenatorin", "freien", "hansestadt", "bremen", "zuvor", "mitglied", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "stahmann", "wuchs", "bremerhaven", "legte", "abitur", "studierte", "sozialwissenschaften", "universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "schloss", "studium", "diplom-sozialwirtin", "absolvierte", "ferner", "zusatzausbildung", "theaterp\u00e4dagogin", "-therapeutin", "jugendbildungsreferentin", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "naturfreundejugend", "deutschlands", "lande", "bremen", "gr\u00fcndete", "schauspieler", "boris", "radivoj", "impro-theatergruppe", "bremen", "buchtstra\u00dfe", "regelm\u00e4\u00dfigen", "konzertreihen", "etablierten", "theaterp\u00e4dagogische", "angebote", "jugendliche", "anja", "stahmann", "verheiratet", "mutter", "erwachsenen", "kindern", "stahmann", "abgeordnete", "bremer", "b\u00fcrgerschaft", "juni", "juni", "wahlperiode", "b\u00fcrgerschaft", "deputation", "bildung", "staatl", "st\u00e4dt", "sprecherin", "t\u00e4tig", "mitglied", "mitglied", "st\u00e4dtischen", "staatlichen", "deputation", "bildung", "ferner", "beirat", "landeszentrale", "politische", "bildung", "mitglied", "aufsichtsrat", "gewoba", "stahmann", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bildungspolitische", "sprecherin", "fraktion", "bekleidete", "amt", "medienpolitische", "sprecherin", "fraktion", "anja", "stahmann", "langj\u00e4hrige", "sprecherin", "bundesarbeitsgemeinschaft", "medien", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "leitete", "mitglied", "zdf-fernsehrates", "verfahren", "sogenannten", "3-stufen-test", "politische", "interessenschwerpunkte", "medien-", "bildungspolitik", "inklusion", "grundlage", "demokratischen", "gemeinwesens", "herzen", "liegen", "mitspracherechte", "teilhabe", "insbesondere", "kinder", "jugendliche", "abbau", "barrieren", "k\u00f6pfen", "menschen", "bezeichnet", "stahmann", "genauso", "wichtiges", "ziel", "beseitigung", "h\u00fcrden", "stra\u00dfenbild", "wiederwahl", "b\u00fcrgerschaft", "juni", "senatorin", "soziales", "kinder", "jugend", "frauen", "gew\u00e4hlt", "senat", "b\u00f6hrnsen", "iii", "somit", "sozialministerin", "gr\u00fcnen", "deutschland", "juli", "august", "bezeichnungen", "senatorin", "soziales", "jugend", "frauen", "integration", "sport", "senatorin", "soziales", "jugend", "integration", "sport", "erneut", "sozialsenatorin", "gew\u00e4hlt", "somit", "dienst\u00e4lteste", "sozialministerin", "deutschlands"], "link_data": [{"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["geh\u00f6ren", "spd", "gr\u00fcnen", "unionsparteien", "linken", "fdp", "l\u00e4ngste", "amtszeit", "gegenw\u00e4rtigen", "landessozialminister"], "right_context": ["gr\u00fcne", "bremen"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["wiedergew\u00e4hlt", "verzicht", "ausgeschieden", "juni", "staatsrat", "senatorin", "soziales", "kinder", "jugend", "frauen"], "right_context": ["gr\u00fcne", "ernannt"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["kannenberg", "verlie\u00df", "unternehmen", "januar", "bremens", "senatorin", "soziales", "kinder", "jugend", "frauen"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "juni", "sozialdeputation", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "mitteilte", "stadtstaat", "gem\u00e4\u00df", "vergleich"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["senatskommissarin", "verwirklichung", "gleichberechtigung", "frau", "derzeit", "senatorin", "soziales", "kinder", "jugend", "frauen"], "right_context": ["fachaufsicht", "findet", "geleitet", "beh\u00f6rde", "landesbeauftragte", "frauen", "bremen", "gesetz", "landesparlament", "verankertes"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["spd", "1999\u20132002", "karin", "r\u00f6pke", "spd", "2002\u20132006", "ingelore", "rosenk\u00f6tter", "spd", "2006\u20132011"], "right_context": ["gr\u00fcne", "karoline", "linnert", "gr\u00fcne", "b\u00fcrgermeisterin", "senatorin", "finanzen", "mevissen", "frau", "stellvertreterin"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["spd", "claudia", "bogedan", "eva", "quante-brandt", "ulrike", "hiller", "gr\u00fcnen", "karoline", "linnert"], "right_context": ["spd", "organisierte", "bremer", "arbeitsgemeinschaft", "sozialdemokratischer", "frauen", "spd", "asf", "schafferinnenmahl", "haus"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["lohse", "nachfolge", "bisherigen", "umweltsenators", "loske", "antrat", "senatorin", "jugend", "soziales", "frauen"], "right_context": ["zuvor", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "b\u00fcrgerschaft", "b\u00fcrgerschaftswahl", "bremen", "erlitten", "gr\u00fcnen", "verluste", "7,4-prozentpunkten"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["hinteren", "bereichen", "aufw\u00e4rmen", "initiative", "\u00fcberreichte", "senatorin", "soziales", "kinder", "jugend", "frauen"], "right_context": ["august", "erstmals", "verliehenen", "ehrenpreis", "soziales", "bremen", "hinaus", "erhielt", "ma\u00dfnahme", "auszeichnung"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["april", "gef\u00f6rdert", "vermittlung", "gefl\u00fcchteten", "freiwilligenarbeit", "unterst\u00fctzen", "april", "forderte", "bremens", "sozialsenatorin"], "right_context": ["ministern", "l\u00e4nder", "berlin", "brandenburg", "nordrhein-westfalen", "finanzminister", "integration", "gemeinn\u00fctzigen", "zweck", "abgabenordnung"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["e.", "v.", "25-j\u00e4hriges", "bestehen", "reihe", "veranstaltungen", "festakt", "bremer", "rathaus", "w\u00fcrdigte"], "right_context": ["bremer", "senatorin", "soziales", "kinder", "jugend", "frauen", "arbeit", "vereins", "unterstrich", "bedeutung"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["bremer", "staatsrat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "vertreter", "senatorin", "soziales", "jugend", "integration", "sport"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fries", "besuchte", "gymnasium", "horn", "bremen-horn-lehe", "studierte", "wirtschaftswissenschaften", "universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["spd", "senat", "sieling", "gew\u00e4hlt", "bildungsbereich", "zust\u00e4ndigkeit", "kinder", "kita-einrichtungen", "bereich", "sozialsenatorin"], "right_context": ["gr\u00fcne", "zugeordnet", "vertretung", "\u00fcbernahm", "staatsrat", "frank", "pietrzok", "spd", "pr\u00e4sidentin", "kultusministerkonferenz"]}, {"mention_text": ["anja", "stahlmann"], "left_context": ["ausbeutung", "legal", "staat", "legitimiert", "zudem", "kritisierte", "steffens", "amtskollegin", "bremer", "sozialsenatorin"], "right_context": ["gr\u00fcne", "staat", "nehme", "gesetz", "frauen", "m\u00e4nner", "prostituierte", "etikettieren", "geplante", "gesetz"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["j\u00e4hrlich", "festgelegten", "turnus", "liegt", "bremer", "senatorinnen", "soziales", "jugend", "integration", "sport"], "right_context": ["gr\u00fcne", "bzw.", "wirtschaft", "arbeit", "europa", "kristina", "vogt", "linke", "gesch\u00e4ftsstelle", "zust\u00e4ndigen"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["jugendfarm", "borgfeld", "seminarhaus", "grohner", "stra\u00dfe", "walle", "traten", "spannungen", "stiftung", "sozialsenatorin"], "right_context": ["gr\u00fcne", "neubesetzung", "juni", "abberufenen", "stiftungsrates", "hob", "sozialsenatorin", "abberufung", "aktuell", "stand"]}, {"mention_text": ["anja", "stahmann"], "left_context": ["stellt", "sozialministerium", "landes", "bremen", "dar", "sozialsenatorin", "senat", "freien", "hansestadt", "bremen"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "staatsrat", "jan", "fries", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "senat", "weltkrieg", "gesch\u00e4ftsbereich"]}]}