{"entity_id": "Q567", "description_tokens": ["angela", "dorothea", "merkel", "geb.", "kasner", "juli", "hamburg", "deutsche", "politikerin", "cdu", "november", "bundeskanzlerin", "bundesrepublik", "deutschland", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "deutsche", "bundestag", "nachfolger", "gew\u00e4hlt", "april", "dezember", "bundesvorsitzende", "cdu", "merkel", "wuchs", "ddr", "physikerin", "zentralinstitut", "physikalische", "chemie", "t\u00e4tig", "erstmals", "politisch", "aktiv", "wendezeit", "partei", "demokratischer", "aufbruch", "cdu", "anschloss", "letzten", "demokratisch", "gew\u00e4hlten", "regierung", "ddr", "\u00fcbte", "amt", "stellvertretenden", "regierungssprecherin", "bundestagswahl", "dezember", "errang", "erstmals", "bundestagsmandat", "folgenden", "bundestagswahlen", "wahlkreis", "vorpommern", "direkt", "gew\u00e4hlt", "merkel", "bundesministerin", "frauen", "jugend", "kabinett", "kohl", "iv", "bundesministerin", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "kabinett", "kohl", "v.", "wahl", "bundesvorsitzenden", "partei", "amtierte", "generalsekret\u00e4rin", "cdu", "knappen", "sieg", "unionsparteien", "vorgezogenen", "bundestagswahl", "l\u00f6ste", "merkel", "gerhard", "schr\u00f6der", "spd", "bundeskanzler", "frau", "amt", "deutschen", "regierungschefs", "f\u00fchrte", "koalition", "spd", "kabinett", "merkel", "i", "bundestagswahl", "fdp", "schwarz-gelbe", "koalition", "kabinett", "merkel", "ii", "erneute", "koalition", "folgte", "bundestagswahl", "fortgesetzt", "kabinett", "merkel", "iii", "iv", "oktober", "bundestagswahl", "kandidieren", "angela", "merkel", "elim-krankenhaus", "hamburger", "stadtteil", "eimsb\u00fcttel", "kind", "evangelischen", "theologen", "horst", "kasner", "august", "berlin", "september", "ebenda", "frau", "herlind", "kasner", "geb.", "jentzsch", "juli", "danzig", "april", "berlin", "geboren", "horst", "kasner", "universit\u00e4ten", "heidelberg", "hamburg", "kirchlichen", "hochschule", "bethel", "bielefeld", "theologie", "studiert", "frau", "herlind", "lehrerin", "latein", "englisch", "wochen", "geburt", "tochter", "siedelte", "familie", "hamburg-eppendorf", "isestra\u00dfe", "ddr", "evangelische", "kirche", "berlin-brandenburg", "trat", "horst", "kasner", "dorf", "quitzow", "ortsteil", "perleberg", "pfarrstelle", "angela", "merkel", "ebenfalls", "evangelisch-lutherisch", "wechselte", "kasner", "dauerhaft", "templin", "uckermark", "aufbau", "innerkirchlichen", "weiterbildungsstelle", "beteiligen", "wuchs", "angela", "merkel", "haus", "fichtengrund", "mutter", "aufgrund", "pfarrberufs", "vaters", "schuldienst", "ddr", "unerw\u00fcnscht", "juli", "angelas", "bruder", "marcus", "august", "schwester", "irene", "geboren", "polen", "erregte", "entdeckung", "polnischen", "wurzeln", "aufmerksamkeit", "gro\u00dfvater", "polizeibeamte", "ludwig", "kasner", "1896\u20131959", "ludwig", "kazmierczak", "pole", "deutschen", "kaiserreich", "posen", "gelebt", "weltkrieg", "deutsche", "armee", "angeh\u00f6riger", "polnischen", "haller-armee", "m\u00f6glicherweise", "deutsche", "armee", "westfront", "gek\u00e4mpft", "siedelte", "berlin", "angela", "kasner", "polytechnischen", "oberschule", "pos", "templin", "aktive", "naturschule", "templin", "eingeschult", "auffallend", "\u00fcberdurchschnittlichen", "schulischen", "leistungen", "schulf\u00e4chern", "russisch", "mathematik", "kasner", "klassenbeste", "gewann", "russisch-olympiaden", "ddr-ebene", "galt", "schulzeit", "zur\u00fcckhaltende", "sch\u00fclerin", "mitglied", "freien", "deutschen", "jugend", "fdj", "legte", "erweiterten", "oberschule", "eos", "templin", "abitur", "kasner", "schulzeit", "studium", "physik", "karl-marx-universit\u00e4t", "universit\u00e4t", "leipzig", "leipzig", "entschieden", "aufnahm", "einkommen", "studiums", "aufzubessern", "arbeitete", "angaben", "abenden", "pro", "woche", "discotheken", "nebenberuflich", "bardame", "geh\u00f6rte", "opponierenden", "kr\u00e4ften", "innerhalb", "ddr", "akademische", "laufbahn", "verhindert", "berichtet", "autor", "reiner", "kunze", "getroffen", "lieblingsschriftsteller", "bezeichnet", "heiratete", "physikstudenten", "ulrich", "merkel", "ehe", "geschieden", "angela", "merkels", "diplomarbeit", "juni", "titel", "einfluss", "r\u00e4umlichen", "korrelation", "reaktionsgeschwindigkeit", "bimolekularen", "elementarreaktionen", "dichten", "medien", "bewertet", "arbeit", "beitrag", "forschungsthema", "statistische", "chemische", "physik", "systemen", "isotopen-", "strahlenforschung", "bereich", "statistische", "physikalische", "chemie", "zentralinstitut", "isotopen-", "strahlenforschung", "akademie", "wissenschaften", "ddr", "adw", "bewerbung", "merkel", "technischen", "hochschule", "ilmenau", "gescheitert", "damaligen", "mann", "ost-berlin", "stelle", "zentralinstitut", "physikalische", "chemie", "zipc", "akademie", "wissenschaften", "ddr", "berlin-adlershof", "mehrere", "tagung", "bundesrepublik", "deutschland", "reisen", "donezk", "mehrw\u00f6chigen", "russischen", "sprachkurs", "zentralinstitut", "arbeiteten", "personen", "wissenschaftler", "merkel", "arbeitete", "abteilung", "theoretische", "chemie", "arbeit", "dissertation", "nutzte", "merkel", "gelegenheit", "berechnungen", "tschechoslowakischen", "akademie", "wissenschaften", "prag", "durchzuf\u00fchren", "leistungsf\u00e4higen", "ibm-gro\u00dfrechner", "besa\u00df", "ddr", "januar", "reichte", "dissertation", "thema", "untersuchung", "mechanismus", "zerfallsreaktionen", "einfachem", "bindungsbruch", "berechnung", "geschwindigkeitskonstanten", "grundlage", "quantenchemischer", "statistischer", "methoden", "arbeit", "magna", "cum", "laude", "bewertet", "promotionsordnung", "antrag", "promotion", "nachweis", "beigef\u00fcgt", "studiums", "erworbenen", "kenntnisse", "marxismus-leninismus", "ml", "wesentlich", "vertieft", "erweitert", "merkel", "fertigte", "nachweis", "schriftliche", "arbeit", "titel", "sozialistische", "lebensweise", "gen\u00fcgend", "rite", "bewertet", "doktorvater", "leiter", "abteilung", "theoretische", "chemie", "zipc", "lutz", "z\u00fclicke", "promotion", "doktor", "naturwissenschaften", "dr.", "rer.", "nat.", "wechselte", "merkel", "innerhalb", "instituts", "bereich", "analytische", "chemie", "klaus", "ulbricht", "abteilungsleiter", "merkel", "weder", "mitglied", "sed", "blockparteien", "zivilen", "kirchlichen", "opposition", "aktiv", "t\u00e4tigkeit", "akademie", "wissenschaften", "engagierte", "fdj-gruppe", "angaben", "merkel", "kulturreferentin", "t\u00e4tig", "zeitzeugen", "merkel-biograf", "gerd", "langguth", "befragt", "sprachen", "agitation", "propaganda", "zust\u00e4ndig", "physikstudiums", "leipzig", "lernte", "angela", "kasner", "jugendaustausch", "physikstudenten", "moskau", "leningrad", "ehemann", "cossengr\u00fcn", "stammenden", "physikstudenten", "ulrich", "merkel", "kennen", "september", "templin", "kirchlich", "getraut", "trennte", "paar", "kinderlose", "ehe", "ost-berlin", "geschieden", "ulrich", "merkel", "ehe", "sohn", "lernte", "merkel", "akademie", "wissenschaften", "ddr", "berlin-adlershof", "quantenchemiker", "joachim", "sauer", "kennen", "dezember", "heiratete", "ehe", "kinderlos", "sauer", "brachte", "s\u00f6hne", "ehe", "partnerschaft", "ehepaar", "zog", "luisenstra\u00dfe", "unmittelbarer", "sichtweite", "reichstagsgeb\u00e4udes", "wohnung", "kupfergraben", "n\u00e4he", "humboldt-universit\u00e4t", "weiterhin", "lebt", "angela", "merkel", "joachim", "sauer", "eigent\u00fcmer", "wochenendhauses", "hohenwalde", "ortsteil", "milmersdorf", "uckermark", "urlaub", "verbringt", "mann", "orten", "ostern", "insel", "ischia", "golf", "neapel", "sommer", "wandern", "sulden", "vinschgau", "s\u00fcdtirol", "winter", "skilanglauf", "pontresina", "schweizer", "engadin", "angela", "merkel", "mann", "opernliebhaber", "besuchen", "regelm\u00e4\u00dfig", "premierenvorstellungen", "bayreuther", "wagner-festspiele", "wende", "ddr", "herbst", "zeichnete", "osten", "deutschlands", "demokratische", "parteistrukturen", "entstehen", "merkel", "spd", "beitreten", "vorher", "mitgliedschaft", "ortsverein", "beantragen", "begann", "dezember", "neu", "gegr\u00fcndeten", "demokratischen", "aufbruch", "arbeiten", "dezember", "januar", "unentgeltlich", "provisorische", "systemadministratorin", "februar", "hauptberuflich", "sachbearbeiterin", "pers\u00f6nlichen", "arbeitsumgebung", "vorsitzenden", "wolfgang", "schnur", "ost-berliner", "gesch\u00e4ftsstelle", "aussage", "verb\u00fcrgt", "cdu", "wolle", "folgten", "entwurf", "flugbl\u00e4ttern", "ernennung", "pressesprecherin", "entdecker", "schnur", "mitgliedschaft", "vorstand", "demokratische", "aufbruch", "schwankte", "stark", "politischen", "perspektiven", "galt", "zeitlang", "vereinigungen", "b\u00fcrgerbewegung", "neues", "forum", "demokratie", "prinzipiell", "politisch", "linksorientiert", "brach", "politische", "haltung", "bahn", "sozialismus", "grunds\u00e4tzlich", "ablehnte", "verst\u00e4rkte", "anfang", "konservative", "westdeutsche", "politiker", "demokratische", "volkskammerwahl", "m\u00e4rz", "hinarbeiteten", "volker", "r\u00fche", "generalsekret\u00e4r", "westdeutschen", "cdu", "februar", "wahlb\u00fcndnis", "allianz", "deutschland", "begr\u00fcndete", "demokratische", "aufbruch", "neu", "gegr\u00fcndete", "b\u00fcrgerbewegung", "schl\u00fcsselstellung", "helmut", "kohl", "damaliger", "bundeskanzler", "cdu-vorsitzender", "ost-cdu", "blockpartei", "vorbelastet", "csu", "nahestehende", "deutsche", "soziale", "union", "dsu", "setzen", "ansehen", "erheblich", "gesch\u00e4digt", "volkskammer-wahl", "wolfgang", "schnur", "ministerium", "staatssicherheit", "mfs", "t\u00e4tig", "merkel", "leitete", "pressekonferenz", "da-vorstand", "betroffenheit", "\u00e4u\u00dferte", "freie", "volkskammerwahl", "m\u00e4rz", "endete", "merkels", "demokratischen", "aufbruch", "0,9-prozent-desaster", "unerwarteten", "prozent", "b\u00fcndnispartner", "ost-cdu", "gemeinsame", "allianz", "deutschland", "faktischer", "wahlsieger", "cdu-spitzenkandidaten", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "entstand", "innerhalb", "folgenden", "wochen", "koalition", "bestehend", "allianz", "sozialdemokraten", "liberalen", "april", "w\u00e4hlten", "volkskammerabgeordneten", "koalitionspartner", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "ministerpr\u00e4sidenten", "ddr", "regierung", "de", "maizi\u00e8res", "erhielt", "rainer", "eppelmann", "ressort", "abr\u00fcstung", "verteidigung", "ministeramt", "einklang", "koalitionsarithmetik", "verteilung", "weiterer", "posten", "beachten", "merkel", "gleichzeitig", "letzten", "frei", "gew\u00e4hlten", "regierung", "ddr", "stellvertretende", "regierungssprecherin", "wochen", "volkskammerwahl", "r\u00fcckte", "\u00fcberraschend", "schnell", "frage", "deutschen", "wiedervereinigung", "politischen", "mittelpunkt", "merkel", "begleitete", "vorbereitende", "gespr\u00e4che", "z.", "b.", "staatsvertrag", "schaffung", "w\u00e4hrungs-", "wirtschafts-", "sozialunion", "mai", "bonn", "unterzeichnet", "ma\u00dfgeblicher", "verhandlungsleiter", "seiten", "ddr", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4r", "ministerpr\u00e4sidenten", "ddr", "g\u00fcnther", "krause", "n\u00e4chsten", "monaten", "wichtiger", "f\u00f6rderer", "merkel", "august", "schlie\u00dflich", "bonn", "einigungsvertrag", "g\u00fcnther", "krause", "innenminister", "bundesrepublik", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "unterschrieben", "merkel", "begleitete", "delegationen", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "auslandsreisen", "abschluss", "zwei-plus-vier-vertrages", "september", "moskau", "anwesend", "schlechte", "abschneiden", "demokratischen", "aufbruchs", "volkskammerwahl", "entwicklung", "n\u00e4chsten", "monate", "n\u00f6tigten", "anlehnung", "cdu", "merkel", "mitgetragen", "august", "stimmte", "sonderparteitag", "mehrheit", "beitritt", "westdeutschen", "cdu", "vorhergehender", "fusion", "ost-cdu", "merkel", "delegierten", "vereinigungsparteitag", "cdu", "hamburg", "oktober", "sandte", "rede", "stellte", "ehemalige", "pressesprecherin", "demokratischen", "aufbruchs", "mitarbeiterin", "de", "maizi\u00e8res", "vorabend", "cdu-bundesparteitages", "merkel", "initiierten", "pers\u00f6nlichen", "gespr\u00e4ch", "helmut", "kohl", "merkels", "beitritt", "cdu", "erfolgte", "zuge", "fusion", "cdu", "passiv", "mitgliedschaft", "automatisch", "cdu-parteibuch", "umgewandelt", "wiedervereinigung", "oktober", "erhielt", "merkel", "planstelle", "ministerialr\u00e4tin", "bundespresse-", "informationsamt", "bpa", "einigungsvertrag", "abwicklung", "akademie", "wissenschaften", "zw\u00f6lf", "gearbeitet", "festgeschrieben", "forschungsinstitut", "grundlegend", "umstrukturiert", "neu", "eingegliedert", "teilweise", "aufgel\u00f6st", "merkel", "bewarb", "gesicherten", "beruflichen", "position", "bpa", "r\u00fccken", "bundestagsmandat", "vermittlung", "g\u00fcnther", "krause", "mecklenburg-vorpommern", "cdu-landesvorsitzender", "trat", "bundestagswahlkreis", "stralsund", "r\u00fcgen", "grimmen", "direktkandidatin", "nominierung", "erfolgte", "kaserne", "prora", "r\u00fcgen", "gleichzeitig", "platz", "landesliste", "listenkandidatin", "gesetzt", "gesamtdeutschen", "bundestagswahl", "dezember", "gewann", "merkel", "wahlkreis", "prozent", "abgegebenen", "erststimmen", "konstituierenden", "sitzung", "dezember", "abgeordnete", "deutschen", "bundestages", "wahlsieger", "helmut", "kohl", "november", "nochmals", "gespr\u00e4ch", "kanzleramt", "bonn", "eingeladen", "nominierte", "\u00fcberraschend", "ministeramt", "kabinett", "alte", "bundesministerium", "jugend", "familie", "frauen", "gesundheit", "dreigeteilt", "bundesministerium", "gesundheit", "gerda", "hasselfeldt", "bundesministerium", "familie", "senioren", "hannelore", "r\u00f6nsch", "bundesministerium", "frauen", "jugend", "angela", "merkel", "merkel", "erhielt", "restministerium", "kompetenzen", "januar", "ministerin", "vereidigt", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "w\u00e4hlte", "peter", "hintze", "beamteter", "staatssekret\u00e4r", "folgte", "willi", "hausmann", "merkel", "aufgrund", "vergangenheit", "b\u00fcrgerin", "ddr", "vertraut", "gebr\u00e4uchen", "union", "schneller", "quereinstieg", "gr\u00fcndete", "ausschlie\u00dflich", "gunst", "bundeskanzlers", "kohls", "m\u00e4dchen", "sp\u00e4teren", "konkurrenten", "karrierenetzwerken", "andenpakt", "zusammengeschlossen", "hausmacht", "geltend", "bem\u00fchte", "november", "cdu-landesvorsitz", "brandenburg", "abstimmungsniederlage", "ulf", "fink", "hinnehmen", "dezember", "cdu-bundesparteitag", "dresden", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "amt", "gew\u00e4hlt", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "innegehabt", "sa\u00df", "hinaus", "evangelischen", "arbeitskreis", "eak", "unionsparteien", "politischen", "r\u00fcckzug", "de", "maizi\u00e8res", "g\u00fcnther", "krause", "bundesverkehrsminister", "umstrittene", "vergaben", "lizenzen", "autobahnrastst\u00e4tten", "medien", "gekommen", "besa\u00df", "wenigen", "unbelasteten", "ostbiografien", "innerhalb", "cdu", "juni", "chance", "partei", "auszubauen", "krause", "politischen", "r\u00fcckzug", "cdu-landesvorsitzende", "mecklenburg-vorpommern", "nachfolgte", "merkel", "erreichte", "bundestagswahl", "oktober", "wahlkreis", "prozent", "erststimmen", "kabinett", "kohl", "\u00fcberraschend", "bundesministerin", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "amtsvorg\u00e4nger", "au\u00dferhalb", "union", "anerkannte", "klaus", "t\u00f6pfer", "umweltpolitische", "positionen", "forderungen", "stie\u00dfen", "innerhalb", "wirtschaftsfl\u00fcgels", "cdu", "insbesondere", "koalitionspartner", "fdp", "zunehmenden", "widerstand", "vereidigung", "merkels", "november", "wechsel", "t\u00f6pfers", "spitze", "bundesministeriums", "raumordnung", "bauwesen", "st\u00e4dtebau", "parteipolitisch", "t\u00f6pfers", "entmachtung", "betrachtet", "merkel", "entlie\u00df", "monate", "amtsantritt", "t\u00f6pfers", "langj\u00e4hrigen", "beamteten", "staatssekret\u00e4r", "clemens", "stroetmann", "ersetzte", "erhard", "jauck", "bundestagswahl", "september", "endete", "union", "kanzlerkandidaten", "kohl", "debakel", "cdu", "csu", "erzielten", "prozent", "schlechteste", "ergebnis", "erstmals", "amtierende", "bundesregierung", "abgew\u00e4hlt", "merkels", "erststimmenanteil", "sank", "prozentpunkte", "prozent", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "kohls", "m\u00f6glicher", "nachfolger", "galt", "wahl", "kandidaten", "kritisiert", "kohl", "erneut", "antrat", "kohl", "durchsetzen", "cdu-bundesparteitag", "bonn", "november", "sch\u00e4uble", "bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "vorschlag", "merkel", "generalsekret\u00e4rin", "cdu", "erhielt", "wenigen", "positionen", "gestaltungsmacht", "langj\u00e4hrigen", "regierungspartei", "cdu", "opposition", "geblieben", "kohl", "ehrenvorsitzender", "cdu", "sitz", "pr\u00e4sidium", "bundesvorstand", "cdu", "erreichte", "folgenden", "monaten", "landtagswahlen", "ergebnisse", "juni", "europawahl", "csu", "\u00fcberragende", "prozent", "prozent", "\u00e4ra", "kohl", "tendenz", "gezeigt", "deutschen", "w\u00e4hler", "bundesebene", "opposition", "befindlichen", "parteien", "wahlen", "st\u00e4rkten", "oppositionspartei", "cdu", "gest\u00fctzt", "november", "cdu-spendenaff\u00e4re", "\u00f6ffentlich", "helmut", "kohl", "r\u00e4umte", "zdf-interview", "dezember", "bundeskanzler", "bruch", "parteispendengesetzes", "millionenbetr\u00e4ge", "entgegengenommen", "weigerte", "geldgeber", "nennen", "ehrenwort", "gegeben", "merkel", "ver\u00f6ffentlichte", "dezember", "gastbeitrag", "frankfurter", "zeitung", "kohls", "haltung", "kritisierte", "partei", "abnabelung", "aufforderte", "offene", "kritik", "kohl", "parteif\u00fchrung", "ungeh\u00f6rt", "parteivorsitzenden", "sch\u00e4uble", "abgesprochen", "merkel", "daraufhin", "eigentlich", "entlassen", "funktion\u00e4ren", "vaterm\u00f6rderin", "nestbeschmutzerin", "bezeichnet", "erhielt", "zuspruch", "riskanten", "schritt", "christian", "wulff", "sch\u00e4uble", "sache", "merkel", "unbelastet", "geltend", "neuanfang", "glaubw\u00fcrdig", "vertreten", "belie\u00df", "amt", "februar", "erkl\u00e4rte", "sch\u00e4uble", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "r\u00fccktritt", "partei-", "fraktionsvorsitzender", "darauffolgenden", "wochen", "partei", "f\u00fchrungslos", "angela", "merkel", "befand", "generalsekret\u00e4rin", "schl\u00fcsselposition", "fanden", "sogenannte", "regionalkonferenzen", "urspr\u00fcnglich", "angesetzt", "cdu-spendenaff\u00e4re", "parteibasis", "diskutieren", "aufzuarbeiten", "lokalen", "parteiversammlungen", "formierte", "unterst\u00fctzung", "merkel", "sch\u00e4uble-nachfolgerin", "quereinstieg", "zugute", "galt", "\u00f6ffentlichkeit", "basis", "parteispendenangelegenheit", "unbelastet", "fr\u00fchzeitig", "sprach", "nieders\u00e4chsische", "oppositionsf\u00fchrer", "christian", "wulff", "merkel", "volker", "r\u00fche", "friedrich", "merz", "edmund", "stoiber", "kandidatur", "kritisch", "gegen\u00fcbergestanden", "april", "angela", "merkel", "cdu-bundesparteitag", "essen", "g\u00fcltigen", "stimmen", "cdu-bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "neuer", "cdu-generalsekret\u00e4r", "merkels", "vorschlag", "ruprecht", "polenz", "vorsitz", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "\u00fcbernahm", "friedrich", "merz", "f\u00fchrungstrio", "erlebte", "juli", "politische", "niederlage", "obwohl", "rot-gr\u00fcne", "bundesregierung", "notwendige", "mehrheit", "bundesrat", "verf\u00fcgte", "gelungen", "abstimmung", "geplante", "steuerreform", "bundesl\u00e4nder", "cdu-regierungsbeteiligung", "seite", "ziehen", "november", "trennte", "angela", "merkel", "ruprecht", "polenz", "nachfolger", "w\u00e4hlte", "laurenz", "meyer", "polenz", "bundestagsabgeordneter", "nordrhein-westfalen", "bescherten", "cdu", "merkel", "folge", "spendenaff\u00e4re", "landtagswahlerfolge", "rot-gr\u00fcne", "bundesregierung", "schien", "tritt", "gefasst", "positionierung", "bundestagswahl", "september", "begann", "friedrich", "merz", "februar", "kandidat", "amt", "bundeskanzlers", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "diskussion", "kandidatenfrage", "medien", "h\u00e4ufig", "k-frage", "bezeichnet", "eingel\u00e4utet", "angela", "merkels", "bereitschaft", "kandidatur", "verf\u00fcgte", "spitzen", "partei", "r\u00fcckhalt", "cdu-ministerpr\u00e4sidenten", "landesvorsitzende", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "csu-vorsitzenden", "edmund", "stoiber", "favorisierten", "dezember", "bundesparteitag", "dresden", "entscheidung", "vermieden", "januar", "sitzung", "cdu-pr\u00e4sidium", "bundesvorstand", "magdeburg", "fallen", "merkel", "unmittelbaren", "konfrontation", "stoiber", "weg", "vorfeld", "wolfratshauser", "fr\u00fchst\u00fcck", "hause", "besucht", "verzicht", "gunsten", "mitteilte", "angela", "merkels", "r\u00fcckzug", "diente", "machterhalt", "deutliche", "abstimmungsniederlage", "stoiber", "misstrauensvotum", "person", "aufgefasst", "diskussion", "parteivorsitz", "aufkommen", "lassen", "bundestagswahl", "september", "endete", "knappen", "wiederwahl", "rot-gr\u00fcnen", "regierungskoalition", "gerhard", "schr\u00f6der", "joschka", "fischer", "angela", "merkel", "erfolglose", "stoiber-kandidatur", "loyal", "mitgetragen", "schr\u00f6ders", "wahlsieg", "schnelle", "reaktion", "jahrhunderthochwasser", "beigetragen", "wichtiger", "indes", "ablehnende", "haltung", "irakkrieg", "betrachtet", "amtierenden", "bundesregierung", "stand", "bekenntnis", "merkels", "george", "w.", "bushs", "konfrontationskurs", "drohkulisse", "bezeichnet", "stoiber", "hielten", "parteiprogramme", "vorgegebenen", "unbedingten", "bekenntnis", "usa", "fest", "warfen", "regierung", "irritation", "amerikanern", "sorgen", "historische", "b\u00fcndnis", "befreiern", "nationalsozialismus", "gef\u00e4hrden", "unmittelbar", "verlorenen", "bundestagswahl", "beanspruchte", "angela", "merkel", "cdu", "csu-fraktionsvorsitz", "bundestag", "bisherige", "amt", "friedrich", "merz", "unabh\u00e4ngig", "wahlausgang", "geplant", "regierung", "stoibers", "ministerin", "angeh\u00f6ren", "nunmehr", "bestehenden", "konstellation", "regierung", "schr\u00f6der", "parlament", "oppositionsf\u00fchrerin", "gegen\u00fcbertreten", "merz", "bereit", "position", "aufzugeben", "\u00e4u\u00dferte", "seinerseits", "kritik", "merkel", "entscheidenden", "cdu-pr\u00e4sidiumssitzung", "votum", "stoibers", "zugunsten", "merkel", "ausschlag", "verh\u00e4ltnis", "merkel", "merz", "galt", "vorher", "konfliktbelastete", "konkurrenzkonstellation", "wiederwahl", "parteivorsitzende", "bundesparteitag", "hannover", "november", "merkel", "prozent", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "brachte", "cdu", "vorsitzenden", "erfolge", "landtagswahlen", "hessen", "niedersachsen", "st\u00e4rker", "werdende", "pr\u00e4senz", "cdu", "bundesrat", "erm\u00f6glichte", "angela", "merkel", "schlie\u00dflich", "mitregieren", "opposition", "heraus", "cdu", "trug", "agenda", "rot-gr\u00fcnen", "bundesregierung", "stimmte", "vermittlungsausschuss", "weitergehende", "forderungen", "durchgesetzt", "gesetzes\u00e4nderungen", "bundestag", "bundesrat", "formulierung", "januar", "wirksam", "gewordenen", "gesundheitsreform", "gesetzes", "moderne", "dienstleistungen", "arbeitsmarkt", "hartz", "iv", "eingebunden", "fall", "bundestagsabgeordneten", "martin", "hohmann", "thesen", "j\u00fcdischen", "t\u00e4tervolk", "scharf", "kritisiert", "zeigte", "merkel", "entschlussfreudig", "fraktionsausschluss", "unionsabgeordneten", "geschichte", "deutschen", "bundestages", "november", "erfolgte", "l\u00e4ngerer", "bedenkzeit", "\u00f6ffentlichem", "druck", "februar", "trat", "politisch", "angeschlagene", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "spd-vorsitzender", "nachfolger", "franz", "m\u00fcntefering", "selben", "monat", "gelang", "cdu", "deutlicher", "sieg", "wahl", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "angela", "merkel", "bereiste", "februar", "t\u00fcrkei", "setzte", "modell", "privilegierten", "partnerschaft", "alternative", "bundesregierung", "angestrebten", "vollmitgliedschaft", "europ\u00e4ischen", "union", "rede", "november", "\u00e4u\u00dferte", "angela", "merkel", "worten", "multikulturelle", "gesellschaft", "gescheitert", "innenpolitischen", "lage", "deutschlands", "hinblick", "integrationsproblematik", "muslimischen", "vorwiegend", "t\u00fcrkischen", "bev\u00f6lkerung", "brachte", "erneut", "begriff", "deutschen", "leitkultur", "diskussion", "kritisierte", "sicht", "mangelnden", "integrationswillen", "muslime", "amtszeit", "bundespr\u00e4sident", "johannes", "rau", "bedeutete", "neubesetzung", "formal", "h\u00f6chsten", "politischen", "amtes", "bundesrepublik", "deutschland", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "fr\u00fch", "kandidat", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "unterst\u00fctzung", "innerhalb", "cdu", "csu", "hoffen", "innerparteiliche", "gegenspieler", "angela", "merkels", "roland", "koch", "friedrich", "merz", "favorisierten", "sch\u00e4uble", "edmund", "stoiber", "csu", "horst", "k\u00f6hler", "galt", "merkels", "kandidat", "knapper", "wahlerfolg", "bundesversammlung", "mai", "allgemein", "weiterer", "ausbau", "machtposition", "gewertet", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "mai", "brachte", "spd", "schwere", "wahlniederlage", "serie", "landtagswahlniederlagen", "fortsetzte", "politisch-medialen", "befreiungsschlag", "erkl\u00e4rten", "halbe", "stunde", "schlie\u00dfung", "wahllokale", "spd-parteichef", "franz", "m\u00fcntefering", "kurze", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "vorgezogene", "neuwahl", "bundestages", "herbst", "anstrebten", "mai", "bestimmten", "parteipr\u00e4sidien", "cdu", "csu", "gemeinsamen", "sitzung", "angela", "merkel", "kanzlerkandidatin", "unionsparteien", "rolle", "unumstritten", "innerparteilichen", "gegenspieler", "marginalisiert", "merkels", "schattenkabinett", "angesichts", "angestrebten", "koalition", "fdp", "kompetenzteam", "vorgestellt", "insbesondere", "paul", "kirchhof", "kirchhof-modell", "besteuerung", "einkommen", "cdu-vorstellungen", "krankenversicherung", "kopfpauschale", "galten", "schwer", "vermittelbar", "mitverantwortlich", "unbefriedigendes", "wahlergebnis", "bundestagswahl", "september", "erreichten", "cdu/csu", "spitzenkandidatin", "angela", "merkel", "prozent", "spd", "prozent", "wahlkreis", "stralsund", "landkreis", "nordvorpommern", "landkreis", "r\u00fcgen", "gewann", "angela", "merkel", "prozent", "erststimmen", "blieb", "union", "deutlich", "prognosen", "wahlziel", "regierungsmehrheit", "cdu/csu", "fdp", "erreichen", "gegenteil", "drohte", "komfortablen", "vorsprung", "analog", "erfahrenen", "wahlk\u00e4mpfer", "schr\u00f6der", "verlieren", "hoffnung", "merkel", "h\u00e4ufig", "gelobte", "ergebnis", "teilen", "deutschlands", "eher", "irritierend", "empfundenen", "bayern", "stoiber", "verbessern", "erf\u00fcllt", "historisch", "handelte", "cdu-ergebnis", "schlechteste", "gesamten", "unions-ergebnis", "zweitschlechteste", "merkel", "dennoch", "knappen", "vorsprung", "sitzen", "engsten", "wahlausg\u00e4nge", "bundesdeutschen", "geschichte", "st\u00fctzen", "sozialdemokraten", "deutliche", "stimmeneinbu\u00dfen", "hinnehmen", "umfragen", "ersichtlich", "kopf-an-kopf-rennen", "gekommen", "zuge", "bisherige", "regierungskoalition", "spd", "gr\u00fcnen", "parlamentsmehrheit", "verloren", "fernsehdiskussion", "wahlabend", "sogenannten", "elefantenrunde", "beanspruchte", "gerhard", "schr\u00f6der", "trotz", "eingeb\u00fc\u00dften", "mehrheit", "rot-gr\u00fcn", "\u00fcberraschend", "regierungsbildung", "form", "heftige", "diskussionen", "ausl\u00f6ste", "suboptimal", "bezeichnete", "n\u00e4chsten", "politischen", "berlin", "frage", "bestimmt", "spd", "bundestag", "gr\u00f6\u00dfter", "einzelfraktion", "partei", "cdu/csu", "gr\u00f6\u00dfter", "fraktionsgemeinschaft", "amt", "bundeskanzlers", "gearteten", "koalitionsregierung", "geb\u00fchre", "september", "angela", "merkel", "erstmals", "wahl", "zusammengetretenen", "unions-bundestagsfraktion", "geheimer", "wahl", "stimmen", "fraktionsvorsitzenden", "wiedergew\u00e4hlt", "entt\u00e4uschenden", "bundestagswahlergebnis", "wichtiges", "vertrauensvotum", "r\u00fcckhalt", "bevorstehende", "koalitionsgespr\u00e4che", "\u00f6ffentlichkeit", "erlebte", "notwendigen", "nachwahl", "wahlkreis", "dresden", "i", "gespr\u00e4che", "angela", "merkels", "edmund", "stoibers", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "zwecks", "sondierung", "m\u00f6glichen", "schwarz-gelb-gr\u00fcnen", "jamaika-koalition", "fdp", "entscheidung", "dresden", "begannen", "gespr\u00e4che", "spd", "bildung", "koalition", "oktober", "ver\u00f6ffentlichten", "spd", "cdu", "csu", "gemeinsame", "vereinbarung", "geplante", "wahl", "angela", "merkel", "bundeskanzlerin", "deutschen", "bundestag", "beinhaltete", "november", "stellte", "f\u00fcnfw\u00f6chigen", "verhandlungen", "cdu/csu", "spd", "koalitionsvertrag", "november", "angela", "merkel", "g\u00fcltigen", "stimmen", "gegenstimmen", "enthaltungen", "abgeordneten", "deutschen", "bundestages", "bundeskanzlerin", "bundesrepublik", "deutschland", "gew\u00e4hlt", "stimmen", "koalitionsparteien", "mandate", "besa\u00dfen", "m\u00e4nnlichen", "amtsvorg\u00e4ngern", "angela", "merkel", "bundeskanzlerin", "gleichzeitig", "j\u00fcngste", "amtsinhaberin", "person", "bundesl\u00e4ndern", "naturwissenschaftlerin", "amt", "bekleidet", "beginn", "legislaturperiode", "verzichtete", "merkels", "langj\u00e4hriger", "konkurrent", "edmund", "stoiber", "\u00fcberraschend", "vorgesehene", "amt", "wirtschaftsministers", "eigenem", "bekunden", "franz", "m\u00fcnteferings", "r\u00fcckzug", "parteivorsitz", "spd", "vertrauens-", "schl\u00fcsselstellung", "leiter", "bundeskanzleramtes", "berief", "angela", "merkel", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "cousin", "letzten", "ddr-ministerpr\u00e4sidenten", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "beginn", "amtsperiode", "traten", "merkel", "kabinett", "weder", "au\u00dfen-", "innenpolitisch", "besonderem", "ma\u00dfe", "erscheinung", "lediglich", "merkels", "minister", "sorgten", "schlagzeilen", "kompetenzfragen", "langfristige", "ausrichtung", "regierungsarbeit", "konkrete", "sachfragen", "bezogen", "m\u00e4rz", "legte", "merkel", "acht-punkte-programm", "etappe", "legislaturperiode", "geplante", "anstrengungen", "bereichen", "f\u00f6deralismusreform", "b\u00fcrokratieabbau", "forschung", "innovation", "energiepolitik", "haushalts-", "finanzpolitik", "familienpolitik", "arbeitsmarktpolitik", "insbesondere", "gesundheitsreform", "skizziert", "ungeachtet", "fehlens", "n\u00f6tiger", "einschneidender", "reformen", "stie\u00df", "merkels", "eher", "sachlicher", "regierungsstil", "anfangs", "bev\u00f6lkerung", "f\u00fchrungskr\u00e4ften", "wirtschaft", "ausland", "\u00fcberwiegend", "zustimmung", "november", "bundesparteitag", "cdu", "prozent", "stimmen", "erneut", "bundesvorsitzenden", "partei", "gew\u00e4hlt", "merkel", "sorgte", "kleineren", "au\u00dfenpolitischen", "eklat", "september", "dalai", "lama", "tendzin", "gyatsho", "berliner", "bundeskanzleramt", "empfing", "treffen", "geistlichen", "oberhaupt", "tibeter", "privater", "gedankenaustausch", "religi\u00f6sen", "f\u00fchrer", "bezeichnet", "politische", "stellungnahme", "autonomiebestrebungen", "tibets", "verstanden", "zeigte", "volksrepublik", "china", "verstimmt", "hinweis", "technische", "probleme", "mehrere", "offizielle", "termine", "ministerieller", "ebene", "merkels", "au\u00dfenpolitischer", "berater", "christoph", "heusgen", "wogen", "gl\u00e4tten", "chinesischen", "botschafter", "ma", "canrong", "versicherte", "deutschland", "china-politik", "\u00e4ndern", "territoriale", "integrit\u00e4t", "chinas", "frage", "stehe", "vertreten", "angela", "merkel", "bundesau\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "bundesrepublik", "deutschland", "januar", "juni", "vorsitz", "rat", "europ\u00e4ischen", "union", "inne", "vorsitz", "turnusm\u00e4\u00dfig", "rahmen", "dreier-pr\u00e4sidentschaft", "portugal", "slowenien", "wahrgenommen", "wesentliche", "bestandteile", "politischen", "agenda", "nannte", "merkel", "europ\u00e4ischen", "verfassungsvertrag", "klima-", "energiepolitik", "vertiefung", "transatlantischen", "wirtschaftspartnerschaft", "nachbarschaftspolitik", "schwarzmeerregion", "zentralasien", "setzte", "merkel", "eu", "bezug", "gott", "christlichen", "glauben", "verfassung", "festschreibt", "letztlich", "forderung", "polen", "irland", "italien", "durchsetzen", "vertrag", "lissabon", "verweist", "lediglich", "kulturelle", "religi\u00f6se", "humanistische", "erbe", "europas", "herbst", "insolvenz", "zahlreicher", "finanzinstitute", "historische", "ausma\u00df", "einsetzenden", "finanzkrise", "deutlich", "ikb", "deutsche", "landesbanken", "private", "institute", "abschreibungen", "erheblicher", "h\u00f6he", "vornehmen", "deutsche", "bundestag", "reagierte", "august", "risikobegrenzungsgesetz", "bafin", "untersagte", "bestimmte", "leerverk\u00e4ufe", "oktober", "regierung", "merkel", "garantieerkl\u00e4rung", "spareinlagen", "deutschland", "garantie", "galt", "jedes", "institut", "sparer", "institutes", "deutschen", "einlagensicherung", "zuvor", "merkel", "irische", "regierung", "staatsgarantie", "scharf", "kritisiert", "einheimische", "banken", "bezog", "merkels", "vorgehen", "europ\u00e4ischen", "finanzministern", "nationaler", "alleingang", "kritisiert", "eu-kommission", "wettbewerbsverzerrend", "unproblematisch", "eingestuft", "november", "januar", "beschlossenen", "konjunkturpakete", "trug", "angela", "merkel", "kanzlerin", "chance", "gest\u00e4rkt", "finanz-", "wirtschaftskrise", "hervorzugehen", "setzte", "spd", "januar", "einf\u00fchrung", "umweltpr\u00e4mie", "abwrackpr\u00e4mie", "trotz", "starker", "kritik", "opposition", "k\u00e4ufern", "neuwagens", "gleichzeitiger", "verschrottung", "mindestens", "alten", "pkws", "staat", "gezahlte", "pr\u00e4mie", "h\u00f6he", "euro", "gew\u00e4hrt", "weltwirtschaftskrise", "druck", "geratene", "automobilindustrie", "st\u00fctzen", "angeschlagenen", "autobauer", "opel", "merkel", "m\u00e4rz", "unterst\u00fctzung", "suche", "investor", "stellte", "staatliche", "b\u00fcrgschaften", "aussicht", "lehnte", "teile", "opel", "verstaatlichen", "geplanten", "verkauf", "opel", "sommer", "pl\u00e4dierte", "merkel", "autozulieferer", "magna", "zuk\u00fcnftigen", "eigent\u00fcmer", "april", "angela", "merkel", "funktion", "kanzlerin", "bankier", "josef", "ackermann", "vorstandsvorsitzender", "deutschen", "bank", "personen", "geburtstagsessen", "eingeladen", "daraufhin", "urteil", "oberverwaltungsgerichts", "berlin-brandenburg", "ovg", "liste", "geladenen", "g\u00e4ste", "ver\u00f6ffentlichen", "lassen", "kritisiert", "merkel", "politik", "lobby-interessen", "miteinander", "vermischt", "wahl", "barack", "obamas", "pr\u00e4sidenten", "vereinigten", "staaten", "amerika", "gratulierte", "merkel", "historischen", "sieg", "treffen", "betonten", "gemeinsame", "linie", "fragen", "erderw\u00e4rmung", "atompolitik", "iran", "wenigen", "unstimmigkeiten", "betraf", "aufnahme", "h\u00e4ftlingen", "amerikanischen", "gefangenenlager", "guantanamo", "bay", "naval", "base", "obama", "dr\u00e4ngte", "schnelle", "entscheidung", "merkels", "beratungen", "beitritt", "weiterer", "l\u00e4nder", "balkanstaaten", "eu", "stie\u00df", "merkels", "konservativer", "kurs", "au\u00dfenministerkonferenz", "frauenberg", "m\u00e4rz", "kritik", "regierungspartner", "spd", "warf", "programm", "widerspruch", "europawahlprogramm", "cdu", "stehe", "amoklauf", "winnenden", "m\u00e4rz", "sprach", "bundeskanzlerin", "st\u00e4rkere", "kontrollen", "waffenbesitzern", "m\u00fcsse", "versucht", "waffen", "kinder", "jugendliche", "unzug\u00e4nglich", "aufzubewahren", "vorfeld", "bundestagswahl", "september", "gef\u00fchrten", "wahlkampfes", "merkel", "\u00f6ffentlichkeit", "teilen", "cdu/csu", "vorgeworfen", "parteiprofil", "zeigen", "kritisierte", "konzept", "bek\u00e4mpfung", "weltwirtschaftskrise", "klar", "formulierte", "merkel", "dementierte", "vorw\u00fcrfe", "oppositionsparteien", "\u00fcbten", "kritik", "verhalten", "angela", "merkels", "frage", "fernsehduells", "spitzenkandidaten", "parteien", "spitzenduell", "kanzlerkandidaten", "spd", "cdu", "sagten", "merkel", "steinmeier", "auftritt", "runde", "wahlkampf", "forderte", "merkel", "senkung", "eingangssteuersatzes", "einkommensteuer", "schritten", "vollen", "erhalt", "ehegattensplittings", "bundeskanzlerin", "lehnte", "fl\u00e4chendeckenden", "mindestlohn", "trat", "laufzeiten", "kernkraftwerke", "deutschland", "verl\u00e4ngern", "september", "fand", "wahl", "deutschen", "bundestag", "unionsparteien", "fdp", "erreichten", "notwendige", "mehrheit", "seiten", "angestrebte", "bildung", "schwarz-gelben", "koalition", "verloren", "unionsparteien", "stimmen", "jeweils", "schlechtestes", "ergebnis", "bundestagswahl", "hinnehmen", "merkel", "siegte", "wahlkreis", "stralsund", "nordvorpommern", "r\u00fcgen", "prozent", "erststimmen", "erreichte", "zuwachs", "prozentpunkten", "vorangegangenen", "bundestagswahl", "koalitionsparteien", "koalitionsvertrag", "unterzeichnet", "angela", "merkel", "oktober", "abgegebenen", "stimmen", "erneut", "bundeskanzlerin", "gew\u00e4hlt", "stimmen", "koalition", "cdu/csu", "fdp", "innehatte", "november", "merkel", "regierungserkl\u00e4rung", "legislaturperiode", "\u00fcberwindung", "folgen", "wirtschaftskrise", "mittelpunkt", "stellte", "koalition", "fu\u00df", "fassen", "\u00f6ffentliche", "eindruck", "regierungsarbeit", "zunehmend", "litt", "beispielsweise", "beschr\u00e4nkte", "koalition", "angetreten", "steuersystem", "vereinfachen", "wachstumsbeschleunigungsgesetz", "leichte", "steuerliche", "entlastungen", "verschiedenen", "bereichen", "einf\u00fchren", "hotelsteuer", "mehrwertsteuer", "hotel\u00fcbernachtungen", "prozent", "gesenkt", "fand", "koalition", "harmonischen", "handeln", "wechselseitigen", "beschimpfungen", "presse", "gipfelte", "jahres", "zusammenarbeit", "regierung", "rezipiert", "folgen", "wirtschafts-", "bankenkrise", "zunehmenden", "probleme", "eurozone", "nahmen", "breiten", "raum", "handeln", "koalition", "mai", "beschlossen", "regierungs-chefs", "euro-l\u00e4nder", "eu-ratstreffen", "euro-rettungsschirm", "griechenland", "land", "millionen", "einwohnern", "erhielt", "unbesicherten", "kredit", "milliarden", "euro", "bevorstehende", "staatspleite", "abzuwenden", "bundestag", "segnete", "deutschen", "anteil", "w\u00e4hrungsunion-finanzstabilit\u00e4tsgesetz", "mehrere", "massive", "aufstockungen", "deutschen", "haftung", "schulden", "anderer", "euro-l\u00e4nder", "versto\u00df", "no-bailout-klausel", "folgten", "siehe", "eurokrise", "griechische", "finanzkrise", "derweil", "sank", "arbeitslosenzahl", "herbst", "millionen", "zusammenhang", "eurokrise", "beschloss", "bundestag", "juni", "gesetz", "etablierung", "einheitlichen", "bankenaufsichtsmechanismus", "rekapitalisierung", "finanziell", "schwierigkeiten", "geratenen", "banken", "geldern", "europ\u00e4ischen", "stabilit\u00e4tsmechanismus", "esm", "erlaubt", "hilfszahlungen", "staaten", "erlaubte", "verteidigungsminister", "karl-theodor", "guttenberg", "csu", "stie\u00df", "fr\u00fchjahr", "debatte", "bundeswehrreform", "maximale", "truppenst\u00e4rke", "soldaten", "vorsah", "trotz", "bedenken", "gaben", "cdu", "csu", "parteitagen", "herbst", "breite", "zustimmung", "deutsche", "bundestag", "beschloss", "m\u00e4rz", "stimmen", "union", "fdp", "spd", "gr\u00fcnen", "aussetzung", "bestehenden", "wehrpflicht", "bundeswehr", "juli", "berufsarmee", "freiwilligenarmee", "genannt", "zuge", "plagiatsaff\u00e4re", "doktorarbeit", "erkl\u00e4rte", "guttenberg", "beliebtester", "minister", "kabinetts", "\u00f6ffentlichem", "politischem", "druck", "m\u00e4rz", "r\u00fccktritt", "s\u00e4mtlichen", "bundespolitischen", "\u00e4mtern", "merkels", "\u00e4u\u00dferung", "guttenberg", "wissenschaftlichen", "assistenten", "bestellt", "arbeit", "minister", "hervorragend", "verst\u00e4rkte", "unmut", "universit\u00e4ten", "akademikern", "umgang", "aff\u00e4re", "\u00e4u\u00dferung", "geringsch\u00e4tzung", "relativierung", "wissenschaftlichen", "standards", "aufnahmen", "oktober", "verl\u00e4ngerte", "bundesregierung", "laufzeiten", "aktiven", "deutschen", "atomkraftwerke", "ausstieg", "ausstieg", "annullierte", "sogenannten", "atomkonsens", "rot-gr\u00fcnen", "regierung", "schr\u00f6der", "betrieb", "gegangenen", "deutschen", "atomkraftwerke", "erhielten", "strommengen", "zus\u00e4tzliche", "betriebsjahre", "\u00fcbrigen", "laufzeit", "verl\u00e4ngern", "beginn", "nuklearkatastrophe", "fukushima", "japan", "vollzog", "merkel", "m\u00e4rz", "v\u00f6llige", "abkehr", "bisherigen", "atom-", "bzw.", "energiepolitik", "verk\u00fcndete", "bundesregierung", "dreimonatiges", "atom-moratorium", "\u00e4ltesten", "deutschen", "atomkraftwerke", "kernkraftwerk", "kr\u00fcmmel", "setzte", "expertenkommissionen", "beschleunigten", "atomausstieg", "rechtfertigen", "bzw.", "legitimieren", "juni", "beschloss", "kabinett", "merkel", "ii", "kernkraftwerke", "stufenweisen", "atomausstieg", "deutschlands", "kehrtwende", "brachte", "merkel", "innerparteiliche", "kritik", "konservativen", "fl\u00fcgel", "union", "umweltschutzorganisationen", "oppositionellen", "gr\u00fcnen", "kritisierten", "atomausstieg", "ausreichend", "dennoch", "angela", "merkel", "atomausstieg", "bundesregierung", "tragenden", "parteien", "direkten", "kritik", "breite", "zustimmung", "bev\u00f6lkerung", "bauen", "mai", "erregte", "merkel", "aufsehen", "bundesumweltminister", "norbert", "r\u00f6ttgen", "\u00fcberraschend", "entlie\u00df", "entscheidung", "verk\u00fcndete", "r\u00f6ttgens", "landtagswahl-niederlage", "spitzenkandidat", "nrw-cdu", "amtierende", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "wahl", "merkel", "wiederholt", "norbert", "r\u00f6ttgen", "gelobt", "mai", "gratulierte", "merkel", "us-pr\u00e4sidenten", "obama", "\u00f6ffentlich", "t\u00f6tung", "osama", "ladens", "amerikanische", "spezialeinheit", "bekundete", "freude", "erfolg", "operation", "neptune", "spear", "innerparteilich", "kirchenvertretern", "presse", "geriet", "kritik", "zuge", "\u00fcberwachungs-", "spionageaff\u00e4re", "hinweise", "cdu-mobiltelefon", "bundeskanzlerin", "hinweg", "us-geheimdienst", "nsa", "abgeh\u00f6rt", "forderte", "merkel", "oktober", "pers\u00f6nlichen", "telefonat", "us-pr\u00e4sident", "obama", "umfassende", "aufkl\u00e4rung", "vorw\u00fcrfe", "beantwortung", "monaten", "gestellten", "anfrage", "deutschen", "bundesregierung", "sprecherin", "nationalen", "sicherheitsrates", "vereinigten", "staaten", "erkl\u00e4rte", "hierzu", "pr\u00e4sident", "kanzlerin", "versichert", "vereinigten", "staaten", "kommunikation", "\u00fcberwachen", "\u00fcberwachen", "sprecherin", "beantwortete", "trotz", "gezielter", "nachfrage", "vergangenheit", "gilt", "laut", "journalisten", "sidney", "blumenthal", "berater", "us-pr\u00e4sident", "bill", "clinton", "us-au\u00dfenministerin", "hillary", "clinton", "t\u00e4tig", "\u00fcberwachten", "vereinigten", "staaten", "wiederholt", "gespr\u00e4che", "angela", "merkel", "finanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "merkel", "sch\u00e4uble", "gerhard", "schindler", "generalmajor", "norbert", "stier", "pr\u00e4sident", "vizepr\u00e4sident", "bundesnachrichtendienstes", "mai", "sch\u00e4uble", "angesetzte", "sichere", "telefonkonferenz", "merkel", "wahl", "fran\u00e7ois", "hollandes", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "ergebnis", "landtagswahl", "schleswig-holstein", "abgeh\u00f6rt", "gespr\u00e4ch", "schlug", "sch\u00e4uble", "vorgezogene", "bundestagswahlen", "erw\u00e4gung", "ziehen", "m\u00f6glichen", "linkstrend", "somit", "drohenden", "verlust", "regierungsmehrheit", "vorzubeugen", "sch\u00e4uble", "berichtete", "informationen", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "erstarken", "rechtsextremer", "parteien", "frankreich", "griechenland", "rechtsextremer", "paramilit\u00e4rischer", "gruppen", "schweden", "deutschland", "belgien", "niederlanden", "merkel", "besorgt", "beziehungen", "csu", "rechtsextremisten", "deutschland", "\u00f6sterreich", "\u00e4u\u00dferte", "gespr\u00e4chen", "juli", "august", "september", "eurokrise", "anstehende", "wahlen", "niederlanden", "italien", "beginn", "br\u00fcsseler", "eu-gipfels", "oktober", "verdichteten", "hinweise", "spionage", "vereinigten", "staaten", "befreundete", "europ\u00e4ische", "l\u00e4nder", "ausf\u00fchrlich", "er\u00f6rtert", "obwohl", "thema", "tagesordnung", "angek\u00fcndigt", "merkel", "aussp\u00e4hen", "freunden", "verb\u00fcndete", "b\u00fcndnis", "vertrauen", "aufgebaut", "selben", "berichtete", "new", "york", "times", "auftrag", "lauschangriff", "telefon", "merkels", "regierungszeit", "us-pr\u00e4sident", "george", "w.", "bush", "zur\u00fcckreiche", "us-sicherheitsberaterin", "susan", "e.", "rice", "beteuert", "gegenw\u00e4rtige", "us-pr\u00e4sident", "obama", "sache", "gewusst", "spiegel", "berichtete", "oktober", "merkels", "mobiltelefon", "offenbar", "\u00fcberwacht", "botschaft", "vereinigten", "staaten", "berlin", "mitarbeiter", "nsa", "cia", "mittels", "moderner", "hochleistungsantennen", "kommunikation", "regierungsviertel", "illegal", "abh\u00f6ren", "verbindungsdaten", "gespr\u00e4chspartner", "inhalte", "einzelnen", "gespr\u00e4chen", "aufgezeichnet", "oktober", "berufung", "hohen", "nsa-mitarbeiter", "berichtet", "nsa-chef", "keith", "b.", "alexander", "us-pr\u00e4sidenten", "pers\u00f6nlich", "abh\u00f6raktion", "merkel", "informiert", "blo\u00df", "cdu-mobiltelefon", "belauscht", "angeblich", "abh\u00f6rsicheres", "handy", "bundeskanzlerin", "obama", "ma\u00dfnahmen", "seinerzeit", "weiterlaufen", "lassen", "gedr\u00e4ngt", "kanzler-handy", "knacken", "oktober", "berichtete", "new", "york", "times", "berufung", "fr\u00fcheren", "geheimdienstmitarbeiter", "nsa", "deutschland", "erreichbare", "telefonnummer", "aufsauge", "ranghohe", "beamte", "chefs", "oppositionsparteien", "spionageziele", "berichte", "nsa", "au\u00dfenministerium", "finanzministerium", "geheimdienste", "vereinigten", "staaten", "nationale", "sicherheitsrat", "pr\u00e4sident", "obama", "interessiert", "obamas", "sicherheitsberater", "regelm\u00e4\u00dfig", "vorgelegten", "berichten", "\u00fcbersehen", "internationale", "politiker", "merkel", "ausgesp\u00e4ht", "start", "abh\u00f6raktion", "vereinigten", "staaten", "deutschland", "erfolgt", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "gerichtet", "ablehnung", "irakkrieges", "n\u00e4he", "russischen", "pr\u00e4sidenten", "putin", "vereinigten", "staaten", "frage", "aufgeworfen", "getraut", "k\u00f6nne", "nsa-chef", "alexander", "obama", "merkel", "betreffende", "operation", "gesprochen", "nsa", "umgehend", "dementiert", "gest\u00fctzt", "us-regierungskreise", "brachte", "wall", "street", "journal", "oktober", "version", "nsa-abh\u00f6rprogramm", "merkel", "spitzenpolitiker", "anderer", "nationen", "gestoppt", "\u00fcberpr\u00fcfung", "us-regierung", "us-pr\u00e4sidenten", "sommer", "existenz", "geheimdienstoperationen", "offenbart", "blick", "aussp\u00e4hungen", "vereinigten", "staaten", "offenbar", "nationen", "vereinten", "nationen", "europ\u00e4ische", "union", "eu", "internationalen", "w\u00e4hrungsfonds", "weltbank", "gerichtet", "lie\u00dfen", "dilma", "rousseff", "pr\u00e4sidentin", "brasiliens", "bundeskanzlerin", "merkel", "resolution", "vereinten", "nationen", "vorbereiten", "internationalen", "pakt", "b\u00fcrgerliche", "politische", "erg\u00e4nzen", "staaten", "auffordert", "gesetzgebung", "praxis", "\u00fcberwachungsaktionen", "ausland", "pr\u00fcfstand", "stellen", "november", "un-menschenrechtsausschuss", "eingereichte", "usa", "konkret", "nennende", "textentwurf", "resolution", "mehrw\u00f6chiger", "beratung", "dr\u00e4ngen", "usa", "anderer", "staaten", "abgeschw\u00e4cht", "vollversammlung", "vereinten", "nationen", "november", "einstimmig", "beschlossen", "september", "fand", "wahl", "deutschen", "bundestag", "unionsparteien", "prozent", "beste", "zweitstimmenergebnis", "erhielten", "schaffte", "bisherige", "koalitionspartner", "fdp", "wiedereinzug", "bundestag", "prozent", "erstmals", "merkel", "siegte", "wahlkreis", "stralsund", "nordvorpommern", "r\u00fcgen", "prozent", "erststimmen", "erreichte", "zuwachs", "prozentpunkten", "vorangegangenen", "bundestagswahl", "koalitionsparteien", "koalitionsvertrag", "unterzeichnet", "angela", "merkel", "dezember", "insgesamt", "abgegebenen", "stimmen", "erneut", "bundeskanzlerin", "gew\u00e4hlt", "stimmen", "koalition", "cdu/csu", "spd", "innehatte", "angela", "merkel", "person", "spitze", "deutschen", "regierung", "bundesrepublik", "geboren", "m\u00e4rz", "estnische", "premierminister", "andrus", "ansip", "zur\u00fccktrat", "merkel", "l\u00e4ngsten", "amtierende", "regierungschefin", "europ\u00e4ischen", "union", "november", "merkel", "bundestagswahl", "amtszeit", "bundeskanzlerin", "kandidieren", "dezember", "cdu-bundesparteitag", "essen", "prozent", "knapp", "delegiertenstimmen", "parteivorsitzende", "wiedergew\u00e4hlt", "cdu/csu", "erlitt", "starke", "verluste", "erzielte", "schlechtestes", "ergebnis", "bundestagswahl", "merkel", "errang", "wahl", "direktmandat", "wahlkreis", "vorpommern-r\u00fcgen", "vorpommern-greifswald", "i", "prozent", "erststimmen", "verzeichnete", "verlust", "prozent", "vorangegangenen", "bundestagswahl", "verteidigte", "wahlkreis", "knapp", "prozent", "vorsprung", "bundestagswahl", "spd", "koalition", "verf\u00fcgung", "st\u00fcnde", "wodurch", "sogenannte", "jamaika-koalition", "cdu/csu", "fdp", "gr\u00fcnen", "einziges", "realistisches", "b\u00fcndnis", "mehrheit", "galt", "wochen", "sondierungsgespr\u00e4che", "parteien", "nacht", "november", "fdp-vorsitzenden", "christian", "lindner", "gescheitert", "erkl\u00e4rt", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "f\u00fchrte", "daraufhin", "intensive", "gespr\u00e4che", "parteispitzen", "erinnerte", "gew\u00e4hlten", "bundestagsabgeordneten", "nachdr\u00fccklich", "verpflichtung", "gemeinwohl", "regierungsbildung", "verfahren", "wahl", "bundeskanzlers", "ggfs.", "folgende", "neuwahlen", "art", "abs.", "gg", "vorschlag", "bundespr\u00e4sidenten", "begonnen", "schwarz-rot-gr\u00fcne", "koalition", "kenia-koalition", "zwischenzeitlich", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "angela", "merkel", "f\u00fchrungsspitze", "spd", "bevorzugen", "november", "alternativ", "koalition", "groko", "erneuerten", "koalitionsvertrag", "vorherigen", "legislaturperiode", "k\u00f6nigsweg", "jusos", "weite", "teile", "sozialdemokratischen", "basis", "januar", "schlossen", "cdu", "csu", "spd", "sondierungsgespr\u00e4che", "legten", "28-seitiges", "papier", "sonderparteitag", "spd", "bonn", "stimmten", "januar", "prozent", "delegierten", "aufnahme", "koalitionsverhandlungen", "unionsparteien", "endeten", "februar", "einigung", "union", "spd", "koalitionsvertrag", "februar", "stimmte", "cdu-parteitag", "neuauflage", "koalition", "m\u00e4rz", "bekanntgegeben", "teilnehmenden", "spd-mitglieder", "mitgliedervotum", "koalitionsvertrag", "gestimmt", "angela", "merkel", "m\u00e4rz", "ja-stimmen", "mindestens", "erforderlich", "wahlgang", "erneut", "bundeskanzlerin", "gew\u00e4hlt", "anschlie\u00dfend", "bundespr\u00e4sidenten", "vereidigt", "erhielt", "stimmen", "cdu/csu", "spd", "sitze", "bundestag", "verf\u00fcgen", "verlusten", "unionsparteien", "landtagswahlen", "bayern", "hessen", "merkel", "oktober", "pr\u00e4sidiumssitzung", "angek\u00fcndigt", "amt", "cdu-vorsitzenden", "kandidieren", "legislaturperiode", "amt", "bundeskanzlerin", "erneut", "anzustreben", "dezember", "\u00fcbergab", "posten", "bundesvorsitz", "cdu", "annegret", "kramp-karrenbauer", "wahl", "wahlgang", "deutschen", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "juli", "dezember", "verhandelte", "merkel", "milliarden-euro-aufbauprogramm", "corona-krise", "haushalt", "eu-staaten", "moment", "zusammentretens", "deutschen", "bundestags", "konstituierung", "oktober", "\u00fcbt", "angela", "merkel", "amt", "bundeskanzlerin", "ersuchen", "bundespr\u00e4sidenten", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "wahl", "nachfolgers", "deutschen", "bundestag", "kandidierte", "somit", "stehen", "bundestagsmandat", "verbundenen", "trotz", "sitzungsteilnahme", "amtszeit", "bundestagswahlkreis", "vorpommern-r\u00fcgen", "vorpommern-greifswald", "i", "existenz", "direkt", "absoluter", "mehrheit", "gewann", "erstmals", "spd", "kanzlerschaft", "beendet", "angela", "merkel", "gesamte", "politische", "karriere", "april", "merkel", "deutsche", "umweltministerin", "gastgeberin", "un-klimakonferenz", "cop-1", "berlin", "berliner", "mandat", "abschluss", "einstieg", "internationale", "reduzierung", "treibhausgasen", "bilden", "nachfolgenden", "verhandlungen", "kyoto-protokoll", "setzte", "merkel", "vergleichsweise", "hohe", "reduktionsziele", "initiative", "eind\u00e4mmung", "sommersmogs", "deutschland", "scheiterte", "mai", "innerhalb", "kabinetts", "abgeschw\u00e4chter", "form", "umgesetzt", "akw-ungl\u00fcck", "fukushima", "bef\u00fcrwortete", "merkel", "zivile", "nutzung", "kernenergie", "umweltministerin", "abwicklung", "atomm\u00fclltransporten", "zust\u00e4ndig", "mai", "\u00fcberschreitungen", "grenzwerte", "castor-transporten", "frankreich", "vertreter", "opposition", "forderten", "daraufhin", "merkels", "r\u00fccktritt", "verletzung", "ministeriellen", "aufsichtspflicht", "verwies", "wichtige", "kompetenzen", "verantwortlichkeiten", "bundesl\u00e4ndern", "atomwirtschaft", "lagen", "ebenfalls", "amtszeit", "f\u00e4llt", "kreislaufwirtschaftsgesetz", "vermeidung", "verwertung", "abf\u00e4llen", "bef\u00fcrwortete", "\u00f6ffentlich", "j\u00e4hrlich", "steigende", "abgabe", "energietr\u00e4ger", "\u00f6l", "gas", "strom", "\u00f6kosteuer", "erwarb", "merkel", "ruf", "klimakanzlerin", "engagierte", "klimaziele", "europ\u00e4ischer", "internationaler", "ebene", "sank", "stellenwert", "klimapolitik", "un-klimagipfel", "new", "york", "september", "besuchte", "stattdessen", "tagung", "bundesverbands", "deutschen", "industrie", "\u00e4u\u00dferte", "klimapolitische", "initiativen", "konkret", "geplant", "klimaforscher", "mojib", "latif", "\u00e4u\u00dferte", "merkel", "aufgrund", "vorhandenen", "klimaschutzes", "deutschland", "mehrfacher", "interventionen", "autoindustrie", "klimakanzlerin", "kritiker", "merkel", "vorgeworfen", "zusagen", "stromverbrauchern", "tragenden", "kosten", "ma\u00dfgeblich", "beeinflussten", "energiewende", "eingehalten", "entgegen", "aussage", "regierungserkl\u00e4rung", "wonach", "energieverbrauchern", "tragende", "eeg-umlage", "gr\u00f6\u00dfenordnung", "ct", "kwh", "steigen", "umlage", "angestiegen", "betr\u00e4gt", "derzeit", "ct", "kwh", "besuch", "t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "ahmet", "davuto\u011flu", "berliner", "kanzleramt", "januar", "fr\u00fchere", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "islam", "geh\u00f6rt", "deutschland", "meinung", "anl\u00e4sslich", "islamischen", "fastenmonats", "ramadan", "angela", "merkel", "gegenseitiger", "wertsch\u00e4tzung", "religionen", "aufgerufen", "empfang", "berlin", "bekr\u00e4ftigte", "zudem", "offenkundig", "islam", "inzwischen", "unzweifelhaft", "deutschland", "geh\u00f6rt", "vertretern", "verschiedener", "glaubensrichtungen", "verwies", "weltweiten", "gewalttaten", "namen", "religion", "namen", "islams", "ausgrenzung", "muslimen", "deutschland", "generalverdacht", "verbiete", "merkel", "allermeisten", "muslime", "rechtschaffene", "verfassungstreue", "b\u00fcrger", "t\u00fcrkische", "ministerpr\u00e4sident", "erdo\u011fan", "deutschland-besuch", "februar", "t\u00fcrken", "deutschland", "assimilation", "gewarnt", "kritisierte", "integrationsverst\u00e4ndnis", "erkl\u00e4rte", "deutschlandtag", "jungen", "union", "ansatz", "multikulti", "gescheitert", "m\u00fcsse", "migranten", "f\u00f6rdern", "fordern", "sprach", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "trennung", "muslimischen", "jungen", "m\u00e4dchen", "sportunterricht", "letzteres", "v\u00f6llig", "falsche", "integrationspolitische", "signal", "gegenteil", "integration", "verteidigte", "merkel", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "parteitags-beschluss", "cdu", "parteitagsrede", "dezember", "bef\u00fcrwortete", "merkel", "gesetzliches", "vollverschleierungsverbot", "csu", "auftrag", "gegebenen", "gutachten", "januar", "stellte", "jurist", "ehemalige", "bundesverfassungsrichter", "udo", "di", "fabio", "these", "bundesregierung", "breche", "weigerung", "landesgrenzen", "umfassend", "kontrollieren", "verfassung", "staatsgrenzen", "tragenden", "w\u00e4nde", "demokratien", "wenngleich", "schwierigen", "aufgabe", "sch\u00fctzen", "k\u00f6nne", "regierung", "entziehen", "gutachten", "csu", "verfassungsexperten", "juristisch", "d\u00fcrftig", "kritisiert", "hingewiesen", "csu", "gutachten", "mangelhaft", "einsch\u00e4tzen", "d\u00fcrfte", "klage", "verwenden", "geschah", "aktive", "verfassungsrichter", "teilen", "di", "fabios", "einsch\u00e4tzung", "ebenfalls", "europ\u00e4ische", "gerichtshof", "best\u00e4tigte", "rechtm\u00e4\u00dfigkeit", "handelns", "kanzlerin", "ausdr\u00fccklich", "urteil", "letztlich", "csu", "gelobt", "juli", "merkel", "vorschlag", "nationalgarde", "reservisten", "milit\u00e4rischer", "polizeilicher", "ausbildung", "gr\u00fcnden", "polizei", "inneren", "sicherheit", "unterst\u00fctzen", "august", "erkl\u00e4rte", "angela", "merkel", "menschenm\u00f6gliche", "sicherheit", "gew\u00e4hrleisten", "l\u00fccken", "ergeben", "nachsteuern", "varianten", "sicherheit", "\u00fcberlegen", "neujahrsansprache", "erkl\u00e4rte", "merkel", "bezug", "anschlag", "berliner", "weihnachtsmarkt", "ged\u00e4chtniskirche", "terroristische", "vorf\u00e4lle", "bitter", "widerw\u00e4rtig", "terroranschl\u00e4ge", "menschen", "begangen", "unserem", "land", "angeblich", "schutz", "suchen", "klausurtagung", "cdu", "perl", "januar", "erkl\u00e4rte", "merkel", "mensch", "sicherheit", "zahl", "aufger\u00fcttelt", "prozent", "einbruchsdiebst\u00e4hle", "deutschland", "passieren", "nordrhein-westfalen", "k\u00fcndigte", "sicherheit", "starken", "staat", "frage", "deutschland", "islamistischen", "terror", "sch\u00fctzen", "wolle", "antwortete", "merkel", "interview", "september", "sinngem\u00e4\u00df", "islamistische", "terror", "ausland", "deutschland", "dorthin", "exportiert", "ausland", "agierenden", "terroristen", "deutschland", "aufgewachsen", "europ\u00e4er", "aufgrund", "geschichtlichen", "vergangenheit", "zusammenhang", "grund", "hochmut", "zeigen", "angela", "merkels", "amtszeit", "bundeskanzlerin", "fielen", "diverse", "rechtsradikal", "motivierte", "anschl\u00e4ge", "mordtaten", "morde", "unternehmern", "einwanderungsgeschichte", "begangen", "nationalsozialistischen", "untergrund", "nsu", "aufdeckung", "gruppe", "november", "merkel", "warnte", "gedenkfeier", "februar", "gleichg\u00fcltigkeit", "unachtsamkeit", "intoleranz", "rassismus", "ferner", "mordfall", "walter", "l\u00fcbcke", "rechtsextrem", "motivierten", "mord", "politiker", "geschichte", "bundesrepublik", "anschlag", "halle", "toten", "anschlag", "hanau", "todesopfern", "hanau", "merkel", "ansprache", "bundesregierung", "staatlichen", "institutionen", "menschen", "unserem", "land", "st\u00fcnden", "stellen", "versuchen", "deutschland", "spalten", "kraft", "entschlossenheit", "entgegen", "merkel", "merkel", "versuchte", "formulierung", "sozialen", "marktwirtschaft", "profilieren", "titel", "greift", "etablierten", "begriff", "sozialen", "marktwirtschaft", "unscharfen", "thesen", "konkrete", "umsetzung", "vagen", "bleibt", "finden", "positionen", "schr\u00f6der-blair-papier", "auftauchten", "cdu-pr\u00e4sidiumskommission", "merkels", "vorsitz", "erarbeitete", "august", "diskussionspapier", "dezember", "bundesparteitag", "cdu", "dresden", "verabschiedet", "somit", "cdu-programmatik", "bundesministerin", "frauen", "jugend", "angela", "merkel", "bundesl\u00e4ndern", "dramatisch", "gesunkenen", "frauenerwerbsquote", "einhergehend", "einbruch", "geburtenrate", "konfrontiert", "hinzu", "unterschiedliche", "rechtslage", "schwangerschaftsabbruch", "ost", "west", "laut", "einigungsvertrag", "sp\u00e4teren", "gemeinsamen", "regelung", "abgel\u00f6st", "politischen", "schwerpunkt", "amtszeit", "bildete", "neuregelung", "einf\u00fchrung", "faktischen", "fristenl\u00f6sung", "beratungspflicht", "gesamten", "bundesgebiet", "verbesserung", "beruflichen", "situation", "frauen", "gleichberechtigungsgesetz", "dienen", "r\u00fcckblick", "gr\u00f6\u00dften", "erfolg", "amtszeit", "bewertet", "merkel", "betriebene", "\u00e4nderung", "kinder-", "jugendhilfegesetzes", "novellierung", "brachte", "formellen", "rechtsanspruch", "kindergartenplatz", "kinder", "diskussion", "beschneidung", "religi\u00f6sen", "gr\u00fcnden", "schutz", "unversehrtheit", "kindern", "positionierte", "merkel", "juli", "deutschland", "einzige", "land", "welt", "juden", "riten", "aus\u00fcben", "komikernation", "merkel", "sprach", "steuerliche", "gleichstellung", "homosexuellen", "paaren", "erkl\u00e4rte", "wolle", "privilegierung", "ehe", "erhalten", "zusammenhang", "stellte", "merkel", "ausdr\u00fccklich", "gemeinsame", "adoptionsrecht", "gleichgeschlechtlichen", "paaren", "haltung", "begr\u00fcndete", "schlechten", "bauchgef\u00fchl", "juni", "zeigte", "erstmals", "diskussion", "ehe\u00f6ffnung", "sprach", "gewissensentscheidung", "schlie\u00dflich", "juni", "weg", "frei", "abstimmung", "fraktionszwang", "bundestag", "stimmte", "ehe\u00f6ffnung", "bundestagswahl", "\u00f6ffentlichen", "dissens", "merkel", "horst", "seehofer", "csu", "frage", "pkw-maut", "wahlkampfes", "betonte", "merkel", "ablehnende", "haltung", "pkw-maut", "bekr\u00e4ftigte", "kanzlerduell", "peer", "steinbr\u00fcck", "pkw-maut", "worten", "pkw-maut", "geben", "setzte", "csu", "koalitionsvertrag", "pkw-maut", "schlie\u00dflich", "eugh", "eu-recht", "vereinbar", "erkl\u00e4rt", "merkel", "mitglied", "atlantik-br\u00fccke", "intensive", "beziehungen", "deutschland", "vereinigten", "staaten", "einsetzt", "barack", "obama", "bezeichnete", "angela", "merkel", "r\u00fcckblickend", "pr\u00e4sidentschaft", "au\u00dfenpolitisch", "wichtigste", "partnerin", "eu-gipfels", "br\u00fcssel", "november", "warb", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "vereinigten", "staaten", "europa", "kommission", "tages", "europ\u00e4ische", "regierung", "\u00e4u\u00dferte", "merkel", "besuch", "istanbul", "favorisiere", "privilegierte", "partnerschaft", "t\u00fcrkei", "vollmitgliedschaft", "eu", "zuge", "weltfinanzkrise", "eurokrise", "merkel", "politik", "l\u00f6sen", "versuchte", "bekr\u00e4ftigte", "euro", "starke", "w\u00e4hrung", "suchte", "unterst\u00fctzung", "frankreichs", "pr\u00e4sidenten", "hollande", "insbesondere", "franz\u00f6sischen", "sozialisten", "umstritten", "attackierte", "frankreichs", "industrieminister", "arnaud", "montebourg", "merkel", "scharf", "verglich", "bismarck", "merkel", "tritt", "strikten", "sparkurs", "kritikern", "internationalen", "w\u00e4hrungsfonds", "wachstumshemmend", "krisenversch\u00e4rfend", "betrachtet", "februar", "schloss", "merkel", "finanzhilfen", "griechenland", "ausdr\u00fccklich", "erteilte", "monate", "zustimmung", "deutsche", "hilfspaket", "griechenland", "h\u00f6he", "milliarden", "euro", "schuldenschnitt", "griechenland", "vorstellen", "k\u00f6nne", "stimmte", "sowohl", "provisorische", "efsf", "esm", "ziel", "stabilisierung", "euros", "merkel", "lehnt", "eigenem", "bekunden", "eu-anleihen", "gemeinschaftlichen", "schuldenaufnahme", "eu", "euro-w\u00e4hrungsraum", "dienen", "k\u00f6nnten", "weltwirtschaftsforum", "davos", "begann", "kanzlerin", "merkel", "serie", "beachteten", "internationalen", "statements", "allesamt", "inhalt", "europa", "weltbev\u00f6lkerung", "stellt", "weltweiten", "bruttosozialprodukts", "erwirtschaftet", "fast", "weltweiten", "sozialleistungen", "aufkommt", "statement", "davos", "argument", "wiederkehrender", "bestandteil", "wichtigsten", "reden", "economist", "hierzu", "merkels", "vision", "vornherein", "pragmatisch", "bezeichnet", "m\u00fcsse", "gelte", "gleiches", "plan", "implementierung", "vision", "statistiken", "wenigen", "karten", "fakten", "din-a-4-seite", "zusammengefasst", "zahlen", "europa", "wettbewerbsf\u00e4hig", "bleiben", "wolle", "k\u00f6nne", "schlicht", "leisten", "gro\u00dfz\u00fcgig", "economist", "verglich", "merkels", "verwendung", "zahlen", "verhalten", "britischen", "premierministerin", "margaret", "thatcher", "gegebener", "passagen", "friedrich", "hayeks", "weg", "knechtschaft", "handtasche", "zog", "\u00e4hnlichem", "sinn", "\u00e4u\u00dferte", "financial", "times", "hervorhob", "merkel", "eindeutigen", "bezug", "sozialleistungen", "mangelnden", "wettbewerbsf\u00e4higkeit", "herstelle", "fl\u00fcchtlingskrise", "fand", "merkels", "entscheidung", "september", "absprache", "regierungschefs", "\u00f6sterreich", "ungarn", "\u00f6sterreichisch-ungarischen", "grenze", "budapest", "festsitzenden", "fl\u00fcchtlingen", "syrien", "afghanistan", "einreise", "deutschland", "registrierung", "ungarn", "gestatten", "echo", "medien", "\u00f6ffentlichkeit", "innerhalb", "au\u00dferhalb", "deutschlands", "unterstrich", "merkel", "bedeutung", "einheitlichen", "europ\u00e4ischen", "fl\u00fcchtlings-", "asylpolitik", "erkl\u00e4rten", "eckpunkten", "asyl-politik", "geh\u00f6ren", "hohe", "priorit\u00e4t", "integration", "anfang", "schnellere", "asylverfahren", "beschleunigter", "abschiebung", "wirtschaftlicher", "not", "kommenden", "menschen", "klare", "regeln", "toleranz", "parallelgesellschaften", "konsequente", "verfolgung", "fremdenfeindlicher", "angriffe", "\u00e4u\u00dferte", "europa", "fl\u00fcchtlingsfrage", "versagt", "ginge", "entscheidender", "gr\u00fcndungsimpuls", "geeinten", "europas", "verloren", "n\u00e4mlich", "enge", "verbindung", "universellen", "menschenrechten", "europa", "anfang", "bestimmt", "gelten", "zudem", "vertritt", "standpunkt", "aktuelle", "zustrom", "migranten", "chancen", "risiken", "deutschland", "biete", "integration", "gelinge", "interview", "september", "grundrecht", "asyl", "politisch", "verfolgte", "kennt", "obergrenze", "gilt", "fl\u00fcchtlinge", "h\u00f6lle", "b\u00fcrgerkriegs", "medienecho", "fand", "satz", "angesichts", "anzahl", "fl\u00fcchtlingen", "erreichte", "zustimmung", "bundesb\u00fcrger", "merkel", "oktober", "tiefpunkt", "arbeit", "bundeskanzlerin", "laut", "ard-deutschlandtrend", "prozent", "befragten", "zufrieden", "prozent", "vormonat", "zudem", "handelte", "schlechtesten", "wert", "dezember", "cdu", "csu-fraktionssitzung", "merkel", "stunden", "kritik", "fraktion", "konfrontiert", "dezember", "formulierte", "karlsruhe", "parteitag", "cdu", "leitantrag", "kompromiss", "einerseits", "merkels", "asylpolitik", "insbesondere", "konsequente", "ablehnung", "obergrenzen", "mehrheit", "unterst\u00fctzt", "andererseits", "ziel", "festgeschrieben", "zahl", "fl\u00fcchtlinge", "sp\u00fcrbar", "reduzieren", "formulierung", "fand", "folgenden", "gastrede", "billigung", "hauptbef\u00fcrworters", "kontingente", "csu-parteivorsitzenden", "horst", "seehofer", "merkel", "best\u00e4tigte", "nochmals", "satz", "august", "schaffen", "erg\u00e4nzte", "sagen", "identit\u00e4t", "unseres", "landes", "geh\u00f6rt", "dezember", "unterst\u00fctzte", "bundestag", "berlin", "regierungserkl\u00e4rung", "asylpolitik", "absicht", "eu", "au\u00dfengrenzen", "gegenteiliger", "meinung", "betroffenen", "l\u00e4nder", "verst\u00e4rkt", "eu-eigene", "organisationen", "frontex", "sch\u00fctzen", "merkels", "haltung", "rief", "wiederholte", "kritik", "fraktion", "csu", "hervor", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "bezeichnete", "merkels", "nicht-aktivit\u00e4t", "grenzen", "herrschaft", "unrechts", "forderte", "mehrfach", "obergrenze", "fl\u00fcchtlinge", "seinerzeitige", "pr\u00e4sident", "bundesverfassungsgerichts", "andreas", "vo\u00dfkuhle", "bezeichnete", "obergrenze", "rechtlich", "unzul\u00e4ssig", "merkels", "fl\u00fcchtlingspolitik", "verschiedenen", "intellektuellen", "beispielsweise", "althistoriker", "alexander", "demandt", "philosophen", "peter", "sloterdijk", "schriftstellerin", "monika", "maron", "kritisiert", "historiker", "j\u00f6rg", "baberowski", "bem\u00e4ngelte", "sowohl", "merkels", "fl\u00fcchtlingspolitik", "versuche", "kritiker", "dunkeldeutsche", "ecke", "verbannen", "entwicklungs\u00f6konom", "paul", "collier", "sieht", "politik", "offenen", "grenzen", "grunds\u00e4tzlich", "ethisch", "verwerflich", "menschen", "art", "russisches", "roulette", "aufn\u00f6tige", "mittelmeer", "hoffen", "boot", "untergehe", "ehe", "hilfsschiffen", "aufgenommen", "andererseits", "lobten", "intellektuelle", "merkels", "fl\u00fcchtlingspolitik", "offenen", "brief", "welt", "politikwissenschaftler", "herfried", "m\u00fcnkler", "konstatierte", "merkel", "aufnahme", "fl\u00fcchtlingen", "europa", "gerettet", "druck", "kleineren", "staaten", "genommen", "new", "york", "times", "warnte", "ross", "douthat", "demographischen", "auswirkung", "angesichts", "millionenfachen", "zuwanderung", "mehrheitlich", "junger", "m\u00e4nner", "warf", "merkel", "edelgesinnte", "verr\u00fccktheit", "forderte", "r\u00fccktritt", "seite", "w\u00e4hlte", "zeitschrift", "time", "merkel", "person", "jahres", "haltung", "fl\u00fcchtlingskrise", "rolle", "ukraine-krise", "januar", "schr\u00e4nkte", "merkel", "landesvertreterversammlung", "cdu", "neubrandenburg", "meisten", "fl\u00fcchtlingen", "erwarte", "frieden", "syrien", "is", "irak", "besiegt", "wissen", "erworben", "heimat", "zur\u00fcckkehren", "geringer", "anspruch", "klassisches", "asyl", "meisten", "fl\u00fcchtlinge", "gen\u00f6ssen", "zeitweiligen", "schutz", "genfer", "fl\u00fcchtlingskonvention", "vorfeld", "irakkriegs", "bekundete", "angela", "merkel", "sympathien", "irakpolitik", "usa", "koalition", "willigen", "kritisierte", "deutsche", "oppositionsf\u00fchrerin", "boden", "usa", "au\u00dfenpolitik", "bundesregierung", "scharfen", "widerspruch", "berlin", "einbrachte", "spd-fraktionsvorsitzende", "franz", "m\u00fcntefering", "beurteilte", "merkels", "\u00e4u\u00dferung", "b\u00fcckling", "us-administration", "rede", "deutschen", "bundestag", "m\u00e4rz", "erkl\u00e4rte", "merkel", "unterst\u00fctzung", "union", "ultimatum", "saddam", "hussein", "letzte", "chance", "friedens", "forderte", "bundesregierung", "krieg", "irak", "verhindern", "angela", "merkels", "grundhaltung", "milit\u00e4rischen", "konfliktl\u00f6sungen", "beschreibt", "ver\u00f6ffentlichungen", "ultima", "ratio", "akzeptierte", "merkel", "beispielsweise", "nato-engagement", "kosovokrieg", "stellt", "historische", "vergleiche", "deutschen", "geschichte", "bez\u00fcglich", "abzugs", "atomwaffen", "deutschland", "besteht", "merkel", "verhandlungen", "abzug", "raketen", "gemeinsam", "nato-l\u00e4ndern", "keinesfalls", "alleingang", "durchgef\u00fchrt", "merkel", "zur\u00fcckhaltend", "deutschen", "beteiligung", "friedenstruppe", "vereinten", "nationen", "s\u00fcdlibanon", "befriedung", "israel-libanon-konflikts", "ge\u00e4u\u00dfert", "israels", "premier", "olmert", "pl\u00e4dierte", "beteiligung", "deutscher", "soldaten", "kanzlerin", "angela", "merkel", "mitgeteilt", "absolut", "problem", "deutschen", "soldaten", "s\u00fcdlibanon", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "zurzeit", "gebe", "nation", "israel", "freundschaftlicher", "verhalte", "deutschland", "m\u00e4rz", "hielt", "merkel", "israel", "knesset", "rede", "hebr\u00e4isch", "begann", "betonte", "historische", "verantwortung", "deutschlands", "israel", "sicherheit", "j\u00fcdischen", "staates", "deutschen", "staatsr\u00e4son", "niemals", "verhandelbar", "merkel", "ausl\u00e4ndische", "regierungschefin", "knesset", "rede", "eingeladen", "telefonat", "israelischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "benjamin", "netanjahu", "merkel", "fehle", "jegliches", "verst\u00e4ndnis", "genehmigung", "siedlungsausbaus", "ostjerusalem", "israelische", "regierung", "b\u00fcrgerkrieg", "syrien", "forderte", "merkel", "dezember", "urteil", "un-sicherheitsrates", "syrischen", "staatspr\u00e4sidenten", "baschar", "al-assad", "stellte", "seite", "opposition", "tv-duell", "erkl\u00e4rte", "deutschland", "milit\u00e4rschlag", "syrien", "beteiligen", "merkel", "gemeinsame", "haltung", "europ\u00e4ischen", "union", "finden", "vorfeld", "milit\u00e4rischen", "intervention", "libyen", "fr\u00fchjahr", "zeigte", "merkel", "\u00fcberrascht", "schnelligkeit", "bestimmte", "fragen", "auge", "gefasst", "kritisierte", "reihe", "franz\u00f6sischen", "aktivit\u00e4ten", "gegeben", "kurzfristig", "gaddafi", "f\u00fchre", "zweifel", "krieg", "bev\u00f6lkerung", "m\u00fcsse", "aufpassen", "beginnen", "bringen", "\u00fcberrascht", "zeigte", "frankreich", "nationalen", "\u00fcbergangsrat", "libysche", "regierung", "anerkannt", "handele", "anerkennung", "sinne", "v\u00f6lkerrechts", "merkel", "engagierte", "rahmen", "sogenannten", "normandie-formats", "merkel-hollande-poroschenko-putin", "mehrfach", "stundenlang", "konfliktl\u00f6sung", "pro-russischen", "bzw.", "kontra-russischen", "kr\u00e4ften", "ostukraine", "zustandekommen", "zweier", "waffenstillstandsabkommen", "belarussischen", "hauptstadt", "minsk", "siehe", "minsk", "ii", "russischen", "oppositionsf\u00fchrer", "alexei", "nawalny", "august", "giftanschlag", "ver\u00fcbt", "forderte", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "stellungnahme", "russischen", "regierung", "pr\u00e4sident", "wladimir", "putins", "sanktionen", "russische", "beteiligte", "aufgrund", "offiziellen", "funktion", "verantwortlich", "verbrechen", "bruch", "internationaler", "rechtsnormen", "gelten", "einrichtung", "nowitschok-programm", "eingebunden", "erlie\u00df", "eu", "betreiben", "regierungen", "deutschland", "frankreich", "treffen", "italienischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "silvio", "berlusconi", "\u00e4u\u00dferte", "merkel", "lage", "belarus", "berlusconi", "einig", "angesichts", "ereignisse", "pr\u00e4sidentschaftswahl", "vorjahr", "neuerliche", "sanktionen", "land", "nachdenken", "m\u00fcsse", "sehe", "entwicklung", "sorge", "insbesondere", "umgang", "opposition", "pr\u00e4sidentschaftswahl", "de", "facto", "scheinwahl", "herrschenden", "alexander", "lukaschenko", "empfing", "merkel", "proteste", "herbst", "oppositionsf\u00fchrerin", "swjatlana", "zichanouskaja", "lukaschenko", "herbeigef\u00fchrten", "migrationskrise", "grenze", "belarus", "europ\u00e4ischen", "union", "merkel", "kontakt", "merkel", "kritisiert", "ostdeutsche", "herkunft", "kanzlerschaft", "hintergrund", "gestellt", "rede", "deutschen", "einheit", "\u00f6ffentliches", "bekenntnis", "erfahrungen", "diskriminierung", "ostdeutscher", "gedeutet", "andauernden", "kanzlerschaft", "wandte", "angela", "merkel", "au\u00dferhalb", "neujahrsansprachen", "bislang", "fernsehansprache", "rede", "nation", "\u00f6ffentlichkeit", "anlass", "rede", "m\u00e4rz", "covid-19-pandemie", "ansprache", "millionen", "zuschauern", "verfolgt", "historisch", "bezeichnet", "merkels", "vorg\u00e4ngern", "fernsehansprachen", "selten", "gerhard", "schr\u00f6der", "hielt", "amtszeit", "juni", "wendet", "merkel", "regierungsoberhaupt", "weltweit", "per", "video-podcast", "\u00f6ffentlichkeit", "nutzt", "medium", "w\u00f6chentlich", "samstag", "\u00f6ffentlichkeit", "inhalt", "ziele", "regierungspolitik", "vermitteln", "produzierte", "merkel-biograf", "wolfgang", "stock", "podcast", "euro", "pro", "episode", "kritik", "stil", "videobotschaft", "schrieb", "produktion", "neu", "zuschlag", "erhielt", "evisco", "m\u00fcnchen", "j\u00fcrgen", "hausmann", "vorst\u00e4nde", "evisco", "schwiegersohn", "damaligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "edmund", "stoiber", "medien", "zweifel", "ordnungsgem\u00e4\u00dfen", "ablauf", "ausschreibungsverfahrens", "laut", "ausschreibende", "bundespresseamt", "wies", "vorw\u00fcrfe", "weltweite", "beachtung", "erhielt", "sommer", "expertenmeinung", "gesundheitlich", "unbedenklicher", "orthostatischer", "tremor", "merkel", "innerhalb", "wochen", "bewegungslosen", "stehen", "zweier", "staatsempf\u00e4nge", "ministerernennung", "auftrat", "milit\u00e4rische", "zeremonie", "folgenden", "staatsempf\u00e4nge", "absolvierte", "sitzen", "diesbez\u00fcgliche", "fragen", "antwortete", "merkel", "gebe", "grund", "sorge", "\u00f6ffentlichkeit", "d\u00fcrfe", "ausgehen", "stets", "verantwortung", "amtes", "entsprechend", "handele", "gesundheit", "merkels", "amtsantritt", "bundeskanzlerin", "person", "verschiedentlich", "zwecke", "satire", "parodiert", "internationale", "bekanntheit", "erlangte", "zusammenhang", "tracey", "ullman", "sketchen", "tracey", "ullman", "\u2019s", "show", "merkel", "stereotype", "geste", "h\u00e4nde", "innenfl\u00e4chen", "bauch", "h\u00e4lt", "daumen", "zeigefinger", "spitzen", "ber\u00fchren", "bildet", "form", "raute", "presse", "merkel-raute", "bezeichnet", "bundestagswahl", "nutzte", "cdu", "rahmen", "personalisierungsstrategie", "kanzlerin", "typische", "geste", "bildete", "riesenplakat", "berlin", "berlins", "ehemaliger", "spd-landeschef", "jan", "st\u00f6\u00df", "bezeichnete", "personenkult", "deutschlandkette", "halskette", "deutsche", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "september", "fernsehduell", "anl\u00e4sslich", "bundestagswahl", "trug", "bundesamt", "sicherheit", "informationstechnik", "zugelassenes", "abh\u00f6rsicheres", "mobiltelefon", "\u00f6ffentlichkeit", "h\u00e4ufig", "merkelphone", "bezeichnet", "merkozy", "sarkel", "bzw.", "sarkokel", "medien", "kreiertes", "kofferwort", "nachnamen", "angela", "merkel", "franz\u00f6sischen", "staatspr\u00e4sidenten", "nicolas", "sarkozy", "konzept", "abl\u00f6sung", "sarkozys", "fortgesetzt", "wobei", "merkhollande", "merkollande", "mercron", "deutlich", "genutzt", "2010er", "entstand", "merkeln", "neologismus", "bedeutung", "wichtigen", "angelegenheiten", "klaren", "aussagen", "treffen", "risiko", "eingehen", "verb", "belegte", "platz", "wahl", "jugendwort", "jahres", "ziehen", "parallele", "helmut", "kohl", "kanzlerschaft", "entsprechendes", "verhalten", "nachgesagt", "damalige", "schlagwort", "aussitzen", "merkel-kritiker", "verwendeten", "genau", "bundestags-wahlkampf", "h\u00e4lfte", "kanzlerschaft", "angela", "merkel", "mehrmals", "hauptfigur", "theaterst\u00fccken", "romanen", "filmen", "werken", "bildenden", "kunst", "auff\u00e4llig", "werken", "eher", "kritische", "distanz", "figur", "kanzlerin", "alphabetisch", "geordnet"], "link_data": [{"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["emeritierter", "professor", "internationale", "politik", "\u00fcbte", "interview", "tagesschau", "anl\u00e4sslich", "besuchs", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juli", "scharfe", "kritik", "politischen", "entwicklung", "algerien", "de", "facto", "regiert", "milit\u00e4r"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verdienste", "us-pr\u00e4sident", "barack", "obama", "bezeichnete", "staat", "israel", "leben", "gewidmet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "patrioten", "verdiensten", "land"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amtierende", "mitglied", "bundesregierung", "hingegen", "amtierende", "bundeskanzlerin", "fr\u00fchere", "umwelt-", "frauen-", "jugendministerin"], "right_context": ["cdu", "monaten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "protokollarischen", "rangfolge", "bundespr\u00e4sidenten", "staatsoberhaupt", "bundestagspr\u00e4sidenten", "stelle", "amtierende", "bundeskanzlerin", "november"], "right_context": ["cdu", "steht", "spitze", "koalition", "cdu/csu", "spd", "zusammentreten", "deutschen", "bundestags", "oktober"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["gleichzeitig", "vorsitzender", "partei", "adenauer", "1950\u20131963", "erhard", "kiesinger", "1967\u20131969", "kohl", "1982\u20131998"], "right_context": ["cdu", "brandt", "1969\u20131974", "schr\u00f6der", "1999\u20132004", "spd", "genie\u00dft", "bundeskanzler", "parteivorsitzender", "hohes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutlich", "gebrauch", "ausdr\u00fccklichen", "willen", "verteidigungsminister", "rudolf", "scharping", "amt", "entlassen", "lie\u00df"], "right_context": ["lie\u00df", "bundesumweltminister", "norbert", "r\u00f6ttgen", "mai", "willen", "entlassen", "bundeskanzler", "ernennung", "meist"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["parteiamtes", "verbindung", "relativ", "stabilen", "parteipolitischen", "verh\u00e4ltnissen", "kontinuit\u00e4t", "amt", "bundeskanzlers", "gesorgt"], "right_context": ["person", "amt", "innehat", "durchschnittliche", "amtszeit", "bundeskanzler", "kritisiert", "zusammenhang", "praktischen", "umsetzung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu/csu", "spd", "wahlergebnis", "einzug", "linkspartei", "parlament", "koalition", "union", "spd", "f\u00fchrte"], "right_context": ["november", "bundeskanzlerin", "gew\u00e4hlt", "bundeskanzlerin", "zweitl\u00e4ngsten", "amtszeit", "frau", "naturwissenschaftlerin", "h\u00f6chste", "regierungsamt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einschlie\u00dflich", "angela", "merkel", "bundeskanzler", "l\u00e4ngsten", "amtierte", "helmut", "kohl", "dicht", "gefolgt"], "right_context": ["k\u00fcrzesten", "kurt", "georg", "kiesinger", "monaten", "spd", "stellte", "bundeskanzler", "cdu", "einzige"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sch\u00e4uble", "cdu-parteivorsitzender", "unions-fraktionsvorsitzender", "designierter", "kanzlerkandidat", "infolge", "cdu-spendenaff\u00e4re", "trat", "spitzen\u00e4mtern", "cdu-parteichefin"], "right_context": ["kanzlerkandidatin", "gehandelt", "januar", "ambitionen", "zugunsten", "stoibers", "wolfratshauser", "fr\u00fchst\u00fcck", "spitzenkandidat", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["besuchte", "barack", "obama", "erstmals", "pr\u00e4sident", "vereinigten", "staaten", "stadt", "traf", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["residenzschloss", "besichtigte", "anschlie\u00dfend", "frauenkirche", "technische", "universit\u00e4t", "dresden", "kreis", "elite-hochschulen", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["landr\u00e4tin", "gabriele", "pauli", "nachfolger", "vorsitzender", "csu", "januar", "stoiber", "wolfratshauser", "fr\u00fchst\u00fcck"], "right_context": ["gemeinsamer", "kanzlerkandidat", "cdu", "csu", "bundestagswahl", "durchsetzen", "csu-politiker", "franz", "josef", "strau\u00df"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["frankreich", "deutschland", "weitgehend", "gemeinsame", "positionen", "spiegelt", "h\u00e4ufigen", "bilateralen", "gespr\u00e4chen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fran\u00e7ois", "hollande", "vorfeld", "offizieller", "gipfeltreffen", "wider", "wichtiges", "anliegen", "frankreichs", "eu-ebene"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["september", "nieder", "kommissarischer", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "november", "stellvertreter", "bundeskanzlerin", "bundesminister", "arbeit", "soziales"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "bundesregierung", "ernannt", "m\u00fcntefering", "k\u00fcndigte", "november", "famili\u00e4ren", "gr\u00fcnden", "r\u00fccktritt", "\u00e4mtern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["iii", "koalitionsverhandlungen", "cdu", "csu", "f\u00fchrten", "oktober", "abschluss", "koalitionsvertrags", "wiederwahl", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["oktober", "vizekanzler", "au\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "justizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "fdp-gesundheitsminister", "philipp"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gemeinsame", "vorstellung", "modernisierung", "landes", "gemeinsame", "vertrauensbasis", "entwickeln", "neuauflage", "koalition", "kanzlerin"], "right_context": ["landtagswahl", "niedersachsen", "fdp", "erstmals", "wahl", "prozentual", "verluste", "verzeichnen", "landtagswahlen", "schaffte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aktivit\u00e4tskultur", "greenpeace", "aktionsformen", "bewegungen", "extinction", "rebellion", "foodwatch", "beeinflusst", "august", "hielt"], "right_context": ["stralsund", "zentrale", "rede", "feier", "jubil\u00e4um", "greenpeace", "international", "undemokratische", "strukturen", "organisation"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "ablehnender", "haltung", "irak-engagement", "beeintr\u00e4chtigt", "schr\u00f6ders", "nachfolgerin"], "right_context": ["besseres", "verh\u00e4ltnis", "bem\u00fcht", "gleichwohl", "stand", "mitte", "mehrheit", "deutschen", "bev\u00f6lkerung", "person"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spd", "stimmten", "mehrheit", "vertragswerk", "november", "unterzeichneten", "vorsitzenden", "parteien", "koalitionsvertrag", "november"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "gew\u00e4hlt", "minister", "kabinetts", "merkel", "ernannt", "bundesrepublik", "deutschland", "mal", "koalition"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["koalition", "teile", "w\u00e4hlerschaft", "\u00fcberzeugen", "vorzeitig", "herbeigef\u00fchrten", "bundestagswahl", "bekleidet", "ddr", "aufgewachsenen"], "right_context": ["erstmals", "frau", "amt", "bundeskanzlers", "rot-gr\u00fcnen", "kabinett", "schr\u00f6der", "ii", "folgte", "koalition"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["visuelle", "\u00fcbersicht", "gsm-sicherheit", "verschiedenen", "l\u00e4ndern", "oktober", "berichteten", "mehrere", "medien", "abh\u00f6ren"], "right_context": ["parteihandy", "us-amerikanische", "national", "security", "agency", "nsa", "laut", "faz", "besa\u00df", "merkel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["folgejahr", "vorw\u00fcrfen", "angebliche", "t\u00e4tigkeit", "staatssicherheitsdienst", "ddr", "parteitag", "dresden", "politisch", "unbelastete"], "right_context": ["nachfolgerin", "gew\u00e4hlt", "folge", "transformation", "ostdeutschen", "planwirtschaft", "marktwirtschaft", "schlie\u00dfung", "zahl", "sanierungsf\u00e4higen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["buch", "enthielt", "aussagen", "arbeitsgespr\u00e4chen", "kohls", "schwan", "abwertenden", "bemerkungen", "bekannte", "pers\u00f6nlichkeiten"], "right_context": ["christian", "wulff", "richard", "weizs\u00e4cker", "landgericht", "k\u00f6ln", "sprach", "kohl", "verletzung", "pers\u00f6nlichkeitsrechte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "parlament", "stra\u00dfburg", "pr\u00e4sident", "antonio", "tajani", "eu-ratspr\u00e4sident", "donald", "tusk", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "fr\u00fchere", "us-pr\u00e4sident", "bill", "clinton", "russische", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gleichzeitig", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "wahrnehmung", "gesch\u00e4fte", "bildung", "bundesregierung", "beauftragt", "wahl"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "schied", "november", "endg\u00fcltig", "amt", "mitglied", "pr\u00e4sidiums", "deutschen", "gesellschaft", "vereinten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hansestadt", "r\u00fccktritt", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "februar", "infolge", "wulff-aff\u00e4re", "k\u00fcndigte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vorschlag", "nachfolge", "zustimmung", "oppositionsparteien", "spd", "gr\u00fcnen", "finden", "gespr\u00e4che", "partei", "linke"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["opposition", "vorwarf", "kritik", "fischer", "politischen", "aufbruch", "generation", "diffamieren", "damalige", "oppositionsf\u00fchrerin"], "right_context": ["fischer", "aufforderte", "68er-revolte", "insgesamt", "distanzieren", "fischer", "galt", "aussichtsreicher", "kandidat", "entwurf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["scharf", "kritisiert", "versto\u00dfes", "v\u00f6lkerrecht", "bezichtigt", "oppositionsparteien", "deutschen", "bundestag", "forderten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kabinett", "merkel", "i", "klar", "chirac", "distanzieren", "figur", "technokratus", "franz\u00f6sischen", "original"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["trittin", "umweltministerium", "oktober", "trittin", "bundesminister", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "vereidigt", "amtsvorg\u00e4ngerin"], "right_context": ["legislaturperiode", "rot-gr\u00fcnen", "regierung", "trittin", "bevorzugte", "angriffsziel", "opposition", "wirtschaft", "konfliktthemen", "trittin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["oktober", "kurzzeitig", "zus\u00e4tzlich", "gesch\u00e4fte", "bundesministers", "verbraucherschutz", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "bundestagswahl", "wahl"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "endete", "november", "amtszeit", "kabinetts", "schr\u00f6der", "ii", "trittins", "amtszeit", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["asyl", "whistleblower", "edward", "snowden", "eurokrisenpolitik", "stellt", "trittin", "sowohl", "peer", "steinbr\u00fccks"], "right_context": ["positionen", "schuldenschnitt", "griechenland", "trittin", "lehnte", "wahlkampf", "bundestagswahl", "pkw-maut", "pl\u00e4dierte", "ausweitung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["k\u00f6nne", "gesundheitlich", "problemlos", "kanzler", "bleiben", "tats\u00e4chlich", "erreichte", "amtszeit", "helmut", "kohl"], "right_context": ["\u00fcbertroffen", "brachte", "adenauer", "kandidat", "amt", "bundespr\u00e4sidenten", "gespr\u00e4ch", "vorher", "vergeblich", "versucht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["strau\u00df", "bzw.", "edmund", "stoiber", "vorfeld", "bundestagswahl", "entscheidung", "m\u00f6glichen", "unions-kanzlerkandidaten", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["edmund", "stoiber", "begriff", "kanzlerfrage", "k-frage", "gepr\u00e4gt", "\u00fcblicherweise", "kanzlerkandidat", "herausforderer", "amtierenden"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["erhard", "kurt", "georg", "kiesinger", "christdemokratischen", "bundeskanzler", "karlspreis", "eingeschlossen", "amtierende", "kanzlerin"], "right_context": ["preistr\u00e4gern", "tony", "blair", "bill", "clinton", "javier", "solana", "vorgehalten", "hauptverantwortlichen", "luftangriffe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rezipiert", "eingangshalle", "reichstagsgeb\u00e4udes", "berlin", "installiert", "bundeskanzlern", "helmut", "schmidt", "helmut", "kohl"], "right_context": ["deutsche", "regierungschefin", "fr\u00fchere", "konzentrationslager", "auschwitz", "besuchte", "dezember", "hielt", "ansprache", "notwendigkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erich", "k\u00e4stner", "gottfried", "wilhelm", "leibniz", "gotthold", "ephraim", "lessing", "karl", "liebknecht"], "right_context": ["thomas", "m\u00fcntzer", "friedrich", "nietzsche", "novalis", "leopold", "ranke", "ferdinand", "de", "saussure"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["g8-gipfels", "industriestaaten", "fand", "heiligendamm", "nahe", "rostock", "befindet", "wahlkreis", "regierenden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nordosten", "mecklenburg-vorpommerns", "wahlkreisb\u00fcro", "stralsund", "ehemalige", "rostocker", "pastor", "joachim", "gauck", "deutscher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["joachim", "gauck", "malta", "staatsbesuch", "februar", "fanden", "berlin", "offizielle", "gespr\u00e4che", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["premierminister", "joseph", "muscat", "deutsche", "botschaft", "sitz", "whitehall", "mansions", "au\u00dferordentlicher", "bevollm\u00e4chtigter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["starke", "bekenntnis", "us-regierung", "sicherheit", "europas", "gelobt", "juli", "bezweifelte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["usa", "verl\u00e4sslicher", "partner", "jahrzehnte", "gehalten", "n\u00e4mlich", "vereinigten", "staaten", "amerika", "ordnungsmacht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gleichzeitig", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "wahrnehmung", "gesch\u00e4fte", "bildung", "bundesregierung", "beauftragt", "wahl"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "schied", "november", "endg\u00fcltig", "amt", "otto", "schily", "bundesinnenminister", "aufsichtsrat", "safe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["partei", "deutschlands", "spd", "gegenw\u00e4rtige", "koalitionsregierung", "bundesrepublik", "deutschland", "bundeskanzlerin", "ehemalige", "cdu-bundesvorsitzende"], "right_context": ["christlich-soziale", "union", "bayern", "csu", "konservativere", "ausrichtung", "cdu", "wirtschafts-", "sozialpolitik", "gilt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deportierung", "vernichtungslager", "auschwitz", "ermordet", "derzeit", "stolpersteine", "quedlinburg", "verlegt", "bundestagswahlkampf", "sprach"], "right_context": ["quedlinburger", "marktplatz", "juni", "fand", "fr\u00fchjahrskonferenz", "innenminister", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "quedlinburg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["irak", "geschlossen", "karriere", "verm\u00e4chtnis", "zeige", "sinnlosigkeit", "politik", "gewalt", "terrors", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["brachte", "ausdruck", "deutsche", "bundesregierung", "todesstrafe", "ablehnt", "deutsche", "bundesregierung", "zeigte", "gernot"]}, {"mention_text": ["angela", "merkelov"], "left_context": ["methode", "h\u00e4ufig", "namen", "ausl\u00e4ndischer", "herkunft", "z.", "b.", "zde\u0148ka", "m\u00fcllerov\u00e1", "ausl\u00e4nderinnen"], "right_context": ["c\u00e9line", "dionov\u00e1", "hillary", "clintonov\u00e1", "angewandt", "begr\u00fcndet", "tschechischen", "deklination", "namen", "normal"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gesellschaft", "g\u00e4sten", "september", "hessenpark", "besuch", "abstattete", "besuchte", "tenzin", "gyatso", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["amtssitz", "treffen", "deutschen", "regierungschef", "chinesische", "regierung", "kritisierte", "merkel", "entscheidung", "diverse"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["washingtons", "kurs", "iran", "hamas", "gef\u00fchrten", "pal\u00e4stinensischen", "autonomiebeh\u00f6rde", "gespr\u00e4chen", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00f6sterreichischen", "pr\u00e4sidenten", "heinz", "fischer", "berlin", "wien", "ebenfalls", "nahost-friedensprozess", "iranische", "atomprogramm"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kreisfreiheit", "damalige", "cdu-oberb\u00fcrgermeister", "dietmar", "vettermann", "erkl\u00e4rte", "protest", "entwicklung", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["austritt", "partei", "empfahl", "daraufhin", "b\u00fcrgern", "zwickaus", "oberb\u00fcrgermeister-wahl", "pia", "findei\u00df", "kandidatin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["professor", "physikalische", "theoretische", "chemie", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "joachim", "sauer", "ehemann", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hosena", "geboren", "ortsteil", "senftenberg", "besuchte", "polytechnische", "oberschule", "walther", "rathenau", "senftenberg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kirchen-", "ketzer-historie", "verfasste", "schauspielerin", "eva-maria", "hagen", "lebte", "kindheit", "perleberg", "politikerin"], "right_context": ["verbrachte", "fr\u00fche", "kindheit", "perleberg", "geh\u00f6renden", "quitzow", "verschwinden", "britischen", "diplomaten", "benjamin"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["gesendet", "april", "oktober", "richtete", "prenzlau", "landesgartenschau", "hybridkraftwerk", "april", "legte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anwesenheit", "brandenburgs", "ministerpr\u00e4sident", "platzeck", "wirtschaftsminister", "junghanns", "grundstein", "weltweit", "hybridkraftwerk", "oktober"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["martin", "hohmann", "fraktionsvorsitzender", "l\u00e4ngere", "rednerlisten", "bundestag", "versucht", "streichen", "lassen", "cdu-parteivorsitzende"], "right_context": ["beanspruchte", "bundestagswahl", "entgegen", "w\u00fcnschen", "merz", "fraktionsvorsitz", "merz", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["schlug", "neuer", "bundeswirtschaftsminister", "kabinett", "merkel", "amtierenden", "peter", "altmaier", "ersetzen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lie\u00df", "daraufhin", "umgehend", "mitteilen", "regierungsumbildung", "geplant", "vorschlag", "innerhalb", "cdu", "merz-unterst\u00fctzern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["besuchten", "liberia", "regelm\u00e4\u00dfig", "unterst\u00fctzung", "hilfsprojekte", "organisieren", "rahmen", "afrikareise", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["oktober", "hauptstadt", "monrovia", "gelegenheit", "mitreisenden", "wirtschaftsvertretern", "verbesserung", "deutsch-liberianischen", "wirtschaftsbeziehungen", "zugesichert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erfolgen", "messen", "lassen", "urspr\u00fcngliche", "legitimation", "verloren", "bezugnehmend", "\u00e4u\u00dferungen", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zdf-sommerinterview", "\u00fcberwachungs-", "spionageaff\u00e4re", "umfangreich", "aufgekl\u00e4rt", "bezeichnet", "enzensberger", "interviews", "frank", "schirrmacher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bamberger", "erzbischof", "ludwig", "schick", "unterst\u00fctzt", "muslimischen", "verb\u00e4nden", "evangelischen", "kirche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hingegen", "abgelehnt", "folge", "anschlags", "charlie", "hebdo", "januar", "sprachen", "fdp-politiker", "christian"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verloren", "artikel", "k\u00fcrzer", "aktuell", "vorfeld", "bundestagswahl", "blatt", "wahlhilfe", "b\u00fcrgerliche", "lager"], "right_context": ["attestiert", "frage", "partei", "sympathisieren", "antworteten", "befragten", "spiegel-leser", "prozent", "cdu/csu", "prozent"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lufthansa", "frankfurt", "integrated", "operations", "control", "center", "abgek\u00fcrzt", "iocc", "feierlich", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["namen", "deutschland", "getauft", "entsprechend", "umbenannt", "airbus", "a321", "d-aira", "finkenwerder", "reminiszenz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["l\u00e4ndern", "gilt", "finanz-", "wirtschaftsexperte", "vertreter", "konservativ-christlichen", "fl\u00fcgels", "cdu", "ambivalentes", "verh\u00e4ltnis"], "right_context": ["zugeschrieben", "einerseits", "angela", "merkels", "bester", "mann", "bezeichnet", "andererseits", "gespanntes", "verh\u00e4ltnis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorg\u00e4nger", "vorsitzender", "spd", "ddr", "ibrahim", "b\u00f6hme", "prenzlauer", "berg", "1980er", "lebte"], "right_context": ["sch\u00f6nhauser", "allee", "b\u00fcrgerrechtlerin", "b\u00e4rbel", "bohley", "lebte", "teutoburger", "platz", "kehrte", "dortige"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundesministerin", "justiz", "gerhard", "schr\u00f6der", "gef\u00fchrten", "bundesregierung", "amt", "geh\u00f6rte", "november", "oktober"], "right_context": ["geleiteten", "bundesregierung", "koalition", "dezember", "januar", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesminister", "wirtschaft", "energie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gezahlt", "juni", "tunnelpatin", "buschtunnel", "wahlkreis", "aachen", "liegt", "november", "bundesministerin", "gesundheit"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "koalition", "berufen", "juli", "erkl\u00e4rte", "schmidt", "vorl\u00e4ufigen", "verzicht", "mitgliedschaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["entwicklung", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "amt", "behielt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "koalition", "insgesamt", "l\u00e4ngste", "dienstzeit", "leitung", "ressorts", "bundesdeutschen", "amt", "zeitgleich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sozialdemokratischen", "regierungskoalitionen", "grund", "laut", "gesch\u00e4ftsordnung", "bundesregierung", "vertreterin", "vizekanzlers", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dreij\u00e4hrige", "amtszeit", "rat", "nachhaltige", "entwicklung", "berufen", "ministerin", "setzte", "deutliche", "akzente"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["scholz", "fr\u00fchere", "us-au\u00dfenminister", "enge", "freund", "verstorbenen", "henry", "kissinger", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gedenkreden", "urnen", "helmut", "schmidts", "frau", "loki", "ruhen", "familiengrab", "koch", "schmidt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitb\u00fcrgerinnen", "mitb\u00fcrgern", "rede", "menschen", "drau\u00dfen", "land", "mann", "bev\u00f6lkerung", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ansprache", "deutschen", "einheit", "oktober", "begriff", "pathos", "erteilte", "versuchen", "absage", "zugeh\u00f6rigkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["krippen", "realismus", "detailreichtum", "finden", "darstellungen", "bekannter", "zeitgen\u00f6ssischer", "personen", "prominente", "fu\u00dfballer"], "right_context": ["silvio", "berlusconi", "eigent\u00fcmlich", "feuerwerke", "jahresende", "traditionellen", "h\u00f6hepunkt", "erreichen", "gesamte", "stadt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bayern", "verdoppeln", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "verlor", "prozent", "prozent", "gewicht", "csu", "geplanten", "koalition"], "right_context": ["wahren", "unterst\u00fctzung", "csu", "signalisieren", "edmund", "stoiber", "bundesminister", "neu", "geschaffenen", "bundesministeriums"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["april", "rahmen", "reihe", "forum", "bioethik", "problematik", "demografischen", "wandels", "diskutiert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["podiumsteilnehmerin", "veranstaltungsreihe", "forum", "bioethik", "widmete", "ethikrat", "folgenden", "themen", "triage", "priorisierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gedenkst\u00e4tten", "buchenwald", "mittelbau-dora", "mitglied", "arbeitskreis", "selbst\u00e4ndiger", "kultur-institute", "juni", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["friedensnobelpreistr\u00e4gern", "us-pr\u00e4sident", "barack", "obama", "shoa-\u00fcberlebenden", "elie", "wiesel", "ehemalige", "konzentrationslager", "rahmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["live", "bundestagswahljahr", "gestartet", "motto", "frauen", "w\u00e4hlen", "spitzenpolitikerinnen", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eingeladen", "format", "l\u00e4uft", "motto", "brigitte", "live", "stunde", "frauen", "regelm\u00e4\u00dfig", "weibliche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fest", "pass", "flugticket", "abnahm", "nannte", "russland", "daraufhin", "polizeistaat", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00fcbte", "kritik", "vorgehen", "russischen", "beh\u00f6rden", "europ\u00e4ische", "gerichtshof", "menschenrechte", "urteilte", "oktober"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lehnte", "br\u00fcderle", "antrag", "opel", "deutschland", "milliarden", "euro", "staatshilfe", "gleichen", "kanzlerin"], "right_context": ["opel", "vage", "hoffnung", "finanzspritze", "letzte", "wort", "zukunft", "opel", "gesprochen", "staat"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["franz\u00f6sischen", "deutschen", "politik", "kultur", "insbesondere", "deutsch-franz\u00f6sischen", "verh\u00e4ltnis", "z.", "b.", "bezeichnete"], "right_context": ["hollande", "grunde", "sozialdemokratisch", "sozialistisch", "\u00e4u\u00dferte", "marine", "le", "pen", "vater", "kritisierte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["brachte", "thema", "pressefreiheit", "russland", "schlagzeilen", "westlicher", "medien", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlicht", "wochenzeitung", "fragte", "russische", "journalistin", "jelena", "tregubowa", "ermordung", "zufall", "putin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["facebook-profil", "stark", "verweisen", "rechtsextreme", "antisemitische", "internetver\u00f6ffentlichungen", "braunen", "verschw\u00f6rungstheorien", "gepr\u00e4gt", "erh\u00e4ngung"], "right_context": ["aufgerufen", "verurteilten", "holocaustleugnerin", "solidarisch", "erkl\u00e4rt", "r\u00fcckten", "kandidaten", "sodass", "afd-fraktion", "kreistag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gruppe", "jungen", "wilden", "nahe", "andenpakt", "zugerechnet", "august", "berief", "damalige", "cdu-kanzlerkandidatin"], "right_context": ["m\u00fcller", "wirtschaftsressort", "kompetenzteam", "union", "wirtschaftsressort", "michael", "glos", "csu", "vergab", "blieb"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nordrhein-westfalen", "bundesminister", "finanzen", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "spd", "bundestagswahl", "unterlag", "spd-kanzlerkandidat", "amtsinhaberin"], "right_context": ["mitglied", "deutschen", "bundestages", "peer", "steinbr\u00fcck", "s\u00f6hnen", "eheleute", "ernst", "1914\u20131998", "ilse"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "cdu", "juni", "ministerpr\u00e4sidenten", "november", "steinbr\u00fcck", "bundesminister", "finanzen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "k\u00fcndigte", "politik", "hans", "eichel", "fortzusetzen", "private", "equity"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["umfragen", "stiegen", "laut", "ard-deutschlandtrend", "daraufhin", "beliebtheitswerte", "m\u00f6glicher", "kanzlerkandidat", "teils", "sogar"], "right_context": ["sigmar", "gabriel", "partei", "beteiligung", "deregulierungen", "finanzsektor", "abwesenheit", "gremien", "hingegen", "kritischer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jungen", "m\u00e4dchen", "geschlechtern", "getrennten", "sportunterricht", "einzuf\u00fchren", "religi\u00f6se", "vorbehalte", "eltern", "ber\u00fccksichtigen"], "right_context": ["kritisierte", "vorschlag", "gegenteil", "integration", "bezeichnete", "steinbr\u00fcck", "lobt", "europ\u00e4ische", "union", "modell"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["jong", "un", "nannte", "steinbr\u00fcck", "verr\u00fcckten", "nordkoreaner", "\u00fcberwachungs-skandal", "forderte", "steinbr\u00fcck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["widerstand", "usa", "steinbr\u00fcck", "warnt", "milit\u00e4rischen", "intervention", "syrien", "bef\u00fcrwortet", "syrien-konflikt", "verhandlungsl\u00f6sung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["museum", "siehe", "sanierte", "geb\u00e4udekomplex", "labor-", "b\u00fcroneubau", "seestra\u00dfe", "februar", "anwesenheit", "kanzlerin"], "right_context": ["gesundheitsminister", "hermann", "gr\u00f6he", "umweltministerin", "barbara", "hendricks", "er\u00f6ffnet", "befinden", "mehrzahl", "forschungslabore"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "erhielt", "berlin", "henry-kissinger-preis", "verdienste", "transatlantische", "partnerschaft", "er\u00f6ffnete", "kanzlerin"], "right_context": ["neubau", "us-botschaft", "berlin", "verlieh", "bild-zeitung", "medienpreis", "osgar", "november", "bush", "gorbatschow"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["donald", "trump", "ehemaligen", "pr\u00e4sidenten", "jimmy", "carter", "bill", "clinton", "barack", "obama"], "right_context": ["prinz", "charles", "grabst\u00e4tte", "befindet", "gel\u00e4nde", "george", "bush", "presidential", "library"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mecklenburg-vorpommern", "nannte", "brief", "erpressungsversuch", "j\u00fcrgen", "trittin", "bezeichnete", "wirtschaftliche", "kriegserkl\u00e4rung", "inzwischen"], "right_context": ["zustimmung", "projekt", "deutlich", "pipeline", "genehmigt", "bleibe", "genehmigt", "wolle", "hochdruck", "einsetzten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["speziell", "eu", "usa", "bezeichnete", "konflikt", "unl\u00f6sbar", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "kritisierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutsche", "politik", "kollektive", "zuwanderung", "langfristig", "positive", "effekte", "naive", "vorstellung", "kindisch"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beltsville", "maryland", "kilometer", "s\u00fcdlich", "nsa-zentrale", "oktober", "bundestagswahl", "legte", "spiegel", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abschriften", "dokumenten", "fundus", "edward", "snowden", "belegen", "angela", "merkels", "handykommunikation", "nsa"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundestagswahl", "zeitung", "laut", "analyse", "politikwissenschaftlers", "oskar", "niedermayer", "implizite", "wahlwerbung", "unionsparteien"], "right_context": ["\u00e4hnlichen", "ergebnis", "studie", "universit\u00e4t", "hamburg", "berichterstattung", "hamburger", "b\u00fcrgerschaftswahl", "untersuchte", "publizisten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "gedenkfeier", "kz-gedenkst\u00e4tte", "dachau", "jahrestag", "hielt", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mai", "rede", "nacht", "november", "original-eingangst\u00fcr", "zynischen", "aufschrift", "arbeit", "frei", "unbekannten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["begann", "sp\u00e4testens", "oktober", "politische", "diskussion", "notwendigkeit", "erneuten", "reform", "eu-vertr\u00e4ge", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regierungserkl\u00e4rung", "geworben", "instrument", "europ\u00e4ischen", "konvents", "spiel", "gebracht", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fordern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["au\u00dfenwirtschaftsf\u00f6rderung", "fand", "hannover-messe", "april", "gastland", "russland", "er\u00f6ffnung", "messe", "wladimir", "putin"], "right_context": ["protesten", "russische", "demokratieblockaden", "leitmessen", "ort", "vereint", "fand", "hannover-messe", "april", "gastland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["april", "gastland", "niederlande", "niederl\u00e4ndische", "ministerpr\u00e4sident", "mark", "rutte", "er\u00f6ffnete", "gemeinsam", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["messe", "folgende", "leitmessen", "hannover-messe", "insgesamt", "stellten", "aussteller", "produkte", "anwendungen", "quadratmetern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["solutions", "schwerpunkt", "vernetzung", "digitalisierung", "industrie", "april", "us-pr\u00e4sident", "barack", "obama", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "messe", "fand", "april", "leitthema", "integrated", "industry", "creating", "value", "partnerland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["leitthema", "integrated", "industry", "creating", "value", "partnerland", "polen", "messe", "april", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["polens", "ministerpr\u00e4sidentin", "beata", "szyd\u0142o", "er\u00f6ffnet", "partnerland", "polen", "pr\u00e4sentierte", "insgesamt", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lernen", "robotik", "industrie", "klimaneutrale", "produktion", "elektromobilit\u00e4t", "teilnehmer", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundeswirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "indonesiens", "pr\u00e4sident", "joko", "widodo", "branchenvertreter", "herbert", "diess"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sbi", "fragen", "umsetzung", "begr\u00fcndet", "bonn", "sitz", "klimasekretariats", "festgelegt", "damalige", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["ma\u00dfgeblichen", "anteil", "weitgehenden", "versprechen", "seitens", "deutschen", "delegation", "fr\u00fchzeitig", "gr\u00f6\u00dften", "einzelnen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kuratoriums", "friede", "springer", "stiftung", "nebenrolle", "leiterin", "birthler-beh\u00f6rde", "tatort", "rosenholz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["november", "kandidatin", "bundespr\u00e4sidentenamt", "vorschlagen", "birthler", "frank-walter", "steinmeier", "nominiert", "august", "bundesbauministerin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gezeigt", "kurzen", "rede", "anl\u00e4sslich", "er\u00f6ffnung", "ausstellung", "juni", "forderte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["russische", "regierung", "geraubten", "deutschen", "kulturg\u00fcter", "zur\u00fcckzugeben", "statuen", "ehemals", "bode-museum", "berlin"]}, {"mention_text": ["deutsche", "bundeskanzlerin"], "left_context": ["hallervorden", "april", "song", "erdogan", "zeig", "musik", "narhallamarsch", "fu\u00dft", "kritisierte", "zusammenhang"], "right_context": ["lied", "merkel", "bereit", "melodie", "steigerlieds", "august", "positionierte", "statement", "gendern", "sprach"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["september", "raab", "gemeinsam", "anne", "maybrit", "illner", "peter", "kloeppel", "moderator", "fernsehduells"], "right_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "hinaus", "veranstaltete", "raab", "mal", "folge", "tv", "total-sondersendung", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["multikulti", "vielfalt", "vernetzung", "leben", "pr\u00e4gen", "daheim", "international", "multikulti", "realit\u00e4t", "kanzlerin"], "right_context": ["cdu", "erkl\u00e4rte", "multikulturelle", "gesellschaft", "grandios", "gescheitert", "altkanzler", "schmidt", "spd", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mai", "november", "sp\u00e4terer", "exekutivdirektor", "umweltprogramms", "vereinten", "nationen", "zahlreiche", "\u00e4nderungen", "umweltgesetzgebung"], "right_context": ["kabinett", "kohl", "v", "november", "oktober", "umweltministerin", "entlie\u00df", "monate", "amtsantritt", "t\u00f6pfers"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu", "\u00fcbernahm", "bundesministerium", "familie", "senioren", "gerda", "hasselfeldt", "\u00fcbernahm", "bundesministerium", "gesundheit"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "bundesministerium", "frauen", "jugend", "kindergeld", "kind", "dm", "steuerliche", "kinderfreibetrag", "pro"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kompromiss", "grunds\u00e4tzlichem", "festhalten", "strafbarkeit", "schwangerschaftsabbruchs", "gleichzeitiger", "festlegung", "regelungen", "ausnahmefall", "amtszeit"], "right_context": ["bundesministerin", "frauen", "jugend", "zeichnete", "neuanf\u00e4nge", "reformen", "wiedervereinigung", "ergaben", "engagierte", "frauen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["oppositionsparteien", "unterst\u00fctzt", "cdu/csu", "aktiv", "mitgestaltet", "regierungserkl\u00e4rung", "november", "\u00e4u\u00dferte", "schr\u00f6ders", "amtsnachfolgerin"], "right_context": ["bundeskanzler", "schr\u00f6der", "pers\u00f6nlich", "danken", "agenda", "mutig", "entschlossen", "t\u00fcr", "aufgesto\u00dfen", "t\u00fcr"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schritte", "vollen", "kirchengemeinschaft", "p\u00e4pstliche", "lehramt", "vatikanische", "konzil", "anzuerkennen", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["papst", "februar", "klarstellung", "bez\u00fcglich", "holocaustleugnung", "williamsons", "aufgefordert", "verlangte", "staatssekretariat", "vatikans"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["genutzt", "entsprechend", "\u00f6ffentlichkeitswirksame", "aufmerksam", "wohngelegenheit", "folge", "erregen", "gesellschaft", "getragen", "prominentes"], "right_context": ["genannt", "anfang", "1980er", "zwischenzeitig", "schwarz", "wohnte", "h\u00e4user", "aufgrund", "zk", "sed"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["scheel", "karl", "carstens", "horst", "k\u00f6hler", "juli", "schirmherr", "deutschen", "lebens-rettungs-gesellschaft", "dlrg"], "right_context": ["stattete", "norderney", "august", "rahmen", "wahlkampfveranstaltung", "anstehenden", "bundestagswahl", "besuch", "kulturschaffenden", "wissenschaftlern"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["drittst\u00e4rksten", "partei", "gef\u00fchl", "bundeskanzler", "loswerden", "besteht", "bundestagswahl", "afd", "gew\u00e4hlt", "wahlslogan"], "right_context": ["weg", "geworben", "paradoxerweise", "bewirkt", "regierung", "f\u00fchrung", "angela", "merkel", "wahlperiode", "bundestags"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "vorsitzender", "kommission", "reform", "unternehmensmitbestimmung", "eingesetzt", "abschlussbericht", "dezember", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00fcbergab", "siebziger", "galt", "biedenkopf", "enger", "vertrauter", "cdu-vorsitzenden", "helmut", "kohl", "biedenkopf"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["fdp-politiker", "wolfgang", "gerhard", "verstorbenen", "verdienste", "demokratie", "g\u00e4ste", "nahmen", "trauerfeier", "kanzlerin"], "right_context": ["fr\u00fcheren", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "christian", "wulff", "klaus", "kinkel", "barbara", "genscher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stimmen", "koalitionsfraktionen", "prozent", "abgeordneten", "prozentual", "gesehen", "zweitbeste", "ergebnis", "kanzlerwahlen", "nachkriegszeit"], "right_context": ["erhielt", "besseres", "ergebnis", "insgesamt", "nein-stimmen", "gegeben", "obwohl", "oppositionelle", "fdp", "abgeordnete"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["publizistischen", "scharm\u00fctzel", "bayerische", "kunstminister", "wolfgang", "heubisch", "preisverleihung", "betonte", "polemischer", "artikel"], "right_context": ["henscheid", "zuvor", "jungen", "freiheit", "publiziert", "aufsehen", "gesorgt", "ausnahme", "blieben", "s\u00e4mtliche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erfolgten", "gro\u00dfinvestition", "stranggie\u00dfanlage", "modernisierung", "walzwerkes", "sowohl", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["besuchten", "werk", "160-tonnen-hubbalkenofen", "walzstra\u00dfe", "fertiggestellt", "feierte", "gmh", "150-j\u00e4hriges", "bestehen", "festakt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00f6ffentlichkeit", "zug\u00e4nglich", "einzelne", "medien", "rahmen", "vergleichs", "fall", "beschuldigten", "beamten", "bundeskanzleramt"], "right_context": ["cdu", "festgestellt", "vorwurf", "rechtswidrigen", "zentralen", "datenl\u00f6schung", "unbegr\u00fcndet", "staatsanwaltschaft", "bonn", "stellte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nordfranz\u00f6sischen", "m\u00e9aulte", "spontan", "arbeit", "nieder", "folge", "airbus-krise", "juli", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "nicolas", "sarkozy", "beschlossen", "doppelspitze", "eads", "abzuschaffen", "alleiniger", "konzernchef"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pers\u00f6nlich", "ausnahmeregelung", "eingesetzt", "symbolische", "\u00fcbergabe", "erfolgte", "april", "bundeskanzlerin", "bundesrepublik", "deutschland"], "right_context": ["rahmen", "feierlichen", "zeremonie", "library", "of", "congress", "washington", "d.c.", "bundeskanzlerin", "betonte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["europas", "meinte", "worte", "berlusconis", "beleidigung", "gesamte", "deutsche", "volk", "darstellen", "forderte"], "right_context": ["jean-claude", "juncker", "spitzenkandidaten", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "berlusconis", "forza", "italia", "mitglied", "berlusconis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["januar", "fr\u00fcheren", "auschwitzbesuche", "shoa", "m\u00fcsse", "mahnung", "vergessen", "leugnung", "reduktionismus", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["februar", "entscheidung", "vatikan", "eindruck", "entsteht", "holocaust", "geleugnet", "folgen", "raum", "bleiben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["udar", "gew\u00e4hlt", "august", "k\u00fcndigte", "pr\u00e4sidentenamt", "kandidieren", "klitschko", "partei", "erhielten", "unterst\u00fctzung"], "right_context": ["konrad-adenauer-stiftung", "evp", "zielsetzung", "spiegel-informationen", "klitschko", "gezielt", "starken", "mann", "kiew", "bauen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["janukowytsch", "erreichen", "klitschko", "partei", "erhielten", "u.", "a.", "unterst\u00fctzung", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schweren", "ausschreitungen", "kiew", "januar", "verabredete", "klitschko", "janukowytsch", "zusammentreffen", "regierungsmitgliedern", "oppositionsvertretern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anzeige", "finanzamt", "wolfratshausen", "beamte", "haft", "genommen", "januar", "entschieden", "edmund", "stoiber"], "right_context": ["gemeinsamen", "wolfratshauser", "fr\u00fchst\u00fcck", "stoiber", "kanzlerkandidat", "bundestagswahl", "schenkten", "b\u00fcrgerinnen", "b\u00fcrger", "iruma"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundestagswahl", "opposition", "unterst\u00fctzte", "union", "csu-kanzlerkandidaten", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stoiber", "november", "f\u00fchrt"], "right_context": ["cdu", "jeweiligen", "bundesregierungen", "bundeskanzlerin", "bildeten", "unionsparteien", "spd", "koalition", "bundestag", "fdp"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schlagzeilen", "mai", "trat", "strobel", "fast", "20-j\u00e4hriger", "mitgliedschaft", "cdu", "begr\u00fcndete", "bem\u00fchungen"], "right_context": ["klimaschutz", "unsinnig", "ablehnt", "mensch", "einfluss", "klima", "blasonierung", "wappens", "lautet", "gr\u00fcnem"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["reformiert", "bundesparteitag", "cdu", "leipzig", "beschlossen", "bildete", "dokument", "inhaltliche", "grundlage", "wahlkampf"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "helmut", "kohl", "gef\u00fchrte", "landesregierung", "staatssekret\u00e4r", "bevollm\u00e4chtigter", "landes", "rheinland-pfalz", "bund"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["bass", "bezeichnete", "wirtschaftspolitik", "bremens", "lokal-br\u00fcningsch", "verglich", "spiegel-online-kolumne", "wolfgang", "m\u00fcnchau", "sparpolitik"], "right_context": ["eurokrise", "br\u00fcningschen", "sparpolitik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["union", "zerfall", "prognostiziert", "unvermeidliche", "neuformatierung", "europas", "fl\u00fcchtlingskrise", "positionierte", "sloterdijk", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vertretene", "politik", "deutsche", "regierung", "akt", "souver\u00e4nit\u00e4tsverzichts", "\u00fcberrollung", "preisgegeben", "gespr\u00e4ch", "magazin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["k\u00f6lner", "lokalpresse", "daraufhin", "leise", "spekuliert", "eindeutiger", "bericht", "gebracht", "einladung", "geburtstagsfeier"], "right_context": ["gemeinsam", "lebensgef\u00e4hrten", "sa\u00dfen", "juli", "nebeneinander", "reihe", "stunden", "veranstaltung", "bot", "berliner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gr\u00f6\u00dfenordnung", "prozent", "konzept", "eventuelle", "\u00fcbernahme", "einzelnen", "produktionsst\u00e4tte", "m\u00e4rz", "erkl\u00e4rte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["r\u00fcsselsheim", "automobilwerk", "systemrelevant", "sinne", "funktionsf\u00e4higkeit", "volkswirtschaft", "bem\u00fcht", "opelgruppe", "retten", "direkte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["physiker", "albert", "einstein", "linguist", "noam", "chomsky", "deutsche", "bundeskanzlerin", "promovierte", "physikerin"], "right_context": ["william", "tozier", "mathematiker", "erd\u0151s-zahl", "bot", "mitautorenschaft", "auktion", "ebay", "erm\u00f6glichte", "gewinner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fand", "straubing", "deutsch-franz\u00f6sische", "ministerrat", "mal", "franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "nicolas", "sarkozy", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["au\u00dferhalb", "hauptst\u00e4dte", "trafen", "wissenschaftszentrum", "straubing", "technologie-", "f\u00f6rderzentrum", "c.", "a.", "r."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["reform", "grunds\u00e4tzlich", "abzuschaffen", "initiative", "cdu-politiker", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "edmund", "stoiber", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["l\u00e4nderchefs", "direkt", "thema", "befassen", "einstimmigen", "beschluss", "ministerpr\u00e4sidenten", "oktober", "termingerechten", "einf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["langj\u00e4hriger", "verz\u00f6gerung", "urteil", "europ\u00e4ischen", "gerichtshofes", "eugh", "deutschland", "dezember", "damalige", "umweltministerin"], "right_context": ["handeln", "zwang", "zuletzt", "deutschland", "januar", "eugh", "verurteilt", "anhang-iv", "gelistete", "arten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ansatz", "betont", "individuellen", "f\u00f6rderung", "sch\u00fcler", "nrw-schulministerium", "ausgezeichnet", "anerkennung", "stattete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["august", "sogenannten", "bildungsreise", "hauptschule", "besuch", "ulenburg", "wasserschloss", "stil", "weserrenaissance", "rittersitz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["festwochenende", "april", "wittenberg", "h\u00f6hepunkt", "festakt", "wittenberger", "schlosskirche", "april", "sprachen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bischof", "gerhard", "ludwig", "m\u00fcller", "vorsitzender", "\u00f6kumenekommission", "deutschen", "bischofskonferenz", "pr\u00e4ses", "nikolaus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["geh\u00f6ren", "wobei", "hektar", "erweiterungsfl\u00e4che", "vorhanden", "grundsteinlegung", "fand", "september", "gegenwart", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundestrainer", "martina", "voss-tecklenburg", "joachim", "l\u00f6w", "fertigstellung", "bezug", "geplant", "dfb", "wendet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["entscheidenden", "ausschlag", "abstimmung", "konkurrierenden", "ressorts", "november", "steinmeier", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "kabinett", "berufen", "\u00f6ffentlichkeit", "steinmeiers", "ernennung", "\u00fcberraschend", "vorwiegend", "vertrauter", "schr\u00f6ders"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["astrid", "vo\u00dfhoff", "cdu", "meisten", "stimmanteile", "gewinnen", "bundestagswahl", "erhielt", "spd", "zweitstimmen"], "right_context": ["formierte", "schwarz-gelbe", "koalition", "blieb", "kanzlerin", "lie\u00df", "steinmeier", "stimmen", "spd-abgeordneten", "fraktionsvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorwurf", "usa", "gezielt", "datenverkehr", "deutschland", "\u00fcberwachen", "tats\u00e4chlich", "steinmeier", "wahl", "regierung"], "right_context": ["november", "beauftragter", "nachrichtendienste", "bundes", "daten-weitergabe", "bundesnachrichtendienst", "datenknoten", "frankfurt", "anzapfte", "rohdaten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["reuven", "rivlin", "v\u00f6lkermord", "sprachen", "abstimmung", "bundestag", "armenien-resolution", "juni", "k\u00fcndigte", "steinmeier"], "right_context": ["sigmar", "gabriel", "fernbleiben", "termingr\u00fcnden", "blieb", "fern", "mai", "t\u00fcrkischst\u00e4mmigen", "deutschen", "fu\u00dfballnationalspieler"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kritik", "cdu", "person", "rahmen", "deutschen", "herbstes", "bekannte", "schl\u00f6ndorff", "\u00f6ffentlich", "cdu-kanzlerkandidatin"], "right_context": ["wahlkampfes", "januar", "sprach", "schl\u00f6ndorff", "erneut", "haftentlassung", "ehemaligen", "raf-angeh\u00f6rigen", "christian", "klar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["messe", "veranstalten", "wechselte", "faktisch", "zweijahresrhythmus", "j\u00e4hrlichen", "rhythmus", "ifa", "berlin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "dominierte", "verst\u00e4rkt", "produkten", "unterhaltungs-", "telekommunikationsbranche", "mobiltelefone", "lg", "innovationen", "besuchern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["interessen", "diktieren", "weltkrieg", "droht", "phase", "deglobalisierung", "deutlicher", "protektionismus", "r\u00fcrup", "sieht"], "right_context": ["emmanuel", "macron", "mai", "weg", "gebrachten", "initiative", "corona-krise", "stark", "betroffenen", "eu-staaten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["basis", "demokratie", "multikulturalismus", "hingegen", "fehle", "gemeinsame", "basis", "vergleichbaren", "positionierungen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ehemaligen", "franz\u00f6sischen", "staatspr\u00e4sidenten", "nicolas", "sarkozy", "ehemaligen", "premierminister", "australien", "spanien", "john"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["menschlichkeit", "warb", "integration", "erlernen", "deutschen", "sprache", "zuvor", "erdo\u011fan", "diskussionsrunde", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schaffung", "t\u00fcrkischer", "schulen", "universit\u00e4ten", "deutschland", "angeregt", "derartige", "deutsche", "einrichtungen", "t\u00fcrkei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gedichts", "schm\u00e4hkritik", "grenze", "erlaubter", "satire", "strafbarer", "schm\u00e4hkritik", "auslotete", "text", "gedichtes"], "right_context": ["bewusst", "verletzend", "bezeichnet", "provozierte", "diplomatische", "juristische", "politische", "debatten", "anl\u00e4sslich", "treffens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verweisen", "daraufhin", "sprach", "erdogan", "wahlkampfauftritt", "t\u00fcrkei", "diesbez\u00fcglich", "faschisten", "nazinachkommen", "niederlanden"], "right_context": ["daraufhin", "rhetoriken", "kritisierte", "nationalsozialismus", "verharmlose", "solidarisch", "niederlanden", "erkl\u00e4rte", "schande", "dich!\u201c"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["begriff", "ehegatten", "nichtadligen", "staatsoberhauptes", "etabliert", "k\u00f6niginnen", "pendant", "prinzgemahl", "zusammenhang", "wahl"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "deutschlands", "mann", "joachim", "sauer", "verschiedenen", "medien", "first", "husband", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["prozent", "osten", "hingegen", "minderheit", "abschaffung", "solis", "37:62", "prozent", "dezember", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["video-podcast", "beibehaltung", "solidarit\u00e4tszuschlags", "solidarpakts", "ii", "hinaus", "ausgesprochen", "damalige", "bundesfinanzminister", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vermeidbare", "hinrichtung", "verantworten", "historiker", "paul", "nolte", "warf", "oettinger", "geschichtsf\u00e4lschung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["april", "\u00f6ffentlich", "oettingers", "eingehen", "kritischen", "fragen", "filbingers", "verhalten", "ns-zeit", "differenzierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferen", "gr\u00fcnden", "ausschlie\u00dflichkeit", "opferstatus", "beharren", "scheint", "erhielt", "nolte", "konrad-adenauer-preis", "deutschland-stiftung"], "right_context": ["lehnte", "laudatio", "nolte", "halten", "aufgabe", "direktor", "m\u00fcnchner", "instituts", "zeitgeschichte", "horst"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["documenta", "kassel", "documenta", "k\u00fcnstler", "vertreten", "bundestagswahlkampf", "engagierte", "schult", "fortsetzung", "kanzlerschaft"], "right_context": ["realisierte", "ha", "schult", "friedensspeicher", "osnabr\u00fcck", "corona", "save", "the", "beach", "hotel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eigentlich", "verhindern", "wirtschaftlich", "bezieht", "freiwirtschaftslehre", "silvio", "gesells", "position", "griff", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["youtube", "worten", "l\u00fcgnerin", "betr\u00fcgerin", "sogar", "hohe", "kriminelle", "energie", "unattraktivit\u00e4t", "frau"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ehrte", "deutschlandstiftung", "integration", "klose", "preis", "goldene", "victoria", "laudatio", "hielt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "klose", "wunderbares", "vorbild", "fu\u00dfball", "miteinander", "allt\u00e4glichen", "leben", "zeitschrift", "gentlemen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["integration", "deutschen", "vertriebenen", "aussiedler", "anl\u00e4sslich", "feierlichen", "ausstellungser\u00f6ffnung", "kronprinzenpalais", "w\u00fcrdigte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["leistungen", "vertriebenen", "aussiedler", "unterstrich", "rolle", "br\u00fcckenbauer", "europa", "unterst\u00fctzern", "geh\u00f6ren", "bzw."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00e4rz", "ausgerichteten", "jahresempfang", "nahmen", "wiederholt", "politiker", "obersten", "regierungsebene", "mehrfach", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verband", "bundesmitteln", "gef\u00f6rdert", "betrug", "institutionelle", "f\u00f6rderung", "mio.", "dm", "bdv", "dm"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ifsg", "beschl\u00fcsse", "covid-19-pandemie", "charakter", "politischen", "absichtserkl\u00e4rungen", "sog.", "bund-l\u00e4nder-konferenzen", "gefasst", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regierungschefinnen", "regierungschefs", "l\u00e4nder", "ministerpr\u00e4sidentinnen", "-pr\u00e4sidenten", "teilnahmen", "bundesminister", "finanzen", "olaf", "scholz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amtsinhaber", "galt", "amtszeit", "beliebteste", "politikerin", "usa", "belegte", "jeweils", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["platz", "world", "\u2019s", "most", "powerful", "women", "forbes", "magazine", "amtszeit", "anfang"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jubil\u00e4ums", "historischen", "begegnung", "fand", "juli", "treffen", "staatspr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fassade", "gilt", "klassische", "franz\u00f6sischer", "hochgotik", "schlechthin", "dynamisch", "ausgewogenste", "wahrscheinlich", "h\u00e4lfte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berlin", "nahmen", "august", "personen", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "vorsitzenden", "cdu", "fdp"], "right_context": ["guido", "westerwelle", "gedenkreden", "hielten", "bundeswirtschaftsminister", "wolfgang", "clement", "fdp-ehrenvorsitzende", "otto", "graf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorsitzender", "cdu", "cdu-bundestagsfraktion", "galt", "r\u00fche", "zeitweise", "m\u00f6glicher", "nachfolger", "damalige", "cdu-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["cdu-vorsitzende", "friedrich", "merz", "fraktionsvorsitzender", "r\u00fche", "mitglied", "european", "leadership", "network", "leitet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bekommen", "schadstoffarme", "autos", "produzieren", "beachtung", "sorgte", "bittbrief", "bundeskanzlerin", "bundesrepublik", "deutschland"], "right_context": ["erfolgreich", "strikte", "regeln", "co2-aussto\u00df", "autos", "starkgemacht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["koalition", "bundestagswahl", "bildete", "seehofer", "bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "amt", "bundesminister", "oktober", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "gew\u00e4hlt", "schlechten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["seehofers", "\u00e4u\u00dferungen", "stie\u00dfen", "widerspruch", "sowohl", "oppositionspolitikern", "innerhalb", "cdu", "argumentierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutschland", "lebenden", "muslimen", "geh\u00f6re", "religion", "deutschland", "sp\u00e4tere", "cdu-vorsitzende", "annegret", "kramp-karrenbauer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["w.", "bush", "heiligendamm", "juni", "fand", "g8-gipfel", "heiligendamm", "teilnehmer", "u.", "a."], "right_context": ["deutschland", "nicolas", "sarkozy", "frankreich", "romano", "prodi", "italien", "shinz\u014d", "abe", "japan"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitglieder", "politisch", "aktiv", "erstattete", "verein", "november", "berufung", "wei\u00dfbuch", "bundeswehr", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verteidigungsminister", "franz", "josef", "jung", "strafanzeige", "vorbereitung", "bundeswehr", "angriffskriegen", "verein", "initiierte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["januar", "bundesregierung", "nachfolgerinnen", "hannelore", "r\u00f6nsch", "cdu", "bundesministerium", "familie", "senioren", "leitete"], "right_context": ["bundesministerium", "jugend", "frauen", "leitete", "gerda", "hasselfeldt", "bundesministerium", "gesundheit", "\u00fcbernahm", "ursula"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["abbau", "subventionen", "st\u00e4rkeres", "engagement", "wirtschaft", "nachhaltigkeitsmanagement", "volker", "hauff", "energiegipfeln", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["teilgenommen", "geh\u00f6rte", "ethikkommission", "sichere", "energieversorgung", "bundeskanzlerin", "kernkraftunfall", "japanischen", "fukushima", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["alter", "weggef\u00e4hrte", "politischer", "kontrahent", "pers\u00f6nlicher", "freund", "alt-bundeskanzler", "helmut", "schmidt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["trat", "dienst", "landes", "nordrhein-westfalen", "insbesondere", "zentrumspolitiker", "carl", "spiecker", "protegiert", "nordrhein-westf\u00e4lischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["forderte", "unverhohlen", "r\u00fccktritt", "dohnanyi", "jedenfalls", "spd", "gew\u00e4hlt", "betonte", "pers\u00f6nliche", "freundschaft"], "right_context": ["mandatsniederlegung", "juni", "dohnanyi", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "zog", "stets", "landesliste", "rheinland-pfalz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorsitzenden", "neugegr\u00fcndeten", "landesverbandes", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "gew\u00e4hlt", "funktion", "r\u00fccktritt", "inne", "nachfolgerin"], "right_context": ["freien", "volkskammerwahl", "m\u00e4rz", "wiedervereinigung", "g\u00fcnther", "krause", "mitglied", "parlaments", "april", "fungierte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berlin", "entwickelt", "vorstellung", "erinnerungen", "geschichte", "deutschen", "einheit", "einstige", "stellvertretende", "regierungssprecherin"], "right_context": ["politisches", "ziel", "freiheitsstreben", "friedlichen", "revolution", "errungene", "rechtsstaatliche", "formen", "gie\u00dfen", "deutschen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu", "mitschuld", "rechtsextremistischen", "motiven", "ver\u00fcbten", "mord", "walter", "l\u00fcbcke", "trage", "kanzlerin"], "right_context": ["verantwortenden", "massenzustrom", "migranten", "gegeben", "begr\u00fcndung", "walter", "l\u00fcbcke", "leben", "massenzustrom", "morden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitglied", "verwaltungsrates", "deutschlandradios", "november", "bundestagswahl", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "innern", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "kabinett", "merkel", "i", "koalition", "berufen", "februar", "dezember", "bergner", "beauftragter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["serien", "csi", "einsatz", "w\u00e4nden", "schippe", "nehmen", "folge", "angies", "tagebuch", "parodie"], "right_context": ["fiktivem", "videotagebuch", "berichtet", "gespielt", "angie", "carsten", "beinlich", "gesprochen", "anne", "onken"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verhandlungen", "ehemalige", "deutsche", "au\u00dfenminister", "hans-dietrich", "genscher", "eingenommen", "nannte", "beteiligte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dezember", "amtierenden", "au\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "direktorin", "mauermuseums", "alexandra", "hildebrandt", "deutschen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["d\u00fcrer", "arbeitsalltag", "initialen", "h\u00e4ufig", "abk\u00fcrzung", "namens", "kurznachrichten", "e-mails", "verwendet", "zeichnet"], "right_context": ["sms", "stets", "initialen", "vergangenheit", "handgeschriebenen", "buches", "initialen", "reich", "verziert", "erfindung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schauspieler", "gert", "voss", "kondolenzschreiben", "langj\u00e4hrige", "lebensgef\u00e4hrtin", "elisabeth", "plessen", "w\u00fcrdigte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verstorbenen", "folgt", "unerm\u00fcdlicher", "kreativer", "energie", "peter", "zadek", "jahrzehnte", "hinweg", "insbesondere"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["elisabeth", "k\u00fcbler-ross", "1926\u20132004", "schweizerisch-us-amerikanische", "psychiaterin", "sterbeforscherin", "ehrendoktortitel", "zuteil", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erhielt", "ehrendoktortitel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["andererseits", "kritisierte", "cohn-bendit", "wenigen", "europapolitikern", "deutschen", "r\u00fcstungsexporte", "griechenland", "sparpolitik", "kanzlerin"], "right_context": ["heuchelei", "erwiesen", "deutschen", "r\u00fcstungsexporte", "joschka", "fischer", "unterst\u00fctzt", "cohn-bendit", "buch", "basar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["u.", "a.", "paul", "kirchhof", "joachim", "fest", "erwin", "teufel", "charlotte", "knobloch"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "frankreichs", "polens", "jacques", "chirac", "lech", "kaczy\u0144ski", "fanden", "dreiergipfel", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dezember", "49.5011111111116.5494444444444koordinaten", "\u00b0", "30\u2032", "4\u2033", "n", "\u00b0", "32\u2032", "58\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["absolventen", "arbeitsmarkt", "deutschland", "unterst\u00fctzen", "verringerung", "beispielsweise", "fachkr\u00e4ftemangels", "beitragen", "wiederwahl", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["werben", "setzte", "rcds", "innovative", "kampagne", "bundestagswahl", "studenten", "stellten", "plakatmotiv", "dar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spenden-gala", "deutsche", "aids-stiftung", "parteitag", "cdu", "mai", "versuchte", "verkleidet", "italienischer", "eisverk\u00e4ufer"], "right_context": ["eisbecher", "copacabana", "servieren", "podium", "saal", "sprach", "entfernung", "gallenblase", "h\u00f6rsturz", "veranlassten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundestagswahl", "antreten", "hape", "kerkeling", "rollen", "horst", "schl\u00e4mmer", "gisela", "uschi", "blum"], "right_context": ["ronald", "pofalla", "spielten", "simon", "gosejohann", "alexandra", "kamp", "maren", "kroymann", "norbert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anerkennung", "geschichte", "instanz", "verantwortung", "folgt", "maxime", "erhaltung", "menschheit", "sinne", "formulierte"], "right_context": ["m\u00e4rz", "ausl\u00e4ndische", "regierungschefin", "knesset", "sprach", "zutiefst", "\u00fcberzeugt", "deutschland", "immerw\u00e4hrenden", "verantwortung"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["vereinigung", "cdu", "mitglied", "berliner", "kreis", "informellen", "cdu-internen", "konservativen", "gruppe", "modernisierungs-"], "right_context": ["-skeptikern", "januar", "trat", "steinbach", "cdu", "begr\u00fcndete", "schritt", "f\u00fcnfseitigen", "erkl\u00e4rung", "politik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["januar", "trat", "steinbach", "cdu", "begr\u00fcndete", "schritt", "f\u00fcnfseitigen", "erkl\u00e4rung", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["insbesondere", "fl\u00fcchtlingskrise", "entscheidung", "million", "migranten", "ungesteuert", "un\u00fcberpr\u00fcft", "monatelang", "deutschland", "einreisen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sogenannte", "gorleben-gelder", "atomenergiewirtschaft", "teile", "politischen", "parteien", "cdu/csu", "fdp", "cdu-bundesvorsitzende", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nieders\u00e4chsische", "fdp-umweltminister", "hans-heinrich", "sander", "setzen", "alternativlose", "erkundung", "letztlich", "ausbau", "salzstockes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verst\u00e4rkt", "wettbewerbliche", "ausrichtung", "erhalten", "solle", "sogenannte", "gesundheitsgipfel", "m\u00e4rz", "spitzenpolitiker", "koalitionsparteien"], "right_context": ["edmund", "stoiber", "volker", "kauder", "peter", "ramsauer", "franz", "m\u00fcntefering", "peter", "struck"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["staatlichen", "repr\u00e4sentanten", "prominente", "exponenten", "kulturlebens", "damalige", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["damalige", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "ehemalige", "kulturstaatsminister", "michael", "naumann", "damalige", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sozialdemokraten", "storting", "m\u00e4rz", "bestimmte", "nordatlantikrat", "stoltenberg", "nato-generalsekret\u00e4r", "bewerbung", "barack", "obama"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "direkte", "absicht", "kandidatur", "verschiedenen", "regierungschefs", "\u00fcberzeugt", "juni", "jonas", "gahr"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["regierungschefs", "botschafter", "europ\u00e4ischer", "staaten", "verschickt", "erreichte", "deutsche", "bundeskanzleramt", "paketbombe", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["adressiert", "absender", "paket", "griechische", "wirtschaftsministerium", "angegeben", "bombe", "polizei", "entsch\u00e4rft", "verd\u00e4chtigt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["studioalben", "april", "unterzeichneten", "2raumwohnung", "k\u00fcnstlern", "offenen", "brief", "bundesverbands", "musikindustrie", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["s\u00fcddeutschen", "zeitung", "frankfurter", "zeitung", "lesen", "sprachen", "verst\u00e4rkten", "schutz", "geistigen", "eigentums"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutsche", "delegation", "zeichen", "homophob", "kritisierte", "politik", "gastgeberlandes", "setzen", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["olympiaboykott", "aussprach", "k\u00fcndigte", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "spiele", "protokollarischen", "gr\u00fcnden", "besuchen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wissenschaft", "gew", "unterst\u00fctzte", "beschluss", "gewerkschaftstages", "april", "aufruf", "bildungsstreik", "mai", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["aufgrund", "studentischer", "proteste", "rede", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "minutenlang", "unterbrechen", "transparenten", "abschaffung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00e4rz", "fuhr", "erstmals", "ice", "tiefbahnhof-teil", "mai", "bahnhof", "fr\u00fchen", "abend", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["damaligen", "verkehrsminister", "wolfgang", "tiefensee", "sonderzug", "ice", "richtung", "leipzig", "eintraf", "feierlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["helmut", "kohl", "schwarzgeldaff\u00e4re", "schaden", "cdu", "auszugleichen", "versuchte", "wiederholt", "\u00e4u\u00dferte", "anerkennung"], "right_context": ["politik", "kanzlerin", "wahnsinnsjob", "ansonsten", "tritt", "glas", "prim\u00e4r", "individuellen", "philantropisch-empathischen", "partei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amtsverzicht", "papst", "benedikt", "xvi", "papstes", "\u00f6ffentlichkeit", "medien", "r\u00fccktritt", "genannt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forderte", "mai", "norbert", "r\u00f6ttgen", "umweltminister", "kabinett", "zur\u00fcckzutreten", "r\u00f6ttgen", "ablehnte", "entlie\u00df"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["denkmalschutzbeh\u00f6rden", "ert\u00fcchtigt", "inneren", "modernisiert", "umgestaltet", "er\u00f6ffnung", "hauptsitzes", "brainlab", "juli", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verschiedenen", "fl\u00e4chen", "historischer", "gem\u00e4uer", "offiziell", "genutzt", "tower", "befindet", "mitarbeiter-caf\u00e9", "voll"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["weiblichen", "masturbation", "demonstrierte", "diskussionsleiter", "dieter", "seefranz", "gastgeber", "sendung", "zur\u00fccktreten", "hagen"], "right_context": ["vertreterin", "bundeselternrates", "sat.1-talkshow", "talk", "turm", "gast", "eintreten", "neuro-elektrische", "stimulation", "einzige"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["generalbundesanwalt", "februar", "zusammenhang", "t\u00f6tung", "iranischen", "generals", "ghassem", "soleimani", "us-drohne", "strafanzeige"], "right_context": ["mitglieder", "bundesregierung", "beihilfe", "mord", "unterlassung", "bundesanwaltschaft", "tatverdacht", "dehms", "aktion", "stie\u00df"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["medien", "sprachen", "candy-crush-aff\u00e4re", "politiker", "kritisieren", "verhalten", "gleichen", "medium", "ramelow", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["merkelchen", "bezeichnet", "entschuldigte", "pers\u00f6nlich", "bezeichnete", "\u00e4u\u00dferung", "akt", "m\u00e4nnlicher", "ignoranz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundestagswahlkreis", "anja", "weisgerber", "glos", "bundesminister", "wirtschaft", "technologie", "regierung", "berufen", "bundestagswahl"], "right_context": ["gebildet", "kabinett", "merkel", "i", "koalition", "amt", "galt", "vertreter", "konservativen", "wirtschaftspolitik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schrieb", "akin", "offenen", "brief", "t\u00fcrkischen", "staatspr\u00e4sidenten", "g\u00fcl", "unterst\u00fctzte", "initiative", "kulturschaffenden"], "right_context": ["europ\u00e4ische", "politiker", "aufforderte", "gewalt", "t\u00fcrkische", "bev\u00f6lkerung", "einzusetzen", "appelliere", "gewissen", "stoppen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["behauptete", "belegen", "unbotm\u00e4\u00dfige", "kritik", "vermeiden", "prinzip", "konfliktf\u00e4llen", "streng", "beachtet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "epd", "festrede", "100-j\u00e4hrigen", "bestehen", "epd", "februar", "berlin", "leistungsstarke", "professionelle"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schiffbr\u00fcche", "recife", "innovativen", "b\u00fcrgerbeteiligungsprojekte", "juni", "erhielt", "b\u00fcrgermeister", "jo\u00e3o", "costa", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["reinhard-mohn-preis", "euro", "dotierte", "auszeichnung", "w\u00fcrdigt", "b\u00fcrgerhaushalt", "stadt", "bev\u00f6lkerungsentwicklung", "stadt", "recife"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fernsehens", "campino", "fungierte", "oftmals", "journalist", "druckte", "spiegel", "interview", "damaligen", "jugendministerin"], "right_context": ["fragen", "erfahrungen", "drogen", "alkohol", "ber\u00fchrungen", "popmusik", "stellte", "\u00e4hnliches", "fragte", "paul"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ignoranz", "geliefert", "berichtete", "ard", "tagesthemen", "prominenter", "stelle", "befragte", "zudem", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fall", "tagesthemen", "gemeinsam", "journal", "rtl", "aktuell", "preis", "goldene", "kamera", "kategorie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ausgestrahlt", "september", "moderierte", "maybrit", "illner", "peter", "kloeppel", "stefan", "raab", "fernsehduell"], "right_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "sendern", "zdf", "rtl", "prosieben", "phoenix", "unterst\u00fctzt", "verschiedene", "soziale"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einnahmen", "ndr", "ver\u00f6ffentlichte", "juli", "richtigstellung", "artikel", "mehreren", "sondersendungen", "talkshow", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["einzigen", "gast", "eingeladen", "regierungspolitik", "ausf\u00fchrlich", "unwidersprochen", "erkl\u00e4ren", "lassen", "kritisierten", "medien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kohl", "sprachen", "sch\u00e4uble", "vertrauen", "kohl", "lie\u00df", "ehrenvorsitz", "ruhen", "n\u00e4chsten", "best\u00e4tigte"], "right_context": ["\u00fcberpr\u00fcfung", "cdu-kassenb\u00fccher", "millionen", "unbekannter", "herkunft", "amtszeit", "kohls", "entdeckt", "mitte", "februar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["februar", "erkl\u00e4rte", "sch\u00e4uble", "partei-", "fraktionsvorsitzender", "kandidieren", "friedrich", "merz", "daraufhin", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "sch\u00e4uble", "blieb", "mitglied", "cdu-pr\u00e4sidiums", "zuvor", "sch\u00e4uble", "januar", "einger\u00e4umt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mercator-professor", "duisburg", "vorlesung", "dezember", "bekr\u00e4ftigte", "ablehnung", "obergrenze", "aufnahme", "fl\u00fcchtlingen", "fl\u00fcchtlingspolitik"], "right_context": ["zeigte", "lehmann", "verst\u00e4ndnis", "angela", "merkel", "menschen", "not", "unseren", "toren", "standen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["blocher", "f\u00fchrte", "deutschen", "online-forum", "lediglich", "benutzer-signaturen", "text", "experiment", "kohlkopf", "verlinkung"], "right_context": ["google-bombe", "zugeschoben", "oktober", "begann", "polen", "prozess", "programmierer", "marek", "m.", "google"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spd-vorsitzende", "franz", "m\u00fcntefering", "nrw", "stammt", "bundesebene", "neuwahlen", "beschlossen", "bildung", "koalition"], "right_context": ["f\u00fchrte", "landtagswahl", "cdu", "fdp-koalition", "mehrheit", "verlor", "entschieden", "gemeinsam", "sitze", "st\u00e4rkeren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ehe", "familie", "berlin", "wohnte", "schreiner", "haus", "kupfergraben", "pergamonmuseum", "selben", "haus"], "right_context": ["lothar", "de", "maizi\u00e8re", "kanzlei", "mitglied", "ig", "metall", "schreiner", "trat", "spd"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["polen", "politisch", "benachteiligte", "zeigte", "polnische", "magazin", "wprost", "juni", "fotomontage", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["barbusig", "lech", "kaczy\u0144ski", "jaros\u0142aw", "kaczy\u0144ski", "stillt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berlin", "anfang", "jahres", "forderte", "israelische", "ministerpr\u00e4sident", "benjamin", "netanjahu", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sonderschau", "welcome", "to", "jerusalem", "april", "j\u00fcdischen", "museum", "berlin", "sehen", "schlie\u00dfen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erststimmen", "direktmandat", "bundestagswahlkreis", "ulm", "november", "schavan", "bundesministerin", "bildung", "forschung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "amtszeit", "fallen", "zahlreiche", "reformen", "hightech-strategie", "exzellenzinitiative", "hochschulpakt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00e4rz", "\u00e4u\u00dferung", "k\u00f6hlers", "\u00f6ffentlich", "hoffnung", "ausdruck", "brachte", "cdu", "bundeskanzlerin", "stellen"], "right_context": ["namentlich", "nannte", "horst", "k\u00f6hler", "mai", "pr\u00e4sidenten", "bundesrepublik", "deutschland", "gew\u00e4hlt", "mitgliedern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["grundgesetz", "ereignissen", "horst", "k\u00f6hler", "fr\u00fchjahr", "kritische", "distanz", "politik", "schwarz-gelben", "koalition"], "right_context": ["k\u00f6hler", "unzufrieden", "bisherigen", "arbeit", "volk", "erwarte", "tatkr\u00e4ftiges", "regieren", "steuersenkung", "spielraum"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zivilgesellschaftliche", "zusammenarbeit", "polen", "amt", "regierung", "schr\u00f6der", "angetreten", "behielt", "bundeskanzlerin", "koalition"], "right_context": ["streit", "zentrum", "vertreibungen", "kritisierte", "vorsitzende", "bundes", "vertriebenen", "damalige", "cdu-abgeordnete", "erika"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["menschen", "osten", "verantwortlich", "r\u00fccktrittsforderungen", "wies", "sch\u00f6nbohm", "kritisierte", "\u00f6ffentliche", "kritik", "cdu-parteivorsitzenden"], "right_context": ["g\u00fcnther", "oettingers", "aussagen", "hans", "filbinger", "\u00f6ffentliches", "abwatschen", "parteisch\u00e4digend", "eindruck", "oettinger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu", "oktober", "hendrik", "w\u00fcst", "cdu", "regierungschef", "schwarz-gelbe", "koalition", "l\u00e4nderebene", "fernsehduells"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "rahmen", "bundestagswahl", "fragte", "maybrit", "illner", "merkel", "koalitionspl\u00e4nen", "wobei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fanden", "politische", "themen", "beachtung", "zumal", "deindustrialisierung", "ostdeutschland", "umweltprobleme", "wegfallen", "lie\u00df"], "right_context": ["umweltministerin", "1994\u20131998", "amtierte", "verflog", "euphorie", "nach-wende-zeit", "bl\u00fchende", "landschaften", "bedingungen", "globalisierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["atomausstieg", "umweltpolitik", "politikbereich", "spd-politiker", "wirtschaftsfreundliches", "gr\u00fcnen-politiker", "umweltfreundliches", "profil", "sch\u00e4rfen", "versuchten"], "right_context": ["kanzlerin", "zeigten", "globale", "herausforderungen", "umweltpolitik", "klimawandel", "abschmelzen", "polareises", "gletscher", "meeresverschmutzung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["trug", "wesentlich", "gr\u00fcndung", "britischen", "hadley", "centre", "jacques", "chirac", "nicolas", "sarkozy"], "right_context": ["david", "cameron", "beispiele", "konservative", "treiber", "proaktiven", "umwelt-", "klimapolitik", "genannt", "un-klimakonferenz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["urspr\u00fcnglichen", "verleihungstermin", "erhielt", "anl\u00e4sslich", "feierstunde", "februar", "berliner", "kanzleramt", "\u00fcberreicht", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["weltmeisterschaft", "klinsmann", "k\u00fcnftiger", "fu\u00dfball-nationaltrainer", "vereinigten", "staaten", "gehandelt", "f\u00fchrte", "wochen", "turnier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politik", "bundesregierung", "haltung", "irakkrieg", "scharf", "amtszeit", "fiel", "beginn", "\u00fcberwachung", "partei-handys"], "right_context": ["us-botschaft", "berlin", "ausspioniert", "oktober", "coats", "deutschen", "innenminister", "otto", "schily", "regierenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["b\u00fcro", "benachbarte", "bundespr\u00e4sidialamt", "verlegt", "repr\u00e4sentative", "zwecke", "schloss", "charlottenburg", "genutzt", "ernennung"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "november", "anfang", "januar", "bellevue", "bundespr\u00e4sidenten", "amtssitz", "\u00fcbergeben", "meist", "weht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u2019s", "standard", "poor", "\u2019s", "fitch", "ratings", "aufl\u00f6sen", "solle", "bef\u00fcrworteten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesfinanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "gr\u00fcndung", "europ\u00e4ischen", "ratingagentur", "unternehmen", "erarbeitete", "zusammenhang", "modell"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["seeschifffahrtstags", "august", "ausgetragen", "mai", "fand", "nationale", "maritime", "konferenz", "teilnahme", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["tausend", "vertretern", "wirtschaft", "wissenschaft", "forschung", "gewerkschaften", "politik", "verwaltung", "teilweise", "terminalgel\u00e4nde"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundesvorsitzender", "jungen", "union", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "oktober", "oktober", "staatsminister", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["oktober", "cdu-bundesvorstand", "generalsekret\u00e4r", "cdu", "deutschlands", "gew\u00e4hlt", "posten", "bekleidete", "ernennung", "bundesminister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nato-gipfel", "bukarest", "april", "staat-", "regierungschefs", "allianz", "langfristig", "aussicht", "gestellt", "initiative"], "right_context": ["nicolas", "sarkozy", "territorialen", "spannungen", "s\u00fcdossetien", "abchasien", "abh\u00e4ngig", "august", "kaukasus-konflikt", "milit\u00e4rischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["partei", "zeichnete", "goldenen", "schwalbe", "oktober", "verfasste", "franz", "alt", "offenen", "brief"], "right_context": ["fr\u00fchere", "\u00e4u\u00dferungen", "\u00f6kologischen", "steuerreform", "erinnerte", "pr\u00e4sidentin", "weltklimagipfels", "berlin", "\u00e4u\u00dferte", "merkel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "zentralbank", "jean-claude", "trichet", "aufgegriffen", "schlie\u00dflich", "erkl\u00e4rte", "deutsche", "regierung"], "right_context": ["einrichtung", "europ\u00e4ischen", "wirtschaftsregierung", "bereit", "ebene", "gesamten", "eu", "euro-staaten", "ansetzen", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beschlossen", "abschlussbericht", "van", "rompuys", "oktobergipfel", "angenommen", "gipfel", "pr\u00e4sentierten", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "nicolas", "sarkozy", "gemeinsame", "vorschl\u00e4ge", "hierzu", "wobei", "insbesondere", "idee"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["kohls", "gelten", "trotz", "stark", "unterschiedlichen", "pers\u00f6nlichkeiten", "regierungschefs", "exemplarisch", "koordinationsdemokratie", "kanzlerschaft"], "right_context": ["kanzlerdemokratie", "n\u00e4her", "gegen\u00fcberstellung", "kanzler-", "koordinationsdemokratie", "gr\u00f6\u00dferen", "erkl\u00e4rungswert", "besitzt", "freilich", "umstritten"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["islam", "politischen", "debatte", "ausgeblendet", "verhalten", "schlage", "deutschen", "bev\u00f6lkerung", "ressentiments", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nutzte", "begriff", "anl\u00e4sslich", "m\u00fcnchener", "konferenz", "sicherheit", "februar", "falschen", "umgang", "iran"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["britische", "times", "tietmeyer", "posten", "chefs", "vatikanbank", "gespr\u00e4ch", "oktober", "verk\u00fcndete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rede", "bundestag", "finanzmarktstabilisierungsgesetz", "fmstg", "hans", "tietmeyer", "gebeten", "vorsitz", "expertengruppe", "\u00fcbernehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["maizi\u00e8re", "cousin", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "frei", "gew\u00e4hlten", "ministerpr\u00e4sidenten", "ddr", "volkskammerwahl"], "right_context": ["pressemitarbeiterin", "team", "aufzunehmen", "ebenfalls", "berater", "aufgenommen", "de", "maizi\u00e8re", "berufung", "chef"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundestagswahl", "de", "maizi\u00e8re", "november", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "chef", "bundeskanzleramtes", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "kabinett", "merkel", "i", "funktion", "de", "maizi\u00e8re", "beauftragte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stehen", "k\u00f6nne", "bischof", "hildesheim", "norbert", "trelle", "kirchenasyl", "zuvor", "treffen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu-politikern", "ultima", "ratio", "bezeichnet", "de", "maizi\u00e8res", "\u00e4u\u00dferung", "kirchlicher", "seite", "kritisiert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu", "juni", "juli", "mitglied", "zdf-fernsehrates", "vorsitz", "innehatte", "april", "november", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "cdu", "gew\u00e4hlt", "union", "mangelnde", "kampagnenf\u00e4higkeit", "kritisiert", "csu-politiker", "g\u00fcnther", "beckstein"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stoiber", "co-autor", "uli", "bauer", "m\u00fcnchner", "oberb\u00fcrgermeister", "christian", "ude", "corinna", "duhr"], "right_context": ["veronika", "fitz", "georg", "bl\u00e4del", "andr\u00e9", "hartmann", "max", "grie\u00dfer", "klaus", "havenstein"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ostukraine", "november", "forderte", "soros", "stark", "ukrainische", "staatsanleihen", "investierte", "zdf-interview", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["solle", "sparkurs", "eu", "diktiere", "zugunsten", "ukraine", "aufgeben", "sparpolitik", "unangemessen", "kriegf\u00fchrende"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["oktober", "vizepr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "januar", "hintze", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerin", "frauen", "jugend"], "right_context": ["helmut", "kohl", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "kohl", "iv", "berufen", "bevorstehenden", "wahl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ruf", "konservativen", "polarisierers", "profilierte", "modernisierer", "union", "einf\u00fchrung", "frauenquote", "fr\u00fch", "stellte"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "wulff-aff\u00e4re", "zur\u00fcckgetretenen", "bundespr\u00e4sidenten", "bereich", "medizinethik", "vertrat", "zuletzt", "liberale", "positionen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kanadische", "dollar", "sinken", "eu", "kanada", "klimaschutzzielen", "wesentlichen", "einig", "erkl\u00e4rte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eu-ratsvorsitzende", "juni", "treffen", "kanadischen", "premierminister", "stephen", "harper", "kanada", "steht", "eu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wissenschaftsinstitutionen", "durchgef\u00fchrt", "nationalen", "ma\u00dfnahmen", "engagiert", "deutschland", "internationaler", "ebene", "klimaschutz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zugesagt", "deutschland", "j\u00e4hrlich", "milliarden", "euro", "ma\u00dfnahmen", "internationalen", "klimaschutz", "investieren", "entsprechenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amt", "ministerpr\u00e4sident", "nieder", "nominierte", "rat", "europ\u00e4ischen", "union", "oettinger", "vorschlag", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutsche", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "kommission", "anfang", "neu", "besetzt", "obwohl", "oettinger", "zuvor"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["urteils", "gr\u00f6ger", "m\u00e4rz", "erschossen", "kritik", "\u00e4u\u00dferten", "zentralrat", "juden", "deutschland", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rufe", "entschuldigung", "r\u00fccktrittsforderungen", "laut", "oettinger", "verteidigte", "\u00e4u\u00dferungen", "offenen", "brief", "rede"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["japanisches", "hybridmodell", "toyota", "prius", "mercedes-benz", "dienstwagen", "vorzog", "oettinger", "bef\u00fcrwortet", "gegensatz"], "right_context": ["direktwahl", "eu-kommissionspr\u00e4sidenten", "nannte", "ziel", "bundes-cdu", "zuge", "kontroversen", "euro-rettungsschirm", "schlug", "oettinger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beslan", "\u00fcberschattet", "abgesagt", "april", "tomsk", "tagungsort", "deutsch-russischen", "regierungskonsultationen", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["russische", "pr\u00e4sident", "wladimir", "putin", "teilnahmen", "botanische", "garten", "tomsk", "\u00e4ltesten", "sibiriens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["abenteuer", "erwachsenen", "biene", "homosexuell", "lebenden", "freund", "willy", "guido", "westerwelle", "vize-kanzler"], "right_context": ["serie", "ver\u00e4nderter", "form", "fortgef\u00fchrt", "westerwilli", "biene", "m.", "teilweise", "problematisches", "verh\u00e4ltnis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["au\u00dfenwirtschaftspolitik", "setzt", "nachhaltige", "entwicklung", "b\u00f6hmer", "ko-vorsitzende", "deutsch-australischen", "beratergruppe", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["premierminister", "malcolm", "turnbull", "empfehlungen", "intensivierung", "beziehungen", "vorgelegt", "anerkennung", "geleistete", "arbeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorw\u00fcrfe", "forsa", "stern-artikel", "laut", "forsa-umfrage", "prozent", "anh\u00e4ngern", "gr\u00fcnen", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sachen", "griechenland", "bef\u00fcrworten", "nachfrage", "exakten", "wortlaut", "frage", "ergebnis", "gef\u00fchrt", "genannt"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["publikationen", "coronavirus-pandemie", "ver\u00f6ffentlicht", "april", "legte", "leopoldina", "stellungnahme", "coronavirus-pandemie", "laut", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wesentliche", "entscheidungsgrundlage", "gestaltung", "weiterer", "ma\u00dfnahmen", "covid-19-verbreitung", "deutschland", "bilden", "solle", "hie\u00df"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rechts", "linksgerichtete", "mitglieder", "friedrich", "schorlemmer", "daniela", "dahn", "verlie\u00dfen", "daraufhin", "partei"], "right_context": ["pressesprecherin", "oswald", "wutzke", "generalsekret\u00e4r", "partei", "dezember", "m\u00e4rz", "geh\u00f6rte", "demokratische", "aufbruch"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "johannes", "rau", "landeten", "joschka", "fischer", "guido", "westerwelle", "franz", "m\u00fcntefering"], "right_context": ["\u22120,4", "bewertet", "hans", "eichel", "\u22120,5.", "genie\u00dfer", "jahres", "j\u00e4hrlich", "schlemmer", "atlas"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zielte", "s\u00f6der", "inhaltliche", "profilierung", "bereichen", "umweltpolitik", "gentechnik", "kritisierte", "positionen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "gentechnik", "galt", "s\u00f6der", "gr\u00fcnen", "relativ", "aufgeschlossen", "s\u00f6der", "sprach", "eu-beitritt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vollverschleierungsverbot", "angesichts", "fl\u00fcchtlingskrise", "stellte", "s\u00f6der", "grundrecht", "asyl", "frage", "kritisierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forderte", "besseren", "schutz", "au\u00dfengrenzen", "europas", "spekulierte", "m\u00f6gliche", "z\u00e4une", "grenze", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["mahnwachen", "menschen", "reichsb\u00fcrger", "nennen", "systemkritiker", "wolle", "menschen", "zugehen", "reichsb\u00fcrger", "npd"], "right_context": ["k\u00f6nne", "aussuchen", "linken", "irgendjemandem", "spricht", "m\u00fcsse", "bundeskanzlerin", "sprechen", "mannheims", "oberb\u00fcrgermeister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bahnhof", "bundestag", "veranstaltungs-", "filmdrehort", "zwischengenutzt", "beispielsweise", "fanden", "urauff\u00fchrung", "angie", "st\u00fcck"], "right_context": ["kart-rennen", "party", "robbie", "williams", "tournee", "teile", "horror-filmproduktion", "resident", "evil", "science-fiction-films"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zeitungen", "juni", "w\u00fcrdigen", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesratspr\u00e4sident", "daniel", "g\u00fcnther", "pr\u00e4sident", "bundesverfassungsgerichts", "andreas", "vo\u00dfkuhle", "volksbund", "deutscher", "kriegsgr\u00e4berf\u00fcrsorge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kohlk\u00f6nig", "k\u00fcren", "liste", "amtstr\u00e4ger", "umfasst", "wichtigen", "namen", "deutschen", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fr\u00fchere", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "trugen", "titel", "februar", "botschafter", "t\u00fcrkei", "berlin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["unternehmensmitbestimmung", "europ\u00e4ischen", "vielfalt", "unterschiedlicher", "formen", "beteiligung", "arbeitnehmer", "entscheidungsprozessen", "kapitalgesellschaften", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bezeichnete", "mitbestimmung", "errungenschaft", "wegzudenkender", "sozialen", "marktwirtschaft", "aufgabe", "europatauglichen", "weiterentwicklung", "deutschen"]}, {"mention_text": ["angela-merkel"], "left_context": ["heroes", "4d.", "neueren", "figuren", "daniel", "radcliffe", "justin", "timberlake", "kate", "moss"], "right_context": ["-figur", "aufgestellt", "erweiterung", "stammausstellung", "er\u00f6ffnete", "madame", "tussauds", "niederlassungen", "welt", "amsterdamer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wolfgang", "joop", "christian", "thielemann", "unterst\u00fctzen", "projekt", "britische", "k\u00f6nigin", "elisabeth", "ii."], "right_context": ["lea", "rosh", "spendeten", "ziegelsteine", "wiederaufbau", "januar", "bekannten", "mehrfache", "olympiasiegerin", "eiskunstlauf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wasserwirtschaft", "niedergelegt", "november", "hildegard", "m\u00fcller", "staatsministerin", "bundeskanzlerin", "beauftragte", "bund-l\u00e4nder-koordination", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "bund-l\u00e4nder-beziehungen", "zust\u00e4ndig", "regierungsprogramm", "b\u00fcrokratieabbau", "verhandelte", "gesundheitsreform", "geburt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einreisebewegungen", "gesamten", "anlage", "bestehend", "tr\u00e4nenpalast", "bahnhof", "friedrichstra\u00dfe", "veranschaulicht", "ausstellung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["september", "er\u00f6ffnet", "wochen", "er\u00f6ffnung", "besuchern", "besucht", "mietvertrag", "bonner", "stiftung", "haus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["buches", "erfahrungen", "ostdeutschen", "generation", "trotz", "gleichem", "jahrgang", "wiederfand", "damalige", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["lobte", "buch", "rezension", "buch", "sachbuch-bestsellerliste", "spiegel", "gef\u00fchrt", "verkaufte", "mal", "zonenkinder"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bouffier", "nachfolger", "cdu-landesvorsitz", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "koch", "empfahl", "cdu-bundesspitze", "bundeskanzlerin", "parteivorsitzende"], "right_context": ["bouffier", "nachfolger", "funktion", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "juni", "w\u00e4hlten", "delegierten", "landesparteitages", "bouffier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spd-bundestagsfraktion", "november", "m\u00fcller", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "amt", "kabinetts", "merkel", "i", "oktober", "inne", "januar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["j\u00fcngste", "erweiterung", "erfolgte", "mini-mathematikum", "stockwerk", "mathematikums", "er\u00f6ffnet", "august", "besuchten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["chef", "bundeskanzleramtes", "helge", "braun", "rahmen", "reise", "thema", "naturwissenschaft", "mathematikum", "albrecht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wissenschaftlichen", "qualifikation", "kokotts", "november", "altmaier", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "innern", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "t\u00e4tig", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "schlug", "mai", "altmaier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["webseite", "n\u00fcrnberg", "name", "spielt", "n\u00fcrnberger", "prozesse", "ns-kriegsverbrecher", "ersteller", "m\u00f6chten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["politiker", "tribunal", "stellen", "sammeln", "namen", "personen", "politik", "medien", "kultur", "blogger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["liste", "wichtigsten", "politiker", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "frank-walter", "steinmeier", "platz", "verwies", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["platz", "platz", "hielt", "januar", "januar", "spielte", "rolle", "blieb", "mai", "bosbach"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["parlamentariergruppe", "deutscher", "bundestag", "november", "staatsminister", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "zust\u00e4ndigkeitsbereich", "europa", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "merkel", "i", "berufen", "funktion", "beauftragter", "bundesregierung", "deutsch-franz\u00f6sische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "schr\u00f6der", "ii", "berufen", "amt", "geh\u00f6rt", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "regierung", "kabinett", "merkel", "i", "bundestagswahl", "folgenden", "regierungswechsel", "schied", "hartenbach"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sicherung", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "bundestagswahl", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["geleiteten", "bundesregierung", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerin", "gesundheit", "ernannt", "bundestagswahl", "folgenden", "regierungswechsel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "amt", "geh\u00f6rte", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "bundesregierung", "urkunde", "m\u00e4rz", "karl", "diller", "bundesverdienstkreuz", "bande", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["merkel", "iv", "wechselte", "bundesministerin", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "november", "hans-joachim", "fuchtel", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["beauftragten", "deutsch-griechische", "versammlung", "ernannt", "deutsch-griechische", "versammlung", "deutsch-griechische", "zusammenarbeit", "kommunaler", "ebene"]}, {"mention_text": ["merkels"], "left_context": ["angriffen", "mitglieder", "deutschen", "delegation", "deutschen", "konsul", "thessaloniki", "griechischen", "medien", "fuchtel"], "right_context": ["gauleiter", "bezeichnet", "andererseits", "griechenland", "spitzname", "fuchtelos", "griechischen", "endung", "zuteil", "\u00e4hnlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wohnungswesen", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "bildung", "koalition", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ministerium", "umbenannt", "bundesministerium", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "bundestagswahl", "folgenden", "regierungswechsel", "schied"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttembergischen", "cdu", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sidenten", "erwin", "teufel", "april", "amt", "kauder", "hand"], "right_context": ["bezeichnet", "designierte", "r\u00fccktritt", "laurenz", "meyer", "dezember", "amt", "generalsekret\u00e4rs", "cdu", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["brinkmann", "mai", "bundestagswahl", "bundestag", "kandidieren", "daimler", "wechseln", "klaeden", "oktober", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["staatsminister", "bundeskanzleramts", "koordinator", "bundesregierung", "b\u00fcrokratieabbau", "bessere", "rechtsetzung", "ernannt", "entspricht", "parlamentarischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kampeter", "umweltausschuss", "wirkte", "federf\u00fchrend", "enger", "zusammenarbeit", "damaligen", "umweltministern", "klaus", "t\u00f6pfer"], "right_context": ["umsetzung", "bodenschutzgesetzes", "dualen", "systems", "gr\u00fcner", "punkt", "zus\u00e4tzlich", "ausschlie\u00dflich", "mitglied", "haushaltsausschuss"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lafontaine", "m\u00e4rz", "hans", "eichel", "april", "november", "amt", "geh\u00f6rte", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "regierung", "merkel", "i", "finanzminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "bundesschatzmeisterin", "spd", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["prenzlauer", "berg", "ost", "erneut", "cdu", "aufsehen", "sorgte", "wahlplakat", "lengsfeld", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["tief", "dekolletiert", "slogan", "bieten", "zeigt", "dirk", "kurbjuweit", "plakat", "politischen", "betrieb"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["branchen", "festlegung", "mindestlohnes", "zwingt", "laumann", "k\u00e4mpfte", "jahrelang", "projekt", "sprachen", "kanzlerin"], "right_context": ["arbeitsministerin", "ursula", "leyen", "cdu-spitzenpolitiker", "pflegenoten", "gescheitert", "erkl\u00e4rt", "laumann", "april", "k\u00fcndigt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gewaltt\u00e4tigen", "ausschreitungen", "kundgebung", "rechtsextremer", "gruppierungen", "wurzeln", "ausschreitungen", "liegen", "schaffen", "kanzlerin"], "right_context": ["kritisiert", "parteifreunden", "marie-agnes", "strack-zimmermann", "fdp-parteivizechefin", "ria", "schr\u00f6der", "vorsitzenden", "jungen", "liberalen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["heider", "gew\u00e4hlt", "november", "schauerte", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "wirtschaft", "technologie", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "kabinett", "merkel", "i", "februar", "beauftragten", "bundesregierung", "mittelstand"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beigesetzt", "posthum", "robert-schuman-medaille", "verliehen", "mai", "fand", "vortrag", "reihe", "schockenhoff-lectures", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gehalten", "januar", "erkl\u00e4rte", "schockenhoff", "deutscher", "politiker", "\u00f6ffentlich", "gegebenenfalls", "kampfeinsatz", "bundeswehr"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gew\u00e4hrleistet", "\u00e4u\u00dferung", "schockenhoffs", "vertretern", "bundestag", "vertretenen", "parteien", "heftig", "kritisiert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["distanzierte", "medienberichten", "zufolge", "schockenhoffs", "\u00e4u\u00dferungen", "beck", "entgegnete", "b\u00fcrger", "polen", "ddr"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["wahl", "april", "r\u00e4umte", "dr\u00e4ngt", "erh\u00f6hung", "verteidigungsausgaben", "mitgliedsstaaten", "insbesondere", "deutschlands", "antrittsbesuch"], "right_context": ["m\u00e4rz", "betonte", "fordert", "neuausrichtung", "bek\u00e4mpfung", "terrorismus", "jahrelang", "lobte", "trump", "russischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["abschieben", "w\u00f6rtlich", "they", "re", "going", "back", "damalige", "fl\u00fcchtlingspolitik", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nannte", "verr\u00fcckt", "insane", "november", "schrieb", "trump", "twitter", "konzept", "globalen", "erw\u00e4rmung"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["anerkennung", "gesucht", "gehe", "insbesondere", "weiblichen", "staats-", "regierungschefs", "telefon", "r\u00fcpelhaft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["trump", "erh\u00f6hte", "anzahl", "us-amerikanischen", "drohnenangriffen", "vergleich", "vorg\u00e4nger", "obama", "deutlich", "insgesamt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aufrichtig", "bezeichnet", "trumps", "art", "handschlags", "internationalen", "politikern", "h\u00e4ufig", "au\u00dferordentlich", "intensiv"], "right_context": ["oval", "office", "hand", "reichte", "dominanzgeste", "gedeutet", "trump", "nutzte", "reden", "kurze"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["offeneren", "diskurs", "migrationspolitik", "spricht", "disruption", "staates", "kritisierte", "zusammenhang", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juli", "\u00e4u\u00dferte", "welt", "arabischen", "kulturraum", "komme", "gepr\u00e4gt", "verklemmte", "sexualmoral", "nicht-gleichberechtigung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundesregierung", "bundestagswahl", "lehnte", "damalige", "bundesau\u00dfenminister", "gr\u00fcnen-politiker", "joschka", "fischer", "schwarz-gr\u00fcn", "w\u00fcsste"], "right_context": ["herrn", "kirchhof", "gemeinsame", "politik", "vereinbaren", "zitat", "september", "gleichwohl", "riet", "partei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bezeichneten", "politiker", "cdu", "csu", "fdp", "wahlkampf", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wiederholt", "dagegen-partei"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "november", "schwarz-gr\u00fcnes", "b\u00fcndnis", "hirngespinst", "juni", "aufgrund", "nuklearkatastrophe", "fukushima", "beschlossenen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["olga", "hopfauf", "stephan", "baumgarten", "griffen", "motiv", "form", "verfassungsfragen", "rolle", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["justizministerin", "christine", "lambrecht", "partnerschaft", "regierungskampagne", "rechtsstaat", "vorsitzenden", "zentralrats", "muslime", "deutschland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gemeinsam", "peter", "kloeppel", "thomas", "kausch", "fernsehduell", "gerhard", "schr\u00f6der", "sp\u00e4teren", "kanzlerin"], "right_context": ["sendern", "zdf", "rtl", "sat.1", "phoenix", "erhielt", "gastauftritt", "tatort", "ehrliche", "haut"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["welt", "gl\u00fcck", "finden", "irrfahrt", "f\u00fchrt", "arktis", "indien", "italien", "kanzlerschaft", "zieht"], "right_context": ["mann", "joachim", "sauer", "personensch\u00fctzer", "klein-freudenstadt", "uckermark", "ort", "einleben", "freiherr", "philip"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sprecher", "cdu", "csu-fraktion", "november", "pfl\u00fcger", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "verteidigung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "cdu/csu", "spd", "berufen", "dezember", "gelang", "verhandlung", "usbekischen", "regierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aufgabenbereich", "pofallas", "bundesnachrichtendienst", "geheimdienstkoordination", "zust\u00e4ndigen", "chef", "bundeskanzleramts", "fiel", "interview", "verwies"], "right_context": ["explizit", "zust\u00e4ndigkeit", "pofallas", "erkl\u00e4rte", "ungeachtet", "neuer", "enth\u00fcllungen", "beteiligten", "geheimdienste", "erhobenen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erststimmen", "november", "paziorek", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "juni", "beschloss", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landeskabinett", "september", "nachfolger", "j\u00f6rg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erreichte", "erststimmen", "november", "rachel", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerin", "bildung", "forschung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "geh\u00f6rte", "kabinetten", "merkel", "i", "merkel", "ii", "merkel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nachfolge", "scheidenden", "ezb-pr\u00e4sidenten", "jean-claude", "trichet", "galt", "weber", "inoffiziell", "kandidat", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["amt", "ezb-pr\u00e4sidenten", "weber", "mario", "draghi", "damalige", "gouverneur", "banca", "d\u2019", "italia"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundestagswahl", "november", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "arbeit", "soziales", "ernannt", "antritt", "cdu-fdp-bundesregierung"], "right_context": ["schied", "november", "amt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["landesliste", "gew\u00e4hlt", "november", "storm", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerin", "bildung", "forschung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "merkel", "i", "berufen", "bundestagswahl", "antritt", "regierung", "merkel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["greifswald", "lauten", "beschluss", "stie\u00df", "greifswald", "\u00f6ffentliche", "proteste", "rechtliche", "einw\u00e4nde", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kritisierte", "abstimmung", "rede", "beschluss", "senats", "m\u00e4rz", "verweigerte", "bildungsministerium", "mecklenburg-vorpommern", "namens\u00e4nderung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["landtags", "nordrhein-westfalen", "bezog", "zeitweilig", "geh\u00e4lter", "bild", "sonntag", "berichtete", "dezember", "cdu-bundesvorsitzende"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "entmachtet", "parteikollegen", "forderten", "r\u00fccktritt", "dezember", "erkl\u00e4rte", "meyer", "fraglichen", "betr\u00e4ge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitterrand", "george", "bush", "senior", "bob", "hawke", "boutros", "boutros-ghali", "johannes", "rau"], "right_context": ["alessandro", "piccolo", "neapel", "universit\u00e4tsgel\u00e4nde", "befindet", "john-rabe-museum", "geb\u00e4ude", "wohnte", "sino-japanischen", "kriegs"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["britische", "au\u00dfenkommissar", "chris", "patten", "kandidatur", "abgelehnt", "schlug", "evp", "einflussreiche", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["portugiesischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "kandidaten", "schlie\u00dflich", "gr\u00f6\u00dfte", "zustimmung", "fand"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dargestellt", "gegenseitig", "genitalien", "fassen", "teilrelief", "global", "players", "dargestellten", "nackten", "personen"], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "hans", "eichel", "edmund", "stoiber", "guido", "westerwelle", "november", "kommentierte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["meter", "hohe", "skulptur", "kampf", "europa", "deutsche", "europapolitik", "thematisiert", "u.", "a."], "right_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "andreas", "vo\u00dfkuhle", "dargestellt", "figur", "europa", "griechischen", "mythologie", "lobbyisten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verunglimpft", "suhrkamp", "verlag", "unterlassungserkl\u00e4rung", "rief", "buch", "dezember", "buchhandel", "dutzend", "personen"], "right_context": ["joachim", "sauer", "eva-maria", "hagen", "havemanns", "schwester", "sybille", "streichungen", "gestritten", "erschien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschsprachiger", "autoren", "ausland", "leitet", "writers-in-prison-gruppe", "bundestagswahlkampf", "engagierte", "klier", "fortsetzung", "kanzlerschaft"], "right_context": ["setzte", "gemeinsam", "ehemaligen", "ddr-b\u00fcrgerrechtlern", "wahl", "norbert", "lammerts", "bundespr\u00e4sidenten", "mitglied", "konrad-adenauer-stiftung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anfang", "schlug", "arbeitsministerin", "ursula", "leyen", "verbindliche", "quote", "aufsichtsr\u00e4te", "vorst\u00e4nde", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lehnte", "einf\u00fchrung", "mehrere", "unternehmen", "e.on", "bmw", "daimler", "bosch", "k\u00fcndigten", "inzwischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["fl\u00fcchtlingskrise", "herbst", "bezog", "magazin", "deutlicher", "medien", "klar", "kritische", "haltung", "politik"], "right_context": ["daraufhin", "konstatierten", "u.", "a.", "taz", "publizistin", "liane", "bednarz", "antifaschistische", "magazin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vertreter", "republikanischen", "partei", "turkmenistans", "bedeutendsten", "gruppierungen", "turkmenischen", "exilopposition", "forderten", "kanzlerin"], "right_context": ["offiziellen", "untersuchung", "beziehung", "deutschen", "bank", "ny\u00fdazow", "aufkl\u00e4rung", "geldstr\u00f6me", "blieb", "weitestgehend"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amerikanischen", "luftangriff", "zarqawi", "barbarisch", "meinte", "verd\u00e4chtigen", "prozess", "eliminierung", "hinzunehmen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bezeichnete", "tod", "zarqawis", "nachricht", "juli", "ver\u00f6ffentlichten", "tonbandaufnahme", "bezeichnete", "osama", "laden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["frisch", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "mhp", "geh\u00f6rte", "t\u00fcrkischen", "delegation", "nato-gipfel", "juli", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fotografiert", "wolf", "w\u00f6lfin", "altt\u00fcrkisch", "k\u00f6k", "b\u00f6ri", "blauer", "himmlischer", "wolf", "t\u00fcrkischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ost-berlin", "arbeitete", "abteilung", "theoretische", "chemie", "leiter", "lutz", "z\u00fclicke", "ebenfalls", "t\u00e4tigen"], "right_context": ["b\u00fcro", "teilte", "merkel", "erinnerte", "rede", "bundeskanzlerin", "festakt", "deutschen", "einheit", "oktober"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundespresseamtes", "ernannt", "funktion", "begleitete", "gerhard", "schr\u00f6der", "initiierte", "agenda", "kommunikativ", "wahl"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "ernannte", "november", "ulrich", "wilhelm", "regierungssprecher", "chef", "presse-", "informationsamtes", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["dissidenten", "b\u00fcrgerrechtler", "wehrdienstverweigerer", "schnur", "stets", "enge", "arbeitskontakte", "horst", "kasner", "vater"], "right_context": ["templin", "langj\u00e4hrig", "leiter", "pastoralkollegs", "evangelischen", "kirche", "berlin-brandenburg", "t\u00e4tig", "kasner", "wichtiger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "linkspartei", "fdp", "sozialdemokraten", "formulierte", "cdu-familienministerin", "ursula", "leyen", "cdu-parteispitze", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forderung", "ausbau", "kinderkrippenangeboten", "leyens", "pl\u00e4ne", "zahl", "betreuungspl\u00e4tze", "kinder", "verdreifachen", "trafen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "entsandte", "schleswig-holsteinische", "spd", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "kritisierte", "zaimoglu", "politik"], "right_context": ["recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "gewaltkultur", "vieler", "einwanderer", "bellende", "konservative", "\u00fcberarbeitete", "entsprechend"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schr\u00f6der", "kabinett", "schr\u00f6der", "ii", "belie\u00df", "schwanitz", "posten", "zust\u00e4ndig", "bund-l\u00e4nder-koordinierung", "koalition"], "right_context": ["kabinett", "merkel", "i", "schwanitz", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerin", "gesundheit", "ulla", "schmidt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["song", "contest", "belegte", "platz", "vorrunde", "sogar", "gef\u00fchrt", "anne", "onken", "stimmenimitatorin"], "right_context": ["gerd-show", "beteiligt", "oktober", "abwahl", "gerhard", "schr\u00f6der", "gerd-show", "folgen", "eingestellt", "neues"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gleichzeitig", "sch\u00fcrten", "bef\u00fcrworter", "bonns", "angst", "verlust", "arbeitspl\u00e4tzen", "abstieg", "region", "bonn"], "right_context": ["f\u00fchrte", "argument", "rede", "juni", "stadt", "eingebettet", "infrastruktur", "bundesl\u00e4ndern", "zuversicht", "ausstrahlen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["austritt", "cdu", "th\u00fcringen", "cdu-landtagsfraktion", "begr\u00fcndete", "schritt", "ablehnung", "politik", "bundesvorsitzenden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["griechenlandfrage", "asylpolitik", "reinholz", "mohring", "kritik", "explizit", "ausnahm", "blieb", "fraktionsloser", "abgeordneter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorgezogene", "neuwahl", "herbst", "abl\u00f6sung", "bundesregierung", "koalitionspartner", "nannten", "fdp", "union", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["kanzlerkandidatin", "nominiert", "angek\u00fcndigt", "falle", "wahlsiegs", "mehrwertsteuer", "anzuheben", "arbeitslosenversicherungsbeitr\u00e4ge", "prozentpunkte", "senken"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["inklusive", "un\u00fcbersehbarer", "schleichwerbung", "gesendet", "rolling-stones-titel", "angie", "diente", "wahlkampfes", "erkennungsmelodie", "auftritte"], "right_context": ["cdu", "vers\u00e4umte", "einverst\u00e4ndnis", "urheber", "einzuholen", "nachtr\u00e4glich", "erteilt", "erkennungsmelodie", "ersetzt", "september"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["handbuchs", "deutschen", "staatsrechts", "kommentars", "einkommensteuerrecht", "parteiloser", "geh\u00f6rte", "kompetenzteam", "cdu/csu", "kanzlerkandidatin"], "right_context": ["bundestagswahl", "finanzminister", "m\u00f6glichen", "kabinett", "angeh\u00f6ren", "fall", "koalition", "erkl\u00e4rte", "kirchhof", "amt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pl\u00e4doyer", "grunds\u00e4tzliche", "weltanschauliche", "stellungnahme", "wahrgenommen", "beispielsweise", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "tv-duell"], "right_context": ["reaktion\u00e4r", "anti-emanzipatorisch", "kritisiert", "sp\u00e4teren", "interviews", "verwahrte", "kirchhof", "vorwurf", "verwies", "vorwort"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "wladimir", "putin", "verteidigte", "vorgehen", "scharfe", "kritik", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vorsitzenden", "stiftung", "hans-gert", "p\u00f6ttering", "bayern", "stelle", "konrad-adenauer-stiftung", "hanns-seidel-stiftung", "csu", "aktiv"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verein", "maximal", "mitglieder", "mitgliederversammlung", "gew\u00e4hlt", "wobei", "wiederwahl", "bekannte", "mitglieder", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mehrere", "bundes-", "landesminister", "kuratorium", "stiftung", "besteht", "expertengremium", "arbeit", "stiftung", "begleiten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mai", "schrieben", "bundestagsabgeordnete", "cdu/csu", "spd", "gr\u00fcne", "linke", "gemeinsamen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dfern", "dringende", "bitte", "kanzlerin", "m\u00f6ge", "sache", "befassen", "else", "meixner", "eingereichte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wassereinbruchs", "ddr", "atomendlager", "hielten", "bundesumweltminister", "angehenden", "1990er", "klaus", "t\u00f6pfer", "cdu"], "right_context": ["cdu", "standort", "fest", "kostenvergleichsbetrachtung", "ergebnis", "weiterbetrieb", "effizienter", "bergung", "letztere", "millionen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["william", "ehefrau", "besuchten", "berlin", "heidelberg", "hamburg", "trafen", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "experten", "sch\u00e4tzten", "besuch", "brexit-diplomatie", "trotz", "eu-austritts", "verbindungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorstellungen", "ehemaligen", "saarl\u00e4ndischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "peter", "m\u00fcller", "bundesweit", "eingef\u00fchrt", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vorschlag", "zugestimmt", "laut", "usmedia", "durchgef\u00fchrten", "umfrage", "m\u00fcttern", "deutschland", "sprachen", "vorsorgeuntersuchungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["staatssekret\u00e4r", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "mai", "nachfolger", "hans-joachim", "fuchtel", "griechenland-beauftragter", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juni", "k\u00fcndigte", "kommenden", "wahl", "deutschen", "bundestag", "erneut", "kandidieren", "april", "swr"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["seite", "gegeben", "unabh\u00e4ngig", "ideologisierung", "missionierung", "imame", "hassprediger", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "kritisierte"], "right_context": ["vorgehen", "warf", "konzeptionslosigkeit", "ordnungspolitischen", "offenbarungseid", "september", "forderte", "cdu", "koalition", "alternative"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zulassung", "pid", "thema", "cdu-bundesparteitag", "november", "debattiert", "prominenteste", "gegner", "zulassung", "pid"], "right_context": ["annette", "schavan", "parteitag", "knappe", "mehrheit", "erreichten", "knapp", "unterlegene", "bef\u00fcrworter", "pid"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anl\u00e4sslich", "60-jahr-feier", "vereins", "deutschen", "historischen", "museum", "berlin", "juli", "hielt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["entsprechenden", "festreden", "lieben", "friedrich", "merz", "familie", "warburg", "bundeskanzler", "helmut", "schmidt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitgliedsbeitrag", "liegt", "j\u00e4hrlich", "euro", "bundestagsabgeordnete", "euro", "mitglieder", "aktuelle", "mitglieder", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ehemalige", "vorsitzende", "deutschen", "bank", "j\u00fcrgen", "fitschen", "ehemalige", "vorstandsvorsitzende", "goldman", "sachs"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["henry", "kissinger", "george", "h.", "w.", "bush", "condoleezza", "rice", "helmut", "kohl"], "right_context": ["gr\u00fcndungsmitglied", "enger", "freund", "eric", "m.", "warburgs", "alt-bundeskanzler", "helmut", "schmidt", "preis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verwaltungsrat", "tu", "m\u00fcnchen", "aktiv", "august", "cdu", "berufung", "wirtschaftspolitischen", "chefberater", "kanzlerkandidatin"], "right_context": ["pierer", "leitete", "rat", "innovation", "wachstum", "setzte", "csu-mitglied", "funktion", "berater", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutlich", "unzufriedenheit", "entscheidung", "pierers", "trotz", "korruptionsaff\u00e4re", "siemens", "hielten", "cdu", "insbesondere"], "right_context": ["l\u00e4ngerfristig", "pierer", "leiter", "rates", "innovation", "wachstum", "fest", "april", "erkl\u00e4rte", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["auseinandersetzung", "bezeichnet", "inhaltliche", "flexibilit\u00e4t", "pr\u00e4sidialstil", "vermehrt", "zeichen", "professionalit\u00e4t", "wahrgenommen", "politikstil"], "right_context": ["korte", "h\u00e4ufig", "souver\u00e4ne", "unsch\u00e4rfe", "angef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anwendung", "sanktionen", "alg-ii-beziehende", "trotz", "h\u00f6chstrichterlich", "beanstandeter", "menschenrechtswidrigkeit", "verbindung", "gebracht", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ausdr\u00fccklich", "begriff", "staatsr\u00e4son", "verwendet", "staatsbesuch", "m\u00e4rz", "rede", "israelischen", "parlament", "historische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schr\u00f6der", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "schr\u00f6der", "ii", "berufen", "bildung", "koalition", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kabinett", "merkel", "i", "wechselte", "november", "gleicher", "funktion", "bundesminister", "verkehr", "bau"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["\u00f6konomien", "laufen", "halten", "beziehungsweise", "anzukurbeln", "beitrag", "kritisiert", "henkel", "bundesregierung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["interview", "videoblog", "sons", "of", "libertas", "april", "sprach", "henkel", "freies", "marktgeld"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["areals", "au\u00dfen-", "innenbereich", "verf\u00fcgung", "er\u00f6ffnung", "anlage", "fand", "juli", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["chinesischen", "staatspr\u00e4sidenten", "xi", "jinping", "juni", "neuer\u00f6ffnete", "vogelhaus", "zeigt", "verschiedene", "v\u00f6gel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schritte", "abwartens", "willy", "brandt", "egon", "bahr", "leitgedanken", "ostpolitik", "kalten", "krieg"], "right_context": ["beginn", "amtszeit", "bundeskanzlerin", "leitbild", "politik", "verwendet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["global", "compact", "netzwerks", "finanziell", "autoren", "bisherigen", "ausgaben", "z\u00e4hlen", "ban", "ki-moon"], "right_context": ["georg", "kell", "j\u00f8rgen", "randers", "heidemarie", "wieczorek-zeul", "ernst", "ulrich", "weizs\u00e4cker", "internationale"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["partien", "spieljahres", "gewannen", "mitte", "november", "stand", "verein", "weltweit", "presse", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rahmen", "chemnitz-besuches", "november", "ministerpr\u00e4sident", "michael", "kretschmer", "oberb\u00fcrgermeisterin", "barbara", "ludwig", "trainingseinheit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lied", "my", "way", "version", "frank", "sinatra", "amt", "verabschiedet", "schr\u00f6ders", "nachfolgerin"], "right_context": ["w\u00fcnschte", "zapfenstreich", "kirchenlied", "gott", "loben", "nina", "hagens", "farbfilm", "vergessen", "\u2019s"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["auff\u00fchrung", "zapfenstreichs", "religi\u00f6sen", "riten", "abzuschaffen", "oktober", "w\u00fcrdigten", "vertreter", "verfassungsorgane", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["afghanistan-einsatz", "bundeswehr", "abschlussappell", "reden", "politikern", "verteidigungsministerium", "folgte", "reichstagsgeb\u00e4ude", "zapfenstreich", "h\u00f6chstes"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["castorf", "aufsehen", "online-interview", "spiegel", "zusammenhang", "ma\u00dfnahmen", "covid-19-pandemie", "\u00fcberschrift", "lautete", "frau"], "right_context": ["sagen", "lassen", "h\u00e4nde", "waschen", "\u00e4u\u00dferungen", "bildunterschrift", "stelle", "erschrecken", "fest", "pl\u00f6tzlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["februar", "mai", "vorsitz", "inne", "juli", "er\u00f6ffneten", "un-generalsekret\u00e4r", "kofi", "annan", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["un-campus", "bonn", "ehemaligen", "parlamentsgeb\u00e4uden", "bundesrepublik", "deutschland", "besteht", "vereinigt", "gro\u00dfteil", "bonn"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["entzug", "verkehrszug", "waldschl\u00f6\u00dfchenbr\u00fccke", "eingeplanten", "mio.", "euro", "bmft-f\u00f6rdermittel", "androhten", "sprach", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regionalen", "konflikt", "ort", "entschieden", "solle", "indessen", "unterschriften", "erneuten", "b\u00fcrgerentscheid", "zugunsten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wiederholt", "erneutes", "b\u00fcndnis", "spd", "cdu/csu", "angaben", "zufolge", "stimmte", "m\u00e4rz", "kanzlerwahl"], "right_context": ["verfolgt", "sogenannten", "progressiven", "plattform", "ziele", "gemeinsamen", "linken", "b\u00fcndnis", "einerseits", "spd"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stiftung", "sitz", "gel\u00e4nde", "franckeschen", "stiftungen", "halle", "saale", "oktober", "er\u00f6ffnete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["neubau", "kulturstiftung", "franckeplatz", "m\u00fcnchner", "architektenb\u00fcro", "dannheimer", "joos", "entworfen", "stiftung", "laut"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amt", "antrat", "berief", "\u00fcberraschend", "al-mahdi", "premierminister", "al-mahdi", "besuchte", "april", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berlin", "k\u00fcndigte", "14-milliarden-dollar-plan", "modernisierung", "irakischen", "strominfrastruktur", "zusammenarbeit", "siemens", "september", "vereinbarte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["towards", "mutual", "security", "fifty", "years", "of", "mutual", "security", "jubil\u00e4umsw\u00fcnschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["us-vizepr\u00e4sident", "joe", "biden", "wirtschaftsmanager", "wolfgang", "reitzle", "heraus", "kleist", "u.", "a."]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel"], "left_context": ["gepanzerte", "limousine", "bmw", "7er", "il", "geordert", "pikanterweise", "fahrzeug", "mal", "staatsbesuch"], "right_context": ["einsatz", "fahrzeuge", "laut", "versprechen", "linksorientierten", "premiers", "a.tsipras", "regierungswechsel", "abgeschafft", "fuhrpark"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eu-kommissionspr\u00e4sidentin", "legte", "mandat", "juli", "nieder", "r\u00fcckte", "ingrid", "pahlmann", "bundestag", "august"], "right_context": ["bundestagswahl", "kompetenzteam", "cdu/csu", "bereiche", "familie", "gesundheit", "berufen", "november", "ursula", "leyen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spd", "linke", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "unterst\u00fctzten", "pl\u00e4ne", "leyens", "cdu-pr\u00e4sidium", "f\u00fchrung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["leyen", "r\u00fcckendeckung", "ausbau", "kinderkrippenangebote", "bundespr\u00e4sidenten", "politikern", "oppositionsparteien", "wirtschaftsvertretern", "erhielt", "unterst\u00fctzung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erschien", "chronik", "lebenshilfe", "sommer", "kulturbrauerei", "berlin", "lebenshilfe-fest", "blaues", "wunder", "gefeiert"], "right_context": ["deutschen", "post", "sonderbriefmarke", "herausgebracht", "diskutierte", "lebenshilfe", "neues", "grundsatzprogramm", "aktuell", "verband"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fulbright", "prize", "for", "international", "understanding", "verliehen", "empf\u00e4nger", "nelson", "mandela", "erhielt"], "right_context": ["preis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["f\u00fchrte", "gespr\u00e4che", "politikern", "israel", "pal\u00e4stinensergebieten", "reiste", "westeuropa", "berlin", "hielt", "treffen"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "klaus", "wowereit", "juli", "zuh\u00f6rern", "zentrale", "weltweit", "direkt", "\u00fcbertragene"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["agency", "nsa", "telekommunikation", "internet", "vertretungen", "europ\u00e4ischen", "union", "handy", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["europ\u00e4ischer", "politiker", "barack", "obamas", "pr\u00e4sidentschaft", "teilweise", "zuvor", "\u00fcberwacht", "l\u00f6ste", "\u00fcberwachungs-"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["effizienzsteigerungen", "wirtschaft", "arbeitsplatz", "verl\u00f6ren", "bundestagswahl", "sprach", "the", "economist", "mehrfach", "cdu"], "right_context": ["sieht", "koalitionen", "spd", "kritisch", "bef\u00fcrwortet", "stattdessen", "koalitionen", "fdp", "gr\u00fcnen", "britischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hielt", "bremer", "senat", "option", "bremer", "freimarkt", "stattfinden", "lassen", "obwohl", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regierungschefs", "l\u00e4nder", "deutschlands", "august", "beschlossen", "m\u00e4rz", "g\u00fcltige", "verbot", "gro\u00dfveranstaltungen", "dezember"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["voigt", "berlin", "t-shirt", "aufschrift", "zwangsimpfung", "demonstration", "corona-politik", "zuvor", "geschrieben", "wolle"], "right_context": ["knast", "brd", "entkommen", "frei", "bereit", "k\u00fcnftig", "freiheitsrechte", "stra\u00dfe", "k\u00e4mpfen", "berliner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["t\u00fcrkischen", "parlament", "mitglied", "weltverschw\u00f6rung", "t\u00fcrkei", "bezichtigt", "verschw\u00f6rung", "gedikli", "neocon-ergenekon-br\u00fcderschaft", "bezeichnete"], "right_context": ["nicolas", "sarkozy", "kopf", "israelische", "pr\u00e4sident", "schimon", "peres", "angeh\u00f6ren", "reporter", "grenzen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rotes", "hakenkreuz", "prangt", "seinerzeit", "hitler", "versucht", "deutschen", "\u00fcberlegenen", "rasse", "wolle"], "right_context": ["projekt", "fortsetzen", "schrieb", "vakit-kolumnist", "hasan", "karakaya", "anlass", "aufmacher", "september", "kraft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["t\u00fcrkei", "juli", "zeigte", "blatt", "\u00fcberschrift", "schlimmer", "hitler", "foto", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hakenkreuz", "folgendem", "text", "unterdr\u00fcckung", "hass", "merkels", "deutschland", "hitler", "\u00fcberholt", "zeitung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zeitungsinterview", "erkl\u00e4rte", "wochen", "cdu", "bewege", "kr\u00e4ftigen", "schritten", "links", "koalition", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["f\u00fchre", "deutschland", "sp\u00fcrbar", "sozialistische", "gesellschaft", "womit", "austritt", "partei", "begr\u00fcndete", "mai"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["faschismus", "nannte", "israelische", "politik", "v\u00f6lkermord", "oktober", "els\u00e4sser", "berliner", "mahnwache", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["pers\u00f6nlich", "zahlreiche", "missst\u00e4nde", "verantwortlich", "rief", "protest", "herz", "bestie", "tragen", "\u2019s"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["faust", "deutschen", "grenzen", "zustrom", "ansicht", "illegalen", "migranten", "sichern", "\u00f6ffentliche", "zusicherung"], "right_context": ["deutschland", "fl\u00fcchtlingen", "b\u00fcrgerkriegsl\u00e4ndern", "zumindest", "bleiberecht", "gew\u00e4hren", "bezeichnete", "kanzlerin", "befohlene", "selbstzerst\u00f6rung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beriet", "honorarfrei", "f\u00fchrende", "deutsche", "politiker", "helmut", "kohl", "gerhard", "schr\u00f6der", "agenda"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "edmund", "stoiber", "bayern", "erwin", "teufel", "baden-w\u00fcrttemberg", "wolfgang", "clement", "nordrhein-westfalen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ersch\u00fctterung", "demokratischen", "systems", "rum\u00e4nische", "verfassungsgericht", "erkl\u00e4rte", "vorgehen", "rechtens", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verk\u00fcnden", "lie\u00df", "inakzeptabel", "halten", "land", "europ\u00e4ischen", "union", "grundprinzipien", "rechtsstaatlichkeit", "verletzt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lohsa", "anwesenheit", "ministerpr\u00e4sidenten", "kurt", "biedenkopf", "manfred", "stolpe", "bundesministerin", "frauen", "jugend"], "right_context": ["stiftung", "sorbische", "volk", "gegr\u00fcndet", "dreiweibern", "ratzen", "geh\u00f6ren", "lohsa", "gemeinden", "eingegliedert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorschl\u00e4ge", "zukunft", "m\u00f6glichem", "reformbedarf", "deutschen", "unternehmensmitbestimmung", "mitbestimmungsgesetz", "erarbeiten", "bundesregierung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["entsprechenden", "reformen", "ergebnissen", "kommission", "richten", "koalitionsvertrag", "cdu", "csu", "spd", "kommission"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["werbekampagne", "s\u00fcdtiroler", "apfelbauern", "beitr\u00e4gen", "harald-schmidt-show", "auftritt", "musikantenstadl", "begegnungen", "br\u00f6mmes", "parteikollegin"], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "guido", "westerwelle", "claudia", "roth", "johannes", "rau", "gezeigt", "langer"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["bilden", "sehe", "partei", "einzigen", "wahlsieger", "angetreten", "schr\u00f6der-regime", "st\u00fcrzen", "spd", "verhindern"], "right_context": ["kanzler", "<mention>", "merkel", "<\\mention>", "kanzler", "ferner", "partei", "berlin", "fast", "prozent"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["wahlsieger", "angetreten", "schr\u00f6der-regime", "st\u00fcrzen", "spd", "verhindern", "<mention>", "merkel", "<\\mention>", "kanzler"], "right_context": ["kanzler", "ferner", "partei", "berlin", "fast", "prozent", "stimmen", "bekommen", "bestes", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschlands", "beigetragen", "stehe", "anfang", "teilung", "europas", "kalten", "krieg", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["legte", "august", "gedenks\u00e4ule", "picknick", "\u00f6sterreichischen", "ungarischen", "grenze", "kranz", "nieder", "traf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["g\u00e4ste", "eingeladen", "gesamte", "bundesrat", "parlament", "zahlreiche", "europ\u00e4ische", "politiker", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "italienische", "ministerpr\u00e4sident", "matteo", "renzi", "\u00f6sterreichische", "bundeskanzler"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["landtagsmandat", "schied", "somit", "september", "landtag", "dezember", "trat", "metz", "erneuten", "kanzlerkandidatur"], "right_context": ["parteimitgliedschaft", "cdu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schmickler", "reihe", "\u00fcbersch\u00e4tzte", "paare", "weltgeschichte", "verschiedenen", "rollen", "z.", "b.", "geissens"], "right_context": ["joachim", "sauer", "tod", "helmut", "schmidt", "helmut", "schmidt", "verstorben", "jahres", "folge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferer", "kontamination", "strahlung", "zul\u00e4ssigen", "grenzwerten", "gemessen", "daraufhin", "stoppte", "amtierende", "umweltministerin"], "right_context": ["mai", "transporte", "vorl\u00e4ufig", "darauffolgenden", "wochen", "ver\u00f6ffentlicht", "umweltministerium", "zust\u00e4ndigen", "abteilung", "strahlenschutz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "zentralbank", "jean-claude", "trichet", "pr\u00e4ferierte", "b\u00f6rsenfusion", "innerhalb", "europas", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["etwaige", "fusion", "b\u00f6rsen", "stark", "bezeichnete", "interessantes", "projekt", "deutschen", "b\u00f6rse", "bem\u00fchte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schmidt", "halle", "franz", "josef", "strau\u00df", "nutzte", "grugahalle", "austragungsort", "eu-gipfels", "april"], "right_context": ["cdu-parteitag", "grugahalle", "parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "dezember", "fand", "parteitag", "cdu", "deutschlands", "bekannteste"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["here", "she", "comes", "now", "drei\u00dfig", "\u00f6lbilder", "arbeiten", "papier", "peytons", "portr\u00e4t"], "right_context": ["erschien", "august", "titelgeschichte", "zeitschrift", "vogue"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["frisch", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "mhp", "geh\u00f6rte", "t\u00fcrkischen", "delegation", "nato-gipfel", "juli", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fotografiert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wren", "gudrun", "ensslin", "klaus", "harpprecht", "elisabeth", "niejahr", "hans", "w.", "gei\u00dfend\u00f6rfer"], "right_context": ["rezzo", "schlauch", "christine", "lieberknecht", "margrethe", "vestager", "benjamin", "stuckrad-barre", "christoph", "hein"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zwecks", "mai", "sendung", "muttertag", "damalige", "bundesministerin", "frauen", "jugend", "heutige", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mitspielerin", "sendung", "dezember", "bernd", "stelter", "kandidat", "sendung", "fernsehauftritt", "diesmal", "rahmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rahmen", "festveranstaltung", "konrad-adenauer-stiftung", "friedrichstadt-palast", "geehrt", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "hielt", "laudatio"], "right_context": ["norbert", "lammert", "hans-j\u00fcrgen", "papier", "zahlreiche", "botschafter", "ehemalige", "aktuelle", "bundesminister", "ministerpr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jeweiliger", "bestandteil", "kandahar-rennstrecke", "abend", "wettkampftag", "fand", "skistadion", "olympiaschanze", "er\u00f6ffnungsfeier", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "m\u00fcnchener", "oberb\u00fcrgermeister", "christian", "ude", "ioc-vizepr\u00e4sident", "thomas"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin"], "left_context": ["grausam", "handelsblatt", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte", "buch", "angela", "merkel", "irrtum", "pers\u00f6nliche", "abrechnung"], "right_context": ["arno", "widmann", "befand", "frankfurter", "rundschau", "autorin", "merkel", "abrechne", "bild", "kanzlerin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["august", "trafen", "bord", "flugzeugtr\u00e4gers", "giuseppe", "garibaldi", "matteo", "renzi", "fran\u00e7ois", "hollande"], "right_context": ["beratungsgespr\u00e4chen", "vorfeld", "eu-gipfels", "bratislava", "ventotene", "quelle", "istat", "sehensw\u00fcrdigkeiten", "insel", "z\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eu", "st\u00e4rken", "einfluss", "mitgliedsstaaten", "eu", "gruppierung", "vervielfacht", "august", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gast", "treffen", "v4-regierungschefs", "warschau", "regierungen", "l\u00e4nder", "kabinett", "szyd\u0142o", "kabinett", "orb\u00e1n"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hamburg", "helmut", "schmidt", "berlin", "willy", "brandt", "saarland", "oskar", "lafontaine", "mecklenburg-vorpommern"], "right_context": ["jeweils", "politische", "heimat", "kanzlerkandidaten", "nominierung", "findet", "thema", "sogenannte", "k-frage", "starke"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["k-frage", "starke", "\u00f6ffentliche", "beachtung", "bundestagswahl", "traten", "unionsparteien", "amtierende", "bundeskanzlerin", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["spd", "martin", "schulz", "kanzlerkandidaten", "bundestagswahlkampf", "zuge", "entwicklung", "medienwahlkampf", "st\u00e4rker", "w\u00e4hler"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["modell", "curve", "quartal", "h\u00e4ufiger", "verkauft", "iphone", "zeichnet", "niedergang", "obwohl", "sowohl"], "right_context": ["barack", "obama", "nutzung", "blackberry-smartphones", "gesehen", "marktanteile", "nachfolgend", "gehalten", "konkurrierende", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["juli", "thema", "schwangerschaftsabbruch", "geriet", "karin", "struck", "damaligen", "bundesministerin", "frauen", "jugend"], "right_context": ["moderator", "konflikt", "eskalierte", "schlie\u00dflich", "beschloss", "diskussionsrunde", "verlassen", "riss", "mikrofonverkabelung", "k\u00f6rper"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["parkett", "profilieren", "stellvertretender", "vorsitzender", "fraktionsvorsitzendenkonferenz", "cdu", "csu", "arbeitete", "grundsatzprogramm", "partei"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "bundes-cdu", "ablehnte", "landesparteitag", "cdu", "juni", "celle", "mcallister", "prozent", "landesvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["optimismus", "besitzen", "unbefangenheit", "kraft", "schwebelage", "gef\u00fchle", "sagen", "besondere", "neujahrsansprache", "hielt"], "right_context": ["silvester", "schwierigen", "regierungsbildung", "bundestagswahl", "mal", "geschichte", "bundesrepublik", "silvesterabend", "wahljahres", "regierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "spitzenkandidaten", "gr\u00fcnen", "union", "bundestagswahl", "joschka", "fischer"], "right_context": ["bundestagswahlk\u00e4mpfen", "spitzenkandidaten", "spd", "frank-walter", "steinmeier", "bzw.", "peer", "steinbr\u00fcck", "mitglieder", "kompetenzteams"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stand", "heimat", "motto", "heimat", "menschenrecht", "prominenteste", "rednerin", "auftaktkundgebung", "berlin", "bundeskanzlerin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schlosser", "vorfeld", "entscheidung", "alternativlos", "basta", "merkel-regierung", "verglich", "wortwahl", "amtierenden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["amtsvorg\u00e4ngers", "gerhard", "schr\u00f6der", "politikwissenschaftler", "herfried", "m\u00fcnkler", "bemerkte", "hinweis", "begriff", "deliberation"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["willem", "de", "klerk", "us-pr\u00e4sident", "george", "h.", "w.", "bush", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["liga", "vergab", "unregelm\u00e4\u00dfiger", "folge", "paul", "ehrlich-g\u00fcnther", "k.", "schwerin-menschenrechtspreis", "preistr\u00e4ger", "ex-bundestagspr\u00e4sidentin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ger\u00fcgten", "grundrechtsversto\u00dfes", "erf\u00fcllt", "konsequenz", "nsa-aff\u00e4re", "mahnte", "juli", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["angemessene", "reaktion", "forderte", "menschen", "land", "volle", "wahrheit", "sp\u00e4hangriffe", "sagen", "september"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["halten", "mecki", "reporter", "kontakt", "realen", "personen", "zeitgeschehen", "kommentieren", "traf", "folge"], "right_context": ["edmund", "stoiber", "schlich", "harald", "schmidt", "verleihung", "goldenen", "kamera", "aufgrund", "negativer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["t\u00fcrkei", "eu", "verwendet", "konstellationen", "benutzt", "privilegierte", "partnerschaft", "deutschen", "cdu", "insbesondere"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "alternative", "vollmitgliedschaft", "t\u00fcrkei", "europ\u00e4ischen", "union", "vorgeschlagen", "rechtlich", "vergleichbar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["corazon", "aquino", "whistleblowers", "genannten", "informantinnen", "skandale", "aufzudecken", "halfen", "melinda", "gates"], "right_context": ["silence", "breakers", "frauen", "sexuelle", "\u00fcbergriffigkeit", "missbrauch", "arbeitswelt", "aufgestanden", "greta", "thunberg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ausgew\u00e4hlt", "gr\u00f6\u00dften", "einfluss", "weltgeschichte", "hinaus", "bundeskanzler", "konrad", "adenauer", "willy", "brandt"], "right_context": ["personen", "jahres", "pfarrer", "martin", "niem\u00f6ller", "m\u00e4rtyrer", "jahres", "albert", "einstein", "person"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schr\u00f6der", "johannes", "rau", "franz", "josef", "strau\u00df", "edmund", "stoiber", "winfried", "kretschmann"], "right_context": ["priol", "sammelt", "oldtimer", "mitglied", "deutschen", "akademie", "fu\u00dfball-kultur", "priol", "vielzahl", "auszeichnungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["brandenburgischen", "landespolitik", "f\u00fchrte", "dortigen", "cdu-landesverband", "wahl", "november", "bundespartei", "unterst\u00fctzte", "kandidatin"], "right_context": ["kampfabstimmung", "durchgesetzt", "trotz", "erfolges", "fand", "funktion", "eingeschr\u00e4nkt", "r\u00fcckhalt", "zusammenarbeit", "fraktionsvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rundfunk", "april", "zahl", "november", "heruntergeladenen", "podcast-dateien", "million", "juni", "wandte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["per", "video-podcast", "vodcast", "w\u00f6chentlich", "samstags", "\u00f6ffentlichkeit", "merkel", "regierungschefin", "weltweit", "medium"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["arbeitsstunden", "kubikmeter", "schutt", "entfernt", "studenten", "arbeiteten", "bauphase", "moritzbastei", "sp\u00e4tere", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dezember", "bauabschnitt", "heutige", "oberkeller", "betrieb", "genommen", "februar", "erfolgte", "\u00fcbergabe", "gesamten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["geb\u00e4udekomplexe", "investiert", "entstanden", "labore", "unterschiedlichen", "sicherheitsstufen", "st\u00e4lle", "anlage", "august", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eingeweiht", "forschungsarbeiten", "viren", "insel", "\u00f6ffentlichkeit", "gesperrt", "1990er", "wohngebiet", "westlichen", "insel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["konzeption", "bundesregierung", "kanzler", "helmut", "kohl", "cdu", "wissenschaftlicher", "gutachter", "t\u00e4tig", "berater"], "right_context": ["regte", "zukunftskonferenzen", "b\u00fcrgerdialoge", "erhielt", "opaschowski", "ehrenpreis", "tourismusausschusses", "deutschen", "bundestags", "dezember"]}, {"mention_text": ["mobiltelefon", "angela", "merkel", "abzuh\u00f6ren"], "left_context": ["laut", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "wdr", "nutzte", "nsa", "ss7-protokoll", "erzeugte", "schwachstelle", "umts-netz"], "right_context": ["sicherheitsl\u00fccken", "protokolls", "sicherheitsforscher", "publik", "erkl\u00e4rten", "deutsche", "telekom", "vodafone", "zeitnah", "sicherheitsl\u00fccken"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verstehen", "vorhandene", "probleme", "aussitzt", "l\u00f6st", "opportunistisch", "gegebene", "situation", "anpasst", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mitunter", "attentistisches", "regierungsverhalten", "vorgeworfen", "meint", "deutsche", "berufsdiplomat", "markus", "ederer", "gebraucht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["menschen", "einrichtungen", "november", "jahrestag", "einweihung", "ohel-jakob-synagoge", "festakt", "begangen", "festakts", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ohel-jakob-medaille", "gold", "h\u00f6chsten", "auszeichnung", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "ausgezeichnet", "anwesend"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hausd\u00e4chern", "gerettet", "h\u00e4user", "eingest\u00fcrzt", "strom-", "trinkwasserversorgung", "unterbrochen", "juli", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ort", "eindruck", "sch\u00e4den", "verschaffen", "entwicklung", "einwohnerzahl", "schuld", "werte", "basieren", "volksz\u00e4hlungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["november", "karin", "roth", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesminister", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["geleitete", "bundesregierung", "kabinett", "merkel", "i", "berufen", "funktion", "koalition", "cdu/csu", "spd"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politikerinnen", "politiker", "regelm\u00e4\u00dfig", "mal", "pro", "gem\u00e4\u00df", "befragungen", "aktualisiert", "mindestens", "unterbrechung"], "right_context": ["\u00f6sterreich", "begriff", "politbarometer", "tageszeitung", "datenwerk", "innovationsagentur", "gmbh", "verwendet", "heute-zeitung", "verwendet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stoker", "oscar", "wilde", "letzten", "gesellschaft", "zahlreiche", "pers\u00f6nlichkeiten", "redner", "gewinnen", "j\u00fcngerer"], "right_context": ["joe", "biden", "john", "mccain", "hugh", "laurie", "helen", "mirren", "bono", "oliver"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ii.", "charles", "albert", "gobat", "annemarie", "huber-hotz", "konrad", "ilg", "emil", "lohner"], "right_context": ["rudolf", "minger", "albert", "oeri", "adolf", "ogi", "paul", "berger", "hannah", "m."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "reisegruppe", "luft", "gesprengt", "anschlag", "verh\u00e4ngte", "t\u00fcrkische", "regierung", "nachrichtensperre", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verurteilte", "anschlag", "m\u00f6rderischen", "akt", "un-generalsekret\u00e4r", "ban", "ki-moon", "erkl\u00e4rte", "handele", "verachtenswertes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutsche", "bundestag", "september", "waffenlieferungen", "mehrheitlich", "votum", "linken", "meisten", "gr\u00fcnen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["begr\u00fcndete", "entschlie\u00dfungsantrag", "cdu/csu", "spd", "expansion", "grausamen", "is-terrors", "m\u00fcsse", "aufgehalten", "waffenlieferungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erg\u00e4nzt", "h\u00e4ufig", "buchrezensionen", "briefwechsel", "gegen\u00fcberstellungen", "personenportraits", "autoren", "vergangener", "ausgaben", "z\u00e4hlen"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00fcssel", "sebastian", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "karl-theodor", "guttenberg", "eckhard", "jesse", "manfred"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "us-drogenbek\u00e4mpfungsbeh\u00f6rde", "neo-taliban", "hunderte", "millionen", "us-dollar", "drogen", "verdienen", "laut", "regierungserkl\u00e4rung"], "right_context": ["august", "krieges", "fortschritte", "afghanistan", "kindersterblichkeit", "afghanistan", "beginn", "krieges", "halbiert", "bev\u00f6lkerung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["goes", "hollywood", "schl\u00fcpfte", "rollen", "erich", "b\u00f6hme", "klaus", "kinski", "werner", "herzog"], "right_context": ["norbert", "bl\u00fcm", "friedrich", "merz", "franz", "m\u00fcntefering", "gerhard", "schr\u00f6der", "peter", "struck"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spannungsgebiete", "exportiere", "drohneneins\u00e4tze", "usa", "logistischer", "unterst\u00fctzung", "deutschland", "geflogen", "au\u00dfenpolitik", "kanzlerin"], "right_context": ["cdu", "form", "unterst\u00fctzung", "\u00f6lkriege", "usa", "verb\u00fcndeten", "grund", "existenz", "st\u00e4rke", "islamischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ikb", "deutsche", "industriebank", "hypo", "real", "estate", "veranlasste", "bundesregierung", "person", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["finanzminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "amt", "oktober", "politischen", "absichtserkl\u00e4rung", "sparguthaben", "deutschen", "banken"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kapit\u00e4nspatent", "althergebrachten", "statuten", "separat", "geregelt", "frau", "seem\u00e4nnisches", "mitglied", "schaffermahlzeit", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["frau", "geschichte", "schaffermahlzeit", "rolle", "ehrengasts", "festessen", "inne", "hielt", "frau", "rede"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schmidt", "sketch-rubrik", "\u00fcbersch\u00e4tzte", "paare", "weltgeschichte", "etabliert", "wilfried", "schmickler", "meist", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["auftrat", "uwe", "lyko", "unterschiedlichen", "rollen", "ehemann", "joachim", "sauer", "benedikt", "xvi"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["tymoschenko", "verleihung", "karlspreises", "donald", "tusk", "mai", "aachen", "traf", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["repr\u00e4sentanten", "europ\u00e4ischen", "union", "gespr\u00e4ch", "angela", "merkel", "wahrung", "demokratie", "innenpolitik", "energieunabh\u00e4ngigkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verteidigung", "verneigte", "entgegen", "internationaler", "protokollarischer", "gepflogenheiten", "deutschen", "flagge", "lie\u00df", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["stehen", "protokollbeamten", "versehen", "hingewiesen", "gebeten", "frau", "merkel", "warten", "sorgte", "aufregung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amt", "erschien", "bildband", "u.", "a.", "ver\u00e4nderung", "joschka", "fischer", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["arnold", "vaatz", "frank", "schirrmacher", "renate", "schmidt", "monika", "hohlmeier", "irmgard", "schwaetzer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fand", "bundestagswahl", "koschwitz", "moderierte", "radio-gipfel", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "damaligen", "kanzlerkandidatin"], "right_context": ["voller", "l\u00e4nge", "wichtigsten", "privaten", "radiosendern", "fast", "zeitgleich", "ausgestrahlt", "millionen", "zuh\u00f6rer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorsitzender", "katholischen", "deutschen", "bischofskonferenz", "betonte", "afghanistaneinsatz", "bundeswehr", "k\u00f6nne", "fortgesetzt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "bejahten", "k\u00e4\u00dfmanns", "\u00e4u\u00dferungen", "legitime", "einmischung", "debattenansto\u00df", "inhaltlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["grundlage", "entwicklung", "damalige", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "joschka", "fischer", "edmund", "stoiber"], "right_context": ["vereinbarten", "jobgipfel", "m\u00e4rz", "wiederaufnahme", "arbeit", "reform", "grund", "au\u00dferplanm\u00e4\u00dfigen", "wahlkampfes", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["1950er", "vertretern", "vereins", "waage", "bef\u00fcrwortet", "lesart", "soziale", "marktwirtschaft", "darstellten", "konzept"], "right_context": ["sozialen", "marktwirtschaft", "cdu", "heftig", "diskutiert", "erfolgte", "namensgebung", "initiative", "soziale", "marktwirtschaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mehrere", "anschl\u00e4ge", "vorbereitungsphase", "verhindern", "menschenleben", "retten", "us-geheimdienst", "nsa", "mobiltelefon", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abgeh\u00f6rt", "k\u00fcndigte", "herrmann", "anschaffung", "krypto-handys", "mitglieder", "bayerischen", "staatsregierung", "herrmann", "sogenannte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fragen", "umsetzung", "begr\u00fcndet", "bonn", "sitz", "un-klimasekretariats", "festgelegt", "damalige", "deutsche", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["ma\u00dfgeblichen", "anteil", "weitgehenden", "versprechen", "seitens", "deutschen", "delegation", "fr\u00fchzeitig", "gr\u00f6\u00dften", "einzelnen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["direktor", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "bekleidete", "honorarprofessur", "bonn", "hinaus", "biograph", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "gerd", "langguth", "sohn", "lebensmittelgro\u00dfh\u00e4ndlers", "geboren", "besuchte", "altsprachlichen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beschreibung", "68er-bewegung", "ver\u00f6ffentlichung", "gr\u00fcne", "faktor", "bewegung", "partei", "buch", "mythos", "biografien"], "right_context": ["horst", "k\u00f6hler", "m\u00e4rz", "erschien", "letztes", "buch", "kohl", "schr\u00f6der", "merkel", "machtmenschen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schwarz-gelben", "koalition", "f\u00fchrte", "knapp", "monaten", "koalition", "cdu/csu", "spd", "weiterhin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gebildet", "bekanntgabe", "nobelpreistr\u00e4ger", "jahres", "erfolgte", "oktober", "verleihungen", "fanden", "dezember", "todestag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erstmals", "oktober", "gezeigt", "fernsehen", "bundesrepublik", "deutschland", "erstmals", "november", "ard", "sehen"], "right_context": ["bezeichnete", "legende", "paul", "paula", "lieblingsfilm", "wand", "paulas", "schlafzimmer", "h\u00e4ngt", "druck"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mccain", "obamas", "pl\u00e4ne", "intervention", "\u00fcberwachungs-", "spionageaff\u00e4re", "vereinigten", "staaten", "handy", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abh\u00f6rten", "forderte", "mccain", "entschuldigung", "barack", "obama", "mccain", "pr\u00e4sidentschaftswahlkampf", "meisten", "republikanischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["konferenz", "februar", "form", "munich", "special", "edition", "tv-veranstaltung", "u.", "a.", "teilnahme"], "right_context": ["ant\u00f3nio", "guterres", "emmanuel", "macron", "joe", "biden", "verk\u00fcndete", "us-pr\u00e4sident", "ansprache", "internationales"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "spd", "staatsbesuch", "polen", "\u00f6ffentlich", "ausdruck", "jetzige", "kanzlerin"], "right_context": ["cdu", "schloss", "haltung", "ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "bundes", "vertriebenen", "bdv", "erika", "steinbach"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amerikanischen", "pr\u00e4sidenten", "barack", "obama", "traf", "folgenden", "fand", "treffen", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berlin", "juni", "besuchte", "gedenkfeier", "jahrestag", "alliierten", "invasion", "franz\u00f6sischen", "normandie", "staats-"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["meyer", "dezember", "wolle", "fraglichen", "betrag", "euro", "sos-kinderd\u00f6rfer", "spenden", "versuchte", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["parteifreund", "meyer", "st\u00fctzen", "druck", "\u00f6ffentlichkeit", "innerparteilicher", "kritiker", "nachgeben", "sodass", "meyer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["juni", "gemeinde", "geh\u00f6renden", "schloss", "elmau", "abgehalten", "anl\u00e4sslich", "g7-gipfels", "statteten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["us-pr\u00e4sident", "barack", "obama", "dorfbev\u00f6lkerung", "kr\u00fcn", "rathaus", "besuch", "wuchs", "gemeinde", "einwohner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["walchenseestra\u00dfe", "wohnheim", "bundeswehr", "neu", "errichtete", "sporthalle", "nebst", "beachvolleyball-anlage", "pannenserie", "f\u00fchrte"], "right_context": ["linienflug", "g20-gipfel", "buenos", "aires", "reisen", "februar", "bekanntgegeben", "neuer", "airbus", "a350"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["harald", "lastovka", "r\u00fcgener", "landr\u00e4tin", "er\u00f6ffnet", "offiziellen", "er\u00f6ffnung", "oktober", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wahlkreis", "r\u00fcgen", "stralsund", "nordvorpommern", "liegt", "br\u00fccke", "besucher", "begangen", "nachmittag", "oktober"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["forderung", "ausstieg", "braunkohlenverstromung", "bekr\u00e4ftigte", "somit", "seite", "protestierenden", "stellte", "lehnte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "forderung", "wolle", "ausstieg", "umsiedlungsprozess", "ortschaft", "otzenrath", "j\u00fcchen", "mehrfach", "filmisch"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stellte", "deutsch-franz\u00f6sische", "partnerschaft", "bedeutung", "standbein", "deutschen", "au\u00dfenpolitik", "beweis", "schr\u00f6der", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["transatlantische", "verh\u00e4ltnis", "aufhellung", "erlebt", "speziell", "pr\u00e4sidentschaftswahlen", "barack", "obama", "us-pr\u00e4sident", "eintr\u00fcbung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erziehungsgehalt", "parteien", "linke", "spd", "fdp", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mehrheit", "leitungsebene", "cdu"], "right_context": ["ursula", "leyen", "abgelehnt", "setzen", "formen", "familienf\u00f6rderung", "insbesondere", "kindergeld", "ausbau", "krippenpl\u00e4tzen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["vertritt", "ansicht", "deutschland", "\u00fcberangebot", "warenh\u00e4usern", "leide", "trug", "f\u00fchrenden", "politikern", "guttenberg"], "right_context": ["steinmeier", "liquidation", "warenhaus-wettbewerbers", "hertie", "hielt", "weiterhin", "these", "fest", "deutschland", "konsolidierungsbedarf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anforderungen", "stellen", "gefahren", "leib", "leben", "bergen", "ehrenkreuze", "tapferkeit", "juli", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ausgeh\u00e4ndigt", "verleihung", "erfolgt", "bundesminister", "verteidigung", "sichtbare", "anerkennung", "treue", "dienste", "w\u00fcrdigung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "demokratische", "aufbruch", "bekannten", "b\u00fcrgerrechtler", "rainer", "eppelmann", "unbekannten", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "zust\u00e4ndigen"], "right_context": ["januar", "leipzig", "gegr\u00fcndete", "dsu", "vertreten", "bayerischen", "csu", "orientierte", "umf\u00e4nglich", "unterst\u00fctzt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundeskanzler", "helmut", "kohl", "polnische", "ministerpr\u00e4sident", "tadeusz", "mazowiecki", "kirche", "nahmen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["polnische", "ministerpr\u00e4sidentin", "ewa", "kopacz", "\u00f6kumenischen", "friedensgebet", "findet", "gottesdienst", "deutscher", "sprache"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "oktober", "januar", "rechtspolitischer", "sprecher", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "januar", "vorschlag"], "right_context": ["parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbte", "amt", "legislaturperiode", "oktober", "peter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["begr\u00fcndung", "entlassung", "nahmen", "insgesamt", "anderthalb", "minuten", "anspruch", "r\u00fcckfragen", "zugelassen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schlug", "mai", "r\u00f6ttgens", "scheitern", "landtagswahl", "nrw", "bundespr\u00e4sidenten", "gem\u00e4\u00df", "art", "entlassung"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["bundeslandes", "brandenburg", "geplante", "denkmal", "johannes", "lepsius", "k\u00fcndigte", "entsprechendes", "schreiben", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["geschichtlichen", "ereignisse", "unzureichend", "einseitig", "behandelt", "thema", "gef\u00e4hrde", "inneren", "frieden", "t\u00fcrkischer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["september", "erstmals", "neu", "gestiftete", "sonderstufe", "einsatzmedaille", "milevakop", "milit\u00e4rische", "evakuierungsoperation", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verteidigungsministerin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "generalinspekteur", "eberhard", "zorn", "verliehen", "empf\u00e4nger", "auszeichnung", "soldaten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politische", "leben", "abgelaufenen", "bisherigen", "menschen", "jahres", "arigona", "zogaj", "edward", "snowden"], "right_context": ["greta", "thunberg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["konzsche", "darstellungsstil", "lockeren", "ironie", "sarkasmus", "durchzogenen", "spott", "eigenheiten", "finanzverwaltung", "steuerrechts"], "right_context": ["nannte", "fernsehduell", "bundestagswahl", "legalen", "steuertricks", "zusammenfassung", "steuerschlupfl\u00f6cher", "ern\u00e4hrungsumstellung", "gr\u00fcndete", "konz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nennen", "berief", "ehrenwort", "genannte", "cdu-spendenaff\u00e4re", "ausl\u00f6ste", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "stand", "verdacht"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "daraufhin", "vorsitz", "cdu", "johannes", "rau", "spd", "langj\u00e4hriger", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mecklenburg-vorpommern", "aufgewachsen", "ozeaneum", "schl\u00fcpften", "pinguink\u00fcken", "patin", "humboldt-pinguindame", "alexandra", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["entwurf", "museum", "stammt", "architekten", "elke", "reichel", "peter", "schlaier", "stuttgarter", "architekturb\u00fcros"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["setzen", "pfahlgr\u00fcndungen", "verdr\u00e4ngungsverfahren", "september", "erfolgte", "grundsteinlegung", "u.", "a.", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "harald", "ringstorff", "stralsunds", "oberb\u00fcrgermeister", "harald", "lastovka", "projekt", "meereswelten", "vermittelte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gesetzt", "dezember", "richtfest", "gefeiert", "ausstellungen", "aquarien", "schlie\u00dflich", "juli", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "er\u00f6ffnung", "publikum", "fand", "juli", "wobei", "ausstellungen", "komplett", "fertigstellung", "aquarien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["autor", "moderator", "mehrerer", "comedy-reihen", "m\u00fcller", "mitbegr\u00fcnder", "macher", "swr3", "gagtory", "stimmenimitator"], "right_context": ["edmund", "stoiber", "johann", "lafer", "xavier", "naidoo", "herbert", "gr\u00f6nemeyer", "zdf-ranking-sendung", "komiker"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["besitzt", "springer", "gesch\u00e4tztes", "privatverm\u00f6gen", "milliarden", "us-dollar", "springer", "pflegt", "kontakte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "mitglied", "bundesversammlung", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "siebenk\u00f6pfigen", "kuratorium", "friede", "springer-stiftung", "geh\u00f6rt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bodengest\u00fctzte", "marschflugk\u00f6rper", "typ", "9m729", "ssc-8", "entwickelt", "eingef\u00fchrt", "deutsche", "bundesregierung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hingegen", "reaktion", "oktober", "angek\u00fcndigten", "r\u00fcckzug", "usa", "bedauert", "anfang", "februar", "warf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["multimedia-nachrichten", "mms", "geh\u00f6ren", "ebenfalls", "funktionsumfang", "siemens", "s55", "diente", "seinerzeit", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["diensthandy", "juni", "schenkte", "exemplar", "haus", "geschichte", "bonn"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erstmals", "anl\u00e4sslich", "todestages", "theodor", "herzl", "verliehen", "preistr\u00e4ger", "axel", "springer", "postum"], "right_context": ["nikki", "haley"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fachwissenschaftlichen", "kolloquien", "fielmann", "stiftet", "j\u00e4hrlich", "baum", "pro", "mitarbeiter", "unternehmens", "pflanzten"], "right_context": ["peter", "harry", "carstensen", "g\u00fcnther", "fielmann", "einmillionsten", "baum", "b\u00fcdelsdorf", "fielmann", "engagiert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["blutiges", "geschehen", "\u00fcbermittelt", "baberowski", "kritisierte", "mehreren", "beitr\u00e4gen", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "politik"], "right_context": ["einseitige", "fokussierung", "willkommenskultur", "deutschen", "zivilgesellschaft", "forderte", "restriktivere", "asylpolitik", "einwanderung", "regeln"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["frankfurt", "\u00fcberregional", "aufmerksamkeit", "erzielen", "show", "angela", "goldisch", "maus", "show", "kanzlerin"], "right_context": ["lief", "dezember", "tits-theater", "tits-theater", "theatrallalla", "theater", "umbenannt", "show", "samstags", "gibt's"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["buch", "tyrann", "shakespeares", "machtkunde", "jahrhundert", "erfuhr", "verst\u00e4rkte", "beachtung", "ver\u00f6ffentlichung", "fotos"], "right_context": ["lesen", "buches", "urlaub", "s\u00fcdtirol", "zeigte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["union", "begr\u00fcndung", "eu", "christenclub", "wertegemeinschaft", "dialog", "ankara", "stark", "wirft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["faktischen", "abbruch", "eu-beitrittsgespr\u00e4che", "betrieben", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "forderte", "gr\u00f6\u00dfere", "anstrengungen", "fl\u00fcchtlinge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["autoren", "sachb\u00fcchern", "z\u00e4hlten", "peter", "scholl-latour", "frederic", "vester", "ian", "kershaw", "hitler-biografie"], "right_context": ["schrieb", "buch", "thema", "umweltschutz", "titel", "sicht", "letzten", "ver\u00f6ffentlichte", "deutsche", "verlags-anstalt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["thadeusz", "journalistin", "anna", "engelke", "verheiratet", "moderierte", "thadeusz", "veranstaltung", "cdu", "bundestagswahlkampf"], "right_context": ["rbb", "missbilligte", "auftritt", "journalist", "tilo", "jung", "twitter", "kritisiert", "f\u00fchrte", "thadeusz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ii", "braun", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerin", "bildung", "forschung", "braun", "dezember", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["staatsminister", "bundeskanzlerin", "b\u00fcrokratieabbau", "bessere", "rechtsetzung", "koordinierung", "bund-l\u00e4nder-beziehungen", "kanzleramt", "kabinett", "merkel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fl\u00fcchtlinge", "aufnehmen", "bischof", "hildesheim", "norbert", "trelle", "kirchenasyl", "zuvor", "treffen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu-politikern", "ultima", "ratio", "bezeichnet", "februar", "kritisierte", "pr\u00e4sident", "manfred", "schmidt", "bundesamt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beihilfen", "reisekosten", "zust\u00e4ndige", "referat", "registratur", "beheimatet", "amtierenden", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["nutzten", "dienstsitz", "unregelm\u00e4\u00dfig", "zusammenk\u00fcnfte", "staatsg\u00e4sten", "rande", "bonn", "stattfindenden", "ereignissen", "anfang"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["ausschuss", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "februar", "vogel", "bundespr\u00e4sident", "steinmeier", "vorschlag", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "innern", "bau", "herimat", "bmi", "ernannt", "tritt", "nachfolge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bedenken", "reusch", "ge\u00e4u\u00dfert", "wahlgang", "reusch", "schlie\u00dflich", "pkgr", "gew\u00e4hlt", "brachte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["folge", "nsa-skandals", "enth\u00fcllungen", "whistleblowers", "edward", "snowden", "deutsche", "nachrichtendienste", "verbotenen", "\u00fcberwachungsma\u00dfnahmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["traf", "schwester", "paula", "bundespr\u00e4sidenten", "richard", "weizs\u00e4cker", "damaligen", "bundesministerin", "frauen", "jugend"], "right_context": ["lohnhalle", "zeche", "f\u00fcrst", "leopold", "bundesverdienstkreuz", "bande", "lebenswerk", "ausgepr\u00e4gtes", "soziales", "engagement"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["j\u00e4hrlich", "kr\u00f6nungssaal", "rathauses", "internationale", "karlspreis", "verliehen", "januar", "jahrestag", "\u00e9lys\u00e9e-vertrags", "unterzeichneten"], "right_context": ["emmanuel", "macron", "kr\u00f6nungssaal", "vertrag", "aachen", "freundeskreis", "botanischer", "garten", "aachen", "pflegt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wahlwerbespot", "pds", "warb", "video", "team2009", "cdu", "mitglied", "betonte", "echter", "fan"], "right_context": ["weiterhin", "erkl\u00e4rte", "video", "letzten", "festgestellt", "regierungszeit", "angela", "merkel", "deutschland", "einfach"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitglied", "bundesversammlung", "vorsitzender", "ig", "metall", "entwickelte", "berthold", "huber", "verh\u00e4ltnis", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["insbesondere", "weltwirtschaftskrise", "folgejahren", "h\u00e4ufiger", "gespr\u00e4chspartner", "bundeskanzlerin", "anl\u00e4sslich", "geburtstages", "essen", "bundeskanzleramt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["august", "darauffolgenden", "audienz", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "thierse", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["nrw-ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "august", "besuchte", "papst", "einladung", "synagogen-gemeinde", "k\u00f6ln", "synagoge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verr\u00e4ter", "oktober", "r\u00fcgte", "scharf", "geheimdienste", "aussp\u00e4hen", "verb\u00fcndeter", "staats-", "regierungschefs", "beispielsweise"], "right_context": ["verlangte", "komplette", "\u00fcberpr\u00fcfung", "geheimdienstprogramme", "juni", "reichte", "gemeinsam", "parteimitgliedern", "parteilosen", "gesetzesvorlage"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundestag", "september", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "kabinett", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berufen", "kabinett", "merkel", "ii", "oktober", "oktober", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "umwelt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["selben", "parlament", "november", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesminister", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "amt", "kabinetts", "merkel", "i", "oktober", "inne", "januar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "november", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerin", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "merkel", "i", "berufen", "bundestagswahl", "folgenden", "regierungswechsel", "schied"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kreisgebietsreform", "stralsund", "kreisangeh\u00f6rige", "stadt", "kreisstadt", "landkreis", "vorpommern-r\u00fcgen", "april", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["stralsund", "gast", "schwedischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "g\u00f6ran", "persson", "gro\u00dfereignis", "visite", "merkels", "us-pr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["charles", "de", "menezes", "polizisten", "irrt\u00fcmlich", "selbstmordattent\u00e4ter", "hielten", "amtierende", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["osterurlaub", "italienischen", "insel", "ischia", "umkleiden", "paparazzo", "fotografiert", "sun", "druckte", "foto"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["absetzung", "politische", "gr\u00fcnde", "druck", "pharmaunternehmen", "pharma-lobby", "genehmeren", "leiter", "einzusetzen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["damalige", "leiterin", "referats", "gesundheitspolitik", "susanne", "wald", "absetzung", "peter", "sawicki", "sache"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["investitionen", "deutschland", "mitgr\u00fcnder", "derzeitige", "vorstandschef", "blackstone-gruppe", "stephen", "a.", "schwarzman", "bezug"], "right_context": ["erkl\u00e4rung", "gesch\u00e4ftsmodells", "private", "equity", "gebeten", "erwiderte", "heuschrecke", "unternehmen", "gef\u00fchrte", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["zwangsarbeiterin", "konzentrationslager", "schilderte", "rede", "lobte", "\u00f6ffnung", "deutschen", "grenzen", "fl\u00fcchtlingskrise", "bezeichnete"], "right_context": ["satz", "schaffen", "heroisch", "ruth", "kl\u00fcger", "schrieb", "namen", "ruth", "angress"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["deutscher", "sprache", "vorgetragene", "rede", "deutschen", "bundestag", "anwesenheit", "bundespr\u00e4sident", "steinmeier", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "deutschland", "friedensmacht", "s\u00e4ule", "multilateralismus", "forderte", "u.", "a.", "ambitioniertere", "klimaziele"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["capelle", "november", "historial", "de", "la", "grande", "guerre", "p\u00e9ronne", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lichtung", "compi\u00e8gne", "macron", "merkel", "enth\u00fcllten", "zweisprachige", "gedenktafel", "bedeutung", "deutsch-franz\u00f6sischen", "auss\u00f6hnung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ziel", "m\u00fcsse", "mehrheit", "rot-rot-gr\u00fcn", "verhindern", "kanzlerkandidaten", "annalena", "baerbock", "olaf", "scholz"], "right_context": ["kanzlerschaft", "trat", "laschet", "bundestagswahlkreis", "wohnortes", "aachen", "i", "kandidat", "direktmandat", "begr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["juni", "bilderberg-konferenz", "telfs-buchen", "\u00f6sterreich", "august", "forderte", "politiker", "presse", "entschiedeneres", "vorgehen"], "right_context": ["ma\u00dfnahmenkatalog", "bundesregierung", "hinsicht", "gesundheitsreform", "kompromisslosen", "weg", "unpopul\u00e4ren", "ma\u00dfnahmen", "november", "abzeichnenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zudem", "mitglied", "bundesvorstand", "cdu", "rahmen", "t\u00e4tigkeit", "galt", "ma\u00dfgebliche", "unterst\u00fctzerin", "nominierung"], "right_context": ["kanzlerkandidatin", "mitglied", "europaausschuss", "deutschen", "bundestages", "zeitweise", "mitglied", "bundesvorstands", "frauenunion", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rahmen", "weimarer", "dreiecks", "konkreten", "ergebnissen", "aufwarten", "k\u00f6nne", "juli", "geplante", "gipfeltreffen"], "right_context": ["jacques", "chirac", "kaczy\u0144ski", "kurzfristig", "pl\u00f6tzlichen", "magenverstimmung", "treffen", "dezember", "saarschleife", "saarl\u00e4ndischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dominierenden", "carbis", "bay", "hotel", "fand", "juni", "gipfeltreffen", "g7-staaten", "treffen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["letzte", "g7-gipfel", "schottische", "maler", "thomas", "millie", "dow", "1848\u20131919", "zog", "st"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["album", "till", "br\u00f6nner", "april", "sprach", "catterfeld", "k\u00fcnstlern", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["filesharing", "forderte", "besseren", "schutz", "geistigen", "eigentums", "anlass", "brief", "weltorganisation", "geistiges"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["romantik", "vernunftgepr\u00e4gten", "pragmatismus", "cdu", "benutzte", "lied", "wahlkampf", "bundestagswahl", "reverenz", "spitzenkandidatin"], "right_context": ["rolling", "stones", "untersagten", "cdu", "bezug", "urheberrechte", "benutzung", "titels", "cdu", "berief"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["langenhorn", "november", "fand", "hamburger", "michaeliskirche", "trauerfeier", "loki", "schmidt", "g\u00e4sten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["alt-kanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "ehemaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "richard", "weizs\u00e4cker", "horst", "k\u00f6hler", "trauerpredigt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["webciety", "green", "it", "m\u00e4rz", "\u00f6ffnete", "cebit", "tore", "besucher", "zuvor", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "cebit", "stand", "motto", "connected", "worlds", "englisch", "vernetzte", "welten", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["friedrich", "deutsche", "minister", "empfehlung", "deutlich", "aussprach", "friedrich", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ger\u00fcgt", "worauf", "friedrich", "aussagen", "teilweise", "zur\u00fccknahm", "juli", "entlie\u00df", "friedrich", "pr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorheriger", "ehe", "springreiter", "otto", "becker", "verheiratet", "unterst\u00fctzte", "prominenten", "zeitungsanzeigen", "kanzlerkandidatur"], "right_context": ["nicole", "uphoff", "jugend", "reitsport", "aktiv", "schulabschlusses", "\u00fcbernahm", "uwe", "schulten-baumer", "training"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beate", "baumann", "juli", "osnabr\u00fcck", "b\u00fcroleiterin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gilt", "engste", "beraterin", "merkels", "regierungschefin", "begleitete", "b\u00fcroleiterin", "innerhalb", "cdu", "abitur"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["consultants", "schering", "siemens", "thyssenkrupp", "oktober", "zog", "initiative", "berlin", "bilanz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lobte", "arbeit", "partner", "innovation", "wichtigen", "beitrag", "besseres", "innovationsklima", "deutschland", "geleistet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["andenpakt", "gezielte", "einflussnahme", "politische", "personelle", "entscheidungen", "cdu", "zugeschrieben", "insbesondere", "kanzlerkandidatur"], "right_context": ["verhindert", "merkel", "infolge", "cdu-spendenaff\u00e4re", "unerwartet", "cdu-parteivorsitzende", "quellen", "behaupten", "politischen", "geschehnisse"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["staatsb\u00fcrger", "christlicher", "konfession", "november", "besuchte", "k\u00f6nig", "abdullah", "deutschland", "traf", "gespr\u00e4chen"], "right_context": ["damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "k\u00f6hler", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "lage", "nahost", "entwicklung", "iran"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["landkreis", "hoyerswerda", "sachsen", "brandenburg", "deutscher", "quantenchemiker", "physikochemiker", "ehemann", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sauer", "sohn", "gelernten", "konditors", "versicherungsmaklers", "richard", "sauer", "hosena", "sachsen", "geboren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["daniel", "sauer", "stammen", "fr\u00fcheren", "ehe", "chemikerin", "geschieden", "dezember", "physikerin", "politikerin"], "right_context": ["verheiratet", "akademie", "wissenschaften", "ddr", "berlin-adlershof", "kennengelernt", "friedlichen", "revolution", "ddr", "bet\u00e4tigte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wolfratshauser", "fr\u00fchst\u00fcck", "bezeichnet", "treffen", "damaligen", "bundesvorsitzenden", "cdu"], "right_context": ["damaligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "csu-vorsitzenden", "edmund", "stoiber", "freitag", "januar", "wolfratshausen", "haus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spitzen\u00e4mtern", "neuer", "fraktionsvorsitzender", "friedrich", "merz", "sa\u00df", "bundestag", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "parteivorsitzende"], "right_context": ["bundesumweltministerin", "wahl", "parteichefin", "generalsekret\u00e4rin", "cdu", "spendenaff\u00e4re", "unbelastet", "anfang", "verk\u00f6rpern", "parteibasis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["geh\u00f6rten", "schweizer", "bundespr\u00e4sidentin", "doris", "leuthard", "us-pr\u00e4sident", "barack", "obama", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vertreter", "deutschlands", "nahmen", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "bundesau\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "trauerfeier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erwarb", "facultas", "docendi", "universit\u00e4t", "leipzig", "professor", "akademie", "wissenschaften", "ddr", "promovierte"], "right_context": ["z\u00fclicke", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "direktor", "zentralinstituts", "physikalische", "chemie", "akademie", "wissenschaften", "ordentlicher", "universit\u00e4tsprofessor"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dani", "rodrik", "simon", "wren-lewis", "ver\u00f6ffentlichte", "griechischen", "staatsschuldenkrise", "juli", "offenen", "brief"], "right_context": ["aufgefordert", "griechenlands", "schulden", "reduzieren", "dortigen", "regierung", "langen", "zeitraum", "r\u00fcckzahlung", "\u00fcbrigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zeitpunkt", "berliner", "aussage", "gewusst", "november", "bundestagswahl", "jung", "bundesminister", "verteidigung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "kabinett", "merkel", "i", "oktober", "bundestagswahl", "\u00fcbernahm", "bundesministerium"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kontinuierlichen", "abbau", "britische", "regierung", "tony", "blair", "ablehnte", "dezember", "spitzten", "verhandlungen"], "right_context": ["deutsche", "bundeskanzlerin", "bundestagswahl", "kompromissvorschlag", "dezember", "einigung", "erzielt", "britenrabatt", "deutlich", "reduziert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vertretern", "verschiedenen", "konfessionen", "politischer", "ebene", "gesehen", "kardinal", "karl", "lehmann", "kanzlerin"], "right_context": ["ausgesprochen", "besondere", "aufmerksamkeit", "zog", "februar", "jahres", "ratsvorsitzende", "evangelischen", "kirche", "zur\u00fcckgetretene"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["landtagswahl", "trat", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "schrieb", "heitmann", "november", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["trat", "protest", "fl\u00fcchtlingspolitik", "cdu", "schreiben", "kanzlerin", "unkontrollierten", "fl\u00fcchtlingsstrom", "verantwortlich", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["est\u00e1dio", "do", "maracan\u00e3", "anwesenden", "politiker", "finalteilnehmern", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["brasilianische", "pr\u00e4sidentin", "dilma", "rousseff", "pr\u00e4sident", "n\u00e4chsten", "wm-gastgeberlandes", "russland", "wladimir", "putin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stadtteilen", "arloff", "eicherscheid", "iversheim", "kirspenich", "sch\u00f6nau", "schwere", "verw\u00fcstungen", "juli", "besuchte"], "right_context": ["bad", "m\u00fcnstereifel", "bild", "sch\u00e4den", "stadtrat", "kommunale", "volksvertretung", "stadt", "bad", "m\u00fcnstereifel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["something", "us-au\u00dfenministerium", "erkl\u00e4rte", "nuland", "eu-kollegen", "entschuldigt", "februar", "lie\u00df", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verlauten", "beleidigung", "eu", "us-diplomatin", "victoria", "nuland", "absolut", "unakzeptabel", "sprachgebrauch", "merkels"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "bundeskanzlerin", "traf", "januar", "usbekische", "pr\u00e4sident", "berlin", "berlin", "traf", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "vorfeld", "besuches", "zusammenhang", "voranschreitenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichten", "rangliste", "m\u00e4chtigsten", "gesch\u00e4ftsfrauen", "au\u00dferhalb", "usa", "platz", "platz", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["chinesischen", "vize-premierministerin", "wu", "yi", "platz", "liste", "m\u00e4chtigsten", "frauen", "welt", "forbes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["machbarkeit", "prangerte", "stein", "jungen", "freiheit", "entkernung", "marke", "cdu", "kanzlerin", "parteichefin"], "right_context": ["partei", "preis", "machterhalts", "g\u00e4nzlich", "cham\u00e4leonhafte", "entr\u00fcckt", "warf", "stein", "partei", "aufgeben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wirtschaftlichen", "interessenverb\u00e4nde", "referenten", "u.", "a.", "ignatz", "bubis", "gerhart", "rudolf", "baum"], "right_context": ["erika", "steinbach", "fritz", "pleitgen", "ayyub", "axel", "k\u00f6hler", "g\u00fcnter", "schabowski", "guido"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "sogar", "chirac", "sitzung", "europ\u00e4ischen", "rat", "vertreten", "zusammenarbeit", "nachfolger"], "right_context": ["nicolas", "sarkozy", "2007\u20132012", "zeichnete", "insbesondere", "gemeinsame", "koordinierung", "vorgehens", "europ\u00e4ischen", "staats-"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "merkel"], "left_context": ["verteidigung", "eng", "deutsch-franz\u00f6sischen", "brigade", "eurokorps", "institutionalisiert", "januar", "jahrestag", "\u00e9lys\u00e9e-vertrags", "unterzeichnen"], "right_context": ["staatspr\u00e4sident", "macron", "kr\u00f6nungssaal", "historischen", "aachener", "rathaus", "vertrag", "deutsch-franz\u00f6sische", "zusammenarbeit", "integration"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["heidelberg", "paris", "schloss", "magister", "artium", "arbeitete", "mitarbeiter", "bundestagsabgeordneten", "u.", "a."], "right_context": ["bundesvorsitzender", "jungen", "europ\u00e4ischen", "f\u00f6deralisten", "deutschland", "mitglied", "pr\u00e4sidium", "europa-union", "deutschland", "vertreter"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["alternative", "deutschland", "afd", "rote", "karte", "zeigen", "demonstration", "motto", "rote", "karte"], "right_context": ["asyl", "braucht", "grenzen", "aufgerufen", "bundesverfassungsgericht", "erkl\u00e4rte", "praxis", "verfassungswidrig", "staatliche", "organe"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["druck", "setzten", "wobei", "erheblichen", "opfern", "zivilbev\u00f6lkerung", "forderung", "pr\u00e4sidentschaftskandidatin", "clinton", "kanzlerin"], "right_context": ["erneut", "erhoben", "analysten", "wiesen", "bedeutende", "risiken", "idee", "flugverbotszonen", "bosnienkrieges", "operation"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["grenzschutz", "friedensnobelpreis", "einzig", "richtige", "getan", "land", "volk", "gew\u00e4hlt", "sch\u00fctzen", "kritisierte"], "right_context": ["fl\u00fcchtlingspolitik", "\u00e4u\u00dferte", "baumgartner", "facebook-posting", "positiv", "auftreten", "aktivisten", "identit\u00e4ren", "bewegung", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["norbert", "lammert", "wahl", "amt", "bundestagspr\u00e4sidenten", "gratulieren", "monat", "konstituierung", "w\u00e4hlte", "bundestag"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "wichtiges", "projekt", "koalition", "beratung", "verabschiedung", "f\u00f6deralismusreformen", "f\u00f6deralismusreform", "i", "insbesondere"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kontinuit\u00e4t", "damaligen", "heutigen", "besitzern", "vorl\u00e4ge", "parteimagazin", "verglich", "europakritischen", "reportage", "eu-faschismus"], "right_context": ["hitler", "partei", "bef\u00fcrwortete", "privatversicherungsmodell", "gesundheitssystem", "wiedereinf\u00fchrung", "todesstrafe", "trat", "abtreibungen", "mitgliedschaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["november", "kues", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "geh\u00f6rte", "kabinett", "merkel", "i", "kabinett", "merkel", "ii"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["september", "willen", "bisherigen", "amtsinhabers", "gerhard", "schr\u00f6der", "erneut", "fernsehduellen", "wobei", "herausforderin"], "right_context": ["ausdruck", "brachte", "aufgrund", "terminlichen", "problemen", "teilnehmen", "schr\u00f6der", "warf", "daraufhin", "merkel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beitrags", "umwegkommunikation", "zionisten", "juden", "verschleiern", "schrieb", "jebsen", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nationalzionisten", "israel", "okkupiert", "nazis", "deutschland", "okkupiert", "videos", "sprach", "radikalen", "zionisten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "bundesregierung", "kabinett", "merkel", "i", "teilhabe", "entscheidungsgewalt", "franz\u00f6sischen", "atomwaffen", "kanzlerin"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "lehnten", "laut", "spiegel", "einhellig", "bef\u00fcrwortete", "beiratsvorsitzende", "londoner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["meinung", "hinterfragen", "fall", "bush", "ungerecht", "amtszeit", "botschafter", "f\u00e4llt", "\u00fcberwachung", "handys"], "right_context": ["berlin", "botschaft", "berlin", "ausspionierte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gesch\u00e4ftspraktiken", "zunehmend", "kritik", "anfang", "gemeinwohl-verantwortung", "banken", "verneinte", "dibelius", "berater", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gemeinsam", "vertrauten", "goldman", "sachs", "u.", "a.", "phil", "murphy", "us-botschafter", "berlin"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["eigentlich", "voll", "bank", "verh\u00e4lt", "\u00f6ffentlichen", "auftr\u00e4gen", "belohnt", "dibelius", "beriet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["privatisierungspl\u00e4nen", "staatseigentum", "deutschen", "bahn", "berliner", "finanzsenator", "ulrich", "nu\u00dfbaum", "k\u00fcndigte", "april"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["main", "vertreibung", "rede", "deutschen", "vertriebenen", "berlin", "august", "vertreibung", "anwesenheit", "kanzlerkandidatin"], "right_context": ["innenminister", "otto", "schily", "erregten", "aufmerksamkeit", "medien", "wissenschaft", "leitung", "bedeutende", "konferenz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["glienicker", "br\u00fccke", "gelegene", "villa", "sch\u00f6ningen", "vorabend", "jahrestags", "mauerfalls", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["polnischen", "au\u00dfenminister", "rados\u0142aw", "sikorski", "ehemaligen", "us-au\u00dfenminister", "henry", "kissinger", "freiheitsmuseum", "villa"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["malte", "damaligen", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "portr\u00e4ts", "zeigen", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["treffen", "september", "schauspieler", "larry", "hagman", "oktober", "ehemaligen", "pr\u00e4sidenten", "michail", "gorbatschow"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ablehnung", "stie\u00df", "unterst\u00fctzung", "deutschen", "industrie-", "handelskammertag", "fand", "lindner", "kritiker", "fl\u00fcchtlingspolitik"], "right_context": ["fordert", "einsetzung", "untersuchungsausschuss", "bundestag", "hinsichtlich", "fl\u00fcchtlingspolitik", "sommer", "d\u00fcrfe", "wiederholen", "opposition"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fdp", "koalition", "bilden", "einigten", "cdu", "csu", "spd", "langen", "sondierungsgespr\u00e4chen", "koalition"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "zuvor", "koalitionen", "gespr\u00e4ch", "ampelkoalition", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp", "sogenannte", "jamaika-koalition"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schr\u00f6der-blair-papier", "geleistet", "nannte", "schr\u00f6der", "umbau", "sozialstaates", "erneuerung", "leistungen", "staates", "k\u00fcrzen"], "right_context": ["dankte", "gerhard", "schr\u00f6der", "t\u00fcr", "reformen", "aufgestossen", "agenda", "widerst\u00e4nde", "durchgesetzt", "s."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu", "csu", "standen", "kirchhof-modell", "positiv", "nahmen", "paul", "kirchhof", "kompetenz-team", "cdu-kanzlerkandidatin"], "right_context": ["modell", "zentralen", "streitpunkte", "bundestagswahlkampf", "obwohl", "umsetzung", "n\u00e4chsten", "legislaturperiode", "debatte", "stand"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["september", "moderierte", "strunz", "mehrere", "sendungen", "bundestagswahl", "sat.1.", "moderatoren", "tv-duells", "bundestagswahl"], "right_context": ["martin", "schulz", "januar", "strunz", "verantwortlicher", "bewegtbildangebot", "bild", "live", "mitglied", "bild-chefredaktion"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einweihung", "fand", "rahmen", "staatsaktes", "oktober", "teilnahme", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["redner", "live", "rbb", "\u00fcbertragen", "redner", "romani", "rose", "vorsitzender", "zentralrats", "deutscher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wolfgang", "b\u00f6hmer", "niclas", "ramdohr", "thomas", "zaufke", "kirchberg", "dirigent", "oper", "politikerin"], "right_context": ["auff\u00fchrung", "bundestagswahl", "sommer", "u-bahnhof", "reichstag", "internationales", "medieninteresse", "sorgte", "angela", "nationaloper"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eher", "moslem", "hand", "abfaulen", "christlich-demokratischen", "union", "kreuz", "wahlzettel", "entschuldigte", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["scharf", "kritisiert", "plakat", "bundestagswahl", "warb", "nitzsche", "parole", "arbeit", "familie", "vaterland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["barei\u00df", "deutsche", "milliardenhilfen", "griechenland", "barei\u00df", "kritisierte", "september", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["barei\u00df", "november", "angesichts", "gestiegenen", "sieben-tage-inzidenz", "zahl", "neuinfektionen", "pro", "einwohner", "funktion"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["meinungsflexibel", "nachgebend", "beschrieben", "pers\u00f6nlich", "nutze", "politisch", "eher", "horst", "seehofer", "csu"], "right_context": ["cdu", "nahe", "stehe", "meist", "probleme", "zuwanderung", "betone", "f\u00f6rdere", "integration", "migranten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["butterwegge", "zumal", "wirtschaftslobby", "druck", "ausge\u00fcbt", "regierung", "nachgegeben", "f\u00fcrchtete", "koalition", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["reformpolitik", "leute", "sozialstaat", "versch\u00e4rft", "fortsetzen", "trat", "butterwegge", "november", "cdu", "csu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["positionierte", "artikel", "spiegel", "online", "kritiker", "68er", "rot-gr\u00fcnen", "regierung", "warb", "cdu-regierung"], "right_context": ["politische", "ann\u00e4herung", "usa", "george", "w.", "bush", "autor", "claus", "christian", "malzahn"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stra\u00dfeninterviews", "banalen", "kniffligen", "pisa-fragen", "m\u00f6glichen", "wissensgebieten", "\u00fcbernahm", "gerd-show", "stimmenimitation", "cdu-politikerin"], "right_context": ["erfolgreiche", "zusammenarbeit", "elmar", "brandt", "stimmenimitator", "gerhard", "schr\u00f6der", "erreichte", "lied", "wahlkampf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["denkmal", "nationalsozialismus", "ermordeten", "sinti", "roma", "europas", "berlin", "oktober", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "eingeweiht", "rose", "rassismus", "diskriminierung", "angeh\u00f6rigen", "minderheit", "beh\u00f6rden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schleswig-holstein", "horst", "k\u00f6hler", "beraten", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "wahlkampf", "beriet", "eva", "christiansen"], "right_context": ["paul", "kirchhof", "galt", "gegenspieler", "kajo", "wasserh\u00f6vel", "juli", "zdf-fernsehrat", "zdf-verwaltungsrat", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["begonnen", "erdgastransport", "notwendigen", "betriebsdruck", "aufzubauen", "offizielle", "einweihung", "fand", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["russischen", "pr\u00e4sidenten", "dmitri", "medwedew", "ostseepipeline", "teils", "heftige", "debatte", "entwickelt", "deutschen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["usa", "deutschland", "beziehung", "europ\u00e4ischen", "union", "europ\u00e4ischen", "verb\u00fcndeten", "juli", "bau", "fertiggestellt"], "right_context": ["joe", "biden", "bilaterialem", "treffen", "washington", "d.c.", "nord", "stream", "verhandelt", "us-regierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["traditionsbuchverlag", "hoffmann", "campe", "einst", "b\u00fccher", "heinrich", "heines", "erschienen", "siegfried", "lenz"], "right_context": ["jos\u00e9", "saramago", "harald", "martenstein", "loki", "schmidt", "stephen", "hawking", "patricia", "cornwell"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["umzug", "umbau-", "erweiterungsma\u00dfnahmen", "abteigeb\u00e4uden", "fand", "anfang", "er\u00f6ffnung", "nahmen", "mai", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erzbischof", "rainer", "kardinal", "woelki", "edith-stein-exerzitienhaus", "erzbistums", "k\u00f6ln", "standort", "siegburg", "geschlossen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["fdp", "bundeskanzlerin", "bekleidete", "corina", "casanova", "cvp", "amt", "insbesondere", "erstmaligen", "wahl"], "right_context": ["cdu", "deutschen", "bundeskanzlerin", "deutschland", "diskussionen", "korrektheit", "ausdrucks", "bundeskanzlerin", "duden", "aufgenommen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["cdu", "bundespolitik", "lavieren", "vorsitzenden", "wichtigen", "politikfeldern", "befriedigung", "koalitionspartners", "vornehmlichen", "interesse"], "right_context": ["stabilisierung", "machtposition", "unangemessenen", "\u00f6ffentlichen", "kritik", "merkels", "papst", "benedikt", "xvi", "werner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "israel", "frankreich", "tschechien", "schweden", "dezember", "helmut", "schmidt", "helmut", "kohl"], "right_context": ["deutsche", "bundeskanzlerin", "fr\u00fchere", "konzentrationslager", "auschwitz", "besichtigt", "ansprache", "notwendigkeit", "gehalten", "erinnerung"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "merkel"], "left_context": ["israel", "l\u00e4ndern", "beteiligung", "stiftung", "zugesagt", "zehnj\u00e4hrigen", "bestehen", "stiftung", "auschwitz-birkenau", "besuchte"], "right_context": ["mal", "ehemalige", "vernichtungslager", "hielt", "rede", "juni", "deutsche", "au\u00dfenminister", "heiko", "maas"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["schmickler", "lyko", "\u00fcbersch\u00e4tzte", "paare", "weltgeschichte", "verschiedenen", "rollen", "z.", "b.", "geissens"], "right_context": ["joachim", "sauer", "etc.", "helmut", "schmidt", "gestorben", "jahres", "folge", "rubrik", "loki"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00e4ndern", "schuldige", "vo\u00df", "alleine", "hessischen", "ministerpr\u00e4sident", "roland", "koch", "bezog", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kritik", "merkels", "beteiligung", "offensichtlich", "sicher", "koch", "segen", "bundesregierung", "durchgesetzt", "sprachrohr"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00fcberhangmandate", "gewann", "trat", "abgeordneten", "nachfolger", "siehe", "wahl", "pr\u00e4sidiums", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["november", "397:202:12", "stimmen", "bundeskanzlerin", "gew\u00e4hlt", "bildete", "daraufhin", "folgende", "regierung", "kabinett"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["musikgruppe", "moodies", "aufmerksamkeit", "erlangte", "van", "kampen", "juli", "pressekonferenz", "geburtstagslied", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sang", "medien", "kritisierten", "journalist", "kritische", "distanz", "m\u00e4chtigen", "gewahrt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["netzwerk", "st\u00e4ndigen", "kontakt", "unternehmen", "bringe", "begr\u00fcndung", "initiatoren", "fl\u00fcchtlingsdebatte", "widersprach", "ansicht"], "right_context": ["gesp\u00fcr", "stimmung", "bev\u00f6lkerung", "verloren", "beschrieb", "haltung", "humanit\u00e4r", "geradlinig", "heutigen", "ministerpr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["marseille-kliniken", "landtagswahl", "mecklenburg-vorpommern", "oktober", "kritisierte", "phoenix", "runde", "scharf", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["starken", "verluste", "cdu", "wahlen", "verantwortlich", "internetblog", "achse", "guten", "\u00fcbernimmt", "gelegentlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spd", "cdu/csu", "m\u00f6glichkeit", "koalition", "angesehen", "gerhard", "schr\u00f6der", "amt", "bundeskanzlers", "geblieben"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "aussage", "lehnte", "union", "modell", "parlamentswahl", "israel", "einigten", "benny", "gantz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cop-12", "verhandlungen", "2030-agenda", "nachhaltige", "entwicklung", "september", "new", "york", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["damaligen", "bundesministerin", "umwelt", "naturschutz", "bau", "reaktorsicherheit", "barbara", "hendricks", "rita", "schwarzel\u00fchr-sutter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hinnehmen", "gesetzesbegr\u00fcndung", "menschen", "mut", "kindern", "beitrag", "sicherung", "zukunft", "leisten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["betonte", "koppelung", "elterngeldes", "h\u00f6he", "bisherigen", "gehalts", "insbesondere", "akademiker", "bewegen", "solle"]}, {"mention_text": ["bundesumweltministerin", "angela", "merkel"], "left_context": ["1990er", "kanal", "saniert", "n\u00f6rdlichen", "kanalufer", "fu\u00df-/radweg", "angelegt", "september", "anwesenheit", "damaligen"], "right_context": ["eingeweiht", "beschloss", "stadtverwaltung", "verl\u00e4ngerung", "kanals", "hafen", "notwendige", "planung", "beauftragen", "l\u00e4nger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["buch", "polska", "naszych", "marze\u0144", "dt", "polen", "tr\u00e4ume", "wahlen", "erschien", "deutete"], "right_context": ["stasi-unterst\u00fctzung", "bundeskanzlerin", "gew\u00e4hlt", "bekr\u00e4ftigte", "unterstellungen", "nachfragen", "journalisten", "n\u00e4heren", "umst\u00e4nden", "angeblichen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["essen", "prozent", "nachfolgerin", "emine", "demirb\u00fcken-wegner", "pr\u00e4sidium", "cdu", "h\u00f6heren", "parteizirkel", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "parteitag", "mai", "landesvorsitz", "cdu", "berlin", "zur\u00fcckziehen", "ausscheiden", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berlin", "horst", "kazmierczak", "september", "ebenda", "deutscher", "evangelischer", "theologe", "vater", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["horst", "kasner", "sohn", "preu\u00dfischen", "polizeibeamten", "ludwig", "ka\u017amierczak", "posen", "berlin", "ehefrau"]}, {"mention_text": ["angela"], "left_context": ["latein-", "englischlehrerin", "herlind", "jentzsch", "juli", "danzig", "april", "juli", "gemeinsame", "tochter"], "right_context": ["geboren", "geburt", "tochter", "siedelte", "kasner", "hamburg", "ddr", "damaligen", "wanderungsbewegungen", "vollst\u00e4ndig"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["grundst\u00fcck", "seestra\u00dfe", "entstand", "standort", "seestra\u00dfe", "robert", "koch-instituts", "februar", "anwesenheit", "kanzlerin"], "right_context": ["gesundheitsminister", "hermann", "gr\u00f6he", "umweltministerin", "barbara", "hendricks", "er\u00f6ffnete", "befindet", "mehrzahl", "forschungslabore"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00f6gliches", "druck", "russische", "seite", "erh\u00f6hen", "afrikaexpertin", "fdp-fraktion", "begleitete", "schuster", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "bundesminister", "frank-walter", "steinmeier", "spd", "guido", "westerwelle", "fdp", "dirk", "niebel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ard", "wolle", "einsatz", "glyphosat", "stark", "reglementieren", "verbot", "privatanwendung", "pr\u00fcfen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["stellte", "folgenden", "fest", "zustimmung", "trotz", "veto", "umweltministerin", "hendricks", "versto\u00df", "gesch\u00e4ftsordnung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stars", "beispielsweise", "junge", "fu\u00dfball-legende", "uwe", "seeler", "schauspielerin", "inge", "meysel", "neuzug\u00e4nge"], "right_context": ["robbie", "williams", "angelina", "jolie", "vitali", "klitschko", "udo", "lindenberg", "otto", "waalkes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["teilen", "bisherigen", "bundesministeriums", "arbeit", "sozialordnung", "bundesministerium", "wirtschaft", "arbeit", "vereinigt", "bundesregierung"], "right_context": ["bereiche", "getrennt", "ministerium", "bundesministerium", "wirtschaft", "technologie", "benannt", "bildung", "kabinetts", "merkel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schicksalsgemeinschaft", "menschen", "tiere", "verbunden", "zusammenhang", "eurokrise", "euro-w\u00e4hrungsunion", "wiederholt", "verschiedenen", "politikern"], "right_context": ["schicksalsgemeinschaft", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "sozialdemokratische", "fraktion", "relativ", "hohen", "nein-stimmen-anteil", "union", "verantwortlich", "fraktionsmitglieder", "drohten"], "right_context": ["wahl", "bundeskanzlerin", "entsprechend", "stimmen", "w\u00e4hlen", "wahl", "susanne", "kastner", "spd", "hermann"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["georg", "kiesinger", "willy", "brandt", "helmut", "schmidt", "helmut", "kohl", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["atlantik-br\u00fccke", "acg", "herrscht", "jeher", "reger", "informations-", "personalaustausch", "american", "council", "on"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rahmen", "hightech-strategie", "bundesregierung", "jury", "spitzenclusterf\u00f6rderung", "berufen", "schavan", "mitglied", "forschungsunion", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mitglied", "genannten", "innovationsdialoges", "berufen", "zudem", "mitglied", "pers\u00f6nlichen", "beraterkreises", "ehemaligen", "bundesfinanzministers"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["staatschefs", "europ\u00e4ische", "kommissare", "zahlreiche", "pers\u00f6nlichkeiten", "europakolleg", "besuchte", "november", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hochschule", "br\u00fcgge", "besuchte", "chinesische", "pr\u00e4sident", "xi", "jinping", "college", "of", "europe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["colleges", "f\u00fchrt", "jedes", "ber\u00fchmter", "politiker", "vorsitz", "orateur", "genannt", "letzten", "geh\u00f6rten"], "right_context": ["david", "miliband", "jean-claude", "juncker", "javier", "solana", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "val\u00e9ry"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zahlreiche", "b\u00fccher", "politischen", "wirtschaftlichen", "themen", "ver\u00f6ffentlicht", "publizierte", "gespr\u00e4chs-b\u00e4nde", "weg", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["notfalls", "unbequem", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "b\u00fccher", "erschienen", "jeweils", "aktualisierten", "auflage"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["februar", "doktorgrad", "r\u00fccktritt", "verteidigungsminister", "schloss", "guttenberg", "vehement", "gest\u00fctzt", "sowohl", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["csu-parteivorsitzenden", "horst", "seehofer", "\u00fcberwiegenden", "regierungskoalition", "folgenden", "hielt", "heftige", "kritik", "weiten"]}, {"mention_text": ["merkels"], "left_context": ["\u00f6ffentliche", "debatte", "deutschland", "folgen", "israelischen", "milit\u00e4rschlags", "iran", "guttenberg", "verwies", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rung", "sicherheit", "israels", "deutschen", "staatsr\u00e4son", "forderte", "bundesregierung", "kraftvolles", "signal", "solidarit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["staatlich", "ungehinderte", "nutzenmaximierung", "neuer", "leistungstr\u00e4ger", "grund\u00fcbel", "s\u00e4hen", "sozialdemokratismus", "cdu", "vorsitz"], "right_context": ["befallen", "suche", "herausgeber", "eigent\u00fcmlich", "frei", "andr\u00e9", "lichtschlag", "b\u00fcndnis", "radikal", "libert\u00e4rer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sophia", "u.", "a.", "menschenschmuggler", "mittelmeer", "aufsp\u00fcren", "stand", "august", "august", "trafen"], "right_context": ["fran\u00e7ois", "hollande", "matteo", "renzi", "bord", "gespr\u00e4chen", "zukunft", "europ\u00e4ischen", "union"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verlieh", "schutzgemeinschaft", "deutscher", "wald", "caesar", "goldene", "tanne", "ehrung", "prominente", "preistr\u00e4ger"], "right_context": ["klaus", "t\u00f6pfer", "erhalten", "cajus", "julius", "caesar", "verheiratet", "kinder", "vater", "\u00e4ltester"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["titel", "beatles-filmes", "darstellte", "september", "ruf", "yeah", "flashmob", "rande", "rede", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hamburg", "verwendet", "aussagen", "rednerin", "yeah", "gruppe", "begleitet", "ausl\u00f6ser", "per", "filzstift"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["medaille", "preistr\u00e4ger", "u.", "a.", "johannes", "rau", "fritz", "pleitgen", "roman", "herzog"], "right_context": ["gunter", "demnig", "frank", "schirrmacher", "hamed", "abdel-samad", "ahmad", "mansour", "carina", "g\u00f6decke"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["michael", "h\u00e4upl", "maria", "vassilakou", "alfons", "mensdorff-pouilly", "maria", "rauch-kallat", "fran\u00e7ois", "hollande"], "right_context": ["krampus", "nikolo", "alexander", "wrabetz", "richard", "grasl", "kom\u00f6diantisch-satirischen", "sendereihe", "b\u00f6sterreich", "spielte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "klaus", "t\u00f6pfer", "ernannt", "behielt", "amt", "t\u00f6pfers", "nachfolgerin"], "right_context": ["amtszeit", "endete", "beginn", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "oktober"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitglied", "deutschen", "bundestages", "mai", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rin", "damaligen", "bundesministerin", "frauen", "jugend"], "right_context": ["helmut", "kohl", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "bundestagswahl", "wechselte", "gleicher", "position", "bundesminister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["g\u00fcnzburg", "november", "m\u00fcller", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "kabinett", "merkel", "i", "geh\u00f6rte", "kabinett", "merkel", "ii"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["grenz\u00f6ffnung", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "versto\u00df", "geltendes", "einzuordnen", "zudem", "forderte", "suspendierung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vizekanzler", "sigmar", "gabriel", "beschwerde", "anfang", "m\u00e4rz", "begr\u00fcndung", "abgewiesen", "unterst\u00fctzt", "verfassungsklage"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sprecherin", "cdu-landtagsfraktion", "februar", "stellvertretende", "vorsitzende", "cdu-fraktion", "dezember", "nachfolgerin", "berlin", "kabinett"], "right_context": ["gewechselte", "ursula", "leyen", "nieders\u00e4chsischen", "ministerin", "soziales", "frauen", "familie", "gesundheit", "ernannt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu", "mecklenburg-vorpommerns", "bestimmte", "landesparteitag", "m\u00e4rz", "spitzenkandidaten", "gilt", "enger", "vertrauter", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["seidel", "ehrenamtlicher", "vorsitzender", "tourismusverbandes", "mecklenburg-vorpommern", "landtagswahl", "september", "spd", "stimmenanteilsr\u00fcckgang", "prozentpunkten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amt", "beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundeskanzleramt", "angesiedelt", "staatsministerin", "integration", "bedeutung", "aufgewertet", "amtsinhaberin", "rang", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rin"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["deutschland", "eingef\u00fchrt", "deklaration", "folgte", "zoll", "spiegel", "sache", "recherchiert", "opposition", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kritisierten", "niebels", "verhalten", "niebel", "berief", "teppiche", "least", "developed", "countries", "afghanistan"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gespeichert", "somit", "globalen", "erw\u00e4rmung", "beitragen", "mai", "fand", "spatenstich", "teilnahme", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["matthias", "platzeck", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "brandenburg", "dezember", "fand", "kesseldruckpr\u00fcfung", "versuchsanlage"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["luisenzimmer", "herrschaftlicher", "besprechungs-", "empfangsraum", "befindet", "vollst\u00e4ndige", "ahnentafel", "luise", "ausgeht", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eingeweiht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["k\u00fcndigte", "februar", "abtritt", "ablauf", "amtsperiode", "juni", "robert", "zoellick", "mangelnde", "f\u00fchrung"], "right_context": ["euro-krise", "beklagt", "deutschen", "bundesregierung", "vorgeworfen", "vision", "entwicklung", "gemeinschaftsw\u00e4hrung", "vieles", "politik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hamburgs", "eindunsten", "miegel", "gr\u00fcnder", "politischen", "vereins", "b\u00fcrgerkonvent", "meinhard", "miegel", "lobte"], "right_context": ["\u00f6ffnung", "grenzen", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "\u00fcberzeugt", "mindestens", "h\u00e4lfte", "schutzsuchenden", "abschieben", "k\u00f6nne"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["unionsparteien", "nahe", "bundestagswahlkampf", "unterst\u00fctzte", "huber", "csu", "fernsehauftritten", "kreierte", "internet-wahlspots", "kanzlerin"], "right_context": ["bundestagswahl", "trat", "cdu", "direktkandidat", "wahlkreis", "darmstadt", "csu", "f\u00fcrsprache", "edmund", "stoibers"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fitch", "moody", "\u2019s", "standard", "poor", "\u2019s", "gefordert", "unterst\u00fctzte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vorhaben", "lehnte", "staatliche", "umsetzung", "forderte", "vielmehr", "initiative", "wirtschaft", "griff", "roland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["herzog", "dokument", "vorschl\u00e4gen", "reform", "deutschen", "sozialversicherungen", "erarbeitet", "grundlage", "cdu-programms", "auftrag"], "right_context": ["angefertigt", "behandelt", "bericht", "kommission", "themen", "arbeitslosenversicherung", "gesetzliche", "rentenversicherung", "krankenversicherung", "pflegeversicherung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["k\u00f6ln", "schirmherrin", "bonner", "theater-events", "art", "\u2019n", "vielfalt-2008.", "bundestagswahlkampf", "unterst\u00fctzte", "zink"], "right_context": ["cdu", "ehrenamtlich", "unterst\u00fctzt", "sportvereine", "bonner", "ruder-gesellschaft", "k\u00f6lner", "express", "schreibt", "satirische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schlagzeile", "schnell", "abgewandelter", "form", "verwendet", "magazin", "spiegel", "bild", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["bundestagswahl", "titelte", "kanzler", "petra", "pau", "anfang", "januar", "presseerkl\u00e4rung", "worten", "preu\u00dfen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bildete", "z.", "b.", "empfang", "scheidenden", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "jacques", "chirac", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mai", "berlin", "ehrenkompanie", "erstmals", "geschichte", "bundeswehr", "zeichen", "engen", "milit\u00e4rischen", "verbundenheit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schr\u00f6der", "blieb", "ersuchen", "bundespr\u00e4sidenten", "konstituierenden", "sitzung", "deutschen", "bundestages", "oktober", "amt"], "right_context": ["november", "nachfolgerin", "gew\u00e4hlt", "bundestagsmandat", "legte", "november", "nieder", "erkl\u00e4rte", "r\u00fcckzug", "politik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["feststellen", "obwohl", "internationale", "beobachter", "wahl", "manipuliert", "ansahen", "deutschen", "politikern", "\u00e4u\u00dferte"], "right_context": ["kritisch", "finde", "besch\u00e4mend", "bundeskanzler", "kraft", "\u00f6ffentlich", "laut", "russland", "sagen", "unregelm\u00e4\u00dfigkeiten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["frage", "schmerzt", "f\u00fchrungsanspruch", "bildung", "m\u00f6glichen", "koalition", "geltend", "f\u00fchrung", "bezug", "kanzlerkandidatur"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "schr\u00f6der", "koalition", "f\u00fchrung", "sozialdemokratischen", "partei", "hinkriegen", "eindeutig", "warf", "angela"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["heinrich-b\u00f6ll-stiftung", "tribunal", "latinoamericano", "del", "aqua", "wassergericht", "t\u00fcrkische", "premier", "erdogan", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["symbolisch", "angeklagt", "fall", "il\u0131su-dammes", "forderte", "unabh\u00e4ngige", "jury", "t\u00fcrkische", "regierung", "nationalen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nicolas", "sarkozy", "april", "offiziell", "kandidatur", "draghis", "wochen", "erkl\u00e4rte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutsche", "seite", "bewerbung", "draghis", "ebenfalls", "unterst\u00fctzen", "anfang", "juni", "erkl\u00e4rten", "ezb-rat"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschlands", "cdu", "vertrat", "ansicht", "partei", "lehre", "kirche", "orientiere", "deutlich", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["distanziert", "unkenntnis", "partei", "pr\u00e4genden", "traditionen", "namentlich", "katholischen", "soziallehre", "unterstellt", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ukraine", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferten", "generalsekret\u00e4r", "vereinten", "nationen", "ban", "ki-moon", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["russland", "seinerseits", "wertete", "drohungen", "seiten", "eu", "usa", "unruhen", "kiew", "sanktionen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["forschungseinrichtungen", "feierte", "universit\u00e4t", "neunzigj\u00e4hriges", "bestehen", "zuge", "feierlichkeiten", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ehrendoktorw\u00fcrde", "verliehen", "aufgrund", "internationalen", "gesellschaftlichen", "verdienste", "einsatzes", "europa", "engagements", "wissenschaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gemeinschaftsaufgabe", "beteiligen", "\u00f6sterreichischen", "bundeskanzler", "werner", "faymann", "abgestimmten", "entscheidung", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anfang", "september", "ungarn", "abgewiesenen", "fl\u00fcchtlingen", "balkanroute", "aussetzung", "dublin", "iii-regelung", "einreise"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ulrich", "tukur", "sebastian", "koch", "katja", "riemann", "besuch", "neuharlingersiel", "lehnte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["handabdr\u00fccke", "ton", "einbrennen", "lassen", "wolle", "laut", "aussage", "paar", "nochmal", "nachdenken"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zypernkonflikt", "blieb", "ungel\u00f6st", "istanbul", "kulturhauptstadt", "europas", "m\u00e4rz", "sprach", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["staatsbesuch", "ankara", "eu-beitritt", "t\u00fcrkei", "pl\u00e4dierte", "stattdessen", "privilegierte", "partnerschaft", "besuch", "t\u00fcrkischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "privilegierten", "partnerschaft", "stattdessen", "versprach", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrende", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["gipfeltreffen", "eu-kommission", "t\u00fcrkei", "einsetzen", "treffen", "m\u00e4rz", "bulgarischen", "warna", "stattfinden", "t\u00fcrkei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["frank-walter", "steinmeier", "sonderparteitag", "spd", "oktober", "berlin", "partei", "offiziell", "kanzlerkandidat", "best\u00e4tigt"], "right_context": ["trat", "erneut", "kanzlerkandidatin", "cdu/csu", "guido", "westerwelle", "spitzenkandidat", "fdp", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["neuorientierung", "kritische", "auseinandersetzung", "ursachen", "wahlverluste", "knapp", "wochen", "bundestagswahl", "pr\u00e4sentierten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["guido", "westerwelle", "horst", "seehofer", "oktober", "berlin", "koalitionsvertrag", "titel", "wachstum", "bildung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gr\u00fcnert", "regelm\u00e4\u00dfig", "pers\u00f6nlichkeiten", "beispielsweise", "damaligen", "pr\u00e4sidenten", "usa", "barack", "obama", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["papst", "franziskus", "gastiert", "versteht", "kultureller", "botschafter", "frauenkirche", "gegr\u00fcndete", "musikern", "s\u00e4chsischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schr\u00f6der", "franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "jacques", "chirac", "januar", "fand", "klausurtagung", "regierungskoalition", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["institut", "heutige", "stiftung", "alleine", "initiativen", "politik", "unterst\u00fctzung", "anfang", "deutschen", "franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["serbien", "normalisieren", "besuch", "deutschen", "kfor-soldaten", "feldlager", "prizren", "juli", "erteilte", "cdu-parteivorsitzende"], "right_context": ["losl\u00f6sung", "kosovo", "serbien", "klare", "absage", "statusverhandlungen", "m\u00fcssten", "fall", "interessen", "belgrads"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fr\u00fcheren", "fernsehsendung", "fox", "konzipierte", "sketch-show", "bekannte", "politikerinnen", "parodiert", "parodie", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ullman", "deutschen", "medien", "gelobt", "ullman", "tod", "dezember", "britischen", "produzenten", "allan"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["befindlichen", "originalen", "gestaltungselemente", "sichtbar", "schwalbennester", "angebaut", "februar", "haus", "teilnahme", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["feierlich", "wiederer\u00f6ffnet", "gespielt", "ludwig", "van", "beethovens", "fidelio", "erster\u00f6ffnung", "heinrich", "kleists"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berlin", "erhielt", "preis", "r\u00fcckblende", "politische", "fotografie", "deutschland", "fotoserie", "edmund", "stoiber"], "right_context": ["kanzlerkandidatur", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "abgedruckt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mai", "studioalbum", "rap", "hass", "ver\u00f6ffentlicht", "bundestagswahl", "erschien", "abschiedslied", "scheidende", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["titel", "danke", "merkel", "februar", "riefen", "k.i.z", "youtube-video", "teilnahme", "antifaschistischen", "demonstration"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["juli", "demonstrierten", "hunderte", "menschen", "stuttgarter", "innenstadt", "eisenmanns", "bildungspolitik", "corona-krise", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "l\u00e4nder", "november", "videokonferenz", "verst\u00e4ndigt", "covid-19-pandemie", "weihnachtsferien", "l\u00e4ndern", "bremen", "th\u00fcringen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anl\u00e4sslich", "angriffs", "radikaler", "pal\u00e4stinenser", "deutsches", "kulturzentrum", "gaza", "\u00e4u\u00dferte", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["unverst\u00e4ndnis", "umstand", "religi\u00f6sen", "gef\u00fchlen", "verletzt", "f\u00fchle", "legitimiere", "gewalt", "betonte", "pressefreiheit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["richtlinienkompetenz", "gebunden", "bundesumweltminister", "unterstehen", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4re", "staatssekret\u00e4r", "amtierende", "deutsche", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "schwarz-roten", "koalition", "m\u00e4rz", "spd-politikerin", "svenja", "schulze", "\u00f6sterreich", "leitet", "umweltminister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["moderation", "verbunden", "beitr\u00e4ge", "bestand", "regelm\u00e4\u00dfigen", "reihen", "angie", "late", "night", "parodie"], "right_context": ["form", "late-night-show", "erdoradio", "parodie", "t\u00fcrkischen", "pr\u00e4sidenten", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "two"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dato", "punkte", "geholt", "slowene", "bojan", "pra\u0161nikar", "nachfolger", "vorgestellt", "februar", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ehrenmitglied", "vereins", "r\u00fcckrundenstart", "zitterte", "energie", "sogar", "einziges", "team", "liga", "zu-null-sieg"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["best\u00e4nde", "betrieben", "gekeult", "r\u00e4umlicher", "n\u00e4he", "wildvogelkolonien", "liegen", "obwohl", "aussage", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkrankungen", "nutztieren", "beobachtet", "deutschen", "tierschutzbund", "aktionismus", "kritisiert", "politischen", "gr\u00fcnden", "geschehe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sonderz\u00fcge", "neubaustrecke", "erreichten", "gemeinsam", "berliner", "hauptbahnhof", "bord", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bahnchef", "richard", "lutz", "festveranstaltung", "berlin", "fanden", "regionale", "er\u00f6ffnungsfeierlichkeiten", "n\u00fcrnberg", "erfurt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["saale", "aufgenommen", "rahmen", "er\u00f6ffnungsfeier", "dezember", "befuhren", "sonderz\u00fcge", "geladenen", "ehreng\u00e4sten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["db-chef", "r\u00fcdiger", "grube", "strecke", "teilweise", "parallelfahrt", "fuhr", "zug", "gebildet", "eigens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "\u00fcbte", "kohler", "frankfurter", "zeitung", "scharfe", "kritik", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kritisierte", "spd", "frage", "einsatz", "drohnen", "positionieren", "ukraine-krise", "sieht", "russischen", "pr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stiftung", "deutsche", "sporthilfe", "bereichen", "sports", "genutzt", "mittwoch", "februar", "bundeskanzleramt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesfinanzminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "wm-briefmarken", "vorgestellt", "postmarken", "liefen", "sportmarkenserie", "sport", "marke"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sportlerin", "gew\u00e4hlt", "anfang", "juli", "ausgestrahlten", "zdf-fernsehshow", "deutschlands", "beste", "erreichte", "platz"], "right_context": ["steffi", "graf", "wahl", "deutschlands", "frauen", "juni", "engagement", "botschafterin", "natur", "kultur"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["li", "datong", "lebt", "peking", "schreibt", "webseite", "opendemocracy", "september", "traf", "chinabesuch"], "right_context": ["kanzlerin", "journalisten", "situation", "chinesischen", "presse", "sprechen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["aufstehen", "oskar", "lafontaine", "sahra", "wagenknecht", "gegr\u00fcndet", "zusammenhang", "sch\u00f6nauer", "fl\u00fcchtlingspolitik", "kanzlerin"], "right_context": ["ausgesprochen", "kritik", "einstecken", "sch\u00f6nauer", "f\u00fchrte", "prozess", "blogger", "uwe", "caspari", "b\u00fchnenprogramm"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["colloquium", "potsdam", "m100-medienpreis", "anerkennung", "unbeugsames", "eintreten", "meinungs-", "pressefreiheit", "verliehen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00fcbergab", "preis", "zentralrat", "muslime", "deutschland", "kritisierte", "preisverleihung", "generalsekret\u00e4r", "aiman", "mazyek"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jean-remy", "matt", "werbestrategie", "unternehmens", "provokante", "werbung", "mietwagenkette", "mehrfach", "ungefragt", "politiker"], "right_context": ["oskar", "lafontaine", "anzeigen-motive", "verwendet", "k\u00fcmmert", "teilweise", "pers\u00f6nlich", "entwicklung", "kampagnen", "juni"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["entfernt", "juli", "beisein", "fr\u00fcheren", "us-pr\u00e4sidenten", "george", "h.", "w.", "bush", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["offiziell", "er\u00f6ffnet", "mitarbeiter", "mai", "arbeit", "geb\u00e4ude", "aufgenommen", "zuvor", "befand", "botschaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitarbeiter", "us-geheimdienste", "nsa", "cia", "abgeh\u00f6rt", "medienberichten", "zufolge", "insbesondere", "handy", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["betroffen", "botschaftsgeb\u00e4ude", "bau", "spezielle", "einrichtungen", "abh\u00f6rtechnik", "erhalten", "angaben", "enth\u00fcllungsjournalisten", "duncan"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kabinetts", "seite", "i", "fiel", "abl\u00f6sung", "g\u00fcnther", "krauses", "zahlreichen", "aff\u00e4ren", "stolperte"], "right_context": ["landesparteichefin", "cdu", "juni", "ausnahme", "fraktionsvorsitzenden", "eckhardt", "rehberg", "gesamte", "nachwende-f\u00fchrungsriege", "cdu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wind", "opfer", "hurrikankatastrophe", "new", "orleans", "peter", "maffays", "schirmherrschaft", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["stehendes", "projekt", "begegnungen", "zugunsten", "hilfsbed\u00fcrftiger", "kinder", "\u00fcbernahm", "rizzi", "patenschaft", "schulprojekt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fr\u00fchere", "brandenburgische", "ministerpr\u00e4sident", "matthias", "platzeck", "einfluss", "forum", "verlieren", "zugest\u00e4ndnis", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "bundesau\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "spd", "november", "abgerungen", "sitzung", "organisation", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verst\u00f6\u00dfe", "menschenrechte", "geschehen", "nannte", "amnesty", "international", "gef\u00e4ngnis", "gulag", "unseres", "zeitalters"], "right_context": ["betont", "institution", "guant\u00e1namo", "dauer", "existieren", "schauspieler", "ungef\u00e4hr", "stunde", "polizei", "flughafen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kracht", "herausgegebenen", "sammelband", "mesopotamia", "erschien", "text", "beschreibt", "begegnung", "damaligen", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["garderobe", "aufzeichnung", "talkshow", "schrieb", "theaterst\u00fccke", "freunde", "freunde", "abso-fuckin-lutely", "the", "best"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00f6fteren", "streiten", "bzw.", "gestritten", "kathi", "praktikum", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "abgebrochen"], "right_context": ["leitung", "handy", "fenster", "geworfen", "beginnt", "lena", "volontariat", "lifestyle-magazin", "kathi", "polizisten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["konrad-adenauer-stiftung", "befindet", "unmittelbarer", "nachbarschaft", "parteizentrale", "knapp", "zweij\u00e4hriger", "bauzeit", "weihte", "parteivorsitzende"], "right_context": ["geb\u00e4ude", "juni", "langj\u00e4hrigen", "parteivorsitzten", "konrad", "adenauer", "benannt", "bezugsfertig", "juli", "gleichen"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "merkel"], "left_context": ["schuldpapiere", "erblastentilgungsfonds", "anspruch", "verloren", "name", "blieb", "erhalten", "stimmte", "buchhalterischen", "sinne"], "right_context": ["behauptete", "erblastentilgungsfonds", "getilgt", "finanzpolitischen", "sinne", "milliarden", "abzubezahlen", "jahresende", "betrugen", "verbindlichkeiten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["februar", "tom", "koenigs", "gr\u00fcne", "amt", "inne", "herbst", "schwarz-rote", "koalition", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ex-b\u00fcrgerrechtler", "g\u00fcnter", "nooke", "cdu", "menschenrechtsbeauftragter", "frank-walter", "steinmeier", "spd", "au\u00dfenminister", "versahen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verl\u00e4ngert", "februar", "vorbereitungen", "weltraumausstieg", "n\u00e4chsten", "getroffen", "fanden", "frachttransferaufgaben", "telefonierten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["esa-generaldirektor", "jean-jacques", "dordain", "thomas", "reiter", "hans", "schlegel", "dan", "tani", "peggy"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["arbeitete", "freie", "journalistin", "berlin", "ver\u00f6ffentlichte", "autorisierte", "biografie", "harald", "schmidt", "buch"], "right_context": ["welt", "berlin", "chefkorrespondentin", "t\u00e4tig", "juni", "politische", "korrespondentin", "verheiratet", "j\u00f6rg", "lau"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schicksal", "dorfes", "auth", "mitglied", "csu", "\u00e4u\u00dferte", "parteiveranstaltung", "kritisch", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fl\u00fcchtlingsfrage", "juni", "trat", "partei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["f\u00fchren", "beispiele", "kofi", "annan", "roman", "herzog", "johannes", "rau", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["franz", "m\u00fcntefering", "klaus", "wowereit", "dieter", "hoene\u00df", "gregor", "gysi", "iris", "berben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erhielt", "gestiftete", "stadtbad", "mitte", "beinamen", "james", "simon", "juli", "festakt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnete", "james-simon-galerie", "david", "chipperfield", "zentrales", "eingangsgeb\u00e4ude", "besucherzentrum", "berliner", "museumsinsel", "james-simon-stiftung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["solisten", "sowohl", "neut\u00f6nern", "heimatliedkl\u00e4ngen", "schnellem", "rhythmischem", "wechsel", "zurechtkommen", "beispiellose", "politikkarriere"], "right_context": ["wahl", "bundesvorsitzenden", "cdu", "innenleben", "partei", "gezeigt", "verfestigten", "strukturen", "m\u00e4nnlicher", "machtpolitik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ungeachtet", "ausz\u00e4hlungsquerelen", "amtsvorg\u00e4nger", "prodi", "april", "offiziell", "gratulierte", "\u00fcbermittelte", "deutsche", "regierungschefin"], "right_context": ["april", "gl\u00fcckw\u00fcnsche", "prodis", "wahlsieg", "us-pr\u00e4sident", "george", "w.", "bush", "russische", "regierungschef"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ochel", "martin", "werding", "erstmals", "mai", "neufassung", "konzepts", "legte", "ifo-institut", "amtsantritt"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "januar", "mitte", "2000er", "stieg", "deutschland", "zahl", "arbeitslosen", "stetig", "hans-werner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["studio71", "tochterfirma", "prosiebensat.1", "media", "format", "ver\u00f6ffentlicht", "bekannte", "deutsche", "youtuber", "fragen"], "right_context": ["stellen", "video", "hierzu", "august", "livestream", "youtube", "ver\u00f6ffentlicht", "verzeichnet", "november", "fast"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rot-gr\u00fcnen", "koalition", "gerhard", "schr\u00f6der", "tagte", "koalitionsausschuss", "unregelm\u00e4\u00dfiger", "trat", "monate", "regierungen"], "right_context": ["arena", "regelm\u00e4\u00dfig", "genutzt", "beginn", "bundesrepublik", "\u00e4ra", "adenauer", "koalitionsausschuss", "zusammengesetzt", "durchgesetzt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["worten", "letzten", "auftritten", "hauptfiguren", "max", "stammtisch", "familie", "froschhammer", "horst", "seehofer"], "right_context": ["markus", "s\u00f6der"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mai", "george", "w.", "bush", "kofi", "annan", "erstmals", "deutscher", "regierungschef", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["reden", "hielten", "jubil\u00e4um", "sammelte", "vereinigung", "ziele", "millionen", "dollar", "spendern", "ehrenpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gesandten", "konventionellen", "stromwirtschaft", "vertreter", "erneuerbaren", "energien", "anwesend", "zeichen", "gewertet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zuk\u00fcnftig", "einseitig", "fossile", "nukleare", "energie", "setzen", "wolle", "herbst", "damalige", "bundeskanzler"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["claudia", "schiffer", "heidi", "klum", "julia", "roberts", "naomi", "campbell", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["sp\u00e4tere", "raf-terroristin", "ulrike", "meinhof", "kundin", "unternehmensberaterin", "publizistin", "gertrud", "h\u00f6hler", "erkl\u00e4rt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["entsch\u00e4digungsanspruch", "isl\u00e4ndischen", "vorschriften", "h\u00f6he", "\u20ac", "begrenzt", "staatsgarantie", "deutschen", "regierung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["oktober", "vorstellte", "griff", "auffassung", "bundesfinanzministeriums", "auskunft", "bafin", "haftet", "geld", "deutsche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["glauben", "eigentlich", "deutsche", "selbstbewusstsein", "bewegten", "europa", "g\u00e4ste", "denk", "deutschland\u201c-konferenzen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesministerin", "ursula", "leyen", "cdu-vorsitzende", "annegret", "kramp-karrenbauer", "gregor", "gysi", "linke", "spd-politiker"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["funktion", "oberb\u00fcrgermeister", "erfurt", "ver\u00f6ffentlichte", "andreas", "bausewein", "august", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sidenten", "bodo", "ramelow", "thema", "asylrecht", "deutschland", "breite", "diskussion", "\u00fcberregionalen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amerikas", "iberischen", "halbinsel", "zusammenkamen", "deutschland", "ehrengast", "geschenk", "deutschlands", "auftrag", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutschen", "botschafter", "harald", "klein", "buddy", "b\u00e4r", "\u00fcbergeben", "april", "juni", "doppelausstellung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["breiten", "publikum", "martina", "hill", "darstellerin", "prosieben-comedy-serie", "switch", "reloaded", "heidi", "klum"], "right_context": ["bill", "kaulitz", "anja", "kohl", "daniela", "katzenberger", "gundula", "gause", "katja", "burkard"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["betroffenen", "ungerecht", "empfunden", "f\u00fchrte", "deutschlandweiten", "protesten", "indirekt", "vorgezogenen", "bundestagswahl", "worauf"], "right_context": ["cdu", "bundeskanzlerin", "koalition", "zusammenbruch", "banken", "weltfinanzkrise", "folgenden", "rezession", "konfrontiert", "\u00fcberwindung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["us-amerikanische", "pr\u00e4sident", "barack", "obama", "\u00f6ffentlich", "netzneutralit\u00e4t", "dezember", "wandte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00f6ffentlich", "netzneutralit\u00e4t", "forderte", "privilegierung", "bestimmte", "dienste", "fahrerlose", "autos", "telemedizin", "veraltet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutlich", "gewann", "frankfurt", "hinspiel", "r\u00fcckspiel", "munteren", "sehenswerten", "spiel", "zuschauer", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bedeuteten", "rekord", "frauenfu\u00dfball-vereinsspiel", "europa"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sendung", "zdf", "zdf", "spezial", "lief", "moderiert", "zeitgleich", "ausgestrahlte", "interview", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ulrich", "deppendorf", "ard", "bettina", "schausten", "zdf", "titelmusik", "ard-brennpunkt", "er\u00f6ffnungstrack", "astronomy"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["redakteur", "berliner", "zeitung", "politischer", "korrespondent", "focus", "bonn", "berlin", "publizierte", "biographie"], "right_context": ["leiter", "ressorts", "politik", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "redakteur", "welt", "sonntag", "professor", "berufen", "stock"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["1970er", "h\u00f6hepunkt", "tumulte", "westdeutschen", "universit\u00e4ten", "l\u00f6sten", "vielfach", "unverst\u00e4ndnis", "sp\u00e4teren", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["damalige", "bundesrepublik", "funktionierenden", "sozialstaat", "ansah", "68er-bewegung", "f\u00fchrte", "sozialen", "ver\u00e4nderungen", "bewirkte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["senior", "vertreter", "landesbischofs", "w\u00f6lber", "motivierte", "horst", "kasner", "vater", "sp\u00e4teren", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["pfarrer", "hamburg", "brandenburg", "ziehen", "amt", "landesbischof", "gew\u00e4hlt", "landesbischof", "hamburgische", "landeskirche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mw", "errichtet", "ans", "netz", "grundsteinlegung", "august", "ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anwesend", "machten", "bedeutung", "baus", "deutlich", "t\u00f6dliche", "unf\u00e4lle", "baustelle", "folgejahren", "zeitplanung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["herangezogen", "\u00e4u\u00dfert", "regionalberichterstattung", "h\u00e4ufig", "landes-", "kommunalpolitischen", "themen", "kronenberg", "experte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["initiierten", "b\u00fcrgerdialog", "beteiligt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["endrunde", "qualifizieren", "dfb-pr\u00e4sident", "theo", "zwanziger", "k\u00fcndigte", "januar", "bewerbung", "turnier", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dezember", "dfb", "volle", "unterst\u00fctzung", "bundesregierung", "zugesagt", "deutschland", "fu\u00dfballverb\u00e4nde", "australiens", "frankreichs"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zusicherung", "stadionneubau", "gestrichen", "er\u00f6ffnung", "weltmeisterschaft", "september", "kanzleramt", "berlin", "augen", "kanzlerin"], "right_context": ["austragungsorte", "gegeben", "austragungsorten", "bielefeld", "magdeburg", "bewerbungsdossiers", "st\u00e4dte", "dfb", "letzten", "auswahlverfahren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["setzt", "prominenten", "frauen", "bereichen", "wirtschaft", "kunst", "kultur", "sport", "medien", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["teamchefin", "wirtschaftswissenschaftlerin", "beatrice", "weder", "di", "mauro", "schauspielerinnen", "maria", "furtw\u00e4ngler", "renan"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["peter", "m\u00fcller", "vorsitzender", "dezember", "hielten", "repr\u00e4sentativen", "forsa-umfrage", "cdu-mitglieder", "kramp-karrenbauer", "geeignet"], "right_context": ["nachfolgerin", "umfrage", "folgten", "julia", "kl\u00f6ckner", "jens", "spahn", "ursula", "leyen", "jeweils"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu", "februar", "berlin", "prozent", "stimmen", "generalsekret\u00e4rin", "partei", "gew\u00e4hlt", "amt", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["februar", "nominiert", "amt", "generalsekret\u00e4rin", "angetreten", "bef\u00fcrworteten", "pr\u00e4sidium", "bundesvorstand", "cdu", "einstimmig"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einstimmig", "kramp-karrenbauers", "vorschlag", "dezember", "neues", "grundsatzprogramm", "partei", "erarbeiten", "damalige", "cdu-bundesvorsitzende"], "right_context": ["oktober", "angek\u00fcndigt", "wahl", "parteivorsitzenden", "anzutreten", "verk\u00fcndete", "kramp-karrenbauer", "jens", "spahn", "friedrich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eugen", "komplett", "eingez\u00e4unt", "zudem", "hermann-ehlers-stra\u00dfe", "autoverkehr", "gesperrt", "juli", "un-campus", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["damaligen", "un-generalsekret\u00e4r", "kofi", "annan", "eingeweiht", "klimasekretariat", "insgesamt", "mitarbeitern", "stand", "achtgeschossigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u2019s", "pro-bewegung", "fragen", "lebensschutzes", "familienpolitik", "verh\u00e4ltnis", "islam", "kritisierte", "gru\u00dfwort", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "stuttgarter", "christopher", "street", "day", "csd", "sprach", "steeb", "ideologischen", "bewegung"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["einfachen", "soldaten", "engagierten", "unterf\u00fchrern", "truppenoffizieren", "kritisierte", "franz", "uhle-wettler", "rede", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rekrutenvereidigung", "berlin", "franz", "uhle-wettler", "u.", "a.", "g\u00fcnther", "deschner", "menno", "aden"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["bush", "\u00e4u\u00dferte", "besorgt", "demokratie", "libanon", "dennoch", "betonten", "usa", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["israel", "selbstverteidigung", "iranische", "pr\u00e4sident", "mahmud", "ahmadinedschad", "juli", "telefonat", "syrischen", "amtskollegen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["begr\u00fc\u00dfe", "bundesregierung", "aussagen", "entsprechender", "politik", "entgegengetreten", "m\u00fcsse", "k\u00fcnftig", "weiterhin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bekr\u00e4ftigte", "wahlsieg", "hamas", "pal\u00e4stinensischen", "autonomiegebieten", "januar", "anerkennung", "israels", "zwingende", "voraussetzung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lebt", "arbeitet", "leipzig", "vater", "chemiker", "joachim", "sauer", "ehemann", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["adrian", "sauer", "erkundet", "fotografien", "grundlagen", "mediums", "j\u00fcngeren", "ver\u00e4ndert", "lauf", "1990er"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["teilzunehmen", "interview", "hisbollahnahen", "al-manar-fernsehsender", "m\u00e4rz", "meinte", "fadlallah", "israel", "pal\u00e4stina", "gepl\u00fcndert"], "right_context": ["besuchte", "pl\u00fcndernden", "staat", "deutschland", "erpresste", "erpresst", "vorwand", "hitleristisch-nazistische", "geschichte", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["peng", "fiktiven", "ortsverband", "cdu", "gegr\u00fcndet", "vorsitzende", "brigitte", "ebersbach", "vorsitzende", "cdu"], "right_context": ["aufruf", "richtete", "n\u00e4chsten", "legislaturperiode", "export", "kleinwaffen", "einzusetzen", "aufruf", "internationalen", "medien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rohrmoser", "konservativen", "umfeld", "union", "gerechnet", "gauland", "letzten", "ausrichtung", "cdu", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kritisierte", "zuletzt", "ideengeber", "konservativen", "berliner", "kreises", "innerhalb", "partei", "trat", "langj\u00e4hriger"]}, {"mention_text": ["merkels"], "left_context": ["identit\u00e4t", "milit\u00e4rschlag", "regierung", "assad", "syrischen", "b\u00fcrgerkrieg", "lehnte", "gauland", "bezug", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wiederholte", "zusicherungen", "existenzrecht", "israels", "staatsr\u00e4son", "bundesrepublik", "deutschland", "wies", "gauland", "deutschland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pers\u00f6nlichkeitsrechte", "publizierende", "medium", "eingereicht", "artikel", "deutsche", "gr\u00fcndlichkeit", "bezeichnete", "hitler", "amtskollege"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schr\u00f6ders", "schr\u00f6der", "wladimir", "putin", "zudem", "anstatt", "h\u00e4nden", "gasleitungen", "karikiert", "juni"], "right_context": ["stiefmutter", "europas", "fotomontage", "entbl\u00f6\u00dften", "authentisch", "wirkenden", "br\u00fcsten", "zwillinge", "lech", "jaros\u0142aw"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sap", "hasso", "plattner", "gastgeber", "nationalen", "it-gipfels", "hpi", "potsdam", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["larry", "leifer", "stanford", "university", "initiator", "programmdirektor", "gestarteten", "hpi-stanford", "design", "thinking"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["munzinger", "gorillas", "thomas", "schnulli", "koppelberg", "gabi", "schmalz", "christoph", "jungmann", "moderiert"], "right_context": ["kabarettistischen", "jahresr\u00fcckblick", "mehringhof-theater", "theater", "kurf\u00fcrstendamm", "gemeinsam", "bov", "bjerg", "hannes", "heesch"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["paar", "vern\u00fcnftige", "entscheidung", "m\u00fctter", "elternurlaub", "voll", "aussch\u00f6pfen", "vater", "teilen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forderte", "respekt", "m\u00e4nner", "frauen", "familienpflichten", "\u00fcbernehmen", "insbesondere", "bezug", "m\u00f6gliche", "eignung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["januar", "umzug", "umbauma\u00dfnahmen", "abteigeb\u00e4uden", "fand", "anfang", "er\u00f6ffnung", "nahmen", "mai", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erzbischof", "rainer", "kardinal", "woelki", "geb\u00e4ude", "bad", "honnef", "investorengruppe", "hotel-", "gesundheitsbranche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berlin-schlachtensee", "ziegler", "initiierte", "kontrovers", "diskutierte", "facebook-kampagne", "bundestagswahl", "sag", "angela", "kanzlerin"], "right_context": ["einsetzte", "seite", "er\u00f6ffnete", "erkl\u00e4rung", "wechselw\u00e4hlerin", "wahl", "betrachte", "programm", "f\u00fchrungsteam", "jeweiligen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["weder", "weltweit", "deutschland", "aussto\u00df", "treibhausgasen", "nehme", "verkehrssektor", "zusammenhang", "kritisierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["klimakanzlerin", "klimaschutzbem\u00fchungen", "interveniert", "beispielsweise", "autoindustrie", "gegangen", "fehle", "deutschland", "mut", "verkehrswende"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lufthansa", "workshops", "masterclasses", "peak", "virtuell", "angeboten", "moderierte", "ole", "tillmann", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["auftaktveranstaltung", "makers", "of", "tomorrow"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lothar", "ruschmeier", "bank", "sal", "oppenheim", "laut", "bericht", "bundestagspr\u00e4sidenten", "finanzierung", "wahlkampfs"], "right_context": ["beteiligt", "bank", "nutze", "m\u00f6glichkeiten", "zahlreicher", "finanzoasen", "argantis", "tochtergesellschaft", "unterhalten", "private-equity-methode"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wolfgangsee", "gef\u00fchrt", "gerhard", "schr\u00f6der", "interviewpartnern", "wohnort", "hannover", "traf", "f\u00fchrt", "nachfolgerin"], "right_context": ["gespr\u00e4che", "meist", "regierungssitz", "berlin", "gr\u00fcnen-politiker", "joschka", "fischer", "italienischen", "toskana", "besucht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["badminton", "house", "goodwood", "einschloss", "aachen-laurensberger", "rennverein", "erwartete", "daraufhin", "besucher", "schirmherrschaft"], "right_context": ["ausgetragenen", "weltreiterspielen", "erwartete", "millionen", "euro", "zus\u00e4tzliche", "wirtschaftskraft", "region", "bringen", "woche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["besuchte", "september", "bayern", "ankunft", "m\u00fcnchen", "begr\u00fc\u00dfung", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "edmund", "stoiber", "folgetag", "sonntag", "september", "feierte", "vormittags", "festgottesdienst", "gel\u00e4nde"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["september", "flughafen", "berlin-tegel", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "frau", "bettina", "wulff", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dft", "anschluss", "fuhr", "papst", "offiziellen", "empfang", "schloss", "bellevue", "rede", "verwies"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wahl", "stellenden", "pr\u00e4sidenten", "george", "w.", "bush", "bekannte", "boeer", "bundestagswahlen", "\u00f6ffentlich"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "wahlkampf", "doziert", "international", "school", "of", "management", "bereich", "politische", "mediale"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin"], "left_context": ["buch", "deutsche", "angela", "merkel", "bollmann", "international", "gefragter", "experte", "person", "politik"], "right_context": ["jury", "sachbuch-bestenliste", "deutschlandfunk", "kultur", "zdf", "eingeladen", "schaffte", "umfangreiche", "biografie", "angela"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wirtschaftspolitik", "damaligen", "bundesregierung", "reformversprechen", "unionsprogramm", "orientiere", "wahlkampf", "bundestagswahl", "gezogen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["warf", "koalition", "kabinett", "merkel", "i", "reformressorts", "spd", "\u00fcberlassen", "links", "gerutscht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verkauf", "inseln", "stehe", "diskussion", "josef", "schlarmann", "gilt", "sch\u00e4rfsten", "kritiker", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "interview", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "zuvorgehender", "kritik", "seinerseits", "massive", "versuche", "gegeben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["offenbar", "thema", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "\u00e4u\u00dferte", "gebe", "unterst\u00fctzung", "auslandseins\u00e4tzen", "bundeswehr", "zustimmung"], "right_context": ["eu-sparpolitik", "inhaltliche", "grundlage", "regierungsbeteiligung", "buchholz", "begr\u00fc\u00dfte", "demokratiebewegungen", "arabischen", "fr\u00fchlings", "positioniert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lothar", "de", "maizi\u00e8re", "staatssekret\u00e4r", "regierungssprecher", "kabinett", "frei", "gew\u00e4hlten", "ddr-regierung", "stellvertreterin"], "right_context": ["wiedervereinigung", "beriet", "bundespresseamt", "geh\u00f6rte", "beraterstab", "rundfunkbeauftragten", "bundesl\u00e4nder", "ma\u00dfgeblich", "neuordnung", "\u00f6ffentlich-rechtlichen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00f6ffentlichkeit", "zweck", "organisiert", "vortr\u00e4ge", "diskussionsrunden", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "wissenschaft", "wirtschaft", "beispielsweise"], "right_context": ["axel", "a.", "weber", "jens", "weidmann", "sabine", "lautenschl\u00e4ger", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "g\u00fcnther"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundesrepublik", "deutschland", "amtszeit", "simonis", "christine", "lieberknecht", "cdu", "deutsche", "ministerpr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["cdu", "november", "mal", "frau", "regierungschef", "deutschen", "gesamtstaates", "weibliche", "bezeichnung", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aufschiebendem", "veto", "versammlung", "einrichtung", "frauenrats", "bundesgesch\u00e4ftsstelle", "angesiedelten", "frauenreferats", "begann", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["amtsjahr", "november", "frauen", "kabinettsmitgliedern", "insgesamt", "regierungsmitgliedern", "frauen", "inkl.", "staatsministerinnen", "liegt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["chirac", "polnische", "pr\u00e4sident", "lech", "kaczy\u0144ski", "trafen", "unten", "saarschleife", "dreier-gipfel", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dezember", "49.501886.54075koordinaten", "\u00b0", "30\u2032", "6,8\u2033", "n", "\u00b0", "32\u2032", "26,7\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["merz", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "cdu/csu", "knapp", "spd", "unterlagen", "\u00fcbernahm", "parteivorsitzende", "cdu"], "right_context": ["amt", "merkel", "november", "bundeskanzlerin", "geschichte", "bundesrepublik", "deutschland", "gew\u00e4hlt", "wechselte", "enger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["residenz", "gespr\u00e4che", "politikern", "volksvertretern", "f\u00fchrte", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "kirchen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["europ\u00e4ische", "werte", "ministerpr\u00e4sident", "edmund", "stoiber", "zukunft", "bayerns", "september", "zelebrierte", "papst"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["forum", "fand", "weltsaal", "ausw\u00e4rtigen", "amts", "werderschen", "markt", "berlin-mitte", "pr\u00e4sentierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eckpunkte", "deutschlands", "vorsitz", "rat", "europ\u00e4ischen", "union", "international", "bertelsmann", "forum", "gilt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["iv", "november", "gesamtdeutschen", "kabinett", "deutlich", "ministerien", "gesundheit", "frauen", "jugend", "ministerin"], "right_context": ["familie", "senioren", "letztgenannten", "ministerium", "ministerin", "claudia", "nolte", "rostock", "bundestagswahl", "september"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["w\u00f6rner", "don", "king", "box-promoter", "max", "herre", "reiner", "calmund", "guido", "westerwelle"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "nina", "hagen", "u.", "a.", "folgenden", "siegeln", "auszeichnungen", "hotel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["funktion\u00e4rs", "richter", "zhang", "xide", "bezog", "interview", "stellung", "m\u00e4rz", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["besuch", "china", "empfang", "ehepaar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nachfolger", "gernot", "erler", "bundestagskandidaten", "november", "erler", "staatsminister", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "merkel", "i", "berufen", "amt", "regierungswechsel", "oktober", "inne"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bildung", "jamaika-koalition", "gef\u00fchrt", "f\u00fchrten", "regierungsbildung", "fdp", "zur\u00fcckzog", "stattdessen", "koalition", "ausgehandelt"], "right_context": ["mal", "kanzlerin", "best\u00e4tigt", "ddr", "art", "koalition", "inszeniert", "nationalen", "front", "sed"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["insbesondere", "gregor", "gysi", "damalige", "bundespr\u00e4sident", "richard", "weizs\u00e4cker", "damalige", "frauen-", "jugendministerin"], "right_context": ["kritik", "vorgehensweise", "polizei", "\u00fcbten", "vermutung", "\u00e4u\u00dferten", "innerhalb", "polizei", "rassistische", "geisteshaltungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["geheimdienstaktivit\u00e4ten", "verstrickt", "uferlosen", "daten\u00fcbermittlungen", "globalen", "ausforschungssystem", "datenexzessen", "beteiligt", "explizit", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["innenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "verantwortliche", "mutma\u00dfliche", "mitt\u00e4ter-", "gehilfenschaft", "bundesdeutscher", "geheimdienste"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["besonderheit", "wissenschaftstagungen", "ungew\u00f6hnliche", "interesse", "politik", "tagungen", "amtierenden", "bundeskanzlern", "helmut", "schmidt"], "right_context": ["bundespr\u00e4sidenten", "walter", "scheel", "richard", "weizs\u00e4cker", "roman", "herzog", "johannes", "rau", "horst"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kritisiert", "bauarbeiten", "kraftwerk", "begann", "rwe", "technology", "grundstein", "sommer", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gelegt", "geplant", "kohlehalde", "betrieb", "nehmen", "gesteigerten", "bedarf", "kraftwerksbl\u00f6cke", "drei\u00dfig", "steinkohle"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verwendung", "stellvertretender", "leiter", "rechtsabteilung", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "botschafter", "peru", "besuches", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mai", "peru", "christoph", "m\u00fcller", "gastgeber", "september", "juni", "christoph", "m\u00fcller", "botschafter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rechts", "v\u00f6lkerrechts", "europarechts", "verliehen", "oktober", "erkl\u00e4rte", "herdegen", "bundesparteitag", "cdu", "dezember"], "right_context": ["parteivorsitz", "kandidieren", "glaube", "partei", "sehnt", "mehrheitlich", "programmatischen", "erneuerung", "ersch\u00fctterungen", "sehen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundestag", "voraus", "siehe", "bundesverfassungsgericht", "jeweilige", "gleichstellung", "per", "urteil", "erzwingen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "csu", "behaupteten", "\u00f6ffentlich", "weiterhin", "entgegen", "geltenden", "verbindlichen", "zitierten", "rechtsprechung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["chance", "ndr", "bigband", "unterlegte", "aufnahme", "zitaten", "heutiger", "politiker", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["barack", "obama", "wladimir", "putin", "thema", "irakkrieg", "song", "film", "blutige", "erdbeeren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["korrespondentin", "interviews", "tony", "blair", "jacques", "chirac", "pervez", "musharraf", "neuere", "gespr\u00e4chspartner"], "right_context": ["hillary", "clinton", "nicol\u00e1s", "maduro", "muammar", "al-gaddafi", "griechische", "ex-k\u00f6nig", "konstantin", "ii."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["euro", "bauzeit", "betrug", "fast", "offizielle", "er\u00f6ffnung", "galerie", "erfolgte", "juli", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "er\u00f6ffnung", "bereiteten", "staatlichen", "museen", "berlin", "sonderausstellung", "nah", "leben", "gipsformerei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rat", "innovation", "wachstum", "informelles", "beratungsgremium", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["innovationsfragen", "bestand", "mai", "april", "nachfolger", "gremiums", "partner", "innovation", "gerhard", "schr\u00f6der"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bild", "schlechter", "spendet", "april", "euro", "cdu", "interview", "nzz", "sommer", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["corona-krise", "insgesamt", "letztendlich", "guten", "job", "dennoch", "h\u00f6chste", "kanzlerwechsel", "gesch\u00e4tzten", "privatverm\u00f6gen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["forderung", "weg", "europ\u00e4ischen", "kalifat", "er\u00f6ffnen", "ceri\u0107", "verfasste", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["auffassung", "dialog-website", "klar", "demokratischen", "grund\u00fcberzeugung", "bekennt", "ceri\u0107", "lehnt", "begriffe", "euroislam"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mehrheit", "entwurf", "bundesrat", "erzielen", "vereinbarte", "vorsitzende", "spd", "kurt", "beck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juli", "kontroverse", "vermeiden", "einigte", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "g\u00fcnther", "oettinger", "minimalprogramm", "plenarsitzung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["tendenziell", "seltener", "verwendet", "cdu-politiker", "helmut", "kohl", "vorsitzender", "cdu", "csu-fraktion", "1976\u20131982"], "right_context": ["2002\u20132005", "bislang", "einzigen", "nahtlos", "rolle", "oppositionsf\u00fchrers", "amt", "bundeskanzlers", "wechseln", "obwohl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["begann", "mai", "endete", "september", "insgesamt", "bewarben", "schulen", "erstmals", "\u00fcberreichte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hauptpreis", "endauswahl", "schulen", "hauptpreis", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "\u00fcberreicht", "beworben"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["regierungszeit", "fiel", "negativ", "gleichwohl", "k\u00fcndigten", "jusos", "wahlkampf", "unterst\u00fctzung", "kampf", "marktradikalen"], "right_context": ["grunds\u00e4tzlich", "sagen", "jusos", "regierung", "schr\u00f6der", "innerparteiliche", "opposition", "gesucht", "stark", "polarisierenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["parteien", "hingegen", "hilfe", "k\u00f6nigs", "bed\u00fcrfen", "modernes", "ausbildung", "stabilisierung", "zentralposition", "k\u00f6nigsmechanismus"], "right_context": ["angef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["chemie", "akademie", "wissenschaften", "berlin-adlershof", "abteilungsleiter", "t\u00e4tig", "unmittelbarer", "vorgesetzter", "sp\u00e4teren", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["trat", "ulbricht", "sdp", "sp\u00e4tere", "spd", "gebiet", "ddr", "ulbricht", "ehrenamtlich", "politisch"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hansestadt", "verschwand", "mai", "beust", "anl\u00e4sslich", "jahrestages", "gr\u00fcndung", "hamburger", "cdu", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["geehrt", "grab", "befindet", "friedhof", "wohldorf-ohlstedt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["open", "air", "deutschland", "unterwegs", "trat", "petra", "zieger", "mehrfach", "wahlveranstaltungen", "cdu"], "right_context": ["bundespr\u00e4sidentenwahl", "bundesversammlung", "juni", "berlin", "wahlfrau", "cdu", "zieger", "unterst\u00fctzte", "bundeskanzlerin", "angela"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["innehatte", "mitglied", "rats", "nachhaltige", "entwicklung", "kanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "bzw.", "kanzlerin"], "right_context": ["februar", "juli", "arbeitete", "vahrenholt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "neu", "gegr\u00fcndeten", "rwe", "innogy", "gmbh"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["heinz", "fischer", "bildung", "regierung", "beauftragt", "september", "faymann", "telefonaten", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ungarischen", "premierminister", "viktor", "orb\u00e1n", "vereinbart", "\u00f6sterreich", "deutschland", "aufgrund", "notlage", "entgegen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["br\u00fcssel", "interessen", "europ\u00e4ischen", "eisenbahnunternehmen", "netzbetreibern", "ludewig", "bundespr\u00e4sidenten", "september", "vorschlag", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "vorsitzenden", "nationalen", "normenkontrollrats", "berufen", "achtk\u00f6pfige", "gremium", "niederl\u00e4ndischem", "vorbild", "gesetze"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["heusgen", "m\u00e4rz", "d\u00fcsseldorf-heerdt", "deutscher", "beamter", "diplomat", "au\u00dfen-", "sicherheitspolitische", "berater", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juni", "st\u00e4ndiger", "vertreter", "bundesrepublik", "deutschland", "vereinten", "nationen", "april", "juli", "leitete"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["leitete", "ministerialdirektor", "au\u00dfenpolitik", "bundeskanzleramt", "zust\u00e4ndige", "abteilung", "au\u00dfen-", "sicherheitspolitische", "berater", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "juli", "heusgen", "nachfolger", "harald", "braun", "st\u00e4ndiger", "vertreter", "bundesrepublik", "deutschland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["montebourg", "pers\u00f6nlich", "hollande", "stimmen", "anh\u00e4nger", "solle", "frei", "entscheiden", "nicolas", "sarkozy"], "right_context": ["frankreich", "wahlkampf", "mehrfach", "gemeinsam", "auftraten", "kritisierte", "politik", "angela", "merkel", "imperialistisch"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["union", "grundlage", "art", "satz", "egv", "verbindung", "ratsbeschluss", "eg", "euratom", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vorsitzende", "europ\u00e4ischen", "rates", "\u00fcbrigen", "mitglieder", "deutschen", "bundesregierung", "kabinett", "merkel", "i"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["europaweit", "eingef\u00fchrt", "engagement", "erhielt", "mehrere", "umweltpreise", "u.", "a.", "damaligen", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["etablierte", "marke", "herlitz", "papier-", "b\u00fcro-", "schreibwarenbranche", "j\u00e4hrlich", "produktideen", "markt", "eingef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beirats", "bundesregierung", "globale", "umweltver\u00e4nderungen", "wbgu", "vorsitzender", "stellvertretender", "vorsitzender", "gremiums", "beriet"], "right_context": ["damaligen", "funktion", "umweltministerin", "geh\u00f6rte", "gruppe", "klimawissenschaftlern", "besuch", "wei\u00dfen", "haus", "geladen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gelder", "europ\u00e4ischen", "haushalt", "armee", "weg", "ebnen", "m\u00e4rz", "deutsche", "bundeskanzlerin", "eu-ratspr\u00e4sidentin"], "right_context": ["gemeinsamen", "europ\u00e4ischen", "armee", "n\u00e4her", "europ\u00e4ische", "kommission", "handlungsf\u00e4higer", "klar", "geregelten", "zust\u00e4ndigkeiten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wahren", "europ\u00e4ischen", "armee", "schlug", "zudem", "gemeinsames", "verteidigungsbudget", "gemeinsame", "doktrin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "november", "rede", "eu-parlament", "idee", "europ\u00e4ischen", "armee", "alte", "verb\u00fcndete", "stellen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bildhauerin", "eva", "de", "maizi\u00e8re", "j\u00fcngerer", "bruder", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "regierungen"], "right_context": ["kanzleramtsminister", "bundesminister", "innern", "bundesminister", "verteidigung", "dezember", "m\u00e4rz", "erneut", "bundesinnenminister", "schwester"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bamberger", "erzbischof", "ludwig", "schick", "unterst\u00fctzt", "muslimischen", "verb\u00e4nden", "evangelischen", "kirche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hingegen", "abgelehnt", "januar", "ver\u00f6ffentlichte", "charlie", "hebdo", "comic-biographie", "mohammed", "la", "vie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["projekt", "wert", "euro", "erhielt", "stadt", "arnsberg", "projekt", "e-kinderbetreuung", "m\u00e4rz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cebit", "hannover", "\u00fcberreicht", "t-city-jury", "setzt", "unabh\u00e4ngigen", "juroren", "unterschiedlichen", "gesellschaftlichen", "bereichen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["januar", "auftakt", "deutschen", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "heraus", "europ\u00e4ischen", "parlament", "stra\u00dfburg", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["parlamentspr\u00e4sidenten", "hans-gert", "p\u00f6ttering", "vorsitzenden", "fraktion", "sozialdemokratischen", "partei", "europas", "martin", "schulz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verurteilt", "urteil", "bundesgerichtshof", "aufgehoben", "klage", "politikers", "abgewiesen", "warb", "unternehmen", "motiv"], "right_context": ["cabrio", "links", "sehen", "normalem", "herabh\u00e4ngendem", "haar", "rechts", "wilder", "hochstehender", "frisur"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["entstandene", "basen", "westeuropa", "mittel-", "osteuropa", "verlagern", "juli", "bezweifelte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["usa", "verl\u00e4sslicher", "partner", "jahrzehnte", "gehalten", "n\u00e4mlich", "vereinigten", "staaten", "amerika", "ordnungsmacht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["umgang", "betroffenen", "angeh\u00f6rigen", "zentralen", "gedenkfeier", "konzerthaus", "berlin", "februar", "bat", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["angeh\u00f6rigen", "opfer", "verzeihung", "falschen", "verd\u00e4chtigungen", "nannte", "morde", "schande", "land", "stellte"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin"], "left_context": ["april", "fand", "vorbereitungstreffen", "au\u00dfenministern", "mitgliedsstaaten", "g7", "g7-gipfel", "europ\u00e4ischen", "hansemuseum", "mai"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "meisten", "ehemaligen", "freien", "reichsst\u00e4dte", "l\u00fcbeck", "laufe", "geschichte", "eigentlichen", "stadtgebiet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["findet", "obergeschoss", "gr\u00f6\u00dfte", "schuhpaar", "welt", "gr\u00f6\u00dfe", "abschluss", "rundganges", "schuhe", "prominenter"], "right_context": ["joschka", "fischer", "gezeigt", "deutsche", "schuhmuseum", "hauenstein", "europ\u00e4ischen", "museumswettbewerb", "ausgezeichnet", "sicht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00fcnchen-riem", "denkmalgesch\u00fctzte", "flughafentower", "geh\u00f6rt", "bezogen", "geb\u00e4ude", "kadawittfeldarchitektur", "geplant", "er\u00f6ffnung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["brainlab", "linie", "softwareunternehmen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "stefan", "vilsmeier", "entwickelte", "software", "markt", "einsatz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["politischer", "power", "beklagte", "r\u00fcckzug", "kuschel-ego", "frauenpolitik", "2000er", "tr\u00f6sken", "r\u00fcckschritte", "wahl"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "bezeichnete", "interview", "eintagsfliege", "riegen", "dax-vorst\u00e4nde", "gebe", "frauen", "pers\u00f6nlichen", "umfeld"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu", "fand", "dezember", "hamburg", "delegierten", "w\u00e4hlten", "annegret", "kramp-karrenbauer", "cdu-parteivorsitzenden", "nachfolgerin"], "right_context": ["vorletzte", "cdu-bundesparteitag", "tagte", "februar", "berlin", "koalitionsvertrag", "wahlperiode", "bundestages", "cdu", "csu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "erdo\u011fan", "demonstration", "k\u00f6ln", "untersagte", "druckte", "ak\u015fam", "titelseite", "fotomontage", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hitlerbart", "hitlergru\u00df", "zeigte", "stand", "\u00fcberschrift", "heil", "merkel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "volleyball-verbands", "dvv", "vizepr\u00e4sidentin", "bildung", "landessportbund", "brandenburg", "schnoor", "mitglied", "cdu"], "right_context": ["bundesvorsitzenden", "cdu", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "mai", "landesvorsitz", "cdu", "mecklenburg-vorpommern", "november", "funktion"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["widmet", "jedes", "thematischen", "schwerpunkt", "videobotschaft", "welttag", "geistigen", "eigentums", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["unterst\u00fctzung", "kampf", "illegale", "raubkopien", "internet", "internationaler", "ebene", "schutz", "geistigen", "eigentums"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin"], "left_context": ["g\u00fcnter", "grass", "hamburg", "august", "demonstration", "schwarze", "n", "hemden", "berlin", "teilnahme"], "right_context": ["gedenkfeiern", "weltkriegs", "frankreich", "st\u00f6rung", "diskussionsveranstaltung", "europaabgeordneten", "daniel", "cohn-bendit", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["kauf", "allscore", "payment", "services", "peking", "wirecard", "november", "china", "vertreten", "kanzlerin"], "right_context": ["china-reise", "september", "geworben", "vermittlung", "karl-theodor", "guttenberg", "lobbyisten", "konzerns", "mai", "ver\u00f6ffentlichte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["halle", "wahlveranstaltung", "landtagswahl", "halle", "gr\u00f6\u00dfte", "wahlkreis", "alzey", "losverfahren", "gastrednerin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gezogen", "spitzenkandidatin", "julia", "kl\u00f6ckner", "wahlkreis", "kandidierende", "ulla", "vollmer", "unterst\u00fctzten", "veranstaltung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["antisemitischen", "inhalt", "parlament", "verbindung", "brachte", "fiel", "homophobe", "propaganda", "verglich", "kanzlerin"], "right_context": ["adolf", "hitler", "warf", "streben", "deutschland", "dominierten", "europa", "lobte", "rolle", "general"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zusammengef\u00fcgt", "museum", "beliebtes", "ausflugsziel", "tokioter", "schulklassen", "m\u00e4rz", "besuchte", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["miraikan", "35.619166666667139.77666666667koordinaten", "\u00b0", "37\u2032", "9\u2033", "n", "\u00b0", "46\u2032", "36\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["auszuliefern", "august", "akhanl\u0131", "freigelassen", "spanien", "verlassen", "akhanl\u0131s", "freilassung", "warf", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["t\u00fcrkei", "missbrauch", "interpol", "freilassung", "l\u00f6schte", "interpol", "red", "notice", "oktober", "teilte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politiker", "kritisierten", "boykottierenden", "verb\u00e4nde", "integrationsgipfel", "schlie\u00dflich", "gesetzgebungskammer", "deutsche", "gesetze", "halten"], "right_context": ["stellte", "klar", "stelle", "bundesregierung", "ultimaten", "bisweilen", "verst\u00e4ndnis", "haltung", "verb\u00e4nde", "vernehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["integration", "pr\u00e4sentiert", "mittelpunkt", "standen", "themen", "arbeit", "arbeitsmarkt", "qualifizierung", "sprache", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lobte", "rede", "mai", "einf\u00fchrung", "charta", "vielfalt", "rief", "anerkennung", "ausland", "erworbenen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["unesco", "chance", "erhalten", "vorerst", "vollendeten", "tatsachen", "geschaffen", "schlug", "fehl", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lehnte", "intervention", "meldete", "juli", "erstmals", "streit", "wort", "regionalen", "konflikt", "nannte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berliner", "zoos", "pandab\u00e4rin", "pfl\u00fcger", "hoffte", "vorhaben", "deutschen", "bundeskanzlerin", "bundesvorsitzenden", "cdu"], "right_context": ["verfolgt", "herbst", "china", "reiste", "september", "besuchte", "bai", "gang", "vize-b\u00fcrgermeister", "chengdu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kilometer", "hauptstadt", "bishkek", "entfernt", "befindet", "russischer", "milit\u00e4rst\u00fctzpunkt", "treffen", "atambajew", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["thema", "pr\u00e4sidentschaft", "grenzkonflikte", "nachbarland", "usbekistan", "berg", "ungar-too", "pr\u00e4sident", "atambajew", "pr\u00e4sidentschaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["garten", "villa", "wechselnden", "skulpturenausstellungen", "bespielt", "jahrestag", "mauerfalls", "villa", "november", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "vorbild", "ludwig", "persius", "italienischen", "stil", "entworfenen", "geb\u00e4ude", "diente", "bauweise"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fachb\u00fccher", "tritt", "vortr\u00e4gen", "verschiedenen", "themen", "kongressen", "konferenzen", "bundestagswahl", "unterst\u00fctzte", "niemetz"], "right_context": ["tagesspiegel", "berichtete", "merkel", "niemetz", "intensives", "training", "tv-duell", "gerhard", "schr\u00f6der", "absolviert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["leitete", "otto", "wulff", "gemeinsam", "damaligen", "bundesvorsitzenden", "jungen", "union", "philipp", "mi\u00dffelder"], "right_context": ["eingesetzten", "initiativkreis", "zusammenhalt", "generationen", "cdu", "deutschlands", "wulff", "ehrenpr\u00e4sident", "deutschen", "parlamentarischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["g\u00f6ttingen", "deutsche", "schauspielerin", "stimmenimitatorin", "parodistin", "synchronsprecherin", "s\u00e4ngerin", "komikerin", "romatowski", "stimmenimitatorin"], "right_context": ["bundesweit", "ausgestrahlte", "radiocomedyformat", "merkel", "morningshow", "edel", "records", "merkel", "morningshow", "vertrag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dezember", "comedy-sendung", "binge", "reloaded", "amazon", "prime", "video", "sehen", "spielte", "staffel"], "right_context": ["ursula", "leyen", "dunja", "hayali", "judith", "williams", "lagertha", "serie", "vikings", "kommissarin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["angeh\u00f6rigen", "widerstandes", "hans", "mommsen", "bezeichnet", "oettinger", "massiven", "druck", "\u00f6ffentlichkeit", "cdu-parteivorsitzenden"], "right_context": ["zur\u00fccknehmen", "april", "berichtete", "stuttgarter", "zeitung", "grimminger", "inzwischen", "innerhalb", "staatsministeriums", "referat"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["karin", "welck", "durchgef\u00fchrt", "diskussionen", "vortr\u00e4gen", "beteiligten", "klaus", "t\u00f6pfer", "norbert", "bl\u00fcm"], "right_context": ["horst", "k\u00f6hler", "wirkten", "prominente", "wissenschaftler", "theologen", "katholischen", "anglikanischen", "kirche", "j\u00fcdischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["begleitete", "veranstaltung", "highlight", "kirchentages", "wolf", "lojewski", "moderierte", "veranstaltung", "samstag", "juni"], "right_context": ["friedensnobelpreistr\u00e4ger", "muhammad", "yunus", "diskussion", "millennium", "development", "goals", "vortag", "teilnahm", "gestaltung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["regiert", "erwin", "sellering", "manuela", "schwesig", "vorsteht", "befindet", "wahlkreis", "regierenden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nordosten", "mecklenburg-vorpommerns", "wahlkreisb\u00fcro", "stralsund", "ehemalige", "rostocker", "pastor", "joachim", "gauck", "deutscher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["heiligendamm", "siehe", "gruppe", "rittersaal", "informelles", "abendessen", "anwesend", "staats-", "regierungschefs", "deutschland"], "right_context": ["frankreich", "nicolas", "sarkozy", "italien", "romano", "prodi", "japan", "shinz\u014d", "abe", "kanada"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundestagswahl", "erneut", "ungef\u00e4hr", "gleichauf", "einigten", "parteien", "langen", "sondierungsgespr\u00e4chen", "koalition", "kanzlerin"], "right_context": ["cdu", "vorfeld", "wahlen", "koalitionen", "gespr\u00e4ch", "beispielsweise", "ampelkoalition", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["unternehmen", "gebaut", "k\u00f6nne", "martin", "herrenknecht", "mitglied", "cdu", "herrenknecht", "\u00e4u\u00dferte", "sorgen"], "right_context": ["cdu", "links", "ger\u00fcckt", "wirtschaftsfl\u00fcgel", "gebe", "anfang", "lie\u00df", "mitgliedschaft", "ruhen", "cdu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bolivien", "jan", "josef", "liefers", "bono", "geldof", "zeigten", "redebeitr\u00e4gen", "tief", "entt\u00e4uscht"], "right_context": ["anstatt", "erhofften", "mrd.", "\u20ac", "mio.", "\u20ac", "entwicklungshilfe", "afrika", "aussicht", "gestellt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["professor", "physikalische", "theoretische", "chemie", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "joachim", "sauer", "ehemann", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hosena", "geboren", "hosena", "chronik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["reduzierung", "co2-emissionen", "geben", "vereinbarung", "nachfolger", "kyoto-protokolls", "festgelegt", "g8-gipfel", "heiligendamm", "verk\u00fcndete"], "right_context": ["heiligendamm-prozess", "st\u00e4rkere", "dauerhafte", "einbindung", "schwellenl\u00e4nder", "diskussion", "klimaschutz", "vorsieht", "wiederkehrende", "spekulationen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jahrhunderte", "zusammentrug", "september", "traf", "schauspielhaus", "d\u00fcsseldorf", "\u00f6ffentlichen", "diskussion", "amtierenden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["september", "hielt", "er\u00f6ffnungszeremonie", "ethnologischen", "museums", "berlin", "museums", "asiatische", "kunst", "humboldt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zuge", "cdu-spendenaff\u00e4re", "\u00e4mter", "partei-", "fraktionsvorsitzender", "niederlegen", "friedrich", "merz", "daraufhin", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "sch\u00e4uble", "seither", "mitglied", "cdu-pr\u00e4sidiums", "cdu-bundesvorstands", "sch\u00e4uble", "30-j\u00e4hriger", "finanzbeamter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00f6glichen", "kandidaten", "union", "bundespr\u00e4sidentenamt", "november", "sch\u00e4uble", "erneut", "bundesminister", "innern", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "bundesregierung", "kabinett", "merkel", "i", "berufen", "berufung", "amt", "beteiligung", "cdu-spendenaff\u00e4re"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schweiz", "einsatzleitung", "einheimischen", "organe", "sch\u00e4uble", "unterst\u00fctzt", "demokratisierung", "europ\u00e4ischen", "union", "gegensatz"], "right_context": ["bef\u00fcrwortet", "sch\u00e4uble", "direktwahl", "eu-kommissionspr\u00e4sidenten", "echter", "durchbruch", "wirkliche", "europ\u00e4ische", "\u00f6ffentlichkeit", "zudem"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amtierenden", "bundeskanzlers", "helmut", "kohl", "cdu", "aufriefen", "wiederholte", "kampagne", "damalige", "oppositionsf\u00fchrerin"], "right_context": ["cdu", "slogan", "zweifel", "frau", "bundestagswahl", "forderte", "familie", "haub", "erneut", "anzeigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["h\u00f6rten", "b\u00fcrgerweide", "konzert", "wise", "guys", "cappella", "mai", "teilnehmern", "gespr\u00e4ch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["britischen", "historiker", "timothy", "garton", "ash", "selben", "thema", "menschenw\u00fcrde", "demokratie", "besuchten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu", "beschluss", "bundestages", "ehe", "trat", "juli", "cdu", "begr\u00fcndung", "nannte", "verhalten"], "right_context": ["zusammenhang", "unertr\u00e4glich", "aufsatz", "gleichstellung", "gleichgeschlechtlicher", "lebenspartnerschaften", "ehe", "generationenblind", "lebensfeindlich", "bewertet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verbindungen", "kritisch", "korrespondenz", "politik", "zeitgeschehen", "kunst", "befasst", "anfang", "profilbild", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hintergrund", "katharina", "erkennen", "letzten", "themenreihe", "sporadisch", "fortgesetzt", "zeigt", "bild", "fr\u00fcheren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ausstellungen", "malers", "zeichners", "bildhauers", "grafikers", "paul", "wunderlich", "komplex", "juli", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["offiziell", "er\u00f6ffnet", "eberswalder", "marktplatz", "entstand", "pl\u00e4nen", "gap", "gesellschaft", "architektur", "projektmanagement"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["theologische", "gesellschaftliche", "soziale", "themen", "sprechen", "kaddor", "teilnehmerin", "integrationsgipfels", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["august", "m\u00e4rz", "aufgaben", "vertretungsprofessur", "islamische", "religionsp\u00e4dagogik", "centrum", "religi\u00f6se", "studien", "crs"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["werte", "focus", "mensch", "familie", "unternehmen", "alltag", "wichtig", "underberg", "beraterin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["frauen", "deutschland", "jagdschein", "christiane", "underberg", "feldern", "ehrenamtlich", "t\u00e4tig", "vorsitzende", "jagdliche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kolat", "art", "wahlkampff\u00fchrung", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "roland", "koch", "politische", "brandstiftung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesintegrationsbeauftragten", "maria", "b\u00f6hmer", "seite", "hessischen", "cdu-chefs", "gestellt", "zeigte", "kolat", "entt\u00e4uscht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gemeinschaftsprojekt", "brundib\u00e1r", "theresienst\u00e4dter", "fassung", "m\u00e4rz", "moran", "choir", "israel", "schirmherrschaft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kinderoper", "historisch", "fundierten", "inszenierung", "philipp", "j.", "neumann", "gewandhaus", "j\u00fcdischen", "museum"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mehrfach", "besucht", "schirmherr", "deutsche", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "\u00fcbernahm", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schirmherrschaft", "ort", "damalige", "bundesfamilienministerin", "ursula", "leyen", "vertreten", "mitreitenden", "kinder", "herford"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["josefsson", "pr\u00e4sident", "ceo", "r\u00fcstungsunternehmens", "celsius", "anschlie\u00dfend", "wechselte", "spitze", "vattenfall", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hans", "joachim", "schellnhuber", "klimaschutzbeauftragten", "bundesregierung", "berufen", "josefsson", "hauptinitiator", "sogenannten", "3c-initiative"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["portr\u00e4ts", "anthony", "hopkins", "jerry", "lewis", "personen", "portr\u00e4tierte", "\u00f6ffentlich", "bedeutsame", "pers\u00f6nlichkeiten"], "right_context": ["papst", "benedikt", "xvi", "joachim", "gauck", "stars", "ben", "kingsley", "cate", "blanchett"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gleichzeitig", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "wahrnehmung", "gesch\u00e4fte", "bildung", "bundesregierung", "beauftragt", "wahl"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "schied", "november", "endg\u00fcltig", "amt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zeitzeugengespr\u00e4che", "zugang", "\u00f6ffentlich", "zug\u00e4nglichen", "unterlagen", "biographie", "gerhard", "schr\u00f6ders", "stellte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["september", "pressekonferenz", "gemeinsam", "schr\u00f6der", "autor", "verfasste", "sch\u00f6llgen", "mehrere", "popul\u00e4rwissenschaftliche", "unternehmerbiografien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["denkschrift", "evangelischer", "intellektueller", "carl", "friedrich", "weizs\u00e4cker", "nukleare", "aufr\u00fcstung", "anerkennung", "oder-nei\u00dfe-grenze"], "right_context": ["cdu", "koalitionsvereinbarung", "spd", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundeskanzlerin", "abl\u00f6ste", "griff", "worte", "regierungserkl\u00e4rung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "mal", "ausrichter", "faustball-weltmeisterschaft", "m\u00e4nner", "veranstalter", "wm", "nieders\u00e4chsische", "turnerbund", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schirmherrin", "wettbewerbs", "wm", "begann", "august", "ifa-kongress", "offizielle", "er\u00f6ffnungsfeier", "spiele", "fanden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["unterst\u00fctzung", "zur\u00fcckgreifen", "sowohl", "bestellung", "verteilung", "wahlplakaten", "werbematerial", "k\u00fcmmert", "pers\u00f6nlich", "sowohl"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "unterst\u00fctzen", "wahlkampfauftrittes", "wahlabend", "verfolgt", "parteifreunden", "berichterstattung", "freut", "sieg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["christenpreis", "r\u00f6misch-katholischen", "pfarrgemeinde", "st.", "michael", "schweinfurt", "selben", "monat", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rahmen", "staatsbesuches", "s\u00fcdafrika", "projekt", "kapstadt", "lesungen", "deutschland", "\u00f6sterreich", "buch", "rheinland-pfalz-vertretung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["regionalligisten", "fortuna", "k\u00f6ln", "kunden", "hit", "ullrich-markts", "berliner", "mohrenstra\u00dfe", "geh\u00f6rt", "ex-bundeskanzlerin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ge\u00f6ffnet", "st\u00e4ndige", "ausstellung", "deutsche", "geschichte", "bildern", "zeugnissen", "zeughaus", "juni", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "dezember", "dhm", "stiftung", "deutsches", "historisches", "museum", "getragen", "rechtsf\u00e4higen", "bundesunmittelbaren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verordnung", "damaligen", "bundesregierung", "kabinett", "kohl", "v", "bundesministerin", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit"], "right_context": ["cdu", "best\u00e4tigt", "novelliert", "bundesweit", "mehrweganteil", "getr\u00e4nkeverpackungen", "gesunken", "j\u00fcrgen", "trittin", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["staatssekret\u00e4r", "neu", "geschaffenen", "bundesministeriums", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "minister", "klaus", "t\u00f6pfer"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "exekutivkomitees", "europ\u00e4ischen", "umweltagentur", "kopenhagen", "pr\u00e4sident", "eeconet", "action", "fund", "eaf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pfl\u00fcger", "richtigstellung", "geeinigt", "pfl\u00fcger", "forderung", "sondersendung", "anne", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["einzigem", "gast", "kommentierte", "michael", "hanfeld", "faz", "nah", "\u00f6ffentlich-rechtlicher", "sender", "politik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fukuda", "reise", "deutschland", "gro\u00dfbritannien", "fao-gipfel", "rom", "staats-", "bzw.", "regierungschefs", "g8-l\u00e4ndern"], "right_context": ["gordon", "brown", "nicolas", "sarkozy", "silvio", "berlusconi", "wichtige", "themen", "reise", "klimaschutz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["f\u00fchrte", "paragraf", "beginn", "jahres", "abgeschafft", "mai", "verklagte", "b\u00f6hmermann", "bundesrepublik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprecher", "gedicht", "bewusst", "verletzend", "april", "wies", "verwaltungsgericht", "berlin", "klage", "\u00e4u\u00dferung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["klasse", "laptop", "besitzen", "branchenverband", "forderung", "notwendiges", "p\u00e4dagogisches", "gesamtkonzept", "verbindet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["technologiegipfel", "dezember", "potsdam", "stellung", "genommen", "obwohl", "gipfel", "thematisierung", "fragen", "fallen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bahnhofes", "oktober", "knapp", "grundsteinlegung", "oktober", "richtfest", "er\u00f6ffnung", "museums", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["geb\u00e4ude", "september", "eingeweiht", "gesamte", "bauma\u00dfnahme", "mio.", "euro", "veranschlagt", "millionen", "euro"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jinping", "burggymnasium", "selben", "chinesische", "chor", "gegr\u00fcndet", "abschlusszeremonie", "chinesisch-deutschen", "sprachenjahres", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["chinesischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "li", "keqiang", "delegation", "schule", "peking", "eingeladen", "reise", "begann"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fifa-pr\u00e4sidenten", "sepp", "blatter", "yongxin", "ehrengast", "wm-endspiel", "wm-abschlussfeier", "berlin", "traf", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "ehemaligen", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "august", "besuchte", "australien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["american-football-verbandes", "deutschland", "afvd", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "kritisiert", "gemeinsam", "cdu-politikern", "kurs", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dezember", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident", "michael", "kretschmer", "kabinett", "staatsminister", "kultus", "berufen", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mangelnde", "programmatische", "hinwendung", "klangk\u00f6rpers", "musik", "m\u00e4rkl", "mdr-sinfonieorchester", "gedenkkonzert", "mauerfall", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["paul-l\u00f6be-haus", "berlin", "spielte", "orchester", "wiederaufbau", "k\u00f6nigsberger", "dom", "\u00fcbernahmen", "gastdirigenten", "carl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschsprachigen", "raum", "klimagerechtigkeit", "breiteren", "\u00f6ffentlichkeit", "verwandten", "begriff", "kohlenstoffgerechtigkeit", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["potenziellen", "grundpfeiler", "zuk\u00fcnftigen", "weltweiten", "klimaschutzpolitik", "erkl\u00e4rte", "griff", "forderung", "friedensnobelpreistr\u00e4gerin", "wangari"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ermordeten", "juden", "europas", "anfang", "gastronomischen", "betriebe", "erdgeschoss", "geschlossen", "juni", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anlass", "baubeginns", "geplant", "einweihung", "dokumentationszentrums", "umbau", "veranschlagt", "rotem", "sandstein", "verzierte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sidiums", "umzug", "parteizentrale", "zuletzt", "mitarbeitern", "hauptstadt", "erfolgte", "frisch", "gew\u00e4hlten", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["letzte", "bundestag", "vertretenen", "parteien", "juni", "konrad-adenauer-haus", "zeitweilig", "hilfsorganisation", "ukrainische", "waisenh\u00e4user"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["produziert", "nachfolgemodell", "hk", "g36", "lizenz", "produziert", "dezember", "verteidigte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["r\u00fcstungslieferungen", "saudi-arabien", "landstreitkr\u00e4fte", "folgt", "strukturiert", "saudischen", "luftstreitkr\u00e4fte", "arabisch", "\u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062a", "\u0627\u0644\u062c\u0648\u064a\u0629"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erg\u00e4nzender", "nationaler", "steuern", "sachverst\u00e4ndigenrat", "begutachtung", "gesamtwirtschaftlichen", "entwicklung", "stellte", "gutachten", "kanzlerin"], "right_context": ["juli", "fest", "zw\u00f6lf", "eu-staaten", "nationale", "co2-preise", "zus\u00e4tzlich", "eu-handel", "emissionsrechten", "erheben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amt", "vorstandsvorsitzender", "angeboten", "geh\u00f6rte", "grube", "personenkreis", "m\u00f6glichen", "nachfolger", "mehdorn", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["angaben", "fr\u00fchzeitig", "grube", "nachfolger", "empfohlen", "vorfeld", "bundeskanzlerin", "merkel", "vizekanzler", "frank-walter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["treffen", "fall", "bundesrichters", "paul", "kirchhof", "zeigt", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "tv-duell"], "right_context": ["stark", "kritisiert", "deutschlandfunk", "stellt", "kommentar", "weyhs", "buch", "august", "fest", "rolf"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["npd", "dvu", "udo", "voigt", "matthias", "faust", "weber", "unterschied", "mache", "frau"], "right_context": ["rede", "herrn", "voigt", "wiederholte", "stellungnahme", "burschenschaftlichen", "bl\u00e4ttern", "weber", "juli-ausgabe", "extrem"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["oktober", "geb\u00e4ude", "schwer", "besch\u00e4digt", "aufgebaut", "ruine", "abgerissen", "april", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["landesrabbiners", "william", "wolff", "erinnerungstafel", "geb\u00e4ude", "angebracht", "hof", "synagoge", "befand", "juden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["brown", "verliehen", "deutschen", "politikern", "gerhard", "schr\u00f6der", "hans-dietrich", "genscher", "richard", "weizs\u00e4cker"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ludwigshafen", "attentatsversuch", "dortigen", "weihnachtsmarkt", "gegeben", "kontext", "covid-19-pandemie", "deutschland", "beschlossen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regierungschefs", "l\u00e4nder", "april", "deutschland", "august", "gro\u00dfveranstaltungen", "verboten", "frist", "august", "gro\u00dfveranstaltungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cologne", "verweigert", "eingeladen", "wandte", "liao", "februar", "offenen", "brief", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bat", "au\u00dfenpolitischen", "einfluss", "geltend", "dennoch", "k\u00f6ln", "reisen", "k\u00f6nne", "brief", "legte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bildungssenator", "moritz", "thape", "best\u00e4tigt", "formel", "abk\u00fcrzenden", "sprachgebrauch", "kultusministerkonferenz", "stamme", "bundes-pressekonferenz"], "right_context": ["november", "corona-lage", "deutschland", "bezeichnung", "verwendet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mad", "merkel", "queen", "berlin", "radio-comedy-serie", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesweit", "bekannte", "politiker", "parodiert", "serie", "startete", "umfasste", "juli", "folgen", "sendung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["produziert", "wochent\u00e4glich", "gesendeten", "90-sek\u00fcndigen", "folgen", "fiktive", "geschichten", "leben", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erz\u00e4hlt", "halten", "folgen", "festes", "schema", "beginnen", "relativ", "belanglosen", "gespr\u00e4ch", "klingeln"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lies", "toleranz", "deutschen", "vorlesepreis", "botschafterin", "fit", "ball", "africa", "bat", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["th\u00fcringer", "zukunftskonferenz", "unterst\u00fctzung", "georgien", "bevorstehenden", "nato-gipfel", "bukarest", "selben", "zeuge", "kaukasuskrieg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ge\u00e4nderten", "texten", "arbeitet", "majestix", "schr\u00f6dix", "gerhard", "schr\u00f6der", "maestria", "angela", "merktnix"], "right_context": ["greulix", "graben", "guidefix", "guido", "westerwelle", "miraculix", "m\u00fcnteferix", "franz", "m\u00fcntefering", "stellartoix"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["manager", "gewerkschafter", "politiker", "k\u00fcnstler", "aufstrebende", "talente", "beispielsweise", "junge", "andrea", "nahles"], "right_context": ["erfuhr", "fernsehsendung", "einmalige", "neuauflage", "zuvor", "zeitung", "woche", "prinzip", "grundsatzdebatten", "gegens\u00e4tzlichen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["deutsch-t\u00fcrkischen", "forums", "mitglied", "kommission", "erstellung", "verabschiedeten", "grundsatzprogramms", "cdu", "wirkte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["initiierten", "integrationsgipfel", "mitglied", "deutschen", "islam", "konferenz", "mitglied", "young", "european", "leadership-delegation"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mord", "handelt", "operation", "einzelner", "krimineller", "november", "bezichtigte", "callamard", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["frankreichs", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "komplizenschaft", "saudi-arabien", "international", "unternommen", "mord", "aufzukl\u00e4ren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["besuch", "vorpommern", "sommer", "us-pr\u00e4sident", "george", "w.", "bush", "alten", "markt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["stralsunds", "oberb\u00fcrgermeister", "harald", "lastovka", "empfangen", "markt", "diente", "beginn", "richt-", "gerichtsplatz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spatenstich", "naturtherme", "templin", "november", "feierte", "richtfest", "beisein", "cdu-bundesvorsitzenden", "sp\u00e4teren", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["therme", "november", "zweij\u00e4hriger", "bauzeit", "einrichtung", "stadt", "templin", "er\u00f6ffnet", "gesamtbaukosten", "h\u00f6he"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["brigitte", "zypries", "sophie", "sch\u00fctt", "dorkas", "kiefer", "tanja", "szewczenko", "ulli", "potofski"], "right_context": ["otto", "schily", "peter", "hahne", "marlene", "marlow", "dieter", "hundt", "eva", "luise"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hasler", "berlin", "februar", "thematisiert", "verlauf", "hasler", "bundesfinanzminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zusammentraf", "zeitung", "welt", "beschreibt", "inhaltliche", "tragweite", "vorgangs", "staatskrise", "amtsaus\u00fcbende", "stellvertreter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["heisenberg", "art", "professor", "praktizierte", "aussagen", "studenten", "prominenteste", "studentin", "heutige", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["breite", "interdisziplinarit\u00e4t", "forschungst\u00e4tigkeit", "holzm\u00fcllers", "zeugen", "zahlreichen", "buchver\u00f6ffentlichungen", "emeritierung", "wandte", "b\u00fcchern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["oscar", "jahres", "bester", "fremdsprachiger", "film", "nominiert", "berlinale-premiere", "films", "februar", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["besucht", "september", "lief", "film", "deutschen", "kinos", "september", "br\u00fccke", "treffen", "polnische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dementierte", "th\u00fcringer", "cdu", "bericht", "spiegel", "online", "laut", "mohring", "zustimmung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["versucht", "solle", "wahl", "bodo", "ramelow", "linke", "ministerpr\u00e4sidenten", "gespr\u00e4che", "afd-fraktionsvorsitzenden", "bj\u00f6rn"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["daughter", "analogie", "first", "lady", "bezeichnete", "ivanka", "trump", "einladung", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["april", "women20-gipfel", "berlin", "april", "kanadischen", "au\u00dfenministerin", "chrystia", "freeland", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "direktorin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["juli", "100-j\u00e4hrige", "bestehen", "columbus", "verlag", "paul", "oestergaard", "gmbh", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["baden-w\u00fcrttembergs", "ministerpr\u00e4sidenten", "g\u00fcnther", "oettinger", "bundestagsabgeordneten", "thomas", "barei\u00df", "gefeiert", "fertigt", "columbus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vergeben", "landebahn", "oktober", "betrieb", "genommen", "flugzeug", "airbus", "a319", "flugbereitschaft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bord", "landete", "oktober", "14:31", "bundeskanzlerin", "bahn", "rahmen", "feierstunde", "betrieb", "kapazit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hertie-filialen", "juli", "schlie\u00dfen", "stadt", "suchte", "investor", "geb\u00e4ude", "juni", "verk\u00fcndete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["warenhaus", "insolvenzmasse", "herties", "gel\u00f6st", "einzeln", "verkauft", "investor", "gro\u00dfbritannien", "\u00fcbernahm", "aufgeben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gesamtwertung", "letzter", "bundestagswahlkampf", "moderierte", "wechsel", "kollegen", "thomas", "wagner", "veranstaltungen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "zudem", "experte", "nfl-\u00fcbertragungen", "ran", "football", "prosieben", "sat.1", "t\u00e4tig", "september"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rheinland-pfalz-initiative", "zukunft", "landfried", "bestritt", "mensch", "globale", "erw\u00e4rmung", "verursache", "mitzeichner", "eike-petition"], "right_context": ["klaus", "landfried", "lebte", "tode", "geburtsstadt", "heidelberg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zust\u00e4ndig", "bundestagswahl", "trat", "kassner", "linke", "bundestagswahlkreis", "vorpommern-r\u00fcgen", "vorpommern-greifswald", "i", "unterlag"], "right_context": ["deutlich", "zog", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "april", "kassner", "oberb\u00fcrgermeister-wahl", "stralsund", "stimmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["umgang", "protesten", "zur\u00fcckhaltung", "zeigen", "appellierte", "demonstranten", "gewalt", "abzulassen", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "m\u00e4rz", "bundesregierung", "unterst\u00fctzt", "jeher", "anspruch", "tibeter", "religi\u00f6se", "kulturelle", "autonomie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["senkung", "beitr\u00e4ge", "arbeitnehmer", "arbeitgeber", "gesetzlichen", "krankenversicherung", "zweck", "setzte", "cdu", "csu-spd-bundesregierung"], "right_context": ["gesundheitsreform", "grundlagen", "vorg\u00e4ngerregierung", "gerhard", "schr\u00f6ders", "parteien", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ausgearbeitet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anfang", "2010er", "hinaus", "einf\u00fchrung", "gleichgeschlechtlichen", "ehe", "gefordert", "juni", "hob", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundestagsabgeordneten", "cdu", "csu", "fraktionsdisziplin", "abstimmung", "freigabe", "gleichgeschlechtlichen", "ehe", "abstimmungsverhalten", "handle"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["h\u00f6heres", "unfallrisiko", "aufweisen", "bestehenden", "ils-anflugverfahren", "pisten", "april", "fand", "staatsbesuch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schweiz", "gespr\u00e4che", "besuch", "l\u00f6sung", "gefunden", "nachfolgenden", "interview", "schweizer", "bundesrats", "departementsvorstehers"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["helmut", "schmidt", "hamburg", "summit", "fand", "deutsch-chinesischen", "eiszeit", "aufgrund", "treffens", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dalai", "lama", "september", "zustande", "hamburg", "summit", "herbst", "anlass", "besuch", "hochrangigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fernsehen", "ausgestrahlt", "land", "kulturelles", "gro\u00dfereignis", "gefeiert", "einweihung", "knapp", "g\u00e4sten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutschland", "angereist", "beobachtete", "geschehen", "gemeinsam", "k\u00f6nig", "harald", "v.", "k\u00f6nigin", "sonja"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zahlreichen", "vortr\u00e4ge", "gesellschaftspolitisch", "bedeutender", "redner", "club-mitglieder", "regelm\u00e4\u00dfig", "eingeladen", "joachim", "gauck"], "right_context": ["michail", "gorbatschow", "friedrich", "merz", "wolfgang", "ischinger", "sigmar", "gabriel", "ursula", "leyen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cdu-fraktion", "landtag", "gew\u00e4hlt", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "kritisiert", "gemeinsam", "cdu-politikern", "kurs", "bundeskanzlerin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gebr\u00e4uchlich", "benutzte", "deutschland", "cdu", "lied", "angie", "rolling", "stones", "anspielung", "spitzenkandidatin"], "right_context": ["bundestagswahl", "liedtext", "enth\u00e4lt", "ungeeignete", "passagen", "all", "the", "dreams", "we", "held"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitte", "februar", "stimmen", "leif-erik", "holm", "spd", "w\u00e4hlte", "m\u00e4rz", "anna", "kassautzki"], "right_context": ["wahlkreis", "wahl", "gewonnen", "k\u00fcndigte", "erneut", "anzutreten", "abgeordnete", "spd", "sonja", "steffen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["claudia", "m\u00fcller", "bundestagswahl", "september", "direktkandidaten", "zw\u00f6lf", "landeslisten", "zugelassen", "abgeordnete", "bundestages"], "right_context": ["siegerin", "erststimmen", "kerstin", "kassner", "sonja", "steffen", "jeweilige", "landesliste", "bundestagswahl", "folgendes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kassner", "sonja", "steffen", "jeweilige", "landesliste", "bundestagswahl", "folgendes", "ergebnis", "abgeordnete", "bundestages"], "right_context": ["siegerin", "erststimmen", "sonja", "steffen", "landesliste", "bundestagswahl", "folgendes", "ergebnis", "abgeordnete", "bundestages"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["siegerin", "erststimmen", "sonja", "steffen", "landesliste", "bundestagswahl", "folgendes", "ergebnis", "abgeordnete", "bundestages"], "right_context": ["siegerin", "erststimmen", "wahlkreis", "deutschen", "wiedervereinigung", "bundestagswahl", "namen", "stralsund", "r\u00fcgen", "grimmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["r\u00fccktritt", "februar", "hirte", "anregung", "bundeskanzlerin", "entlassung", "gebeten", "gleichen", "schlug", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sidenten", "frank-walter", "steinmeier", "hirte", "amt", "staatssekret\u00e4rs", "entlassen", "hirte", "mitglied", "\u00fcberparteilichen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["wende", "meinte", "orientierung", "leistungsgedanken", "b\u00fcrokratieabbau", "st\u00e4rkere", "w\u00fcrdigung", "chancen", "moderner", "technologien"], "right_context": ["-biograph", "gerd", "langguth", "interview", "\u00fcbrigen", "inzwischen", "erkenntnis", "staat", "\u00fcbernimmt", "politisch-moralische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["geburt", "jungtieren", "meilenstein", "geschichte", "geben", "momenten", "wichtig", "urspr\u00fcnglich", "sogar", "kanzlerin"], "right_context": ["einschalten", "pandas", "deutschland", "pr\u00e4sentieren", "pandas", "tiergarten", "sch\u00f6nbrunn", "wien", "besichtigt", "august"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["f\u00fchrte", "heidrun", "heidecke", "bekanntesten", "politischen", "streit", "unterlag", "weisungsrechten", "damaligen", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["letztlich", "siegten", "vertretenen", "argumente"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["roman", "herzog", "wolfgang", "clement", "oberb\u00fcrgermeister", "joachim", "erwin", "dezember", "auszeichnung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vergeben", "st\u00e4dtische", "mahn-", "gedenkst\u00e4tte", "d\u00fcsseldorf", "h\u00e4lt", "dauerausstellung", "juden", "d\u00fcsseldorf", "verfolgung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["staatsregierungen", "vertretern", "internationaler", "organisationen", "verurteilt", "deutschland", "bestellte", "iranischen", "botschafter", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "deutschland", "holocaustleugnung", "akzeptieren", "verf\u00fcgbaren", "mitteln", "vorgehen", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bahnhof", "bundestag", "veranstaltungs-", "filmdrehort", "beispielsweise", "fanden", "urauff\u00fchrung", "st\u00fcckes", "neuk\u00f6llner", "oper"], "right_context": ["namens", "angela", "nationaloper", "darauffolgenden", "prominent", "besuchter", "mini-gig", "robbie", "williams", "rahmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["personenbezogene", "daten", "erheben", "verarbeiten", "nutzen", "anfang", "bem\u00fchten", "zahlreiche", "regierungspolitiker", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abschaffung", "gebotes", "begr\u00fcndung", "gebot", "behindere", "deutschlands", "entwicklung", "bereich", "big", "data"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dezember", "pfaffenbach", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "wirtschaft", "arbeit", "ernannt", "pers\u00f6nlicher", "beauftragter", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["weltwirtschaftsgipfel", "g8-staaten", "sherpa", "nachfolger", "kanzleramt", "jens", "weidmann", "mai", "pfaffenbach", "ruhestand"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["organisation", "union", "mittelmeer", "kurzform", "mittelmeerunion", "umgangssprachlich", "beibehalten", "treffen", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["m\u00e4rz", "vereinbart", "projekt", "eu-mitgliedstaaten", "umfassen", "bestehenden", "barcelona-prozess", "aufbauen", "plan", "aufgegeben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eva", "christiansen", "juli", "august", "k\u00f6ln", "leitende", "mitarbeiterin", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundeskanzleramt", "christiansen", "leiterin", "abteilung", "politische", "planung", "innovation", "digitalpolitik", "bundeskanzleramt", "redenschreiberin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["experte", "themenbereich", "crowdsourcing", "digitale", "arbeit", "zukunftsgespr\u00e4ch", "bundesregierung", "schloss", "meseberg", "kanzlerin"], "right_context": ["mitgliedern", "bundeskabinetts", "rede", "antwort", "forschungsaufenthalte", "f\u00fchrten", "university", "of", "maryland", "columbia"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dresdner", "friedrichstatt", "palast", "tr\u00e4gt", "schnelle", "figurenwechsel", "imitation", "parodie", "u.", "a."], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "hans-dietrich", "genscher", "marcel", "reich-ranicki", "ursula", "leyen", "jens", "spahn"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["unterabteilung", "finanzielle", "grundsatzfragen", "europapolitik", "august", "leiter", "europaabteilung", "bmf", "amtsantritt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["herbst", "kurzzeitig", "wirtschaftspolitischer", "berater", "leiter", "wirtschaftspolitischen", "abteilung", "bundeskanzleramt", "gespr\u00e4ch", "intervention"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nahe", "schl\u00fcpfriger", "fisch", "regierungskontrolle", "forderungen", "vatikans", "eingequetscht", "mai", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["universit\u00e4t", "stuttgart", "leitete", "renn", "zudem", "nachhaltigkeitsbeirat", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "mitglied", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berufenen", "ethikkommission", "zukunft", "energieversorgung", "geh\u00f6rte", "science", "and", "technology", "advisory", "council"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundesverdienstkreuzes", "erstmaligen", "verleihung", "ehrenkreuzes", "bundeswehr", "tapferkeit", "juli", "soldaten", "w\u00fcrdigten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verteidigungsminister", "franz", "josef", "jung", "au\u00dfergew\u00f6hnlich", "tapferes", "verhalten", "afghanistan-einsatz", "oktober", "hierbei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["b.", "karl-theodor", "guttenberg", "josef", "pr\u00f6ll", "niki", "lauda", "60-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4um", "hielt"], "right_context": ["festansprache", "gr\u00f6\u00dftenteils", "finden", "veranstaltungen", "wiener", "raum", "neujahrs-businesslounge", "hingegen", "graz", "fr\u00fchsommerveranstaltung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["intelligenz", "schl\u00fcssel", "wachstum", "wohlstand", "politik", "nahmen", "bundeswirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forschungsministerin", "anja", "karliczek", "justizministerin", "katarina", "barley", "verkehrsminister", "andreas", "scheuer", "bayerische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sektors", "kontext", "globalisierung", "teilnehmer", "gipfels", "geladene", "hochrangige", "vertreter", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wirtschaft", "wissenschaft", "ergebnis", "gipfels", "12-punkte-plan", "aufgestellt", "potsdamer", "erkl\u00e4rung", "bedeutung", "it-branche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["h\u00f6hn", "echten", "\u00f6ko-bestseller", "spricht", "geforderte", "planetarische", "wende", "unerl\u00e4sslich", "h\u00e4lt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bedankte", "november", "ole", "beust", "arbeit", "pr\u00e4sidiumsmitglied", "umweltbeauftragter", "cdu", "ausgabe", "gruhls"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["hochrangige", "vertreter", "jeweiligen", "l\u00e4nder", "oftmals", "au\u00dfen-", "verteidigungsminister", "bundespr\u00e4sident", "k\u00f6hler", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nahmen", "veranstaltungen", "hielten", "grundsatzreden", "h\u00f6hepunkt", "feier", "geburtstags", "hans-dietrich", "genscher", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["angebot", "neuansiedlungen", "1990er", "vorhandene", "defizit", "arbeitspl\u00e4tzen", "verringern", "april", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wahlveranstaltung", "stadt", "mai", "besteht", "st\u00e4dtepartnerschaft", "gleichnamigen", "gemeinde", "meiningen", "vorarlberg", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["morav\u011b", "kandidatur", "abstimmung", "zur\u00fcckgezogen", "biathlon-weltmeisterschaften", "fanden", "ruhpolding", "schirmherrin", "veranstaltung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["datum", "samstag", "m\u00e4rz", "12:30", "gemeldet", "athleten", "gestartet", "dns", "beendet", "dnf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["guten", "zugang", "helmut", "kohl", "finanzkrise", "zuletzt", "josef", "ackermann", "bew\u00e4ltigung", "krise"], "right_context": ["funktion", "pr\u00e4sident", "bankenverbandes", "bundesverband", "deutscher", "banken", "ratgeber", "seite", "stand", "axel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["betrauten", "bauausf\u00fchrung", "bauleitung", "lagen", "land", "berlin", "denkmal", "oktober", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "eingeweiht", "denkmal", "bundesmitteln", "errichtet", "gedenkst\u00e4tte", "nationaler", "internationaler"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["digital", "business", "werbung", "medienpolitik", "film", "auftaktveranstaltung", "medientage", "m\u00fcnchen", "medientage-gipfel", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["horst", "seehofer", "ministerpr\u00e4sident", "freistaats", "bayern", "er\u00f6ffnet", "kongressbegleitenden", "messe", "pr\u00e4sentieren", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ordentliches", "mitglied", "deutschen", "islamkonferenz", "berufen", "experte", "arbeitsgruppe", "deutschlands", "selbstbild", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["initiierten", "dialog", "zukunft", "deutschlands", "berufen", "beginn", "mitwirkung", "fasste", "anspruch", "arbeitsgruppe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["reicht", "franz", "josef", "strau\u00df", "edmund", "stoiber", "horst", "seehofer", "helmut", "kohl"], "right_context": ["paul", "bocuse", "lebt", "stephanskirchen", "rosenheim"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["leitung", "choreografin", "oceana", "entstanden", "sprachen", "seeed", "mitunterzeichner", "offenen", "briefes", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ganzseitigen", "anzeige", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "frankfurter", "zeitung", "tageszeitung", "illegale", "filesharing", "urheberrechtsgesch\u00fctzter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["abteilungsleiter", "geldpolitik", "monet\u00e4re", "analyse", "stellvertretenden", "leiter", "zentralbereichs", "volkswirtschaft", "berief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["jens", "weidmann", "amt", "ministerialdirektors", "leiter", "abteilung", "iv", "wirtschafts-", "finanzpolitik", "bundeskanzleramt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wiegenlied", "erschienen", "cds", "begleitende", "b\u00fccher", "unterst\u00fctzt", "benefizprojekt", "stiftung", "herzenssache", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schirmherrin", "verlagen", "reclam", "projekt", "volksliedern", "weitergef\u00fchrt", "kinderliedern", "weihnachtslieder", "erschienen", "herbst"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["amtsantritt", "november", "legislaturperiode", "folgende", "offizielle", "auslandsreisen", "durchgef\u00fchrt", "auslandsreisen", "bundeskanzlerin", "dienen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eingerichteten", "bundesamtes", "naturschutz", "bonn", "organisierte", "amt", "mitarbeitern", "legte", "damaligen", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["gesamte", "deutsche", "staatsgebiet", "geltende", "rote", "liste", "natur-", "lebensr\u00e4ume", "pensionierung", "uppenbrink"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["k\u00f6hler", "christian", "wulff", "joachim", "gauck", "er\u00f6ffnungsrede", "interdisziplin\u00e4ren", "tagung", "hielt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnete", "wirtschaftstagung", "damalige", "pr\u00e4sident", "ezb", "mario", "draghi", "besondere", "g\u00e4ste", "softwarepionier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gemeinsam", "j\u00fcrgen", "resch", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gleichzeitig", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "duh", "umweltschutz-service", "gmbh.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["minderung", "klimagase", "deutschland", "versprochen", "wies", "baake", "widerspruch", "errichtung", "generation", "kohlekraftwerken"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["georg", "kiesinger", "otto", "graf", "lambsdorff", "franz", "josef", "strau\u00df", "edmund", "stoiber"], "right_context": ["u.", "v.", "a.", "reihen", "aneinander", "heutzutage", "er\u00f6ffnet", "traditionsgem\u00e4\u00df", "bundeswirtschaftsminister", "messe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schwarz-gelben", "koalitionen", "1969\u20131982", "1998\u20132005", "f\u00fchrten", "unionsparteien", "parlamentarische", "opposition", "stellt", "cdu"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "bundestagswahl", "cdu", "mal", "folge", "st\u00e4rkste", "politische", "kraft", "derzeit", "csu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["meinungsverschiedenheiten", "selten", "anfeindungen", "zuletzt", "rahmen", "politischen", "auseinandersetzung", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["satz", "schaffen", "pr\u00e4gte", "csu-vorsitzende", "horst", "seehofer", "stattdessen", "cdu", "zustimmung", "obergrenze"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["koordinierung", "koalitionspolitik", "entsenden", "beteiligten", "parteien", "fraktionen", "vertreter", "koalitionsausschuss", "amtierenden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesminister", "cdu", "gestellt", "abgeordnete", "bundestag", "europ\u00e4ischer", "ebene", "organisieren", "abgeordneten", "cdu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sachverhalt", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "vorsitzender", "cdu", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "zur\u00fccktreten", "nachfolgerin", "parteivorsitzende"], "right_context": ["frau", "spitze", "deutschen", "volksparteien", "r\u00fcckte", "nachfolger", "sch\u00e4ubles", "fraktionsvorsitzender", "friedrich", "merz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amtierende", "rot-gr\u00fcne", "landesregierung", "deutschland", "vorgezogenen", "bundestagswahl", "september", "fraktionsgemeinschaft", "cdu", "csu"], "right_context": ["mal", "wahl", "st\u00e4rkste", "fraktion", "erhielt", "stimmen", "vorhergegangenen", "wahl", "meinungsumfragen", "vorhergesagt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["enthalte", "sprecher", "eldads", "deutschen", "presse-agentur", "dpa", "jerusalem", "eldad", "rede", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["israelischen", "parlament", "boykottiert", "boykottversuch", "blieb", "erfolglos", "armeeradio", "zustimmen", "lied", "rassistischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["formation", "begr\u00fcndet", "kommentare", "sprechen", "chor", "herzen", "bekamen", "k\u00fcnstler", "gelegenheit", "kanzlerin"], "right_context": ["beweis", "stellen", "dezember", "weihnachtsfeier", "cdu-fraktion", "berlin", "eingeladen", "herbst", "chor", "straton-studio"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["l\u00e4nder", "beschlossen", "n\u00f6tigen", "zus\u00e4tzlichen", "haushaltsmittel", "stellte", "neu", "amt", "gekommene", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["offensive", "bundesregierung", "innovation", "wachstum", "bereit", "milliarden", "euro", "zus\u00e4tzlich", "forschung", "entwicklung"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["verl\u00e4ngerung", "umweltpr\u00e4mie", "verringern", "h\u00f6he", "pr\u00e4mie", "reduziert", "gestaffelt", "april", "einigten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesfinanzminister", "steinbr\u00fcck", "vizekanzler", "steinmeier", "bundeswirtschaftsminister", "guttenberg", "f\u00f6rderrahmen", "mrd.", "mrd.", "euro"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fernsehserie", "wilsberg", "zdf", "thema", "episoden", "mangel", "beweisen", "bielefeld-verschw\u00f6rung", "aufgegriffen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erw\u00e4hnte", "verleihung", "deutschen", "sozialpreises", "november", "bielefeld", "gef\u00fchrte", "b\u00fcrger-gespr\u00e4che", "nachsatz", "existiert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["helmut", "kohl", "gespr\u00e4ch", "april", "r\u00fcckzug", "politik", "oktober", "schatzmeister", "cdu", "amt"], "right_context": ["turbulenzen", "parteispendenaff\u00e4re", "geholt", "deutschen", "bank-gruppe", "verbundenen", "deutsch-asiatischen", "bank", "european", "asian"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "merkel"], "left_context": ["existenz", "v-leute", "gescheitert", "entsprechender", "vorsto\u00df", "bundesl\u00e4nder", "rheinland-pfalz", "bayern", "fand", "beratung"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "mehrheit", "verbotsdruck", "solle", "aufrechterhalten", "bleiben", "dezember", "beschloss", "bayerische", "landtag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fln", "werner", "ruf", "emeritierter", "professor", "internationale", "politik", "\u00fcbte", "anl\u00e4sslich", "besuchs"], "right_context": ["juli", "scharfe", "kritik", "de", "facto", "regiere", "milit\u00e4r", "parlamentarismus", "fassade", "herrscht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["basierend", "stand", "grundnetzes", "reichsstra\u00dfen", "aden", "mitglied", "cdu", "trat", "aussage", "politik"], "right_context": ["mittragen", "aden", "mitglied", "partei", "alternative", "deutschland", "rat", "stadt", "essen", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["petersburg", "\u00fcbernehmen", "schwesterschiff", "sewastopol", "russland", "gebaut", "stapellauf", "november", "deutschlands", "kanzlerin"], "right_context": ["britische", "premierminister", "david", "cameron", "riefen", "abschuss", "malaysischen", "passagierflugzeugs", "ostukraine", "frankreich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["f\u00f6rdern", "ergebnis", "berliner", "manifest", "\u00fcbergabe", "anl\u00e4sslich", "know-how-transfers", "wirtschaftsjunioren", "damalige", "oppositionsf\u00fchrerin"], "right_context": ["cdu", "damaligen", "mittelstandsbeauftragten", "bundesregierung", "rezzo", "schlauch", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "erfolgte", "ehrenamtlichen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aufgrund", "unterschrift", "menschenrechte", "haft", "verurteilt", "proteste", "welt", "seitens", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erhielt", "liu", "xiaobo", "friedensnobelpreis", "stellungnahmen", "inhalten", "charta", "unterschiedlich", "stellungnahmen", "unterzeichner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["b\u00fcchern", "radikalsten", "politischen", "positionen", "nannte", "gr\u00fcndinger", "spiegel", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["campus", "ver\u00f6ffentlicht", "stellte", "gr\u00fcndinger", "forderungen", "startete", "online-petition", "eu-\u00fcberwachungsprogramm", "indect", "abbau"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gratuliert", "bat", "christian", "hirte", "ostbeauftragter", "bundesregierung", "februar", "druck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["entlassung", "februar", "k\u00fcndigte", "cdu-bundesvorsitzende", "annegret", "kramp-karrenbauer", "amt", "niederzulegen", "anspruch", "kanzlerkandidatin"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["sachzw\u00e4nge", "\u00fcbersetzen", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidentschaftskandidaten", "macron", "apostrophierte", "schaufensterpuppe", "finanzwirtschaft", "prognostizierte", "\u00e4ra"], "right_context": ["schl\u00e4gt", "europa", "dezentralisieren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["titelgeschichte", "damalige", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "geburtstag", "ausgabe", "oktober", "schrieb", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["leitartikel", "atlantic", "times", "beitr\u00e4ge", "ver\u00f6ffentlicht", "frank-walter", "steinmeier", "henry", "a.", "kissinger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["skulptur", "konrad", "adenauers", "april", "adenauerplatz", "berlin-charlottenburg", "damaligen", "cdu-vorsitzenden", "sp\u00e4teren", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eingeweiht", "auswahl", "ausstellungen", "in-", "ausland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ircica", "befindet", "ebenfalls", "y\u0131ld\u0131z-palast", "oktober", "fand", "y\u0131ld\u0131z-palast", "treffen", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["t\u00fcrkischen", "staatspr\u00e4sidenten", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "palast", "liegt", "be\u015fikta\u015f-distrikt", "istanbul", "oktober"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["edenhofer", "\u00f6ffentlichen", "politischen", "klimaschutz-debatte", "deutschland", "eu", "beteiligt", "juni", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["potsdam-institut", "klimafolgenforschung", "edenhofer", "optionen", "co2-bepreisung", "beraten", "lassen", "september", "beriet", "damaligen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["as\u014d", "warnte", "zudem", "protektionismus", "britische", "premierminister", "gordon", "brown", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forderte", "treffen", "schaffung", "charta", "nachhaltigen", "wirtschaftens", "einrichtung", "weltwirtschaftsrates", "vereinten", "nationen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hochrangige", "manager", "l\u00e4ndern", "staats-", "regierungschefs", "reisten", "ebenfalls", "z\u00e4hlten", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["britische", "premierminister", "david", "cameron", "ministerpr\u00e4sidenten", "russlands", "italiens", "dmitri", "medwedew", "mario"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["b\u00f8rge", "brende", "pr\u00e4sident", "wef", "prominentesten", "g\u00e4sten", "treffens", "geh\u00f6rten", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["japanische", "ministerpr\u00e4sident", "shinz\u014d", "abe", "chinesische", "vizepr\u00e4sident", "wang", "qishan", "brasilianische", "staatspr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["ba\u011f\u0131\u015f", "sprach", "montage", "ba\u011f\u0131\u015f", "verheiratet", "kinder", "ba\u011f\u0131\u015f", "warnte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juni", "solle", "eu-beitritt", "spielen", "sehen", "angelegenheiten", "t\u00fcrkei", "einmischen", "vielverhei\u00dfendes", "nehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["greed-and-grievance-ansatz", "religi\u00f6ser", "politischer", "ethnischer", "unterdr\u00fcckung", "bezug", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "weist", "collier"], "right_context": ["alleinschuld"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["oktober", "fand", "halle", "festakt", "jahrestag", "deutschen", "einheit", "festreden", "frank-walter", "steinmeier"], "right_context": ["dietmar", "woidke", "gestaltung", "metropolis-halle", "lehnt", "architektur", "filmstudios", "gr\u00fcnderzeit", "atelier", "raumh\u00f6he"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["produziert", "wochent\u00e4glich", "gesendeten", "90-sek\u00fcndigen", "folgen", "geschichten", "erz\u00e4hlt", "fiktive", "privatleben", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["antonia", "romatowski", "ehemann", "joachim", "sauer", "stefan", "lehnberg", "satirisch", "darstellen", "pro"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kabinetts", "seite", "i", "fiel", "abl\u00f6sung", "g\u00fcnther", "krauses", "zahlreichen", "aff\u00e4ren", "stolperte"], "right_context": ["landesparteichefin", "cdu", "juni", "f\u00fchrte", "partei", "mai", "ausnahme", "fraktionsvorsitzenden", "eckhardt", "rehberg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["diskussionen", "schulgebet", "kruzifix-beschluss", "religionsunterricht", "schlagwort", "christliche", "werte", "sinne", "verwendet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["betont", "partei", "gedanken", "verschwenden", "c", "unserem", "namen", "streichen", "gegenposition", "findet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00fcberwindung", "folgen", "sed-diktatur", "proze\u00df", "deutschen", "einheit", "ddr", "unrechtsstaat", "\u00e4u\u00dferte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["historiker", "ilko-sascha", "kowalczuk", "vertritt", "ebenfalls", "these", "ddr", "unrechtsstaat", "begr\u00fcndet", "fehlen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["trauerg\u00e4ste", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "ministerpr\u00e4sident", "g\u00fcnther", "oettinger", "hielten", "trauerreden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["stellvertreter", "frank-walter", "steinmeier", "gesamte", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg", "reisten", "trauergottesdienst", "anschlie\u00dfenden", "staatsakt"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["berliner", "senats", "selben", "integrationsbeauftragten", "unternehmens", "berufen", "wohnungsunternehmen", "unterzeichnete", "gesobau", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["integrationsbeauftragten", "bundesregierung", "initiierte", "charta", "vielfalt", "mai", "startete", "nachbarschaftsetage", "m\u00e4rkischen", "viertel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["klima-", "energiepolitik", "eingeladen", "laut", "fdp", "erfolgte", "einladung", "kapferers", "fdp-mitglied", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu-politiker", "peter", "altmaier", "kapferer", "besitze", "verhandlungsmandat", "fdp", "kapferer", "mitglied", "kuratoriums"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ziehen", "helmut", "kohl", "beitr\u00e4ge", "regionalen", "tageszeitung", "heimatregion", "rheinpfalz", "ludwigshafen", "ber\u00fccksichtigt"], "right_context": ["liest", "kanzlermappe", "digital", "ipad"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kredite", "aufnehmen", "verstrickungen", "jardims", "aufgeflogen", "kontrolle", "gerieten", "nannte", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["madeira", "regionale", "eu-entwicklungsgelder", "ausgeben", "jardim", "antwortete", "typischem", "kampfstil", "kritik", "finanzmanagements"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["herzog", "pr\u00e4sidenten", "bundestages", "norbert", "lammert", "pr\u00e4sidenten", "eu-parlaments", "martin", "schulz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mitglieder", "bundeskabinetts", "g\u00e4sten", "umweltministerin", "barbara", "hendricks", "landwirtschaftsminister", "christian", "schmidt", "eintrittskarten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stellpl\u00e4tze", "verf\u00fcgung", "rahmen", "g20-gipfels", "hamburg", "fand", "juli", "konzert", "einladung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["leitung", "kent", "nagano", "anwesenheit", "u.", "a.", "us-pr\u00e4sident", "donald", "trump", "franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["matthias", "matussek", "publizistische", "ulfharaldjanmatthias", "bezeichnete", "st\u00fcck", "tanzt", "band", "lisbeth", "ackermann"], "right_context": ["jan", "fleischhauer", "voldemort", "nette", "menschen", "tanzt", "musikvideo", "song", "linksradikale", "band"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vergibt", "internationalen", "preis", "social", "entrepreneur", "of", "the", "year", "startsocial-wettbewerb", "schirmherrschaft"], "right_context": ["zeichnet", "j\u00e4hrlich", "soziale", "organisationen", "engagement"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aquarell", "april", "\u00fcberreichte", "valdeig", "neu", "erschienen", "bildband", "malerisches", "th\u00fcringen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["treffens", "seniorenredaktion", "mitglied", "th\u00fcringer", "valdeig", "offizieller", "erfurt-botschafter", "engagiert", "vorstandsmitglied", "f\u00f6rderverein"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["speiste", "april", "kilowattstunde", "strom", "netz", "feierliche", "inbetriebnahme", "erfolgte", "mai", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["september", "oktober", "standen", "anlagen", "still", "schlepper", "umspannstation", "gerammt", "daraufhin", "funktionsf\u00e4higkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["steht", "faktisch", "abholzung", "amazoniens", "stil", "erlaubt", "zeitpunkt", "r\u00fccktritts", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["brasilien", "umweltgerechten", "anbau", "energiepflanzen", "schutz", "regenwaldes", "reden", "merkel", "bezeichnete", "r\u00fccktritt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "februar", "traf", "georgiens", "pr\u00e4sident", "micheil", "saakaschwili", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bitte", "dialog", "russland", "erm\u00f6glichen", "zudem", "beschleunigung", "assoziierungsabkommens", "erreichen", "polen", "gastgeber"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["september", "wirksam", "gipfeltreffen", "\u00f6stlichen", "partnerschaft", "fand", "mai", "riga", "hauptstadt", "lettland"], "right_context": ["d\u00e4mpfte", "vorfeld", "gespr\u00e4che", "erwartungen", "schloss", "blick", "moskau", "eu-beitritt", "ukraine", "\u00f6stliche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erneut", "f\u00fchrte", "somit", "neuwahlen", "herbei", "samaras", "erhielt", "wahlkampf", "deutschen", "kanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "fran\u00e7ois", "hollande", "italienischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "mario", "monti", "europ\u00e4ischen", "spitzenpolitikern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lehre", "ordoliberalen", "schule", "leitbild", "deutschen", "sozialen", "marktwirtschaft", "ma\u00dfgeblich", "beeinflusst", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "anl\u00e4sslich", "unterzeichnung", "lissaboner", "vertrags", "grundgedanke", "sozialen", "marktwirtschaft", "grundgedanke", "geordneten"]}, {"mention_text": ["angela-merkel"], "left_context": ["lissabon", "caf\u00e9", "caf\u00e9", "popul\u00e4re", "gastst\u00e4tte", "herman", "jose", "show", "herman", "rtp"], "right_context": ["-parodien", "aufmerksam", "herman", "jos\u00e9", "folgenden", "nationalen", "auszeichnungen", "globos", "de", "ouro"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einstieg", "daimler", "bau", "werkes", "einher", "er\u00f6ffnet", "feier", "fahrzeugs", "werk", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anwesend", "trennung", "chrysler", "erfolgte", "erneute", "umbenennung", "beijing", "benz", "automotive", "mittlerweile"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["israel", "pal\u00e4stinenser", "diskutierten", "rede", "flog", "us-amerikanische", "pr\u00e4sident", "dresden", "juni", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["traf", "stand", "gemeinsamer", "besuch", "dresdner", "frauenkirche", "konzentrationslagers", "buchenwald", "programm"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rh\u00f6n-grabfeld", "beigesetzt", "wirken", "vertreter", "bisch\u00f6fe", "politischen", "bonn", "mehrfach", "ausgezeichnet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "lebenswerk", "paul", "bocklet", "kondolenzschreiben", "nachhaltig", "guten", "verh\u00e4ltnis", "kirche", "politik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anschlag", "aufst\u00e4ndischen", "provincial", "reconstruction", "team", "prt", "kunduz", "besuch", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["april", "sturz", "taliban-regierung", "dezember", "invasion", "us-gef\u00fchrten", "milit\u00e4rallianz", "provinz", "kunduz", "hochburg"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["gewaltsame", "vorgehen", "polizeikr\u00e4fte", "verschiedenen", "milizen", "internationalen", "protest", "pr\u00e4sident", "obama", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mussawi", "januar", "erkl\u00e4rung", "internet", "heraus", "hie\u00df", "lasse", "drohungen", "verhaftungen", "gewalttaten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["region", "falsch", "britische", "regierung", "\u00fcberdies", "versucht", "wahlen", "iran", "beeinflussen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "juni", "aktuellen", "lage", "iran", "juni", "wies", "gro\u00dfbritannien", "iranische", "diplomaten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kirche", "st.", "thomas", "aquin", "september", "trafen", "papst", "benedikt", "xvi", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bibliothek", "katholischen", "b\u00fcros", "berlin", "gespr\u00e4ch", "umzug", "bundesregierung", "bonn", "berlin", "befand"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["britische", "premierminister", "david", "cameron", "lehnte", "mitgliedschaft", "afd", "r\u00fccksicht", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verlauf", "wahlperiode", "vergr\u00f6\u00dferte", "fraktion", "oktober", "wechselte", "richard", "sul\u00edk", "fraktion", "alde"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["intervention", "entscheidenden", "stimmen", "zimmers", "cdu-internen", "gegenkandidaten", "axel", "kaufmann", "mobilisieren", "zimmer"], "right_context": ["-\u00e4ra", "mithaftung", "genommen", "bundestagswahlkreis", "fiel", "wahl", "spd", "ver\u00f6ffentlichten", "dissertation", "untersucht"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["youtube-kanal", "kenfm", "interview", "video", "m\u00e4rz", "stellte", "bhakdi", "fragen", "behauptungen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bhakdi", "warf", "merkel", "indirekt", "l\u00fcckenhaften", "daten", "\u00fcberzogene", "ma\u00dfnahmen", "eingef\u00fchrt", "betreibe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundeskanzleramt", "vorgeschlagen", "gruppenleiter", "binder", "damaligen", "au\u00dfenpolitischen", "berater", "christoph", "heusgen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zugearbeitet", "schneiderhans", "vorschlag", "\u00fcbergangen", "cdu", "favorisierte", "oberst", "i.", "g.", "erich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00fcberraschte", "hausbesetzer", "hafenstra\u00dfe", "hamburg", "sympathischer", "menschen", "umgebung", "gespr\u00e4che", "u.", "a."], "right_context": ["martin", "walser", "inge", "walter", "jens", "otto", "graf", "lambsdorff", "joschka", "fischer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["weitesten", "fortgeschritten", "vorfeld", "g8-gipfeltreffens", "l\u2019", "aquila", "besuchten", "juli", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["italienische", "ministerpr\u00e4sident", "silvio", "berlusconi", "ortschaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amerikanische", "national", "security", "agency", "nsa", "oktober", "nsa", "offenbar", "mobiltelefon", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hinweg", "abgeh\u00f6rt", "schlug", "str\u00f6bele", "whistleblower", "ehemaligen", "nsa-mitarbeiter", "edward", "snowden", "einzurichtenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gebeten", "rahmen", "j\u00e4hrlich", "stattfindenden", "eu-usa-gipfels", "unterzeichneten", "u.", "a.", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["amtierende", "eu-ratspr\u00e4sidentin", "eu-kommissionspr\u00e4sident", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "us-amerikanische", "pr\u00e4sident", "george", "w."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rechts", "links", "rennsteig", "auftritt", "generationstreffen", "szczedryzyk", "polen", "auftritt", "erfurt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["titel", "simply", "the", "best", "gerda", "gabriel", "stargast", "galaevent", "valletta", "hauptstadt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wiedergew\u00e4hlt", "vorstandsvorsitzender", "best\u00e4tigt", "weihnachtsfeier", "kassen\u00e4rztlichen", "vereinigung", "erregte", "k\u00f6hler", "bundesweit", "aufsehen"], "right_context": ["julius", "c\u00e4sar", "karl", "napoleon", "adolf", "hitler", "reihe", "stellte", "liste", "staatsleuten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["roland", "koch", "leitete", "hessischen", "cdu-landtagsfraktion", "vorsa\u00df", "schlie", "berlin", "jung", "wahl"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "kabinett", "berufen", "\u00fcbernahm", "posten", "bundesministers", "verteidigung", "position", "besetzte", "jung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["nina", "hoss", "sophie", "kessel", "jette", "joop", "eva", "padberg", "renate", "k\u00fcnast"], "right_context": ["wahl", "cdu-vorsitzenden", "griesheim", "verantwortlich", "boulevardmedien", "weithin", "beachteten", "wandel", "bekleidungsstil", "moderneren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["alternativlosigkeit", "aufgrund", "fehlens", "opposition", "urheber", "verschw\u00f6rung", "offenen", "diskurs", "sieht", "sieferle"], "right_context": ["erschienenes", "werk", "unterirdische", "wald", "untertitel", "energiekrise", "industrielle", "revolution", "publikation", "vereinigung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["august", "zukunft", "gamescom", "letzten", "vollen", "augustwoche", "stattfinden", "erstmals", "gamescom", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "er\u00f6ffnet", "award", "best", "of", "gamescom", "erhielt", "super", "mario", "odyssey"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["horst", "k\u00f6hler", "murphys", "beglaubigungsschreiben", "entgegennahm", "amtszeit", "botschafter", "f\u00e4llt", "\u00fcberwachung", "handys"], "right_context": ["berlin", "botschaft", "berlin", "ausspionierte", "zuge", "ver\u00f6ffentlichung", "depeschen", "us-amerikanischer", "botschaften", "wikileaks"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["linksliberalen", "gazeta", "wyborcza", "vorsitzende", "regierungspartei", "pis", "jaros\u0142aw", "kaczy\u0144ski", "provokation", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sohn", "wehrmachtsoffiziers", "schluss", "f\u00fchrerbunker", "dienst", "getan", "botschafter", "warschau", "entsenden", "zeitung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mai", "fand", "berlin", "treffen", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "nicolas", "sarkozy", "kanzlerin", "deutschlands"], "right_context": ["mitglieder", "jcsu", "jungen", "demokraten", "teilnahmen", "gespr\u00e4ch", "vertretern", "jcsu", "jungen", "demokraten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["opferangeh\u00f6rigen", "verb\u00e4nden", "parteien", "prominenten", "historiker", "sprachen", "geschichtsf\u00e4lschung", "deutlicher", "kritik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["oettinger", "ausdruck", "gegner", "april", "zusammenhang", "filbingers", "verhalten", "ns-zeit", "umgang", "berichten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["k\u00fcnste", "werk", "setzen", "sch\u00f6ne", "politik", "zps", "erreichte", "geplanten", "ebay-versteigerung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesau\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "aufmerksamkeit", "\u00f6ffentlichkeit", "festivals", "steirischer", "herbst", "stellte", "gruppe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zuge", "baus", "stra\u00dfentunnels", "heutigen", "form", "umgestaltet", "meter", "hohe", "bronzestatue", "namensgebers"], "right_context": ["nordseite", "platzes", "enth\u00fcllt", "stammt", "k\u00fcnstlerin", "helga", "tiemann", "stadtplanerische", "konzept", "autogerechten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["erwartet", "brinkhaus", "einsatz", "selbstbewusstere", "rolle", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "bundesregierung", "zeichen", "politik"], "right_context": ["stimmen", "erhalten", "erfolg", "kampfkandidatur", "galt", "unwahrscheinlich", "wahl", "september", "gewann", "\u00fcberraschend"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["legislaturperiode", "parteien", "cdu", "csu", "spd", "verst\u00e4ndigten", "koalitionsregierung", "dezember", "w\u00e4hlte", "bundestag"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "anschlie\u00dfend", "kabinett", "vereidigt", "\u2192", "allgemeine", "informationen", "wahl", "deutschen", "bundestages"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "platz", "th\u00fcringen", "j\u00fcrgen", "trittin", "platz", "niedersachsen", "amtierende", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "juli", "amtszeit", "kandidieren", "wolle", "folgende", "personen", "f\u00fchrten", "jeweiligen", "landeslisten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["autobahnen", "abgelehnt", "frage", "pkw-maut", "parteien", "uneins", "horst", "seehofer", "bedingung", "regierungsbeteiligung"], "right_context": ["lehnt", "kategorisch", "abschaffung", "luftverkehrssteuer", "betracht", "gezogen", "lebensmittel", "hinblick", "region", "gentechnik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["traten", "union", "spd", "koalitionsverhandlungen", "dezember", "trat", "bundesregierung", "union", "spd", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["amt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["preis", "verzichten", "nominierung", "kontext", "bankenkrise", "zuvor", "sowohl", "opposition", "nordrhein-westfalen", "kanzlerin"], "right_context": ["kritisiert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["csu", "spd-seite", "designierten", "vizekanzler", "franz", "m\u00fcntefering", "partei-vize", "elke", "ferner", "november"], "right_context": ["kanzlerin", "koalition", "gew\u00e4hlt", "regierung", "aufgestellt", "folgenden", "einzelnen", "inhalte", "koalitionsvertrages", "dargestellt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["geschaffenen", "wahlkreis", "main-kinzig", "wetterau", "ii", "schotten", "prozent", "stimmen", "dezember", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["vorl\u00e4ufig", "generalsekret\u00e4r", "bestellt", "april", "cdu-bundesparteitag", "gew\u00e4hlt", "tauber", "ordentliches", "mitglied", "bundestagsausschuss"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ausrichtung", "hsp", "liberal", "konservativ", "links", "motto", "yes", "weekend", "tritt", "tv-kanzlerduell"], "right_context": ["schl\u00e4gt", "neues", "wappen", "bundeshasen", "hasenpower", "deutschland", "ziel", "heimatort", "grevenbroich", "bundeshauptstadt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["intelligenz", "eltern", "kinder", "weitergegeben", "erbanteil", "liege", "fast", "prozent", "thesen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["spd-parteivorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "kritisiert", "sarrazin", "austritt", "spd", "nahelegte", "sarrazin", "beschreibt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erlassen", "entscheidung", "egmr", "sorgte", "rechtssicherheit", "sowohl", "polen", "deutschland", "begr\u00fc\u00dft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "wichtigen", "signal", "stelle", "unsicherheit", "polens", "ministerpr\u00e4sident", "donald", "tusk", "nannte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["universit\u00e4ten", "in-", "ausland", "gruppenleiter", "bundeskanzleramt", "sekret\u00e4r", "bundessicherheitsrates", "milit\u00e4rpolitischer", "berater", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vad", "abitur", "altsprachlichen", "g\u00f6rres-gymnasium", "d\u00fcsseldorf", "trat", "anschlie\u00dfend", "offizieranw\u00e4rter", "dienst", "bundeswehr"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vad", "mitglied", "cdu", "verteidigungspolitischer", "referent", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "berlin", "damalige", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["kennenlernte", "wahl", "merkels", "bundeskanzlerin", "wechselte", "vad", "bundeskanzleramt", "referatsleiter", "milit\u00e4rpolitik", "arbeitete"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hierzu", "beteiligten", "insgesamt", "ma\u00dfnahmen", "selbstverpflichtungen", "festgelegt", "integrationsgipfel", "juli", "einladung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vertreter", "genannten", "akteure", "teilnahmen", "beschlossen", "nationalen", "integrationsplan", "erstellen", "arbeitsgruppen", "eingerichtet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["september", "festakt", "70-j\u00e4hrigen", "bestehen", "zentralrats", "juden", "deutschland", "festreden", "hielten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["amtierende", "pr\u00e4sident", "zentralrats", "josef", "schuster", "festakt", "fand", "beisein", "zahl", "namhafter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kabinett", "merkel", "folgende", "bundesregierungen", "deutschlands", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nannte", "vorab", "minister", "vertrag", "daraufhin", "oktober", "vorsitzenden", "regierungsparteien", "unterzeichnet", "oktober"], "right_context": ["kanzlerin", "schwarz-gelben", "koalition", "wiedergew\u00e4hlt", "regierung", "aufgestellt", "innerhalb", "legislaturperiode", "steuersenkungen", "milliarden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "kritischen", "fragen", "pressekonferenz", "koalitionsvertrag", "neugew\u00e4hlten", "bundesregierung", "oktober", "erkundigte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["weshalb", "cdu-spendenaff\u00e4re", "verwickelten", "bisherigen", "bundesinnenminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "amt", "bundesfinanzminister", "vertraue"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["festaktes", "vortrag", "konzert", "pr\u00e4sentationen", "studentischer", "projekte", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berlins", "regierender", "b\u00fcrgermeister", "michael", "m\u00fcller"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["konferenz", "interdisziplin\u00e4r", "themenschwerpunkten", "zudem", "veranstaltet", "programm", "berlin", "abendveranstaltungen", "spendete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eur", "dotierten", "abraham-geiger-preis", "programm", "dialogperspektiven", "nannte", "margot", "k\u00e4\u00dfmann", "beitrag", "bild-zeitung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schlie\u00dft", "ddr", "mauer", "ge\u00f6ffnet", "westen", "einigungskosten", "ruinieren", "honecker", "chile", "nachfolgerin"], "right_context": ["finanzkrise", "verstaatlichungen", "banken", "plan", "realsozialistischen", "staates", "durchgeplant", "film", "erreichte", "erstausstrahlung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bericht", "september", "einsatzf\u00fchrungsstab", "ministeriums", "zugeleitet", "politiker", "damaligen", "regierungsparteien", "einschlie\u00dflich", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["r\u00e4umten", "inzwischen", "durchgesickerten", "zivilen", "opferzahlen", "andeutungsweise", "bundeskanzlerin", "merkel", "formulierte", "september"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00e4rz", "politische", "kommunikation", "untersuchen", "\u00f6ffentliche", "zeugenanh\u00f6rung", "untersuchungsausschusses", "endete", "februar", "befragung"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "abschlussbericht", "oktober", "deutschen", "bundestag", "vorgelegt", "dezember", "plenum", "abschlie\u00dfend"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stimmten", "fr\u00fchzeitigen", "beginn", "verhandlungen", "weihnachten", "rede", "bundestag", "amtsantritt", "bundeskanzlerin", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["deutschland", "zukunft", "albanien", "weiterhin", "kampf", "organisierte", "kriminalit\u00e4t", "unterst\u00fctzen", "laufenden", "reformen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["parvand", "sheila", "mysorekar", "ferda", "ataman", "thembi", "wolf", "nehmen", "einladung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["j\u00e4hrlichen", "integrationsgipfel", "bundeskanzleramt", "verein", "finanziert", "mitgliedsbeitr\u00e4ge", "spenden", "zweckgebundene", "f\u00f6rdermittel", "gemeinn\u00fctzige"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["benedikt", "xvi", "flieht", "verr\u00e4t", "letztlich", "unglaubliche", "angst", "wahrheit", "klarheit", "cdu-bundesvorsitzende"], "right_context": ["mitte", "juni", "gr\u00fcndung", "katholischen", "arbeitskreises", "abgelehnt", "existenz", "evangelischen", "arbeitskreises", "union"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["137e", "buch", "sozialgesetzbuch", "2001\u20132003", "vorsitzende", "christlich", "demokratischen", "union", "deutschlands", "berief"], "right_context": ["herzog-kommission", "landesvorstand", "cdu", "berlin", "gew\u00e4hlt", "mehrere", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "pausen", "beisitzer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sebastian", "edathy", "spd", "warf", "inhalte", "setzen", "ideologisch", "handeln", "legte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["entlassung", "schr\u00f6ders", "nahe", "abend", "bundestagswahl", "teilte", "k\u00fcnftig", "bundestagsabgeordnete", "wiesbadener", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wiesbaden", "schloss", "freudenberg", "kassel", "kasseler", "musiktage", "bislang", "kulturp\u00e4sse", "ausgegeben", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zeichnete", "kultur", "e.", "v.", "april", "berlin", "bundessiegern", "initiative", "startsocial", "verein"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["teilrelief", "global", "players", "dargestellten", "nackten", "personen", "hans", "eichel", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["edmund", "stoiber", "guido", "westerwelle", "weiterhin", "bekannte", "top-manager", "abgebildet", "goldm\u00fcnzen", "baden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["triftstra\u00dfe", "berliner", "wedding", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "kritisierte", "gemeinsam", "cdu-politikern", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rissmann", "gegner", "gleichstellung", "ehe", "schwule", "lesbische", "paare", "sprach", "abschaffung", "strafratsbestandes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["harry", "carstensen", "cdu", "verlangte", "kompensation", "land", "drohenden", "einnahmeeinbu\u00dfen", "kaminrunde", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "november", "brachte", "gegenteiligen", "fall", "r\u00fccktritt", "spiel", "k\u00fcndigte", "wachstumsbeschleunigungsgesetz", "bundesrat"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schauspielerin", "schauspielerin", "verschiedenen", "theaterproduktionen", "t\u00e4tig", "duhr", "deutschland", "insbesondere", "rolle", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["singspiel", "nockherberg", "spielte", "kurzfilm", "baby", "rolle", "frau", "brenner", "sehen", "lebt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bildeten", "gemeinsam", "spitzenduo", "bundestagswahl", "wahlkampf", "stand", "motto", "bereit", "baerbock", "frau"], "right_context": ["h\u00f6chste", "regierungsamt", "deutschlands", "bewarb", "wahltag", "\u00e4lter", "bislang", "j\u00fcngste", "kandidat", "guido"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00fcller", "kundgebung", "dresden", "\u00f6ffentliche", "rede", "gehalten", "gleichheit", "religionen", "bestritten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["totalit\u00e4re", "bestrebungen", "vorgeworfen", "behauptet", "regierung", "plane", "zerst\u00f6rung", "aufl\u00f6sung", "deutschen", "volkes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bau", "landeseigenen", "wohnungen", "vorsieht", "juli", "warf", "parteivorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nachzueifern", "abzusetzen", "gabriel", "profil", "entwickelt", "partei", "f\u00fchrung", "fehle", "haltung", "glaubw\u00fcrdigkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["helmut", "kohl", "vorgesehen", "geburtstag", "april", "lebzeiten", "bekommen", "vorschlag", "ministern", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abgelehnt", "november", "fasste", "bundesparteitag", "cdu", "antrag", "jungen", "union", "ludwigshafen", "karlsruhe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["medienverbundene", "stiftung", "entstehung", "vorurteilsfreien", "gesellschaftsbildes", "beitragen", "integration", "f\u00f6rdern", "schirmherrin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vorsitzender", "stiftungsrates", "fr\u00fchere", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "stiftungsrat", "bilden", "mitglieder", "kuratoriums"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorsitzender", "stiftungsrates", "fr\u00fchere", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "stiftungsrat", "bilden", "mitglieder", "kuratoriums"], "right_context": ["schirmherrin", "stiftung", "gonca", "t\u00fcrkeli-dehnert", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "stiftung", "f\u00f6rdert", "diversen", "projekten", "vielfalt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["enkel", "deutschland", "wissenschaft", "wirtschaft", "sozialwesen", "kulturbereich", "t\u00e4tig", "preise", "\u00fcberreicht", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "a.", "d.", "christian", "wulff", "vorsitzendem", "stiftungsrats", "deutschlandstiftung", "integration", "staatsministerin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["urteil", "dezember", "morgens", "ortszeit", "vollstreckt", "hintergrund", "besuches", "deutschland", "forderte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["premierminister", "singapurs", "lee", "hsien", "loong", "todesurteil", "\u00fcberdenken", "lee", "hsien", "loong"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["thema", "gipfeltreffens", "globale", "konjunkturentwicklung", "zusammenhang", "meinungsverschiedenheiten", "us-pr\u00e4sident", "barack", "obama", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["frage", "k\u00fcnftiges", "wirtschaftliches", "wachstum", "gef\u00f6rdert", "solle", "us-pr\u00e4sident", "obama", "aussprach", "globale"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stand", "vorsitzender", "ehemalige", "personalvorstand", "deutsche", "telekom", "thomas", "sattelberger", "schirmherrin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schwerpunkt", "initiative", "sch\u00fclerinnen", "sch\u00fcler", "mint", "begeistern", "zahl", "studienanf\u00e4nger", "mint-studieng\u00e4ngen", "hochschulen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["propheten", "\u00fcbliche", "aufenthaltsorte", "abdel-samad", "kairo", "internet", "ver\u00f6ffentlicht", "abdel-samad", "forderte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "\u00f6ffentlich", "mordaufruf", "sch\u00e4rfstens", "kritisieren", "\u00e4gyptischen", "pr\u00e4sidenten", "mursi"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["maschinenbau", "meerestechnik", "richtet", "hamburg", "messe", "congress", "gmbh", "smm", "hamburger", "messehallen"], "right_context": ["schirmherrin", "smm", "smm", "vereint", "folgende", "branchen", "schifffahrt", "ideellen", "tr\u00e4gern", "messe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bayerns", "kultusminister", "ludwig", "spaenle", "vertreter", "verschiedener", "schulverb\u00e4nde", "j\u00fcdischer", "gemeinden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "begr\u00fc\u00dften", "projekt", "leitung"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["literatur", "abzuerkennen", "komitee", "lehnte", "forderung", "kategorisch", "sommer", "schrieb", "jischai", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rief", "beschneidungen", "m\u00e4nnlichen", "neugeborenen", "religi\u00f6sen", "motiven", "brit", "milah", "einzusetzen", "zentralrat"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zuschlag", "wettbewerb", "euro", "sachsen", "februar", "zwei-euro-gedenkm\u00fcnze", "umlauf", "vorher", "\u00fcbergab", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["m\u00fcnzset", "ministerpr\u00e4sidenten", "stanislaw", "tillich", "entw\u00fcrfe", "truxas", "gingen", "m\u00fcnze", "bundesl\u00e4nderserie", "motiv"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["beschlossen", "l\u00e4nder", "eurozone", "notfallplan", "staatsbankrott", "bedrohte", "griechenland", "zuvor", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gefordert", "vertrags\u00e4nderungen", "verst\u00f6\u00dfe", "euro-stabilit\u00e4tskriterien", "h\u00e4rter", "bestrafen", "nicolas", "sarkozy", "pr\u00e4sident", "frankreichs"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["untersucht", "georg", "klein", "aussagte", "\u00f6ffentliche", "zeugenanh\u00f6rung", "untersuchungsausschusses", "endete", "februar", "befragung"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "abschlussbericht", "oktober", "deutschen", "bundestag", "vorgelegt", "dezember", "plenum", "abschlie\u00dfend"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erkl\u00e4rt", "politiker", "deutschland", "ausland", "besichtigten", "wiederholt", "gedenkst\u00e4tte", "mai", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erstmals", "gel\u00e4nde", "legte", "kranz", "nieder", "m\u00e4rz", "besuchte", "ungarische", "staatspr\u00e4sident", "j\u00e1nos"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wies", "mai", "bernsteins", "antr\u00e4ge", "daraufhin", "wandten", "intellektuelle", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verteidigten", "bernstein", "dahingehend", "lediglich", "legitime", "kritik", "israelischen", "regierungspolitik", "ge\u00e4u\u00dfert", "antisemitismusforscher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["holocaust", "existenzerhaltendes", "staats-dogma", "braucht", "sommer", "berichtete", "winkler", "hausdurchsuchung", "stattgefunden", "zuvor"], "right_context": ["trulla", "uckermark", "bezeichnet", "m\u00e4rz", "berichtete", "winkler", "erneut", "polizeilichen", "vorladung", "d\u00f6nermorde"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00fcssten", "koalitionsvertrag", "forderung", "aufgegriffen", "zeile", "rede", "zeitungskongress", "bdzv", "september", "kanzlerin"], "right_context": ["leistungsschutzrecht", "vorbereitung", "k\u00fcndigte", "merkel", "bem\u00fchungen", "europ\u00e4ischer", "ebene", "voranzutreiben", "m\u00e4rz", "verst\u00e4ndigte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sakurai", "autorin", "miriam", "hollstein", "politcomic", "miss", "tsch\u00f6rm\u00e4nie", "heraus", "comic", "kanzlerin"], "right_context": ["heiko", "sakurai", "lebt", "arbeitet", "k\u00f6ln"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["informationen", "dienen", "angebot", "nachfrage", "vermitteln", "bundesumweltministerium", "chm", "zusammenhang", "rede", "umweltministerin"], "right_context": ["art", "datendrehscheibe", "bezeichnet", "technische", "wissenschaftliche", "zusammenarbeit", "f\u00f6rdern", "kontaktstelle", "f\u00f6rdere", "zusammenarbeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "wobei", "single", "lebe", "gang", "musikvideo", "entstanden", "september", "unterst\u00fctzte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundestagswahlkampf", "social-media-accounts", "ver\u00f6ffentlichte", "bild", "werbekampagne", "amtsinhaberin", "zeigte", "zitat", "i", "love"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["au\u00dfenbeziehungen", "internationalen", "sekret\u00e4r", "cdu", "deutschlands", "posten", "kohls", "nachfolgern", "wolfgang", "sch\u00e4uble"], "right_context": ["bundestagswahl", "kehrte", "guido", "herz", "ausw\u00e4rtige", "amt", "folgenden", "aufgabe", "inspekteurs", "ausw\u00e4rtigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["portr\u00e4tiert", "fotob\u00fccher", "kohls", "aufnahmen", "ver\u00f6ffentlicht", "mai", "entstand", "portr\u00e4t", "aktuellen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["m\u00fcller", "fotografierte", "somit", "kanzler", "republik", "kanzler-galerie", "h\u00e4ngt", "deutschen", "historischen", "museum"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["lockdown", "verordnet", "landesweiten", "lockdown", "china", "gegeben", "anfang", "april", "schrieb", "pi-news"], "right_context": ["land", "corona-kranke", "china", "bislang", "corona-toten", "merkels", "tote", "wochen", "berichtet", "volk"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schauplatz", "films", "2008er", "t\u014dyako", "samitto", "g8-gipfel", "japan", "film", "ebenfalls", "anspielungen"], "right_context": ["nicolas", "sarkozy"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundeskanzleramt", "berlin", "eingesetzt", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "spd", "referatsleiter", "milit\u00e4rpolitik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "gruppenleiter", "milit\u00e4rpolitik", "milit\u00e4rische", "angelegenheiten", "\u00fcbernahm", "aufgabe", "oberst", "henning", "hars"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gr\u00fcndung", "b\u00fcros", "bob", "geldof", "zusammenhang", "\u00fcbernahm", "chefredaktion", "bildzeitung", "wobei", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["interviewte", "organisierte", "geldof", "forum", "intellectual", "live", "afrika", "beides", "geschah", "ziele"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["geh\u00f6rten", "schweizer", "bundespr\u00e4sidentin", "doris", "leuthard", "us-pr\u00e4sident", "barack", "obama", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vertreter", "deutschlands", "nahmen", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "bundesau\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "trauerfeier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fraktion", "wahl", "hervor", "rahmen", "wahlkampfes", "bundestagswahl", "bezeichnete", "forschungsgruppe", "wahlen", "wahlkampfstrategie"], "right_context": ["cdu", "asymmetrische", "demobilisierung", "matthias", "jung", "chef", "forschungsgruppe", "wahlen", "wahlergebnis", "gegebenen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["versch\u00e4rfung", "stabilit\u00e4ts-", "wachstumspakts", "sogenannte", "sixpack", "mitte", "oktober", "pr\u00e4sentierten", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "nicolas", "sarkozy", "gemeinsame", "vorschl\u00e4ge", "hierzu", "bevor", "oktobergipfel", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["seitens", "\u00fcbrigen", "staaten", "eurozone", "spekuliert", "wahl", "griechenland", "juni", "verlangte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ungew\u00f6hnlich", "scharfen", "worten", "focus", "bekenntnis", "griechen", "getroffenen", "vereinbarungen", "august", "bayrische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["millionen", "b\u00e4ume", "ben\u00f6tigt", "verlust", "insgesamt", "hektar", "wald", "auszugleichen", "kl\u00f6ckner", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rten", "juli", "landwirten", "anpassung", "klimawandel", "geholfen", "solle", "notwendig", "innovative", "verfahren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einladung", "ausl\u00e4ndischer", "institutionen", "fanden", "projekt", "villa", "sch\u00f6ningen", "potsdam-berlin", "anwesenheit", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["henry", "kissinger", "michail", "gorbatschow", "haus", "er\u00f6ffnete", "ausstellung", "under", "pain", "of"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gewissensfreiheit", "mitglieder", "bundesversammlung", "fr\u00fchere", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident", "kurt", "biedenkopf", "forderte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zeitungsbeitrag", "cdu-mitgliedern", "freie", "wahl", "lassen", "alt-bundespr\u00e4sident", "richard", "weizs\u00e4cker", "forderte", "wahl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["un-menschenrechtscharta", "versto\u00dfen", "stiftung", "m\u00fcsse", "frauen", "teilnahme", "schaffermahl", "erm\u00f6glichen", "einst", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schaffermahlzeit", "eingeladen", "reiche", "geflissentlich", "\u00fcbersehen", "mittlerweile", "gen\u00fcgend", "frauen", "wichtige", "funktionen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verletzten", "bargen", "toten", "jan", "berges", "gemeinsam", "kameraden", "juli", "kanzleramt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesverteidigungsminister", "franz", "josef", "jung", "ehrenkreuz", "bundeswehr", "tapferkeit", "ausgezeichnet", "verleihungen", "neu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kompanie", "fallschirmj\u00e4gerbataillons", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "zweibr\u00fccken", "dietzen", "gemeinsam", "kameraden", "juli", "kanzleramt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesverteidigungsminister", "franz", "josef", "jung", "ehrenkreuz", "bundeswehr", "tapferkeit", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["truppf\u00fchrer", "kompanie", "bataillons", "eingesetzt", "luk\u00e1cs", "gemeinsam", "kameraden", "juli", "kanzleramt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesverteidigungsminister", "franz", "josef", "jung", "ehrenkreuz", "bundeswehr", "tapferkeit", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bargen", "toten", "markus", "geist", "oberfeldwebel", "gemeinsam", "kameraden", "juli", "kanzleramt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesverteidigungsminister", "franz", "josef", "jung", "ehrenkreuz", "bundeswehr", "tapferkeit", "ausgezeichnet", "verleihungen", "neu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["international", "unverst\u00e4ndnis", "heftigen", "protest", "aufgabe", "freiheit", "kunst", "angesehen", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kritisiert", "schritt", "unn\u00f6tige", "schere", "kopf", "fliegende", "holl\u00e4nder", "richard", "wagner", "entwickelte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["umfasst", "insgesamt", "milliarden", "euro", "stabilisierungsmechanismusgesetz", "mai", "deutschen", "bundestag", "beschlossen", "kanzlerin"], "right_context": ["cdu", "einbringung", "gesetzes", "erhoffte", "breite", "zustimmung", "bundestag", "zustande", "spd", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["breivik", "zeitpunkt", "tatverd\u00e4chtigen", "festgenommen", "mitgeteilt", "becker", "wiederholt", "vorgeworfen", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["unkritisch", "kommentieren", "medienkritiker", "stefan", "schulz", "schrieb", "ard-chefredakteur", "rainald", "becker", "bejubelt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wobei", "dortigen", "erfahrungen", "recyclingwirtschaft", "ressourcenschutz", "aufgegriffen", "umweltministerin", "kabinett", "kohl", "v"], "right_context": ["stellvertretende", "vorsitzende", "stiftung", "arbeit", "umwelt", "blieb", "fusionierte", "ig", "cpk", "ig"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sandrine", "woelffel", "historikern", "betrachtet", "fachlicher", "unterst\u00fctzung", "archiven", "deutschen", "regierung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berlin", "zustande", "jahrzehnten", "verlegergeschichte", "ronald", "hirle", "publikationen", "markt", "gebracht", "bibliophile"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gruppen", "mitreden", "gefl\u00fcchtete", "bezeichnete", "buss", "wirtschaftsmigranten", "illegal", "deutschland", "hineinliefen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schwierigen", "brandenburgischen", "stasi-milieus", "aufgewachsene", "fdj-aktivistin", "spd-b\u00fcrgerschaftsabgeordnete", "tim", "stoberock", "\u00e4u\u00dferte", "besorgt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["interviews", "israelischen", "deutschen", "politikern", "ariel", "scharon", "avi", "primor", "horst", "k\u00f6hler"], "right_context": ["weiterer", "integraler", "bestandteil", "inhaltlichen", "angebots", "themenspektrum", "umfasst", "justiz", "rechtsextremismus", "geschichte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nutzung", "erneuerbarer", "energien", "leisten", "juni", "erschien", "buch", "unmoralisches", "angebot", "kanzlerin"], "right_context": ["anbietet", "unternehmensanteile", "b\u00fcrgerenergiegenossenschaften", "deutschlands", "verschenken", "bundeskanzlerin", "100-prozentige", "dezentrale", "energiewende", "durchsetzt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["computersicherheit", "deckte", "journalisten", "spiegel", "us-amerikanische", "geheimdienst", "nsa", "handy", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abh\u00f6rte", "setzt", "anonymisierungsnetzwerk", "tor", "projekt", "mai", "software-entwickler", "angeh\u00f6rt", "weiterhin", "appelbaum"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["guardian", "spiegel", "\u00fcberwachungspraktiken", "us-amerikanischer", "geheimdienste", "geschrieben", "recherchen", "\u00fcberwachung", "mobiltelefons", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nsa", "erhielt", "mai", "henri-nannen-preis", "beste", "investigative", "leistung", "verleihung", "k\u00fcndigte", "verweis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00fcbernachtungsm\u00f6glichkeit", "einrichtete", "familie", "baier", "\u00fcbernommen", "hotelg\u00e4sten", "geh\u00f6ren", "max", "i.", "bayern"], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "karl", "marx", "dreigeschossige", "giebelhaus", "besitzt", "fensterachsen", "geschweiften", "knickgiebel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "horst", "seehofer", "kranz", "niederlegte", "kaddisch", "sprach", "n\u00e4chsten", "traf", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["befreiung", "vernichtungslager", "kz", "auschwitz-birkenau", "gedenkstunde", "gedenkens", "opfer", "nationalsozialismus", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amt", "gepr\u00fcgelte", "felipe", "calder\u00f3n", "januar", "auftritt", "vorfeld", "g8-gipfel", "heiligendamm", "anregung"], "right_context": ["koordinierte", "calder\u00f3n", "g5-gipfel", "juni", "berlin", "jorge", "castro-valle", "kuehne", "gelang", "teilweise"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["griechenland", "erreichen", "deutsche", "regierung", "bereit", "entstand", "weise", "druck", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juli", "begann", "wikileaks", "putschversuch", "t\u00fcrkei", "suchwebsite", "ver\u00f6ffentlichung", "e-mails", "t\u00fcrkischen", "regierungspartei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["-b\u00fcrgerrechtler", "unterschiedlichen", "politischen", "lagern", "katrin", "hattenhauer", "initiierten", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eingangs", "unterst\u00fctzen", "politik", "offenen", "grenzen", "unterst\u00fctzen", "fl\u00fcchtlingspolitik", "einsatz", "menschen", "willen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wei\u00dfen", "haus", "us-pr\u00e4sident", "george", "w.", "bush", "damaligen", "vorsitzenden", "europ\u00e4ischen", "rates"], "right_context": ["eu-kommissionspr\u00e4sident", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "gremium", "doppelspitze", "vertreter", "eu", "usa", "gef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["krise", "ukraine", "februar", "fl\u00fcssigerdgas", "lng", "us-amerikanischen", "schiefergasf\u00f6rderung", "nachdr\u00fccklich", "us-politikern", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["alternative", "russischem", "erdgas", "energieversorgung", "staaten", "europ\u00e4ischen", "union", "spiel", "gebracht", "zudem"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erlander", "lud", "generalsekret\u00e4r", "nikita", "chruschtschow", "bootspartie", "fredrik", "reinfeldt", "ruderte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kamen", "reinfeld", "merkel", "britische", "premierminister", "david", "cameron", "niederl\u00e4ndische", "regierungschef", "mark"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["studio", "eingeladener", "experte", "vorgestellt", "gast", "tagesgespr\u00e4chs", "senta", "berger", "paul", "kirchhof"], "right_context": ["anne-sophie", "mutter", "armin", "nassehi", "johannes", "rau", "edgar", "reitz", "claudia", "roth"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["merlin", "methane", "remote", "sensing", "lidar", "mission", "name", "deutsch-franz\u00f6sischen", "satellitenprojekts"], "right_context": ["nicolas", "sarkozy", "anfang", "rahmen", "agenda", "verst\u00e4ndigten", "merlin", "methan-konzentration", "erdatmosph\u00e4re", "messen"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel"], "left_context": ["st.-kasimir-kirche", "rathaus", "zentrum", "altstadt", "z\u00e4hlt", "schulen", "litauens", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "gef\u00f6rdert"], "right_context": ["besuchte", "schule", "jesuitengymnasium", "vilnius", "jesuiten", "collegium", "vilnense", "societati", "jesu", "gegr\u00fcndet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["parabel", "geheimnis", "j\u00fcdischen", "intelligenz", "thesen", "buches", "migration", "arbeitsmarktpolitik", "ver\u00f6ffentlichung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dumm", "weiterf\u00fchrend", "kritisiert", "spd-parteivorsitzende", "sigmar", "gabriel", "kritisierte", "gewaltt\u00e4tige", "sprache", "legte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zivilisatorischer", "traditionen", "gastbeitrag", "frankfurter", "zeitung", "dezember", "warf", "sarrazin", "kritikern", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "deutsche", "inquisitoren", "verhalten", "bundeskanzlerin", "er\u00f6ffnete", "reigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rwe", "vattenfall", "enbw", "wobei", "initiative", "j\u00fcrgen", "gro\u00dfmann", "vorstandsvorsitzender", "rwe", "ausgegangen"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "cdu-vorsitzende", "aktion", "inhalt", "anzeigen", "vorfeld", "informiert", "energiepolitische", "appell", "gilt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kampfeins\u00e4tzen", "royal", "air", "force", "s\u00fcden", "afghanistans", "regierungserkl\u00e4rung", "januar", "erkl\u00e4rte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutsche", "regierung", "ausbildung", "afghanischen", "armee", "stark", "forcieren", "zahl", "deutschen", "polizeiausbilder"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00fcberlebte", "vorf\u00e4lle", "beobachtern", "angriffe", "regierungskritische", "journalisten", "gesehen", "juli", "sprach", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eint\u00e4gigen", "angola-besuch", "journalisten", "r\u00e1dio", "despertar", "situation", "zivilgesellschaft", "angola", "informieren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["korrupte", "nixon", "kategorie", "politiker", "eingeschlossen", "einstellung", "nixon", "einzelnen", "politikern", "fragt"], "right_context": ["ehrlicher", "dargestellt", "nixon", "standard", "vergleichen", "vergleich", "wegkommen", "beurteiler", "schluss", "nixon"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["tagung", "stimmte", "zuvor", "ministeriums-", "bundeswehr-intern", "diskutierten", "pl\u00e4ne", "\u00fcbrigen", "kabinett", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zeigte", "z\u00f6gerlich", "august", "stellte", "guttenberg", "regierungskoalition", "verschiedene", "modelle", "k\u00fcnftigen", "struktur"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rechtlich", "erneutes", "gutachten", "oktober", "spd", "vorgestellt", "h\u00e4lt", "volksentscheid", "durchf\u00fchrbar", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lehnte", "forderungen", "b\u00fcrgerentscheid", "bezeichnete", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "b\u00fcrgerbefragung", "stuttgart", "september", "merkel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutsche", "pers\u00f6nlichkeiten", "kultur", "charlotte", "knobloch", "berthold", "kohler", "robert", "zollitsch", "politik"], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "peer", "steinbr\u00fcck", "ursula", "leyen", "sport", "jens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sachsen", "th\u00fcringen", "sachsen-anhalt", "baden-w\u00fcrttemberg", "brandenburg", "fast", "identische", "gesetzentw\u00fcrfe", "landesrechtlichen", "verschleierungsverboten"], "right_context": ["forderte", "cdu-parteitagsrede", "dezember", "gesetzliches", "vollverschleierungsverbot", "gesetzlich", "februar", "brachte", "bundesregierung", "gesetzentwurf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["buch", "getriebenen", "fl\u00fcchtlingskrise", "regelm\u00e4\u00dfiger", "gast", "sendung", "gepr\u00e4gter", "satz", "arbeit", "koalition"], "right_context": ["lanz", "zahlreichen", "sendungen", "wiederholt", "twitter", "video-zusammenschnitt", "verbreitet", "cdu", "csu", "r\u00fchren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["tau", "gegr\u00fcndet", "murat", "erdo\u011fan", "vorstand", "sitzt", "januar", "er\u00f6ffneten", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["t\u00fcrkische", "staatspr\u00e4sident", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "offiziell", "campus", "selben", "lehrkr\u00e4fte", "deutschland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bestehen", "diverse", "gastronomie-", "beherbergungsbetriebe", "fischerh\u00fctte", "lobbe", "traf", "november", "bundestagsdirektmandat", "bewerbende"], "right_context": ["mehrere", "lobber", "fischer", "fotografie", "treffens", "typisches", "motiv", "politischen", "schritte", "sp\u00e4teren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["internationalen", "w\u00e4hrungsfonds", "washington", "beamter", "bundeskanzleramt", "helmut", "kohl", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["leiter", "abteilung", "europapolitik", "koordinierte", "inoffiziell", "deutsche", "europapolitik", "rang", "ministerialdirektors", "februar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anfang", "november", "paketbomben", "politiker", "verschickt", "november", "poststelle", "bundeskanzleramts", "berlin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["adressiertes", "paket", "sprengstoff", "bombenexperten", "berliner", "polizei", "entsch\u00e4rft", "absender", "griechische", "wirtschaftsministerium"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gazaflottille", "dezember", "verlangte", "israels", "premierminister", "benjamin", "netanjahu", "per", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["antiisraelischen", "organisationen", "bds-unterst\u00fctzern", "einhalt", "gebieten", "f\u00fchrte", "j\u00fcdische", "museum", "berlin", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schuldenbremse", "wahltag", "volksabstimmung", "stattfand", "unterst\u00fctzung", "erhielten", "christdemokraten", "wahlkampfes", "bundespolitikern", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["m\u00e4rz", "frankfurt", "main", "hanau", "damalige", "verteidigungsminister", "karl-theodor", "guttenberg", "csu", "februar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["krause", "zahlreichen", "aff\u00e4ren", "gestolpert", "verlor", "bonner", "ministerposten", "mai", "parteivorsitz", "juni"], "right_context": ["beginn", "jahres", "befand", "ansehen", "cdu", "bund", "mecklenburg-vorpommern", "tiefpunkt", "bundeskanzler", "helmut"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["befunde", "wiesen", "intoxikation", "nawalnys", "substanz", "cholinesterase", "hemmt", "nervensystem", "angreift", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forderte", "russland", "aufkl\u00e4rung", "bot", "nawalny", "deutschland", "behandeln", "lassen", "russische", "regierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["konsumorientierung", "buch", "befreiung", "\u00fcberfluss", "fred", "luks", "rezensiert", "empfiehlt", "buch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lekt\u00fcre", "kritisiert", "paech", "nehme", "r\u00fccksicht", "politische", "dimension", "probleme", "fokussiere", "stark"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gmbh", "camp", "group", "mehrfach", "ausgezeichnet", "sonderpreis", "bundeskanzlerin", "wettbewerb", "startsocial", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gem\u00e4\u00df", "camerons", "theorie", "innovative", "lehre", "prinzip", "gestaltenden", "teilhabe", "umgesetzt", "studierenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aufzunehmen", "erfassen", "anderenfalls", "v\u00f6lker", "sagen", "schluss", "europa", "zusammenhang", "kritisierte", "politik"], "right_context": ["stellte", "bisherige", "position", "regierung", "partei", "mitte", "februar", "schloss", "frankreich", "zugesagten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["physikerinnen", "beitr\u00e4ge", "physik", "hochschullehrerinnen", "physikerinnen", "linie", "aufgrund", "fachfremden", "t\u00e4tigkeit", "politikerin"], "right_context": ["sportlerin", "jutta", "kleinschmidt", "umweltaktivistin", "vandana", "shiva", "astronautin", "kathryn", "ryan", "cordell"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zerst\u00f6rten", "w\u00e4lder", "landschaften", "kohleabbau", "geopfert", "verseuchten", "ganges", "setze", "hoffnungen", "deutschland"], "right_context": ["energiewende", "erneuerbaren", "energien", "schaffen", "m\u00fcsse", "weltweites", "vorbild", "vereinigten", "staaten", "puncto"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erstmals", "kurzvideo", "feuer", "flamme", "november", "holte", "daniel", "winkler", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mikrofon", "sprach", "liebe", "urlaubsland", "s\u00fcdtirol", "h\u00f6rfunkausbildungen", "absolvierte", "winkler", "deutschen", "h\u00f6rfunkakademie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["staatspr\u00e4sident", "nicolas", "sarkozy", "angek\u00fcndigt", "franz\u00f6sische", "truppenteile", "deutschland", "abzuziehen", "verst\u00e4ndigten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["staatspr\u00e4sident", "nicolas", "sarkozy", "anschluss", "m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "stationierung", "deutscher", "truppenteile", "deutsch-franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sogar", "h\u00f6here", "zinsen", "anleihen", "bezahlen", "griechenland", "juni", "lehnte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["einf\u00fchrung", "eurobonds", "stellungnahme", "bundestag", "energisch", "sowohl", "koalitionsvertrag", "wahlperiode", "bundestages", "koalitionsvertrag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["l\u00f6sung", "deutschland", "weite", "teile", "unionsfraktion", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bef\u00fcrworteten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ausgesprochen", "mai", "schlug", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sidenten", "emmanuel", "macron", "hilfsfonds", "eu-staaten", "eu-kommission"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["b\u00fcchel", "oktober", "forderte", "guido", "westerwelle", "wahlkampf", "abzug", "letzten", "atomwaffen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bestand", "verhandlungen", "abzug", "raketen", "gemeinsam", "nato-l\u00e4ndern", "keinesfalls", "alleingang", "durchgef\u00fchrt", "bundesminister"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["vorschl\u00e4ge", "einf\u00fchrung", "sogenannter", "eurobonds", "einrichtung", "staateninsolvenzordnung", "mehreren", "staaten", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abgelehnt", "beschlossen", "regierungschefs", "euro-gruppe", "gipfel", "europ\u00e4ischen", "rates", "dezember", "art", "aeu-vertrag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["max", "otte", "kritisierte", "geplante", "europ\u00e4ische", "regelung", "stabilisierungsmechanismus", "euro-absicherung", "position", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["milliard\u00e4re", "oligarchen", "akteure", "retten", "bekanntwerden", "vorziehens", "esm", "forderte", "bund", "steuerzahler"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["frisch", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "mhp", "geh\u00f6rte", "t\u00fcrkischen", "delegation", "nato-gipfel", "juli", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fotografiert", "mitglieder", "sympathisanten", "ad\u00fctdf", "genannten", "idealisten", "\u00fclk\u00fcc\u00fcler", "verwenden", "ausgepr\u00e4gte", "symbolik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["transfer", "nationaler", "souver\u00e4nit\u00e4t", "europ\u00e4ischer", "staaten", "europ\u00e4ische", "ebene", "f\u00fchren", "bemerkte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["presseinterviews", "europa", "st\u00e4rkere", "koordination", "nationalen", "politischen", "handelns", "bedeuten", "k\u00f6nne", "zusammenhang"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["leitmarkt", "leitanbieter", "elektromobilit\u00e4t", "besch\u00e4ftigungseffekt", "zus\u00e4tzlichen", "arbeitspl\u00e4tzen", "erreichen", "mai", "treffen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["leben", "gerufen", "setzte", "spitzenvertretern", "industrie", "mitglieder", "politik", "wissenschaft", "verb\u00e4nden", "gewerkschaften"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schielend", "gl\u00fcck", "heidinovela", "fanseite", "facebook", "anfang", "januar", "mitglieder", "seite", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["tier", "zudem", "titelseite", "februarausgabe", "satiremagazins", "titanic", "abgebildet", "d\u00e4nische", "schauspieler", "morten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["er\u00f6ffnet", "krankenhaus", "blieb", "jahrzehnte", "zentraler", "bestandteil", "elim-diakonie", "sp\u00e4tere", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["geb.", "kasner", "welt", "gekommen", "krankenhaus", "rechtlich", "ausgegliedert", "gemeinn\u00fctzige", "gmbh", "umgewandelt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["unwort", "bezieht", "j\u00fcngere", "verwendung", "deutschland", "schlagwort", "alternativlos", "verschiedenen", "zusammenh\u00e4ngen", "insbesondere"], "right_context": ["mitgliedern", "bundesregierung", "verwendet", "begr\u00fcndung", "mehrere", "politische", "entscheidungen", "gerechtfertigt", "jury", "befand"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["h\u00fcseyin", "einladung", "offiziellen", "dankveranstaltung", "gastarbeiter", "schloss", "bellevue", "erhalten", "gegenwart", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rede", "halten", "\u00fcberlegt", "umgehen", "fatma", "eigentlich", "t\u00fcrkei", "wohnen", "missbilligt", "h\u00fcseyins"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00e4gyptischen", "regierungsbeamten", "mehrere", "varianten", "machtwechsel", "sofortigen", "r\u00fccktritt", "mubaraks", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["frankreichs", "staatspr\u00e4sident", "nicolas", "sarkozy", "britische", "premierminister", "david", "cameron", "\u00e4gyptischen", "pr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bereinigten", "regling", "w\u00e4hrungskommissar", "joaqu\u00edn", "almunia", "verh\u00e4ltnis", "deutschen", "regierung", "amtsantritt", "bundesregierung"], "right_context": ["finanzminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "modalit\u00e4ten", "vereinbart", "defizit", "drei-prozent-grenze", "dr\u00fccken", "schied", "regling"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gruppe", "platz", "frauenbeilage", "tageszeitung", "le", "figaro", "stufte", "inna", "schewtschenko", "direkt"], "right_context": ["platz", "wichtigsten", "frauen", "jahres", "femen", "platz", "spanische", "tageszeitung", "el", "pa\u00eds"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mai", "erhielt", "margot", "friedl\u00e4nder", "verdienste", "aufkl\u00e4rungsarbeit", "beisein", "christian", "wulff", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["talisman", "deutschlandstiftung", "integration", "november", "friedl\u00e4nder", "lebensjahr", "vollendet", "mal", "margot-friedl\u00e4nder-preis", "schwarzkopf-stiftung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ehemaligen", "uno-generalsekret\u00e4r", "kofi", "annan", "ehemaligen", "nasa-chef", "michael", "griffin", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["czymoch", "engagiert", "menschenhandel", "notforsale", "campaign", "frauenrechte", "terre", "femmes", "conny", "czymoch"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rat", "informell", "untereinander", "abstimmen", "rede", "europakolleg", "br\u00fcgge", "forderte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["november", "gegensatz", "intergouvernementaler", "gemeinschaftsmethode", "ansatz", "\u00fcberwinden", "unionsmethode", "bezeichnete", "beschrieb", "abgestimmtes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["passagen", "guttenberg", "enthielt", "\u00fcberarbeitung", "webseite", "genommen", "vormittag", "februar", "erkl\u00e4rte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "erkl\u00e4rte", "februar", "guttenbergs", "presseerkl\u00e4rung", "vorw\u00fcrfen", "\u00fcberzeugender", "beitrag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["antoine", "sivan", "regierungsangaben", "zufolge", "botschafter", "bengasi", "entsandt", "laut", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["handelte", "anerkennung", "sinne", "v\u00f6lkerrechts", "franz\u00f6sische", "au\u00dfenminister", "alain", "jupp\u00e9", "wies", "einwand"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["besitzt", "abschluss", "universit\u00e4t", "stein", "feldstudie", "vermittlung", "lehrinhalten", "rap-musik", "durchgef\u00fchrt", "preis"], "right_context": ["verliehen", "bekommen", "forschungsprojekt", "rapucation", "berliner", "grundschulen", "besuchte", "rapsongs", "p\u00e4dagogischem", "hintergrund"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zeitschriften", "zeitungen", "fand", "andreas", "m\u00fche", "figur", "politikers", "bildthema", "wiederholt", "portr\u00e4tierte"], "right_context": ["reisen", "begr\u00fcndeten", "ruf", "kanzlerfotograf", "weist", "m\u00fche", "interviews", "andreas", "m\u00fches", "interesse"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fotograf", "menschenleeren", "arbeitsr\u00e4ume", "einflussreicher", "politischer", "pers\u00f6nlichkeiten", "helmut", "schmidt", "konrad", "adenauer"], "right_context": ["m\u00fche", "aufnahme", "raumes", "gew\u00e4hlten", "ausschnitt", "eingesetzte", "lichtf\u00fchrung", "gleichzusetzen", "portr\u00e4t", "person"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["koordination", "hilfsma\u00dfnahmen", "beobachtungs-", "informationszentrum", "europ\u00e4ischen", "union", "eu-zivilschutz-mechanismus", "aktiviert", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "angeh\u00f6rigen", "beileid", "sicherte", "staat", "hilfe", "rahmen", "trafen", "m\u00e4rz", "vorausteam"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["regierungs-", "nicht-regierungsorganisationen", "strategischen", "sicherheitspolitischen", "fragen", "jahrestag", "unabh\u00e4ngigkeit", "israels", "stattete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["israel", "dreit\u00e4gigen", "besuch", "unterzeichnete", "israelischen", "ministerpr\u00e4sident", "ehud", "olmert", "reihe", "projekten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["grs", "nachfolge", "walter", "hohlefelder", "berufen", "amt", "september", "inne", "hennenh\u00f6fer", "umweltministerin"], "right_context": ["leiter", "abteilung", "reaktorsicherheit", "bundesumweltministerium", "fragen", "endlagerung", "durchsetzung", "sicherheitstechnischer", "standards", "bundes"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["\u00fcbertragung", "strommengen", "neueren", "\u00e4ltere", "atomkraftwerke", "rechtsgutachten", "hessischen", "atomaufsichtsbeh\u00f6rde", "rot-gr\u00fcn", "bundesministerium"], "right_context": ["verboten", "reaktor", "biblis", "abzuschalten", "stattdessen", "nachr\u00fcstungsprogramm", "verordnet", "1990er", "sachsen-anhalt", "weiterbetrieb"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["keines", "kernkraftwerke", "frankreichs", "sicherheitsstandards", "internationalen", "atomenergiebeh\u00f6rde", "iaea", "deutschland", "beschloss", "kanzlerin"], "right_context": ["eindruck", "reaktorunf\u00e4lle", "bundesrepublik", "atomkraft", "aussteigt", "regierung", "rot-gr\u00fcn", "ausgehandelten", "atomausstieg", "zuvor"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["paris", "m\u00e4rz", "un-generalsekret\u00e4r", "ban", "ki-moon", "vertretern", "europ\u00e4ischen", "union", "jos\u00e9", "zapatero"], "right_context": ["donald", "tusk", "lars", "rasmussen", "silvio", "berlusconi", "giorgos", "papandreou", "yves", "leterme"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ethikkommission", "sichere", "energieversorgung", "m\u00e4rz", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eingesetzt", "technische", "ethische", "aspekte", "kernenergie", "pr\u00fcfen", "gesellschaftlichen", "konsens", "atomausstieg", "vorzubereiten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kernenergie", "april", "trat", "kommission", "erstmals", "auftaktsitzung", "bundeskanzleramt", "berlin", "nahmen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesumweltminister", "norbert", "r\u00f6ttgen", "bundeswirtschaftsminister", "rainer", "br\u00fcderle", "merkel", "sprach", "\u00f6ffentliche", "beratungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00e4rz", "starkes", "erdbeben", "nachfolgenden", "tsunami", "ausgel\u00f6st", "telefonaten", "ministerpr\u00e4sidenten", "verk\u00fcndete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abend", "m\u00e4rz", "atom-moratorium", "kernaussagen", "lage", "einfach", "tagesordnung", "\u00fcbergehen", "m\u00e4rz", "trafen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["diplomatischen", "eklat", "iran", "maschine", "weg", "indien", "\u00fcberflugrecht", "verweigerte", "flugzeug", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["delegation", "bord", "umdrehen", "stunden", "t\u00fcrkischen", "luftraum", "kreisen", "bevor", "erlaubnis", "weiterflug"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["triebwerkfehler", "stundenlangen", "versp\u00e4tung", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "november", "landete", "flugzeug", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["weg", "berlin", "g20-gipfel", "buenos", "aires", "au\u00dferplanm\u00e4\u00dfig", "k\u00f6ln", "bonn", "ursache", "ausfall"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["motor", "branche", "vielbeachteten", "zeitungskongresses", "print", "mal", "online", "qualit\u00e4t", "schwerin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnete", "dezember", "folgte", "ruf", "ministerium", "bildung", "kultur", "ministerium", "bildung", "wissenschaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rahmen", "berlins", "deutschen", "bundeshauptstadt", "mahnend", "erinnert", "denkmal", "oktober", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "eingeweiht", "europa-parlament", "fordert", "beschluss", "verst\u00e4rkte", "bem\u00fchungen", "diskriminierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sprach", "jedes", "mehrere", "hunderttausend", "junge", "afrikaner", "ausbildung", "europa", "holen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "erkl\u00e4rte", "hunderttausenden", "denke", "\u00fcbrigen", "zahlen", "festlegen", "wolle", "april", "migranten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["altbundeskanzler", "helmut", "schmidt", "schnelle", "seebestattung", "leichnams", "islam", "un\u00fcblich", "kritisiert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["reaktion", "freue", "t\u00f6tung", "ladens", "gelungen", "aussage", "kirchenvertretern", "cdu-vertretern", "kritisiert", "verteidigt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["belebt", "gesch\u00e4ft", "nordschleswiger", "nutzt", "d\u00e4nen", "gesch\u00e4ftsidee", "bekanntheitsgrad", "annies", "kiosk", "beabsichtigen"], "right_context": ["besuchten", "hotdog-bude", "preiskrieg", "f\u00fchren", "markt", "verdr\u00e4ngen", "dennoch", "k\u00fcndeten", "schlagzeilen", "flensborg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["betreiben", "insgesamt", "bekam", "kirchentag", "zahlreiche", "bundespolitiker", "auftraten", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00f6ffentliche", "zuwendungen", "h\u00f6he", "millionen", "euro", "kirche", "million", "euro", "beigesteuert", "sachsen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["voraus", "charta", "endet", "satz", "charta", "vielfalt", "dezember", "unternehmen", "initiiert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "beginn", "schirmherrschaft", "initiative", "maria", "b\u00f6hmer", "zeitpunkt", "staatsministerin", "bundeskanzleramt", "beauftragte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verliehen", "tod", "reinhard", "mohn", "selben", "benannten", "verantwortlichen", "auszeichnung", "ehren", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hielt", "rede", "anl\u00e4sslich", "festakts", "verleihung", "reinhard-mohn-preises", "w\u00fcrdigte", "reinhard", "mohn", "herausragende"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wobei", "\u00f6sterreich", "bundesregierung", "sch\u00fcssel", "ii", "zwischenzeitlich", "alternative", "vollmitgliedschaft", "ausgesprochen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "vage", "definierte", "partnerschaft", "stellte", "vollmitgliedschaft", "t\u00fcrkei", "innerhalb", "eu", "t\u00fcrkische"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["assimilieren", "\u00e4u\u00dferungen", "f\u00fchrten", "politischen", "aufschrei", "deutschland", "herbst", "fr\u00fchjahr", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["t\u00fcrkei", "davutoglu", "deutschland", "aufgrund", "eu-fl\u00fcchtlingskrise", "november", "seiten", "besuche", "spannungen", "dialog"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fall", "deniz", "y\u00fccel", "streit", "wahlkampfauftritte", "niederlanden", "t\u00fcrkei", "warf", "erdo\u011fan", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nazi-praktiken", "unterst\u00fctzung", "terrorismus", "april", "deutsche", "journalistin", "me\u015fale", "tolu", "rahmen", "presset\u00e4tigkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erschien", "deutschen", "\u00fcbersetzung", "shitgewittern", "anspielung", "ernst", "j\u00fcngers", "buch", "stahlgewittern", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["begriff", "englischsprachigen", "rede", "verwendete", "dr\u00fcckten", "englischsprachige", "journalisten", "verwunderung", "sicht", "obsz\u00f6ne"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["egal", "selber", "denken", "wirtschaftliche", "kraft", "eu-gipfels", "br\u00fcssel", "november", "warb", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["europ\u00e4ische", "union", "langfristig", "staats\u00e4hnlichen", "befugnissen", "auszustatten", "kommission", "tages", "europ\u00e4ische", "regierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gorleben", "november", "april", "organisierte", "online-petition", "titel", "wissenschaft", "atomausstieg", "april", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eingereicht", "februar", "professor", "schluchter", "emeritiert", "arbeitete", "triplex-konzept", "partizipation", "b\u00fcrgern", "planungsvorhaben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitwirkung", "pfisters", "verfasste", "artikel", "unheimliche", "freund", "enth\u00fcllte", "lauschangriff", "mobiltelefon", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["amerikanischen", "geheimdienst", "nsa", "text", "l\u00f6ste", "krise", "deutsch-amerikanischen", "verh\u00e4ltnis", "gegenstand", "untersuchungsausschusses"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["landung", "flughafen", "berlin-tegel", "papst", "benedikt", "xvi", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["apostolischen", "nuntius", "deutschland", "erzbischof", "jean-claude", "p\u00e9risset", "begr\u00fc\u00dft", "papst", "vatikanischen", "kardinalstaatssekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vereinigten", "staaten", "offiziellen", "regierungskonsultationen", "erstmals", "reisten", "juni", "insgesamt", "bundesminister", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["usa", "sodass", "zumindest", "inoffiziellen", "regierungskonsultationen", "rede", "russland", "geplanten", "regierungskonsultationen", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitglied", "ausschuss", "inneres", "hoffmann", "mitglied", "cdu", "januar", "verglich", "mehrfach", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zk", "sed", "h\u00f6chsten", "parteiorgan", "sed", "warnte", "facebook", "anti-christlichen", "unterwanderung", "t\u00fcrken"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["elfer", "montag", "abend", "bundestagswahl", "moderierte", "sch\u00e4fer", "kanzlercheck", "jungen", "radios", "ard"], "right_context": ["martin", "schulz", "interviewte", "januar", "sch\u00e4fer", "portal", "magenta", "sport", "kommentator", "moderator"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["englisch", "franz\u00f6sisch", "portugiesisch", "umbundu", "bemba", "juli", "abends", "empfing", "chicoti", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["flughafen", "luanda", "auftakt", "kurzbesuchs", "angola", "september", "amtsantritt", "pr\u00e4sident", "angola", "jo\u00e3o"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["duk", "e.", "v.", "10-j\u00e4hriges", "bestehen", "presse-", "besucherzentrum", "bundesregierung", "gratulanten", "z\u00e4hlten"], "right_context": ["cdu", "damalige", "bundesministerin", "gesundheit", "soziale", "sicherung", "ulla", "schmidt", "spd", "september"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["robert", "bosch", "stiftung", "gr\u00fcndete", "academianet", "kooperation", "spektrum", "wissenschaft", "verlagsgesellschaft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rede", "anl\u00e4sslich", "freischaltung", "plattform", "november", "wissenschaft", "m\u00f6glichkeiten", "bliebe", "m\u00e4nnlich", "h\u00e4lfte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zusammenarbeit", "externen", "projektgebern", "bearbeitet", "schirmherren", "bzw.", "schirmherrin", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ehemalige", "pr\u00e4sident", "fraunhofer-gesellschaft", "f\u00f6rderung", "angewandten", "forschung", "e.", "v.", "hans-j\u00f6rg", "bullinger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["missachtet", "karlsruhe", "stand", "april", "reaktion", "september", "deutsche", "bundesregierung", "vertreten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["negativpreis", "bigbrotheraward", "kategorie", "politik", "ausgezeichnet", "rechtlichen", "politischen", "mitverantwortung", "v\u00f6lkerrechtswidrigen", "us-drohnenkrieg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erstmals", "dezember", "hangar", "ehemaligen", "flughafen", "tempelhof", "berlin", "laudatio", "hielt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bedeutung", "dualen", "ausbildung", "worten", "hervorhob", "ausbildung", "markenzeichen", "bundesrepublik", "deutschland", "dihk"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["abgeordnetenhauses", "september", "thematisiert", "sowohl", "cdu", "fdp", "eigens", "plakate", "vorgestellt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verurteilte", "brandanschl\u00e4ge", "scharf", "beobachte", "entwicklung", "sorge", "berliner", "gr\u00fcnen-politiker", "hans-christian", "str\u00f6bele"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lag", "restaurierung", "erfolgte", "fertigstellung", "rahmen", "festaktes", "deutschen", "reichstag", "januar", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["teilnahm", "j\u00fcdische", "gemeinde", "inzwischen", "gruppe", "zur\u00fcckgegangen", "verkauf", "erfolgte", "auflage", "synagogengeb\u00e4ude"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "zentralbank", "jean-claude", "trichet", "aufgegriffen", "schlie\u00dflich", "erkl\u00e4rte", "deutsche", "regierung"], "right_context": ["einrichtung", "europ\u00e4ischen", "wirtschaftsregierung", "bereit", "ebene", "gesamten", "eu", "euro-staaten", "ansetzen", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["europa", "mai", "reform", "aeu-vertrags", "zustimmung", "ratifikation", "mitgliedstaaten", "notwendig", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["setzt", "l\u00e4ngerem", "eu-wirtschaftsregierung", "verbesserte", "koordination", "wirtschafts-", "finanzpolitik", "gemeinsame", "wirtschaftsregierung", "euro-l\u00e4nder"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["china", "brachte", "deutsche", "tv-serie", "besuchs", "vr", "china", "uwe", "kr\u00e4uter", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["empfang", "deutschen", "botschafters", "michael", "clauss", "juli", "peking", "getroffen", "gelegenheit", "buch"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zuschauer", "marktanteil", "bzw.", "entsprach", "quotenrekord", "september", "aufgestellt", "sendung", "anschluss", "fernsehduell"], "right_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "ausgestrahlt", "erreichte", "millionen", "zuschauer", "vorherige", "rekordsendung", "nummer", "april"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["t\u00e4tig", "saad", "arbeitete", "quartiersmanager", "streetworker", "bezirk", "neuk\u00f6lln", "jungen", "menschen", "begleitete"], "right_context": ["staatsempfang", "elys\u00e9e-palast", "chancengleichheit", "integration", "referieren", "buch", "bruder", "neuk\u00f6lln", "ver\u00f6ffentlicht", "hielt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "evangelischen", "kirchentags", "juni", "lebendig", "kr\u00e4ftig", "sch\u00e4rfer", "teilnehmenden", "geh\u00f6rte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundeskanzleramtschef", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "bundesinnenminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bisch\u00f6fin", "margot", "k\u00e4\u00dfmann"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einzuladen", "moschee", "nrw-innenminister", "ralf", "j\u00e4ger", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["betonten", "gewaltmonopol", "staates", "merkel", "befugt", "rolle", "staates", "hineinzuschleichen", "m\u00fcsse", "anf\u00e4ngen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["liecke", "anerkennung", "werte", "grundgesetzes", "oktober", "unterzeichner", "briefes", "cdu-politikern", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["richtete", "januar", "kritisierte", "liecke", "\u00f6ffentlich", "m\u00f6glichkeit", "religi\u00f6sen", "ehe", "teilen", "migrantischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["polizeiwache", "personalienfeststellung", "pressekonferenz", "ankara", "februar", "richtete", "y\u00fccel", "frage", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gewissen", "vorw\u00fcrfen", "stehe", "ignoriere", "heutige", "missst\u00e4nde", "t\u00fcrkei", "regierung", "gegenzug", "kooperationsbereit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beachtet", "eingehalten", "fair", "behandelt", "blick", "t\u00fcrkei", "verfassungsrechtlich", "verankerte", "pressefreiheit", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "februar", "rande", "m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "binali", "y\u0131ld\u0131r\u0131m", "y\u00fccels"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["denkmal", "bodenplatte", "gedenken", "wendeereignisse", "meiningen", "wahlveranstaltung", "fand", "platz", "april", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["marktplatz", "meiningen", "mittelalter", "j\u00e4hrlich", "urkundlich", "bekannte", "jahrm\u00e4rkte", "abgehalten", "kamen", "viehm\u00e4rkte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["conrad", "zentralen", "vermittler", "angaben", "frankfurter", "zeitung", "premierminister", "benjamin", "netanjahu", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sommer", "pers\u00f6nlich", "erneuten", "einsatz", "conrad", "gebeten", "oktober", "vermittelte", "conrad", "freilassung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wagner", "politik", "bundestagswahlkampf", "moderierte", "wechsel", "kollegen", "jan", "stecker", "veranstaltungen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "begleitete", "kanzlerin", "wochen", "insgesamt", "auftritten", "eventmoderator", "thomas", "wagner", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nannte", "votum", "besorgniserregend", "k\u00fcndigte", "frankreich", "beziehungen", "schweiz", "\u00fcberpr\u00fcfen", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "anl\u00e4sslich", "besuchs", "schweizer", "bundespr\u00e4sidenten", "didier", "burkhalter", "berlin", "bedaure", "entscheidung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["live", "gesendet", "kinderchor", "bistums", "dresden-mei\u00dfen", "segnete", "sternsinger", "berliner", "bundeskanzleramt", "empfang"], "right_context": ["musikalische", "programm", "feierstunde", "j\u00e4nke", "geleitet", "wiederholt", "konzerten", "rolf", "zuckowski", "studium"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["stimmte", "zuvor", "ministeriums-", "bundeswehrintern", "diskutierten", "pl\u00e4ne", "\u00fcbrigen", "kabinett", "bundeskanzlerin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zeigte", "z\u00f6gerlich", "klausurtagung", "beschloss", "bundeskabinett", "u.", "a.", "bundesministerium", "verteidigung", "ebenfalls"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["helden", "alltags", "j\u00e4hrlichen", "preis", "berliner", "taz", "panter", "stiftung", "idee", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundessieger", "idee", "start", "social", "ausgezeichnet", "verein", "kultur", "e.v.", "ort", "ideen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "bundespolizeipr\u00e4sidiums", "dieter", "romann", "kritiker", "aufnahme", "fl\u00fcchtlingen", "rahmen", "fl\u00fcchtlingskrise", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juni", "schindler", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "bruno", "kahl", "trat", "juli", "nachfolge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gremium", "stellt", "eu-institution", "dar", "teilnehmerzahl", "schwankt", "personen", "teilnehmer", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "vorsitzende", "euro-gruppe", "jeroen", "dijsselbloem", "niederlande", "iwf-chefin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verharmlose", "wolle", "hilfe", "manipulativ", "verzerrter", "zitate", "inhalte", "desavouieren", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "mai", "bezeichneten", "afrikanische", "intellektuelle", "antisemitismusvorw\u00fcrfe", "mbembe", "unzul\u00e4ssige"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["herstellung", "medizinisch", "einsetzbarer", "radionuklide", "dienen", "februar", "fand", "spitzentreffen", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["s\u00fcdafrikanischen", "pr\u00e4sident", "ramaphosa", "kanzlerin", "staatsbesuch", "eingeladen", "offiziellen", "besuchsprogramm", "\u00fcberlegungen", "vorgesehen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["t\u00f6chter", "enver", "\u015fim\u015feks", "mehmet", "kuba\u015f\u0131ks", "bundesrepublik", "anstelle", "inzwischen", "zur\u00fcckgetretenen", "wulff"], "right_context": ["semiya", "\u015fim\u015fek", "reinen", "gewissens", "opfer", "merkel", "bat", "namen", "bundesrepublik", "verzeihung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["j\u00e4hrlich", "verrechnungsscheck", "schickte", "pflege", "dauer", "kanzlerschaft", "vereinbart", "schr\u00f6ders", "nachfolgerin", "kanzleramt"], "right_context": ["doretta", "thema", "zust\u00e4ndigkeit", "\u00fcbernahm", "berliner", "verein", "leben", "tieren", "juni", "zog"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["agribusiness", "teilen", "griechischen", "presse", "anfangs", "misstrauen", "begegnete", "reichenbach", "gauleiter", "statthalter"], "right_context": ["bezeichnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jahrestag", "massakers", "fanden", "dinant", "gedenkveranstaltungen", "k\u00f6nig", "belgier", "teilnahm", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fr\u00fchzeitige", "einladung", "gedenkfeier", "ausgeschlagen", "britischen", "autor", "simon", "winder", "zufolge", "deutsche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schachtelwort", "merkozy", "bezeichnet", "enge", "zusammenarbeit", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["damaligen", "franz\u00f6sischen", "staatspr\u00e4sidenten", "nicolas", "sarkozy", "nachnamen", "begriff", "gebildet", "gebr\u00e4uchliche", "alternative"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spanien", "schloss", "ziel", "entschiedensten", "verfechtern", "gemeinsamen", "fiskalunion", "geh\u00f6ren", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zahlreiche", "amtierende", "eu-finanzminister", "chef", "europ\u00e4ischen", "zentralbank", "deutschland", "mitgliedstaaten", "gedr\u00e4ngt", "schuldenbremse"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["quitzow", "ortsteil", "stadt", "perleberg", "brandenburgischen", "landkreis", "prignitz", "ort", "z\u00e4hlt", "einwohner"], "right_context": ["lebte", "geburt", "quitzow", "umzug", "eltern", "hamburg", "ortsteil", "quitzow", "liegt", "circa"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["insbesondere", "deutsch-franz\u00f6sische", "geschichte", "politik", "deutsch", "franz\u00f6sisch", "publiziert", "schrieb", "helmut", "kohl"], "right_context": ["nicolas", "sarkozy", "befasste", "schicksal", "besatzungskindern", "enfants", "maudits", "franz\u00f6sische", "frauen", "weltkrieges"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["zeitung", "\u00e4hnlich", "klickstrecke", "kapitel", "kapitel", "blickt", "autorin", "unterschiedliche", "facetten", "pers\u00f6nlichkeit"], "right_context": ["schramm", "merkel", "thesen", "befragt", "buch", "\u00e4hnele", "all", "halb", "gescheiterten", "journalistischen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["einstein-connection", "vorbild", "andenpaktes", "gegr\u00fcndet", "konservative", "kr\u00e4fte", "innerhalb", "cdu", "interessen", "kanzlerin"], "right_context": ["ausreichend", "vertreten", "sahen", "juli", "fanden", "informelle", "gespr\u00e4che", "caf\u00e9", "einstein", "koordinierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dinge", "erkl\u00e4rte", "russische", "einmischung", "us-wahl", "nsa", "entspreche", "telefon", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abgeh\u00f6rt", "september", "berichtete", "wall", "street", "journal", "rohrabacher", "ermittlungen", "eingeschaltet", "rohrabacher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["juli", "leiter", "wirtschafts-", "finanzabteilung", "bundeskanzleramt", "arbeitet", "lars-hendrik", "r\u00f6ller", "wirtschaftsberater", "kanzlerin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ehemaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "richard", "weizs\u00e4cker", "november", "bhutanischer", "seite", "staatsbesuch", "durchgef\u00fchrt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["traf", "september", "rande", "generalversammlung", "vereinten", "nationen", "bhutanischen", "premierminister", "jigme", "thinley"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fl\u00e4chendeckenden", "programms", "verbesserung", "gegenw\u00e4rtigen", "situation", "betont", "\u00f6ffentlichen", "brief", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rief", "hammarberg", "stopp", "abschiebungen", "roma", "insbesondere", "kosovo", "abgeschobenen", "politischer", "verfolgung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lehrer", "erhielten", "auszeichnungen", "kategorie", "sch\u00fcler", "zeichnen", "lehrer", "erhielten", "auszeichnungen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verleihung", "deutschen", "lehrerpreises", "november", "berlin", "preise", "folgenden", "kategorien", "vergeben", "lehrer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fraktionsgemeinschaft", "cdu", "blau", "signet", "cdu", "bevor", "damaligen", "cdu-vorsitzenden", "sp\u00e4teren", "kanzlerkandidatin"], "right_context": ["orange", "wechselte", "bundestagswahlkampfes", "kehrte", "cdu", "csu-kanzlerkandidat", "armin", "laschet", "blau", "einheitlicher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["adolf", "hitler", "deutschen", "lediglich", "sch\u00fctzen", "versucht", "vergleich", "kommunistin", "zionistin", "satanistin"], "right_context": ["hitler", "segen", "hildmann", "merkel", "gates", "globalen", "v\u00f6lkermord", "milliarden", "menschen", "plane"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["postillon", "januar", "einf\u00fchrung", "europ\u00e4ischen", "nationalmannschaft", "authentisch", "\u00f6ffentlichen", "facebook-post", "aussprach", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vorwarf", "fu\u00dfball-em", "abschaffen", "eu-nationalstaaten", "aufl\u00f6sen", "zukunft", "eu-bundesliga", "g\u00e4be", "sorgte", "verwirrung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["august", "tod", "deutscher", "botschafter", "volksrepublik", "china", "zudem", "au\u00dfenpolitischer", "berater", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zuvor", "hecker", "richter", "bundesverwaltungsgericht", "au\u00dferplanm\u00e4\u00dfiger", "professor", "europa-universit\u00e4t", "viadrina", "hecker", "sohn"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["peter", "altmaiers", "angeworben", "heckers", "bundesinnenministerium", "kannte", "bundestagswahl", "bildung", "regierung", "berief"], "right_context": ["hecker", "nachfolger", "christoph", "heusgen", "position", "au\u00dfenpolitischen", "beraters", "\u00fcbernahm", "ministerialdirektor", "leitung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "franz", "m\u00fcntefering", "sprach", "finanzinvestoren", "heuschrecken", "zusammenhang", "fragte", "schwarzman", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["november", "k\u00f6nne", "minister", "kabinetts", "insekt", "betrachtet", "vorfeld", "b\u00f6rsengangs", "juni", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kirche", "beleidigen", "anklage", "fehlerhafte", "auslegung", "kanons", "kirche", "aufgebaut", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["betonte", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "harte", "urteil", "stehe", "einklang", "europ\u00e4ischen", "werten", "rechtsstaatlichkeit", "demokratie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dosis", "zentrale", "kern", "k\u00f6hlers", "argumentation", "zuge", "\u00f6ffentlichen", "diskussion", "bat", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutsche", "akademie", "naturforscher", "leopoldina", "luftverschmutzung", "gesundheitlichen", "folgen", "auseinanderzusetzen", "ver\u00f6ffentlichte", "april"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bewarb", "hannoveraner", "afd", "sommer", "kandidaten", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "aufgestellt", "wundrak", "wirft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["politik", "antideutsch", "womit", "einwanderungs-", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundesregierung", "bezieht", "bezug", "migranten", "journalisten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ver\u00fcbt", "kammenos", "appelliert", "antideutsche", "ressentiments", "wahlbrosch\u00fcre", "anel", "parlamentswahl", "griechenland", "september"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "karikiert", "anel-sch\u00e4dlingsspray", "bek\u00e4mpft", "kammenos", "behauptet", "griechenland", "eu", "banken"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["chemie", "erfolgte", "emeritierung", "leipziger", "sch\u00fcler", "lutz", "z\u00fclicke", "kockel", "quasi", "doktorgro\u00dfvater"], "right_context": ["bernhard", "kockel", "verheiratet", "t\u00f6chter", "geboren", "karl", "wappler", "bernhard", "kockel", "geburtstag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wirtschaftslage", "\u00f6konomische", "situation", "europas", "euro-schuldenkrise", "diskutiert", "kritik", "stand", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ablehnung", "schuldenfinanzierten", "konjunkturprogrammen", "zuvor", "amerikanischen", "pr\u00e4sidenten", "barack", "obama", "neu", "gew\u00e4hlten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bandmitglieder", "aufgenommen", "slavica", "ziener", "erkennt", "trotz", "aufgesetzter", "maske", "konrad", "adenauer"], "right_context": ["3d-brille", "tr\u00e4gt", "magdeburger", "bischof", "gerhard", "feige", "vordergrund", "befindet", "zusammenschnitt", "hammer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["projekte", "deutschlands", "verlaufe", "arabischen", "fr\u00fchlings", "begleitete", "zahlreiche", "politiker", "nahostreisen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eu-kommissionspr\u00e4sident", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "fr\u00fcheren", "bundesau\u00dfenminister", "jetzigen", "bundespr\u00e4sidenten", "frank-walter", "steinmeier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["versucht", "kommunistischen", "weltverschw\u00f6rung", "verbergen", "angeblich", "eugeniker", "pharmaindustrie", "otto", "schily", "sogar"], "right_context": ["beitrag", "magazin", "spiegel", "meinung", "vertreten", "janichs", "mutma\u00dfliches", "spezl-netz", "wunderbar", "buch"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["unverdrossen", "grundeinkommen", "vorgang", "abgeschlossen", "empfehlung", "petitionsausschusses", "bundestag", "petition", "abzulehnen", "online-dialog"], "right_context": ["februar", "april", "leitfragen", "zukunftsdialogs", "geh\u00f6rte", "susanne", "wiests", "beitrag", "sichere", "finanzielle"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wirtschaftlich", "schw\u00e4cheren", "l\u00e4nder", "stark", "sodass", "ma\u00dfnahmen", "erforderlich", "erschienen", "deutsche", "bundesregierung"], "right_context": ["schlug", "l\u00f6sungen", "ausschluss", "\u00fcberschuldeten", "staaten", "europ\u00e4ischen", "w\u00e4hrungsunion", "einrichtung", "staateninsolvenzordnung", "geregeltes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["max", "otte", "kritisierte", "geplante", "europ\u00e4ische", "regelung", "stabilisierungsmechanismus", "euro-absicherung", "position", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["milliard\u00e4re", "oligarchen", "akteure", "retten", "treffen", "eu-finanzminister", "notenbankchefs", "breslau", "september", "lehnte"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["rechts", "au\u00dfen", "aktuelle", "partei", "liberal-konservative", "reformer", "lkr", "kritikw\u00fcrdig", "landesverband", "hamburg"], "right_context": ["weg\u201c-kundgebungen", "geworben", "zudem", "vertrete", "modell", "schlanken", "staat", "abbau", "sozialsysteme", "freiere"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pisa-studie", "aufzeigte", "stark", "deutschland", "bildungserfolg", "sozialer", "ethnischer", "herkunft", "abh\u00e4ngt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutsche", "integrationsgipfel", "leben", "gerufen", "erstmals", "juli", "tagte", "folge", "plan", "erarbeitet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["finanzen", "au\u00dfenhandel", "pierre", "moscovici", "unterstellt", "ernennung", "beigeordneten", "minister", "kritisierte", "parteisprecher"], "right_context": ["deutschlandbesuch", "hollandes", "haltung", "europ\u00e4ischen", "fiskalpakt", "worten", "merkel", "k\u00f6nne", "alleine", "schicksal"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["november", "geh\u00f6rte", "schroeder", "gruppe", "ehemaligen", "botschaftern", "generalkonsuln", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesau\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "forderten", "frage", "aufnahme", "pal\u00e4stinas", "vereinten", "nationen", "klaren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutsch-amerikanischen", "freundschaft", "geleistet", "lucius", "d.", "clay", "medaille", "ausgezeichnet", "preistr\u00e4gern", "z\u00e4hlen"], "right_context": ["hans-dietrich", "genscher", "thomas", "reiter", "folgenden", "pers\u00f6nlichkeiten", "geh\u00f6ren", "ehrenvorstand", "vdac"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "partnern", "geteilt", "april", "nordlink", "kommerziellen", "regelbetrieb", "mai", "nordlink", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["premierministerin", "norwegens", "erna", "solberg", "ministerpr\u00e4sidenten", "schleswig-holstein", "daniel", "g\u00fcnther", "covid-19-pandemie", "digital"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["offizielle", "einweihung", "fand", "digitale", "feier", "mai", "rednern", "geh\u00f6ren", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["norwegische", "amtskollegin", "erna", "solberg", "bundeswirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "seekabel", "speziellen", "kabelverlegungsschiff"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "september", "berlin", "gast", "selben", "zeichnete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berlin", "bundessieger", "startsocial", "bundesweiten", "sozialwettbewerb", "schirmherrschaft", "krumbach", "mitglied", "responsible", "leaders"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gesch\u00e4ndet", "erfolgte", "vorfeld", "treffens", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "fran\u00e7ois", "hollande", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juli", "reims", "treffen", "erinnerte", "demonstrativ", "freundschaftlichen", "abschluss", "charles", "de", "gaulle"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aussetzen", "schulpflicht", "stellte", "mehrere", "personen", "politik", "wissenschaft", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["niedersachsen", "bremen", "setzten", "vorschlag", "leopoldina", "zwischenzeitlich", "gebauer", "daraufhin", "haltung", "opposition"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["freihandelsideologie", "abgelehnt", "investitionsstreitigkeiten", "menschenrechtsgerichtsh\u00f6fen", "aufgehoben", "ausgewogenerer", "schutz", "eigentums", "erwarten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sieht", "hingegen", "\u00e4nderungen", "ceta", "spielraum", "protesten", "europa", "punkt", "schiedsverfahren", "ttip"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aufmerksamkeit", "weckten", "\u00e4u\u00dferungen", "europ\u00e4ischen", "fl\u00fcchtlingskrise", "kritisierte", "zusammenhang", "vorgehen", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["grob", "fahrl\u00e4ssig", "eu-t\u00fcrkei-abkommen", "m\u00e4rz", "unfug", "kneissl", "\u00e4u\u00dferte", "migranten", "gr\u00f6\u00dftenteils", "wirtschaftsfl\u00fcchtlinge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["europ\u00e4ischer", "werte", "ausgetragen", "bundesregierung", "entwicklungen", "einfach", "ignorieren", "juli", "telefonierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rum\u00e4nischen", "pr\u00e4sidenten", "b\u0103sescu", "kanzlerin", "hielt", "inakzeptabel", "land", "eu", "grundprinzipien", "rechtsstaatlichkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["europa", "erneut", "vordringenden", "islam", "titelgeschichten", "trugen", "\u00fcberschriften", "k\u00f6nigin", "schlepper", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["onkel", "asyl", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "mitte", "wirbt", "compact-magazin", "motto", "mut"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["brandenburger", "tor", "fest", "freiheit", "mauerfall", "september", "autor", "stefan", "raab", "kanzlerduell"], "right_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "anl\u00e4sslich", "bundestagswahl", "april", "autor", "laureus", "world", "sports", "awards"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["gilt", "offenes", "geheimnis", "berlin", "romann", "ex-verfassungsschutzchef", "hans", "georg", "maa\u00dfen", "vorneherein"], "right_context": ["fl\u00fcchtlingspolitik", "abgelehnt", "angespanntes", "verh\u00e4ltnis", "kanzlerin", "gegenseitigem", "misstrauen", "gepr\u00e4gt", "beklagte", "romann"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lockte", "insgesamt", "besucher", "zahlreiche", "prominente", "g\u00e4ste", "z.", "b.", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ideenpark", "gro\u00dfveranstaltung", "messe", "stuttgart", "fand", "mai", "unterst\u00fctzung", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "partner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["treffen", "sisi", "menschenrechtsorganisation", "human", "rights", "watch", "organisationen", "forderten", "gemeinsam", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["menschenrechtsverletzungen", "\u00e4gypten", "sisi", "anzusprechen", "problem", "spitzte", "zusammenhang", "fall", "regeni", "regeni"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["entwicklung", "deutschen", "nachhaltigkeitskodex", "oktober", "inzwischen", "aktualisierten", "fassung", "juli", "vorgelegt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "juni", "rede", "jahreskonferenz", "rates", "nachhaltige", "entwicklung", "deutschen", "nachhaltigkeitskodex", "orientierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nachhaltige", "entwicklung", "deutschen", "nachhaltigkeitskodex", "orientierung", "nachhaltiges", "wirtschaften", "vorwort", "dnk", "l\u00e4dt"], "right_context": ["jedes", "unternehmen", "deutschen", "nachhaltigkeitskodex", "anzuwenden", "chance", "nachhaltigen", "wirtschaftens", "nutzen", "aktuelle"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["weg", "populistischen", "partei", "sehe", "zudem", "kritisierte", "umgang", "horst", "seehofers", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["v\u00f6llig", "unertr\u00e4glich", "seehofer", "warf", "zudem", "pers\u00f6nlichkeitsdefizit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anzuschlie\u00dfen", "udar", "deutschen", "bundesregierung", "konrad-adenauer-stiftung", "unterst\u00fctzt", "klitschko", "partei", "erhielten", "unterst\u00fctzung"], "right_context": ["konrad-adenauer-stiftung", "evp", "zielsetzung", "spiegel-informationen", "klitschko", "gezielt", "starken", "mann", "kiew", "bauen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["private", "rein", "praktische", "selbsthilfe", "individuellen", "problem", "fehlenden", "wohnung", "begegnen", "prominentes"], "right_context": ["anfang", "1980er", "leerstehende", "wohnung", "besetzte", "scheidung", "mann", "wohnung", "leben", "freigeworden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["demonstrationen", "innocence", "of", "muslims", "kleinere", "gruppen", "jungen", "frustrierten", "m\u00e4nnern", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verurteilte", "angriffe", "deutsche", "botschaft", "khartum", "mehrere", "amerikanische", "botschaften", "sch\u00e4rfe", "bundesau\u00dfenminister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["versorgt", "stiftung", "betreibt", "lobbyarbeit", "politik", "gesellschaft", "initiierte", "beispielsweise", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["petition", "deutschen", "bundestag", "\u00e4nderung", "bet\u00e4ubungsmittelgesetzes", "petition", "resultierende", "\u00f6ffentliche", "diskussion", "f\u00fchrten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["menschen", "listenpl\u00e4tze", "aktuell", "liste", "ver\u00f6ffentlicht", "pl\u00e4tze", "folgenden", "gleichberechtigten", "kriterien", "vergeben"], "right_context": ["einf\u00fchrung", "liste", "ununterbrochen", "m\u00e4chtigste", "frau", "welt", "deutschsprachigen", "raum", "platz", "derzeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gespr\u00e4che", "vizepr\u00e4sidenten", "bundesamts", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "fl\u00fcchtlinge", "angeboten", "durststreik", "beenden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "damalige", "bundesinnenminister", "hans-peter", "friedrich", "reden", "samstag", "oktober"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["unterdessen", "international", "ideengeber", "berater", "spitzenpolitikern", "herangezogen", "barack", "obama", "sch\u00e4tzt", "inspirationsquelle"], "right_context": ["emmanuel", "macron", "sebastian", "trafen", "gedankenaustausch", "liste", "hararis", "publikationen", "findet", "website"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["art", "vorgestellt", "aktion", "september", "pressekonferenz", "bundeskanzleramt", "berlin", "schirmherrin", "deutschlandstiftung", "integration"], "right_context": ["uli", "hoene\u00df", "vorstandsmitglied", "deutschlandstiftung", "integration", "dfl-pr\u00e4sident", "reinhard", "rauball", "damaligen", "staatsministerin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["standort", "dient", "nord\u00f6stliche", "prenzlauer", "ortsgebiet", "stra\u00dfe", "schenkenberg", "april", "legte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anwesenheit", "brandenburgs", "ministerpr\u00e4sident", "matthias", "platzeck", "landeswirtschaftsminister", "ulrich", "junghanns", "grundstein", "kraftwerk"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bedingungen", "rundfunk", "bewertet", "somit", "lizenzpflichtig", "zusammenhang", "hangout", "on", "air", "kanzlerin"], "right_context": ["april", "aussage", "getroffen", "hangout", "on", "air", "rundfunk", "abrufdienst", "rundfunklizenz", "ben\u00f6tigt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutscher", "funktions-", "outdoorbekleidung", "ma\u00dfgeblich", "marke", "jack", "wolfskin", "gepr\u00e4gt", "thematisierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wanderurlaub", "funktionskleidung", "fotografiert", "jan", "b\u00f6hmermann", "olli", "schulz", "thematisierten", "kleidung", "radiosendung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["herausragenden", "quergelegten", "stele", "form", "erschie\u00dfungsorte", "namen", "opfer", "eingraviert", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["september", "b\u00fcrgermeister", "dinants", "einladung", "feierlichkeiten", "erhalten", "ausschlug", "niederl\u00e4ndische", "maler", "karikaturist"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schokofair-projekts", "zudem", "solidarisieren", "zahlreiche", "prominente", "forderungen", "schokofair", "richard", "gere", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["helmut", "schmidt", "bundes-entwicklungsminister", "gerd", "m\u00fcller", "dirk", "nowitzki", "anke", "engelke", "joachim"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stattfindenden", "deutsch-franz\u00f6sischen", "gipfel", "deutsch-franz\u00f6sische", "ministerr\u00e4te", "institutionalisiert", "auftakt", "jubil\u00e4umsjahr", "gaben", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["staatspr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "gemeinsamen", "besuch", "kathedrale", "reims", "juli", "erinnerten", "adenauer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00e4nderungsgesetze", "novelliert", "februar", "bundesregierung", "wahlperiode", "vertreten", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesministerin", "justiz", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "bundesminister", "gesundheit", "daniel", "bahr", "ausgefertigt", "februar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["abwechseln", "hagen", "singt", "lied", "kr\u00e4ftig-jugendlicher", "schmollender", "stimme", "verabschiedung", "bundeskanzlerin", "w\u00e4hlte"], "right_context": ["zapfenstreich", "musikst\u00fccken", "farbfilm", "vergessen", "farbfilm", "vergessen", "bekanntesten", "lieder", "ddr", "zahlreichen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["werbenden", "aktion", "geh", "deinen", "weg", "initiierter", "integrationsspieltag", "fu\u00dfball-bundesliga", "vorgestellt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anonymen", "spieler", "lebt", "land", "outing", "f\u00fcrchten", "signal", "geben", "angst", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kreis", "ebenfalls", "abgelehnt", "thomas", "barei\u00df", "erkl\u00e4rte", "rahmen", "pressegespr\u00e4chs", "cdu", "d\u00fcrfe"], "right_context": ["stehen", "kanzlerwahlverein", "medienberichten", "zufolge", "gingen", "wortmeldungen", "sch\u00e4rfe", "deutlich", "text", "verteilten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anstelle", "vorbeugendem", "klimaschutz", "anpassung", "globale", "erw\u00e4rmung", "treten", "erkl\u00e4rung", "kampfansage", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gewertet", "tags", "zuvor", "pariser", "klimaschutzvertrag", "unumkehrbar", "bezeichnet", "betont", "lebenswichtiges", "instrument"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["milliarden", "euro", "akonto-zahlung", "bayern", "\u00fcberweisen", "sogenannten", "fl\u00fcchtlingskrise", "entschied", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["september", "absprache", "regierungschefs", "\u00f6sterreich", "ungarn", "\u00f6sterreichisch-ungarischen", "grenze", "budapest", "festsitzenden", "fl\u00fcchtlingen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einvernehmliche", "entscheidung", "geheim", "tagenden", "mitglieder", "verschwiegenheit", "anhaltenden", "rates", "geachtet", "kanzlerin"], "right_context": ["kabinett", "merkel", "i", "ii", "mehrheitsentscheidungen", "eingef\u00fchrt", "\u00f6fter", "gelangen", "wirtschaftlich", "interessante"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zog", "bewerbung", "gemeinsam", "zeichner", "heiko", "sakurai", "schrieb", "comicbiografie", "miss", "tsch\u00f6rm\u00e4nie"], "right_context": ["spd-politikerin", "angela", "marquardt", "ver\u00f6ffentlichte", "hollstein", "autobiografie", "welt", "ver\u00f6ffentlichten", "reportage", "israel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anzeige", "waffengesch\u00e4ft", "kontroverse", "f\u00fchrte", "\u00e4u\u00dferte", "adam", "lanzas", "vater", "folgt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bekundete", "pressemitteilung", "mitgef\u00fchl", "\u00e4u\u00dferte", "mache", "tieftraurig", "national", "rifle", "association", "forderte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00fcberwiegend", "bisherigen", "dienststelle", "lichterfelde", "februar", "bnd-zentrale", "zw\u00f6lf", "bauzeit", "er\u00f6ffnet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hielt", "er\u00f6ffnungsrede", "gesamtkosten", "betrugen", "milliarden", "euro", "zuz\u00fcglich", "grundst\u00fcckskosten", "millionen", "euro"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wahlkampf", "einsatz", "liedes", "politische", "zwecke", "distanziert", "reagierte", "spott", "wahlfeier", "entschuldigte"], "right_context": ["telefonisch", "campino", "auftritt", "partei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["suche", "besetzung", "verj\u00fcngen", "gleichzeitig", "produzent", "katharina", "thalbach", "rolle", "kanzlerin", "\u00fcbernehmen"], "right_context": ["\u00e4hnlich", "sehe", "darauffolgenden", "monaten", "intensiv", "passenden", "besetzung", "gesucht", "mitte", "juni"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sent", "markteintritt", "planen", "zeigten", "emp\u00f6rt", "rum\u00e4nische", "beamte", "schmiergelder", "verlangen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["empfang", "rum\u00e4nischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "victor", "ponta", "bundeskanzleramt", "berlin", "juni", "deutsche", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erlie\u00dfen", "t\u00fcrkischen", "polizeibeh\u00f6rden", "haftbefehl", "erbaten", "deutschen", "polizeibeh\u00f6rden", "einsicht", "ermittlungsakten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "fall", "tode", "gepr\u00fcgelten", "sch\u00fclers", "jonny", "k.", "laut", "informationen", "spiegel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["austerit\u00e4tspolitik", "griechenland", "wiederkehren", "alten", "deutschfeindlichen", "stereotypen", "zeitungen", "beobachtet", "beispielsweise", "bildmontagen"], "right_context": ["nationalsozialistischer", "uniform", "abgedruckt", "\u00e4hnliche", "ver\u00f6ffentlichungen", "italienischen", "t\u00fcrkischen", "medien", "polnische", "partei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wahlforschung", "methoden", "umfrageforschung", "milit\u00e4rsoziologie", "fungierte", "jung", "zudem", "demoskopischer", "berater", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["presse", "jung", "merkels", "demoskop", "kanzlerinfl\u00fcsterer", "tituliert", "september", "warf", "jung", "interview"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["partija", "ts-lkd", "februar", "name", "medien", "sozialen", "netzwerken", "deutschland", "h\u00e4ufiger", "genannt"], "right_context": ["friedensverhandlung", "minsk", "ii", "friedensnobelpreis", "vorschlagen", "verheiratet", "frau", "virginija", "sohn", "tochter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erneut", "bundestagswahlkreis", "lahn-dill", "afd.", "wagner", "forderte", "landtagswahl", "amtszeiten", "volker", "bouffier"], "right_context": ["schwerpunkt", "fr\u00fchere", "t\u00e4tigkeit", "gymnasiallehrer", "bildungspolitik", "zudem", "lehnt", "dauerhaftes", "bleiberecht", "deutschland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vereinigte", "k\u00f6nigreich", "solle", "erwarten", "genauso", "behandelt", "griechenland", "referendum", "stellte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutschen", "bundestag", "eu-verhandlungsposition", "vereinigte", "k\u00f6nigreich", "d\u00fcrfe", "binnenmarkt", "bleiben", "personenfreiz\u00fcgigkeit", "eu-b\u00fcrger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["versuche", "boris", "johnson", "bilateral", "frankreichs", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verhandeln", "aufgrund", "alleinigen", "handelskompetenz", "eu", "abgelehnt", "dezember", "verk\u00fcndeten", "vorsitzenden", "gr\u00f6\u00dften"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["v\u00f6lkermord", "armeniern", "juni", "titelte", "blatt", "deutsch", "sch\u00e4men", "druckte", "s\u00f6zc\u00fc", "fotomontage"], "right_context": ["hitlerbart", "hakenkreuzarmbinde", "sa-uniform", "erschien", "selben", "verlag", "sport-tageszeitung", "fotogol", "sommer", "eingestellt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beteiligt", "versuch", "oktober", "offiziell", "bundesforschungsminister", "heinz", "riesenhuber", "mecklenburg-vorpommern", "stammenden", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["binz", "oktober", "gestartet", "insgesamt", "insel", "r\u00fcgen", "elektrofahrzeuge", "klassen", "erprobt", "legten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "union", "au\u00dfenministeriums", "vereinigten", "staaten", "nachfolgeorganisation", "devrimci", "sol", "gegr\u00fcndet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["us-vizepr\u00e4sident", "joe", "biden", "verurteilten", "anschlag", "us-vertretung", "merkel", "beginn", "treffens", "biden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["traf", "albanische", "ministerpr\u00e4sident", "edi", "rama", "offiziellen", "besuch", "berlin", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gegenstand", "gespr\u00e4chs", "politische", "wirtschaftliche", "lage", "albanien", "s\u00fcdosteuropa", "merkel", "betonte", "europ\u00e4ische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["grundlage", "funktionierenden", "marktwirtschaft", "zudem", "f\u00fchre", "rezession", "leben", "verh\u00e4ltnisse", "bild", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vergleichbar", "sparsamen", "schw\u00e4bischen", "hausfrau", "gr\u00f6\u00dften", "politiker", "gemalt", "folge", "zugrunde", "liegenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kommission", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "eu-handelskommissar", "karel", "de", "gucht", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zahlreiche", "europ\u00e4ische", "spitzenpolitiker", "us-pr\u00e4sident", "barack", "obama", "notwendigkeit", "positive", "effekte", "abkommens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["partnerschaft", "zukunft", "bundesrepublik", "deutschland", "republik", "kasachstan", "deutschland-jahr", "kasachstan", "ebenfalls", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["osze-gipfel", "kasachstans", "hauptstadt", "nur-sultan", "astana", "traf", "kasachischen", "pr\u00e4sidenten", "nursultan", "nasarbajew"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kosovo", "soldaten", "besuch", "deutschen", "kfor-soldaten", "feldlager", "prizren", "juli", "erteilte", "cdu-parteivorsitzende"], "right_context": ["losl\u00f6sung", "kosovo", "serbien", "klare", "absage", "fruchtlosen", "statusverhandlungen", "serbien", "erkannte", "deutschland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["partnerschaft", "gepr\u00e4gt", "eurokrise", "italien", "massiv", "betroffen", "spannungen", "bilateralen", "verh\u00e4ltnis", "reagierten"], "right_context": ["nicolas", "sarkozy", "pressekonferenz", "vielsagenden", "l\u00e4cheln", "frage", "italienischen", "ministerpr\u00e4sident", "silvio", "berlusconi"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["parteiinternen", "herausforderer", "matteo", "renzi", "\u2192kabinett", "renzi", "deutsch-italienische", "verh\u00e4ltnis", "eurokrise", "getr\u00fcbt"], "right_context": ["dezember", "italien", "frankreich", "reformen", "aufgerufen", "hintergrund", "netto-neuverschuldungen", "beider", "l\u00e4nder", "bzw."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["towards", "low-carbon", "prosperity", "national", "strategies", "and", "international", "partnerships", "mai", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnungsrede", "hielt", "wbgu-gutachten", "transformation", "eingegangen", "initiierte", "bundesministerium", "bildung", "forschung", "bmbf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["geberl\u00e4nder", "verbesserte", "globale", "finanzierung", "biodiversit\u00e4tsschutzes", "verhandlungen", "einzubringen", "amtierende", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vorg\u00e4ngerkonferenz", "cbd", "cop9", "bonn", "versprochen", "deutschland", "zus\u00e4tzlich", "millionen", "euro", "j\u00e4hrlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["quadratmeter", "hansemuseum", "april", "tagungsort", "au\u00dfenminister", "g7-staaten", "offiziell", "er\u00f6ffnet", "mai", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["museumsbetrieb", "mai", "aufgenommen", "planung", "bau", "museumskonzeption", "architekt", "andreas", "heller", "beauftragt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["trotz", "entsprechender", "gerichtlicher", "anordnung", "zur\u00fcckerhalten", "verbreitete", "fake", "news", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["satz", "deutsche", "gewalt", "ausl\u00e4nder", "akzeptieren", "mund", "legte", "beitrag", "erreichte", "interaktionen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["befindet", "felsendom", "al-aksa-moschee", "bedeutende", "islamische", "heiligt\u00fcmer", "kritisierte", "ariel", "beschluss", "knesset"], "right_context": ["knesset", "deutsch", "sprechen", "d\u00fcrfe", "worten", "they", "are", "amaleks", "they", "are"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["frank", "henkel", "opfern", "angeh\u00f6rigen", "anteilnahme", "letzterer", "unfallort", "m\u00e4rz", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "pressesprecher", "steffen", "seibert", "tiefes", "mitgef\u00fchl", "wolfgang", "bosbach", "vorsitzende", "innenausschusses"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["werft", "wissenschaftlern", "getestet", "werfterprobungsfahrten", "endeten", "juni", "schiff", "juli", "rostock-warnem\u00fcnde", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["getauft", "november", "wilhelmshaven", "\u00fcbergeben", "forschungsschiff", "sonne", "f\u00e4hrt", "bundesdienstflagge", "eigent\u00fcmer", "bundesrepublik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["auftakt", "worldskills", "bildete", "er\u00f6ffnungsveranstaltung", "juli", "samsung-arena", "leipziger", "messe", "stattfand", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "teilnehmer", "videobotschaft", "theodor", "niehaus", "pr\u00e4sident", "berufsmeisterschaft", "bemerkte", "veranstaltung", "simon"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["deutschlandradio", "freitag", "publik-forum", "medien", "publizist", "sozialpolitischen", "themen", "t\u00e4tig", "ver\u00f6ffentlichte", "buch"], "right_context": ["kanzlerschaft", "hebel", "\u00f6fters", "gast", "presseclub", "wdr", "st\u00e4ndiges", "mitglied", "jury", "unwort"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bef\u00fcrwortete", "milit\u00e4rische", "unterst\u00fctzung", "gegner", "syrischen", "pr\u00e4sidenten", "baschar", "al-assad", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gipfel", "politische", "l\u00f6sung", "syrienkrieges", "gefordert", "beteiligung", "m\u00f6glichen", "waffenlieferungen", "syrische", "rebellen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["titanic", "pers\u00f6nlich", "befreundet", "alt", "juli", "titelte", "titanic", "bild", "hineinmontierten", "kopf"], "right_context": ["titelzeile", "zonen-geli", "gl\u00fcck", "brd", "banane", "spielte", "kanzlerkandidatur", "merkels", "november", "zeigte"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "merkel"], "left_context": ["unfccc-meetings", "umweltminister", "weltregionen", "motto", "shaping", "the", "future", "zukunft", "gestalten", "er\u00f6ffnete"], "right_context": ["konferenz", "gemeinsam", "peter", "altmaier", "polnischen", "umweltminister", "korolec", "mittelpunkt", "konferenz", "stand"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["obamas", "\u00fcberregionale", "presse", "heidelberger", "studentenku\u00df", "bill", "clinton", "k\u00f6nigin", "silvia", "schweden"], "right_context": ["horst", "k\u00f6hler", "catherine", "herzogin", "cambridge", "offiziellen", "anl\u00e4ssen", "\u00fcberreicht", "zudem", "verfasste"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lassen", "befehlen", "lassen", "parlamentsrede", "april", "bezeichnete", "m\u00e9lenchon", "januar", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["w\u00f6rtlich", "b\u00e4uerin", "deutschen", "ecke", "hockt", "verantwortung", "europa", "wahrnimmt", "folgert", "h\u00f6chste"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["positionspapier", "gleiche", "kerbe", "schlug", "agamben", "essay", "zus\u00e4tzliches", "gewicht", "verlieh", "ps-papier"], "right_context": ["kanzlerin", "austerit\u00e4t", "beschrieben", "deutsch-egoistische", "unnachgiebigkeit", "vorgeworfen", "thomas", "assheuer", "redakteur", "zeitung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ehrenamtlich", "getragener", "organisationen", "projekte", "ideen", "durchf\u00fchrt", "verein", "steht", "schirmherrschaft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ausgew\u00e4hlter", "ort", "initiative", "deutschland", "land", "ideen", "ausgezeichnet", "f\u00f6rdert", "startsocial", "ehrenamtliches"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["initiativen", "zudem", "alumni-netzwerk", "zugang", "kontakten", "fortbildungen", "individuellen", "kostenlosen", "beratungsangeboten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "schirmherrschaft", "schirmherrin", "pers\u00f6nlich", "bundeskanzleramt", "feierlichen", "preisverleihung", "eingeladen", "sonderpreis", "teilnehmenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["arabische", "staaten", "gemeinsam", "wesentliche", "merkmale", "politischen", "\u00fcbergangs", "syrien", "fest", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["betonte", "syriens", "staatschef", "baschar", "al-assad", "legitimation", "verloren", "genfer", "friedensplan", "punkt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["actionlastigere", "kurzfilmprojekte", "finden", "h\u00e4ufig", "zusammenarbeit", "youtubern", "entstehen", "juli", "f\u00fchrte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["beachtetes", "interview", "fragen", "youtube-community", "stellte", "zuvor", "hashtag", "netzfragtmerkel", "gesammelt", "interview"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutsch", "brauchen", "whistleblower", "ver\u00f6ffentlichungen", "verschiedene", "bundesminister", "\u00f6ffentlich", "ge\u00e4u\u00dfert", "sprach", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["thema", "deutschlandbesuch", "us-pr\u00e4sidenten", "barack", "obama", "juni", "forderte", "balance", "sicherheitsbed\u00fcrfnis", "b\u00fcrger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["april", "oben-ohne-aktion", "gezeigten", "schriftz\u00fcge", "fuck", "dictator", "bevor", "demonstrantinnen", "putin", "kanzlerin"], "right_context": ["erreichten", "gingen", "personensch\u00fctzer", "polizei", "hannover", "leitete", "ermittlungen", "putins", "sprecher", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["magdeburg", "erfurt", "berliner", "ensemble", "rtl-comedy-serie", "doris", "verk\u00f6rperte", "rolle", "damaligen", "cdu-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["rollen", "zumeist", "nebenfiguren", "komparserie", "kinderserie", "engel", "spielte", "hauptfigur", "rolle", "haush\u00e4lterin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kommunikation", "glasfaserkabel", "daten", "hindurchflie\u00dfen", "weltweit", "vielzahl", "spitzenpolitikern", "\u00fcberwacht", "deutschland", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["spitzenpolitiker", "abgeh\u00f6rt", "lauschangriffen", "handy", "deutschen", "bundeskanzlerin", "berichtet", "f\u00e4lle", "mexiko", "brasilien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["in-", "ausland", "ehrendoktor", "mehrerer", "universit\u00e4ten", "ausw\u00e4rtiges", "mitglied", "verschiedener", "akademien", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bezeichnete", "rudolf", "zahradn\u00edk", "april", "rede", "juristischen", "fakult\u00e4t", "karls-universit\u00e4t", "lehrer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beteiligt", "februar", "anl\u00e4sslich", "berlinale", "april", "hannover", "messe", "anwesenheit", "wladimir", "putin"], "right_context": ["gemeinsam", "aktivistinnen", "femen", "verlie\u00df", "schewtschenko", "angst", "leben", "freiheit", "august", "ukraine"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["f.", "c.", "gundlach", "vivienne", "westwood", "operndiva", "anna", "netrebko", "katarina", "witt"], "right_context": ["letzten", "bildstrecken", "hildegard", "knef", "zeigte", "einf\u00fchlsamen", "umgang", "alter", "thema", "alter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gestellt", "dezember", "jean-claude", "juncker", "ge\u00e4u\u00dfert", "moment", "kopf", "erweiterung", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sinngem\u00e4\u00df", "rede", "ebenfalls", "dezember", "voraussichtlichen", "aufnahme", "kroatiens", "mitglied", "eu", "erweiterung"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["fr\u00fchjahr", "robert", "joann", "bendetsen", "award", "tufts-universit\u00e4t", "boston", "ausgezeichnet", "schreiben", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gemeinsam", "oberb\u00fcrgermeisterin", "k\u00f6ln", "henriette", "reker", "bonns", "oberb\u00fcrgermeister", "ashok", "sridharan", "unterzeichnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pariser", "klimaschutzabkommen", "aussteigen", "vertretern", "berliner", "kreis", "cdu/csu", "positionspapier", "deutsche", "klimaschutzpolitik"], "right_context": ["stark", "kritisierte", "unterzeichner", "bestreiten", "solit\u00e4re", "rolle", "treibhauseffektes", "behaupten", "klimawandel", "vermutlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vergangenheit", "peter-harry", "carstensen", "helmut", "kohl", "norbert", "lammert", "karl", "kardinal", "lehmann"], "right_context": ["g\u00fcnther", "oettinger", "hamburger", "b\u00fcrgerpreis", "mal", "vergeben", "festredner", "april", "peter", "altmaier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["regierung", "bewegen", "nationalen", "verteidigungsausgaben", "prozent", "bruttoinlandsprodukts", "bip", "anzuheben", "daraufhin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erh\u00f6hung", "deutschen", "milit\u00e4rhaushaltes", "aussicht", "gestellt", "insofern", "au\u00dfenpolitische", "handlungsspielraum", "indirekten", "wirkungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["klimaschutzgesetzes", "verfassungswidrig", "eingestuft", "konferenz", "sprachen", "un-generalsekret\u00e4r", "ant\u00f3nio", "guterres", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["britische", "premierminister", "boris", "johnson", "versammlung", "guterres", "appellierte", "nationale", "verpflichtungen", "emissionsfrei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["klimafinanzierungszusagen", "\u00e4rmeren", "nationen", "bewegen", "ix", "petersberger", "klimadialog", "juni", "rede", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00f6ffentlichen", "veranstaltung", "vieler", "allgemeinpl\u00e4tze", "umweltverb\u00e4nden", "linken", "gr\u00fcnen", "scharf", "kritisiert", "bundestagsfraktionschef"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["knieriem", "modernsten", "anlagen", "pandas", "zoo", "berlin", "entstanden", "feierlichen", "er\u00f6ffnung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["chinesische", "pr\u00e4sident", "xi", "jinping", "erschienen", "derzeit", "leben", "berlin", "deutschlandweit", "einzigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fernsehdokumentationen", "politische", "wirtschaftliche", "themen", "insbesondere", "portr\u00e4ts", "politikern", "beispielsweise", "helmut", "kohl"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "fidel", "castro", "henry", "kissinger", "filme", "aktuelle", "krisen", "in-"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["feldern", "weltraum", "ern\u00e4hrung", "informationstechnologie", "gehirnforschung", "demografie", "vorgestellt", "ver\u00f6ffentlichte", "buch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["merkel-lexikon", "beschreibt", "stichworten", "denken", "handeln", "kanzlerin", "beobachtet", "rinke", "verheiratet", "kinder"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kanzleramt", "slogan", "merkel", "free", "femen", "befreien", "femen", "gerichtsurteil", "selben", "traf"], "right_context": ["tunesischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "ali", "larajedh", "mittagessen", "juni", "verh\u00e4ngten", "haftstrafen", "berufungsverfahren", "bew\u00e4hrung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einzelnen", "europ\u00e4ischen", "regierungschefs", "finanzpolitikern", "j\u00f6rg", "asmussen", "mario", "draghi", "jean-claude", "juncker"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "peer", "steinbr\u00fcck", "konservativen", "journalisten", "nikolaus", "blome", "kai", "diekmann"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["gezi-park-proteste", "polizeibeschuss", "get\u00f6tet", "t\u00fcrkische", "eu-minister", "egemen", "ba\u011f\u0131\u015f", "warnte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eu-beitritt", "t\u00fcrkei", "spielen", "frau", "merkel", "innenpolitischen", "themen", "wahlkampf", "sucht", "t\u00fcrkei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschlandkette", "schlandkette", "halskette", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["september", "tv-duell", "anl\u00e4sslich", "bundestagswahl", "trug", "kette", "medienthema", "beispielsweise", "michelle", "m\u00fcntefering"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zeigefinger", "spitzen", "ber\u00fchren", "form", "raute", "beschreiben", "benannt", "geste", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["form", "handhaltung", "charakteristischen", "auftretens", "\u00f6ffentlichkeit", "verschiedene", "medien", "bezeichneten", "bekanntesten", "handgesten"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["zog", "onay", "erhebliche", "kritik", "parteien", "presse", "sozialverb\u00e4nden", "rahmen", "videokonferenz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["stadtoberh\u00e4uptern", "aufnahme", "weiterer", "fl\u00fcchtlinge", "griechenland", "ausreichend", "platz", "hannover", "verwies", "fast"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["publizist", "bruno", "bandulet", "bdk", "buch", "beuteland", "systematische", "pl\u00fcnderung", "deutschlands", "behauptete"], "right_context": ["fl\u00fcchtlingspolitik", "zerst\u00f6re", "nationalstaat", "folge", "eventuell", "agenda", "drahtziehern", "un", "eu", "deutschen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["b\u00fccher", "vorrangig", "politischen", "themen", "publikationen", "umfassen", "u.", "a.", "mehrere", "b\u00fccher"], "right_context": ["portr\u00e4t", "oskar", "lafontaine", "buch", "golfsport", "ver\u00f6ffentlicht", "sportart", "schulzeit", "aus\u00fcbt", "zdf-dokumentation"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["september", "stattfand", "alterspr\u00e4sident", "sitzung", "otto", "schily", "spd", "november", "w\u00e4hlte", "bundestag"], "right_context": ["ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "wahlgang", "bundeskanzlerin", "siehe", "kabinett", "merkel", "i", "bundestag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["heinz", "riesenhuber", "cdu", "bundesminister", "a.", "d.", "oktober", "w\u00e4hlte", "deutsche", "bundestag"], "right_context": ["ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "wahlgang", "mal", "bundeskanzlerin", "siehe", "kabinett", "merkel", "ii"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["entlasten", "coronakrise", "setzte", "rettung", "brauereigastst\u00e4tten", "coronakrise", "innenst\u00e4dte", "stark", "forderte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["einsatz", "steuerflucht", "onlineh\u00e4ndlern", "amazon", "beenden", "andreas", "schwarz", "mitglied", "sozialverband", "vdk"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["boxhandschuhe", "prominenten", "politik", "unterhaltung", "signieren", "setzten", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hape", "kerkeling", "udo", "lindenberg", "veronika", "ferres", "unterschrift", "boxhandschuhe", "versteigerung", "erl\u00f6s"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundesl\u00e4ndern", "listenf\u00fchrer", "landesliste", "partei", "ebenfalls", "h\u00e4ufig", "spitzenkandidaten", "bezeichnet", "amtierende", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["november", "amtszeit", "kandidieren", "wolle", "januar", "stellte", "csu-parteivorsitzende", "horst", "seehofer", "klar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schwankungsresistent", "lag", "korridor", "prozent", "fdp", "lag", "februar", "ausnahmslos", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "cdu-chefin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "erneut", "amt", "bundeskanzlerin", "kandidieren", "erholte", "union", "folge", "umfragetief", "nominierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gestalteten", "vorplatz", "wasserspielen", "damalige", "parkplatz", "weichen", "halle", "deutschen", "katholikentags", "besuchte"], "right_context": ["geb\u00e4ude", "halle", "architekturb\u00fcro", "valentiny", "hvp", "architects", "sarl", "umgebaut", "ziel", "umbaus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bwahlg", "amtsperiode", "mitglieder", "bundestages", "endete", "sitzung", "dezember", "w\u00e4hlte", "deutsche", "bundestag"], "right_context": ["ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "wahlgang", "mal", "bundeskanzlerin", "siehe", "kabinett", "merkel", "iii"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["k\u00fcndigte", "ausrichtung", "gedenkfeier", "opfer", "beisein", "lieberknechts", "oktober", "unterbreizbach", "abgehalten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "video-botschaft", "oktober", "beileid", "grubenungl\u00fcck", "opfer", "arbeitsschutz", "k\u00fcnftig", "gr\u00f6\u00dfere", "bedeutung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["indien", "deutschland", "bem\u00fchen", "permanenten", "sitz", "un-sicherheitsrat", "besuchte", "bundeskanzlerin", "bundesrepublik", "deutschland"], "right_context": ["indien", "offiziellen", "staatsbesuch", "unterzeichnete", "mehrere", "vertr\u00e4ge", "wirtschaftlichen", "wissenschaftlichen", "technologischen", "milit\u00e4rischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["menschen", "wahlkreis", "ansehe", "fl\u00fcchtlingskrise", "verfasste", "gruppe", "januar", "gemeinsamen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kanzlerin", "aufgefordert", "humanit\u00e4ren", "europ\u00e4ischen", "kurs", "festzuhalten", "richtlinienkompetenz", "quersch\u00fcsse", "lager", "nutzen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["lopatka", "franz", "christlich-konservative", "wertehaltung", "hervorgehoben", "blogeintrag", "anfang", "schrieb", "franz", "frau"], "right_context": ["metaphorische", "mutti", "staates", "negative", "faktum", "vorhandenen", "wenigen", "kinder", "einbringung", "vieler"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gedicht", "vorwurf", "selbstzensur", "entfernung", "beitrages", "mediathek", "zdf", "kritik", "gemeinsamen", "bewertung"], "right_context": ["erdo\u011fan", "anerkennung", "spiel", "b\u00f6hmermanns", "grenzen", "satire", "gedicht", "anlass", "sowohl", "strafrechtlicher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fr\u00fcherer", "zeiten", "oktober", "enth\u00fcllte", "willi", "koch", "tempel", "museum", "etsdorf", "reiterstandbild"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["haupts\u00e4chlich", "zw\u00f6lf", "arbeitsgruppen", "untergruppen", "letzte", "strittige", "punkte", "17-st\u00fcndigen", "sitzung", "parteichefs"], "right_context": ["cdu", "horst", "seehofer", "csu", "sigmar", "gabriel", "spd", "nacht", "november", "gekl\u00e4rt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sicher", "parlament", "unterzeichnung", "assoziierungsabkommens", "n\u00f6tigen", "gesetze", "rechtzeitig", "verabschieden", "november", "sprach"], "right_context": ["unterschrift", "bundeskanzlerin", "regierungserkl\u00e4rung", "bundestag", "sehe", "ukraine", "bereit", "assoziierungsabkommen", "eu", "voraussetzungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["firma", "usa", "angeklagt", "tochterunternehmen", "usa", "sieht", "amerikanische", "justiz", "fall", "sogar"], "right_context": ["eingeschaltet", "endeffekt", "prozess", "schwebe", "geblieben", "verantwortung", "gezogen", "hector", "ratto", "verschleppt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["damalige", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "reiste", "innerhalb", "monaten", "zweimal", "saudi-arabien", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["stattete", "land", "februar", "besuch", "l\u00f6sung", "nahostkonflikts", "n\u00e4her", "zwecks", "analyse", "atomstreits"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gew\u00e4hlte", "deutsche", "bundestag", "konstituierte", "oktober", "w\u00e4hlte", "sitzung", "dezember", "bundeskanzlerin", "amtierende"], "right_context": ["ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "wahlgang", "bundeskanzlerin", "koalition", "cdu/csu", "spd", "zuvor", "abstimmung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["streut", "harte", "gesellschaftskritik", "anfang", "berichtete", "frankfurter", "rundschau", "flesch", "organisation", "demonstration"], "right_context": ["hamburg", "involviert", "demonstration", "pegida-gr\u00fcnder", "lutz", "bachmann", "unterst\u00fctzt", "menschen", "rand", "anwesend"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["damalige", "deutsche", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "rum\u00e4nien", "juli", "besuch", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nato-gipfel", "april", "reisten", "damalige", "deutsche", "au\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "juli", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mobiltelefonen", "demonstrierte", "vorangegangen", "enth\u00fcllung", "us-botschaft", "berlin", "st\u00fctzpunkt", "abh\u00f6ren", "privaten", "telefons"], "right_context": ["diente", "dezember", "entdeckte", "nachrichten", "verbundes", "e-mail", "made", "germany", "entgegen", "aussagen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mehrfach", "argumentiert", "auffassung", "kampf", "terrorismus", "priorit\u00e4t", "staaten", "deutschland", "deutschland", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "putin", "brief", "mitgef\u00fchl", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "betonte", "schreiben", "verurteile"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lacht", "finalshow", "sch\u00f6nsten", "opern", "zeiten", "3sat", "zdftheaterkanal", "classica", "tv-gala", "kindernothilfe"], "right_context": ["zdf-spendengala", "herz", "kinder", "thomas", "gottschalk", "samstagabendshow", "mensch", "gottschalk", "ebenfalls", "thomas"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["installiert", "sichtblenden", "aufbauten", "gesch\u00fctzt", "oktober", "hinweisen", "lauschangriffe", "handy", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berichtet", "deutsche", "kanzlerin", "\u00fcberwacht", "telefon-kommunikation", "vielzahl", "spitzenpolitikern", "mexiko", "brasilien", "m\u00f6glicherweise"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["installiert", "sichtblenden", "aufbauten", "gesch\u00fctzt", "oktober", "hinweisen", "lauschangriffe", "handy", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berichtet", "handelt", "kommunikation", "cdu", "vorgesehenes", "mobiltelefon", "partei", "verf\u00fcgung", "gestellt", "offizielle"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["liste", "the", "world", "\u2019s", "most", "powerful", "people", "dezember", "ordnete", "time"], "right_context": ["stelle", "person", "of", "the", "year"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["landesbank", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident", "karl", "carstens", "richard", "weizs\u00e4cker", "regierender", "b\u00fcrgermeister", "berlins"], "right_context": ["ehrengast", "gewonnen", "unterbrach", "festvortrag", "deutschland", "herausforderungen", "chancen", "riege", "m\u00e4nnlichen", "festredner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["j\u00fcdischen", "feiertag", "jom", "kippur", "rief", "chebli", "mahnwache", "synagoge", "berlin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erschien", "chebli", "praktizierende", "muslimin", "\u00e4u\u00dferte", "tragen", "kopftuchs", "folgenderma\u00dfen", "kopftuch", "religi\u00f6se"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["reiter", "mai", "einstimmig", "beschlossen", "bekam", "frage", "georg", "wurth", "legalisierung", "cannabis"], "right_context": ["zukunftsdialog", "meiste", "unterst\u00fctzung", "merkel", "antwortete", "fragen", "meinung", "georg", "wurths", "hanfverbandes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["entwicklungszusammenarbeit", "deutschland", "australien", "planen", "zusammenarbeit", "k\u00fcnftig", "vertiefen", "april", "beriefen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["australische", "premierminister", "tony", "abbott", "deutsch-australische", "beratergruppe", "gruppe", "staatsministerin", "ausw\u00e4rtigen", "amt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wagner", "einzelne", "segmente", "folgen", "wiederkehrend", "parodierend", "verschiedene", "reale", "pers\u00f6nlichkeiten", "dar"], "right_context": ["steffen", "seibert", "andreas", "scheuer", "wagner", "bzw.", "horst", "seehofer", "friedrich", "merz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verbreitet", "erkl\u00e4rte", "carney", "sage", "russlands", "rolle", "februar", "lie\u00df", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verlauten", "beleidigung", "eu", "absolut", "akzeptabel", "medien", "\u00e4u\u00dferung", "nulands", "h\u00f6chst", "peinlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wirtschaft", "gegensanktionen", "russen", "europ\u00e4er", "k\u00e4mpfen", "rhetorisch", "k\u00e4mpfen", "reise", "deutschen", "kanzlerin"], "right_context": ["verhandlungen", "wladimir", "putin", "merkels", "moskau-zeug", "bezeichnet", "spiegel", "beschrieb", "daraufhin", "amerikas"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beteuerte", "sache", "gehandelt", "beendete", "r\u00fccktrittsrede", "worten", "wiedersehen", "komme", "zuvor", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regierungssprecher", "steffen", "seibert", "mitteilen", "lassen", "intensive", "gespr\u00e4che", "gegeben", "friedrich", "dimension"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nato-planungen", "europ\u00e4ische", "raketenabwehr", "ann\u00e4herung", "thema", "konferenz", "risiken", "digitaler", "angriffe", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bedrohungspotential", "klassischen", "krieges", "verglich", "internationale", "abkommen", "cyberattacken", "internet-kriminalit\u00e4t", "forderte", "bundesinnenminister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["helfen", "woche", "k\u00fcndigte", "n\u00e4chste", "stufe", "eu-sanktionen", "russland", "gespr\u00e4chen", "bewege", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["warf", "putin", "m\u00e4rz", "telefonat", "unakzeptablen", "russischen", "intervention", "krim", "v\u00f6lkerrecht", "versto\u00dfen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["parlaments", "julio", "borges", "mehreren", "europ\u00e4ischen", "regierungschefs", "mariano", "rajoy", "emmanuel", "macron"], "right_context": ["theresa", "may", "empfangen", "sprachen", "unterst\u00fctzung", "friedlichen", "wiederherstellung", "verfassungsm\u00e4\u00dfigkeit", "europ\u00e4ischen", "l\u00e4nder"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["begr\u00e4bnis", "mai", "geburtstag", "juni", "erhielt", "weiterhin", "beruflich", "aktive", "turski", "gl\u00fcckw\u00fcnsche"], "right_context": ["joachim", "gauck", "barack", "obama", "schimon", "peres", "januar", "hielt", "wichtige", "rede"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["abwendung", "diplomatischen", "eingest\u00e4ndnissen", "internationalen", "verhandlungen", "atomstreit", "februar", "forderte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["iran", "m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "nachdr\u00fccklich", "einlenken", "atomstreit", "iran", "mutwillig", "roten", "linien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["abmelden", "europ\u00e4ischen", "fl\u00fcchtlingskrise", "stellt", "kiska", "slowakische", "regierung", "seite", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["pl\u00e4diert", "aufnahme", "gr\u00f6\u00dferen", "anzahl", "fl\u00fcchtlingen", "slowakei", "februar", "journalist", "j\u00e1n", "kuciak"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schilde", "f\u00fchre", "dezember", "telefonkonferenz", "petro", "poroschenko", "wladimir", "putin", "fran\u00e7ois", "hollande"], "right_context": ["sogenannten", "normandiegruppe", "offiziell", "bekanntgegeben", "innert", "minsker", "friedensgespr\u00e4che", "wiederaufgenommen", "treffen", "dezember"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["tana", "de", "zulueta", "geleitet", "besteht", "experten", "kiew", "langzeitbeobachtern", "land", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["m\u00e4rz", "putin", "osze-beobachter", "ukraine", "ausgesprochen", "unruhigen", "ostukraine", "m\u00e4rz", "traf", "au\u00dfenminister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["produziert", "hannover", "messe", "stellte", "verfahren", "us-amerikanischen", "pr\u00e4sidenten", "barack", "obama", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["startete", "prothese", "sommer-paralympics", "rio", "de", "janeiro", "herbst", "denise", "schindler", "iren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00f6gliche", "ergebnisse", "gipfels", "stark", "beteiligung", "einzelner", "regierungschefs", "abh\u00e4ngig", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["us-pr\u00e4sident", "barack", "obama", "staatschefs", "g7", "schwellenl\u00e4nder", "gegensatz", "barack", "obama", "frankreichs"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["projekt", "gobitec", "enorme", "resonanz", "fachwelt", "sto\u00dfe", "warb", "kooperation", "infrastrukturprojekten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nannte", "gobitec", "gemeinsamen", "pressekonferenz", "m\u00f6gliche", "zusammenarbeit", "bereich", "erneuerbaren", "energien", "asia"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fair", "gr\u00fcndung", "schreibt", "alexander", "welt", "welt", "sonntag", "berichtet", "kanzleramt", "begleitet"], "right_context": ["berichterstatter", "auslandsreisen", "internationale", "gipfel", "gesicht", "markenkampagne", "welt", "stellvertretender", "chefredakteur", "welt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berlin", "r\u00f6misch-katholisch", "ver\u00f6ffentlichte", "alexander", "buch", "getriebenen", "merkel", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bestseller", "berichtet"], "right_context": ["kabinett", "cdu/csu", "spd", "zuvor", "medien", "dargestellt", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "urspr\u00fcnglich", "erwogen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["ceta", "europ\u00e4ischen", "union", "kanada", "trudeau", "traf", "februar", "berlin", "staatsbesuch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["betonten", "internationalen", "presse", "abschluss", "ceta-vertrags", "bedeutung", "kampfes", "klimawandel", "unterstrichen", "zukunft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bef\u00fcrworten", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "schuldentilgungsfonds", "cdu", "csu", "fdp", "ablehnen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lehnte", "vorschlag", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gedenkfeierlichkeiten", "jahrestag", "schlacht", "verdun", "franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gemeinsam", "teilnahmen", "exponate", "mehrere", "themenbereiche", "aufgeteilt", "ausstellung", "zeigt", "49.1949335.433414koordinaten", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["merkels"], "left_context": ["ged\u00e4chtniskirche", "dezember", "twitterte", "pretzell", "schl\u00e4gt", "deutsche", "rechtsstaat", "h\u00f6rt", "verfluchte", "heuchelei"], "right_context": ["tote", "posting", "spd-politikern", "ralf", "stegner", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "politikwissenschaftler", "hajo", "funke"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitglied", "vielzahl", "nationalen", "internationalen", "wissenschaftlichen", "gesellschaften", "verb\u00e4nden", "begleitete", "expertendialog", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["aufgrund", "wissenschaftlichen", "verdienste", "innovationsforscherin", "mitglied", "deutschen", "akademie", "technikwissenschaften", "acatech", "weissenberger-eibl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["herta", "m\u00fcller", "juli", "zeh", "september", "basil", "juli", "zehs", "offenen", "brief"], "right_context": ["unterzeichnet", "brief", "merkel", "z\u00f6gerlichen", "reaktion", "angesichts", "enth\u00fcllungen", "whistleblowers", "edward", "snowden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dokumente", "untersuchungsausschusses", "selber", "ausgesp\u00e4ht", "dokumente", "untersuchungsausschuss", "zugeleitet", "regierungsinstitutionen", "beh\u00f6rden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zeigte", "beunruhigt", "fall", "best\u00e4tigung", "handele", "vertrauensbruch", "us-geheimdienstes", "generalbundesanwalt", "pr\u00fcfe", "fall"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["s-bahn", "raum", "berlin-brandenburg", "gesuchte", "komparsen", "komplettierten", "bilder", "november", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["einladung", "studio", "babelsberg", "filmset", "ort", "glienicker", "br\u00fccke", "zahlreiche", "medien", "berichteten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zur\u00fcckzuholen", "oron", "schaul", "juli", "hadar", "goldin", "august", "ums", "leben", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mehrfach", "legitime", "israels", "betont", "angemessen", "verteidigen", "rahmen", "pressekonferenz", "\u00e4u\u00dferte", "gelte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["markus", "r.", "leidet", "behinderung", "aufgrund", "impfschadens", "alter", "ddr", "erlitten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["demonstrierte", "unverst\u00e4ndnis", "interessenssicht", "partnerschaftliche", "zusammenarbeit", "vorkommt", "denke", "amerikanern", "aussp\u00e4hen", "austreiben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["individuelles", "kunstwerk", "art", "weise", "portr\u00e4ts", "entstanden", "eingebundenen", "k\u00fcnstlern", "z\u00e4hlen", "beispielsweise"], "right_context": ["udo", "lindenberg", "ben", "kingsley", "manfred", "krug", "herbert", "feuerstein", "dieter", "hallervorden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["l\u00e4ndern", "f\u00f6rdern", "unterzeichneten", "januar", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["aachener", "vertrag", "artikel", "beschlossen", "gr\u00fcndung", "deutsch-franz\u00f6sischen", "zukunftswerks", "aufgabe", "zukunftswerks", "transformationsprozesse"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "setzte", "zuletzt", "aufgrund", "fluchterfahrungen", "j\u00fcdischen", "herkunftsfamilie", "migrationspolitik", "bundesregierung"], "right_context": ["kritisierte", "guardian", "britische", "regierung", "frage", "liberalen", "tradition", "gro\u00dfbritanniens", "breche", "brachte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gie\u00dfener", "zeitung", "medien", "funktion", "portr\u00e4tierte", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "unterhaltung", "joachim", "gauck"], "right_context": ["til", "schweiger", "matthias", "schweigh\u00f6fer", "jan", "josef", "liefers", "anl\u00e4sslich", "hessischen", "landesgartenschau"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stand", "website", "b\u00fcrgerdialog", "afd-kreisverbandes", "l\u00fcchow-dannenberg", "l\u00fcneburg", "forderte", "fest", "m\u00fcsse", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erlegen", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "wolfgang", "kubicki", "bezeichnete", "aussage", "armselig", "eu-wahl", "fest", "delegiertenparteitag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["islamkritischen", "kommentar", "fests", "januar", "schrieb", "fest", "neurechten", "jungen", "freiheit", "deutschland"], "right_context": ["regierung", "ent-parlamentarisierung", "drohe", "beschrieb", "parallelen", "erm\u00e4chtigungsgesetz", "nationalsozialisten", "deutschen", "m\u00fcssten", "aufwachen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["obama", "herausgefordert", "lehnte", "spendete", "stattdessen", "\u00f6sterreichische", "bundespr\u00e4sident", "heinz", "fischer", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["stefan", "kretzschmar", "herausgefordert", "ge\u00e4u\u00dfert", "us-amerikanische", "footballspieler", "steve", "gleason", "leidet", "aktion"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["teils", "despotischen", "bananenrepublik", "links", "rechts", "fragen", "deutschland", "deutschland", "drohte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["tages", "vollzogener", "wende", "land", "strafrechtlich", "verantworten", "bestreite", "buchstaben", "grundgesetzes", "deutsche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["abkommen", "zeitweilig", "entsch\u00e4rft", "august", "ver\u00f6ffentlichten", "vips-mitglieder", "offenen", "brief", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["warnten", "kommerziell", "erh\u00e4ltliche", "satellitenbilder", "beweis", "russischen", "intervention", "ukraine", "anzusehen", "unterzeichnern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["position", "deutschen", "bundesregierungen", "sommer", "deutschland", "waffen", "krisen-", "kriegsregionen", "liefert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["betonte", "lieferung", "konfliktgebiet", "ausnahmefall", "handele", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "begr\u00fcndete", "waffenlieferungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einklang", "grundakte", "stehen", "nato-gipfel", "walisischen", "newport", "september", "bekr\u00e4ftigte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abkommen", "sicherheitsarchitektur", "europas", "geh\u00f6re", "respektiere"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["endete", "gr\u00fcnderin", "diplomatischen", "initiative", "berliner", "prozess", "bezeichnet", "gilt", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["ziel", "westbalkanl\u00e4nder", "albanien", "bosnien", "herzegowina", "kosovo", "montenegro", "nordmazedonien", "serbien", "weg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "balkanstaaten", "empfing", "gilt", "eu-westbalkan-konferenz", "engeren", "sinne", "teilnehmer", "jean-claude", "juncker"], "right_context": ["bemerkungen", "aufgefasst", "eu-beitritt", "kroatiens", "bem\u00fchungen", "richtung", "beitritts", "restlichen", "balkanstaaten", "unternommen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["westbalkan-konferenz", "london", "wiederum", "inhalte", "eu-westbalkanstrategie", "erkl\u00e4rung", "sofia", "bekr\u00e4ftigt", "april", "luden"], "right_context": ["emmanuel", "macron", "staats-", "regierungschefs", "bosnien-herzegowina", "kroatien", "kosovo", "montenegro", "serbien", "slowenien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hasso-plattner-f\u00f6rderstiftung", "bietet", "rahmen", "wechselausstellungen", "er\u00f6ffnung", "fand", "januar", "g\u00e4ste", "nahmen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "brandenburgs", "dietmar", "woidke", "microsoft-gr\u00fcnder", "bill", "gates", "\u00f6ffentlichkeit", "museum", "januar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nachgebildete", "komplette", "glaziologische", "klimaforschungsstation", "janeks", "h\u00fctte", "externen", "messstation", "original-gletschertor", "lieblings-wandergebiet"], "right_context": ["handelt", "besuchte", "sogar", "sommerurlaubs", "filmset", "produktion", "allegro", "film", "\u00f6sterreichischen", "filminstitut"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politischer", "inzucht", "saarland", "partnerin", "natalia", "w\u00f6rner", "staatsfunk-", "gez-tussi", "selben", "auftritt"], "right_context": ["fuchtel", "beschimpfte", "mindestens", "knast", "schicken", "rede", "fragte", "gr\u00fcnen", "schulabschluss", "hochschulabschluss"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundesregierung", "indirekt", "geiselnehmern", "zustimmenden", "reaktionen", "menschen", "corona-ma\u00dfnahmen", "steigenden", "umfragewerte", "kanzlerin"], "right_context": ["stockholm-syndrom", "beziehung", "brachte", "lockerung", "r\u00fcckg\u00e4ngigmachung", "einschr\u00e4nkungen", "deutschen", "bedanken", "brandner", "obwohl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anspruch", "regierungsauftrag", "erhalten", "spd", "st\u00e4rkste", "partei", "ergebnisses", "unionsparteien", "cdu", "betrachtet"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "nehme", "regierungsauftrag", "durchsetzen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["unterzeichnete", "erfurter", "resolution", "franz", "wiese", "organisiert", "regelm\u00e4\u00dfig", "demonstrationen", "berlin", "motto"], "right_context": ["weg", "aufgrund", "steuerschulden", "wieses", "landtagsdi\u00e4ten", "finanzamt", "gepf\u00e4ndet", "wiese", "beisitzer", "vorstand"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bayerischen", "staatsministeriums", "wissenschaft", "forschung", "kunst", "staatsminister", "thomas", "goppel", "bundestagswahl", "holte"], "right_context": ["wilhelm", "november", "chef", "presse-", "informationsamtes", "bundesregierung", "regierungssprecher", "rang", "beamteten", "staatssekret\u00e4rs"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["setzte", "beschr\u00e4nkung", "freiz\u00fcgigkeit", "innerhalb", "europ\u00e4ischen", "union", "stie\u00df", "eu-kollegen", "insbesondere", "kanzlerin"], "right_context": ["ablehnung", "prinzip", "freiz\u00fcgigkeit", "verhandelbar", "bezeichnete", "migration", "bulgaren", "rum\u00e4nen", "vereinigte", "k\u00f6nigreich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorsitzender", "verwaltungsr\u00e4te", "sparkasse", "landshut", "landshuter", "kommunalunternehmens", "medizinische", "versorgung", "telefongespr\u00e4ch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["oktober", "k\u00fcndigte", "dreier", "rahmen", "fl\u00fcchtlingskrise", "\u00fcberschreiten", "fl\u00fcchtlingskontingents", "personen", "landkreis", "\u00fcberz\u00e4hligen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["andreas", "unterberger", "christopher", "caldwell", "erich", "vad", "buch", "setzt", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fl\u00fcchtlingskrise", "wirtschafts-", "europa-", "energiepolitik", "these", "linksverschiebung", "union", "auseinander", "deckt", "internationale"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["seiten", "stellvertreter", "pal\u00e4stinensischer", "organisationen", "juli", "berichtete", "format", "titel", "naive", "fragen"], "right_context": ["erstmals", "bundespressekonferenz", "sp\u00e4testens", "september", "bundespressekonferenz", "eineinhalb", "stunden", "erstmals", "voller", "l\u00e4nge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["millionen", "euro", "f\u00f6rdermitteln", "efre", "unterst\u00fctzt", "august", "fand", "b\u00fcrgerveranstaltung", "anwesenheit", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["museumsbetrieb", "ausschlie\u00dflich", "gemeinn\u00fctzige", "verein", "verantwortlich", "kunstmuseum", "ahrenshoop", "finanziert", "erwirtschafteten", "eigenmitteln"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["serbiens", "iurie", "leanc\u0103", "regierungschef", "moldawiens", "edi", "rama", "ministerpr\u00e4sident", "albaniens", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "unterst\u00fctzung", "kandidaten", "johannis", "johannis", "wahlsieg", "feststand", "massendemonstrationen", "mehreren", "rum\u00e4nischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["derzeit", "grund", "juden", "deutschland", "verlassen", "j\u00fcdisches", "leben", "deutschland", "weiterhin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zuvor", "dankbar", "j\u00fcdisches", "leben", "deutschland", "gezeigt", "israelische", "ministerpr\u00e4sident", "benjamin", "netanjahu"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mauerfalls", "sang", "jaroslav", "hutka", "november", "berliner", "kapelle", "vers\u00f6hnung", "ansprache", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lied", "nam\u0115\u0161\u0165", "jaroslav", "hutka", "lebt", "prag", "musikern", "prag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lima", "entwurf", "verhandlungstext", "pr\u00e4sentiert", "diskutiert", "sp\u00e4testens", "fertiggestellt", "vgl.", "post-kyoto-prozess", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bekr\u00e4ftigte", "juli", "petersberger", "klimadialog", "berlin", "erneut", "festgelegten", "klimaschutzziele", "demnach", "deutschland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anfang", "november", "sagten", "lediglich", "l\u00e4nder", "entwicklungsl\u00e4nder", "beteiligung", "milliarden", "us-dollar", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juli", "deutschland", "millionen", "euro", "einbringen", "wolle", "frankreichs", "pr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politik", "fremdenfeindlichkeits-", "nazikeule", "drohen", "hans-peter", "friedrich", "csu", "politischen", "mitte\u201c-kurs", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "doppelten", "staatsb\u00fcrgerschaft", "erstarken", "pegidas", "afd", "mitverantwortlich", "dezember", "konservativen", "leichtfertig"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["biosph\u00e4renreservate", "deutschen", "gro\u00dfschutzgebiete", "dach", "zusammengef\u00fchrt", "dachmarke", "nationale", "naturlandschaften", "entstand", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["oktober", "japanischen", "aeon-umwelt-stiftung", "midori-preis", "engagement", "bereich", "internationaler", "umweltschutz", "klimaschutz", "artenvielfalt"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel"], "left_context": ["kommunaler", "regionaler", "ebene", "vertiefen", "europ\u00e4ischen", "gemeinschaftsgedanken", "st\u00e4rken", "dgv", "basiert", "vereinbarung"], "right_context": ["fr\u00fcheren", "griechischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "giorgos", "a.", "papandreou", "m\u00e4rz", "deutscher", "seite", "november"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["cebit", "zeichnete", "k\u00fcnstler", "vincent", "tavenne", "verantwortlich", "besucher", "konferenzteilnehmern", "code_n", "z\u00e4hlten"], "right_context": ["donald", "tusk", "philipp", "r\u00f6sler", "peter", "altmaier", "big", "data", "leitthema", "code_n"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["teilte", "november", "wunsch", "pr\u00fcfen", "deutsche", "bundesregierung", "begr\u00fc\u00dfte", "vorschlag", "regierung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferten", "sympathie", "absicht", "pr\u00fcfung", "vorschlags", "bundespr\u00e4sidialamt", "ergebnis", "engen", "voraussetzungen", "posthume"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schr\u00f6der", "spd", "sorgte", "gesetz", "steuerliche", "f\u00f6rderung", "stiftungen", "verbesserte", "schwarz-rote", "bundesregierung"], "right_context": ["cdu", "baute", "steuerliche", "f\u00f6rderung", "stiftungen", "stieg", "anzahl", "stiftungsneugr\u00fcndungen", "jeweils", "deutlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["renate", "schmidt", "zahlreiche", "prominente", "leisteten", "zuspruch", "unterst\u00fctzung", "politiker", "richard", "weizs\u00e4cker"], "right_context": ["horst", "k\u00f6hler", "heidemarie", "wieczorek-zeul", "aufmuth", "sieht", "spendensammlung", "r\u00fcckblick", "entscheidenden", "schritt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ordo", "iuris", "richtete", "online-petition", "aufhebung", "strafbefehls", "oko", "k\u00f6lner", "gericht", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anzeigeerstatter", "gerichtsentscheidung", "sozialen", "netzwerken", "beschimpft", "bedroht", "begr\u00fc\u00dfte", "strafbefehl", "wies", "hassmails"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschlands", "zukunft", "experten", "zukunftsdialoges", "mitarbeitern", "bundeskanzleramtes", "aufgegriffen", "gleichen", "berlin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["pr\u00e4sentiert", "merkel", "\u00fcbernahm", "daraufhin", "initiative", "robert", "lehr", "gegr\u00fcndeten", "schutzgemeinschaft", "deutscher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einher", "vehementen", "hasserf\u00fcllten", "reaktionen", "s\u00fcdeurop\u00e4ischer", "b\u00fcrger", "insbesondere", "griechenlands", "deutsche", "politiker"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "tradition", "bekannter", "ns-pers\u00f6nlichkeiten", "sehen", "aufgehitzten", "europ\u00e4ischen", "diskurs", "derenthalben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dalai", "lama", "spielte", "einladung", "deutschen", "stiftung", "musikleben", "washington", "d.c.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kiveli", "d\u00f6rken", "spielt", "h\u00e4ufig", "\u00e4lteren", "schwester", "danae", "d\u00f6rken", "ebenfalls", "sch\u00fclerin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["machtpolitik", "annexion", "krim", "gebiet", "unabh\u00e4ngigen", "staates", "ukraine", "halt", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kommentierte", "st\u00e4rkeren", "st\u00e4rke", "rechts", "gestellt"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["l\u00fcbeck", "leisten", "kooperationspartner", "suchen", "rief", "st\u00f6cker", "blog", "\u00f6ffentlich", "sturz", "kanzlerin"], "right_context": ["interview", "oktober", "bekr\u00e4ftigte", "st\u00f6cker", "\u00e4u\u00dferungen", "forderte", "syrische", "fl\u00fcchtlinge", "brauchten", "innerhalb"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["weder", "eu", "eawu", "angeh\u00f6ren", "rolle", "spielen", "januar", "griff", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vorschlag", "gespr\u00e4chen", "davos", "sprach", "m\u00f6glichkeit", "freihandelszone", "lissabon", "wladiwostok", "voraussetzung", "friedliche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["weltkrieges", "staats-", "regierungschefs", "gingen", "paris", "stra\u00dfe", "pr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "kanzlerin"], "right_context": ["israelische", "ministerpr\u00e4sident", "benjamin", "netanjahu", "reihte", "meter", "pal\u00e4stinenserpr\u00e4sident", "mahmud", "abbas", "entfernt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichung", "mohammedkarikaturen", "oic", "dahingegen", "boykotten", "vermeintliche", "islamophobie", "aufgerufen", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "angriff", "leben", "franz\u00f6sischen", "b\u00fcrger", "innere", "sicherheit", "frankreichs", "stelle", "angriff"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sicherheitslage", "direkte", "teilnahme", "marsch", "erlaubte", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "hollande", "marschierten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["malische", "pr\u00e4sident", "ibrahim", "boubacar", "ke\u00efta", "eu-kommissionspr\u00e4sident", "jean-claude", "juncker", "eu-ratspr\u00e4sident", "donald"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politisch", "schw\u00e4chelnden", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "fran\u00e7ois", "hollande", "vergleich", "starken", "deutschen", "kanzlerin"], "right_context": ["sommer", "ausland", "aufmerksam", "verfolgt", "november", "wiegel", "akademie", "konrad-adenauer-stiftung", "berlin", "hans-gert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ukraine-konflikts", "vertreter", "pro-russischen", "separatisten", "offiziell", "eingebunden", "bezeichnung", "stammt", "vierer-treffen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "ukrainischen", "pr\u00e4sidenten", "petro", "poroschenko", "russischen", "pr\u00e4sidenten", "wladimir", "putin", "franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verantwortlich", "zeichnen", "mai", "bundesregierung", "wahlperiode", "vertreten", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesministerin", "verteidigung", "ursula", "leyen", "bundesminister", "innern", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "ausgefertigt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["blieben", "vereinbarten", "g7-staaten", "gipfel", "weltweiten", "treibhausgasemissionen", "reduzieren", "weltwirtschaft", "vollst\u00e4ndig", "dekarbonisieren"], "right_context": ["bezeichnete", "woche", "treffen", "vorbereitung", "un-klimakonferenz", "paris", "jahresende", "frage", "schl\u00fcsse", "ebolafieber-epidemie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["todesstrafe", "belegte", "irakische", "al-qaida-terrorist", "ziyad", "karboli", "gleiche", "weise", "hingerichtet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "stellung", "bundesau\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "spd", "erkl\u00e4rte", "japans", "regierungschef", "shinz\u014d"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sprache", "beschrieben", "naprushkina", "titel", "videofilms", "gregor", "gysis", "wahlkampfslogan", "\u00fcbersetzte", "reden"], "right_context": ["oskar", "lafontaine", "guido", "westerwelle", "lie\u00df", "wei\u00dfrussen", "texte", "hause", "halbprivaten", "orten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["veranstaltungen", "prunksitzung", "fastnacht", "franken", "januar", "tanzsportgarde", "coburger", "mohr", "deutschen", "kanzleramt"], "right_context": ["tanzen", "mitte", "tritt", "tanzsportgarde", "coburger", "mohr", "regelm\u00e4\u00dfig", "timeouts", "halbzeitpause", "sportverein"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ii", "minsker", "abkommen", "genannt", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "fran\u00e7ois", "hollande", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ukrainischen", "pr\u00e4sidenten", "petro", "poroschenko", "russischen", "pr\u00e4sidenten", "wladimir", "putin", "ausgehandelte", "teilnehmern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gemeinsamen", "pressekonferenz", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "fran\u00e7ois", "hollande", "februar", "paris", "erkl\u00e4rte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutschland", "frankreich", "vorbereitung", "klimakonferenz", "unterst\u00fctzen", "hollande", "vorbereitenden", "konferenz", "berlin", "teilnehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politiker", "alleine", "gerichtet", "kritik", "wunsch", "starker", "f\u00fchrungspers\u00f6nlichkeiten", "bev\u00f6lkerung", "refrain", "ausdruck"], "right_context": ["barack", "obama", "bezieht", "video", "dezember", "youtube", "ver\u00f6ffentlicht", "beachtung", "finden", "ukrainer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["land", "niedersachsen", "hannover", "berufen", "schlie\u00dflich", "bundesministerin", "bildung", "forschung", "kabinett", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["teschke", "wirkte", "hamburg", "vizepr\u00e4sident", "haw", "langj\u00e4hrigen", "pr\u00e4sidenten", "rolf", "dalheimer", "erstmals"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutscher", "nichtregierungsorganisationen", "venro", "nachfolgend", "auswahl", "institutionen", "verein", "unterst\u00fctzen", "fr\u00fchjahr", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["jambo", "bukoba", "startsocial-bundespreis", "ausgezeichnet", "clemens", "mulokozi", "gr\u00fcnder", "jambo", "bukoba", "e.v."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schauspiel", "dortmund", "durchgef\u00fchrt", "schwenke", "halver", "peng", "fiktiven", "cdu-ortsverband", "gegr\u00fcndet", "parteivorsitzende"], "right_context": ["aufruf", "richtete", "n\u00e4chsten", "legislaturperiode", "export", "kleinwaffen", "einzusetzen", "aufruf", "internationalen", "medien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["frank-walter", "steinmeier", "bundesverkehrsminister", "alexander", "dobrindt", "besuchten", "selben", "ungl\u00fccksort", "trafen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "fran\u00e7ois", "hollande", "spanischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "mariano", "rajoy"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stabilit\u00e4tsanker", "golfregion", "bedeutenden", "deutschen", "r\u00fcstungshersteller", "gerhard", "schr\u00f6ders", "rot-gr\u00fcner", "regierung", "koalition"], "right_context": ["insbesondere", "schwarz-gelben", "b\u00fcndnisses", "gedrosselter", "form", "koalition", "saudi-arabien", "gr\u00f6\u00dften", "abnehmer", "milit\u00e4rischer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bedienleiste", "unterhalb", "touchscreens", "geschwungene", "tastatur", "betriebssystem", "standardm\u00e4\u00dfig", "blackberry", "eingerichtet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verwendet", "verschl\u00fcsseltes", "q10", "diensthandy", "mittels", "touchscreen", "innerhalb", "systems", "navigiert", "texteingaben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["charkiw", "monatlichen", "geh\u00e4ltern", "insgesamt", "ca.", "rubel", "anfang", "juni", "er\u00f6ffnete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["profil", "foto-portal", "instagram", "laut", "regierungssprecherin", "start", "kanals", "innerhalb", "stunden", "hundert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fast", "folgenlos", "zusammenhang", "kritisierte", "sogenannte", "kirchenasyl", "april", "kritisierte", "heusch", "kanzlerin"], "right_context": ["entfallen", "verwaltungsrechtsweg", "klagen", "bek\u00e4mpfung", "corona-pandemie", "erlassene", "bundesnotbremse", "begr\u00fc\u00dfte", "abschneiden", "verwaltungsrechtswegs"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["regelungen", "verteidigungsministeriums", "ortskr\u00e4fte", "bundeswehr", "innenministeriums", "ortskr\u00e4fte", "bundespolizei", "august", "erkl\u00e4rte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regierungserkl\u00e4rung", "lage", "afghanistan", "august", "ortskr\u00e4fte", "familienangeh\u00f6rigen", "insgesamt", "menschen", "deutschland", "eingereist"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sprach", "jedes", "mehrere", "hunderttausend", "junge", "afrikaner", "ausbildung", "europa", "holen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "erkl\u00e4rte", "hunderttausenden", "denke", "\u00fcbrigen", "zahlen", "festlegen", "wolle", "april", "migranten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kundgebung", "besch\u00e4ftigte", "braunkohleindustrie", "unternehmensvertreter", "landes-", "kommunalpolitiker", "teilnahmen", "mai", "bezeichnete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["klimaabgabe", "m\u00f6glichkeit", "co2-einsparziel", "erreichen", "deutete", "somit", "l\u00f6sungen", "frage", "k\u00f6nnten", "mitte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lebt", "hamburg-barmbek-s\u00fcd", "kandidierte", "erfolglos", "r\u00fcgener", "wahlkreiskandidat", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "selben", "bundestagswahlkreis"], "right_context": ["stand", "platz", "landesliste", "gr\u00fcnen", "mecklenburg-vorpommern", "hamburg", "sa\u00df", "g\u00f6gge", "gr\u00fcnen", "bezirksversammlung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ressortleiter", "horst", "schubert", "sowohl", "damaligen", "umweltsenator", "berlin", "volker", "hassemer", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["ausgezeichnet", "gartner", "group", "computerwoche", "auszeichnung", "it-anwenderpreis", "innovative", "it-l\u00f6sungen", "vorstand", "andreas"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fand", "stadiongala", "beteiligten", "olympiastadion", "berlin", "juni", "gala", "zuschauern", "besucht", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hielt", "ansprache", "ehemalige", "turn-weltmeister", "eberhard", "gienger", "sprung", "metern", "h\u00f6he", "fallschirm"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dankt", "frau", "m\u00fcller", "weg", "lutz", "h\u00fcbner", "fr\u00fchjahr", "stand", "winterhuder", "f\u00e4hrhaus"], "right_context": ["satirischen", "st\u00fcck", "mutti", "b\u00fchne", "gelegentlich", "kerstin", "hilbig", "fernsehen", "sehen", "spielte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitgliedern", "abwahl", "landesvorstandes", "erreichen", "emp\u00f6rung", "sorgte", "juli", "tassis", "get\u00e4tigter", "kommentar"], "right_context": ["adolf", "hitler", "walter", "ulbricht", "verglich", "merkel", "gehe", "hitler", "ulbricht", "geschichte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jahrestag", "museum", "neu", "gestaltet", "november", "trafen", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gedenkst\u00e4tte", "lichtung", "weltkrieg", "platz", "umgestaltet", "runde", "platz", "durchmesser", "m.", "platz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rasenfl\u00e4che", "mitte", "steintafel", "inschrift", "eingelassen", "anl\u00e4sslich", "jahrestages", "tafel", "emmanuel", "macron"], "right_context": ["enth\u00fcllte", "gedenksteine", "franz\u00f6sischer", "deutscher", "sprache", "erg\u00e4nzt", "s\u00fcdwestlichen", "seite", "platzes", "verl\u00e4ngerung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["republik", "italien", "malta", "prinz", "laurent", "belgien", "prinz", "henrik", "d\u00e4nemark", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["schirmherr", "europ\u00e4ischen", "naturschutzjahr", "bundesrepublik", "deutschland", "bundespr\u00e4sident", "roman", "herzog", "beratung", "unterst\u00fctzung"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["arbeitsmarkt", "asylsuchende", "lockerung", "residenzpflicht", "vorrangigen", "auszahlung", "unterst\u00fctzung", "geld-", "sachleistungen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forderte", "august", "standards", "eu-staaten", "bezug", "asyl", "aneinander", "anzugleichen", "gemeinsamen", "einsch\u00e4tzungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ebenfalls", "reptiloide", "sommer", "erkl\u00e4rte", "verschw\u00f6rungstheoretische", "youtube-kanal", "nwofakten", "tremor", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wiederholt", "offiziellen", "anl\u00e4ssen", "erlitten", "abspielen", "nationalhymne", "frequenz", "gest\u00f6rt", "reptiloide", "au\u00dferirdische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zudem", "geh\u00f6rt", "startsocial-beirat", "wettbewerb", "soziale", "projekte", "wellcome", "gewonnen", "bundesebene", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schirmherrin", "wellcome", "bundesl\u00e4ndern", "organisation", "aktiv", "sozialminister", "innen", "sozialsenatoren", "schirmherrschaft", "wellcome-teams"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["initiierte", "bundestag", "verf\u00fcgt", "it-infrastruktur", "interne", "bundestagsnetz", "parlakom", "betrieben", "abgeordneten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regierungsmitglieder", "fraktionen", "verwaltung", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "institutionen", "parlaments", "angeschlossen", "rechner", "wahlkreisb\u00fcros", "abgeordneten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["geheimdienste", "schafft", "sicherheit", "sieht", "geheimdienste", "gest\u00e4rkt", "existenz", "best\u00e4tigt", "mai", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["russische", "geheimdienste", "hackerangriff", "bundestag", "verantwortlich", "aussagen", "deutlich", "wahrgenommen", "schloss", "konsequenzen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["monastir", "grabst\u00e4tte", "ehemaligen", "pr\u00e4sidenten", "habib", "bourguiba", "rechtzeitig", "festgenommen", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kondolierte", "tunesischen", "pr\u00e4sidenten", "beji", "caid", "essebsi", "tunesischen", "krankenh\u00e4usern", "spendeten", "einheimische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bewegung", "podemos", "pablo", "turri\u00f3n", "vorsitzenden", "linken", "deutschland", "bernd", "riexinger", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "sondergipfel", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "fran\u00e7ois", "hollande", "juli", "erkl\u00e4rten", "votum", "griechischen"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel"], "left_context": ["erneuerung", "sozialen", "marktwirtschaft", "dar", "januar", "sendete", "jenaer", "allianz", "offenen", "brief"], "right_context": ["schwarz-roten", "koalition", "regierte", "juni", "ver\u00f6ffentlichte", "jenaer", "allianz", "aufruf", "ordnungspolitische", "wirtschaftsverfassung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["live", "imitationen", "justin", "bieber", "ellen", "degeneres", "hillary", "clinton", "jeff", "sessions"], "right_context": ["geboren", "aufgewachsen", "mckinnon", "sea", "cliff", "new", "york", "tochter", "laura", "campbell"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aktionen", "kamen", "prominente", "politik", "film", "funk", "fernsehen", "kirchentagsbesuchern", "diskutierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ellen", "johnson-sirleaf", "ehemaligen", "pr\u00e4sidentin", "liberia", "thema", "vertrauen", "grundlage", "internationaler", "politik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschlands", "springreiten", "turnier", "juni", "mannheim", "durchgef\u00fchrt", "schirmherrschaft", "turnier", "\u00fcbernahm", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ort", "vertreten", "ursula", "leyen", "deutsche", "nationenpreisgeschichte", "nationenpreisen", "aachen", "k\u00f6ln", "begann"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nutzen", "kommunikations-infrastruktur", "weiterleitung", "daten", "usa", "mutma\u00dflich", "belauschten", "handygespr\u00e4che", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mehrj\u00e4hrige", "diplomatische", "spannungen", "l\u00f6ste", "autounfall", "zufahrt", "19-j\u00e4hrige", "harry", "dunn", "ums"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorzugehen", "d\u00fcrfe", "rechtfertigung", "dienen", "politische", "opposition", "mundtot", "gitter", "bringen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "vertreter", "eu", "usa", "kritisierten", "verhaftungen", "juli", "leitete"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin"], "left_context": ["einziger", "stimmte", "diesbez\u00fcglich", "kreistagssitzung", "einrichtung", "runden", "tisches", "landkreis", "pl\u00e4dierte", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["beratungsresistent", "bezeichnete", "hiery", "kandidiert", "erneut", "landratswahl", "spricht", "u.", "a.", "einsetzung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kasper", "bischof", "wolfgang", "huber", "schwierig", "organisieren", "kurzfristiger", "absage", "wladimir", "putin"], "right_context": ["kulturpreisverleihung", "frauenkirche", "dresden", "u.", "a.", "michail", "gorbatschow", "richard", "weizs\u00e4cker", "lothar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verletzt", "folge", "besuchten", "hochrangige", "politiker", "vizekanzler", "sigmar", "gabriel", "spd", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "fl\u00fcchtlingsheim", "solidarit\u00e4t", "helfern", "bewohnern", "demonstrieren", "august", "richtete", "landesdirektion", "sachsen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dienen", "gesetz", "november", "bundesregierung", "wahlperiode", "vertreten", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesminister", "justiz", "verbraucherschutz", "heiko", "maas", "ausgefertigt", "november", "bundesgesetzblatt", "verk\u00fcndet", "trat"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["todesopfer", "schrieb", "offenen", "brief", "damaligen", "innenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dunkelziffer", "gefundenen", "toten", "mittelmeerroute", "viermal", "gesch\u00e4tzt", "gemeldeten", "toten", "hinzu", "mindestens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["meinten", "deutschen", "gehirn", "verloren", "\u00e4u\u00dferte", "glees", "juli", "deutschlandfunk", "erneut", "kritisch"], "right_context": ["fl\u00fcchtlingspolitik", "mitschuld", "sogenannten", "brexit"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["vorbereitet", "yasmin", "mei-yee", "wei\u00df", "damaligen", "bundeswirtschaftsminister", "sigmar", "gabriel", "au\u00dfenwirtschaftsbeirat", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["innovationssteuerkreis", "bundesregierung", "berufen", "erfolgte", "wiederberufung", "au\u00dfenwirtschaftsbeirat", "bundeswirtschaftsministerin", "brigitte", "zypries", "wirtschaftsforum"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["marsch", "hoffnung", "august", "verbreitete", "missverst\u00e4ndlicher", "\u00e4u\u00dferungen", "deutschen", "migrationsamtes", "bamf", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["migranten", "meinung", "hoffnung", "deutschland", "k\u00fcnftig", "syrischen", "fl\u00fcchtlingen", "prinzipiell", "asyl", "pr\u00fcfung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dezember", "beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "staatsministerin", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["veranstaltung", "folgende", "personen", "ausgezeichnet", "abdulrahman", "abbasi", "g\u00f6ttingen", "bella", "buchner", "leverkusen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorzulegen", "fahrzeuge", "manipulation", "software", "verbindliche", "abgasverordnung", "einhalten", "oktober", "\u00e4u\u00dferte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutschlandfunk", "aff\u00e4re", "gesch\u00f6nte", "abgaswerte", "einschneidendes", "ereignis", "glaube", "vertrauen", "deutschen", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beschleunigung", "prozessen", "kettenmigration", "unbeabsichtigte", "nebenfolge", "aufgetreten", "entscheidung", "bundesregierung", "bzw.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nacht", "september", "balkanroute", "kommenden", "ungarn", "festsitzenden", "fl\u00fcchtlinge", "aufzunehmen", "sehen", "marina"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fl\u00fcchtlinge", "aufzunehmen", "rahmen", "oktober", "fl\u00fcchtlinge", "aufgenommen", "anfang", "oktober", "k\u00fcndigte", "kanzlerin"], "right_context": ["mehrere", "hundert", "fl\u00fcchtlinge", "griechenland", "italien", "deutschland", "holen", "woche", "ank\u00fcndigung", "bez\u00fcglich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zudem", "verbindungen", "magnitz", "identit\u00e4ren", "bewegung", "bestehen", "gemeinsam", "aktivisten", "identit\u00e4ren", "demonstration"], "right_context": ["veranstaltete", "magnitz", "aktionen", "beobachtung", "verfassungsschutzes", "stehenden", "identit\u00e4ren", "interview", "witzig", "intelligent"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beobachtern", "politikern", "vorgeworfen", "fl\u00fcchtlingswellen", "auszul\u00f6sen", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "milit\u00e4reinsatz", "versch\u00e4rfen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["februar", "erschreckt", "entsetzt", "menschlichem", "leid", "zehntausende", "menschen", "bombenangriffe", "entstanden", "vorrangig"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beschleunigung", "asylverfahrens", "f\u00fchren", "n\u00e4he", "grenzen", "nachbarl\u00e4ndern", "deutschlands", "oktober", "betraute", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["chef", "bundeskanzleramtes", "peter", "altmaier", "politischen", "gesamtkoordinierung", "aspekte", "aktuellen", "fl\u00fcchtlingslage", "altmaier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "verleger", "gedanken", "fl\u00fcgel", "lebenslieder", "buch", "cd", "matthias", "gehler", "vorwort"], "right_context": ["willi", "wild", "ehrenamtlich", "evangelischen", "kirche", "aktiv", "fast", "spielt", "posaunench\u00f6ren", "organisiert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hessischen", "afd-liste", "bundestagswahl", "medienkampagne", "gegeben", "\u00fcbel", "perfide", "rede", "verf\u00e4lscht", "cdu-bundesvorsitzende"], "right_context": ["ma\u00dfregelte", "hohmann", "november", "hielt", "weitergehende", "konsequenzen", "n\u00f6tig", "sofern", "hohmann", "erneut"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["humorschaufel", "verliehen", "belegte", "joachim", "schoss", "wahl", "gr\u00fcnder", "jahrzehnts", "platz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berief", "joachim", "schoss", "achtk\u00f6pfiges", "beratergremium", "st\u00e4rkung", "deutschen", "internetszene"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wirtschaftsvereinigung", "cdu/csu", "carsten", "linnemann", "forderte", "hohen", "verlusten", "cdu", "bundesparteivorsitzenden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["konsequenzen", "berlin", "ergebnis", "sch\u00f6nreden", "zeichen", "erkannt", "massiven", "stimmenverluste", "lassen", "bef\u00fcrchten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["inzwischen", "folgen", "staffeln", "produziert", "stand", "august", "moderierte", "moderatoren", "dialogveranstaltung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sch\u00fclern", "rostocker", "schule", "reaktion", "merkels", "weinende", "sch\u00fclerin", "reem", "sahwil", "bekanntheit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anschl\u00e4ge", "sicherheitskr\u00e4fte", "manila", "anstehenden", "gipfeltreffen", "apec-staaten", "volle", "alarmbereitschaft", "versetzt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "zeigten", "stellungnahmen", "schockiert", "ersch\u00fcttert", "bundesinnenminister", "thomas", "de"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kuhnert", "qnerd", "jens", "herforth", "podcastkanal", "randomtainment", "august", "interviewer", "deinewahl", "interviewte"], "right_context": ["bundestagswahl", "herbst", "interviewte", "zudem", "tim", "cook", "ceo", "firma", "apple", "mittlerweile"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berg", "mittlerweile", "wohnt", "b\u00f6tzowviertel", "juni", "geh\u00f6rte", "unterzeichnern", "offenen", "briefes", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00f6ffnung", "ehe", "gleichgeschlechtliche", "paare"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["terrororganisation", "is", "daesh", "operierte", "haupts\u00e4chlich", "osten", "syriens", "westen", "iraks", "bundesregierung"], "right_context": ["strebte", "ausbruch", "b\u00fcrgerkrieges", "syrien", "diplomatische", "l\u00f6sung", "september", "geh\u00f6rte", "us-gef\u00fchrten", "koalition"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erhard", "jauck", "m\u00e4rz", "halle", "saale", "deutscher", "verwaltungsbeamter", "jauck"], "right_context": ["bundesministerium", "innern", "amt", "staatssekret\u00e4rs", "bundesministerium", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "berufen", "amtierte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["juli", "geh\u00f6rte", "schramm", "gruppe", "ehemaligen", "botschaftern", "generalkonsuln", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesau\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "aufnahme", "pal\u00e4stina", "mitglied", "vereinten", "nationen", "aussprachen", "ukrainekrise"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["einwanderungspolitik", "imitieren", "beispielhaft", "st\u00fcnde", "kritik", "ministerpr\u00e4sident", "manuel", "valls", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["frankreich", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "betroffen", "l\u00e4nder", "europa", "fl\u00fcchtlinge", "aufgenommen", "deutschland", "schweden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dresdner", "bildungsgipfel", "bildungspolitische", "veranstaltung", "oktober", "dresden", "stattfand"], "right_context": ["veranstaltung", "gesamtstaatlichen", "aufwendungen", "bildung", "forschung", "zielmarke", "prozent", "prozent", "deutschen", "bruttoinlandsproduktes"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politikern", "chefs", "unternehmen", "weltweit", "kritisiert", "\u00e4u\u00dferten", "un-generalsekret\u00e4r", "ant\u00f3nio", "guterres", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["frankreichs", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "italiens", "ministerpr\u00e4sident", "paolo", "gentiloni", "eu-energiekommissar", "miguel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stiftung", "vergeben", "preisverleihung", "berlin", "moderierte", "gemeinsam", "tagesschau-moderatorin", "susanne", "holst", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00fcberreichte", "live-tv-sendung", "ph\u00f6nix", "hauptpreis", "preisverleihung", "lennert", "brinkhoff", "diverse", "veranstaltungen", "moderieren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["offizielle", "er\u00f6ffnung", "fand", "beisein", "nrw-forschungsministerin", "svenja", "schulze", "juni", "er\u00f6ffnungsveranstaltung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["januar", "erregte", "chemiker", "thomas", "r\u00f6del", "zwischenruf", "mediale", "aufmerksamkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politische", "erw\u00e4hnung", "deutschen", "bundesau\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "fand", "bauvorhaben", "beschlossen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bewertete", "baugenehmigung", "wichtiges", "symbol", "ann\u00e4herung", "deutschland", "vietnam", "worten", "deutschen", "haus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["k\u00f6nne", "waghalsige", "humanit\u00e4re", "aktionen", "s\u00fcnden", "vergangenheit", "reinwaschen", "forderte", "r\u00fccktritt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["land", "dominierte", "kontinent", "hohen", "preis", "edelm\u00fctigen", "irrsinn", "high-minded", "folly", "zahlen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["genau", "monat", "referendum", "enth\u00fcllte", "bbc", "newsnight", "cameron", "letzten", "wahltermin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["telefoniert", "\u00f6ffentliche", "zusage", "f\u00fchrender", "eu-politiker", "juncker", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "hollande", "europaratspr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bewertete", "afd-landesverband", "sachsen-anhalt", "februar", "privatprogramm", "poggenburg", "endziel", "geld", "september", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["stadt", "halle", "besuchte", "rief", "afd", "poggenburg", "gegenkundgebung", "oktober", "firma", "wohnhaus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00fcnchen", "emp\u00f6rung", "sozialen", "medien", "unklaren", "lage", "tatabend", "twitter", "cdu", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mitverantwortlich", "opfer", "zahlreiche", "nutzer", "warfen", "daraufhin", "leid", "anderer", "menschen", "propaganda"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["untermauert", "bestreben", "beider", "staaten", "verbesserung", "politischen", "wirtschaftlichen", "kulturellen", "beziehungen", "reiste"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "mongolei", "unterzeichnete", "abkommen", "regierung", "bundesrepublik", "deutschland", "regierung", "mongolei", "zusammenarbeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["tourismus-b\u00f6rse", "berlin", "anlass", "reiste", "mongolische", "pr\u00e4sident", "tsakhia", "elbegdorj", "deutschland", "traf"], "right_context": ["gespr\u00e4che", "derzeitigen", "stand", "beziehungen", "f\u00fchren", "oktober", "besuchte", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["christian", "wulff", "berliner", "amtssitz", "schloss", "bellevue", "nachmittags", "traf", "rahmon", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gespr\u00e4ch", "empfing", "anschlie\u00dfend", "pressekonferenz", "abhielt", "verstimmung", "beziehung", "tadschikistan", "deutschland", "bundesrepublik"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zusammenarbeit", "beider", "staaten", "stellt", "hanoier", "erkl\u00e4rung", "dar", "oktober", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vietnamesischen", "premierminister", "nguy\u1ec5n", "t\u1ea5n", "d\u0169ng", "unterzeichnet", "entf\u00fchrung", "vietnamesen", "trinh", "xuan"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["frankfurt", "main", "gerhard", "schr\u00f6der", "vietnam", "besucht", "fand", "besuch", "deutschen", "regierungschefs"], "right_context": ["unterzeichnung", "mehrerer", "abkommen", "hanoi", "reiste", "vertr\u00e4ge", "dienten", "ausbau", "wirtschaftlicher", "beziehungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schaffen", "ausspruch", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespressekonferenz", "august", "hinblick", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "zunehmende", "aufnahme", "fl\u00fcchtlingen", "deutschland", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["merkels", "fl\u00fcchtlingspolitik"], "left_context": ["gelegenheiten", "vielfach", "abgewandelt", "journalist", "hans-georg", "damerau", "verwendete", "\u00fcberschrift", "fl\u00fcchtlingspolitik", "schaffen"], "right_context": ["unterst\u00fctzen", "schaffen", "option", "journalist", "thomas", "seifert", "schrieb", "leitartikel", "wiener", "zeitung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["r\u00f6del", "januar", "zwischenruf", "er\u00f6ffnungsveranstaltung", "fraunhofer-instituts", "mikrostruktur", "werkstoffen", "systemen", "halle", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kritisierte", "r\u00f6del", "politik", "bundeskanzlerin", "hochschule", "merseburg", "distanzierte", "unangemessenen", "protest", "pr\u00fcfte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bauindustrie", "er\u00f6rtert", "pr\u00e4sident", "almabesk", "atambaev", "nutzte", "staatsbesuch", "april", "gespr\u00e4ch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "suchen", "mai", "fand", "delegationsreise", "tadschikistan", "kirgisistan", "teilnahme"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kontakt", "indonesien", "gesucht", "ausschlaggebend", "entwicklung", "beziehungen", "l\u00e4ndern", "beigetragen", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["indonesische", "hauptstadt", "jakarta", "verabschiedete", "ort", "damaligen", "indonesischen", "pr\u00e4sidenten", "susilo", "bambang"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hinzuweisen", "sowohl", "deutschen", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "staatsbesuch", "baku", "oktober", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["empfang", "pr\u00e4sidenten", "i\u0307lham", "\u0259liyev", "berlin", "januar", "geschehen", "deutsche", "staatsb\u00fcrger", "ben\u00f6tigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verbindung", "islam", "muslimisch", "gepr\u00e4gten", "partner", "malaysia", "herzustellen", "september", "hielten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abdullah", "ahmad", "badawi", "erstmals", "gespr\u00e4che", "asia-europe", "meeting", "asem", "finnland", "wirtschaftliche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gegeben", "erstmals", "bindenden", "vertrag", "aussprachen", "forderungen", "berliner", "mandates", "erf\u00fcllen", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["ministerdeklaration", "politisches", "signal", "gefordert", "klimaschutz", "voran", "bringen", "zuvor", "industriestaaten", "erkl\u00e4rt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eingebaut", "oberleitung", "hergestellt", "bergung", "fahrzeuge", "entfernt", "februar", "zugverkehr", "aufgenommen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bayerns", "ministerpr\u00e4sident", "horst", "seehofer", "dr\u00fcckten", "stellungnahmen", "betroffenheit", "unfall", "gedachten", "angeh\u00f6rigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stuttgart", "betreibt", "jurcevic", "unternehmen", "sicherheitsdienstleistungen", "fitnessclub", "hessischen", "hohenahr", "sch\u00fctzte", "veranstaltung"], "right_context": ["emmanuel", "macron", "jurcevic", "verheiratet", "silvesternacht", "arbeitete", "jurcevic", "t\u00fcrsteher", "excelsior", "hotel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lives", "matter", "kandidat", "auszeichnung", "person", "of", "the", "year", "time", "ausgew\u00e4hlt"], "right_context": ["erhielt", "preis", "blm", "platz", "kandidaten", "belegte", "januar", "black", "lives", "matter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["stoltenbergs", "russischen", "au\u00dfenminister", "sergei", "lawrow", "konferenz", "frostig", "beschrieben", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["unmittelbar", "gemeinsamen", "vermittlungsmission", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "fran\u00e7ois", "hollande", "russischen", "pr\u00e4sidenten", "wladimir"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lothar", "de", "maizi\u00e8re", "zusammenhang", "lernte", "ost-berliner", "gesch\u00e4ftsstelle", "partei", "demokratischer", "aufbruch"], "right_context": ["kennen", "pressesprecherin", "vorstandsvorsitzenden", "wolfgang", "schnur", "wirkte", "folgte", "ruf", "axel", "springer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["clausnitzer", "februar", "fand", "bundestag", "debatte", "vorg\u00e4ngen", "clausnitz", "bautzen", "debatte", "fehlten"], "right_context": ["minister", "dietmar", "bartsch", "fraktionschef", "linken", "bezeichnete", "fehlen", "wichtigsten", "regierungspolitiker", "skandal\u00f6s"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorgeschlagen", "cdu", "csu", "suche", "kandidaten", "gescheitert", "schlossen", "november", "bundeskanzlerin", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "csu-vorsitzende", "horst", "seehofer", "nominierung", "fdp", "k\u00fcndigte", "januar", "steinmeier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["landkreis", "schwandorf", "oberpfalz", "bayern", "erstellt", "skulptur", "k\u00fcnstler", "harald", "b\u00e4umler", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["enth\u00fcllte", "werk", "rahmen", "er\u00f6ffnung", "letzten", "abschnitts", "bundesautobahn", "amberg-ost", "kreuz", "oberpf\u00e4lzer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["klemm", "kritisierte", "seinerzeitigen", "kultusministerkonferenz", "vorgesehenen", "neueinstellungspl\u00e4ne", "ausreichten", "dresdner", "bildungsgipfel", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gegebene", "zusage", "einzuhalten", "zugesagt", "bundesweiten", "15-", "20-prozentigen", "sch\u00fclerr\u00fcckgang", "ber\u00fccksichtigung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["volker", "olenicak", "teilte", "facebookprofil", "wiederholt", "antisemitische", "verschw\u00f6rungstheoretische", "rechtsextreme", "inhalte", "bezeichnete"], "right_context": ["zionistische", "us-agentin", "klagte", "olenicak", "landgericht", "magdeburg", "landesverband", "partei", "landesliste", "afd"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eliten", "medien", "politik", "verh\u00f6hnte", "patrioten", "furchtlos", "wahrheit", "sprechen", "dar", "kanzlerin"], "right_context": ["amerikanische", "gefangenschaft", "begeben"]}, {"mention_text": ["merkels"], "left_context": ["erneut", "zweitmandat", "landtag", "einziehen", "balzer", "\u00e4u\u00dferte", "rechtspopulistischen", "einlassungen", "antisemitismus-debatte", "asylpolitik"], "right_context": ["asyl-industrie", "mutma\u00dfungen", "motivation", "fl\u00fcchtlingshelfern", "pressemitteilungen", "facebook-seite", "fdp", "balzers", "wahlkreis", "bruchsal"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kompliment", "dar", "verleumderisch", "verwendet", "vorwurf", "versto\u00dfes", "m\u00e4\u00dfigungsgebot", "f\u00fchrten", "\u00e4u\u00dferungen", "junges"], "right_context": ["nannte", "wahlkampfrede", "vaterlandsverr\u00e4terin", "polizei", "innenbeh\u00f6rde", "k\u00f6ln", "vorf\u00e4lle", "silvesternacht", "sicht", "ermittler"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["delegierten", "bundesparteitag", "scheiterte", "r\u00e4pple", "parteiausschluss", "meuthen", "bef\u00fcrwortet", "hingegen", "gew\u00e4hlt", "zusammenhang"], "right_context": ["besuchten", "gedenkveranstaltung", "zwickau", "ermordeten", "opfer", "nsu", "ver\u00f6ffentlichte", "r\u00e4pple", "facebook-post", "zweimal"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["leuna", "unternehmen", "region", "anl\u00e4sslich", "hundertj\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums", "leuna-werke", "m\u00e4rz", "sprachen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "reiner", "haseloff", "kulturhaus", "51.32259212.016328koordinaten", "\u00b0", "19\u2032", "21,3\u2033", "n", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schr\u00f6der-biografie", "stern-reporterin", "begleitet", "schr\u00f6der", "vertraut", "\u00f6ffnet", "einblicke", "innenleben", "portr\u00e4t", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erhielt", "ulrike", "posche", "emma-journalistinnen-preis", "stiftungsr\u00e4tin", "schweizer", "stiftung", "hans", "ringier", "ringier-journalistenschule"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["konstanz", "orchestra", "sinfonica", "di", "roma", "zudem", "trat", "verleihung", "karlspreises", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schloss", "bellevue", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "gastierte", "festivals", "salzburger", "festspielen", "mdr-musiksommer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["konfrontiert", "originalaufnahmen", "offiziellen", "gedenkfeier", "berliner", "konzerthaus", "gendarmenmarkt", "opfer", "nsu", "rede"], "right_context": ["eingeschnitten", "schluss", "films", "sucht", "winter", "nochmals", "kontakt", "jonas", "breiling", "neuer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bzw.", "erstatteten", "strafanzeige", "b\u00f6hmermann", "staatsanwaltschaft", "leitete", "ermittlungsverfahren", "\u00e4u\u00dferung", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "ahmet", "davuto\u011flu", "beitrag", "ansicht", "bewusst", "verletzend", "deutschen", "\u00f6ffentlichkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gedicht", "m\u00f6glicherweise", "strafbar", "telefongespr\u00e4ch", "t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "ahmet", "davuto\u011flu", "nannte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["werk", "bewusst", "verletzend", "verwies", "unternommenen", "ma\u00dfnahmen", "zdf", "kritikern", "vorverurteilend", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["themen", "diplomatisches", "protokoll", "umgang", "bundeskanzlerin", "sch\u00f6n", "charmant", "hand", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["handschlag", "gen\u00f6tigt", "refrain", "lautet", "erdowie", "erdowo", "erdowahn", "demokratie", "diktatur", "reif"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["belegte", "klimaschutz-projekt", "all", "days", "for", "future", "platz", "auszeichnungen", "berlin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verliehen", "52.4953416.890836koordinaten", "\u00b0", "29\u2032", "43,2\u2033", "n", "\u00b0", "53\u2032", "27\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beschl\u00e4gen", "datiert", "kircheninnere", "fassade", "restauriert", "mai", "kirche", "sp\u00e4tere", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["konfirmiert", "vorraum", "kirche", "gedenktafeln", "gedenkwand", "templiner", "toten", "fr\u00fcheren", "kriegen", "angeordnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["kuratoriums", "deutschen", "zentrums", "integrations-", "migrationsforschung", "dezim", "berlin", "vorsitzender", "kuratoriums", "fl\u00fcchtlingspolitik"], "right_context": ["bezeichnete", "absolute", "fehlleistung", "koopmans", "forscht", "integration", "assimilation", "migranten", "ergebnis", "wzb-studie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["museums", "leben", "luther", "kulturgeschichte", "evangelischen", "pfarrhauses", "september", "oktober", "schirmherrschaft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["marienkirche", "grimmen", "gezeigt", "gemeinsam", "thomas", "f\u00f6rster", "kuratierte", "deutschen", "meeresmuseum", "stralsund"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bedeutender", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "wirtschaft", "k\u00fcnstler", "unterschiedlicher", "genres", "u.", "a.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re", "guido", "westerwelle", "enzo", "ferrari", "jackie", "stewart", "keke"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["knoppe", "lebt", "freischaffender", "fotograf", "hamburg", "portraitaufnahmen", "u.", "a.", "boris", "becker"], "right_context": ["keni", "burke", "julia", "valet", "buddy", "buxbaum", "maxi", "jazz", "natalia", "avelon"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "zerst\u00f6rt", "afd", "w\u00e4hlen", "flugschrift", "enthielt", "kritik", "fl\u00fcchtlingspolitik", "eu", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["youtube", "werbung", "parole", "empfehlen", "afd", "w\u00e4hlen", "platziert", "m\u00e4rz", "landtagswahl", "saarland"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["et", "nix", "zo", "kriesche", "weinen", "tod", "repr\u00e4sentierte", "familie", "adenauer", "begleitete"], "right_context": ["besuch", "waldfriedhof", "rh\u00f6ndorf", "libet", "werhahn", "engagierte", "cdu", "neuss", "insbesondere", "bereiche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ddr-b\u00fcrgerrechtlern", "unterschiedlichen", "politischen", "lagern", "katrin", "hattenhauer", "initiierten", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eingangs", "unterst\u00fctzen", "politik", "offenen", "grenzen", "unterst\u00fctzen", "fl\u00fcchtlingspolitik", "einsatz", "menschen", "willen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ebenfalls", "kandidierende", "bystron", "unterlagen", "anschlie\u00dfenden", "abstimmung", "kay", "gottschalk", "wahl", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["m\u00e4rz", "stimmen", "bundeskanzlerin", "bundesrepublik", "deutschland", "gew\u00e4hlt", "lud", "bystron", "twitter-", "facebook-seiten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dialogrunde", "b\u00fcrgerschaftliches", "engagement", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "bundesministerium", "innern", "panel", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutschen", "kirchentag", "stuttgart", "breidenbach", "bereich", "new", "work", "organisations-", "f\u00fchrungsformen", "aktiv"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["magazins", "verantwortlich", "euro", "monatlich", "erhalten", "november", "forderte", "r\u00f6nsch", "compact-video", "titel"], "right_context": ["verhaften", "merkel", "m\u00fcsse", "gef\u00e4ngnis", "langj\u00e4hriger", "leser", "initiatoren", "bundesweiten", "demonstrationen", "sogenannten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["chance", "stipendienprogramm", "bildungsaufsteiger", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nationalen", "aktionsplan", "integration", "aufgenommen", "chance", "programm", "prorektorats", "diversity", "management", "akademischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["freiheitsk\u00e4mpfers", "roger", "casement", "berlin", "puder", "faktor", "vergr\u00f6\u00dferten", "hautpigmente", "deutschen", "kanzlerin"], "right_context": ["kunsthaus", "bregenz", "baute", "anne-frank-haus", "amsterdam", "simon", "fujiwara", "londoner", "stadtteil", "harrow"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["links", "bestehe", "prozent", "pegida", "verst\u00e4ndnis", "afd", "gemischt", "unendlicher", "entt\u00e4uschung", "cdu"], "right_context": ["journalistischem", "ehrgeiz", "mut", "welt-chefredakteur", "ulf", "poschardt", "merkte", "anspruch", "tichys", "einblick"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["martin", "schulz", "nannte", "terrorismusvorwurf", "tabubruch", "k\u00fcndigte", "brief", "staatspr\u00e4sidenten", "t\u00fcrkei", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verteidigte", "frei", "gew\u00e4hlten", "abgeordneten", "ausw\u00e4rtige", "amt", "bestellte", "t\u00fcrkischen", "gesch\u00e4ftstr\u00e4ger", "berlin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["organh\u00e4ndlerring", "spur", "commissario", "laurenti", "diesmal", "komplexen", "fall", "ermitteln", "regierungskonvoi", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["staatsbesuch", "italien", "weilt", "j\u00e4h", "stoppen", "leitfahrzeug", "mann", "\u00fcberf\u00e4hrt", "vermuten", "begleiter"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["aufmerksam", "feministische", "autorin", "margarete", "stokowski", "pok\u00e9mon", "namen", "politikern", "helmut", "kohl"], "right_context": ["hob", "satirischen", "kolumne", "spiegel", "online", "befreiende", "funktion", "pok\u00e9mon", "go", "heraus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["verbundenen", "f\u00f6rdergeldes", "ausw\u00e4hlen", "preis", "initiative", "hauptstadt", "berlin", "gegr\u00fcndet", "preis", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "schirmherrin", "preises", "beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "maria", "b\u00f6hmer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schirmherrschaft", "f.c.gundlach", "parallel", "konzentriert", "anatol", "kotte", "portr\u00e4ts", "politikern", "schauspielern", "pers\u00f6nlichkeiten"], "right_context": ["rihanna", "jeff", "goldblum", "portr\u00e4ts", "international", "national", "magazinen", "zeitungen", "ver\u00f6ffentlicht", "erschien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "angriff", "frankreich", "angriff", "gesamte", "freie", "welt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "deutschland", "steht", "kampf", "terrorismus", "seite", "frankreichs", "\u00f6sterreichs", "bundeskanzler", "christian"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aufbaut", "reaktion", "bundesregierung", "erfolgte", "nacht", "juli", "regierungssprecher", "steffen", "seibert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "juli", "versuch", "gew\u00e4hlte", "regierung", "pr\u00e4sidenten", "st\u00fcrzen", "sch\u00e4rfste", "verurteilt", "umgang"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "merkel"], "left_context": ["anlass", "nehmen", "wolle", "beziehungen", "eu-l\u00e4ndern", "verbessern", "i\u0307brahim", "kal\u0131n", "sprecher", "ge\u00e4u\u00dfert"], "right_context": ["franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "emmanuel", "macron", "widerstand", "drohungen", "washington", "einig", "beziehungen", "berlin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nordrhein-westfalen", "kanute", "sportler", "jahres", "general-anzeigers", "gew\u00e4hlt", "juli", "kienbaum", "award", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ausgezeichnet", "simon", "goodlife", "feat", "olympia-kanu-team", "riolympia"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["angriff", "sprach", "opfern", "mitgef\u00fchl", "anschlag", "m\u00fcnchen", "hongkong", "reisewarnung", "deutschland", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lie\u00df", "regierungssprecher", "steffen", "seibert", "anteilnahme", "bekanntmachen", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "rief"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nachfolgenden", "sonntag", "m\u00fcnchner", "frauenkirche", "\u00f6kumenischer", "trauergottesdienst", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["vertreterin", "muslimrats", "m\u00fcnchen", "teilnahmen", "olympia-einkaufszentrum", "jahrestag", "anschlags", "gedenkst\u00e4tte", "er\u00f6ffnet", "deutschen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["az", "juni", "stand", "spitze", "zipc", "direktorium", "leitern", "forschungsbereiche", "sp\u00e4tere", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anfang", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "bereich", "theoretische", "chemie", "zipc", "klaus", "ulbricht", "bezirksb\u00fcrgermeister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["halle", "besucht", "z\u00e4hlen", "bundeskanzler", "willy", "brandt", "helmut", "kohl", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["dieter", "nuhr", "traten", "wolfgang", "petry", "andrea", "berg", "halle", "tr\u00e4gern", "eselordens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["holm", "erreichte", "bundestagswahlkreis", "vorpommern-r\u00fcgen", "vorpommern-greifswald", "i", "erststimmen", "prozent", "gewinnerin", "wahlkreises"], "right_context": ["cdu", "prozent", "erststimmen", "holm", "zog", "landesliste", "afd", "mecklenburg-vorpommern", "prozent", "zweitstimmen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["e.v.", "interneteinkaufsplattform", "boost", "querstadtein", "unterst\u00fctzt", "querstadtein", "bundesweiten", "businessplan-wettbewerb", "startsocial", "schirmherrschaft"], "right_context": ["steht", "beratungsstipendium", "ausgezeichnet", "erhielt", "querstadtein", "engagementpreis", "verein", "fes-ehemalige", "e.", "v."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["regierung", "italien", "insbesondere", "matteo", "salvini", "perfekte", "gegner", "hingegen", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["komplette", "schwindlerin", "complete", "and", "total", "phony", "bezeichnete", "deutschland", "vereinbarung", "baus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["lebt", "befristet", "geduldet", "liegt", "mittlerweile", "niederlassungserlaubnis", "weinendes", "fl\u00fcchtlingsm\u00e4dchen", "b\u00fcrgerdialog", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["reem", "sahwil", "pal\u00e4stinensischen", "fl\u00fcchtlingsviertel", "wavel", "libanesischen", "stadt", "baalbek", "fr\u00fchgeburt", "geboren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["laufen", "erkl\u00e4rte", "juli", "gesundheitlich", "gehe", "juli", "fand", "b\u00fcrgerdialog", "leben", "deutschland"], "right_context": ["schule", "nahmen", "sch\u00fcler", "spontan", "befragte", "reem", "sahwil", "bundeskanzlerin", "unsichere", "aufenthaltsstatus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["angriffe", "hass", "feindschaft", "kurden", "s\u00e4en", "f\u00f6rdern", "begehen", "s\u00fcnde", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bezeichnete", "anschlag", "akt", "feiger", "hinterh\u00e4ltiger", "gewalt", "erkl\u00e4rte", "bundesregierung", "stehe", "kampf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["private", "initiativen", "projekten", "veranstaltungen", "tages", "bzw.", "manchmal", "woche", "einbringen", "januar"], "right_context": ["emmanuel", "macron", "vertrag", "aachen", "unterzeichnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eu-gipfel", "fand", "juni", "br\u00fcssel", "belgien", "vorsitz", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zentrales", "thema", "treffens", "verhandlungen", "eu-grundlagenvertrag", "ersatz", "gescheiterte", "eu-verfassung", "europ\u00e4ische", "verfassung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["forderte", "pflicht", "verzehr", "schweinefleisch", "bedauerte", "weiterhin", "forderte", "ordnungsdienste", "graffiti", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["handwerk", "legen", "landtagswahl", "christel", "wei\u00dfig", "afd-landesliste", "landtag", "mecklenburg-vorpommern", "gew\u00e4hlt", "frauen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["betriebsf\u00fchrer", "investitionsvolumen", "mrd.", "euro", "angegeben", "feierliche", "inbetriebnahme", "erfolgte", "april", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rahmen", "tauschgesch\u00e4fts", "rwe", "e.on", "gingen", "s\u00e4mtliche", "erzeugungsanlagen", "unternehmen", "rwe", "somit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ual", "eingeb\u00fcrgert", "h\u00e4ufig", "gebraucht", "begriff", "brexit-referendums", "gro\u00dfbritannien", "us-pr\u00e4sidentschafts-wahlkampfs", "september", "benutzte"], "right_context": ["rede", "adjektiv", "postfaktisch", "oktober", "bezog", "erfolg", "afd", "berliner", "abgeordnetenhaus", "darauffolgenden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hinaus", "gaben", "usa", "zusage", "co2-emissionen", "stand", "reduzieren", "gemeinsam", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["parallel", "cop", "durchgef\u00fchrten", "deutschlands-abschieds-besuchs", "zeitung", "wirtschaftswoche", "mitte", "november", "ver\u00f6ffentlichten", "beitrag"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["afd.", "lindemann", "behauptet", "islamisierung", "deutschlands", "wendet", "asyl-irrsinn", "bezeichnet", "augen", "gesetzlose"], "right_context": ["-administration", "wahlkampf", "forderte", "bezogen", "planung", "fl\u00fcchtlingsunterkunft", "wohnraum", "berliner", "lokale", "projekte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wei\u00df", "mitte", "kundgebung", "roten", "rathaus", "agitierte", "realit\u00e4tsfremde", "volksfeindliche", "\u00fcberhebliche", "politikerkaste"], "right_context": ["teppichkn\u00fcpfer", "ziegenhirten", "deutschland", "geholt", "fragte", "wei\u00df", "solle", "integrieren", "gewohnt", "christen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["riesenapplaus", "nino", "nino", "k\u00f6hler", "verlas", "b\u00fchne", "minuten", "offenen", "brief", "kanzlerin"], "right_context": ["bezichtigte", "28-j\u00e4hrige", "dresdner", "kanzlerin", "merkel", "lasse", "kriminelle", "ausl\u00e4nder", "drogen", "verkaufen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["christian", "gl\u00e4sel", "bekleidet", "unternehmen", "funktion", "aufsichtsratsvorsitzenden", "april", "statteten", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["us-amerikanische", "pr\u00e4sident", "barack", "obama", "stand", "weidm\u00fcller", "hannover", "messe", "besuch", "christian"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["griechenland", "drastischen", "sparma\u00dfnahmen", "verpflichten", "staats-", "regierungschefs", "diskutierten", "lehren", "griechenland-krise", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forderte", "zusammenhang", "reform", "eu-haushaltsregeln", "\u00e4nderung", "eu-vertrages", "zur\u00fcckschrecken", "d\u00fcrfe", "verlauf", "gipfels"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["themen", "kettens\u00e4genschnitzersymposium", "zuschauer", "schnellschnitzen", "huskycup", "anschlie\u00dfend", "figuren", "ersteigern", "symposium", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kettens\u00e4ge", "blockhausen", "verewigt", "\u00fcbersicht", "huskycup", "husqvarna-kettens\u00e4gecup", "fichtenmonokultur", "nadelstreuboden", "bewuchs", "intensiv"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["austauschs", "l\u00e4ndern", "infolge", "proteste", "belarus", "diktatorische", "herrschaft", "lukaschenkas", "erkl\u00e4rte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["st\u00fcnde", "seite", "friedlichen", "demonstranten", "ergebnisse", "pr\u00e4sidentschaftswahl", "belarus", "f\u00e4llen", "wahlf\u00e4lschung", "anerkennen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["reichsb\u00fcrgern", "eingesetzt", "gegner", "bedrohen", "verunsichern", "betrifft", "einerseits", "repr\u00e4sentanten", "staates", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ehemaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "anderseits", "vielzahl", "einfacher", "verwaltungs-", "gerichtsangestellte", "derartigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["distanzierte", "wilds", "wortwahl", "relativierte", "wild", "aussagen", "november", "\u00e4u\u00dferte", "wild", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gehe", "deutschland", "umzuvolken", "begehe", "verrat", "volk", "erkl\u00e4rte", "facebook", "wolle", "l\u00e4nger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ausl\u00e4ndischen", "verkehrsunternehmen", "vergleich", "deutschen", "verkehrsunternehmen", "erstere", "ung\u00fcnstigen", "sinne", "ver\u00e4ndert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fr\u00fcherer", "standpunkt", "pkw-maut", "geben", "urteil", "eugh", "bedauern", "fehlende", "mehreinnahmen", "bund"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["h\u00f6here", "anforderungen", "hilfszahlungen", "verst\u00e4ndigt", "vorschlag", "van", "rompuys", "vorsah", "verpflichtung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["monate", "zuvor", "gefordert", "merkel", "erkl\u00e4rte", "gipfel", "europa", "krisenmechanismus", "dauerhaften", "rettungsschirm"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dilmaghani", "ehrenamtlicher", "vorsitzender", "vereins", "funktion", "regelm\u00e4\u00dfiger", "teilnehmer", "integrationsgipfeln", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["tagesspiegel", "hob", "portr\u00e4t", "arbeit", "projekt", "ausw\u00e4rtigem", "amt", "hervor", "fast", "20-j\u00e4hrige"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["siebzigj\u00e4hrige", "verstarb", "folgenden", "mai", "schiff", "goa", "ankam", "politischen", "treffen", "macron"], "right_context": ["xi", "jinping", "m\u00e4rz", "spielte", "buch", "couplet", "rolle", "gastgeschenk", "ankunft", "c\u00f4te"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00e4rz", "april", "vorsitz", "g20-gipfels", "turnusgem\u00e4\u00df", "europa", "stattfinden", "november", "teilte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00f6ffentlich", "china", "n\u00e4chste", "g20-gipfel", "erstmals", "deutschland", "stattfinden", "hamburg", "bewerbungen", "olympischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["-b\u00fcrgerrechtlern", "unterschiedlichen", "politischen", "lagern", "katrin", "hattenhauer", "initiierten", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eingangs", "unterst\u00fctzen", "politik", "offenen", "grenzen", "unterst\u00fctzen", "fl\u00fcchtlingspolitik", "einsatz", "menschen", "willen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vortr\u00e4gen", "artikeln", "interviews", "bezog", "wiederholt", "stellung", "israelisch-pal\u00e4stinensischen", "konflikt", "kritisierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["knesset", "historischen", "verantwortung", "deutschlands", "sicherheit", "israels", "staatsr\u00e4son", "geh\u00f6rte", "mitverfassern", "unterzeichnern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["f\u00e4lle", "beispiele", "umfassend", "berichtet", "berichtete", "ard", "tagesthemen", "befragte", "zudem", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fall", "starke", "kritik", "angeblichen", "verschweigen", "tagesschau", "bezeichnete", "medienwissenschaftler", "stefan", "niggemeier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["k\u00e4ufen", "zustimmen", "efsf", "euro-staaten", "kreditlinien", "verf\u00fcgung", "stellen", "vorsichtsma\u00dfnahme", "spekulation", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sondergipfel", "beschlossene", "griechenland-hilfe", "gelobt", "europa", "handlungsf\u00e4hig", "gezeigt", "deutschen", "stabilen", "euro"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["umst\u00e4nde", "berliner", "lageso", "verstorben", "syrische", "fl\u00fcchtling", "anas", "m.", "selfie", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00f6ffentlich", "erwirkte", "klage", "facebook", "landgericht", "w\u00fcrzburg", "terrorist", "verunglimpft", "antrag", "erlass"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["darstellung", "personen", "pirin\u00e7ci", "verweiblichte", "m\u00e4nner", "verm\u00e4nnlichte", "frauen", "bezeichnet", "beginn", "nennt"], "right_context": ["hannelore", "kraft", "ma\u00dfgeblich", "beitragen", "m\u00e4nner", "deutschland", "ver\u00e4ngstigten", "eunuchen", "hofschranzen", "mutieren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mehreren", "st\u00e4dten", "deutschlands", "koptische", "christen", "opfer", "anschl\u00e4ge", "m\u00e4rz", "besuchte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00e4gyptenreise", "ort", "anschlages", "legte", "gedenken", "opfer", "kathedrale", "blume", "nieder", "30.07222222222231.275694444444koordinaten"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["brinker", "verheiratet", "g\u00fcnter", "brinker", "leitete", "mai", "nachricht", "autor", "wundert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["attentat", "opfer", "gefallen", "kristin", "brinker", "distanzierte", "inhalt", "posts", "ekelhaft", "widerlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zuvor", "mitgliedstaaten", "gezahlt", "entscheidung", "bankenaufsicht", "einzuf\u00fchren", "spanischer", "sicht", "r\u00fcckschlag", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["appellierte", "arbeit", "bankenaufsicht", "schnell", "gr\u00fcndlich", "qualit\u00e4t", "schnelligkeit", "betonte", "bundeskanzlerin", "ziel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundesbeh\u00f6rden", "anschlag", "fand", "ged\u00e4chtniskirche", "trauergottesdienst", "politiker", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["teilnahmen", "angeh\u00f6rige", "opfer", "angaben", "sicherheitsleuten", "gehindert", "trauergottesdienst", "teilzunehmen", "begr\u00fcndung", "kirche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["zw\u00f6lf", "toten", "amtssitz", "eingeladen", "treffen", "nicht-\u00f6ffentlich", "vertraulich", "stattfinden", "dezember", "kritik"], "right_context": ["umgang", "hinterbliebenen", "ge\u00e4u\u00dfert", "merkel", "offenen", "brief", "unt\u00e4tigkeit", "politisches", "versagen", "vorwarfen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gesprochen", "damalige", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "schlimmer", "abend", "berlin", "land", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "erkl\u00e4rte", "jetzigem", "stand", "terroristischen", "anschlag", "ausgehen", "erg\u00e4nzte", "aufgekl\u00e4rt", "detail"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["setzte", "verkehrsminister", "maxim", "sokolow", "leiter", "untersuchungskommission", "dezember", "ungl\u00fccksort", "begab", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "putin", "mitgef\u00fchl", "gedanken", "angeh\u00f6rigen", "opfer", "bundesau\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "sprach"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["re", "going", "back", "nannte", "international", "kontrovers", "diskutiert", "politik", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["europ\u00e4ischen", "fl\u00fcchtlingskrise", "wahnsinnig", "insane", "m\u00f6glicherweise", "fl\u00fcchtlingen", "terroristen", "befinden", "aufst\u00e4nden", "riots"]}, {"mention_text": ["bundeskanzlerin", "merkel"], "left_context": ["gastierte", "salaputia", "brass", "frankreich", "mexiko-stadt", "washington", "d.c.", "usa", "verleihung", "eric-m.-warburg-preises"], "right_context": ["umrahmten", "konzertierte", "ensemble", "windsbacher", "knabenchor", "rahmen", "mehrw\u00f6chigen", "tournee", "volksrepublik", "china"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["apartheid", "m\u00e4nnern", "frauen", "abbilde", "dezember", "\u00e4u\u00dferte", "weidel", "talkshow", "menschen", "maischberger"], "right_context": ["selbstverst\u00e4ndlich", "mitverantwortlich", "vergewaltigung", "ermordung", "maria", "ladenburger", "maischberger", "daraufhin", "kritisiert", "weidel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["generaldebatte", "bundeshaushalt", "november", "weidel", "stellung", "\u00f6ffentlichen", "kritik", "verwies", "zusammenhang", "cdu-spendenaff\u00e4re"], "right_context": ["rede", "bezug", "sch\u00f6ne", "freiheitlichen", "debatten", "spricht", "land", "wichtig", "h\u00e4lt", "april"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "jos\u00e9", "eduardo", "dos", "santos", "besuchte", "zweimal", "deutschland", "ddr", "kanzlerin"], "right_context": ["besuchte", "angola", "deutsche", "staatschefin", "februar", "mal", "dorthin", "angola", "drittwichtigste", "deutsche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["angolanischen", "b\u00fcrgerkriegs", "verst\u00e4rkte", "deutsche", "aufmerksamkeit", "land", "bundesdeutscher", "regierungschef", "besuchte", "kanzlerin"], "right_context": ["angola", "vereinbarten", "r\u00fcstungsgesch\u00e4fte", "sorgten", "deutschen", "politik", "diskussion", "kanzlerin", "februar", "mal"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gegenwart", "klaus", "harpprecht", "elisabeth", "niejahr", "sabine", "r\u00fcckert", "hans", "w.", "gei\u00dfend\u00f6rfer"], "right_context": ["rezzo", "schlauch", "christine", "lieberknecht", "margrethe", "vestager", "benjamin", "stuckrad-barre", "christoph", "hein"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["the-bobs-awards", "zuge", "bundestagswahl", "f\u00fchrten", "mirko", "drotschmann", "youtuber", "jeweils", "interview", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "herausforderer", "martin", "schulz", "spd", "live", "youtube", "\u00fcbertragen", "april", "moderierte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["schmidt", "erstausgestrahlt", "film", "dezember", "arte", "film", "dokumentiert", "leben", "politische", "laufbahn"], "right_context": ["zeigt", "archivbilder", "interviews", "zeitgenossen", "franz", "m\u00fcntefering", "edmund", "stoiber", "norbert", "bl\u00fcm"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["solle", "brok", "zugeschlagen", "erdo\u011fan", "todesstrafe", "einf\u00fchre", "k\u00f6nne", "beitrittsverhandlungen", "geben", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "erdo\u011fan", "aufgefordert", "knappen", "sieg", "verfassungsreferendum", "politischen", "gegner", "zuzugehen", "angesichts"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pressekonferenz", "aufgabe", "premierminister", "australien", "innenpolitik", "anderer", "l\u00e4nder", "kommentieren", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["us-pr\u00e4sident", "donald", "trump", "telefonat", "\u00fcberzeugt", "notwendige", "entschlossene", "kampf", "terrorismus", "rechtfertige"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["zeitraum", "freeinterrail", "discovereu", "verf\u00fcgung", "stellen", "sommer", "herbst", "sprach", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mehrfach", "\u00f6ffentlich", "idee", "oktober", "europ\u00e4ische", "kommission", "bewerbungsrunde", "gratistickets", "verf\u00fcgung", "stellen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["anstatt", "zuschauer", "selber", "denken", "lassen", "maria", "burgund", "hinsichtlich", "beherbergung", "fl\u00fcchtlingen"], "right_context": ["worte", "schaffen", "komme", "schlagartig", "zuschauer", "ungute", "gef\u00fchl", "historisches", "drama", "politische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dreiecks", "fand", "dezember", "alten", "abtei", "mettlach", "saar", "teilnehmer", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "jacques", "chirac", "polnische", "staatspr\u00e4sident", "lech", "kaczynski", "urspr\u00fcnglich", "kanzlerin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["projektes", "frombrusselswithlove", "berlin", "prag", "br\u00fcssel", "europ\u00e4ischen", "parlament", "aufgestellt", "tagesthemen", "anl\u00e4sslich"], "right_context": ["rede", "\u00fcbernahme", "ratsvorsitzes", "berichteten", "k\u00fcnstlerisches", "anliegen", "bedeutung", "friedens", "notwendigkeit", "liebe"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["menschen", "westen", "glauben", "westen", "fortbestehen", "ausdr\u00fccklich", "dankte", "senator", "deutschland", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["essentielle", "rolle", "verteidigung", "ideen", "westens", "spielen", "amerikaner", "begreife", "bedeutung", "bedankte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gespr\u00e4chsforums", "vorsitz", "polnische", "pr\u00e4sident", "bronislaw", "komorowski", "polnische", "pr\u00e4sident", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sischen", "staatspr\u00e4sidenten", "nicolas", "sarkozy", "treffen", "polen", "eingeladen", "zentrales", "thema", "gipfeltreffens"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["verheiratet", "erwachsene", "kinder", "lebt", "haan", "renner", "mitglied", "cdu", "aufgrund", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["alternativlos", "dargestellten", "rettungsschirm-politik", "eu", "griechenland", "trat", "wahlalternative", "bernd", "lucke", "nrw-landesbeauftragter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["friedrich", "wilhelm", "brandenburg", "kurf\u00fcrst", "friedrich", "ii.", "alte", "fritz", "k\u00f6nigin", "luise"], "right_context": ["manfred", "stolpe", "minister", "einst", "geh\u00f6ren", "brandenburger", "k\u00f6pfen", "schriftsteller", "gerhart", "hauptmann"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["forderten", "verweis", "geschichte", "weltkriegs", "offizielle", "entschuldigung", "t\u00fcrkischen", "regierung", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sischen", "au\u00dfenminister", "jean-marc", "ayrault", "unterst\u00fctzt", "umgekehrt", "fordert", "t\u00fcrkei", "entschuldigung", "niederlande"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["registrierung", "16+01", "konrad", "adenauer", "weg", "indien", "\u00fcberflugrecht", "verweigerte", "bord", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["delegation", "maschine", "umkehren", "stunden", "t\u00fcrkischen", "luftraum", "kreisen", "bevor", "erlaubnis", "weiterflug"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["afd", "sprach", "tolerierenden", "verhalten", "stellte", "platz", "cdu", "frage", "reaktion", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wahl", "kemmerichs", "kommentierte", "damalige", "werteunion-pressesprecher", "ralf", "h\u00f6cker", "sarkastischen", "vorschlag", "paragrafen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mai", "koalitionsvertrag", "unterschrieben", "kabinett", "mai", "landtag", "best\u00e4tigt", "februar", "nominierte", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["kramp-karrenbauer", "amt", "generalsekret\u00e4rin", "cdu", "kramp-karrenbauer", "k\u00fcndigte", "daraufhin", "r\u00fccktritt", "saarl\u00e4ndische", "ministerpr\u00e4sidentin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00e4ltere", "hure", "peter", "greenaway", "walking", "to", "paris", "andreas", "arnstedt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kom\u00f6die", "schaffen", "franz\u00f6sischen", "fernsehfilm", "les", "malgr\u00e9-elles", "spielte", "rolle", "mme", "spenger"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["charta", "vielfalt", "unternehmensinitiative", "f\u00f6rderung", "vielfalt", "unternehmen", "institutionen", "schirmherrin", "bundeskanzlerin", "dr."], "right_context": ["tr\u00e4ger", "initiative", "verein", "charta", "vielfalt", "e.", "v."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["positive", "antwort", "kriegsverbrechen", "assad-regimes", "nannte", "gemeinsamen", "deutsch-franz\u00f6sischen", "erkl\u00e4rung", "wiesen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["staatspr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "syrischen", "pr\u00e4sidenten", "baschar", "al-assad", "aufgrund", "wiederholten", "vorgehens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schwankungsresistent", "lag", "korridor", "prozent", "fdp", "lag", "februar", "ausnahmslos", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "cdu-chefin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "erneut", "amt", "bundeskanzlerin", "kandidieren", "erholte", "union", "folge", "umfragetief", "nominierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bekanntheit", "erlangten", "herr", "speer", "free-interrail-initiative", "verschiedenen", "prominenten", "mitgetragenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00f6ffnung", "ehe", "schwerpunkte", "herr", "speer", "generationengerechtigkeit", "europ\u00e4ische", "integration", "jugend", "demokratie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["runde", "tische", "inhalte", "entsprechendes", "w20-communiqu\u00e9", "aufgearbeitet", "amtierenden", "g20-pr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "parallel", "netzwerk", "vertreterinnen", "frauenverb\u00e4nden", "unternehmerinnen", "g20-staaten", "aufgebaut", "abschluss", "gipfels"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jugendbewegung", "nuit", "debout", "fr\u00fchjahr", "anschlie\u00dfend", "dehnte", "tour", "europ\u00e4ische", "l\u00e4nder", "traf"], "right_context": ["besuchs", "syrien", "sch\u00fcttelte", "baschar", "al-assad", "hand", "wof\u00fcr", "politikern", "verschiedener", "parteien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["informellen", "ratsgipfel", "vorbereitung", "wochen", "vorfeld", "einzelne", "staats-", "regierungschefs", "donald", "tusk"], "right_context": ["themenbereich", "fl\u00fcchtlinge", "kleingruppen", "ausgetauscht", "gegenseitig", "konsultiert", "loyale", "zusammenarbeit", "kommunikation", "mitgliedstaaten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kampf", "internationalen", "terror", "gro\u00dfbritannien", "zusammenzuarbeiten", "deutschland", "piet\u00e4tsgr\u00fcnden", "folgetag", "angesetzten", "wahlkampfveranstaltungen"], "right_context": ["horst", "seehofer", "abgesagt", "verschoben", "bericht", "britischen", "zeitung", "the", "guardian", "brachen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bosch", "stiftung", "verf\u00fcgung", "gestellte", "preis", "rahmen", "verleihung", "mai", "amtierende", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["berlin", "\u00fcbergeben", "schwerpunkte", "lehrinhalte", "berufsschule", "schule", "hameln", "standorten", "vertreten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["forderten", "vollst\u00e4ndigen", "stopp", "abschiebungen", "afghanistan", "deutschland", "syrien", "gilt", "juni", "treffen"], "right_context": ["regierungschefs", "bundesl\u00e4nder", "beschlossen", "vorerst", "kriminelle", "afghanistan", "abzuschieben", "juli", "solle", "lagebeurteilung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["suchte", "wiederum", "popul\u00e4rste", "tv-ereignis", "jahres", "nominiert", "tv-duell", "bundestagswahl", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["moderiert", "maybrit", "illner", "sabine", "christiansen", "peter", "kloeppel", "thomas", "kausch", "spendengala"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["farnborough", "air", "show", "juli", "entsprechende", "bestrebungen", "er\u00fcbrigt", "juli", "gaben", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["staatspr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "treffen", "deutsch-franz\u00f6sischen", "ministerrats", "paris", "absicht", "deutsch-franz\u00f6sischen", "kampfjet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["z.", "b.", "gew\u00e4hrleisteter", "brandschutz", "teilen", "bef\u00fcrworter", "referendums", "vorwand", "interpretiert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutlich", "entscheidung", "zust\u00e4ndigen", "kommunen", "liege", "einschr\u00e4nkung", "meinungsfreiheit", "bedeute", "deutsche", "kommentatoren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eingekesselten", "d\u00f6rfern", "menschen", "inferno", "flucht", "autos", "opfer", "gefallen", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dr\u00fcckte", "anteilnahme", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "schickte", "portugiesischen", "staatspr\u00e4sidenten", "marcelo", "rebelo"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["galt", "konservativer", "vordenker", "armin", "laschet", "christlich-liberalen", "fl\u00fcgel", "partei", "angeh\u00f6rt", "anh\u00e4nger"], "right_context": ["gilt", "hielt", "liminski", "kontakte", "merkelskeptische", "lager", "union", "aufgrund", "christlichen", "pr\u00e4gung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["errichteten", "anlage", "panda", "garden", "weihten", "chinesische", "staatspr\u00e4sident", "xi", "jinping", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gehege", "juli", "offiziell", "juli", "interessenten", "neuzug\u00e4nge", "besichtigen", "\u00f6ffentlichen", "besuchstag", "personen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["festgenommen", "zuvor", "pass", "eingezogen", "thomas", "ostermeier", "marius", "mayenburg", "initiierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["adressierte", "protesterkl\u00e4rung", "r\u00fccknahme", "ma\u00dfnahmen", "serebrennikow", "fordern", "kulturschaffenden", "unterzeichnet", "serebrennikow", "solidarischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00fcbernahm", "cdu", "schleswig-holstein", "forderung", "gleichstellung", "eingetragenen", "lebenspartnerschaft", "zivilehe", "widersprach", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["islam", "geh\u00f6rt", "deutschland", "land", "fu\u00dft", "christlich-j\u00fcdischen", "geschichte", "verkl\u00e4ren", "eindeutig", "gilt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["t\u00fcrkischer", "haft", "bundesregierung", "ebenen", "einsetzen", "spd-kanzlerkandidat", "martin", "schulz", "forderte", "kanzlerin"], "right_context": ["cdu", "deutlichen", "worten", "t\u00fcrkischen", "pr\u00e4sidenten", "erdo\u011fan", "grenze", "tolerieren", "k\u00f6nne", "\u00fcberschritten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ehe", "zerst\u00f6ren", "juli", "wendete", "speer", "vincent-immanuel", "herr", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["hashtag", "esistzeit", "fordern", "aktivisten", "abstimmung", "\u00f6ffnung", "ehe", "fraktionszwang", "spitzenpolitiker", "spd"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fl\u00fcchtlingspolitik", "zentrale", "inhalte", "punkten", "stimmt", "arbeitsprogramm", "weitgehend", "linie", "deutschen", "politik"], "right_context": ["ma\u00dfgeblich", "getragenen", "fl\u00fcchtlingsabkommen", "\u00fcberein", "zentraler", "unterschied", "besteht", "bewertung", "t\u00fcrkei", "erdo\u011fan"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schulpreises", "unterricht", "notenlosen", "bewertungssystem", "ausgezeichnet", "preisverleihung", "erfolgte", "mai", "berlin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["preisverleihung", "fernsehsendern", "phoenix", "eins", "plus", "live", "\u00fcbertragen", "schule", "fand", "public"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["syrien", "belegen", "folge", "unterredung", "bundestagsabgeordneten", "anja", "weisgerber", "zust\u00e4ndigen", "minister", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abgewendet", "siegerentwurf", "st\u00e4dtebaulichen", "wettbewerbs", "nachnutzung", "askren", "manor", "architekturb\u00fcro", "bs+", "frankfurt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["widerspruch", "humanistischen", "religi\u00f6sen", "prinzipien", "stehe", "terrorismus", "finnland", "erreicht", "insel", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "telefonat", "samstag", "beileid", "finnland", "volle", "unterst\u00fctzung", "deutschlands", "bundesinnenminister", "thomas"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["boehringer", "sigmar", "gabriel", "sigmar", "dumpfbacke", "gabriel", "tituliert", "mail", "januar", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["merkelnutte", "bezeichnet", "spiegel", "zufolge", "vorliegende", "mail", "februar", "berichtete", "schrieb", "w\u00f6rtlich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ufo-literatur", "buch", "fremdbestimmt", "l\u00fcgen", "t\u00e4uschung", "ver\u00f6ffentlichte", "eigenverlag", "siehe", "schulte", "bezeichnete"], "right_context": ["rede", "kritikern", "corona-einschr\u00e4nkungen", "dortmund", "juli", "marionette", "fremder", "einfl\u00fcsterer", "bediente", "auffassung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "zollunion", "beinhaltete", "eu-vertreter", "t\u00fcrkei", "verhandelt", "gleichzeitig", "abgesandte", "deutschen", "kanzlerin"], "right_context": ["zugzwang", "hohen", "migrationsdruck", "weihnachten", "verhandlungen", "f\u00fchrten", "eu-personal", "wusste", "zufall", "bem\u00fchungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["t\u00fcrkei", "grenzen", "eu", "offizieller", "grund", "covid-19-pandemie", "angegeben", "zuvor", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rahmen", "videokonferenz", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "britischen", "premierminister", "boris", "johnson"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["h\u00e4ufig", "kommentaren", "facebook", "youtube", "lesen", "f\u00fchrt", "falsche", "schreibweisen", "kommentars", "danke"], "right_context": ["satire-seite", "facebook", "parodiert", "schreibweise", "twitter", "semi-ironischer", "gestus", "aufgegriffen", "aufmerksamkeit", "erlangte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["journalisten", "getarnte", "zersetzungsagenten", "zusammenzutragen", "bundestagsdebatte", "thema", "mauerfall", "november", "warf", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anhand", "herrschafts-", "zersetzungsstrategien", "fdj", "gelernt", "volk", "propaganda", "agitation", "schach", "h\u00e4lt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00e4rz", "amtierende", "bundesregierung", "beruhte", "koalition", "cdu/csu", "spd", "oktober", "k\u00fcndigte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wahl", "politik", "zur\u00fcckzuziehen", "amtszeit", "bundeskanzlerin", "letzte", "st\u00e4rkste", "kraft", "spd", "stimmenzuwachs"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundesl\u00e4ndern", "listenf\u00fchrer", "landesliste", "partei", "ebenfalls", "h\u00e4ufig", "spitzenkandidaten", "bezeichnet", "amtierende", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["oktober", "ablauf", "amtszeit", "erneut", "kandidieren", "februar", "verzichtete", "damalige", "cdu-bundesvorsitzende", "annegret"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ersparnisse", "deutschen", "rentner", "enteignet", "europ\u00e4ische", "w\u00e4hrungssystem", "stehe", "epochalen", "krise", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["unhaltbares", "stabilit\u00e4tsversprechen", "gegeben", "deutschland", "brauche", "europ\u00e4ische", "ordnungspolitik", "st\u00e4ndigen", "sitz", "un-sicherheitsrat"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["brandstiftung", "\u00e4u\u00dferungen", "facebook-seite", "erb\u00e4rmlichen", "systemlinge", "n", "altparteien", "schrieb", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["auftakt", "vernichtung", "deutschen", "volkes", "bezeichnete", "facebook-posts", "nannte", "fl\u00fcchtlinge", "migrassoren", "propheten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["schweiz", "lebender", "eritreer", "kind", "zug", "gesto\u00dfen", "schrieb", "hartmann", "twitter", "verfluche"], "right_context": ["geburt", "tweet", "f\u00fchrte", "bericht", "hate", "speech", "westdeutsche", "zeitung", "schoss", "hartmann"]}, {"mention_text": ["merkels"], "left_context": ["begleiteten", "politischen", "aufstiegs", "jungen", "erhielt", "amthor", "verschiedentlich", "medial", "rezipierten", "spitznamen"], "right_context": ["bubi", "shooting", "star", "cdu", "bezeichnet", "scharfen", "redebeitr\u00e4ge", "alternative", "deutschland", "plenum"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["friedhoff", "namentlich", "gutachten", "einstufung", "afd", "pr\u00fcffall", "begr\u00fcndet", "aussage", "zitiert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["deutsche", "volk", "ausl\u00f6schen", "wolle", "radikal", "bek\u00e4mpfen", "m\u00fcsse"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["48-stunden-schnellverfahren", "passieren", "langfristig", "solle", "asylbeantragung", "ausland", "geschehen", "zuge", "verhandlungen", "kanzlerin"], "right_context": ["t\u00fcrkischen", "pr\u00e4sidenten", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "eu-fl\u00fcchtlingsabkommen", "t\u00fcrkei", "warnte", "petr", "bystron"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gruppe", "verlassen", "wissen", "mitglied", "obwohl", "technisch", "anfang", "setzte", "h\u00f6chst", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["adolf", "hitler", "schnauzer", "tr\u00e4gt", "raute", "interview", "zdf", "november", "hielt", "aussage"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["transgender", "refrain", "sicht", "konservativen", "person", "geschildert", "zeile", "spielt", "aussage", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ard-wahlarena", "merkel", "frage", "zuschauers", "adoptionsrechten", "geantwortet", "v\u00f6lligen", "gleichstellung", "gleichgeschlechtlicher", "heterosexueller"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschlandweite", "aufmerksamkeit", "basis", "kampagne", "bildete", "offene", "brief", "esistzeit", "adressiert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["juni", "spiegel", "online", "erschien", "gleichen", "aktivisten", "bundeskanzleramt", "bundespresseamt", "abgegeben", "brief"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["alexander", "plausibler", "weise", "schlie\u00dflich", "generellen", "grenzschlie\u00dfung", "alexander", "berichtet", "buch", "kanzlerin"], "right_context": ["kabinett", "cdu/csu", "spd", "zuvor", "medien", "dargestellt", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "urspr\u00fcnglich", "erwogen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vlaams", "belang", "wahlkampf", "bundestagswahl", "bezeichnete", "politiker", "martin", "schulz", "schande", "deutschland"], "right_context": ["gefahr", "deutschland", "sieht", "brexit", "sinnvolle", "konsequenz", "gleichgeschaltetes", "europa", "funktioniere", "vereidigung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["abgeben", "russland", "annektierte", "schwarzmeerhalbinsel", "krim", "vorschlag", "koppelung", "sanktionen", "friedensplan", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["frankreichs", "pr\u00e4sident", "fran\u00e7ois", "hollande", "vorfeld", "eu-gipfels", "thema", "gipfels", "schaffung", "energieunion"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["obama", "yes", "we", "can", "januar", "pablo", "iglesias", "turri\u00f3n", "podemos", "januar"], "right_context": ["schaffen", "august", "donald", "trump", "america", "first", "januar", "banale", "unverbindliche", "inhaltslose"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berlin", "aufgezeichnet", "september", "kommentierten", "gleicher", "stelle", "constanze", "georg", "restle", "tv-duell"], "right_context": ["martin", "schulz", "folge", "friedrich", "k\u00fcppersbusch", "hubert", "seipel", "gast", "juni", "publikum"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["teilnehmerin", "sondierungsgespr\u00e4chen", "katja", "d\u00f6rner", "wochen", "bundestagswahl", "begannen", "demnach", "verhandlungen", "union"], "right_context": ["horst", "seehofer", "fdp", "christian", "lindner", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cem", "\u00f6zdemir", "kathrin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["leichtfertig", "fasste", "aussage", "satz", "regieren", "falsch", "regieren", "anschlie\u00dfend", "sprachen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["csu-vorsitzende", "horst", "seehofer", "angela", "merkel", "erkl\u00e4rte", "vieles", "erlebt", "unterschiedliche", "kulturen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dialoge", "bundespr\u00e4sidenten", "vorsitzenden", "parteien", "regierungsbildung", "ausreichende", "programmatische", "schnittmengen", "aufweisen", "k\u00f6nnten"], "right_context": ["cdu", "christian", "lindner", "fdp", "cem", "\u00f6zdemir", "simone", "peter", "gr\u00fcne", "horst"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sofort", "abzuschalten", "gehe", "schlie\u00dflich", "lebensgrundlagen", "insbesondere", "kinder", "\u00fcbereinstimmender", "meinung", "regierungsvorsitzenden"], "right_context": ["mateusz", "morawiecki", "verkehrssektor", "gr\u00f6\u00dften", "hemmschuhe", "klimaschutzbem\u00fchungen", "nationale", "konflikt", "tats\u00e4chliche", "energiewende"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["all", "frauen", "m\u00e4nner", "metoo-bewegung", "schweigen", "gebrochen", "mitgew\u00fcrdigt", "bundeskanzlerin", "bundesrepublik", "deutschland"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "entscheidung", "deutschsprachigen", "schweiz", "metoo", "aufgrund", "beispiellos", "schnellen", "weiten", "verbreitung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hollstein", "integration", "aufzunehmenden", "fl\u00fcchtlingen", "mai", "erhielt", "altena", "nationalen", "integrationspreis", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["glaube", "kriegen", "deutschland", "zukunft", "gef\u00fchrt", "bunt", "hollstein", "september", "europa-preistr\u00e4ger", "nansen-fl\u00fcchtlingspreises"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zus\u00e4tzlich", "direktkandidat", "bundestagswahlkreis", "vorpommern-r\u00fcgen", "vorpommern-greifswald", "i.", "erzielte", "erststimmen", "direktmandat", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesparteitag", "dezember", "sandra", "l\u00fcck", "matthias", "ebner", "gleichberechtigten", "bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "r\u00fccktritt"]}, {"mention_text": ["merkelhass"], "left_context": ["anonymous", "news", "websites", "facebook", "erfolgreichsten", "bevorzugte", "themen", "demnach", "fl\u00fcchtlingsfeindlichkeit", "rassismus"], "right_context": ["afd", "jungle", "world", "berichtete", "blog", "politically", "incorrect", "kampagne", "silvio-meier-preis", "beteiligt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["g7-gipfel", "taormina", "mai", "blockierte", "trump", "regierungschefs", "einigungen", "fl\u00fcchtlings-", "klimapolitik", "woraufhin"], "right_context": ["trumps", "abreise", "meinte", "zeiten", "v\u00f6llig", "verlassen", "st\u00fcck", "vorbei", "sagen", "europ\u00e4er"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["liefere", "zeitkolorit", "scharfe", "urteile", "u.", "a.", "rita", "s\u00fcssmuth", "norbert", "bl\u00fcm"], "right_context": ["blasius", "entsprechenden", "zitatpassagen", "belegt", "zitate-auslese", "erg\u00e4nze", "bisherigen", "kohl-darstellungen", "lebhafte", "szenen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ereignisse", "westlichen", "welt", "begriff", "erstmals", "rahmen", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "bedeutsam", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["westliche", "politikerin", "politik", "offenen", "grenzen", "baizuo", "bezeichnet", "ungarn", "harten", "linie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berichtete", "chinesische", "internet-nutzer", "scheitern", "verhandlungen", "jamaika-koalition", "bundestagswahl", "wort", "h\u00e4ufig", "bezug"], "right_context": ["verwendeten", "staatliche", "nachrichtenagentur", "xinhua", "abbruch", "gespr\u00e4che", "merkels", "deutschlands", "traurige", "zukunft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["russischen", "pr\u00e4sidenten", "wladimir", "putin", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "emmanuel", "macron", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["teilnehmer", "bewahrung", "waffenruhe", "syrischen", "rebellengebiet", "gouvernement", "idlib", "aufgerufen", "dauerhaften", "waffenstillstand"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schreckschusspistole", "ice", "entf\u00fchren", "junge", "mann", "beabsichtigte", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "politischen", "stellungnahme", "zwingen", "vermeintliche", "anerkennung", "staates", "pal\u00e4stina"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["speziell", "deutschland", "gerichtete", "wirkungsabsicht", "macrons", "initiative", "rede", "september", "gehalte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["informiert", "gezielt", "unmittelbar", "bundestagswahl", "gehalten", "trotz", "verhalten", "positiver", "reaktion", "erhofft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["arbeitnehmern", "rentenversicherung", "bezahlten", "betr\u00e4gen", "zehntel", "leistungen", "gegen\u00fcbergestanden", "august", "\u00fcberreichten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["integrationsstaatsministerin", "annette", "widmann-mauz", "bundespr\u00e4sident", "a.", "d.", "christian", "wulff", "vorsitzender", "stiftungsrats"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["software", "material", "herstellung", "r\u00fcstungsg\u00fctern", "monate", "beginn", "offensive", "m\u00e4rz", "kritisierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["t\u00fcrkische", "vorgehen", "scharf", "mahnte", "t\u00fcrkei", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit", "zeitgleich", "telefonierte", "bundespr\u00e4sident", "steinmeier"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["heckel", "leitete", "bereich", "politik", "financial", "times", "deutschland", "schrieb", "buch", "f\u00fchrungsstil"], "right_context": ["springer", "verlag", "leitete", "bereich", "politik", "welt", "welt", "sonntag", "berliner", "morgenpost"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["redner", "demonstrationen", "personen", "b\u00fcrgerlichen", "spektrum", "rechtsextreme", "teilnehmen", "pegida", "nrw", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gerichteten", "demonstration", "hamburg", "demonstration", "netzwerkdurchsetzungsgesetz", "k\u00f6ln", "mitte", "stellte", "menga", "aufnahmeantrag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["werft", "gr\u00f6\u00dften", "megajachten", "welt", "eisklasse", "kiellegung", "fand", "august", "beisein", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mecklenburg-vorpommerns", "ministerpr\u00e4sidentin", "manuela", "schwesig", "vorstandsvorsitzenden", "chief", "executive", "officer", "ceo", "genting"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jorde", "hildesheim", "auftritt", "fernsehsendung", "ard-wahlarena", "auszubildender", "gesundheits-", "krankenpflege", "gespr\u00e4ch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["missst\u00e4nde", "pflege", "aufmerksam", "jorde", "wuchs", "sohn", "krankenschwester", "petze", "sibbesse", "landkreis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["amt", "september", "gew\u00e4hlte", "deutsche", "bundestag", "konstituierte", "oktober", "m\u00e4rz", "w\u00e4hlten", "abgeordneten"], "right_context": ["ja-stimmen", "abgegebenen", "stimmen", "wahlgang", "bundeskanzlerin", "merkel", "vorgeschlagenen", "bundesminister", "selben", "bundespr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pfad", "ausreichend", "angemessenen", "beitrag", "energiesektors", "klimaschutz", "leisten", "abschlussbericht", "januar", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "merkel", "k\u00fcndigte", "bundesregierung", "mai", "ma\u00dfnahmengesetz", "umsetzung", "ergebnisse", "weg", "bringen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["imageboards", "falsch", "darzustellen", "gesicht", "argentinischen", "pr\u00e4sidenten", "mauricio", "macri", "adolf", "hitler"], "right_context": ["donald", "trump", "ersetzt", "kunst", "deepfakes", "zuspitzung", "verwendet", "popkulturelle", "dinge", "lustig"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["el", "tiempo", "kolumbien", "deutschland", "t\u00e4tig", "gda", "konsortium", "tageszeitungen", "lateinamerika", "interviewte"], "right_context": ["gr\u00fcndete", "berlin", "journalistin", "claudia", "zea", "magazin", "b26."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bildet", "m\u00e4rz", "saarl\u00e4ndische", "landesregierung", "bestehend", "cdu", "spd", "februar", "nominierte", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["saarl\u00e4ndische", "ministerpr\u00e4sidentin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "amt", "generalsekret\u00e4rin", "cdu", "bundesparteitag", "cdu", "februar"]}, {"mention_text": ["angela-merkel"], "left_context": ["gedreht", "figurendouble", "bela", "b", "geschaffen", "puppenkiste", "moch", "u.", "a.", "aktuelle"], "right_context": ["-marionette", "politiker-portraitfiguren", "z.", "b.", "markus", "s\u00f6der", "cem", "\u00f6zdemir", "annegret", "kramp-karrenbauer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["l\u00e4chelnd", "damalige", "bundeskanzler", "helmut", "schmidt", "wahl", "strau\u00df", "gewann", "amtsantritt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kommentierte", "haitzinger", "karikatur", "tz", "damalige", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "kommission", "jos\u00e9", "manuel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["kaddatz", "parteitagsdelegierte", "kreis-", "landesebene", "dezember", "zudem", "delegierte", "bundesparteitags", "cdu", "nachfolge"], "right_context": ["bundesvorsitzende", "entschied", "schlie\u00dflich", "annegret", "kramp-karrenbauer", "parteichefin", "w\u00e4hlte", "februar", "jutta", "kaddatz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bildeten", "h\u00f6hepunkt", "weltcupsaison", "m\u00e4rz", "stephan", "pieper", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "veltins-eisarena", "winterberg", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schirmherrin", "rennrodel-weltmeisterschaft", "fungieren", "austragung", "rennrodel-weltmeisterschaften", "lake", "placid", "sotschi", "winterberg", "beworben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bundesrepublik", "reparationen", "deutschen", "besatzern", "weltkrieg", "angerichteten", "zerst\u00f6rungen", "verlangen", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kritisierte", "scharf", "sieht", "christentum", "gepr\u00e4gte", "kultur", "west-", "mitteleuropas", "massiven", "zuzug"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sicherheit", "gebe", "taten", "nrw-ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "sprach", "schrecklichen", "land", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "zutiefst", "ersch\u00fcttert", "ard", "urspr\u00fcnglich", "brennpunkt-sendung", "20:15", "geplant", "offenbar", "terroristischer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sahara", "unmittelbar", "absturz", "bekundeten", "zahlreiche", "staats-", "regierungschefs", "anteilnahme", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["papst", "franziskus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["internationalen", "konfliktbeilegung", "fordert", "umfassende", "faire", "sachliche", "untersuchung", "m\u00f6glichen", "c-waffeneinsatz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "bef\u00fcrwortete", "milit\u00e4rschlag", "syrien", "milit\u00e4reinsatz", "erforderlich", "angemessen", "wirksamkeit", "internationalen", "\u00e4chtung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00fcbersicht", "empf\u00e4ngen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "liste", "enth\u00e4lt", "empfangenen", "g\u00e4ste", "bundeskanzleramts", "meistens", "wirtschaftliche", "internationale", "bilaterale"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["initiative", "wirtschaft", "ehrenamt", "wirbt", "verantwortungsvolles", "wirtschaftliches", "handeln", "engagement", "ehrenamt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["w\u00fcrdigen", "wei\u00df", "juni", "fera", "mitglied", "cdu-bezirksvorstandes", "s\u00fcdhessen", "steven", "brian", "fera"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["tiger", "b.", "smith", "jubilee", "konzert", "auftritt", "hessenfest", "berlin", "g\u00e4sten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["roland", "koch", "michael", "boddenberg", "z\u00e4hlten", "holker", "schmidt", "erlag", "dezember", "alter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["emil", "drange", "elbing", "kind", "ehe", "herlind", "kasner", "juli", "april", "mutter"], "right_context": ["tod", "zog", "familie", "hamburg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bashar", "urteil", "eingelegte", "revision", "verwarf", "bundesgerichtshof", "mai", "urteil", "rechtskr\u00e4ftig", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "fall", "aufforderung", "integration", "ernst", "nehmen", "gemeinsame", "werte", "einzustehen", "zusammenleben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bamf-leitung", "hinweise", "b.", "eingingen", "erstattete", "vorgesetzte", "beh\u00f6rde", "november", "strafanzeige", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["generelle", "\u00fcberforderung", "asyl-beh\u00f6rde", "pers\u00f6nliche", "gespr\u00e4che", "beauftragten", "fl\u00fcchtlingsmanagement", "frank-j\u00fcrgen", "weise", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bonn", "deutscher", "fotojournalist", "dokumentarfotograf", "fotografiert", "politiker", "donald", "trump", "wladimir", "putin"], "right_context": ["emmanuel", "macron", "h\u00e4ufig", "altkanzler", "helmut", "kohl", "ereignisse", "deutsche", "wiedervereinigung", "begleitete"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zeigte", "fotografien", "thomas", "hoepker", "umbruch", "ehemaligen", "ostblockstaaten", "er\u00f6ffnungsrede", "hielt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["fotografierte", "biskup", "mal", "seither", "einzige", "begegnung", "biskups", "deutschen", "kanzler", "begleitete"]}, {"mention_text": ["merkelt"], "left_context": ["implikationen", "weg", "stoff", "gr\u00f6\u00dfere", "gesellschaftliche", "anmutung", "verschafft", "wortmann", "vorname", "ver"], "right_context": ["dialogtext", "eingeworfenen", "updates", "afd", "fl\u00fcchtlinge", "trotz", "lasst", "anstrengende", "politik", "reden"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["transparenzoffensive", "vorerst", "wirkungen", "bez\u00fcglich", "vorf\u00e4lle", "\u00f6sterreich", "gezeigt", "oktober", "deutschen", "kanzlerin"], "right_context": ["get\u00e4tigten", "ausspruch", "ausspionieren", "freunden", "nsa-aufkl\u00e4rung", "deutschland", "bezug", "genommen", "tauchte", "unbekannt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["regelm\u00e4\u00dfig", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "f\u00fchrte", "heftigem", "streit", "csu-chef", "horst", "seehofer", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "gedanke", "csu", "au\u00dferhalb", "bayerns", "auftreten", "k\u00f6nne", "seehofer", "csu", "traten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zuge", "minuten", "dauernden", "veranstaltung", "beleidigte", "schimpftirade", "potentielle", "verb\u00fcndete", "guy", "verhofstadt"], "right_context": ["nathalie", "loiseau", "bestritt", "beleidigungen", "entschuldigte", "\u00e4u\u00dferungen", "fragen", "eignung", "spekulationen", "umfang"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["tageszeitungen", "deutschland", "kritischen", "berichterstattung", "versagt", "laut", "studie", "sogenannten", "mainstream-medien", "geschlossen"], "right_context": ["fl\u00fcchtlingspolitik", "gestanden", "l\u00f6sungen", "politischen", "elite", "einfach", "\u00fcbernommen", "kritisch", "hinterfragen", "begriff"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["akademischen", "grades", "doktor", "wissenschaftszweiges", "dr.", "rer.", "nat.", "sp\u00e4tere", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["akademie", "wissenschaften", "ddr", "einreichte", "merkels", "dissertation", "entstand", "zentralinstitut", "physikalische", "chemie"]}, {"mention_text": ["dr.", "angela", "merkel"], "left_context": ["gelangte", "film", "kinos", "urkunde", "sonderpreis", "internationalen", "leipziger", "festivals", "tr\u00e4gt", "unterschrift"], "right_context": ["ministerin", "bundesministeriums", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "sommer", "meldete", "schweizerische", "depeschen", "agentur"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["demo", "rechtsruck", "ausgehetzt", "forderte", "wiederaufnahme", "rettungsmission", "mittelmeer", "wandte", "rede", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bitte", "konferenz", "erzbischof", "reinhard", "marx", "evangelischen", "landesbischof", "heinrich", "bedford-strohm", "nichtregierungsorganisationen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["n\u00f6tig", "glaubw\u00fcrdigkeit", "erh\u00f6hen", "erkl\u00e4rte", "rompuy", "ausgeschlossen", "vertrag", "nochmal", "anzupassen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ezb-pr\u00e4sident", "mario", "draghi", "beschl\u00fcsse", "eu-gipfels", "gelobt", "beschl\u00fcsse", "wichtige", "schritte", "stabilisierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschlands", "griechenlands", "t\u00fcrkei", "beschlossen", "wobei", "initiative", "deutschen", "regierung", "insbesondere", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ausging", "zweck", "fl\u00fcchtlingsstr\u00f6me", "\u00e4g\u00e4is", "schnell", "erheblich", "reduzieren", "angesichts", "dringlichkeit", "problems"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["verhaltenskodex", "spionagedienste", "lage", "mittelmeer", "spontan", "zentralen", "themen", "treffens", "nsa-skandal", "abh\u00f6ren"], "right_context": ["handy", "millionenfache", "abfangen", "franz\u00f6sischer", "kommunikationsdaten", "zentralen", "thema", "gipfels", "beginn", "treffens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bezug", "fl\u00fcchtlingskrise", "schreiber", "august", "fernsehinterview", "stern-tv", "politische", "slogan", "grenz\u00f6ffnung", "seitens"], "right_context": ["innerhalb", "partei", "gezielt", "erfunden", "bewusst", "narrativ", "gesetzt", "merkel", "grenzen", "ge\u00f6ffnet"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["troge", "kieler", "gastwirt", "andrew", "onuegbu", "deutsche", "sprache", "grundgesetz", "festzuschreiben", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "kritisierte", "damaligen", "vorsto\u00df", "partei", "aufnahme", "deutschen", "grundgesetz", "festschreiben", "zahlreicher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["britannia", "zeigt", "ver\u00f6ffentlichung", "scharon-karikatur", "griff", "erneut", "diesmal", "stellte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dar", "kind", "frisst", "tr\u00e4gt", "griechische", "flagge", "l\u00e4tzchen", "hintergrund", "brennende", "athen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["staatsbesuch", "angela", "merkel", "aserbaidschan", "dauerte", "august", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["reiste", "august", "eint\u00e4gigen", "staatsbesuch", "aserbaidschan", "staatsbesuch", "land", "bildete", "abschluss", "dreit\u00e4gigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["westlichen", "stadtrand", "brandenburgischen", "stadt", "templin", "siedlung", "waldhof", "haus", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["aufwuchs", "haus", "errichtet", "verein", "erziehung", "sittlich", "verwahrloster", "kinder", "geb\u00e4ude", "n\u00e4he"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["belletristik", "sachbuch", "buch", "fiktives", "tagebuch", "joachim", "sauer", "ehemann", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schildert", "alltag", "autoren", "erdacht", "beginnt", "dezember", "guten", "vors\u00e4tzen", "anruf", "christian"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["biografie", "historikers", "ralf", "georg", "reuth", "journalisten", "g\u00fcnther", "lachmann", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erschien", "mai", "piper", "verlag", "buch", "stand", "wochen", "spiegel-bestsellerliste", "rubrik", "hardcover"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gerald", "gerber", "sendung", "frontal21", "demonstranten", "weg", "protesten", "anl\u00e4sslich", "besuches", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "landtag", "dresden", "bild", "menschenmenge", "demonstrant", "auff\u00e4lligen", "anglerhut", "farben", "schwarz-rot-gold"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["laut", "krah", "entsch\u00e4digung", "euro", "anstrebe", "gehe", "medienrechts-", "pers\u00f6nlichkeitsverletzung", "august", "lie\u00df"], "right_context": ["verlauten", "aufnahmen", "erlaubt", "demonstrant", "rechnen", "aufgenommen", "medienvertreter", "sehen", "eingriff", "polizei"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zudem", "hauptberuflich", "chief", "executive", "officer", "ceo", "telefonischen", "anfrage", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bedenkzeit", "ijad", "madisch", "august", "mitglied", "10-k\u00f6pfigen", "digitalrates", "bundesregierung", "arbeit", "deutschland"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["instrumentalisierung", "rechtsextremisten", "nannte", "abscheulich", "gleichzeitig", "widersprach", "regierungserkl\u00e4rung", "s\u00e4chsischen", "landtag", "kanzlerin"], "right_context": ["sinngem\u00e4\u00df", "mob", "hetzjagden", "pogrome", "gegeben", "martin", "dulig", "kretschmers", "koalitionspartner", "spd"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gespr\u00e4ch", "sterntv", "passiert", "real", "beklemmend", "sieht", "hetze", "hass", "gewalt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "k\u00fcndigte", "chemnitz", "besuchen", "entsprechende", "einladung", "oberb\u00fcrgermeisterin", "barbara", "ludwig", "bundesfamilienministerin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferte", "hoffnung", "m\u00f6glichst", "zeitnahe", "\u00fcbermittlung", "austrittsantrags", "seiten", "gro\u00dfbritanniens", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "\u00fcberzeugung", "anstehende", "herausforderungen", "europa", "meistern", "austritt", "vereinigten", "k\u00f6nigreiches", "wolle"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["konservative", "partei", "deutschland", "juden", "wertkonservative", "menschen", "j\u00fcdische", "verb\u00e4nde", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["freiwillig", "unterworfen", "geschafft", "juden", "deutschland", "spalten", "fuhl", "verheiratet", "t\u00f6chter", "lebt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["polizei", "dezember", "entsch\u00e4digung", "h\u00f6he", "euro", "pressekonferenz", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["september", "berlin", "trug", "yi\u011fit", "t-shirt", "t\u00fcrkischer", "deutscher", "sprache", "pressefreiheit", "journalisten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["federica", "mogherini", "nato-generalsekret\u00e4r", "jens", "stoltenberg", "\u00f6sterreichische", "bundeskanzler", "sebastian", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wahlgesetz", "wahlunterlagen", "gemeinden", "prozent", "albanischsprachiger", "bev\u00f6lkerung", "albanischer", "sprache", "verf\u00fcgung", "gestellt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["weltweit", "diverse", "gespr\u00e4che", "politikern", "bedeutenden", "personen", "liste", "umfasst", "u.", "a."], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "olaf", "scholz", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "holger", "m\u00fcnch", "arsenij"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["leben", "womit", "moralische", "notwendigkeit", "position", "unterst\u00fctzen", "wohlergehen", "personen", "sicherzustellen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sieht", "abkommen", "beitrag", "eind\u00e4mmung", "illegaler", "einwanderung", "pakt", "betone", "souver\u00e4nit\u00e4t", "staaten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["innenausschuss", "befragt", "maa\u00dfen", "bekr\u00e4ftigte", "kritik", "video", "beleg", "hetzjagd", "dennoch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regierungssprecher", "steffen", "seibert", "beleg", "angef\u00fchrt", "video", "gef\u00e4lscht", "echtheit", "kontext", "videos"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["j\u00fcdische", "leben", "abh\u00e4ngig", "finanziellen", "unterst\u00fctzung", "deutschen", "staates", "j\u00fcdischen", "verb\u00e4nde", "freiwillig"], "right_context": ["politik", "unterworfen", "merkel", "politik", "erreicht", "juden", "deutschland", "spalten", "religionspolitische", "sprecher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berechnungsvorschrift", "stufenloser", "formeltarif", "steuerprogramme", "folgende", "tabelle", "zeigt", "entwicklung", "parameter", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["finanzminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "zus\u00e4tzliche", "tarifstufe", "spitzensteuersatz", "prozent", "euro", "hinzugef\u00fcgt", "stufe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["medien", "bezeichnen", "maier", "v\u00f6lkisch-nationalistischen", "fl\u00fcgel", "fl\u00fcgel", "partei", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "angeh\u00f6rend"], "right_context": ["besuch", "ottobeuren", "memmingen", "beteiligte", "maier", "merkel-kritischen", "demonstration", "umfeld", "bekannten", "bzw."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["veranstaltungsort", "messegel\u00e4nde", "turnusgem\u00e4\u00df", "cdu-bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "parteivorsitzenden", "annegret", "kramp-karrenbauer", "gew\u00e4hlt", "oktober"], "right_context": ["angek\u00fcndigt", "vorsitzende", "kandidieren", "nachfolge", "amt", "generalsekret\u00e4rs", "vorschlag", "kramp-karrenbauers", "dezember", "ju-vorsitzende"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["tauber", "r\u00fcckzug", "amt", "cdu-generalsekret\u00e4rs", "gegeben", "neuwahl", "amt", "n\u00f6tig", "vorschlag", "bundesvorsitzenden"], "right_context": ["bisherige", "saarl\u00e4ndische", "ministerpr\u00e4sidentin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "prozent", "delegiertenstimmen", "generalsekret\u00e4rin", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rechtswidrige", "symbole", "darzustellen", "z.", "b.", "hakenkreuz", "zuvor", "spiele", "ver\u00e4ndert", "indiziert"], "right_context": ["mal", "gamescom", "er\u00f6ffnet", "bedeutung", "wirtschaft", "industrie", "computerspielen", "betont", "april", "world"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["trudeau", "jean-claude", "juncker", "donald", "tusk", "linas", "linkevi\u010dius", "erfolg", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gratulierte", "ebenfalls", "lud", "selenskyj", "berlin", "russland", "erhielt", "selenskyj", "wahl", "herablassende"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["britische", "regierungschefin", "theresa", "may", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["teilnehmen", "kremlsprecher", "dmitri", "peskow", "teilte", "daraufhin", "russland", "idee", "selenskyjs", "initiative"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "paris", "eingeladen", "verhandlungen", "\u00e9lys\u00e9e-palast", "macron", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["russischen", "pr\u00e4sidenten", "wladimir", "putin", "selenskyj", "erstmals", "zusammentraf", "f\u00fchrten", "vereinbarung", "gefangenenaustauschs"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sinfonieorchester", "juni", "trat", "li", "pr\u00e4sident", "barack", "obama", "michelle", "obama", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ehemann", "joachim", "sauer", "staatsempfangs-abendessen", "white", "house", "rose", "garden", "deb\u00fct-album", "solowerken"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mdr", "sputnik", "youtube-format", "illegale", "fragen", "donnerstag", "k\u00fcnstler", "interviewt", "herbst", "interviewte"], "right_context": ["kanzlercheck", "jungen", "wellen", "ard", "selben", "moderierte", "gemeinsam", "chris", "guse", "radio"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["protestveranstaltungen", "verschiedenen", "europ\u00e4ischen", "l\u00e4ndern", "rande", "m\u00fcnchener", "sicherheitskonferenz", "deutete", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zusammenhang", "anschwellenden", "sch\u00fclerprotesten", "deutschland", "hybride", "n", "kriegsf\u00fchrung", "russlands", "gebe", "anlass"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ersetzen", "abend", "november", "fanden", "regierungschefs", "gala-dinner", "teatro", "col\u00f3n", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["teilnahm", "aufgrund", "schadens", "regierungsflugzeug", "konrad", "adenauer", "gipfel", "versp\u00e4tet", "eintraf", "gipfel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["grimmen", "kreisreform", "landkreis", "nordvorpommern", "gilt", "politischer", "mentor", "heutigen", "stand", "bundeskanzlerin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["margaret", "thatcher", "aung", "san", "suu", "kyi", "condoleezza", "rice", "janet", "reno"], "right_context": ["indira", "gandhi", "medialen", "aufmerksamkeit", "situation", "room", "umfangreichen", "wissenschaftlichen", "analyse", "unterzogen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["halten", "regul\u00e4ren", "irregul\u00e4ren", "migranten", "unterscheiden", "generaldebatte", "staatsoberh\u00e4uptern", "bzw.", "regierungschefs", "er\u00f6ffnet"], "right_context": ["deutschland", "lars", "l\u00f8kke", "rasmussen", "d\u00e4nemark", "alexis", "tsipras", "griechenland", "charles", "michel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nationen", "erlaube", "mitgliedstaaten", "migrationspolitik", "aufzuzwingen", "pakt", "formeller", "vertrag", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "rede", "zeichen", "schicksal", "millionen", "migranten", "weltweit", "besch\u00e4ftigen", "merkel", "sprach"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["de", "abh\u00f6rung", "staats-", "regierungschefs", "\u00fcblich", "zufolge", "armenischen", "sicherheitsorgane", "sogar", "telefonate"], "right_context": ["chinesischen", "staatschef", "mitgeschnitten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dietmar", "woidke", "spd-vorsitzende", "andrea", "nahles", "b\u00fcndnis-90", "die-gr\u00fcnen-parteivorsitzender", "robert", "habeck", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlicht", "gigabyte", "daten", "satirikers", "christian", "ehring", "verfahren", "alice", "weidel", "afd"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fff", "ausdr\u00fccklich", "begr\u00fc\u00dfte", "italiens", "pr\u00e4sident", "sergio", "mattarella", "einsatz", "jugend", "klima"], "right_context": ["bernie", "sanders", "twitterten", "ebenfalls", "unterst\u00fctzung", "martin", "sonneborn", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["d\u2019", "aix-la-chapelle", "bezeichnet", "bilaterales", "abkommen", "eu-staaten", "deutschland", "frankreich", "januar", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["staatspr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "kr\u00f6nungssaal", "aachener", "rathauses", "unterzeichnet", "vorschlag", "neuauflage", "\u00e9lys\u00e9e-vertrags"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gro\u00dfbritannien", "verst\u00e4ndigt", "fortschritte", "menge", "getan", "eu-ratspr\u00e4sident", "donald", "tusk", "erkl\u00e4rt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "\u00fcberwiegend", "positiv", "einigung", "britischen", "premierminister", "david", "cameron", "erkl\u00e4rte", "kompromisse"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bund", "geplanten", "ma\u00dfnahmen", "umsetzen", "bedarf", "mitwirkung", "l\u00e4nder", "januar", "einigte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "l\u00e4nder", "einzelheiten", "pakts", "rechtsstaats", "schwerpunkt", "pakts", "liegt", "verbesserten", "personalausstattung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["emmanuel", "macron", "eu-staats-", "regierungschefs", "interview", "tagesthemen", "august", "gespr\u00e4ch", "aktivistinnen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zeigte", "luisa", "neubauer", "skeptisch", "aktivit\u00e4ten", "bundesregierung", "klimaziel", "grad", "erderw\u00e4rmung", "erreichen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ostafrika", "rotich", "teilnehmerin", "w20-gipfel", "berlin", "trat", "vertreterin", "brck", "podiumsdiskussion", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["iwf-direktorin", "christine", "lagarde", "k\u00f6nigin", "m\u00e1xima", "niederlande", "kanadischen", "au\u00dfenministerin", "chrystia", "freeland"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["china", "multilateralisierung", "inf-vertrags", "asiatisch-pazifischen", "raum", "ablehne", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte", "indien", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["warnte", "scheitern", "inf-vertrages", "blinden", "aufr\u00fcsten", "transatlantischen", "beziehungen", "sprachen", "beobachter", "gr\u00e4ben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["beispielsweise", "angenommenen", "gegenst\u00e4nde", "verschenkt", "weiterverkauft", "initiative", "startsocial", "e.v.", "schirmherrschaft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zeichnete", "projekt", "rahmen", "bundesweiten", "wettbewerbs", "beratungsstipendium", "bewertungskriterien", "startsocial-wettbewerbs", "j\u00e4hrlich", "ausgew\u00e4hlte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["freien", "deutschen", "jugend", "kontrolliert", "unterband", "studentenproteste", "arbeitete", "sp\u00e4tere", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kellnerin", "klub", "leseb\u00fchne", "schreibender", "studenten", "junger", "arbeiter", "veranstaltungen", "autoren", "vorgestellt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["testwelle", "start", "mannschaftstrainings", "vereinen", "testungen", "durchgef\u00fchrt", "positiv", "mai", "entschieden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "jeweiligen", "landesvertreter", "saison-fortsetzung", "bundesliga", "bundesliga", "mai-h\u00e4lfte", "saison", "entsprechendem", "beschluss"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["europ\u00e4ische", "rat", "geladen", "gastgeber", "abd", "al-fattah", "as-sisi", "teilnehmenden", "staatschefs", "geh\u00f6rten"], "right_context": ["theresa", "may", "m\u00e4rz", "schwedische", "au\u00dfenministerin", "margot", "wallstr\u00f6m", "rede", "au\u00dfenministerkonferenz", "arabischen"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["themen", "verst\u00e4ndigen", "frankreichs", "pr\u00e4sident", "macron", "sprach", "europa", "verschiedenen", "geschwindigkeiten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["betonte", "europa", "wolle", "schicksal", "hand", "nehmen", "britische", "premierministerin", "theresa", "may"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["volkes", "terrorist", "nelson", "mandela", "gleichen", "taten", "erhalten", "rief", "mord", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mengen", "asylbewerber", "deutschland", "gelassen", "mutter", "anti-wei\u00dfen", "antideutschen", "dinge", "londons", "erstem"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bev\u00f6lkerung", "europa", "muslimischen", "bev\u00f6lkerung", "gearbeitet", "griff", "ideen", "bezeichnet", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mutter", "antiwei\u00dfen", "antigermanischen", "vorg\u00e4nge", "titel", "bezug", "neurechten", "identit\u00e4ren", "bewegung", "verbreitete"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politik", "m\u00e4rkischen", "inzwischen", "leitet", "parlamentsredaktion", "boulevardzeitung", "bild", "begleitete", "schuler", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["empfang", "wei\u00dfen", "haus", "mitarbeiter", "secret", "service", "f\u00fchrten", "schuler", "kurzzeitig", "haus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["argumentierte", "januar", "friedrich", "merz", "solle", "parteichef", "cdu", "schrieb", "selben", "monat"], "right_context": ["politik", "pflegeheime", "ausreichend", "covid-19", "sch\u00fctze", "juli", "kritisierte", "covid-19-schutzma\u00dfnahmen", "deutschen", "hotels"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jurymitglied", "digitalaward", "moderator", "moderierte", "events", "red", "carpet", "goldenen", "kamera", "youtube-interviews"], "right_context": ["martin", "schulz", "videos", "wdr-kanal", "reporter", "robin", "blase", "m\u00e4rz", "ard-serie", "lindenstra\u00dfe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["roten", "teppichs", "goldenen", "kamera", "f\u00fcnfst\u00fcndige", "moderation", "wahl-livestreams", "wirgehenw\u00e4hlen", "moderation", "interviews"], "right_context": ["martin", "schulz", "moderation", "fernsehsendung", "1080nerdscope", "sender", "einsplus", "folgen", "youtube-kanal", "robbubble"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nutzfl\u00e4che", "quadratmetern", "gezeigt", "exponate", "er\u00f6ffnung", "bauhaus-museums", "dessau", "erfolgte", "september", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["januar", "museum", "deutschen", "sektion", "internationalen", "kunstkritikerverbands", "aica", "museum", "jahres", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["testwelle", "start", "mannschaftstrainings", "vereinen", "tests", "durchgef\u00fchrt", "positiv", "mai", "entschieden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "jeweiligen", "landesvertreter", "saison-fortsetzung", "bundesliga", "bundesliga", "mai-h\u00e4lfte", "spielbetrieb", "mai", "spieltag"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["tadschikische", "pr\u00e4sident", "emomalij", "rahmon", "rahmen", "dreit\u00e4gigen", "staatsbesuches", "deutschland", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["botschaftsgeb\u00e4ude", "feierlich", "brandmauer", "wohnblocks", "l\u00fcbecker", "perleberger", "stra\u00dfe", "grundst\u00fcck", "botschaft", "anschlie\u00dft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["parlaments", "julio", "borges", "mehreren", "europ\u00e4ischen", "regierungschefs", "mariano", "rajoy", "emmanuel", "macron"], "right_context": ["theresa", "may", "empfangen", "sprachen", "unterst\u00fctzung", "friedlichen", "wiederherstellung", "verfassungsm\u00e4\u00dfigkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["raumschiff", "bonn", "finden", "trifft", "allerlei", "bekannte", "figuren", "politischen", "landschaft", "deutschlands"], "right_context": ["norbert", "bl\u00fcm", "wolfgang", "thierse", "genre", "\u00fcblich", "gilt", "zahlreichen", "fordernde", "r\u00e4tsel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["januar", "ver\u00f6ffentlichte", "boie", "despektierliche", "\u00e4u\u00dferungen", "th\u00fcringischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "bodo", "ramelow", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["merkelchen", "l\u00f6ste", "welle", "kritischer", "kommentare", "sogenannten", "candy-crush-aff\u00e4re"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aush\u00f6hlung", "demokratie", "arbeiteten", "forderte", "ebenfalls", "neuwahlen", "straches", "r\u00fccktritt", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["pressekonferenz", "kroatien", "geh\u00f6re", "politik", "rechtspopulisten", "minderheiten", "gesch\u00fctzt", "elementare", "menschenrechte", "frage"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["digitising", "europe", "summit", "veranstaltung", "digitale", "europa", "zukunft", "mitgestaltet", "u.", "a."], "right_context": ["tom", "enders", "teilnahmen", "\u00fcberblick", "bisherige", "seminare", "united", "europe", "eu-transparenzregister", "angabe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["timetotalktoo", "politikern", "gleichzeitiges", "live-telefonat", "zehntausenden", "menschen", "erm\u00f6glicht", "wahlkampftechnologie", "deutschland", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "\u00f6sterreich", "bundeskanzler", "christian", "kern", "sp\u00f6", "eingesetzt", "zusammenhang", "debatte", "angriffe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["angriff", "meinungsfreiheit", "bzw.", "zensur", "zur\u00fcckgewiesen", "monat", "ver\u00f6ffentlichung", "videos", "gestand", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["umgang", "partei", "video", "abwehrend", "rezos", "darstellung", "spiegel", "online", "mischung", "analyse"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mongolei", "gemeinsam", "gegr\u00fcndet", "staatsvertrag", "oktober", "mongolischen", "pr\u00e4sidenten", "tsakhiagiin", "elbegdorj", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["unterzeichnet", "unterricht", "begann", "studenten", "juni", "fand", "graduierung", "bachelor-studenten", "staatliche", "universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nackt", "akt", "carlo", "bruni", "haltung", "bekannten", "aktes", "carla", "bruni", "frau"], "right_context": ["angela", "d'arc", "f\u00e4hnchen", "schwenkend", "portr\u00e4ts", "schalk", "nacken", "bzw.", "dosis", "boshaftigkeit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ziel", "genannten", "markenkern", "cdu", "besinnen", "zusammenhang", "initiative", "bundesweit", "r\u00fccktrittsforderungen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["februar", "presse", "mitsch", "drohungen", "mittels", "hassschreiben", "andeutung", "waffengewalt", "erhalten", "staatsschutz"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wong", "protesten", "vork\u00e4mpfer", "galt", "fokus", "medialen", "berichterstattung", "steht", "bat", "kanzlerin"], "right_context": ["offenen", "brief", "staatsbesuch", "china", "september", "forderungen", "demonstranten", "einzusetzen", "gewahrsam", "genommen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["demokratiebewegung", "stellen", "sanktionen", "verh\u00e4ngen", "werfen", "bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas", "spd", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "vorgehen", "chinas", "deutlich", "kritisieren", "offizieller", "seite", "hie\u00df", "anfang", "juli"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["projektes", "frombrusselswithlove", "berlin", "prag", "br\u00fcssel", "europ\u00e4ischen", "parlament", "aufgestellt", "tagesthemen", "anl\u00e4sslich"], "right_context": ["rede", "\u00fcbernahme", "ratsvorsitzes", "berichteten", "k\u00fcnstlerisches", "anliegen", "bedeutung", "friedens", "notwendigkeit", "liebe"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["normal", "menschliche", "reaktion", "wald", "hinein", "gerufen", "schallt", "\u2019s", "raus", "frau"], "right_context": ["bedanken", "l\u00fcbcke", "juni", "hauptverd\u00e4chtige", "unbekannt", "erhielt", "rechtsanw\u00e4ltin", "seda", "basay-yildiz", "drohbrief"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schwabe", "spd", "manuel", "sarrazin", "gr\u00fcne", "gyde", "jensen", "fdp", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "au\u00dfenminister", "heiko", "maas", "spd", "gewandt", "aufgefordert", "deutschen", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "europ\u00e4isches"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kommissionspr\u00e4sident", "ursula", "leyen", "juli", "gremium", "einm\u00fctig", "amt", "nominiert", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["enthielt", "ablehnung", "koalitionspartner", "spd", "spitzenkandidatenprinzip", "bestand", "wahl", "juli", "ben\u00f6tigte", "kandidat"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zdf", "rtl", "sat1", "ausgestrahlt", "sender", "wunsch", "format", "ausdruck", "gebracht", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lehnt", "\u00e4nderung", "gerhard", "schr\u00f6der", "edmund", "stoiber", "freunde", "verstehen", "schr\u00f6der", "beschreibt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["csu-mitglied", "alten", "stephan", "bloch", "gegr\u00fcndet", "facebook-seite", "initiative", "bundestagswahl", "erstellt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["str\u00f6mung", "begr\u00fc\u00dfte", "ausdruck", "lebendigkeit", "schwesterparteien", "wertete", "warnte", "beispielsweise", "mike", "mohring"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["polizeiabsperrungen", "\u00fcberwunden", "versuchten", "reichstagsgeb\u00e4ude", "st\u00fcrmen", "freibad", "pl\u00f6tzensee", "mitarbeitern", "t\u00fcrken", "juden"], "right_context": ["gehetzt", "coronavirus", "geleugnet", "holocaust", "frage", "gestellt", "erhielt", "hausverbot", "stachelte", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["euki", "anschlie\u00dfend", "vorschl\u00e4ge", "f\u00f6rderung", "ideenwettbewerb", "m\u00e4rz", "gestartet", "m\u00e4rz", "erw\u00e4hnte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["europ\u00e4ische", "klimaschutzinitiative", "w\u00f6chentlichen", "videopodcast", "lobte", "arbeit", "initiative", "projekte", "\u00fcbergeordnete", "ziel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sicherheitsbeh\u00f6rden", "f\u00fchren", "seehofer", "sicherte", "t\u00e4ter", "rechtsstaatlichen", "mitteln", "verantwortung", "gezogen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "reiste", "gleichen", "per", "helikopter", "sommerurlaub", "s\u00fcdtirol", "sachverhalt", "vereinzelt", "presse"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spieleentwickler", "beispielsweise", "internationalen", "deutschlandforum", "thema", "gesundheit", "innovation", "bundeskanzleramt", "gast", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["learntec-kongress", "didacta", "fachmesse", "bildungswirtschaft", "fachkonferenz", "bizplay", "serious", "games", "conference", "german"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jungen", "union", "arbeitete", "konrad-adenauer-haus", "parteizentrale", "christlich", "demokratische", "union", "deutschlands", "erstmals"], "right_context": ["cdu-generalsekret\u00e4rin", "traf", "b\u00fcro", "ausw\u00e4rtige", "beziehungen", "cdu", "t\u00e4tig", "kotsch", "begann", "attach\u00e9ausbildung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["diesbez\u00fcglich", "pl\u00e4ne", "insbesondere", "wissenschaftlern", "starke", "kritik", "stie\u00dfen", "klimakabinett", "besteht", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesministern", "svenja", "schulze", "umwelt", "olaf", "scholz", "finanzen", "peter", "altmaier", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorzustellen", "hannoversche", "allgemeine", "n-tv", "\u00e4u\u00dferungen", "abgeordneten", "kanzlerin", "kommentiert", "sommerpause", "verurteilte"], "right_context": ["anfrage", "einlassungen", "us-pr\u00e4sidenten", "distanziere", "entschieden", "f\u00fchle", "solidarisch", "attackierten", "frauen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ereignis", "internationale", "krise", "amazonas-regenwald", "umweltforscher", "sauerstoffes", "erde", "produziere", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["schloss", "vorschlag", "betonte", "bedrohung", "erde", "anschlie\u00dfend", "entwickelte", "regelrechte", "fehde", "bolsonaro"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berlin", "mathias", "bothor", "portr\u00e4tfotografie", "kamera", "standen", "beispielsweise", "robert", "de", "niro"], "right_context": ["emma", "watson", "hilary", "swank", "jodie", "foster", "marie", "b\u00e4umer", "katja", "riemann"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["160-tonnen-hubbalken\u00f6fen", "walzstra\u00dfe", "fertiggestellt", "finalbetriebe", "ert\u00fcchtigt", "feierte", "gmh", "150-j\u00e4hriges", "bestehen", "festakt"], "right_context": ["christian", "wulff", "kunden", "freunde", "angeh\u00f6rige", "gmh", "eingeladen", "gr\u00fcndung", "georg", "v."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "gestellt", "malten", "male", "kreide", "venussymbol", "ausrufezeichen", "boden", "zudem", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["pers\u00f6nlich", "missst\u00e4nde", "bez\u00fcglich", "geburtshilfe", "hebammenberufs", "aufmerksam", "\u00fcberreichte", "symbolisch", "paket", "kreide"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["initiative", "chefsache", "netzwerk", "f\u00fchrungskr\u00e4ften", "wirtschaft", "wissenschaft", "\u00f6ffentlichem", "sektor", "medien", "schirmherrschaft"], "right_context": ["gegr\u00fcndet", "motto", "gemeinsam", "chancengerechtigkeit", "setzen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrungsmitglieder", "vorst\u00e4nde", "unternehmen", "leiter", "wissenschaftlicher"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["conservatism", "project", "leben", "rief", "theresa", "may", "progressive", "konservative", "kontinentaleurop\u00e4ische", "politiker"], "right_context": ["vereinten", "konservative", "haltung", "zentristisch-fortschrittlichen", "politik", "kanada", "progressiv-konservative", "partei", "kanadas", "jahrzehnte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schul-", "kreis-", "bezirksebene", "sieger", "landesweiten", "russisch-olympiaden", "stattfindenden", "internationalen", "russisch-olympiade", "geschickt"], "right_context": ["gewann", "russisch-olympiade", "daraufhin", "internationalen", "russisch-olympiade", "moskau", "ddr", "schuljahr", "russisch-olympiade", "ausgetragen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["angriff", "synagoge", "deutschland", "zeitpunkt", "vorstellbar", "rief", "solidarit\u00e4t", "j\u00fcdischen", "mitb\u00fcrgern", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "angeh\u00f6rigen", "opfer", "beileid", "antisemitismusbeauftragten", "bund", "l\u00e4ndern", "stellten", "gemeinsam", "heraus"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["riefen", "eu-mitgliedsstaaten", "waffenexporte", "t\u00fcrkei", "stoppen", "telefonat", "oktober", "forderte", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["t\u00fcrkischen", "pr\u00e4sidenten", "erdo\u011fan", "operation", "umgehend", "stoppen", "wiedererstarken", "islamischen", "staates", "destabilisierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["endg\u00fcltigen", "beschluss", "fassen", "abschluss", "verhandlungen", "\u00e4u\u00dferten", "gipfelteilnehmer", "positiv", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "philosophie", "treu", "geblieben", "leistung", "gegenleistung", "monti", "sprach", "wichtigen", "abmachung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nato", "juli", "betonten", "anwesenden", "staats-", "regierungschefs", "doppelstrukturen", "nato", "vermieden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "kontext", "st\u00e4ndigen", "strukturierten", "zusammenarbeit", "ziel", "zivil-milit\u00e4rische", "missionen", "planen", "durchzuf\u00fchren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kommunismens", "fall", "wandte", "osten", "westen", "leben", "europa", "fall", "kommunismus", "ver\u00f6ffentlichte"], "right_context": ["et", "europeisk", "drama", "angela", "merkel", "europ\u00e4isches", "drama", "biographie", "bundeskanzlerin", "norwegischer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorangegangen", "monate", "zuvor", "aussage", "fr\u00fcheren", "bundesverkehrsministers", "peter", "ramsauer", "verantwortung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["horst", "seehofer", "verwiesen", "sehenden", "auges", "europarechtliche", "unm\u00f6glichkeit", "pkw-maut", "koalitionsvertrag", "hineinverhandelt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hochrangige", "politiker", "bilateralen", "gespr\u00e4chen", "wirtschaftsf\u00fchrern", "austauschen", "donald", "trump", "emmanuel", "macron"], "right_context": ["christine", "lagarde", "aung", "san", "suu", "kyi", "jair", "bolsonaro", "greenpeace-chefin", "jennifer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["leipzig", "notarielle", "beurkundung", "agenturgr\u00fcndung", "agentur", "bezog", "gesch\u00e4ftsr\u00e4ume", "mai", "kritisierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesagentur", "sprunginnovation", "geschaffenen", "bewegung", "erlaubenden", "strukturen", "angaben", "leiters", "agentur", "beispielsweise"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["f\u00fchrenden", "wissenschaftlern", "eingeladen", "konkrete", "l\u00f6sungsvorschl\u00e4ge", "nachhaltigen", "multilateralismus", "beraten", "nahmen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["finanzminister", "olaf", "scholz", "au\u00dfenminister", "heiko", "maas", "global", "solutions", "summit", "eu-vizekommissionspr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["arbeitet", "deutschen", "bundestag", "redenschreiberin", "bundestagspr\u00e4sidenten", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "erschien", "boysens", "biographie"], "right_context": ["insbesondere", "lebensstationen", "angela", "merkels", "fall", "mauer", "nachgeht", "erschien", "erweiterte", "auflage"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anzurufen", "gesetz", "dezember", "erlassdatum", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "ausgefertigt", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesminister", "besondere", "aufgaben", "peter", "altmaier", "gegengezeichnet", "dezember", "bundesgesetzblatt", "verk\u00fcndet", "trat"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["sch\u00f6pfung", "haydn", "leitete", "dirigierte", "frankfurter", "gefl\u00fcchtetenorchester", "bridges", "einladung", "bundesregierung", "kanzlerin"], "right_context": ["rahmen", "gedenktags", "flucht", "vertreibung", "berlin", "chordirektor", "opera", "north", "leeds", "engagiert"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["arbeiten", "zahlreicher", "diplomanden", "doktoranden", "habilitanden", "diplomarbeit", "angela", "kasner", "sp\u00e4teren", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["aufl\u00f6sung", "instituts", "isotopen-", "strahlenforschung", "dezember", "f\u00fchrte", "arbeit", "wip-arbeitsgruppe", "statistische", "theorie"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["offizielle", "einweihungsfeier", "runden", "formgebung", "einmaligen", "geb\u00e4udes", "fand", "oktober", "anwesenheit", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "winfried", "kretschmann", "klima", "arena", "setzt", "ursachen", "folgen", "klimakrise"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ausl\u00e4ndischen", "\u00f6konomen", "stark", "umstritten", "politik", "starke", "kritik", "z.", "b.", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["finanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "gruppe", "\u00f6konomen", "peter", "bofinger", "gustav", "horn", "michael"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["musikveranstaltungen", "torgau", "stattfinden", "nimmt", "barth", "gelegentlich", "presse", "stellung", "vorf\u00e4llen", "besuchs"], "right_context": ["september", "torgau", "unterh\u00e4lt", "partnerschaftliche", "beziehungen", "st\u00e4dten", "ausland", "sindelfingen", "baden-w\u00fcrttemberg", "november"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["philipp", "bayat", "unternehmen", "firma", "bauer", "generation", "inhabergef\u00fchrtes", "familienunternehmen", "deutsche", "kanzlerin"], "right_context": ["russische", "pr\u00e4sident", "wladimir", "putin", "besuchten", "stand", "bauer", "kompressoren", "hannover", "messe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["inzwischen", "ben\u00f6tigtem", "material", "versorgen", "stellten", "chinesischen", "lieferungen", "mangelware", "heraus", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lobte", "initiativen", "eu-kommission", "beispielsweise", "gemeinsamen", "beschaffung", "schutzkleidung", "umfrage", "marktforschungsdienstes", "aposcope"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["erhielt", "sitz", "kindervater", "schrieb", "kommentar", "online-artikel", "henryk", "m.", "broder", "holocaust-gedenktag"], "right_context": ["-regime", "regime-medien", "bezug", "aktuellen", "nahost-politik", "deutschlands", "broder", "gleichen", "fehler", "medien"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kemmerich", "versto\u00df", "parteilinie", "kooperation", "afd", "ausschlie\u00dfe", "stimmen", "amt", "gekommen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["sprach", "zusammenhang", "wahl", "kemmerichs", "unverzeihlichen", "vorgang", "r\u00fcckg\u00e4ngig", "m\u00fcsse", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ramelow", "prim\u00e4r", "ecke", "cdu", "rande", "richtung", "fdp", "afd", "warf", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "kritischen", "\u00e4u\u00dferungen", "wahl", "kemmerichs", "februar", "neutralit\u00e4tspflicht", "amtstr\u00e4gerin", "versto\u00dfen", "erhob"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["berlin", "themen", "verteidigung", "linke", "zust\u00e4ndig", "korrespondentin", "deutschen", "presse-agentur", "begleitete", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["auslandsreisen", "erhielt", "frage", "us-pr\u00e4sident", "donald", "trump", "washington", "angst", "pressevielfalt", "preis"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["reichsfahne", "beklebt", "facebookprofil", "hielt", "reichsb\u00fcrgerbewegung", "bundesregierung", "illegal", "amt", "nannte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verbrecherische", "kreatur", "warnte", "angeblichen", "chemtrails", "kritisierte", "sogenannten", "schuldkult", "schrieb", "widerstand"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["r\u00fccksichtnahme", "solidarit\u00e4t", "st\u00e4rkste", "hass", "deutschen", "st\u00e4dten", "fanden", "mahnwachen", "opfer", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verurteilte", "anschlag", "hassverbrechen", "betonte", "bundesregierung", "deutschland", "spalten", "versuchten", "kraft", "entgegenstellen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wahl", "vorsitzenden", "gilt", "programmatische", "richtungsentscheidung", "wichtige", "vorwahl", "kanzlerkandidaten", "cdu", "csu"], "right_context": ["angek\u00fcndigt", "anzutreten", "hierauf", "bayerns", "ministerpr\u00e4sident", "markus", "s\u00f6der", "zuletzt", "erneut", "jens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["mitgliederbeauftragter", "gew\u00e4hlt", "freitag", "januar", "standen", "reden", "parteivorsitzender", "generalsekret\u00e4r", "gru\u00dfworte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["csu-vorsitzenden", "markus", "s\u00f6der", "pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "evp", "donald", "tusk", "zudem"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gepr\u00e4gt", "radikale", "positionen", "rhetorische", "provokationen", "covid-19-pandemie", "warf", "walczak", "bundesregierung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["wiederholt", "totalit\u00e4re", "tendenzen", "behauptete", "corona-gefahren", "konzentrierten", "regierungen", "parteien", "medien", "genutzt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["philosophieprofessor", "johannes", "max", "van", "ophuijsen", "journalist", "hans", "knoop", "petition", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verhindern", "museum", "umstrukturierung", "namen", "calmeyers", "erh\u00e4lt", "professoren", "mehrerer", "staaten", "hochschulen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schaden", "zeitraum", "vermutlich", "entstehen", "milliarden", "euro", "gesch\u00e4tzt", "april", "teilte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["pressekonferenz", "bundesregierung", "ministerpr\u00e4sidentenkonferenz", "beschlossen", "gro\u00dfveranstaltungen", "august", "grunds\u00e4tzlich", "untersagen", "konkrete", "regelungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gesendet", "anlassbezogen", "ard-sprecher", "spiegel", "best\u00e4tigte", "juli", "sendung", "genutzt", "rede", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["eu-parlament", "br\u00fcssel", "deutschen", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "\u00fcbertragen", "covid-19-pandemie", "fokus", "sendung", "februar", "sendung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "aufgewachsene", "studentinnen", "junge", "akademikerinnen", "gefl\u00fcchteten", "eingewanderten", "familien", "f\u00f6rdert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["europ\u00e4ischen", "wirtschafts-", "sozialausschuss", "ausgezeichnet", "swans", "finanziell", "gef\u00f6rdert", "robert", "bosch", "stiftung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sparsamen", "verwendet", "deutschland", "weite", "teile", "unionsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bef\u00fcrworteten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ausgesprochen", "mai", "schlug", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "emmanuel", "macron", "hilfsfonds", "eu-staaten", "h\u00f6he"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["karstadt", "kaufhof", "schickte", "nahezu", "mitarbeiter", "kurzarbeit", "gesamtbetriebsrat", "schrieb", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["warnte", "m\u00f6glicherweise", "existenziellen", "bedrohung", "unternehmens", "berichten", "zufolge", "konzern", "staatshilfe", "beantragt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["er\u00f6rtert", "klimakonferenz", "glasgow", "vorbereitet", "sprachen", "un-generalsekret\u00e4r", "ant\u00f3nio", "guterres", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["britische", "premierminister", "boris", "johnson", "versammlung", "jenseits", "appellen", "verst\u00e4rkung", "finanziellen", "anstrengungen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anreisen", "us-pr\u00e4sident", "joe", "biden", "us-sonderbeauftragten", "klimafragen", "kerry", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrende", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kommissarischen", "finanzminister", "designierten", "kanzler", "olaf", "scholz", "pr\u00e4sidenten", "frankreichs", "spaniens", "\u00e4gyptens"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hinblick", "corona-pandemie", "fr\u00fchen", "vormittag", "parkpl\u00e4tze", "oberharz", "\u00fcberf\u00fcllt", "januar", "beschlossen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regierungschefs", "l\u00e4nder", "maximal", "zul\u00e4ssigen", "bewegungsradius", "bewohner", "gebieten", "inzidenz", "neuinfektionen", "pro"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["fand", "dezember", "essen", "veranstaltungsort", "grugahalle", "turnusgem\u00e4\u00df", "bundesvorstand", "neu", "gew\u00e4hlt", "wahlgang"], "right_context": ["stimmen", "prozent", "cdu-vorsitzenden", "wiedergew\u00e4hlt", "positionen", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "kandidierten", "mitglieder", "schatzmeister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["h\u00f6llensturz", "regimes", "europ\u00e4ischen", "transatlantischen", "hinterm\u00e4nner", "richter", "beschuldigte", "verantwortliche", "namentlich", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["j\u00fcdischen", "investor", "george", "soros", "pr\u00e4sidentin", "europ\u00e4ischen", "zentralbank", "christine", "lagarde", "bundestagspr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorgaben", "gegeben", "ver\u00f6ffentlichung", "geschehen", "mehrere", "ministerpr\u00e4sidenten", "bundeswirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["warnten", "voreiligen", "schritten", "mahnten", "leichtsinnig", "nrw-ministerpr\u00e4sident", "laschet", "besprach", "studie", "april"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gaben", "anfang", "april", "diesj\u00e4hrige", "ausgabe", "online-veranstaltung", "durchzuf\u00fchren", "april", "k\u00fcndigte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["generelles", "verbot", "gro\u00dfveranstaltungen", "august", "betroffen", "animagic", "gamescom", "veranstalter", "gamescom", "ank\u00fcndigten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gesellschaftliche", "umdenken", "corona-krise", "etablierte", "weiterzutragen", "offenen", "brief", "april", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesminister", "abgeordneten", "deutschen", "bundestags", "initiative", "\u00f6ffentlichkeit", "getreten", "erstunterzeichnende", "offenen", "briefes"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["martin-luther-universit\u00e4t", "halle-wittenberg", "inne", "fl\u00fcchtlingskrise", "meldete", "mehrfach", "wort", "kritisierte", "politik", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["aufsatz", "zeitschrift", "cicero", "dezember", "titel", "herrschaft", "unrechts", "pr\u00e4gte", "wort", "bundesinnenminister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["genommen", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "britische", "premierminister", "boris", "johnson", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["unterschrieben", "unterzeichnet", "staatsoberh\u00e4upter", "china", "russland", "vereinigten", "staaten", "unterausschuss", "repr\u00e4sentantenhauses", "covid-19"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hackerangriff", "bundestag", "verantwortlich", "hierbei", "mindestens", "gigabyte", "daten", "erbeutet", "abgeordnetenb\u00fcro", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["angriff", "sofacy", "group", "fancy", "bear", "verantwortlich", "mitglied", "badin", "vorw\u00fcrfe", "badin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["partei", "deutschen", "bundestags", "bellingcat", "eingesetzt", "t\u00e4tigkeit", "pseudonym", "scaramouche", "verwendet", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nannte", "erkenntnisse", "bundestag", "ungeheuerlich", "behielt", "reaktionen", "russland", "fdp-abgeordnete", "manuel", "h\u00f6ferlin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["auftrag", "autorisierung", "ministerium", "ministerium", "bezeichnete", "kohns", "analyse", "kritische", "privatmeinung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["streitschrift", "kohns", "stellung", "innenminister", "horst", "seehofer", "mai", "kohn", "disziplinarverfahren", "gepr\u00fcft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sparsamen", "l\u00f6sung", "deutschland", "weite", "teile", "unionsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bef\u00fcrworteten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ausgesprochen", "mai", "schlugen", "<mention>", "angela", "merkel", "<\\mention>", "emmanuel", "macron", "hilfsfonds"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "bef\u00fcrworteten", "bundeskanzlerin", "<mention>", "angela", "merkel", "<\\mention>", "ausgesprochen", "mai", "schlugen"], "right_context": ["emmanuel", "macron", "hilfsfonds", "eu-staaten", "h\u00f6he", "milliarden", "euro", "eu-kommission", "schulden", "finanzmarkt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erf\u00fcllen", "bundesregierung", "gesetzte", "zielwert", "mindestens", "nap-erf\u00fcllern", "verfehlt", "m\u00e4rz", "stoppte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["entsprechenden", "vorsto\u00df", "bundesarbeitsminister", "hubertus", "heil", "entwicklungsminister", "gerd", "m\u00fcller", "gesetz", "ausbeutung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["demonstrationen", "menschen", "d\u00fcsseldorf", "nahmen", "teilnehmer", "demonstrationen", "leipzig", "demonstrierten", "menschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "tod", "afroamerikaners", "george", "floyd", "schreckliches", "rassismus", "schreckliches", "zeiten", "gegeben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["contact-tracing", "bundespr\u00e4sident", "steinmeier", "lobte", "teilnehmer", "hackathons", "heldinnen", "helden", "corona-krise", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["betonte", "krise", "ausma\u00dfes", "k\u00f6nne", "breiten", "miteinander", "staat", "zivilgesellschaft", "wirksam", "begegnen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zerbr\u00f6sele", "genauerem", "hinschauen", "tenor", "vieler", "beitr\u00e4ge", "usa", "israel", "russland", "waffenexporte"], "right_context": ["simon", "hurtz", "bezeichnete", "website", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "querfront-magazin", "roger", "schawinski", "nennt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dirigent", "daniel", "barenboim", "ehemalige", "staatspr\u00e4sident", "sowjetunion", "friedensnobelpreistr\u00e4ger", "michail", "gorbatschow", "bundeskanzlerin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kanada", "schweiz", "gro\u00dfbritannien", "luxemburgs", "au\u00dfenminister", "jean", "asselborn", "sprach", "staatsterrorismus", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zeigte", "ersch\u00fcttert", "vorg\u00e4nge", "eu", "verlangte", "freilassung", "gefangenen", "au\u00dfenminister", "eu-staaten", "beschlossen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["steffen", "mau", "konstatierte", "ostdeutsche", "deutschen", "eliten", "minderheit", "k\u00f6nne", "tatsache", "deutschland"], "right_context": ["joachim", "gauck", "gleichzeitig", "bundeskanzlerin", "bundespr\u00e4sidenten", "ostdeutschland", "hinwegt\u00e4uschen", "merkel", "kritisiert", "ostdeutsche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["post", "august", "urteilte", "macgregor", "rassistischer", "spinner", "racist", "crackpot", "pro", "putin"], "right_context": ["bezug", "transatlantische", "verh\u00e4ltnis", "schlimmer", "richard", "grenell", "macgregors", "bemerkungen", "deutschlands", "regierung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["millionen", "euro", "entsch\u00e4digung", "deportierte", "juden", "verf\u00fcgung", "stellte", "juli", "wandte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forderte", "deutsche", "regierung", "ebenfalls", "zahlung", "entsch\u00e4digungen", "deutsche", "reichsbahn", "deportation", "niederl\u00e4ndischer"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["meldeten", "betroffene", "menschen", "schrieb", "salo", "muller", "namen", "weiterer", "holocaustopfer", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["forderte", "ebenfalls", "entsch\u00e4digung", "deutschen", "bundesregierung", "deutsche", "reichsbahn", "transporte", "j\u00fcdischen", "menschen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aufrufe", "machtergreifung", "internationalen", "fahndung", "oktober", "pressekonferenz", "german", "marshall", "fund", "berlin"], "right_context": ["bundeskanzleramt", "gespr\u00e4ch", "empfangen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kuppel", "bekenntnis", "zivilen", "freiheit", "edward", "snowden", "nsa-\u00fcberwachungsmethoden", "amerikaner", "offenlegte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["reaktion", "transparenten", "glaskuppel", "reichstagsgeb\u00e4udes", "notwendigkeit", "betont", "bev\u00f6lkerung", "parlament", "kontrolle", "geheimdienste"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kanada", "schweiz", "gro\u00dfbritannien", "luxemburgs", "au\u00dfenminister", "jean", "asselborn", "sprach", "staatsterrorismus", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zeigte", "ersch\u00fcttert", "vorg\u00e4nge", "ukraine", "fror", "unterdessen", "diplomatischen", "kontakte", "belarus", "osze"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sogenannten", "roten", "telefons", "bonn", "paris", "dauerhaft", "st\u00e4ndig", "abstimmen", "august", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["besuch", "insel", "eingeladen", "43.0930286.322424koordinaten", "\u00b0", "5\u2032", "34,9\u2033", "n", "\u00b0", "19\u2032"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["wirtschaftsinteressen", "wirtschaftsrat", "union", "namen", "aufsehen", "erregte", "frank", "hannig", "strafanzeige", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ankaufs", "datentr\u00e4gern", "schweizer", "banken", "steuer-cds", "aufdeckung", "steuer-straftaten", "deutschland", "dienen", "hannig"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["diplomatische", "unterst\u00fctzung", "pr\u00e4sidentschaft", "rates", "europ\u00e4ischen", "union", "innehabenden", "deutschland", "ersucht", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rief", "griechischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "t\u00fcrkischen", "pr\u00e4sidenten", "gespr\u00e4chen", "gespr\u00e4che", "einigten", "athen", "ankara"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gegner", "get\u00f6tet", "z\u00e4hlen", "ebenfalls", "feindbildern", "rechtsextremisten", "hinaus", "erinnert", "weiterer", "gegner"], "right_context": ["laut", "frankfurter", "rundschau", "verkn\u00fcpft", "spiel", "rechtsextreme", "propaganda", "gewaltfantasien", "vermeintlicher", "selbsterm\u00e4chtigung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00f6ffnung", "t\u00fcrkischen", "grenze", "schr\u00e4nkte", "erw\u00e4hnung", "einwanderungsabkommens", "europ\u00e4ischen", "union", "t\u00fcrkei", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["zeigte", "verst\u00e4ndnisvoll", "ankara", "unterst\u00fctzung", "europa", "bew\u00e4ltigung", "fl\u00fcchtlingskrise", "erwarte", "merkte", "t\u00fcrkische"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vertrauensw\u00fcrdiger", "internationaler", "partner", "k\u00f6nne", "werte-", "regelbasierte", "ordnung", "bedrohe", "september", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nawalny", "woche", "entlassung", "krankenhaus", "besucht", "handelte", "angaben", "medien", "privaten", "termin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sieg", "gesetz", "w\u00f6rtlich", "unertr\u00e4gliche", "linke", "ideologie", "neuwahl", "bundesvorsitzes", "cdu", "nachfolge"], "right_context": ["bundesparteitag", "dezember", "unterst\u00fctzte", "aden", "delegierter", "kreisverband", "entgegen", "mehrheit", "m\u00fcnsteraner", "parteikollegen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zusammengebrochene", "wirecard", "unternehmen", "spitzberg", "beabsichtigten", "markteintritt", "china", "hilfe", "geleistet", "kontakte"], "right_context": ["geh\u00f6rt", "merkel", "erw\u00e4hnte", "september", "ambitionen", "wirecard", "gespr\u00e4chen", "peking", "februar", "parlamentarischen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["veranstaltet", "brandenburger", "tor", "berlin", "langes", "interview", "l\u00fcders", "erkl\u00e4rt", "vier-augen-termin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gegeben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["eingereicht", "spielfilm", "mensch", "nachsehen", "premiere", "august", "berliner", "delphi", "filmpalast", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["anwesend", "film", "hielt", "kurze", "ansprache", "premiere", "bild-zeitung", "fotos", "kritisiert", "lachend"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["seiten", "bundesregierung", "ungen\u00fcgend", "rechnung", "getragen", "mitglieder", "widersprechender", "weise", "ge\u00e4u\u00dfert", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["angemerkt", "islam", "deutschland", "geh\u00f6re", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "gegenteilige", "auffassung", "vertreten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["vollverschleierung", "grundgesetz", "curios", "rede", "beinhaltete", "starke", "kritik", "bundeskanzlerin", "behauptete", "politik"], "right_context": ["genannten", "gewalttaten", "erm\u00f6glicht", "hunderttausendfach", "judenhass", "deutschland", "importiert", "probleme", "allt\u00e4gliche", "messergewalt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schrieb", "twitter", "pflicht", "gewalt", "stehen", "aufhetzen", "hass", "verbreiten", "deutschlands", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lie\u00df", "sprecher", "mitteilen", "tief", "ersch\u00fcttert", "grausamen", "morde", "kirche", "\u00f6sterreichs", "bundeskanzler"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["festakt", "anl\u00e4sslich", "b\u00fcrgerrechtsbewegung", "deutscher", "sinti", "roma", "berlin", "organisiert", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["teilnahm", "zusammenarbeit", "zentralrat", "deutscher", "sinti", "roma", "gestaltete", "wanderausstellung", "gleichen", "thema"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "sprecher", "chinesischen", "au\u00dfenministeriums", "jiang", "yu", "chinesisch", "\u59dc\u745c", "treffen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["dalai", "lama", "gef\u00fchle", "chinesischen", "volkes", "verletzt", "beziehungen", "china", "deutschland", "ernsthaft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sic", "angriff", "wien", "europa", "feinde", "wissen", "sic", "nachgeben", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["teilte", "islamistische", "terror", "gemeinsamer", "feind", "kampf", "m\u00f6rder", "anstifter", "gemeinsamer", "kampf"]}, {"mention_text": ["merkels"], "left_context": ["krefeld", "abgek\u00fcrzt", "k3", "gr\u00fcndete", "ziel", "cdu", "solle", "bundestagswahl", "krachend", "verlieren"], "right_context": ["positionierung", "partei", "l\u00f6sen", "bew\u00e4hrung", "ausschluss", "wageners", "entschieden", "vorsitzes", "bernd", "lucke"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ratsam", "treffen", "hunderten", "teilnehmern", "beratern", "pressesprechern", "sicherheitsleuten", "journalisten", "usw.", "veranstalten"], "right_context": ["teilnahme", "emmanuel", "macron", "hielt", "anwesenheit", "g7-regierungschefs", "erforderlich", "teilnehmen", "kamen", "schlie\u00dflich"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["vorliegen", "triftiger", "gr\u00fcnde", "verlassen", "damaligen", "ma\u00dfnahmen", "ergingen", "zumeist", "bund-l\u00e4nder-konferenz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "l\u00e4nder", "inhalt", "entsprechender", "landesverordnungen", "informell", "abgestimmt", "rechtswissenschaft", "rechtsprechung", "angezweifelt"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["szene", "verschw\u00f6rungstheoretiker", "hielten", "schilder", "corona-wahn", "impfsklaven", "rede", "beschimpften", "anwesenden", "polizisten"], "right_context": ["-schergen", "wichser", "verglichen", "polizei", "ddr", "weimarer", "republik", "trugen", "zeugenaussagen", "masken"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aufh\u00e4lt", "anwalt", "graf", "entschuldigt", "konzentriert", "anklage", "deutsche", "klimapolitik", "regierungsjahren", "altkanzlerin"], "right_context": ["teilweise", "anwesend", "befragt", "schlusspl\u00e4doyer", "h\u00e4lt", "zeugen", "brandenburger", "landwirt", "hannes", "schwerdtner"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "erkl\u00e4rte", "bereit", "millionen", "dosen", "abzunehmen", "insgesamt", "deutschland", "laut", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bereit", "millionen", "dosen", "abzunehmen", "falls", "mitgliedsstaaten", "februar", "bestellung", "millionen", "dosen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zieht", "verbindungen", "corona", "verbrechern", "menschenopfern", "kindersch\u00e4ndern", "nahebei", "gelegenen", "privatwohnung", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ferner", "st\u00fcnde", "ebenfalls", "alte", "museum", "zusammenhang", "satanisten", "verbreitete", "xavier", "naidoo"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["schwangere", "trimenon", "priorisiert", "ungeimpften", "personen", "dringend", "aufgerufen", "nachzuholen", "pressekonferenz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["regierenden", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "michael", "m\u00fcller", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "markus", "s\u00f6der", "februar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["jens", "spahn", "k\u00fcndigte", "anfang", "januar", "sommer", "impfwilligen", "impfangebot", "erhalten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "bundesregierung", "beabsichtige", "b\u00fcrger", "september", "m\u00f6glichkeit", "bekommen", "erst-)impfung", "erhalten", "zuge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "arzneimittel-agentur", "folgend", "impfungen", "mrna-impfstoff", "biontech", "pfizer", "jugendliche", "zugelassen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mai", "gespr\u00e4ch", "l\u00e4nderchefs", "betont", "indirekter", "zwang", "eltern", "entstehen", "kind", "impfen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["staaten", "impfquote", "mindestens", "prozent", "impfstoff-lieferungen", "bed\u00fcrftigeren", "staaten", "vortritt", "lassen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["g20-gipfel", "rom", "oktober", "bekundet", "geplanten", "millionen", "impfdosen", "millionen", "\u00e4rmeren", "l\u00e4ndern"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["juli", "trotz", "nachfragen", "impfpflicht", "stehe", "freiheitsrechte", "eingeschr\u00e4nkt", "impfen", "lassen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["mitte", "juli", "gebe", "absicht", "pflicht", "einzuf\u00fchren", "sprach", "indirekte", "impfpflicht", "z.b."]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spreche", "gigantischen", "anlagebetrug", "medienberichten", "zufolge", "britische", "kleinanleger", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gewandt", "bundesregierung", "entsch\u00e4digung", "bitten", "befasste", "finanzausschuss", "deutschen", "bundestag", "frage", "verantwortung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["freien", "marktes", "bezeichnet", "zudem", "warf", "f\u00fchrenden", "europ\u00e4ischen", "politikern", "fran\u00e7ois", "hollande"], "right_context": ["klimawandel", "unersch\u00f6pfliche", "quelle", "angst", "ablenkung", "politischen", "versagen", "nutzen", "mehreren", "texten"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ergebnis", "l\u00fcgen", "l\u00fcgen", "spalterei", "demokratieverachtung", "hass", "hetze", "allerh\u00f6chster", "stelle", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bekannte", "bilder", "erst\u00fcrmung", "kapitols", "w\u00fctend", "traurig", "bedaure", "pr\u00e4sident", "trump", "niederlage"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["down-syndrom", "verfasst", "\u00fcberregional", "dedreux", "september", "laufender", "kamera", "ard-sendung", "wahlarena", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["frage", "stellte", "auftritt", "l\u00fcbeck", "besuch", "kanzlerin", "arbeitsstelle", "einladung", "bundespr\u00e4sidenten", "zahlreiche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["konservativ-liberale", "rot-gr\u00fcne", "mehrheit", "zustande", "gekommen", "gingen", "union", "spd", "koalition", "f\u00fchrung"], "right_context": ["unionspolitiker", "zuvor", "sowohl", "eeg", "atomausstieg", "stark", "kritisiert", "koalitionsvertrag", "festgehalten", "union"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["spontan", "volkslieder", "ramelow", "clubhouse-raum", "freiz\u00fcgig", "verk\u00fcndet", "bund-l\u00e4nder-konferenz-runden", "candy", "crush", "spiele"], "right_context": ["merkelchen", "bezeichnete", "entbrannte", "tagelange", "plattforminterne", "anschlie\u00dfend", "mediale", "debatte", "warfen", "kritiker"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["publikum", "dezember", "setzten", "mundel", "kaiser", "deutsch-franz\u00f6sischen", "gipfels", "parallel", "pressekonferenz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["theaterfoyer", "szenische", "lesung", "carmen", "go", "home", "situation", "gefl\u00fcchteten", "jugendlichen", "freiburg"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gruppe", "dezentralere", "abteilungsstruktur", "verleihen", "eigenschaft", "boehringer", "ingelheim", "baumbach", "delegation", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["staatsbesuchen", "china"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["repr\u00e4sentanten", "bundesrepublik", "deutschland", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundesratspr\u00e4sident", "reiner", "haseloff", "pr\u00e4sident", "bundesverfassungsgerichts", "stephan", "harbarth", "zeremonie", "nahmen", "vertreter"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["autorin", "studierte", "betriebswirtin", "vorstandsvorsitzende", "charta", "vielfalt", "e.v.", "verein", "schirmherrschaft", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["setzt", "f\u00f6rderung", "vielfalt", "deutschen", "unternehmen", "zus\u00e4tzlich", "engagiert", "ana-cristina", "grohnert", "investorin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["er\u00f6ffnet", "dortmund", "hielt", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "er\u00f6ffnungsrede", "frankfurt", "sprach", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["festveranstaltung", "programm", "vortr\u00e4gen", "workshops", "podiumsdiskussionen", "pers\u00f6nlichkeiten", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "mitmach-angeboten", "behandelt"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["erfolgreichen", "spezies", "komme", "welt", "mitgef\u00fchl", "erkl\u00e4rt", "snower", "bedankt", "deutschen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gemeinsam", "umweltministerin", "svenja", "schulze", "konferenz", "besucht", "vorangetriebenen", "multilateralismus", "globale", "probleme"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["aufk\u00fcndige", "who", "vollst\u00e4ndig", "china", "kontrolliert", "angemessen", "covid-19-pandemie", "reagiert", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["lie\u00df", "erkl\u00e4ren", "einladung", "g7-gipfel", "person", "juni", "usa", "bedanke", "k\u00f6nne", "derzeitigen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ghebreyesus", "anschlie\u00dfend", "teilen", "transatlantische", "agenda", "diskutiert", "us-pr\u00e4sident", "joe", "biden", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["frankreichs", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "anschlie\u00dfend", "eu-kommissionspr\u00e4sidentin", "ursula", "leyen", "eu-ratspr\u00e4sident", "charles"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bieten", "husum", "salzlandkreis", "sachsen-anhalt", "jena", "th\u00fcringen", "m\u00f6glichkeit", "m\u00e4rz", "debattierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "bundesl\u00e4nder", "m\u00f6glichkeiten", "bessere", "kontaktnachverfolgung", "etablieren", "beteiligten", "montag", "m\u00e4rz", "bundeseinheitliche"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["dvv", "gef\u00f6rdert", "projekt", "bundesministerium", "bildung", "forschung", "bmbf", "schirmherrin", "applikation", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["rahmen", "initiative", "bildungdigital", "grafische", "technische", "entwicklung", "erfolgte", "ambient", "innovation", "gmbh"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bilinguale", "klassen", "klasse", "empfing", "schule", "franz\u00f6sischen", "staatspr\u00e4sidenten", "nicolas", "sarkozy", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["podiumsdiskussion", "kontext", "feierlichkeiten", "50-j\u00e4hrigen", "bestehen", "\u00e9lys\u00e9e-vertrags", "franz\u00f6sisch-senegalesische", "autorin", "marie", "n(')diaye"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["konkretisiert", "unterschrieb", "unternehmen", "charta", "vielfalt", "initiative", "f\u00f6rderung", "vielfalt", "arbeitsplatz", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["konsumiert", "getec", "energie", "produkte", "fairem", "handel", "unterst\u00fctzt", "kaufverhalten", "soziale", "projekte"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u00fcberlastung", "gesundheitssystems", "wirtschaftskrise", "vermeiden", "treffen", "ministerpr\u00e4sidenten", "l\u00e4nder", "m\u00e4rz", "appellierte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["b\u00fcrger", "notwendigen", "veranstaltungen", "abzusagen", "sozialkontakte", "verzichten", "bundesl\u00e4ndern", "ma\u00dfnahmen", "beschlossen", "verbreitung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "markus", "s\u00f6der", "wies", "ger\u00fcchte", "zwangsschlie\u00dfung", "gastst\u00e4tten", "teilte", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gastst\u00e4tten", "freizeiteinrichtungen", "geschlossen", "ausbreitung", "virus", "verlangsamen", "ma\u00dfnahmen", "n\u00f6tig", "deutschland", "gegeben"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["skandierten", "parolen", "schei\u00df", "juden", "bedrohten", "synagoge", "ans\u00e4ssige", "j\u00fcdische", "mitb\u00fcrger", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "zahlreiche", "ranghohe", "politiker", "deutschland", "z.", "b.", "gr\u00fcnen-vorsitzende"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zollitsch", "verlangte", "ministerin", "daraufhin", "entschuldigung", "binnen", "stunden", "telefonat", "zollitsch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gespr\u00e4chsangebot", "justizministerin", "zollitsch", "ultimatum", "zollitsch", "lehnte", "teilnahme", "justizministerin", "vorgeschlagenen", "runden"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["swjatlana", "zichanouskaja", "verurteilte", "vorgehen", "erkl\u00e4rte", "pratassewitsch", "verhaftung", "todesstrafe", "drohe", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["bezeichnete", "video", "pratassewitsch", "ersch\u00fctternd", "m\u00fcsse", "unverz\u00fcglich", "freigelassen", "sitzung", "europ\u00e4ischen", "rates"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["yoshihide", "suga", "us-pr\u00e4sidenten", "joe", "biden", "italienischen", "premierminister", "mario", "draghi", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["letzte", "treffen", "bundestagswahl", "september", "wiederwahl", "antritt", "woche", "g7-gipfel", "kamen", "finanzminister"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["politiker", "nachbarl\u00e4ndern", "internet-knoten", "d\u00e4nemark", "auszuspionieren", "opfern", "\u00fcberwachung", "z\u00e4hlen", "toppolitiker", "deutschland"], "right_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "frank-walter", "steinmeier", "politiker", "schweden", "norwegen", "frankreich", "abh\u00f6ren", "sandagerg\u00e5rd"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["nachfolger", "joe", "biden", "gesetz", "hassverbrechen", "b\u00fcrgern", "asiatischer", "herkunft", "erlie\u00df", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["januar", "britische", "virus", "griff", "bekommen", "falls", "gelinge", "harte", "ma\u00dfnahmen", "unvermeidbar"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["gelegenheiten", "entwirft", "produziert", "ute", "krafft", "puppen", "karikaturen", "deutscher", "internationaler", "prominenter"], "right_context": ["martin", "schulz", "bauchredner", "kay", "scheffel", "programm", "mutti", "schulle", "pr\u00e4sentierte", "aktuelles"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["studium", "sozialwissenschaften", "politikwissenschaft", "studiums", "deutschland", "begann", "karriere", "politischer", "berater", "wahlhelfer"], "right_context": ["zog", "schkljarow", "usa", "volont\u00e4r", "barack", "obamas", "pr\u00e4sidentschaftskampagne", "arbeitete", "wahlhelfer", "us-bundesstaat"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["klavier", "blasorchester", "parodierte", "schauspielerin", "corinna", "duhr", "damalige", "cdu-generalsekret\u00e4rin", "sp\u00e4tere", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nockherberger", "singspiel", "beisein", "lied", "zuckerpuppe", "schwarzgeldtruppe"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutsch-franz\u00f6sische", "zukunftswerk", "gegr\u00fcndet", "dient", "umsetzung", "artikel", "aachener", "vertrages", "januar", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "emmanuel", "macron", "st\u00e4rkung", "deutsch-franz\u00f6sischen", "zusammenarbeit", "unterzeichnet", "regierungen", "beauftragt"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["spanische", "internationale", "politiker", "jos\u00e9", "luis", "rodriguez", "zapatero", "zp", "mariano", "rajoy"], "right_context": ["sarkozy", "schuf", "charaktere", "la", "vieja'l", "visillo", "alte", "frau", "fenster", "el"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zukunftskommission", "landwirtschaft", "zkl", "gremium", "bauerndemonstrationen", "herbst", "dezember", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["agrargipfel\"-gespr\u00e4ch", "verb\u00e4nden", "organisationen", "initiiert", "kommission", "einbindung", "praktikern", "wissenschaftlern", "gesellschaftlichen", "akteuren"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ausgestrahlt", "folge", "november", "film", "portr\u00e4tierten", "israel", "lebten", "erstmals", "deutschland", "besuchten"], "right_context": ["bundeskanzleramt", "empfangen", "erneute", "ausstrahlung", "folgte", "ard"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["zufolge", "verhindern", "deutschland", "eu", "konflikt", "usa", "china", "instrumentalisiert", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["grund", "verabschiedung", "umfassenden", "investitionsabkommens", "cai", "eu", "china", "jahres", "gedr\u00e4ngt", "usa"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["august", "wochen", "flutkatastrophe", "gottesdienst", "aachener", "dom", "opfer", "gedacht", "trauerfeier", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["gesamte", "staatsspitze", "regierungschefs", "betroffenen", "bundesl\u00e4nder", "rheinland-pfalz", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "nordrhein-westfalen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["rheinland-pfalz", "malu", "dreyer", "spd", "machten", "pers\u00f6nlich", "bild", "lage", "katastrophengebieten", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "staatsbesuch", "washington", "d.c.", "aufhielt", "dankte", "helfern", "einsatz", "erkl\u00e4rte", "mitgef\u00fchl"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["sarajevo", "zeigte", "zur\u00fcckhaltend", "au\u00dfenpolitischem", "fokus", "eu-beitritt", "treffen", "verschiedener", "au\u00dfenminister", "region"], "right_context": ["mitte", "september", "tirana", "ministerpr\u00e4sident", "zoran", "tegeltija", "erkl\u00e4rt", "bosnien", "herzegowina", "bereit"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["deutschland", "f\u00fchrt", "august", "evakuierung", "deutschen", "staatsangeh\u00f6rigen", "gef\u00e4hrdeten", "menschen", "deutsche", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["cdu", "sprach", "berlin", "bitteren", "stunden", "afghanistan", "deutlich", "wichtig", "rettung", "deutschen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ausreiseberechtigte", "eingestuft", "unverheiratete", "erwachsene", "t\u00f6chter", "z\u00e4hlten", "unverheiratete", "erwachsene", "s\u00f6hne", "august"], "right_context": ["regierungserkl\u00e4rung", "geschwindigkeit", "entwicklung", "offensichtlich", "untersch\u00e4tzt", "gilt", "deutschland", "betonte", "sonderweg", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["angela", "merkels"], "left_context": ["hart", "fair", "protagonistin", "ard-dokumentation", "ungeduldig", "unzufrieden", "uneins", "politische", "erbe", "kanzlerschaft"], "right_context": ["pauline", "br\u00fcnger", "begann", "studium", "philosophy", "politics", "and", "economics", "heinrich-heine-universit\u00e4t", "d\u00fcsseldorf"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["kampagne", "gefahren", "europa", "zentrum", "wahlkampfs", "gestellt", "de", "weck", "zufolge", "stellt"], "right_context": ["bruch", "europa-", "au\u00dfenpolitischen", "tradition", "bundesrepublik", "dar", "pfeilern", "europ\u00e4ischen", "integration", "westbindung"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["air", "base", "zwecks", "behandlung", "landstuhl", "regional", "medical", "center", "geflogen", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["verurteilte", "niedertr\u00e4chtigen", "anschlag", "angespannten", "situation", "geplanten", "besuch", "israel", "august", "merkel"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["m\u00f6glichkeit", "diskussion", "streikenden", "ausgeschlossen", "teilte", "wahlkundgebung", "bremen", "wahl", "gespr\u00e4ch", "bereit"], "right_context": ["lie\u00df", "bundespressekonferenz", "september", "sprecher", "steffen", "seibert", "verlauten", "betrachte", "hungerstreik", "sorge"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["anna", "kassautzki", "zog", "deutschen", "bundestag", "direktmandat", "brachte", "\u00fcberregionale", "aufmerksamkeit", "wahlkreis"], "right_context": ["cdu", "gewonnen", "angetreten", "mitglied", "antifaschistischen", "bildungsinitiative"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["ebenfalls", "etsdorf", "asphaltsee", "arnulfpark", "m\u00fcnchen-neuhausen", "ambivalente", "plastik", "pr\u00e4sentierte", "heimatort", "reiterstandbild"], "right_context": ["deutsche", "bundeskanzlerin", "typischem", "hosenanzug", "merkel-raute", "american-quarter-horse-stute", "zeigt", "meter", "hohe", "tonnen"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["afghanistan", "irak", "jemen", "syrien", "boarding", "fl\u00fcge", "dubai", "minsk", "november", "telefonierte"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrende", "bundeskanzlerin", "deutschlands", "mehrmals", "lukaschenka", "polnischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "mateusz", "morawiecki", "putin"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["\u0645\u0639\u0636\u0645\u0627\u0646\u064a", "dmg", "anas", "mu\u02bf\u1e0dam\u0101n\u012b", "syrer", "fl\u00fcchtling", "deutschland", "berliner", "fl\u00fcchtlingsheim", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["selfie", "bild", "medial", "weltweit", "verbreitet", "vielfach", "sozialen", "medien", "anas", "modamani"]}, {"mention_text": ["merkel"], "left_context": ["lama", "ministerpr\u00e4sidenten", "r\u00fcttgers", "koch", "empfangen", "sonntag", "60-min\u00fctigen", "privaten", "meinungsaustausch", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["kanzleramt", "traf", "\u00fcberwiegende", "anteil", "chinesischen", "exporte", "1990er", "hongkong", "durchgangshafen", "verschifft"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["studierenden", "flexibel", "entscheiden", "module", "zeitraum", "bearbeiten", "m\u00f6chten", "vorgestellt", "format", "juli"], "right_context": ["moderiert", "format", "ole", "tillmann", "90-min\u00fctigen", "pressekonferenz", "auftaktveranstaltung", "fand", "november", "begann"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["hinnehmen", "wochen", "cdu", "landtagswahl", "hessen", "zweistellig", "verlor", "k\u00fcndigte", "langj\u00e4hrige", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["kommenden", "parteitag", "amt", "cdu-vorsitzenden", "kandidieren", "nachfolge", "parteivorsitzende", "kandidierten", "cdu-generalsekret\u00e4rin", "annegret"]}, {"mention_text": ["angela", "merkel"], "left_context": ["knef", "wunsch", "familie", "tausend", "rote", "rosen", "sarg", "nieder", "amtszeit", "w\u00e4hlte"], "right_context": ["\u2019s", "rote", "rosen", "regnen", "musiktiteln", "ehren", "veranstalteten", "zapfenstreich", "\u2019s", "rote"]}]}