{"entity_id": "Q57344", "description_tokens": ["joschka", "fischer", "eigentlich", "joseph", "martin", "fischer", "april", "gerabronn", "ehemaliger", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "au\u00dfenminister", "vizekanzler", "bundesrepublik", "deutschland", "januar", "juni", "pr\u00e4sident", "rats", "europ\u00e4ischen", "union", "knappes", "bundestagswahl", "zog", "fischer", "aktiven", "politik", "politischen", "karriere", "berater", "publizist", "lobbyist", "t\u00e4tig", "fischer", "kind", "metzgers", "joszef", "fischer", "geboren", "eltern", "ungarndeutsche", "wohnort", "wudige\u00df", "ungarisch", "budakeszi", "stadt", "erhobene", "gemeinde", "nahe", "ungarischen", "hauptstadt", "budapest", "verlassen", "familie", "siedelte", "langenburg", "hohenlohischen", "joschka", "fischer", "gef\u00fchrte", "vorname", "leitet", "j\u00f3ska", "jo\u02d0\u0283k\u0254", "diminutivform", "ungarischen", "vornamens", "j\u00f3zsef", "jo\u02d0\u0292ef", "deutsch", "joseph", "fr\u00fchen", "jugendzeit", "fischer", "ministrant", "katholischen", "heimatkirchengemeinde", "oeffingen", "beendigung", "untersekunda", "klasse", "verlie\u00df", "gottlieb-daimler-gymnasium", "stuttgart-bad", "cannstatt", "abschluss", "begann", "fellbach", "lehre", "fotograf", "abbrach", "engagierte", "fischer", "studentenbewegung", "au\u00dferparlamentarischen", "opposition", "apo", "lebte", "frankfurt", "main", "jobbte", "sds-verlag", "kritik", "buchhandlung", "libresso", "opernplatz", "vorwiegend", "linke", "literatur", "anbot", "gleichzeitig", "besuchte", "eigenem", "bekunden", "gasth\u00f6rer", "zeitweise", "v\u00f6llig", "\u00fcberf\u00fcllten", "vorlesungen", "theodor", "w.", "adorno", "j\u00fcrgen", "habermas", "oskar", "negt", "fischer", "algier", "konferenz", "plo", "gr\u00fcndete", "karl-marx-buchhandlung", "frankfurt", "main", "begann", "t\u00e4tigkeit", "adam", "opel", "r\u00fcsselsheim", "ziel", "gr\u00fcndung", "betriebsgruppe", "arbeiter", "politisieren", "letztlich", "revolution", "gewinnen", "form", "basisarbeit", "brachte", "erhofften", "erfolg", "fischer", "aktivit\u00e4ten", "halben", "fristlos", "entlassen", "gelegenheitsarbeiten", "\u00fcbersetzer", "romanen", "j\u00f6rg", "schr\u00f6ders", "olympia", "press", "arbeitete", "fischer", "frankfurt", "taxifahrer", "aushilfe", "buchladen", "schauspielerische", "kurzeins\u00e4tze", "zudem", "fernsehfilm", "fliegende", "robert", "film", "va", "banque", "taxifahrer", "spielt", "fischer", "mitglied", "linksradikalen", "militanten", "gruppe", "revolution\u00e4rer", "kampf", "beteiligte", "mehreren", "stra\u00dfenschlachten", "polizei", "putzgruppe", "dutzende", "polizisten", "schwer", "verletzt", "foto", "april", "zeigt", "schwarzen", "motorradhelm", "vermummten", "fischer", "hans-joachim", "klein", "mitglied", "revolution\u00e4ren", "zellen", "rz", "gemeinsam", "polizisten", "einschlagen", "geschehen", "reportagefilm", "tagesschau", "gedreht", "szene", "bewegten", "bildern", "zeigt", "au\u00dfenminister", "gestand", "fischer", "damalige", "gewaltt\u00e4tigkeit", "beteuerte", "niemals", "molotowcocktails", "geworfen", "hintergrund", "vorl\u00e4ufige", "festnahme", "fischers", "demonstration", "raf-terroristin", "ulrike", "meinhof", "verdacht", "brandsatz", "demonstration", "anlass", "todes", "ulrike", "meinhofs", "mai", "polizeifahrzeug", "geworfen", "wobei", "polizeiobermeister", "j\u00fcrgen", "weber", "lebensgef\u00e4hrlich", "verletzt", "dauerhaft", "entstellt", "fischer", "landfriedensbruchs", "versuchten", "mordes", "bildung", "kriminellen", "vereinigung", "ermittelt", "fischer", "haft", "entlassen", "verdacht", "erh\u00e4rten", "lie\u00df", "planung", "demonstration", "beteiligung", "fischers", "einsatz", "molotowcocktails", "diskutiert", "nachermittlungen", "frankfurter", "staatsanwaltschaft", "vorfall", "umstand", "behindert", "hessische", "staatskanzlei", "spd-ministerpr\u00e4sident", "holger", "b\u00f6rner", "staatsschutzabteilung", "polizeipr\u00e4sidiums", "frankfurt", "unterlagen", "fischer", "angefordert", "wiesbaden", "umweltminister", "verbleib", "akten", "frankfurter", "stammt", "freundschaft", "deutsch-franz\u00f6sischen", "studentenf\u00fchrer", "daniel", "cohn-bendit", "zeitweilig", "wohngemeinschaft", "wohnte", "september", "tauchte", "verschollene", "polizeiakte", "fischer", "herrenlosen", "koffer", "frankfurter", "flughafen", "schriftst\u00fcck", "enth\u00e4lt", "fotos", "fingerabdr\u00fccke", "daten", "dokumentiert", "verstrickung", "fischers", "linksradikale", "szene", "fischer", "erkl\u00e4rt", "einfach", "genossen", "stadtguerilla", "distanzieren", "distanzieren", "m\u00fcssten", "leiteten", "ereignisse", "genannten", "deutschen", "herbst", "entf\u00fchrung", "ermordung", "bda-pr\u00e4sidenten", "hanns", "martin", "schleyer", "entf\u00fchrung", "flugzeugs", "landshut", "suizid", "raf-gr\u00fcnder", "angaben", "erkenntnisprozess", "illusionsverlust", "bezeichnete", "schlie\u00dflich", "abkehr", "radikalen", "gewaltt\u00e4tigen", "politikvorstellungen", "gef\u00fchrt", "demokraten", "\u00fcberzeugung", "gewandelt", "politischen", "lebensweg", "partei", "entspreche", "dennoch", "kommentierte", "ermordung", "hanns-martin", "schleyer", "siegfried", "buback", "j\u00fcrgen", "ponto", "raf", "satz", "hohen", "herren", "trauer", "aufkommen", "sage", "mai", "hessische", "wirtschaftsminister", "heinz-herbert", "karry", "ermordet", "anschlie\u00dfend", "bekannten", "revolution\u00e4ren", "zellen", "stellte", "heraus", "tatwaffe", "amerikanischen", "kaserne", "gestohlenen", "waffen", "joschka", "fischers", "auto", "transportiert", "fischer", "damaligen", "autoschlosser", "hans-joachim", "klein", "mitglied", "rz", "dunstkreis", "linksradikaler", "militanter", "gruppen", "wagen", "lediglich", "gegeben", "motor", "einbauen", "lassen", "erfahren", "auto", "gestohlene", "waffen", "transportiert", "parteibeitritt", "gr\u00fcndete", "fischer", "daniel", "cohn-bendit", "arbeitskreis", "realpolitik", "frankfurt", "partei", "gr\u00fcnen", "sogenannte", "realpolitische", "positionen", "formulierte", "inhaltliche", "auseinandersetzung", "positionen", "f\u00fchrte", "kreisverband", "frankfurt", "polarisierung", "realos", "vertretern", "\u00f6ko-fundamentalistisch", "genannten", "standpunktes", "fundis", "verlauf", "fischer", "bundestagswahl", "kandidat", "gr\u00fcnen", "durchsetzen", "m\u00e4rz", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "geh\u00f6rte", "bundestagsfraktion", "gr\u00fcnen", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "t\u00e4tig", "redner", "umstrittenen", "namen", "z.", "b.", "zusammenhang", "kie\u00dfling-aff\u00e4re", "flick-aff\u00e4re", "beschimpfung", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten", "richard", "st\u00fccklen", "verlaub", "herr", "pr\u00e4sident", "arschloch", "ausschluss", "bundestagssitzung", "reagierte", "gr\u00fcnen", "\u00fcblichen", "rotationsprinzip", "gem\u00e4\u00df", "legte", "abgeordnetenmandat", "m\u00e4rz", "nieder", "bundestagsabgeordneter", "oktober", "blockade", "us-milit\u00e4rbasis", "frankfurt", "main", "nato-doppelbeschluss", "demonstrieren", "angaben", "fischer", "parteieintritt", "gr\u00fcnen", "\u00fcberzeugung", "gew\u00e4hlt", "\u00e4rgere", "dezember", "hessen", "l\u00e4ngerer", "tolerierung", "spd-minderheitsregierung", "bildung", "rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sident", "holger", "b\u00f6rner", "kabinett", "fischer", "staatsminister", "umwelt", "energie", "vereidigung", "sorgte", "aufsehen", "grobem", "jackett", "wei\u00dfen", "turnschuhen", "erschien", "auftritt", "pr\u00e4gte", "begriff", "turnschuh-ministers", "fischers", "wei\u00dfe", "nike-turnschuhe", "deutschen", "ledermuseum", "offenbach", "ausgestellt", "februar", "trat", "fischer", "amt", "hessischer", "umweltminister", "ministerpr\u00e4sident", "b\u00f6rner", "spd", "gr\u00fcnen", "ultimatum", "fortbestand", "koalition", "r\u00fccknahme", "genehmigung", "hanauer", "nuklearunternehmen", "nukem", "abh\u00e4ngig", "zerbrach", "rot-gr\u00fcne", "regierungskoalition", "unmittelbaren", "nachgang", "unfalls", "januar", "hanauer", "atomfabrik", "nukem", "monate", "nuklearkatastrophe", "tschernobyl", "folgenden", "neuwahlen", "april", "endeten", "sieg", "cdu", "fdp", "walter", "wallmann", "cdu", "ministerpr\u00e4sident", "wolfgang", "gerhardt", "fdp", "stellvertreter", "fischer", "wahl", "hessischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "landtagsfraktion", "gr\u00fcnen", "landtagswahlen", "verlor", "regierungskoalition", "mehrheit", "wiederauflage", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "diesmal", "ministerpr\u00e4sident", "hans", "eichel", "spd", "fischer", "umweltminister", "stellvertreter", "ministerpr\u00e4sidenten", "staatsminister", "bundesangelegenheiten", "oktober", "legte", "\u00e4mter", "hessen", "nieder", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "oktober", "wiedereinzug", "bundestag", "geschafft", "kerstin", "m\u00fcller", "sprecher", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fischers", "engagement", "einsatz", "bundeswehr", "bosnien", "herzegowina", "lie\u00df", "wirtschaftspolitische", "hinwendung", "gr\u00fcnen", "marktwirtschaft", "realpolitischen", "partei", "bundestagswahl", "herbst", "verlor", "schwarz-gelbe", "koalition", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "mehrheit", "bildung", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "bundesebene", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "berief", "fischer", "au\u00dfenminister", "vizekanzler", "kabinett", "angek\u00fcndigte", "fischer-biografie", "sag", "stehst", "journalistin", "bettina", "r\u00f6hl", "erscheinen", "verlag", "kiepenheuer", "witsch", "k\u00f6ln", "vertrag", "zur\u00fccktrat", "begr\u00fcndung", "r\u00f6hls", "kampagne", "fischer", "langj\u00e4hrigen", "autor", "verlags", "genannt", "januar", "bettina", "r\u00f6hl", "ver\u00f6ffentlichung", "genannten", "fischer-pr\u00fcgel-fotos", "deutsche", "grenzen", "hinausreichende", "mediendiskussion", "fischers", "militante", "vergangenheit", "ausgel\u00f6st", "verlauf", "damalige", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "opposition", "vorwarf", "kritik", "fischer", "politischen", "aufbruch", "generation", "diffamieren", "damalige", "oppositionsf\u00fchrerin", "angela", "merkel", "fischer", "aufforderte", "68er-revolte", "insgesamt", "distanzieren", "fischer", "galt", "aussichtsreicher", "kandidat", "entwurf", "europ\u00e4ische", "verfassung", "geplanten", "posten", "au\u00dfenministers", "europ\u00e4ischen", "union", "grundstein", "hierzu", "legte", "gehaltene", "humboldt-rede", "staatenverbund", "f\u00f6deration", "m\u00f6gliche", "finalit\u00e4t", "europ\u00e4ischen", "einigungsprozesses", "heraufbeschwor", "eindeutig", "europ\u00e4ischen", "f\u00f6deralismus", "stellung", "bezog", "september", "verk\u00fcndete", "gemeinsam", "bundeskanzler", "schr\u00f6der", "n\u00e4chsten", "bundestagswahl", "antreten", "rot-gr\u00fcne", "bundesregierung", "fischer", "bundesau\u00dfenminister", "f\u00fchrte", "deutsche", "bodentruppen", "beteiligung", "einsatz", "nato", "kosovokrieg", "erstmals", "weltkrieg", "kriegseinsatz", "fischer", "legitimierte", "einsatz", "rede", "kosovo-sonderparteitag", "bielefeld", "worten", "stehe", "grunds\u00e4tzen", "krieg", "auschwitz", "v\u00f6lkermord", "faschismus", "beides", "geh\u00f6rt", "beteiligte", "bundeswehr", "krieg", "afghanistan", "weigerte", "hingegen", "rot-gr\u00fcne", "bundesregierung", "irakkrieg", "usa", "unterst\u00fctzen", "anfang", "stand", "fischer", "verantwortlicher", "minister", "mittelpunkt", "sogenannten", "visa-aff\u00e4re", "april", "trat", "zeuge", "visa-untersuchungsausschuss", "vers\u00e4umnisse", "einr\u00e4umte", "komplette", "politische", "verantwortung", "\u00fcbernahm", "bundestagswahl", "erkl\u00e4rte", "fischer", "oppositionsfall", "sinne", "generationswechsels", "amt", "fraktionsvorsitzenden", "deutschen", "bundestag", "f\u00fchrende", "\u00e4mter", "partei", "verf\u00fcgung", "stehe", "amtszeit", "au\u00dfenminister", "vizekanzler", "endete", "oktober", "\u00fcbte", "\u00e4mter", "november", "jahres", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "juni", "fischer", "letzten", "mal", "fraktionssitzung", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion", "september", "legte", "bundestagsmandat", "nieder", "mandat", "\u00fcbernahm", "nachr\u00fccker", "omid", "nouripour", "anfang", "hielt", "fischer", "zahlreiche", "vortr\u00e4ge", "investmentbanken", "barclays", "capital", "goldman", "sachs", "\u00fcbernahm", "einj\u00e4hrige", "gastprofessur", "internationale", "wirtschaftspolitik", "woodrow", "wilson", "school", "amerikanischen", "princeton", "university", "vorlesungen", "behandelten", "internationale", "krisendiplomatie", "fischer", "senior", "fellow", "liechtenstein", "institute", "woodrow", "wilson", "school", "t\u00e4tig", "engagierte", "mitglied", "eu-programms", "princeton", "university", "fischer", "beratend", "world", "jewish", "congress", "t\u00e4tig", "gr\u00fcndete", "beraterfirma", "namen", "joschka", "fischer", "consulting", "gr\u00fcndungsmitglied", "vorstand", "european", "council", "on", "foreign", "relations", "milliard\u00e4r", "m\u00e4zen", "george", "soros", "finanziert", "september", "beratervertrag", "senior", "strategic", "counsel", "madeleine", "albright", "geh\u00f6renden", "firma", "the", "albright", "group", "llc", "mitte", "gr\u00fcndeten", "fischer", "dietmar", "huber", "langj\u00e4hriger", "pressesprecher", "gr\u00fcnen", "bundestag", "joschka", "fischer", "company", "schloss", "fischer", "vertrag", "energieversorgern", "rwe", "omv", "politischer", "berater", "geplanten", "bau", "km", "langen", "nabucco-pipeline", "erdgas", "kaspischen", "meer", "t\u00fcrkei", "eu", "transportieren", "fischer", "lobbykonkurrent", "fr\u00fcheren", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "projekt", "nord-stream-pipeline", "warb", "ebenfalls", "fischer", "berater", "autokonzern", "bmw", "gemeinsam", "madeleine", "albright", "berater", "siemens", "au\u00dfenpolitischen", "unternehmensstrategischen", "fragen", "september", "\u00fcbernahm", "fischer", "beratungsmandat", "rewe", "group", "mai", "scheiterte", "fischer", "bundesgerichtshof", "bgh", "letztinstanzlich", "klage", "illustrierte", "bunte", "foto", "privatvilla", "berlin-grunewald", "abgedruckt", "informationsinteresse", "\u00f6ffentlichkeit", "gewichtiger", "fischers", "pers\u00f6nlichkeitsrecht", "september", "gr\u00fcndung", "spinelli-gruppe", "beteiligt", "europ\u00e4ischen", "f\u00f6deralismus", "einsetzt", "fischer", "werbung", "elektroauto", "bmw", "i3.", "oktober", "stellte", "fischer", "berlin", "buch", "scheitert", "europa", "vereinigten", "staaten", "europa", "hei\u00dfen", "erhielt", "angesichts", "damaliger", "entwicklungen", "titel", "buch", "beschreibt", "fischer", "u.", "a.", "wirtschaftlichen", "probleme", "dynamiken", "europas", "beginn", "weltfinanzkrise", "spaltung", "desolidarisierung", "n\u00f6rdlichen", "reicheren", "s\u00fcdlichen", "europ\u00e4ischen", "staaten", "aufstieg", "radikaler", "antieurop\u00e4ischer", "fremdenfeindlicher", "parteien", "demokratischen", "wahlen", "stand", "april", "mitglied", "pr\u00e4sidium", "deutschen", "gesellschaft", "vereinten", "nationen", "anfang", "fischer", "kanadischen", "hanf-hersteller", "tilray", "gr\u00fcndungsmitglied", "internationalen", "beirates", "umsetzung", "offensiven", "weltweiten", "wachstumsstrategie", "helfen", "marla", "luther", "ehemalige", "beraterin", "joschka", "fischer", "company", "anfang", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "tilray", "deutschland", "agenturen", "vermitteln", "fischer", "vortragsredner", "schreibt", "gelegentlich", "gastbeitr\u00e4ge", "zeitungen", "fischer", "ehe", "oktober", "filmproduzentin", "minu", "barati-fischer", "verheiratet", "ehe", "stammen", "sohn", "tochter", "lebt", "joschka", "fischer", "berlin-grunewald", "l\u00f6ste", "fischer", "innerparteiliche", "kontroverse", "strikt", "pazifistischen", "ausrichtung", "partei", "brach", "milit\u00e4rische", "ma\u00dfnahmen", "aufrechterhaltung", "un-schutzzonen", "bosnien", "herzegowina", "bef\u00fcrwortete", "fr\u00fchjahr", "setzte", "fischer", "rahmen", "nachrufdebatte", "nachrufe", "einstige", "nsdap-mitglieder", "hauszeitung", "internaa", "ausw\u00e4rtigen", "amts", "gestrichen", "folge", "historikerkommission", "eingesetzt", "\u00fcbernahme", "nsdap-mitgliedern", "aa", "krieg", "aufarbeiten", "ergebnis", "arbeit", "buch", "amt", "vergangenheit", "ver\u00f6ffentlicht", "debatten", "ausgel\u00f6st", "august", "fischer", "vorsitz", "personen", "bestehenden", "gruppe", "herausragender", "pers\u00f6nlichkeiten", "europarat", "inne", "initiative", "t\u00fcrkei", "leben", "gerufene", "gruppe", "gr\u00f6\u00dfer", "werdenden", "gr\u00e4ben", "unterschiedlichen", "gemeinschaften", "radikalisierung", "bestimmter", "gruppen", "befassen", "ma\u00dfnahmen", "toleranz", "gegenseitigen", "respekt", "vorschlagen", "bericht", "gruppe", "erschien", "fr\u00fchjahr", "interview", "nzz", "verlangte", "dezember", "milit\u00e4risches", "engagement", "deutschen", "bundesregierung", "unterst\u00fctzte", "fischer", "ma\u00dfgeblich", "deutsche", "beteiligung", "v\u00f6lkerrechtlich", "umstrittenen", "kosovokrieg", "wodurch", "erstmals", "weltkrieg", "deutsche", "soldaten", "krieg", "beteiligt", "begr\u00fcndete", "krieg", "verweis", "holocaust", "april", "gelernt", "krieg", "gelernt", "auschwitz", "nachrichtenmagazin", "newsweek", "fischer", "frage", "ereignissen", "kosovo", "nazi-\u00e4ra", "direkte", "parallele", "sehe", "sehe", "parallele", "primitiven", "faschismus", "offensichtlich", "1930er", "zur\u00fcckgekehrt", "hinnehmen", "kritiker", "warfen", "fischer", "au\u00dfenminister", "positionen", "vertreten", "rot-gr\u00fcnen", "regierungs\u00fcbernahme", "abgelehnt", "werbens", "deutscher", "au\u00dfenminister", "einsatz", "nato", "kosovokrieg", "internet-foren", "angeh\u00f6rigen", "friedensbewegung", "kriegsverbrecher", "bezeichnet", "oberverwaltungsgericht", "berlin", "entschied", "zusammenhang", "polizei", "\u00fcbermalten", "transparent", "bezeichnung", "schwerer", "angriff", "pers\u00f6nliche", "ehre", "rechtswidrig", "mai", "protest", "nato-einsatz", "gr\u00fcnen-parteitag", "bielefeld", "linksautonomen", "samir", "fansa", "roten", "farbbeutel", "beworfen", "erlitt", "trommelfell-riss", "ohr", "heftige", "kritik", "joschka", "fischer", "haltung", "bez\u00fcglich", "tschetschenienkriege", "ge\u00e4u\u00dfert", "bundestagsabgeordnete", "joschka", "fischer", "januar", "unt\u00e4tigkeit", "bundesregierung", "tschetschenienkriegs", "angesichts", "grausamen", "mordens", "nuklearen", "supermacht", "volk", "norden", "kaukasus", "verurteilt", "erkl\u00e4rte", "au\u00dfenminister", "bezug", "tschetschenienkrieg", "russland", "isoliert", "d\u00fcrfe", "legitim", "terror", "vorzugehen", "mai", "fischer", "ehrendoktorw\u00fcrde", "universit\u00e4t", "haifa", "ausgezeichnet", "mai", "erhielt", "renommierten", "gottlieb-duttweiler-preis", "r\u00fcschlikon", "mai", "erhielt", "fischer", "funktion", "au\u00dfenminister", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "zentralrates", "juden", "deutschland", "leo-baeck-preis", "verdienste", "nahost-konflikt", "vermittlungspartner", "pal\u00e4stinensern", "israelis", "mai", "joschka", "fischer", "ehrendoktorw\u00fcrde", "universit\u00e4t", "aviv", "ausgezeichnet", "einsatz", "hessischer", "umweltminister", "nutzung", "grube", "messel", "m\u00fclldeponie", "bewahrung", "fossilienfundst\u00e4tte", "fossile", "schlange", "palaeopython", "fischeri", "benannt", "ehrenb\u00fcrger", "budakeszi", "erhielt", "joschka", "fischer", "ehrenpreis", "deutschen", "nachhaltigkeitspreises", "herausragende", "rolle", "umsetzung", "gr\u00fcner", "visionen", "realpolitik", "heinrich-heine-gastprofessur", "heinrich-heine-universit\u00e4t", "d\u00fcsseldorf", "geehrt", "bekam", "fischer", "bayerische", "europa-medaille"], "link_data": [{"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["lassen", "bundestagswahl", "september", "endete", "knappen", "wiederwahl", "rot-gr\u00fcnen", "regierungskoalition", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["angela", "merkel", "erfolglose", "stoiber-kandidatur", "loyal", "mitgetragen", "schr\u00f6ders", "wahlsieg", "schnelle", "reaktion"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["parlament", "gelang", "gr\u00fcnen", "mal", "bundestagswahl", "gr\u00fcnen", "bundesebene", "erfolgreiche", "parteineugr\u00fcndung", "stellten"], "right_context": ["hessen", "erstmals", "landesminister", "geschichte", "gr\u00fcnen", "stark", "fl\u00fcgelk\u00e4mpfen", "grundsatzprogramm", "au\u00dferparlamentarischen", "bewegungen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["christian", "str\u00f6bele", "profilierte", "strafverteidiger", "1970er", "terroristen", "verteidigt", "nachhall", "fragen", "erfolgte"], "right_context": ["vergangenheit", "frankfurter", "stra\u00dfenk\u00e4mpfer", "vorgeworfen", "versucht", "politisches", "kapital", "schlagen", "zuge", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["prozent", "verbesserten", "spd", "oktober", "koalitionsverhandlungen", "abgeschlossen", "ergebnis", "bundesdelegiertenkonferenz", "zugestimmt", "oktober"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "andrea", "fischer", "gesundheitsministerin", "j\u00fcrgen", "trittin", "umweltminister", "vereidigt", "fischer", "zudem"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kanzlerkandidatin", "gehandelt", "januar", "ambitionen", "zugunsten", "stoibers", "wolfratshauser", "fr\u00fchst\u00fcck", "spitzenkandidat", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["vizekanzler", "au\u00dfenminister", "kabinett", "schr\u00f6der", "i.", "fdp", "nominierte", "wahl", "mal", "geschichte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kabinett", "kohl", "v", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "besetzten", "ressorts", "kabinett", "schr\u00f6der", "i."], "right_context": ["\u00fcbernahm", "au\u00dfen-", "andrea", "fischer", "gesundheits-", "trittin", "umweltministerium", "oktober", "trittin", "bundesminister"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["partei", "gerechnet", "parteiinternen", "fl\u00fcgelk\u00e4mpfen", "gr\u00fcnen", "fiel", "rolle", "linken", "gegenpols", "realo"], "right_context": ["gilt", "pragmatischer", "n\u00fcchterner", "taktierer", "sogenannten", "fundamentalisten", "fundis", "steht", "idee", "durchsetzung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["entdeckungsrisiko", "entsprechend", "volmer-erlass", "m\u00e4rz", "l\u00f6ste", "sogenannte", "visa-aff\u00e4re", "damaligen", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["juni", "deutschland", "visa-warndateigesetz", "vwdg", "zentrale", "visa-warndatei", "errichtet", "menschen", "erfasst", "visumrelevanter"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["damaligen", "sds-vorsitzende", "udo", "knapp", "ehemaligen", "europa-abgeordneten", "daniel", "cohn-bendit", "ehemaligen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["plo-konferenz", "dezember", "algier", "laut", "kloke", "endsieg", "israel", "beschworen", "damalige", "israelische"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["\u00fcberschneidungen", "bmw", "union", "spd", "mindestens", "oktober", "ehemalige", "bundesau\u00dfenminister", "vizekanzler", "gr\u00fcnen-vorsitzende"], "right_context": ["lobbyist", "bmw", "t\u00e4tig", "bmw", "mitglied", "verband", "automobilindustrie", "european", "automobile", "manufacturers"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["sowohl", "us-regierung", "millionen", "euro", "armee", "sicherheitseinheiten", "\u00fcberwiesen", "damaligen", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["mehrfach", "wohlwollend", "regime", "\u00e4u\u00dferte", "guam", "guuam", "t\u00fcrkisch-zentralasiatischen", "gipfel", "oatct", "trat"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["runderlass", "judenfrage", "faktor", "au\u00dfenpolitik", "hie\u00df", "oktober", "ver\u00f6ffentlichten", "forschungsergebnisse", "damaligen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["einberufenen", "unabh\u00e4ngigen", "historikerkommission", "zeigen", "\u00fcberfall", "sowjetunion", "juni", "ausw\u00e4rtige", "amt", "initiative"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["angeh\u00f6rte", "urspr\u00fcnglich", "parteilinke", "eingesch\u00e4tzt", "praktizierte", "tats\u00e4chlich", "parteifl\u00fcgelunabh\u00e4ngigen", "kurs", "zunehmend", "realos"], "right_context": ["gesch\u00e4tzt", "opposition", "blieb", "k\u00fcnast", "fraktionsvorsitzende", "konzentrierte", "rechtspolitische", "t\u00e4tigkeit", "abgeordnetenhaus", "leitete"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["sinne", "gemeinsamen", "vaterunsers", "vergebung", "schuld", "vorsto\u00df", "umstritten", "au\u00dfenministerium", "damaligen", "minister"], "right_context": ["konsequenz", "justiziable", "wiedergutmachungsanspr\u00fcche", "deutschland", "bef\u00fcrchtete", "erinnerungen", "schildert", "wieczorek-zeul", "akribisch", "hintergrund"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["cathedral", "edinburgh", "gedenkgottesdienst", "cook", "finanzminister", "gordon", "brown", "damalige", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["teilnahmen", "premierminister", "tony", "blair", "anwesend", "jahresurlaub", "familie", "au\u00dferhalb", "europas", "verbrachte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["beantragte", "dezember", "eintrag", "messel", "pit", "fossil", "site", "unesco-weltnaturerbe", "erkl\u00e4rt", "ehren"], "right_context": ["hessischer", "umweltminister", "nutzung", "grube", "m\u00fclldeponie", "engagiert", "vertrag", "ankauf", "grube", "land"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "meyer", "spd", "vertreter", "bundestages", "erwin", "teufel", "cdu", "vertreter", "bundesrates"], "right_context": ["b90", "gr\u00fcne", "november", "peter", "glotz", "spd", "regierungsvertreter", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "konvents"]}, {"mention_text": ["joseph", "joschka", "fischer"], "left_context": ["staatspr\u00e4sident", "charles", "de", "gaulle", "zeitweilig", "wiedereinreise", "frankreich", "verweigert", "mitglieder", "apo"], "right_context": ["bundesau\u00dfenminister", "matthias", "beltz", "sp\u00e4ten", "1970er", "1980er", "bekannter", "kabarettist", "wendepunkt", "geschichte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ausw\u00e4rtige", "amt", "verleihung", "ausland", "lebende", "deutsche", "staatsangeh\u00f6rige", "zust\u00e4ndig", "lehnte", "amtszeit"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "verleihung", "abgelehnt", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "verliehen", "vertritt", "beate", "klarsfeld", "michel"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["angek\u00fcndigt", "handeln", "amtes", "nationalsozialismus", "thematisieren", "geschrieben", "umstrittene", "darstellung", "erschien", "zuvor"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "unabh\u00e4ngige", "expertenkommission", "eingesetzt", "walter", "scheel", "mitglied", "fdp", "sa\u00df", "fdp-landesvorstand"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["absicht", "pr\u00e4sentiert", "plan", "beginn", "nato-angriffe", "jugoslawien", "fr\u00fchjahr", "damaligen", "deutschen", "ministern"], "right_context": ["rudolf", "scharping", "begr\u00fcndung", "nato-milit\u00e4rintervention", "kosovokrieg", "damalige", "bundesrepublik", "jugoslawien", "angef\u00fchrt", "milit\u00e4rintervention"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["mittelstreckenwaffen", "vollst\u00e4ndig", "atomm\u00e4chte", "multilateral", "einbezogen", "nato", "behielt", "option", "ersteinsatzes", "atomwaffen"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "doppelbeschluss", "bundestag", "bek\u00e4mpft", "schlug", "nato", "bundesau\u00dfenminister", "verzicht", "option", "usa"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["fauser", "frankfurt", "west-berlin", "kontakt", "hausbesetzerszene", "frankfurter", "westend", "u.", "a.", "gruppe"], "right_context": ["68er-bewegung", "akteure", "meist", "fausers", "generation", "stammten", "hielt", "kritische", "distanz", "werken"]}, {"mention_text": ["fischer"], "left_context": ["urteil", "historisch", "moralisch", "ungerecht", "hingegen", "bewertet", "norbert", "frei", "forschungsergebnisse", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["eingesetzten", "historikerkommission", "weizs\u00e4cker-legende", "arbeitete", "weizs\u00e4cker", "wissenschaftliche", "hilfskraft", "mannesmann", "gelsenkirchen", "stadtteil"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["seitens", "parteif\u00fchrung", "gegeben", "film", "stellt", "frage", "andrea", "fischer", "bse-krise", "entlastung"], "right_context": ["spiegel-titel", "joschkas", "wilde", "zur\u00fccktreten", "fischer", "b\u00fcndnisgr\u00fcne", "spitzenkandidatin", "berliner", "wahl", "september"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gemeint", "deutschen", "tagespolitik", "z.", "b.", "g\u00fcnter", "grass", "ablehnung", "deutschen", "wiedervereinigung"], "right_context": ["bef\u00fcrwortung", "deutschen", "intervention", "kosovokrieg", "praktiziert", "bedauerte", "rede", "gehalten", "bubis", "getroffen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["realit\u00e4t", "aneignen", "wissen", "handlungsalternative", "handlungsm\u00f6glichkeit", "interesse", "realismus", "rekrutieren", "diskussion", "person"], "right_context": ["verbindung", "68er-generation", "meldete", "oskar", "negt", "wort", "hetzjagd", "joschka", "fischer", "tagespolitik"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bedeutung", "beitritts", "d\u00fcrfe", "verschwinden", "deutsch-polnischen", "grenze", "frankfurt", "oder)/s\u0142ubice", "\u00f6ffneten", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["polnischer", "amtskollege", "w\u0142odzimierz", "cimoszewicz", "symbolisch", "grenze", "oder-br\u00fccke", "st\u00e4dte", "verbindet", "meisten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "bundestagsfraktion", "behielt", "wiedereinzug", "gr\u00fcnen", "fraktionsst\u00e4rke", "deutschen", "bundestag", "fraktionsvorsitz", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["april", "kandidierte", "leipzig", "oberb\u00fcrgermeister", "unterlag", "wahlgang", "darauffolgenden", "wahlgang", "erstmals", "amt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["tiefensee", "werner", "schulz", "lag", "rot-gr\u00fcnen", "regierungsjahre", "aussage", "kreuz", "gr\u00fcnen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["bestanden", "politische", "willensbildung", "bundestagsfraktion", "auszugehen", "fischer", "fraktionssprechers", "regierungssprecher", "gesucht", "zudem"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["legitimation", "folgende", "bombardierung", "jugoslawiens", "nato", "hufeisenplan", "fr\u00fchjahr", "damaligen", "deutschen", "minister"], "right_context": ["rudolf", "scharping", "begr\u00fcndung", "kosovokriegs", "damalige", "rest-jugoslawien", "angef\u00fchrt", "interview", "spiegel", "berief"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["zuvor", "beschloss", "amtierende", "kabinett", "kohl", "gemeinsam", "wahlsiegern", "bundestagswahl", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["einsatz", "bundeswehr", "rahmen", "nato", "un-mandat", "einsatz", "deutscher", "soldaten", "milit\u00e4rischen", "konflikt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bundeswehr", "eingestimmt", "nennenswerten", "pazifistisch", "motivierten", "proteste", "\u00e4u\u00dferungen", "deutschen", "politikern", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["bundesverteidigungsminister", "rudolf", "scharping", "handlungsweise", "serbischen", "truppen", "rahmen", "angeblichen", "hufeisenplans", "v\u00f6lkermordes"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["ausschusses", "bundestag", "bundesrat", "gem\u00e4\u00df", "artikel", "53a", "grundgesetzes", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "f\u00e4llt", "entgleisung"], "right_context": ["verlaub", "herr", "pr\u00e4sident", "arschloch", "st\u00fccklen", "oktober", "gr\u00fcnen", "abgeordneten", "j\u00fcrgen", "reents"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["nato-doppelbeschluss", "stationierung", "pershing-ii-raketen", "juni", "gei\u00dfler", "spiegel-interview", "stellung", "gr\u00fcnen-abgeordneten", "otto", "schily"], "right_context": ["ansicht", "raketenstationierung", "drohenden", "atomkrieg", "auschwitz", "verglichen", "\u00e4u\u00dferung", "bef\u00fcrwortern", "raketenstationierung", "verteidigt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["anstreben", "opposition", "bleiben", "wolle", "bahro", "setzte", "entschieden", "letztere", "option", "geriet"], "right_context": ["konflikt", "gebe", "bahro", "bedarf", "gr\u00fcne", "reformen", "grundlegend", "politik", "zusammenhang", "gebrauchte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["diethard", "k\u00fcster", "u.", "a.", "winfried", "glatzeder", "willy", "deville", "rolf", "zacher"], "right_context": ["sp\u00e4therbst", "jahres", "bereiste", "reichel", "musikalischer", "botschafter", "einladung", "goethe-instituts", "band", "wochen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "oktober", "schlie\u00dflich", "koalition", "gr\u00fcnen", "zustande", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "trat"], "right_context": ["staatsminister", "umwelt", "energie", "kabinett", "b\u00f6rner", "februar", "zerbrach", "koalition", "streit", "betriebsgenehmigung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["frankfurt", "main", "stadtmagazin", "pflasterstrand", "heraus", "engagierte", "entstehende", "partei", "gr\u00fcnen", "entwickelte"], "right_context": ["vertreter", "realo\u201c-fl\u00fcgels", "dezernent", "neu", "eingerichteten", "amts", "multi-kulturelle", "angelegenheiten", "frankfurt", "main"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gewalt", "spontane", "massenbewegung", "junger", "arbeiter", "studenten", "sch\u00fcler", "herbeizuf\u00fchren", "lernte", "cohn-bendit"], "right_context": ["kennen", "freundete", "warb", "leiter", "betriebsgruppe", "rk", "cohn-bendit", "fischer", "politisch", "pers\u00f6nlich"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["jutta", "ditfurth", "kritik", "max", "otto", "bruker", "verleumderisch", "ablehnte", "zustimmung", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["einsatz", "kosovokrieg", "trat", "partei", "renate", "k\u00fcnasts", "einsatz", "tierschutz", "veranlasste", "einzutreten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["nehmen", "vorschl\u00e4gen", "abstand", "europa", "eher", "spalte", "insbesondere", "ehemalige", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["bekannten", "humboldt-rede", "mai", "kerneurop\u00e4ische", "f\u00f6deration", "integrationslokomotive", "gefordert", "r\u00fcckte", "klar", "konzeption"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "oktober", "schlie\u00dflich", "koalition", "gr\u00fcnen", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "deutschland"], "right_context": ["trat", "minister", "umwelt", "energie", "kabinett", "vereidigung", "dezember", "turnschuhe", "jeans", "grobes"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["linke", "studenten", "mangel", "demokratischer", "sensibilit\u00e4t", "gezeigt", "erscheinungsform", "faschistoiden", "gebaren", "ge\u00e4hnelt"], "right_context": ["stra\u00dfenk\u00e4mpfern", "polizisten", "steinen", "hand", "verpr\u00fcgelt", "linksmachismus", "selbstgerechtigkeit", "unf\u00e4higkeit", "offenen", "diskussionen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["w\u00e4hlerstimmen", "festzustellen", "ergebnis", "f\u00fchrte", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "bundesebene", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundeskanzler"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "vizekanzler", "angeh\u00f6rten", "gerhard", "schr\u00f6der", "deutschen", "bundestag", "oktober", "stimmen", "bundeskanzler"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "kabinetten", "schr\u00f6der", "i", "schr\u00f6der", "ii", "jeweils", "bundesminister", "vizekanzler", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["hessen", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "landesebene", "geschlossen", "l\u00e4ndern", "rot-gr\u00fcne", "landesregierungen", "landtagswahl", "jahres"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["holger", "b\u00f6rner", "zustande", "einzige", "gr\u00fcne", "minister", "kabinett", "b\u00f6rner", "iii", "umweltminister"], "right_context": ["koalition", "zerbrach", "februar", "monaten", "landtagswahl", "april", "erzielten", "cdu", "fdp", "mehrheit"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["sozialistischen", "deutschen", "studentenbund", "sds", "anschloss", "dortigen", "spontiszene", "bekanntschaft", "daniel", "cohn-bendit"], "right_context": ["langj\u00e4hrigen", "freund", "johnny", "klinke", "juristischen", "staatsexamen", "folgte", "einj\u00e4hrige", "t\u00e4tigkeit", "studentischen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["realos", "gelegentlich", "realas", "bezeichnet", "begriff", "urspr\u00fcnglich", "abgeleitet", "arbeitskreis", "realpolitik", "frankfurt"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "wortf\u00fchrern", "sponti-szene", "autoren", "regionalen", "stadtmagazins", "pflasterstrand", "initiiert", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "thierse", "dr\u00fcckte", "namen", "deutschen", "bundestages", "entsetzen", "anschl\u00e4ge", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["dr\u00fcckte", "entsetzen", "solidarit\u00e4t", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "bot", "telefonat", "spanischen", "ministerpr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["maria", "fritsch", "luisenfriedhof", "iii", "berlin", "september", "fast", "weltkriegs", "offiziell", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["einweihung", "fritz-kolbe-saals", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "bundesrepublik", "geehrt", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "widerstandsk\u00e4mpfer", "anerkannt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["schuhmodelle", "sprachgebrauch", "marketing", "sp\u00e4ten", "1990er", "verwendet", "zuvor", "turnschuhen", "sportschuhen", "gesprochen"], "right_context": ["turnschuhen", "landesminister", "vereidigen", "lie\u00df", "sp\u00f6ttisch", "turnschuhminister", "genannt", "begriff", "turnschuh", "vermeiden"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "platz", "folgte", "damalige", "bundespr\u00e4sident", "johannes", "rau", "landeten"], "right_context": ["guido", "westerwelle", "franz", "m\u00fcntefering", "angela", "merkel", "\u22120,4", "bewertet", "hans", "eichel"]}, {"mention_text": ["fischer"], "left_context": ["urteil", "historisch", "moralisch", "ungerecht", "hingegen", "bewertet", "norbert", "frei", "forschungsergebnisse", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["eingesetzten", "historikerkommission", "weizs\u00e4cker-legende", "weizs\u00e4cker", "deportationsbefehle", "franz\u00f6sische", "juden", "konzentrationslager", "auschwitz", "abgezeichnet"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["wahlkreisen", "landkreises", "esslingen", "aufgestellt", "ministerialrat", "grundsatzreferent", "gr\u00fcnen", "umweltministerium", "hessen", "minister"], "right_context": ["landtagswahl", "m\u00e4rz", "kretschmann", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "gew\u00e4hlt", "verfehlte", "wiedereinzug", "landesparlament", "grund"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["abzuwehren", "november", "damaligen", "bundesminister", "verteidigung", "rudolf", "scharping", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["kontroverse", "exporte", "schwerem", "ger\u00e4t", "depots", "bundeswehr", "verteidigungsminister", "verteidigungs-attaches", "deutschen", "botschaften"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["stattfindenden", "dialogen", "jeweils", "hochkar\u00e4tigen", "pers\u00f6nlichkeiten", "gast", "norbert", "lammert", "johannes", "rau"], "right_context": ["rita", "s\u00fcssmuth", "kurt", "beck", "gerhard", "polt", "alois", "gl\u00fcck", "gesine", "schwan"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["partei", "gr\u00fcnen", "1980er", "fr\u00fchen", "1990er", "benutzt", "fundis", "bezeichnete", "str\u00f6mung", "realos"], "right_context": ["innerparteilichen", "widersacher", "unterschied", "realos", "regierungsbeteiligung", "kritisch", "gegen\u00fcberstanden", "bezeichneten", "radikal\u00f6kologen", "jutta"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["berlin", "wehrwolf", "betitelte", "liste", "politiker", "fotos", "adressen", "benannte", "damaligen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["damalige", "cdu-generalsekret\u00e4rin", "angela", "merkel", "linke", "gruppen", "j\u00fcdische", "einrichtungen", "verfassungsschutz\u00e4mter", "parlamente"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["mandat", "verzichtete", "r\u00fcckte", "nicole", "maisch", "bundestag", "berninger", "galt", "realo", "z\u00f6gling"], "right_context": ["mitglied", "sogenannten", "pizza-connection", "gespr\u00e4chskreis", "jungen", "abgeordneten", "cdu", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wegbereiter"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["journalistin", "autorin", "publizistisch", "r\u00f6hl", "u.", "a.", "ver\u00f6ffentlichungen", "vergangenheit", "ehemaligen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["bettina", "r\u00f6hl", "tochter", "ulrike", "meinhof", "kolumnistin", "zeitschrift", "konkret", "sp\u00e4teren", "terroristin"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["anfang", "januar", "l\u00f6ste", "bettina", "r\u00f6hl", "ver\u00f6ffentlichung", "fotos", "vergangenheit", "amtierenden", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["innenpolitische", "diskussion", "verbleib", "amt", "bilder", "zeigen", "fischer", "sp\u00e4teren", "terroristen", "hans-joachim"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["schwarz-gr\u00fcn", "m\u00f6glichkeit", "gr\u00fcner", "beteiligung", "bundesregierung", "bundestagswahl", "lehnte", "damalige", "bundesau\u00dfenminister", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["schwarz-gr\u00fcn", "w\u00fcsste", "angela", "merkel", "herrn", "kirchhof", "gemeinsame", "politik", "vereinbaren", "zitat"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["nouripour", "mitglied", "rechtsextremismus-kommission", "bundesvorstands", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "september", "r\u00fcckte", "ausgeschiedenen", "abgeordneten"], "right_context": ["landesliste", "hessen", "bundestag", "mitglied", "europaausschuss", "bundestagswahl", "mitglied", "haushalts-", "verteidigungsausschuss", "nouripour"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["beteiligung", "deutschlands", "kosovokrieg", "wimmer", "sprach", "ordin\u00e4ren", "angriffskrieg", "warf", "insbesondere", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["verteidigungsminister", "rudolf", "scharping", "schwerwiegende", "manipulation", "schr\u00f6ders", "regierung", "aufgrund", "usa", "ausge\u00fcbten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bundestagswahl", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "kabinett", "schr\u00f6der", "i", "f\u00fchrte", "staatsminister", "ausw\u00e4rtigen", "amt"], "right_context": ["blieb", "mitte", "september", "eu-kommissar", "erweiterung", "europ\u00e4ische", "nachbarschaftspolitik", "verheugen", "september", "mitglied"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["vorstadt", "albstadter", "stadtteil", "ebingen", "zollernalbkreis", "enth\u00fcllt", "enth\u00e4lt", "anspielungen", "claudia", "roth"], "right_context": ["stefan", "mappus", "thilo", "sarrazin", "skulpturen", "strau\u00df", "molch", "miriam", "lenk", "zw\u00f6lf"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["aufr\u00e4umarbeiten", "beauftragten", "arbeiter", "schutzanz\u00fcge", "atemmasken", "trugen", "unfall", "kritisierten", "hessische", "umweltminister"], "right_context": ["folge", "bundesumweltminister", "klaus", "t\u00f6pfer", "umweltbundesamt", "informationspolitik", "hoechst", "unfall", "trat", "vorstandsvorsitzende"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["frankfurt", "getrieben", "zahlreiche", "h\u00e4user", "besetzt", "lieferten", "demonstranten", "stra\u00dfenschlachten", "polizei", "junge"], "right_context": ["beteiligt", "h\u00f6hepunkt", "h\u00e4userkampfes", "lag", "terrororganisation", "rote", "armee", "fraktion", "anschlag", "amerikanische"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["r\u00f6thlin", "prominente", "new-york-city-marathon", "bislang", "auftritt", "genutzt", "nahmen", "damalige", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["k\u00e4rntner", "landeshauptmann", "j\u00f6rg", "haider", "lance", "armstrong", "lief", "r\u00fccktritt", "radsport", "marathon"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["toni", "negri", "merve", "brd", "erschienen", "papiere", "frankfurter", "gruppe", "revolution\u00e4rer", "kampf"], "right_context": ["beteiligt", "verlagsarchiv", "zentrum", "kunst", "medientechnologie", "karlsruhe", "insgesamt", "euro", "angekauft", "peter"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["politische", "organisation", "zeitweise", "revolution\u00e4re", "kampf", "prominenten", "frankfurter", "sponti-milieu", "hervorgingen", "geh\u00f6ren"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "h\u00f6hepunkt", "sponti-bewegung", "gleichzeitig", "beginn", "endes", "gilt", "tunix-kongress", "berlin"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["f\u00fchrende", "gr\u00fcne", "machten", "wahlkampf", "aussagen", "weder", "koalition", "union", "linkspartei", "betracht"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "gek\u00fcrt", "kandidierte", "platz", "hessischen", "landesliste", "bundestag", "staatssekret\u00e4rin", "margareta", "wolf"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["euro", "usbekische", "armee", "sicherheitseinheiten", "siehe", "krieg", "terror", "damalige", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "wohlwollend", "regime", "brachte", "sorge", "lage", "land", "ausdruck", "schawkat", "mirsijojew"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ditfurth", "bestimmte", "tendenzen", "gr\u00fcnen", "konservative", "wende", "abkehr", "einstigen", "zielen", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["umweltminister", "mal", "landesregierung", "hessen", "beteiligt", "1990er", "etablierten", "gr\u00fcnen", "zusehends", "schafften"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["schloss", "de", "villepin", "oktober", "gemeinsam", "britischen", "deutschen", "amtskollegen", "jack", "straw"], "right_context": ["teheran", "abkommen", "iran", "strengeren", "kontrollen", "internationalen", "atomenergie-organisation", "iaeo", "unterwarf", "kabinettsumbildung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["prominenter", "anh\u00e4nger", "flensburger", "pilseners", "amerikanische", "us-au\u00dfenminister", "colin", "powell", "deutscher", "amtskollege"], "right_context": ["\u00f6fters", "kiste", "zukommen", "lie\u00df", "\u00fcbernahm", "andreas", "tembrockhaus", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "verantwortlich", "marketing"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kolleg", "m\u00fcnchen", "mitherausgeber", "historischen", "zeitschrift", "hildebrand", "mitglied", "damaligen", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen"], "right_context": ["eingesetzten", "unabh\u00e4ngigen", "historikerkommission", "geschichte", "ministeriums", "wissenschaftlich", "aufarbeitete"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ausw\u00e4rtigen", "amt", "politischer", "direktor", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "stellvertreter", "damaligen", "bundesministers", "ausw\u00e4rtigen"], "right_context": ["oktober", "oktober", "pr\u00e4sident", "europa-universit\u00e4t", "viadrina", "frankfurt", "gunter", "pleuger", "floh", "eltern"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ausstattung", "einbezogen", "rahmen", "planfeststellungsverfahrens", "einwendungen", "erhoben", "veranlassung", "damaligen", "hessischen", "umweltministers"], "right_context": ["reichte", "bezirksdirektion", "forsten", "naturschutz", "klage", "vorhaben", "zog", "september", "planfeststellungsbeschluss", "bereich"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["soko", "karry", "tatwaffe", "rz-terroristen", "hans-joachim", "klein", "auto", "sp\u00e4teren", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "transportiert", "daraufhin", "telefon", "fischers", "einzug", "bundestag", "m\u00e4rz", "ergebnislos"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["finden", "zuge", "debatte", "reform", "uno", "einschlie\u00dflich", "erweiterung", "sicherheitsrates", "bem\u00fchten", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "anfang", "intensiv", "st\u00e4ndigen", "sitz", "deutschland", "erkl\u00e4rten", "brasilien"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["erstmals", "geschichte", "deutschen", "bundestags", "gebrauch", "fernsehen", "\u00fcbertragen", "befragungen", "damaligen", "bundesau\u00dfenministers"], "right_context": ["staatsministers", "a.", "d.", "ludger", "volmer", "anh\u00f6rung", "damaligen", "beamteten", "staatssekret\u00e4rs", "g\u00fcnter"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gr\u00fcnen-partei", "pazifistisch", "kleists", "amtszeit", "geladen", "fanden", "nachfolgern", "zugang", "u.", "a."], "right_context": ["namen", "m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "msc", "firmierende", "internationale", "konferenz", "nunmehr", "wichtigsten", "au\u00dfen-"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gr\u00fcndung", "bundesrepublik", "deutschland", "kriminellen", "akt", "forderte", "wiedereinsetzung", "ns-diktatur", "belegte", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["antisemitischer", "absicht", "namen", "jossele", "beider", "vorf\u00e4lle", "u.", "a.", "volksverhetzung", "verunglimpfung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["hintergr\u00fcnden", "sportgeschehens", "widmen", "dokumentarfilm", "joschka", "herr", "fischer", "betrachtet", "politische", "wirken"], "right_context": ["film", "mai", "bundesstart", "pepe", "danquarts", "zwillingsbruder", "didi", "danquart", "theater-", "filmregisseur"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["parteien", "sprachen", "diplomatische", "verhandlungen", "t\u00fcrkei", "f\u00fchren", "zeitung", "t\u00fcrkei", "verboten", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["entgegnete", "angelegenheit", "t\u00fcrkischen", "strafverfolgungsbeh\u00f6rden", "schlagzeile", "merkel", "hitler", "fand", "sonntagsausgabe", "september"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["rainer", "trampert", "\u00f6kosozialisten", "bezeichnet", "radikal\u00f6kologin", "feministin", "innerparteilichen", "gegner", "sp\u00e4teren", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["z\u00e4hlten", "fundis", "linken", "parteifl\u00fcgel", "nannten", "bundesvorstand", "partei", "gew\u00e4hlt", "\u00fcberstand", "mehrere"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["familie", "freunde", "vertreter", "politik", "medien", "abschied", "erich", "b\u00f6hme", "fr\u00fchere", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "b\u00f6hme", "lebendiges", "geschichtsbuch", "alten", "bundesrepublik", "journalismus", "verteidigung", "demokratie", "grabst\u00e4tte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["mai", "fand", "berliner", "philharmonie", "festakt", "anl\u00e4sslich", "r\u00fcckgabe", "archivs", "sing-akademie", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["ukrainischen", "botschafter", "anatolij", "ponomarenko", "kooperation", "renommierten", "alte-musik-ensemble", "lautten", "compagney", "zahlreiche"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["deutschland", "bef\u00fcrwortet", "daraufhin", "vereinigten", "staaten", "angebot", "zur\u00fcckgezogen", "obwohl", "damalige", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["pers\u00f6nlich", "us-au\u00dfenministerium", "freilassung", "intervenierte", "laut", "aussage", "damaligen", "us-sonderbotschafters", "guant\u00e1namo-beauftragten", "pierre-richard"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["anschlie\u00dfend", "schaum", "munde", "goebbels", "scher", "manier", "vorgetragene", "hasstiraden", "anlehnung", "zitat"], "right_context": ["bezeichnete", "apfel", "landtagssitzung", "mai", "damaligen", "s\u00e4chsischen", "innenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["aufmerksam", "machten", "spontiszene", "wiederum", "fr\u00fchen", "1970er", "zeitweilig", "sp\u00e4tere", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["angeh\u00f6rte", "gingen", "bestehenden", "autonomen-gruppen", "hervor", "linksterroristischen", "spektrum", "zugeordneten", "sp\u00e4ten", "1970er"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["stoiber", "bundestagswahl", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "spitzenkandidaten", "gr\u00fcnen", "union", "bundestagswahl"], "right_context": ["angela", "merkel", "bundestagswahlk\u00e4mpfen", "spitzenkandidaten", "spd", "frank-walter", "steinmeier", "bzw.", "peer", "steinbr\u00fcck"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["weitgehend", "detaillierte", "literaturkritik", "sendung", "empfing", "prominenten", "gast", "beispielsweise", "marcel", "reich-ranicki"], "right_context": ["mario", "adorf", "cordula", "stratmann", "buch", "mitbrachte", "sendung", "gesprochen", "vorgelesen", "lesen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["wickert", "gesandten", "london", "ernannt", "botschafter", "bundesrepublik", "bukarest", "botschafter", "peking", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["tod", "franz", "krapf", "1911\u20132004", "nationalsozialistischer", "vergangenheit", "offizielle", "ehrung", "verstorbenen", "eintrat"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gilt", "tv-duell", "parteien", "spitzenkandidaten", "opposition", "gegen\u00fcberstehen", "g\u00e4ste", "oskar", "lafontaine", "wasg"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "guido", "westerwelle", "fdp", "bundestagswahl", "format", "ausgestrahlt", "gast", "september"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["broder", "bezeichnete", "operation", "entebbe", "privates", "erweckungserlebnis", "bruch", "radikalen", "linken", "gef\u00fchrt"], "right_context": ["bezeichnete", "selektion", "entebbe", "entscheidenden", "faktor", "abkehr", "gewalt", "militanz", "selektion", "juden"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["anfang", "1990er-jahre", "initiierten", "prominente", "pers\u00f6nlichkeiten", "journalist", "franz", "alt", "deutsche", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["unterst\u00fctzten", "\u00f6kologischen", "marshallplan", "einrichtung", "\u00f6kosozialen", "marktwirtschaft", "milliarden", "dm", "pro", "umwelt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kbw", "mai", "hauptquartier", "mainzer", "landstra\u00dfe", "ansiedelte", "rangeleien", "spontigruppen", "daniel", "cohn-bendit"], "right_context": ["mehrfach", "versuchte", "kbw", "orten", "st\u00e4rker", "vertreten", "veranstaltungen", "anderer", "linker", "organisationen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["zentralkomitees", "kbw", "publizistisch", "politikberatend", "t\u00e4tig", "mitarbeiter", "planungsstab", "ausw\u00e4rtigen", "amts", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["nachfolger", "frank-walter", "steinmeier", "u.", "a.", "zust\u00e4ndig", "grundsatzfragen", "europapolitik", "schmierer", "plante"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["k-gruppen", "einschlie\u00dflich", "schmierers", "kbw", "scharfer", "opposition", "eher", "anarchistischen", "sogenannten", "sponti-gruppen"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendits", "gruppe", "revolution\u00e4rer", "kampf", "geh\u00f6rte", "trotz", "sp\u00e4teren", "pragmatismus", "etablierten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["demokratie", "gegangen", "demokratie", "schmierer", "februar", "tagesspiegel", "zusammenhang", "damaligen", "diskussion", "rolle"], "right_context": ["gewaltt\u00e4tigen", "demonstrationen", "deckchensticken", "polizei", "wies", "mitschuld", "eskalation", "gewalt", "demonstrationen", "wirkte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["deutsche", "kulturrevolution", "1967\u20131977", "wiederum", "breit", "rezipiert", "erscheinen", "diskussion", "linksradikale", "vergangenheit"], "right_context": ["stellenwert", "68er-bewegung", "geschichte", "bundesrepublik", "zusammenfiel", "erschien", "koenen", "skizze", "entstehungszusammenhang", "deutschen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["redaktion", "pflasterstrands", "politisch", "linie", "realo-fl\u00fcgels", "innerhalb", "gr\u00fcnen", "cohn-bendit", "ehemaligen", "sponti-mitk\u00e4mpfer"], "right_context": ["thomas", "schmid", "entscheidend", "mitpr\u00e4gten", "parallel", "journalistische", "professionalisierungstendenzen", "pflasterstrand", "linie", "beitr\u00e4ge"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["main", "beteiligte", "studentenbewegung", "hausbesetzungen", "stra\u00dfenk\u00e4mpfen", "zusammenhang", "koenigs", "anfang", "1970er", "ma\u00dfgeblich"], "right_context": ["organisierten", "putzgruppe", "aktiv", "studium", "arbeitete", "eineinhalb", "schichtbetrieb", "schwei\u00dfer", "opel", "schenkte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["fr\u00fcheren", "h\u00e4ufig", "behandelten", "themen", "geh\u00f6rten", "wehrmachtsausstellung", "fall", "michel", "friedman", "visa-aff\u00e4re"], "right_context": ["fanden", "israelfeindliche", "\u00e4u\u00dferungen", "beginn", "intifada", "monierte", "zeitung", "untergang", "pal\u00e4stinenser", "politische"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["titel", "spuren", "verwandlung", "menschen", "amt", "erschien", "bildband", "u.", "a.", "ver\u00e4nderung"], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "angela", "merkel", "arnold", "vaatz", "frank", "schirrmacher", "renate", "schmidt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["krimineller", "netzwerke", "zeigt", "r\u00fccknahme", "erlasses", "bestimmungen", "regierungskreisen", "kritischer", "begutachtet", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["vernehmung", "fr\u00fchjahr", "politische", "verantwortung", "vorg\u00e4nge", "auslandsvertretungen", "mindestens", "erlasse", "ministeriums", "missbrauch"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["januar", "fand", "sitzung", "visa-untersuchungsausschusses", "deutschen", "bundestages", "thema", "cdu-obmann", "eckart", "klaeden"], "right_context": ["untersuchungsausschuss", "gegen\u00fcberstand", "klaeden", "ersetzte", "vorigen", "obmann", "j\u00fcrgen", "gehb", "februar", "trat"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["1980er", "firmierten", "radikal\u00f6kologen", "\u00f6kosozialisten", "gr\u00fcnen", "gemeinsam", "\u00f6kologische", "linke", "sogenannten", "realos"], "right_context": ["otto", "schily", "fundis", "bezeichnet", "gemeinsam", "stellten", "mehrheit", "bundesvorstand", "gr\u00fcnen", "thomas"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bildungspolitik", "erreichter", "verhandlungsstand", "bildete", "grundlage", "entwicklung", "damalige", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["edmund", "stoiber", "angela", "merkel", "vereinbarten", "jobgipfel", "m\u00e4rz", "wiederaufnahme", "arbeit", "reform"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bezeichnet", "popularit\u00e4t", "begann", "auftritt", "zdf-talkshow", "januar", "sinken", "diskussion", "kontrahenten", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["gewachsen", "zeigte", "monate", "p\u00fctzhofen", "vereinigung", "cdu-landesverb\u00e4nde", "rheinland", "westfalen-lippe", "kampf", "vorsitz"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gosheim", "verlaufen", "sowohl", "preu\u00dfen", "w\u00fcrttembergische", "staat", "lehnten", "routenf\u00fchrung", "ehemalige", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["angenommenes", "wappen", "farben", "fridinger", "stadtwappens", "rot", "wei\u00df", "gew\u00e4hlt", "ausging", "familie"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["verge\u00dft", "mozart", "rosa", "luxemburg", "gangsterfilm", "va", "banque", "stand", "glatzeder", "gemeinsam"], "right_context": ["willy", "deville", "kamera", "juwelier", "georg", "waasing", "zdf-serie", "rivalen", "rennbahn", "erneut"]}, {"mention_text": ["fischer"], "left_context": ["seite", "opposition", "stehen", "deutsche", "ausw\u00e4rtige", "amt", "verurteilte", "anschlag", "damalige", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["forderte", "antideutschen", "hetze", "april", "folgten", "deutschen", "aufruf", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "togo"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["abgewiesen", "klein", "deutschland", "gericht", "gestellt", "cohn-bendit", "traten", "ehemalige", "frankfurter", "weggef\u00e4hrten"], "right_context": ["matthias", "beltz", "entlastungszeugen", "aufgrund", "kronzeugenregelung", "klein", "februar", "dreifachen", "vollendeten", "mordes"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["legion\u00e4re", "plateauschuhe", "venezianischer", "kurtisanen", "ferner", "elegante", "seidenstiefeln", "kaiserin", "sisi", "turnschuhe"], "right_context": ["amtsantritt", "hessischer", "umweltminister", "trug", "besonderen", "schwerpunkt", "bilden", "zahlreichen", "seidenschuhe", "adels"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["synagoge", "beschluss", "s\u00e4chsischen", "landtags", "g\u00f6rlitzer", "stadtparlaments", "baulich", "gesichert", "damalige", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["sprach", "synagoge", "laudator", "verleihung", "internationalen", "br\u00fcckepreises", "entsprechende", "nutzungserlaubnis", "bauaufsichtlichen", "gr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["fdp", "pds", "bundestag", "w\u00e4hlte", "gerhard", "schr\u00f6der", "spd", "bundeskanzler", "vizekanzler", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gr\u00fcne", "bundestagswahl", "erkl\u00e4rte", "\u00fcberraschung", "finanzminister", "oskar", "lafontaine", "r\u00fccktritt", "verlor", "regierung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["nachrichtendienste", "deutschland", "e.v.", "gknd", "hans-georg", "wieck", "geh\u00f6rt", "kritikern", "fr\u00fcheren", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["eingef\u00fchrten", "regelung", "ehemalige", "diplomaten", "nsdap-mitglieder", "tod", "nachruf", "mitteilungsblattes", "ausw\u00e4rtigen", "amtes"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["stadtteilkino", "metropol-lichtspiele", "sitzpl\u00e4tzen", "untergebracht", "ca.", "bestand", "stammbesuchern", "batschkapp", "z\u00e4hlte", "anfangszeit"], "right_context": ["freundschaft", "batschkapp-inhaber", "ralf", "scheffler", "pflegt", "batschkapp", "finden", "regelm\u00e4\u00dfig", "konzerte", "clubn\u00e4chte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["jubil\u00e4umschronik", "heftform", "vorwort", "s\u00e4nger", "campino", "toten", "hosen", "wohlwollenden", "gastbeitr\u00e4gen", "politikern"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "damaligen", "oberb\u00fcrgermeisterin", "stadt", "frankfurt", "petra", "roth", "cdu", "enthielt", "heft"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["deutschen", "studentenbundes", "sds", "vorsitzendem", "gew\u00e4hlt", "engagierte", "frankfurter", "gruppe", "revolution\u00e4rer", "kampf"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "matthias", "beltz", "johnny", "klinke", "soziologie-studium", "berlin", "frankfurt", "main"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["securitate", "zweifel", "waage", "hielten", "antrag", "positiv", "beschieden", "dubio", "pro", "libertate"], "right_context": ["unterzeichnete", "dokument", "erweiterte", "ermessensspielraum", "deutschen", "vertretungen", "visumvergabe", "forderte", "wohlwollenden", "einsatz"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["sitzung", "untersuchungsausschuss", "deutschen", "bundestages", "initiiert", "cdu", "csu-fraktion", "thema", "april", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["visa-ausschuss", "cdu-obmann", "j\u00fcrgen", "gehb", "gehb", "amt", "rechtspolitischen", "sprechers", "berufen", "folgte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["oktober", "trauerte", "fellbach", "sepp", "herberger", "anl\u00e4sslich", "klassentreffens", "verbrachte", "ehemalige", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["herbst\u201c-wochenende", "fellbach", "nutzte", "abstecher", "fellbacher", "herbst", "fischer", "fellbacher", "stadtteil", "oeffingen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["koalition", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "china", "chefsache", "ordnete", "wirtschaftsbeziehungen", "damalige", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "rot-gr\u00fcne", "bundesregierung", "stehe", "chinapolitik", "kontinuit\u00e4t", "tibet", "integraler", "bestandteil", "chinas"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["1970er-jahre", "bundestagswahl", "gelang", "gr\u00fcnen", "einzug", "bundestag", "stellten", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "hessen"], "right_context": ["erstmals", "landesminister", "wiedervereinigung", "scheiterten", "westdeutschen", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "f\u00fcnfprozenth\u00fcrde", "entwicklungslinien", "b\u00fcrgerbewegung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["daniel", "cohn-bendit", "milit\u00e4reinsatz", "sarajevo", "insbesondere", "eindruck", "massakers", "srebrenica", "beteiligte", "deutschland"], "right_context": ["deutscher", "au\u00dfenminister", "kosovokrieg", "krieg", "afghanistan", "bundesdelegiertenkonferenz", "bielefeld", "mai", "siehe", "rede"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["hauptstreitpunkt", "gr\u00fcnen", "regierungsbeteiligungen", "anstreben", "strikte", "oppositionsrolle", "festlegen", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "hessen"], "right_context": ["hessischen", "umweltminister", "berufen", "bundestagswahl", "erreichten", "gr\u00fcnen", "prozent", "zweitstimmen", "sitze", "deutschen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["hamburg", "m\u00fcnchen", "lokale", "berichterstattung", "zeitung", "ungefragt", "werbeanzeige", "konterfei", "ehemaligen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["werbezwecken", "nutzte", "verurteilte", "landgericht", "hamburg", "springer-verlag", "honorar-zahlung", "fischer", "h\u00f6he", "euro"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gemeint", "deutschen", "tagespolitik", "z.", "b.", "g\u00fcnter", "grass", "ablehnung", "deutschen", "wiedervereinigung"], "right_context": ["bef\u00fcrwortung", "deutschen", "intervention", "kosovokrieg", "praktiziert", "bezug", "nationalsozialismus"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["einstigen", "kfor-kommandeur", "general", "a.", "d.", "klaus", "reinhardt", "bundesau\u00dfenminister", "a.", "d."], "right_context": ["einstige", "inspekteur", "luftwaffe", "general", "a.", "d.", "johannes", "steinhoff", "generalinspekteur", "general"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ministerialdirektor", "leiter", "politischen", "abteilung", "politischer", "direktor", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "bonn", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "beamteter", "staatssekret\u00e4r", "amtierte", "nachfolger", "j\u00fcrgen", "chrobogs", "deutscher", "botschafter"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["entstand", "diskussion", "tirols", "landeshauptmann", "herwig", "van", "staa", "ehemaligen", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["rahmen", "jubil\u00e4umsfeier", "deutschen", "alpenvereins", "vent", "\u00f6tztal", "schwein", "bezeichnet", "schweigen", "gesprochen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["praxis", "wiedergutmachung", "deutschland", "israel", "geschichte", "flick-konzerns", "reich", "abgeschlossen", "berief", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["frei", "unabh\u00e4ngige", "historikerkommission", "ausw\u00e4rtiges", "amt", "geschichte", "ausw\u00e4rtigen", "dienstes", "nationalsozialismus", "umgang"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["trinken", "b\u00fccher", "schreiben", "menschheit", "beten", "hauskapelle", "predigt", "halten", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["bezeichnete", "gleichen", "interview", "reine", "machtmenschen", "verkrampfte", "laienschauspieler", "verfassungsverst\u00e4ndnis", "politik", "fehle"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ideen", "w\u00e4hlen", "wolle", "d\u00fcrfe", "gr\u00fcn", "w\u00e4hlen", "zudem", "bezeichnete", "zusammenhang", "kosovokrieg"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "tragbar", "verfahren", "vergleich", "beendet", "trat", "ne\u0161kovi\u0107", "gr\u00fcnen", "errang", "linke"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["legislaturperiode", "f\u00e4llt", "ber\u00fchmt", "gewordene", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "richard", "st\u00fccklen", "gerichtete", "satz", "gr\u00fcnen-politikers"], "right_context": ["verlaub", "herr", "pr\u00e4sident", "arschloch", "st\u00fccklen", "zuvor", "gr\u00fcnen-abgeordneten", "j\u00fcrgen", "reents", "fischer"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["arnold", "schwarzenegger", "franz", "m\u00fcntefering", "peer", "steinbr\u00fcck", "guido", "westerwelle", "franz", "beckenbauer"], "right_context": ["sommer", "schauspieler", "wolfgang", "v\u00f6lz", "sprechrolle", "k\u00e4pt", "\u2019n", "blaub\u00e4r", "abwahl", "gerhard"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ausl\u00f6ser", "halb\u00f6ffentlichen", "briefaktion", "manifestierenden", "aufstand", "gruppe", "mitarbeitern", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["sahm", "verheiratet", "insea", "hohlt", "ehemaligen", "\u00e4btissin", "klosters", "mariensee", "christiane", "alten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["koalition", "erstmalige", "beteiligung", "deutscher", "soldaten", "kampfhandlungen", "weltkrieg", "erl\u00e4utern", "argumentierte", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["vornehmlich", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gerichtet", "krieg", "auschwitz", "bezeichnung", "r\u00fchrt", "vermutlich"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["volker", "kutscher", "kathrin", "schmidt", "sachbuchprogramm", "finden", "renommierte", "namen", "ralph", "giordano"], "right_context": ["heiner", "gei\u00dfler", "carola", "stern", "alice", "schwarzer", "gerd", "koenen", "necla", "kelek"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["landesliste", "wahlkreis", "traten", "ulrike", "nissen", "spd", "erika", "steinbach", "cdu", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "christoph", "schnurr", "j\u00fcngster", "bundestagskandidat", "fdp", "wolfgang", "gehrcke-reymann", "linkspartei", "pds"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["verdachts", "verunglimpfung", "bundespr\u00e4sidenten", "\u00fcbler", "nachrede", "verleumdung", "festgenommen", "daniel", "cohn-bendit", "rassegenossen"], "right_context": ["bezeichnet", "vornamen", "josele", "offenbar", "zugeh\u00f6rigkeit", "judentum", "zusprechen", "worte", "bedauerns", "ns-propagandaminister"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["g\u00e4ste", "bundespressekonferenz", "erscheinen", "bundeskanzler", "regel", "bundespressekonferenz", "veranstalten", "ansonsten", "pressekonferenzen", "kanzleramt"], "right_context": ["bundesau\u00dfenminister", "bundespressekonferenz", "meiden", "mal", "w\u00f6chentlich", "montags", "mittwochs", "freitags", "findet", "sogenannte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["verh\u00e4ngte", "schlie\u00dflich", "befristetes", "demonstrationsverbot", "frankfurt", "lage", "beruhigen", "hessischen", "gr\u00fcnen", "leitung"], "right_context": ["verhandlungen", "spd", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "deutschen", "geschichte", "befanden", "unterbrachen", "gespr\u00e4che", "forderten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["vs.", "boris", "becker", "campino", "vs.", "bela", "b.", "gerhard", "schr\u00f6der", "vs."], "right_context": ["herbert", "gr\u00f6nemeyer", "vs.", "marius", "m\u00fcller-westernhagen", "sven", "v\u00e4th", "vs.", "westbam", "thomas"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["sozialgeschichte", "jahrhunderts", "geschichte", "deutschen", "juden", "antisemitismus", "films", "sportgeschichte", "zimmermann", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["unabh\u00e4ngige", "historikerkommission", "ausw\u00e4rtiges", "amt", "berufen", "geschichte", "amtes", "nationalsozialismus", "umgang", "vergangenheit"]}, {"mention_text": ["j.", "fischer"], "left_context": ["verheugen", "m.", "barnier", "c.", "cre\u021bu", "bundesminister", "c.", "nolte", "h.-d.", "genscher"], "right_context": ["g.", "westerwelle", "polnische", "minister", "w.", "cimoszewicz", "m.", "handke", "w.", "d\u0105browski"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["team", "wochenshow", "imitierte", "talkmaster", "alfred", "biolek", "g\u00fcnther", "jauch", "ehemaligen", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["auftakt", "improvisation", "ausgerichteten", "deutschen", "fernsehpreis", "ausgezeichneten", "sendung", "schillerstra\u00dfe", "folgte", "mehrj\u00e4hriges"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["erwerbsleben", "steht", "alter", "radikal", "ver\u00e4ndern", "generation", "z\u00e4hlen", "hermann", "otto", "solms"], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "daniel", "cohn-bendit", "uschi", "obermaier", "uschi", "glas", "peter", "gauweiler"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["interesse", "linken", "studentenbewegung", "sorgen", "homosexuellen", "gering", "ausgepr\u00e4gtes", "machotum", "eher", "salonf\u00e4hig"], "right_context": ["hoogen", "verst\u00e4ndigste", "offenere", "ohren", "fand", "rote", "zelle", "schwul", "frauenbewegung", "hessen"]}, {"mention_text": ["bekanntwerden", "militanten", "vergangenheit"], "left_context": ["hoberman", "sowohl", "hoberman", "scott", "deuten", "rezensionen", "anl\u00e4sslich", "us-kinostarts", "medienberichte", "januar"], "right_context": ["deutschen", "au\u00dfenministers", "<mention>", "joschka", "fischer", "<\\mention>", "indiz", "aktualit\u00e4t", "films", "that"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["us-kinostarts", "medienberichte", "januar", "<mention>", "bekanntwerden", "militanten", "vergangenheit", "<\\mention>", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["indiz", "aktualit\u00e4t", "films", "that", "glory", "the", "wild", "glory", "of", "terror"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["differenzen", "mitherausgeber", "frank", "schirrmacher", "entwicklung", "online-auftritts", "zeitung", "umgang", "berichterstattung", "68er-biographie"], "right_context": ["reichten", "moderierte", "m\u00fcller-vogg", "gemeinsam", "luc", "jochimsen", "manfred", "bissinger", "fernseh-talkshow", "eins"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["morde", "eurabien", "aufhalten", "zusammenhang", "dient", "eurabia", "polemische", "bezeichnung", "damaligen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["angeregte", "konzept", "euro-mediterranen", "freihandelszone", "euromed", "verwirklicht", "erkl\u00e4rten", "gegensatz", "bat", "ye\u02beor"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["managementtraining", "laufreisen", "titisee-neustadt", "s\u00fcdschwarzwald", "hobby-l\u00e4ufern", "erm\u00f6glicht", "profi", "lernen", "ehemaligen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["bereitete", "trainer", "marathonteilnahmen", "ironman-europameisterin", "sandra", "wallenhorst", "steffny", "laufbereich", "gecoacht", "ard-fernsehen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["h\u00e4ngen", "f\u00fchrte", "streit", "erinnerungskultur", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "erregte", "missfallen", "damaligen", "au\u00dfenministers"], "right_context": []}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["amtes", "april", "leiter", "leitete", "anschluss", "unterabteilung", "internationale", "sicherheit", "nordamerika", "amtszeit"], "right_context": ["stieg", "scharioth", "politischen", "direktor", "leiter", "politischen", "abteilung", "staatssekret\u00e4r", "amt", "stie\u00df"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["schriften", "genannten", "sponti-bewegung", "ver\u00f6ffentlichte", "radikalen", "libert\u00e4ren", "alternativen", "au\u00dferparlamentarischen", "jugend-opposition", "70er"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "trikont-autoren", "z\u00e4hlten", "verlag", "theoriezeitschrift", "spontis", "heraus", "autonomie", "materialien"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ermordung", "fdp-politikers", "heinz-herbert", "karry", "frankfurt-seckbach", "rote", "armee", "fraktion", "verbindung", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "vizekanzler", "deutschlands", "verw\u00fcstungen", "pl\u00fcnderungen", "hurrikan", "katrina", "new", "orleans", "erw\u00e4hnt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gerichtlich", "verfolgt", "erwiesen", "haltlos", "spiegel", "interpretierte", "schr\u00f6ders", "wirtschaftliche", "aktivit\u00e4ten", "rivalit\u00e4tsverhalten"], "right_context": ["konkurrenzprojekt", "nabucco-pipeline", "beratend", "t\u00e4tig", "urteil", "schr\u00f6der-biographen", "gregor", "sch\u00f6llgen", "ansehen", "schr\u00f6ders"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["deutscher", "botschafter", "vereinigten", "staaten", "t\u00e4tigkeit", "berlin", "ausw\u00e4rtige", "amt", "staatssekret\u00e4r", "mittlerweile"], "right_context": ["ministerium", "\u00fcbernommen", "chrobog", "\u00fcbernahm", "aufgabenbereiche", "wolfgang", "ischinger", "nachfolger", "washington", "vereinte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["erz\u00e4hlung", "haftentlassung", "endende", "autobiografie", "erschienen", "autobiografie", "behauptete", "schiller", "wohngemeinschaft", "frankfurt"], "right_context": ["gewohnt", "behauptung", "verschiedenen", "zeugen", "rahmen", "staatsanwaltlichen", "untersuchungen", "opec-prozess", "bestritten", "laut"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["international", "gmbh", "jeweils", "pro", "anteilseigner", "anteilseigner", "rwe", "omv", "ehemalige", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["politischer", "berater", "projekt", "t\u00e4tig", "treffen", "konsortiums", "gingen", "teilnehmer", "wiener", "staatsoper"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["t\u00e4tig", "trikont-verlag", "herausgegeben", "verlag", "autonomie", "erschienen", "originalbeitr\u00e4ge", "sponti-szene", "thomas", "schmid"], "right_context": ["rk", "herbert", "r\u00f6ttgen", "trikont", "karl", "heinz", "roth", "angelika", "ebbinghaus", "hamburger"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["vorangetriebene", "projekt", "nord", "stream", "ii.", "sommer", "kritisierte", "amtsf\u00fchrung", "damaligen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "ersuchen", "fischers", "paragraph", "beamtengesetzes", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["erdgeschoss", "originalgetreue", "renaissance-fassung", "hergestellt", "jahrhunderts", "kranichsteiner", "jagdschloss", "heiratsort", "genutzt", "prominenten"], "right_context": ["heirat", "museum", "zeigt", "erdgeschoss", "\u00fcberblick", "geschichte", "jagd", "anf\u00e4ngen", "barockzeit", "schwerpunkte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["sp\u00e4teren", "metamorphosen", "verkn\u00fcpft", "thomas", "schmid", "zeitschrift", "autonomie", "materialien", "fabrikgesellschaft", "heraus"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "schrieben", "70er", "publizierte", "r\u00f6ttgen", "verlag", "kritik", "linksradikalen", "milieus"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["deutschen", "gew\u00e4hlt", "gewann", "englischsprachige", "\u00fcbersetzung", "usa", "barry", "award", "bester", "erstlingsroman"], "right_context": ["elke", "heidenreich", "lobten", "roman", "roman", "insgesamt", "4-teiligen", "serie", "angelegt", "fortsetzungsroman"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["\u00fcbersetzerin", "marga", "henseler", "geb.", "n\u00fc\u00dfleins", "t\u00e4tigkeit", "prag", "wusste", "nachruf", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["schreiben", "henseler", "erreichte", "beschwerte", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "fischer", "angelegenheit", "chefsache"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["g\u00e4sten", "moderierte", "gespr\u00e4chsrunde", "jeweils", "politiker", "k\u00fcnstler", "hans-dietrich", "genscher", "richard", "weizs\u00e4cker"], "right_context": ["joachim", "gauck", "peter", "maffay", "gast", "veranstaltung", "sascha", "hellen", "inhaber", "hellen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["erlangten", "bundespolitische", "bekanntheit", "seiten", "hausbesetzer", "geh\u00f6rten", "sp\u00e4teren", "gr\u00fcnen-politiker", "daniel", "cohn-bendit"], "right_context": ["organisation", "revolution\u00e4rer", "kampf", "angeh\u00f6rten", "wortf\u00fchrern", "grundst\u00fccksspekulanten", "spielte", "ignatz", "bubis", "wichtige"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["polizisten", "f\u00fchrten", "gruppe", "militante", "gruppierung", "revolution\u00e4rer", "kampf", "\u00fcberregional", "fr\u00fcherer", "anf\u00fchrer"], "right_context": ["deutscher", "bundesau\u00dfenminister", "amtierte", "typisches", "einsatzgebiet", "gruppe", "gewaltsame", "verteidigung", "besetzten", "h\u00e4usern"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["regierung", "bundesebene", "amt", "rot-gr\u00fcnen", "\u00e4ra", "w\u00e4hrte", "gerhard", "schr\u00f6der", "spd", "bundeskanzler"], "right_context": ["gr\u00fcne", "au\u00dfenminister", "trat", "ehemalige", "ddr-b\u00fcrgerrechtler", "gerd", "poppe", "gr\u00fcne", "amt", "folgte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["jeweiligen", "landesteilen", "tatze", "tatze", "friedvoll", "nebeneinander", "\u2192siehe", "united-ausstellungsorte", "\u00fcberblick", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["attestierte", "united", "buddy", "bears", "eindrucksvolles", "kunstwerk", "symbol", "kulturellen", "reichtum", "welt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["nannte", "naiv", "gr\u00fcne", "jugend", "offene", "kapitulation", "atomlobby", "kleinert", "galt", "vertrauter"], "right_context": ["vordenker", "rot-gr\u00fcn", "\u00e4hnlich", "fischer", "assoziierte", "jugoslawienkrieg", "beginn", "weltkriegs", "leitete", "partei"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["donald", "trump", "schrieb", "buch", "narzissmus", "analysen", "uwe", "barschel", "helmut", "kohl"], "right_context": ["slobodan", "milo\u0161evi\u0107", "auflage", "erschienen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["belgiens", "april", "weiterentwicklung", "europ\u00e4ischen", "sicherheits-", "verteidigungspolitik", "erstmals", "dominique", "de", "villepin"], "right_context": ["vorgeschlagen", "dezember", "beschlossen", "sicherheits-", "verteidigungsunion", "gleichgesetzt", "st\u00e4ndigen", "strukturierten", "zusammenarbeit", "eu"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["er\u00f6ffnung", "geb\u00e4udes", "fand", "februar", "hohen", "sicherheitsvorkehrungen", "politische", "w\u00fcrdentr\u00e4ger", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["iranische", "au\u00dfenminister", "kamal", "charrazi", "anwesend", "fischer", "\u00e4u\u00dferte", "hierbei", "hoffnung", "botschaftsgeb\u00e4ude"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["\u00e4chtung", "infolge", "verwicklung", "libyens", "lockerbie-anschlag", "gesehen", "teils", "hintergrundeinfluss", "deutschen", "au\u00dfenministeriums"], "right_context": ["aktivit\u00e4t", "krisenstabes", "zugerechnet", "\u00f6ffentlich", "geld", "entwicklungshilfe", "deklariert", "offizielle", "stellungnahmen", "l\u00f6segeldzahlung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "richard", "weizs\u00e4cker", "bezeichnete", "v\u00f6lkermord", "juden", "beispiellos", "laut", "politiker", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["beinhaltete", "weizs\u00e4ckers", "staatsverst\u00e4ndnis", "nato", "auschwitz", "staatsr\u00e4son", "au\u00dfenminister", "betonte", "fischer", "oktober"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["leiter", "vertretungsb\u00fcros", "bundesrepublik", "deutschland", "jericho", "stellvertretender", "leiter", "leiter", "b\u00fcros", "bundesau\u00dfenministers"], "right_context": ["august", "august", "nachfolger", "paul", "maltzahn", "botschafter", "bundesrepublik", "deutschland", "\u00e4gypten", "umstritten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["for", "european", "architecture", "ausgezeichnet", "botschaftsgeb\u00e4ude", "m\u00e4rz", "niederl\u00e4ndische", "k\u00f6nigin", "beatrix", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["deutschland", "bernard", "bot", "niederlande", "er\u00f6ffnet", "ddr", "botschaft", "sitz", "otto-grotewohl-stra\u00dfe", "wilhelmstra\u00dfe"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["dieter", "hooge", "genannt", "text", "verbunden", "prominenten", "ignatz", "bubis", "daniel", "cohn-bendit"], "right_context": ["marcel", "reich-ranicki", "unterzeichneten", "erkl\u00e4rung", "enthielt", "s\u00e4tze", "gewinnen", "modernes", "europaf\u00e4higes", "deutschland"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["wertkonservative", "milieu", "augen", "verb\u00fcrgerlichten", "gr\u00fcnen", "partei", "rezension", "lie\u00df", "wissen", "buch"], "right_context": ["\u00e4rgert", "meisten", "fast", "satz", "\u00fcbereinstimme", "sozialismus", "irrtum", "fr\u00fcheren", "sowjetunion", "riesiges"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["amtszeit", "galt", "unterst\u00fctzer", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "bindeglied", "hessischen", "minister", "umwelt", "energie"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "bruch", "koalition", "februar", "wahlniederlage", "spd", "landtagswahlen", "april", "schied", "winterstein"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["mechtersheimer", "wahlperiode", "1990\u20131994", "gr\u00fcnen", "mdb", "vera", "lengsfeld", "anschluss", "b\u00fcroleiter", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "t\u00e4tig", "ernennung", "bundesau\u00dfenminister", "\u00fcbernahm", "schmillen", "position", "b\u00fcroleiters", "ministers"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["vorsitzende", "kommission", "frauenrechte", "uno", "folgte", "r\u00fcckkehr", "innendienst", "flor", "damaligen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "leiterin", "politisch", "sensiblen", "parlaments-", "kabinettsreferats", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "berlin"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["arbeitsstab", "menschenrechte", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "lindner", "sprecher", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "berlin", "minister"], "right_context": ["botschafter", "bundesrepublik", "deutschland", "kenia", "zust\u00e4ndigkeit", "akkreditierung", "umfasste", "vertretung", "staaten", "somalia"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["firma", "haniel", "franz", "haniels", "zeiten", "g\u00e4ste", "deutschen", "au\u00dfenminister", "klaus", "kinkel"], "right_context": ["bulgarische", "staatspr\u00e4sident", "georgi", "parwanow", "prinz", "claus", "niederlande", "beispiele", "1990er", "renovierungsarbeiten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["thomas", "ebermann", "rainer", "trampert", "prominentesten", "\u00f6kosozialisten", "verlie\u00dfen", "partei", "laufe", "realo-parteifl\u00fcgel"], "right_context": ["durchsetzte", "traten", "\u00f6kosozialisten", "partei", "gr\u00fcnen", "bewegten", "kommunistischen", "kreisen", "traten", "pds"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["traf", "f\u00fchrt", "nachfolgerin", "angela", "merkel", "gespr\u00e4che", "meist", "regierungssitz", "berlin", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["italienischen", "toskana", "besucht", "angeh\u00f6riger", "genannten", "toskana-fraktion", "meist", "l\u00e4ngeren", "interviews", "journalisten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sonderparteitag", "motto", "frieden", "menschenrechte", "vereinbaren", "damalige", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["rede", "nato-einsatz", "kosovo", "opfer", "farbbeutelattentats", "fischer", "erlitt", "riss", "trommelfells", "ohr"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["song", "ultra", "hard", "core", "punk", "sounds", "konzerten", "frankfurter", "flohmarkt", "karl-marx-buchhandlung"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "hans", "wurst", "soziologiestudent", "rola", "rock", "marcel", "roth", "herausgeber"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["anfang", "abschluss", "gebracht", "verarbeitung", "plutonium", "wolfgang", "anweisung", "damaligen", "hessischen", "umweltministers"], "right_context": ["eingestellt", "siemens-t\u00f6chter", "alkem", "rbu", "verlegten", "produktion", "kernbrennst\u00e4ben", "standorte", "stadt", "hanau"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["politisch", "aktiv", "bzw.", "beispielsweise", "erich", "honecker", "helmut", "kohl", "wolfgang", "sch\u00e4uble"], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "oskar", "lafontaine", "j\u00fcrgen", "m\u00f6llemann", "etc."]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["zentralasien", "l\u00e4ndern", "\u00f6stlichen", "partnerschaft", "bestellt", "amt", "alleiniger", "zust\u00e4ndigkeit", "russland", "amtszeit"], "right_context": ["erlers", "initiative", "eingerichtet", "januar", "erler", "gleichzeitig", "sonderbeauftragter", "bundesregierung", "deutschen", "osze-vorsitz"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ss", "sterilisierung", "geistig", "behinderter", "ma\u00dfgebliche", "rolle", "spielte", "buch", "gemeinsamen", "frankfurter"], "right_context": ["anfang", "september", "erschienen", "buch", "monika", "ertl", "erhielt", "gemischte", "kritiken"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kappa", "16v", "anschlie\u00dfend", "wagen", "private", "sammlung", "prominenter", "besitzer", "kappa", "deutschland"], "right_context": ["giovanni", "agnelli", "nutzte", "verl\u00e4ngerten", "kappa", "eingesetztem", "mittelst\u00fcck", "dienstwagen", "vorderen", "sitze"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["mehreren", "l\u00e4ndern", "notwendig", "zeitgen\u00f6ssischen", "politikern", "intellektuellen", "beziehen", "beispielsweise", "j\u00fcrgen", "habermas"], "right_context": ["begriff", "vorstellung", "weltinnenpolitik"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ortsverband", "eppstein", "parteiinternen", "auseinandersetzungen", "fundis", "realos", "schloss", "sch\u00f6nhut-keil", "gem\u00e4\u00dfigten", "fl\u00fcgel"], "right_context": ["indessen", "sch\u00e4rfere", "\u00f6ffentliche", "kontroversen", "verwickelt", "joschka", "fischer", "kandidierte", "erstmals", "deutschen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["umwelt", "soziales", "bildung", "koalition", "spd", "gr\u00fcnen", "eigenst\u00e4ndiges", "ministerium", "umwelt", "energie"], "right_context": ["geschaffen", "ressort", "clauss", "nannte", "dezember", "erneut", "hessisches", "sozialministerium", "wahlniederlage", "spd"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["landtagswahl", "hessen", "hessischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "april", "oktober", "vorsitzender", "gr\u00fcnen-fraktion", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["plottnitz", "oktober", "nachfolger", "hessischer", "staatsminister", "umwelt", "energie", "bundesangelegenheiten", "ministerpr\u00e4sident", "hans"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gr\u00f6\u00dfte", "schuhpaar", "welt", "gr\u00f6\u00dfe", "abschluss", "rundganges", "schuhe", "prominenter", "angela", "merkel"], "right_context": ["gezeigt", "deutsche", "schuhmuseum", "hauenstein", "europ\u00e4ischen", "museumswettbewerb", "ausgezeichnet", "sicht", "beurteilungsgremiums", "pr\u00e4sentation"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["psychoanalytiker", "sexualwissenschaftler", "reimut", "reiche", "sp\u00e4teren", "politiker", "tom", "koenigs", "daniel", "cohn-bendit"], "right_context": ["publizist", "thomas", "schmid"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bestellte", "botschafter", "usa", "gro\u00dfbritanniens", "misshandlung", "irakischen", "gefangenen", "protestieren", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["verurteilte", "folter", "irakischer", "gefangener", "us-soldaten", "gef\u00e4ngnis", "abu", "ghuraib", "sprachen", "vereinten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["flugverbotszonen", "bombardieren", "signalisierten", "aggressive", "haltung", "saddam", "husseins", "regime", "damalige", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "angriffe", "usa-besuch", "februar", "us-au\u00dfenminister", "colin", "powell", "erkl\u00e4rte", "eind\u00e4mmung", "erfolgreich"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["umweltschutzes", "hinzu", "zuge", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "bereich", "umwelt", "energie", "neugeschaffenes", "umweltministerium"], "right_context": ["ausgelagert", "ministerien", "zusammengelegt", "ministerium", "deckt", "aufgaben", "umweltschutzes", "verbraucherschutzes", "landwirtschaft", "bereich"]}, {"mention_text": ["joschka-fischer"], "left_context": ["thom.\u201c-single", "the", "one", "titelsong", "kinofilm", "sommer", "jimi", "blue", "ochsenknecht", "hanreich"], "right_context": ["-dokumentation", "joschka", "herr", "fischer", "pepe", "danquart", "beteiligt", "soundtrack", "reamonn-keyboarder", "sebastian"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["schlugen", "weltkulturlauf", "urspr\u00fcngliche", "idee", "marathonlauf", "bamberg", "durchzuf\u00fchren", "aufgegeben", "testlauf", "durchgef\u00fchrt"], "right_context": ["folgendes", "urteil", "abgab", "new", "york", "sch\u00f6nste", "stadtstrecke", "kenne", "mai", "fand"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["frankfurter", "tigerpalast", "schulzeit", "heinrich-von-gagern-gymnasium", "klinke", "68er-bewegungen", "aktiv", "frankfurter", "hausbesetzerszene", "gemeinsam"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "mitglied", "antiautorit\u00e4ren", "studentenbewegung", "gruppe", "revolution\u00e4rer", "kampf", "frankfurter", "oberb\u00fcrgermeisterwahl"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["humanit\u00e4re", "einsatztruppe", "medizinisches", "team", "westtimor", "erg\u00e4nzt", "september", "stellte", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["deutschen", "bundestag", "plan", "entsendung", "sanit\u00e4tskontingents", "bundeswehr", "unterst\u00fctzung", "friedenstruppen", "aufbauhilfen", "umfang"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["erfahrungen", "netzwerk", "politikern", "lobbyarbeit", "oktober", "ehemalige", "deutsche", "bundesau\u00dfenminister", "vizekanzler", "gr\u00fcnen-vorsitzende"], "right_context": ["lobbyist", "siemens", "t\u00e4tig", "arbeitet", "ehemalige", "au\u00dfenministerin", "usa", "madeleine", "albright", "konzern"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["wahlperiode", "1972\u20131976", "wahlperiode", "1990\u20131994", "legte", "mandat", "ernennung", "staatssekret\u00e4r", "september", "nieder"], "right_context": ["liegt", "pfeffermann", "jeweils", "zw\u00f6lf", "ordnungsrufen", "platz", "liste", "ordnungsrufe", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["au\u00dfenminister", "hubert", "v\u00e9drine", "zeitweise", "nahmen", "us-au\u00dfenministerin", "madeleine", "albright", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gespr\u00e4chen", "kontakt-gruppe", "legte", "konfliktparteien", "beginn", "gespr\u00e4che", "dokumente", "ersteres", "verhandelbare", "prinzipien"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["goethes", "drama", "faust", "i", "charakterisiert", "typischen", "spie\u00dfb\u00fcrger", "ehemalige", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["interview", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "deutsche", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "auftakt", "m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["berufenen", "juristen", "medien", "scherz", "sodass", "eingang", "koalitionsvereinbarung", "s.", "fand", "erhielt"], "right_context": ["brief", "ehemaligen", "koalitionspartners", "holger", "b\u00f6rner", "vorsitzender", "spd-nahen", "friedrich-ebert-stiftung", "reise", "shanghai"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bundestagsdebatte", "sicherheitspolitik", "gei\u00dfler", "nato-doppelbeschluss", "bef\u00fcrwortete", "gei\u00dfler", "spiegel-interview", "ge\u00e4u\u00dferten", "auschwitz-vergleich", "gr\u00fcnen-abgeordneten"], "right_context": ["zitiert", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "gei\u00dfler", "worte", "lehrgedicht", "werke", "altgriechischen", "dichters", "hesiod"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["theorie", "regierungs\u00fcbernahme", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "vertreter", "damaligen", "studentenbewegung", "angeh\u00f6rten", "z.", "b."], "right_context": ["marsch", "these", "nunmehr", "ziel", "erreicht", "romantisch-komischen", "oper", "martha", "friedrich", "flotow"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["esse", "quam", "videri", "motto", "us-bundesstaates", "north", "carolina", "ehemalige", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "interview", "deutschland", "internationalen", "b\u00fchne", "verl\u00e4sslicher", "bescheidener", "partner", "bleibe", "schein"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["buchs", "wandervogel", "deutschen", "jugendbewegung", "verlaub", "herr", "pr\u00e4sident", "arschloch", "zwischenruf", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["oktober", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten", "richard", "st\u00fccklen", "abgeordneten", "j\u00fcrgen", "reents", "sitzung", "ausgeschlossen", "bundeskanzler"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["f\u00e4den", "hand", "redensart", "zampano", "aufspielen", "bedeutet", "star", "bestimmten", "szene", "verk\u00f6rpern"], "right_context": ["resignierte", "feststellung", "stammt", "alttestamentlichen", "buch", "ijob", "gerechte", "dulder", "ijob", "hiob"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["vetters", "prinz", "charles", "philipp", "hohenlohe-langenburg", "initiator", "gemeinsam", "ehemaligen", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gegr\u00fcndeten", "joschka", "fischer", "company", "tr\u00e4ger", "firma", "langenburg", "forum", "nachhaltigkeit", "unterst\u00fctzt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["energiepolitischer", "sprecher", "sa\u00df", "ausschuss", "europa", "st\u00e4dtepartnerschaften", "umweltausschuss", "haushaltsausschuss", "wirtschaftsausschuss", "\u00e4hnlich"], "right_context": ["turnschuhen", "hessischen", "landtag", "erschien", "wirbel", "sorgte", "b\u00fchler", "kurzen", "hosen", "b\u00fcrgerschaft"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["aktivist", "frankfurter", "studentenbewegung", "mitglied", "sozialistischen", "deutschen", "studentenbund", "sds", "daniel", "cohn-bendit"], "right_context": ["matthias", "beltz", "gr\u00fcnder", "linksradikalen", "gruppe", "revolution\u00e4rer", "kampf", "rk", "betriebsarbeit", "widmete"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["fuldaer", "raum", "stammende", "band", "edguy", "trat", "mehrfach", "kreuz", "februar", "trat"], "right_context": ["rahmen", "wahlkampfes", "kreuz", "50.5643169.659642koordinaten", "\u00b0", "33\u2032", "51,5\u2033", "n", "\u00b0", "39\u2032"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["tweety", "schottischer", "trachtenkleidung", "auftrat", "sogenannten", "ulmen", "politik\u201c-sendungen", "unterhielt", "bekannten", "politikern"], "right_context": ["franz", "m\u00fcntefering", "ulmen", "bekannte", "menschen", "meist", "musikbranche", "sendung", "eingeladen", "deutschen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["aufr\u00e4umarbeiten", "beauftragten", "arbeiter", "schutzanz\u00fcge", "atemmasken", "trugen", "unfall", "kritisierten", "hessische", "umweltminister"], "right_context": ["folge", "bundesumweltminister", "klaus", "t\u00f6pfer", "umweltbundesamt", "informationspolitik", "hoechst", "unfall", "trat", "vorstandsvorsitzende"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["begriff", "humanit\u00e4ren", "katastrophe", "gepr\u00e4gt", "bildern", "massakern", "untermalt", "damalige", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["stellte", "parlamentsrede", "verbindung", "holocaust", "vorf\u00e4lle", "massaker", "ra\u010dak", "sogenannten", "hufeisenplan", "gerechtfertigt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["tschechischen", "pr\u00e4sidenten", "v\u00e1clav", "havel", "br\u00fcssel", "eu-kommissar", "g\u00fcnter", "verheugen", "budapest", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["ausstellungen", "fanden", "internationales", "echo", "prag", "kamen", "besucher", "anschlie\u00dfend", "erstellte", "forschungsstelle"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "st\u00e4ndiger", "vertreter", "deutschlands", "nato", "ernannt", "sommer", "versetzte", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["posten", "deutschen", "botschafters", "madrid", "zust\u00e4ndig", "spanien", "andorra", "verh\u00e4ltnis", "minister", "bitterlich"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kosovaren", "internationalen", "medien", "synonym", "kosovo-albaner", "verwendet", "westlichen", "politikspitzen", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "jacques", "chirac", "fortdauernden", "nato-luftangriffe", "jugoslawien", "kaltbl\u00fctig", "geplanten", "genozid"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["roland", "koch", "gr\u00fcnen-vorsitzenden", "claudia", "roth", "rangh\u00f6chster", "teilnehmer", "damalige", "bundesau\u00dfenminister", "vizekanzler"], "right_context": ["meisten", "st\u00e4dten", "zudem", "schirmherrschaft", "lokalen", "politikern", "regel", "oberb\u00fcrgermeister", "\u00fcbernommen", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kohl", "intellektuellen", "zur\u00fcckgefunden", "westliche", "werte", "verteidigten", "zeigt", "u.", "a.", "streit"], "right_context": ["heiner", "gei\u00dfler", "verantwortung", "pazifismus", "1930er", "erfolgreiche", "ns-au\u00dfenpolitik", "vgl", "deutschsprachigen", "aufsatz"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["leitet", "zudem", "marburger", "internationale", "forschungs-", "dokumentationszentrum", "kriegsverbrecherprozesse", "conze", "damaligen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["unabh\u00e4ngige", "historikerkommission", "ausw\u00e4rtiges", "amt", "berufen", "geschichte", "amtes", "nationalsozialismus", "umgang", "vergangenheit"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["residenz", "insbesondere", "verhandlungen", "krisen", "bosnien", "kosovo", "richard", "holbrooke", "madeleine", "albright"], "right_context": ["slobodan", "milo\u0161evi\u0107", "h\u00e4ufig", "beli", "dvor", "abgehalten", "breiteren", "\u00f6ffentlichkeit", "politischen", "ver\u00e4nderungen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["spitzenkandidat", "fdp", "wolfgang", "gerhardt", "gr\u00fcnen", "gingen", "doppelspitze", "wahlkampf", "iris", "blaul"], "right_context": ["f\u00fchrten", "gr\u00fcnen-liste", "neuwahl", "april", "ergab", "folgendes", "ergebnis", "wahlergebnis", "ungew\u00f6hnlich", "knapp"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["entzogen", "woraufhin", "pond", "besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis", "beendet", "landesbezirksleiter", "hessen", "verfasste", "daraufhin", "brief"], "right_context": ["damaligen", "au\u00dfenminister", "schreiben", "protestierte", "offiziell", "botschafter", "usa", "berlin"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["zaimoglu", "nachwort", "stammt", "juan", "moreno", "veranstaltung", "fand", "medieninteresse", "insbesondere", "einladung"], "right_context": ["bundesweit", "medien", "besprochen", "damalige", "au\u00dfenminister", "lie\u00df", "kurzfristig", "grippe", "entschuldigen", "werner"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["herwig", "van", "staa", "september", "belegen", "van", "staa", "ehemaligen", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["schwein", "bezeichnet", "causa", "verlor", "wilhelm", "anfangs", "strafe", "euro", "verurteilt", "schuldspruch"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["challenges", "of", "freedom", "exzellenzinitiative", "bundesministeriums", "bildung", "forschung", "deutschen", "forschungsgemeinschaft", "ausgezeichnet"], "right_context": ["november", "feierlich", "er\u00f6ffnet", "gsnas", "zielt", "studierenden", "beruf", "wissenschaft", "forschungsinstitutionen", "sonstigen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ministerium", "umwelt", "energie", "bundesangelegenheiten", "oktober", "siehe", "kabinett", "eichel", "i", "ii"], "right_context": ["fischer", "legte", "hanauer", "nuklearbetriebe", "still", "diskutierte", "rwe", "sicherheit", "atomkraftwerkes", "biblis"]}, {"mention_text": ["fischer"], "left_context": ["deutschland", "krieg", "f\u00fchren", "wirkenden", "debatten", "skizzieren", "dieter", "rulff", "rezensierte", "faz"], "right_context": ["-biografie", "bernd", "ulrich", "matthias", "geis", "befand", "biografie", "fischer", "gerecht", "vorangegangenen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["februar", "stellte", "spd-landesregierung", "ultimatum", "genehmigung", "verzichten", "ministerpr\u00e4sident", "b\u00f6rner", "wertete", "r\u00fccktrittsangebot"], "right_context": ["april", "daraufhin", "neuwahlen", "februar", "erkl\u00e4rte", "holger", "b\u00f6rner", "r\u00fccktritt", "hans", "krollmann"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["funktion", "brachte", "intensive", "beziehungen", "deutschen", "politikern", "hans-j\u00fcrgen", "wischnewski", "j\u00fcrgen", "m\u00f6llemann"], "right_context": ["interessenlage", "pal\u00e4stinensischen", "volkes", "nachhaltig", "deutsche", "politische", "b\u00fchne", "au\u00dfenpolitischer", "sprecher", "fatah"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["hartmut", "dabrowski", "pr\u00e4sidiumsmitglied", "helmut", "richter", "aufl\u00f6sung", "sds", "f\u00fchrte", "dabrowski", "verlag"], "right_context": ["lektor", "treuh\u00e4nder", "verlags", "kritik", "mitgr\u00fcnder", "karl", "marx", "buchhandlung", "frankfurt-bockenheim", "buchverkaufsstelle"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["h\u00f6rselberg-hainich", "stadt", "waltershausen", "grundsteinlegung", "erfolgte", "u.", "a.", "damaligen", "hessischen", "umweltminister"], "right_context": ["stedtfelds", "damaligen", "b\u00fcrgermeister", "christian", "k\u00f6ckert", "erfolgten", "b\u00fcrgerentscheid", "stimmten", "prozent", "stedtfelder"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["s\u00e9gol\u00e8ne", "royal", "dalai", "lama", "filmemacher", "bertrand", "tavernier", "bekannte", "deutsche", "pers\u00f6nlichkeiten"], "right_context": ["vortrag", "gewonnen", "verfolgt", "sciences", "po", "bordeaux", "\u00f6ffnung", "hinsichtlich", "lehrst\u00fchlen", "chaire"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["arbeitete", "gr\u00fcnen-fraktion", "baute", "fraktionsgesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "arbeitete", "eng", "damaligen", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["jutta", "ditfurth", "christian", "schmidt", "gleichberechtigten", "bundesvorstandssprecher", "partei", "gew\u00e4hlt", "trat", "amt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kasseler", "oberb\u00fcrgermeister", "hans", "eichel", "gr\u00fcnen", "gingen", "doppelspitze", "wahlkampf", "iris", "blaul"], "right_context": ["f\u00fchrten", "gr\u00fcnen-liste", "fdp", "fungierte", "minister", "wolfgang", "gerhardt", "spitzenkandidat", "wahl", "stand"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["chemie", "legte", "examen", "lehre", "industriekaufmann", "horst", "burghardt", "arbeitete", "b\u00fcro", "umweltminister"], "right_context": ["april", "r\u00fcckte", "burghardt", "fischer", "mandat", "niedergelegt", "erneut", "minister", "landtag", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["schreiner", "laut", "g\u00fcnter", "pursch", "sogar", "erkl\u00e4rten", "ziel", "wehner", "\u00fcbertreffen", "platz"], "right_context": ["gr\u00fcne", "gerhard", "o.", "pfeffermann", "cdu", "dutzend", "ordnungsrufe", "einhandelten", "platz", "teilen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["portr\u00e4ts", "ehemaliger", "diplomaten", "ns-vergangenheit", "ahnengalerien", "ausw\u00e4rtigen", "amts", "rief", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["vorsicht", "umgang", "geschichte", "ergebnis", "debatte", "beabsichtigt", "veranlassung", "ausf\u00fchrlichen", "studie", "woraufhin"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["aufgezeigt", "liberale", "einw\u00e4nde", "verbot", "npd", "blo\u00df", "ausfl\u00fcchte", "verbot", "allheilmittel", "weg"], "right_context": ["j\u00f6rg", "sch\u00f6nbohm", "friedrich", "merz", "u.", "a.", "nr.", "helmut", "loeven", "philosophische"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["zunehmend", "unrealistisch", "angesehen", "jahrtausendwende", "gewann", "\u00f6ffentlichen", "debatte", "konturen", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["rede", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "ziel", "f\u00f6deralen", "europ\u00e4ischen", "verfassung", "bekannte", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ettersberg", "verwirklicht", "enthielt", "interview", "historiker", "joachim", "puttkamer", "ausgabe", "januar", "redaktion"], "right_context": ["roger", "willemsen", "interviews", "gewinnen", "januar", "redaktion", "april", "bevorstehenden", "jahrestag", "v\u00f6lkermordes"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gemeinsame", "wirtschafts-", "finanzpolitik", "einzig", "m\u00f6gliche", "antwort", "krise", "gespr\u00e4ch", "j\u00fcrgen", "habermas"], "right_context": ["christian", "calliess", "bl\u00e4tter", "deutsche", "internationale", "politik", "bef\u00fcrwortete", "flucht", "vorn", "gemeinsame"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["angela", "merkel", "martin", "walser", "inge", "walter", "jens", "otto", "graf", "lambsdorff"], "right_context": ["reinhold", "messner", "wendelin", "wiedeking", "oskar", "lafontaine", "deutschlands", "f\u00fchrendem", "interviewer", "taz"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kabinette", "schr\u00f6der", "i", "schr\u00f6der", "ii", "entwickelte", "permanenten", "kritiker", "gr\u00fcnen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["bundestagswahl", "unterlag", "innerparteilichen", "kandidatur", "aussichtsreichen", "listenplatz", "trat", "geringen", "aussichten", "direktkandidat"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["angeklagten", "sogenannten", "opec-prozess", "urteilsverk\u00fcndung", "februar", "verhandlungstagen", "gef\u00fchrten", "prozess", "damalige", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["abgeordnete", "europaparlament", "daniel", "cohn-bendit", "zeugen", "aussagten", "warf", "mitangeklagte", "hans-joachim", "klein"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["w\u00e4ren", "verfassungsentwurf", "h\u00fcrden", "anzahl", "staaten", "bev\u00f6lkerung", "zweifache", "mehrheit", "einerseits", "doppelcharakter"], "right_context": ["eu", "union", "v\u00f6lkern", "staaten", "verst\u00e4ndliche", "weise", "widerspiegeln", "andererseits", "entscheidungen", "generell"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["f\u00f6deralisten", "anfangsphase", "europ\u00e4ischen", "integration", "vertreten", "gewann", "beachtete", "rede", "deutschen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["mai", "auftrieb", "l\u00f6ste", "finalit\u00e4tsdebatte", "dezember", "beauftragten", "daraufhin", "regierungschefs", "eu-mitgliedstaaten", "konvent"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["april", "gegr\u00fcndeten", "nato", "galt", "dezember", "sowjetunion", "drang", "damalige", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["vorschlag", "ersteinsatz", "kernwaffen", "nato-strategie", "streichen", "punkt", "bezog", "stockholmer", "appell", "einvernehmliche"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["sprechen", "h\u00e4ufig", "thema", "\u00f6ffentlichkeit", "direkt", "verbindung", "gebracht", "z\u00e4hlten", "ehemalige", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["schauspielerinnen", "iris", "berben", "ruth", "maria", "kubitschek", "publizisten", "hellmuth", "karasek", "henryk"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["hervorragende", "leistungen", "ausl\u00e4ndischer", "studierender", "ausgezeichnet", "m\u00e4rz", "anschlie\u00dfend", "gemeinsam", "preistr\u00e4gern", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["berlin", "empfangen", "gef\u00f6rdert", "stipendium", "friedrich-ebert-stiftung", "promovierte", "khallouk", "hans", "karl", "rupp"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gewalt", "widersetzen", "nicolai", "betonte", "deserteur", "helden", "soldaten", "dabeigeblieben", "verlierern", "schlossen"], "right_context": ["vera", "lengsfeld", "evangelische", "bischof", "christoph", "demke", "probst", "heino", "falcke", "th\u00fcringer"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["landesliste", "bundestagswahl", "gew\u00e4hlt", "udo", "vetter", "prominenten", "verfahren", "mandatiert", "visa-aff\u00e4re", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["fokus", "kritik", "stand", "umfassend", "medial", "begleitet", "rechtsanwaltlich", "t\u00e4tig", "sogenannten", "k\u00f6lner"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["claudia", "roth", "drittel", "mitglieder", "bundesvorstandes", "abgeordnete", "bildung", "rot-gr\u00fcnen", "bundesregierung", "bundesministern"], "right_context": ["andrea", "fischer", "j\u00fcrgen", "trittin", "zugestanden", "ministeramt", "bundestagsmandat", "behalten", "parteiinterne", "frauenquote"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["haltbar", "praktisch", "anfang", "rolle", "spielte", "bundesminister", "kabinett", "schr\u00f6der", "i", "ii"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "trittin", "andrea", "fischer", "bzw.", "renate", "k\u00fcnast", "aufgrund", "lockerung", "prinzips"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["fand", "grundsteinlegung", "januar", "indische", "botschaft", "anwesenheit", "damaligen", "au\u00dfenminister", "deutschland", "indien"], "right_context": ["jaswant", "singh", "feierlich", "er\u00f6ffnet", "indischer", "botschafter", "neubau", "beziehen", "ronen", "seng"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["heraus", "gezielt", "fahrzeug", "geworfene", "salve", "molotowcocktails", "lebensgef\u00e4hrliche", "hautverbrennungen", "tatverd\u00e4chtige", "personen"], "right_context": ["untersuchungshaft", "genommen", "t\u00e4ter", "ermittelt", "weber", "kehrte", "langem", "krankenhausaufenthalt", "schwerbehinderter", "polizeidienst"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["matthias", "ruffert", "organisiert", "institut", "fr\u00fchjahr", "ingolf", "pernice", "\u00fcbernahm", "rede", "hielt"], "right_context": ["auditorium", "maximum", "universit\u00e4t", "legte", "ideen", "zukunft", "europas", "dar", "veranstaltung", "reden"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bedroht", "empfand", "absichtliches", "anprangen", "j\u00fcdischen", "buhmanns", "protagonisten", "szene", "daniel", "cohn-bendit"], "right_context": ["anh\u00e4ngern", "angebiedert", "erschien", "rainer", "werner", "fassbinder", "theaterst\u00fcck", "m\u00fcll", "stadt", "tod"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ban", "ki-moon", "ian", "buruma", "jimmy", "carter", "ralf", "dahrendorf", "uffe", "ellemann-jensen"], "right_context": ["timothy", "garton", "ash", "michail", "gorbatschow", "v\u00e1clav", "havel", "bj\u00f8rn", "lomborg", "dominique"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["botschaftsneubau", "errichten", "november", "s\u00fcdafrikanische", "botschaft", "anwesenheit", "damaligen", "au\u00dfenminister", "deutschland", "s\u00fcdafrika"], "right_context": ["nkosazana", "dlamini-zuma", "feierlich", "er\u00f6ffnet", "s\u00fcdafrikanischer", "botschafter", "neubau", "beziehen", "sibusiso", "bengu"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["\u00f6sterreichischen", "bundespr\u00e4sidenten", "thomas", "klestil", "\u00f6sterreichischen", "au\u00dfenministerin", "benita", "ferrero-waldner", "deutschen", "amtskollegen"], "right_context": ["eingeweiht", "christian", "prosl", "botschafter", "ralph", "scheide", "abgel\u00f6st", "januar", "\u00fcbernahm", "nikolaus"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["projekten", "wirkbetrieb", "t-systems", "initiiert", "miteinander", "initiative", "toleranz", "schirmherrschaft", "damaligen", "bundesau\u00dfenministers"], "right_context": ["mitzuarbeiten", "pers\u00f6nlichkeiten", "musikgeschichte", "u.", "a.", "beethoven-superstar", "wagner", "berlioz", "gesellschaftlichen", "politischen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["friedemann", "pauls", "tod", "entz\u00fcndete", "anhaltende", "kontroverse", "vergangenheitsbew\u00e4ltigung", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["franz", "krapf", "erstmals", "verstorbenen", "botschafter", "nsdap-", "ss-vergangenheit", "ehrende", "gedenken", "amtsinternen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["staatsbesuchs", "franz\u00f6sischen", "staatspr\u00e4sidenten", "jacques", "chirac", "damalige", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["restaurant", "michelin-stern", "punkten", "gault-millau", "punkten", "feinschmecker", "ausgezeichnet", "varta-f\u00fchrer", "verlieh", "diamanten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["t\u00e4tig", "pressereferent", "bundestag", "anschlie\u00dfend", "pressesprecher", "hessischen", "ministerium", "umwelt", "energie", "amtszeit"], "right_context": ["nacheinander", "pressesprecher", "gr\u00fcnen", "fraktion", "hessischen", "landtag", "stellvertretender", "regierungssprecher", "hessischen", "landesregierung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["moralische", "gef\u00e4lle", "akteure", "zumeist", "stillschweigend", "verh\u00e4ltnis", "bewegungen", "staat", "unterstellt", "umgekehrt"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "gr\u00fcnen", "hessischen", "landtag", "seinerzeit", "nacht", "tabu", "verletzt", "sozialen", "bewegungen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["v", "sprecher", "ministeriums", "aufgabe", "erdmann", "sommer", "inne", "regierungswechsel", "herbst", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["vorbereitung", "anschlie\u00dfenden", "t\u00e4tigkeit", "gesandter", "vertreter", "botschafters", "deutschen", "nato-vertretung", "br\u00fcssel", "absolvierte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["innerhalb", "partei", "mehrst\u00fcndigen", "debatte", "stellte", "mehrheit", "bayerischen", "gr\u00fcnen", "kosovo-friedensplan", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["landesverband", "startete", "bayernweites", "mentoring-programm", "jungen", "frauen", "einstieg", "politik", "erleichtern", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["unabh\u00e4ngige", "historikerkommission", "ausw\u00e4rtiges", "amt", "juli", "damaligen", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen"], "right_context": ["eingesetzt", "geschichte", "ausw\u00e4rtigen", "amts", "ausw\u00e4rtigen", "dienstes", "nationalsozialismus", "bundesrepublik", "deutschland", "untersuchen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["frank", "schirrmacher", "herausgeber", "faz", "erschienenen", "buch", "diplomatenjagd", "setzte", "kritisch", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["eingesetzten", "unabh\u00e4ngigen", "historikerkommission", "ausw\u00e4rtiges", "amt", "auseinander", "historischen", "zeitschrift", "urteilt", "hans-j\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["holocaust-studien", "leitet", "wissenschaftlichen", "beirat", "united", "states", "holocaust", "memorial", "museum", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["berief", "hayes", "unabh\u00e4ngige", "historikerkommission", "ausw\u00e4rtiges", "amt", "geschichte", "amtes", "nationalsozialismus", "umgang"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["marcel", "reich-ranicki", "alfred", "biolek", "regine", "hildebrandt", "karl", "lagerfeld", "helmut", "schmidt"], "right_context": ["rudolf", "scharping", "johannes", "rau", "antje", "vollmer", "boris", "becker", "inge", "meysel"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["forderte", "september", "entwicklungsministerin", "heidemarie", "wieczorek-zeul", "spd", "sofortigen", "einsatz", "friedenstruppe", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gr\u00fcne", "erkl\u00e4rte", "tags", "indonesien", "m\u00fcsse", "massenterror", "handeln", "friedensmission", "zulassen", "michael"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["politischer", "referent", "deutschen", "botschaft", "aviv", "arbeitsstab", "menschenrechte", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["diente", "stellvertretender", "sprecher", "sprecher", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "michaelis", "botschafter", "singapur", "diente"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bundesminister", "besondere", "aufgaben", "chef", "bundeskanzleramtes", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "rita", "s\u00fcssmuth", "bundesgesundheitsministerin"], "right_context": ["umweltminister", "hessen", "gr\u00fcner", "minister", "deutschland", "s\u00fcssmuth", "fischer", "aktuellen", "interviews", "erneut"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["spannung", "erwartet", "tuschi", "befragte", "zeitzeugen", "mutter", "chodorkowskis", "ehemaligen", "deutschen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gr\u00fcne", "drehte", "animierte", "szenen", "chodorkowskis", "verhaftung", "illustrieren", "verwendete", "nachrichtenmaterial", "cnn"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bildung", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "landesebene", "ministerpr\u00e4sident", "spd-politiker", "holger", "b\u00f6rner", "umweltminister", "gr\u00fcne"], "right_context": ["gr\u00fcne", "landesminister", "geschichte", "bundesrepublik", "deutschland", "grundlage", "regierungsarbeit", "parteien", "ausgehandelte", "koalitionsvereinbarung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["erstmals", "zweitst\u00e4rkste", "kraft", "spd", "hessen", "gr\u00fcnen", "erstmals", "bundesweit", "landesregierung", "beteiligt"], "right_context": ["hessischen", "umweltminister", "landesminister", "gr\u00fcnen", "vereidigt", "folgenden", "kabinetten", "bildeten", "gr\u00fcnen", "spd"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["w.", "adorno", "max", "horkheimer", "kritischer", "theorie", "jurastudium", "schloss", "staatsexamen", "68er-bewegung"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "johnny", "klinke", "matthias", "beltz", "frankfurter", "stra\u00dfenk\u00e4mpferszene", "zugerechnet", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["joschka", "herr", "fischer", "deutsches", "filmportr\u00e4t", "zentrum", "steht", "ehemalige", "gr\u00fcne", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["regisseur", "pepe", "danquart", "verwebt", "umfangreichen", "monolog", "politikers", "interviews", "schilderungen", "deutschen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["franz", "josef", "strau\u00df", "w\u00fcrstchen", "helmut", "kohl", "lie\u00df", "fahrer", "br\u00f6tchen", "besorgen"], "right_context": ["kaufte", "asterix-hefte", "oktober", "bundesb\u00fcdchen", "geplanten", "world", "conference", "center", "bonn", "wccb"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["hofstetter", "st\u00e4ndiger", "vertreter", "gleichzeitig", "amtierender", "leiter", "generalkonsulats", "toronto", "hochschild", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["ausw\u00e4rtigen", "amt", "berlin", "leiter", "referats", "abteilung", "abr\u00fcstung", "r\u00fcstungskontrolle", "deutscher", "botschafter"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["personen", "rainer", "langhans", "fritz", "teufel", "m\u00f6glicherweise", "gelegentliche", "gast", "sp\u00e4tere", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["j\u00e4hrlichen", "frankfurter", "buchmesse", "1980er", "caf\u00e9", "vor\u00fcbergehendes", "hauptquartier", "rowohlt", "verlages", "buchmesse"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kinkel", "referent", "presse", "politik", "deutschen", "botschaft", "prag", "arbeitete", "redenschreiber", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["ministerb\u00fcro", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "berlin", "politischen", "abteilung", "pressereferat", "deutschen", "botschaft", "ankara"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["entlassen", "anspr\u00fcche", "kgfeg", "geltend", "kreis", "anspruchsberechtigten", "einbezogen", "lehnte", "damalige", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "wiedergutmachungsleistungen", "zivile", "deutsche", "zwangsarbeiter", "wind", "s\u00e4en", "form", "reparationsorkans", "ernten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["erfolglos", "mandat", "deutschen", "bundestag", "april", "r\u00fcckte", "partei", "praktizierte", "rotationsprinzip", "ausgeschiedenen"], "right_context": ["parlament", "suhr", "wahlperiode", "angeh\u00f6rte", "parallel", "pressesprecherfunktion", "anschlie\u00dfend", "arbeitete", "freier", "journalist"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["arbeitete", "schmid", "referentin", "b\u00fcro", "au\u00dfenminister", "klaus", "kinkel", "gleiche", "funktion", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["inne", "folgten", "verschiedene", "f\u00fchrungspositionen", "zentrale", "ausw\u00e4rtigen", "amts", "berlin", "leiterin", "politischen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["nrptt", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "kongress", "nahmen", "mitglieder", "pers\u00f6nlichkeiten", "l\u00e4ndern", "bernard", "kouchner"], "right_context": ["jeweils", "ehemalige", "au\u00dfenminister", "frankreich", "beziehungsweise", "deutschland", "giulio", "terzi", "di", "sant"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["mai", "bezeichnet", "aufruf", "wortlaut", "abgedruckt", "erstunterzeichnern", "geh\u00f6ren", "politiker", "jacques", "delors"], "right_context": ["helmut", "schmidt", "javier", "solana", "klaus", "t\u00f6pfer", "richard", "weizs\u00e4cker", "schriftsteller", "publizisten"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kulturjahr", "gemeinsames", "festival", "eu-l\u00e4nder", "schirmherrschaft", "kulturbeauftragten", "bundesregierung", "christina", "weiss", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["breier", "manfred", "eichel", "mitorganisator", "gewinnen", "kamen", "dialog-veranstaltungen", "autoren", "komponisten", "musiker"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "tulpe", "fu\u00dfballmannschaft", "vertreten", "bekanntesten", "ehemaligen", "spielern", "geh\u00f6ren", "helmut", "kohl"], "right_context": ["torlos", "oskar", "lafontaine", "rudolf", "scharping", "peter", "struck", "tore", "klaus", "t\u00f6pfer"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ortsgruppe", "stuttgart", "vorl\u00e4ufer", "kommunistischen", "arbeiterbunds", "deutschlands", "kabd", "ausgeschlossen", "sattelberger", "kontakte"], "right_context": ["unterhielt", "k-gruppe", "kleinb\u00fcrgerlicher", "autonomer", "galt", "parteiausschluss", "begann", "duale", "ausbildung", "daimler-benz"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["einwender", "ver\u00f6ffentlicht", "gesetz", "mehrere", "verfassungsklagen", "eingereicht", "verabschiedung", "bundesrat", "vertreter", "hessens"], "right_context": ["angek\u00fcndigt", "gesetz", "bundesverfassungsgericht", "stoppen", "juli", "stellte", "senat", "jutta", "limbach", "fest"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["t\u00e4tigkeiten", "lehrt", "dozent", "deutschen", "journalistenschule", "m\u00fcnchen", "hartung", "redakteur", "verantwortlich", "tv-portr\u00e4ts"], "right_context": ["ignatz", "bubis", "weiterhin", "autor", "zdf-reihen", "diktatoren", "wei\u00dfe", "h\u00f6lle", "himalaja", "produzent"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gef\u00f6rderten", "unternehmensstiftungen", "finanziell", "getragen", "mithilfe", "medienh\u00e4usern", "dennoch", "warf", "ehemalige", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["amtierenden", "nachfolger", "guido", "westerwelle", "vereinnahmung", "kampagne", "obwohl", "ausw\u00e4rtige", "amt", "l\u00e4ngerfristig"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["china", "b\u00fcro", "schutz", "interessen", "demokratischen", "volksrepublik", "korea", "eingerichtet", "damalige", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["oktober", "entscheidung", "aufnahme", "diplomatischer", "beziehungen", "nordkorea", "gleichzeitig", "angek\u00fcndigte", "ausweisung", "deutschen"]}, {"mention_text": ["joseph", "joschka", "fischer"], "left_context": ["quasi", "aufgeben", "zwingen", "engagiert", "traten", "deutschlands", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "vizekanzler"], "right_context": ["erscheinung", "ann\u00e4herung", "schr\u00f6der", "\u00f6sterreichischen", "pendant", "wolfgang", "sch\u00fcssel", "geschah", "intensiven", "vermittlungsbem\u00fchungen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["osze", "erkl\u00e4rung", "schuldzuweisung", "walkers", "verurteilte", "angeblich", "begangenen", "grausamkeiten", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["ra\u010dak", "wendepunkt", "lie\u00df", "milo\u0161evi\u0107", "januar", "namen", "eu", "brief", "\u00fcbergeben", "vorfall"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kosovo-albanischer", "serbisch-jugoslawischer", "seite", "eskalation", "weihnachten", "politischen", "f\u00fchrung", "deutschland", "namentlich", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["verteidigungsminister", "rudolf", "scharping", "fast", "ausschlie\u00dflich", "serbischen", "seite", "zugeschoben", "sogenannte", "massaker"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "hanke", "landesvorstand", "gr\u00fcnen", "hessen", "zeitweilig", "landesvorsitzender", "protest", "erfolgreiche", "kandidatur"], "right_context": ["landesliste", "deutschen", "bundestag", "trat", "sprecheramt", "vorbereitung", "durchf\u00fchrung", "aktionen", "friedensbewegung", "fulda"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["dobrindt", "mappus", "d\u00f6ring", "heil", "schumpeter", "rommel", "adolf", "sauerland", "thomas", "struth"], "right_context": ["hombach", "andr\u00e9", "heller", "dr.", "morell", "rudolf", "scharping", "peter", "gauweiler", "bernie"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["v\u00f6lkerrechtswidrigkeit", "einsatzes", "postuliert", "bef\u00fcrworter", "verwiesen", "humanit\u00e4re", "notlage", "damaligen", "deutschen", "minister"], "right_context": ["rudolf", "scharping", "behaupteten", "existenz", "jugoslawischen", "hufeisenplans", "ethnischen", "s\u00e4uberung", "kosovo", "albanischen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gehe", "eu", "anschluss", "europ\u00e4ischer", "leiter", "au\u00dfen-", "verteidigungspolitik", "kosovo", "annehmen", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bezeichnete", "ausschreitungen", "anlass", "lage", "balkan", "v\u00f6llig", "neu", "durchdenken"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["folge", "innenminister", "otto", "schily", "spd", "au\u00dfenminister", "joschka", "fischer", "unterst\u00fctzung", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "spiegel", "worten", "geh\u00f6re", "vorw\u00fcrfe", "soldaten", "erheben", "zitierte", "lobte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["wdr", "regisseur", "klaus", "trebes", "drehbuchautor", "80-min\u00fctigen", "films", "fliegende", "robert", "trebes"], "right_context": ["mitspielte", "musik", "frank", "wolff", "geschrieben", "stellte", "45-min\u00fctigen", "fernsehfilm", "hr", "titel"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["erdo\u011fan", "ansprechpartner", "akzeptieren", "akp", "zuvor", "entscheidend", "verholfen", "politische", "bew\u00e4hrungsprobe", "\u00fcberstehen"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "joost", "lagendijk", "anzeigen", "zeitungen", "gesetzt", "beschuldigungen", "fr\u00fcheren", "vorsitzenden"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["wechselte", "partei", "au\u00dfenpolitischer", "mitarbeiter", "deutschen", "bundestag", "anfangs", "mitarbeiter", "gerd", "poppe"], "right_context": ["fraktion", "mitglied", "verhandlungsgruppe", "b\u00fcndnis", "vorbereitung", "assoziationsvertrags", "gr\u00fcnen", "verfasste", "b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "europaprogramm"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["autor", "wochenzeitung", "internetplattform", "vice", "wirtschaftsmagazins", "brand", "eins", "welt", "sonntag", "begleitete"], "right_context": ["wahlkampf", "gemeinsam", "marcus", "johst", "gr\u00fcndete", "berlin", "weinblog", "captain", "cork", "anfang"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["studentenbewegung", "1960er", "buchverkaufsstelle", "verlags", "kritik", "gegr\u00fcndet", "november", "unterlindau", "karl-marx-buchhandlung", "er\u00f6ffnet"], "right_context": ["lektorin", "barbara", "brinkmann", "eher", "zuf\u00e4llig", "umfeld", "verlags", "kritik", "erw\u00e4hlt", "verkaufsstelle"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["erstmals", "offiziell", "debattiert", "deutschland", "initiatoren", "idee", "begr\u00fc\u00dfte", "us-amerikanische", "projekt", "sofort"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundesau\u00dfenminister", "greater-middle-east-entwurf", "grundlage", "andauernden", "barcelona-prozesses", "barcelona-initiative", "euro-mediterrane", "partnerschaft"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["\u00f6ffentlichen", "interesse", "verfolgt", "vorfeld", "bundesdelegiertenkonferenz", "verst\u00e4ndigten", "parteifl\u00fcgel", "junktim", "realpolitische", "fl\u00fcgel"], "right_context": ["mineral\u00f6lsteuererh\u00f6hung", "zustimmen", "linke", "fl\u00fcgel", "j\u00fcrgen", "trittin", "verl\u00e4ngerung", "sfor-mandates", "bundeswehr", "geconsfor"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["deutschen", "hausbesetzerbewegung", "markierte", "geh\u00f6rten", "u.", "a.", "daniel", "cohn-bendit", "europa-abgeordneter", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["f\u00fchrenden", "politiker", "gr\u00fcnen", "hessischen", "umweltminister", "bundesau\u00dfenminister", "aufstieg", "links", "orientierten", "bewegung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["markiert", "regie", "erschienen", "zahlreiche", "h\u00f6rb\u00fccher", "v\u00e4ter", "sprechen", "janosch", "til", "schweiger"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "vogel", "g\u00fcnther", "jauch", "h\u00f6rspiele", "u.", "a.", "oh", "sch\u00f6n", "panama"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["betreffenden", "kommissionen", "bzw.", "einzelforschern", "vorgelegten", "sachverst\u00e4ndigengutachten", "buchpublikationen", "erarbeitete", "damaligen", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["eingesetzte", "unabh\u00e4ngige", "historikerkommission", "ausw\u00e4rtiges", "amt", "studie", "geschichte", "ausw\u00e4rtigen", "amts", "ausw\u00e4rtigen"]}, {"mention_text": ["fischer"], "left_context": ["regierung", "helmut", "kohl", "verhindern", "trat", "\u00fcbte", "scharfe", "kritik", "sozialpolitik", "schr\u00f6der-"], "right_context": ["-regierungen", "engagiert", "netzwerk", "linken", "ruhrgebiet", "namens", "what", "\u2019s", "left", "arbeitet"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["diplomatenjagd", "buch", "historikers", "daniel", "koerfer", "titel", "amt", "vergangenheit", "publizierte", "abschlussbericht"], "right_context": ["eingesetzten", "historikerkommission", "debatte", "rolle", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "reich", "nachkriegszeit", "ausgel\u00f6st", "historiker"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gleichen", "regeln", "empirisch", "fundierte", "skandaltheorie", "abh\u00e4ngig", "art", "kommunikation", "betroffene", "beispiele"], "right_context": ["j\u00f6rg", "kachelmann", "thilo", "sarrazin", "zeigen", "gegenwirken", "inner-publizistischer", "konflikt", "entlasten", "frankfurter"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["b\u00fcrgerinitiativen", "veranstaltet", "colos-saal", "j\u00e4hrlich", "mehrere", "benefizkonzerte", "politveranstaltungen", "gast", "u.", "a."], "right_context": ["j\u00fcrgen", "trittin", "gregor", "gysi", "kerstin", "m\u00fcller", "daniel", "cohn-bendit", "rezzo", "schlauch"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["minu", "barati", "minu", "barati-fischer", "november", "west-berlin", "deutsche", "filmproduzentin", "drehbuchautorin", "ehefrau"], "right_context": ["minu", "barati", "besuchte", "k\u00f6nigin-luise-stiftung", "privatschule", "berlin-zehlendorf", "anschlie\u00dfend", "studierte", "deutschen", "film-"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["entkam", "knapp", "mykonos-attentat", "bekam", "minu", "barati", "tochter", "sommer", "begann", "beziehung"], "right_context": ["bundespresseball", "november", "traten", "erstmals", "gemeinsam", "\u00f6ffentlich", "juli", "berichtete", "boulevardzeitung", "b.z."]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["eingliederung", "profitorientiert", "fremdbestimmt", "empfundenen", "arbeitsprozess", "marsch", "institutionen", "vorg\u00e4ngergeneration", "rudi", "dutschke"], "right_context": ["plante", "beabsichtigte", "selber-machen", "m\u00f6gliche", "selbstbestimmung", "arbeit", "leben", "entwicklung", "alternativen", "gesellschaftlichen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["alexander", "gauland", "unrichtig", "sommer", "forderte", "opposition", "f\u00fchrung", "ernst", "welteke", "spd"], "right_context": ["gr\u00fcne", "hessischen", "landtag", "entlassung", "gaulands", "landesregierung", "wallmann", "abgelehnt", "witterte", "rufmordkampagne"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["herstellung", "sprachrohrs", "frankfurter", "revolution\u00e4ren", "kampfs", "cohn-bendit", "thomas", "schmid", "matthias", "beltz"], "right_context": ["u.", "a.", "intermezzo", "fr\u00e4nkischen", "landkommune", "\u00fcbersiedelte", "sellner", "frankfurt", "seither", "lebt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["alexis", "de", "tocqueville", "edmund", "burke", "zur\u00fcckgef\u00fchrt", "anspielungen", "vergangenheit", "winfried", "kretschmann"], "right_context": ["relativiert", "bestreite", "demokratie", "zerst\u00f6ren", "grenze", "nationalen", "geist", "behaupte", "tue", "somit"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bundeskanzleramtes", "gelegen", "treffpunkt", "jusos", "jungen", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordneten", "tranken", "tr\u00e4umten", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["otto", "schily", "rot-gr\u00fcnen", "regierungskoalition", "schr\u00f6ders", "thekenmannschaft", "z\u00e4hlten", "heide", "simonis", "antje"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["leiter", "referats", "r\u00fcstungsexportkontrolle", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "berlin", "anschluss", "pers\u00f6nlicher", "referent", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["ministerb\u00fcro", "pers\u00f6nlicher", "referent", "bundesau\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "fungierte", "pr\u00fcgel", "gesandter", "leiter"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["pers\u00f6nlicher", "referent", "bundesminister", "klaus", "kinkel", "ehe", "stellvertretender", "leiter", "ministerb\u00fcros", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["anschluss", "fungierte", "elbling", "leiter", "wirtschaftsdienstes", "botschaft", "spanien", "ehe", "ausw\u00e4rtige", "amt"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["h\u00f6heren", "dienstes", "daraufhin", "pers\u00f6nlicher", "referent", "bundesau\u00dfenminister", "klaus", "kinkel", "beziehungsweise", "nachfolger"], "right_context": ["fungierte", "goetze", "gesandter", "st\u00e4ndiger", "vertreter", "botschafters", "t\u00fcrkei", "leiter", "politischen", "abteilung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischers"], "left_context": ["regierenden", "premierminister", "mahathir", "mohamad", "staatsbesuch", "geladen", "folgte", "besuch", "damaligen", "au\u00dfenministers"], "right_context": ["ehemaligen", "premierminister", "abdullah", "ahmad", "badawi", "kuala", "lumpur", "besuch", "badawis", "gleichen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["ebenfalls", "zusammenhang", "fl\u00fcchtlingskrise", "bleibeperspektive", "land", "gesprochen", "bek\u00e4mpfung", "fluchtursachen", "betonten", "politiker"], "right_context": ["gerd", "m\u00fcller", "auslandsreisen", "bedeutung", "solidarit\u00e4t", "krisenzeiten", "bzw.", "unterst\u00fctzung", "beruflichen", "bildung"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["versuchten", "gemeinsames", "leben", "politischer", "arbeit", "verbinden", "gruppe", "f\u00fchlte", "frankfurter", "sponti-szene"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "verbunden", "kontakt", "nichtstudentischen", "b\u00fcrgerlichen", "bev\u00f6lkerung", "aufzubauen", "errichteten", "bewohner"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["les", "verts", "juniorpartner", "parti", "socialiste", "deutschland", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["belgien", "regierte", "koalition", "jeweils", "fl\u00e4mischen", "wallonischen", "liberalen", "sozialisten", "gr\u00fcnen", "lila-gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["gruhl", "neugegr\u00fcndete", "\u00f6dp", "achtungserfolg", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "ergebnis", "prozent", "blieb", "bundesvorsitzender"], "right_context": ["umweltminister", "hessen", "trat", "r\u00fccknahme", "genehmigung", "hanauer", "nuklearunternehmen", "nukem", "atomfabrik", "januar"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["bonn", "berlin", "leiter", "nahost-referates", "nahost-beauftragter", "range", "botschafters", "stammt", "drei-stufen-plan", "bundesau\u00dfenminister"], "right_context": ["entscheidenden", "impuls", "roadmap", "nahostkonflikt", "generalkonsul", "boston", "2004\u20132008", "vorwerk", "offizielle", "deutsche"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["g\u00fcnderrode", "ernst", "moritz", "arndt", "friedrich", "nietzsche", "hannes", "k\u00fcpper", "donald", "rumsfeld"], "right_context": ["musikalische", "leitung", "urauff\u00fchrung", "juni", "reithalle", "m\u00fcnchen", "oksana", "lyniv", "inszenierung", "stammte"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["mehrfach", "menschenrechtsorganisationen", "kirchen", "regierung", "abgeordnete", "gewandt", "unterst\u00fctzung", "osttimor", "erhalten", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["gr\u00fcne", "erkl\u00e4rte", "september", "indonesien", "m\u00fcsse", "massenterror", "handeln", "friedensmission", "zulassen", "michael"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["deutschland", "besuch", "pr\u00e4sident", "xanana", "gusm\u00e3o", "gast", "zuletzt", "premierminister", "februar", "besuchte"], "right_context": ["eu-au\u00dfenminister", "osttimor", "bundesrepublik", "unterh\u00e4lt", "osttimor", "botschaft", "deutsche", "botschaft", "jakarta", "indonesien"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["demonstranten", "polizei", "besch\u00fctzt", "einlass", "seidensticker", "halle", "blockiert", "verhaftungen", "polizeibeamte", "einsatz"], "right_context": ["bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "stellvertreter", "bundeskanzlers", "bundesrepublik", "deutschland", "rot-gr\u00fcnen", "bundesregierung", "zudem", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["deville", "rio", "reiser", "achim", "reichel", "kevin", "coyne", "joy", "rider", "nebenrolle"], "right_context": ["taxifahrer", "auftreten", "deutsche", "film-", "medienbewertung", "fbw", "zeichnete", "film", "pr\u00e4dikat", "wertvoll"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["f\u00fchlen", "deutschland", "beteiligte", "bundeskanzler", "schr\u00f6der", "kosovokrieg", "rede", "nato-einsatz", "kosovo", "argumentierte"], "right_context": ["koalitionspartner", "gr\u00fcnen", "lehren", "vergangenheit", "stehe", "grunds\u00e4tzen", "krieg", "auschwitz", "v\u00f6lkermord", "faschismus"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["erhielt", "mai", "entf\u00fchrung", "touristen", "deutschland", "gleichen", "reiste", "damalige", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["algerien", "abd", "al-aziz", "bouteflika", "beraten", "folgenden", "geiselgruppen", "bestehend", "\u00f6sterreichern", "salzburger"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["kosovo", "rede", "sogenannten", "kosovo-sonderparteitag", "au\u00dferordentlichen", "parteitag", "partei", "gr\u00fcnen", "mai", "bielefeld"], "right_context": ["bundesminister", "ausw\u00e4rtigen", "stellvertreter", "bundeskanzlers", "bundesrepublik", "deutschland", "rot-gr\u00fcnen", "bundesregierung", "pr\u00e4sident", "rats"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["nordrhein-westfalen", "befanden", "heimreise", "trekkingtour", "mustang", "deutschland", "zur\u00fcckkehren", "amtierende", "deutsche", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["sprach", "familienangeh\u00f6rigen", "beileid"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["vertrieb", "co-branding", "tilray", "rauchbare", "medizinische", "cannabisprodukte", "legalen", "m\u00e4rkten", "weltweit", "anfang"], "right_context": ["tilray", "gr\u00fcndungsmitglied", "internationalen", "beirates", "umsetzung", "offensiven", "weltweiten", "wachstumsstrategie", "helfen", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["zuletzt", "k\u00e4mpfte", "ehre", "seinerzeit", "unterstellten", "stabsfeldwebels", "peter", "idel", "damalige", "abgeordnete"], "right_context": ["bezichtigte", "oberstleutnant", "getarnt", "ermittlungsdetails", "preisgegeben", "t\u00e4tig", "zentrum", "verifikationsaufgaben", "bundeswehr", "geilenkirchen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["mitgliedern", "dan", "diner", "vorsitzender", "ngaire", "woods", "stellvertretende", "vorsitzende", "dietmar", "m\u00fcller-elmau"], "right_context": ["eldar", "shafir", "norbert", "frei", "stuart", "eizenstat", "rachel", "salamander", "peter", "harf"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["aussagen", "finden", "beispielsweise", "gr\u00fcndungsmitgliedern", "spitzenpolitikern", "partei", "petra", "kelly", "peter", "willers"], "right_context": ["gespr\u00e4ch", "spiegel", "formulierte", "sch\u00f6ner", "unkrautgarten", "lebendig", "chaotisch", "verh\u00e4ltnis", "gepflegten", "golfrasen"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["autor", "werke", "dirk", "p\u00f6ppmann", "karl-joseph", "hummel", "bericht", "kommission", "damalige", "au\u00dfenminister"], "right_context": ["einsetzte", "insgesamt", "nennt", "schley", "prim\u00e4r-", "sekund\u00e4rquellen", "literaturangaben", "quellen", "presse", "rundfunk"]}, {"mention_text": ["joschka", "fischer"], "left_context": ["song", "contest", "chialo", "deutschen", "jury", "1990er", "chialo", "mitglied", "gr\u00fcnen", "aussage"], "right_context": ["bewundert", "streit", "bundeswehreins\u00e4tze", "balkan", "trat", "partei", "innerparteiliche", "ablehnung", "auslandseins\u00e4tzen", "teilte"]}]}