{"entity_id": "Q57364", "description_tokens": ["karl", "ernst", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "d\u0259", "m\u025b\u02c8zj\u025b\u0281", "januar", "bonn", "deutscher", "politiker", "christlich", "demokratische", "union", "deutschlands", "cdu", "staatssekret\u00e4r", "kultusministerium", "mecklenburg-vorpommern", "leiter", "staatskanzlei", "berndt", "seite", "anschluss", "chef", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "finanzen", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "justiz", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "innern", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "chef", "bundeskanzleramtes", "oktober", "m\u00e4rz", "de", "maizi\u00e8re", "bundesminister", "innern", "kabinett", "merkel", "ii.", "anschlie\u00dfend", "m\u00e4rz", "r\u00fcckkehr", "innenministerium", "dezember", "bundesminister", "verteidigung", "dezember", "m\u00e4rz", "erneut", "bundesminister", "innern", "abitur", "aloisiuskolleg", "bonn", "leistete", "de", "maizi\u00e8re", "wehrdienst", "reserveoffizieranw\u00e4rter", "panzergrenadierbataillon", "koblenz", "f\u00e4hnrich", "reserve", "entlassen", "leutnant", "oberleutnant", "reserve", "bef\u00f6rdert", "leistete", "mehrere", "wehr\u00fcbungen", "u.", "a.", "schule", "nachrichtenwesen", "bundeswehr", "snbw", "wehrdienst", "absolvierte", "studium", "rechtswissenschaft", "m\u00fcnster", "freiburg", "breisgau", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "studienzeit", "engagierte", "ring", "christlich-demokratischer", "studenten", "m\u00fcnster", "anschlie\u00dfend", "mitarbeiter", "regierenden", "b\u00fcrgermeisters", "berlin", "richard", "weizs\u00e4cker", "eberhard", "diepgen", "cdu", "helmut", "kollhosser", "otto", "sandrock", "westf\u00e4lischen", "wilhelms-universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "dissertation", "praxis", "informellen", "verfahren", "bundeskartellamt", "darstellung", "rechtliche", "w\u00fcrdigung", "verborgenen", "vorgehens", "dr.", "jur.", "promoviert", "de", "maizi\u00e8re", "leiter", "grundsatzreferates", "senatskanzlei", "landes", "berlin", "pressesprecher", "cdu-fraktion", "abgeordnetenhaus", "berlin", "absolvierte", "de", "maizi\u00e8re", "young", "leader", "program", "american", "council", "on", "germany", "partnerprojekt", "deutschen", "denkfabrik", "atlantik-br\u00fccke", "american", "council", "on", "germany", "arbeitete", "cousin", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "aufbau", "amtes", "ministerpr\u00e4sidenten", "deutschen", "demokratischen", "republik", "ddr", "geh\u00f6rte", "verhandlungsdelegation", "deutsch-deutschen", "einigungsvertrag", "mitglied", "pr\u00e4sidium", "deutschen", "evangelischen", "kirchentages", "oktober", "de", "maizi\u00e8re", "honorarprofessor", "staatsrecht", "juristischen", "fakult\u00e4t", "technischen", "universit\u00e4t", "dresden", "november", "vorsitzender", "deutschen", "telekom", "stiftung", "hugenottenfamilie", "de", "maizi\u00e8re", "n\u00e4he", "metz", "stammend", "floh", "jahrhundert", "brandenburg", "kurf\u00fcrst", "friedrich", "wilhelm", "zuflucht", "bot", "nachname", "leitet", "herkunftsort", "familie", "gemeinde", "maizi\u00e8res", "metz", "lothringen", "de", "maizi\u00e8re", "sohn", "k\u00fcnstlerin", "eva", "de", "maizi\u00e8re", "ehemaligen", "generalinspekteurs", "bundeswehr", "ulrich", "de", "maizi\u00e8re", "\u00e4lterer", "bruder", "andreas", "de", "maizi\u00e8re", "bankmanager", "hinaus", "cousin", "cdu-politikers", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "letzten", "ministerpr\u00e4sidenten", "ddr", "de", "maizi\u00e8re", "evangelisch", "lebt", "dresden", "martina", "de", "maizi\u00e8re", "verheiratet", "kinder", "de", "maizi\u00e8re", "sch\u00fcler", "mitglied", "cdu", "empfahl", "de", "maizi\u00e8re", "cousin", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "frei", "gew\u00e4hlten", "ministerpr\u00e4sidenten", "ddr", "volkskammerwahl", "angela", "merkel", "pressemitarbeiterin", "team", "aufzunehmen", "ebenfalls", "berater", "aufgenommen", "de", "maizi\u00e8re", "berufung", "chef", "bundeskanzleramtes", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtages", "wahlkreis", "bautzen", "i", "stimmen", "direkt", "gew\u00e4hlter", "landtagsabgeordneter", "de", "maizi\u00e8re", "trat", "platz", "landesliste", "sachsen", "bundestagswahl", "bewarb", "direktmandat", "bundestagswahlkreis", "mei\u00dfen", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "stimmenanteil", "ausbauen", "bundestagswahl", "gewann", "direktmandat", "knapp", "erststimmen", "deutschen", "bundestag", "de", "maizi\u00e8re", "ordentliches", "mitglied", "finanzausschusses", "februar", "nachfolger", "uwe", "feiler", "gremium", "23c", "absatz", "zollfahndungsdienstgesetz", "gew\u00e4hlt", "feiler", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "mai", "bundestag", "antreten", "november", "de", "maizi\u00e8re", "staatssekret\u00e4r", "kultusministerium", "landes", "mecklenburg-vorpommern", "ernannt", "anschlie\u00dfend", "dezember", "chef", "staatskanzlei", "landes", "mecklenburg-vorpommern", "ministerpr\u00e4sident", "berndt", "seite", "cdu", "landtagswahl", "regierung", "ausgeschieden", "de", "maizi\u00e8re", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "oktober", "\u00fcbernahm", "leitung", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "ministerpr\u00e4sident", "kurt", "biedenkopf", "gef\u00fchrten", "s\u00e4chsischen", "staatsregierung", "januar", "entlassung", "georg", "milbradt", "s\u00e4chsischen", "staatsminister", "finanzen", "ernannt", "milbradt", "nachfolger", "kurt", "biedenkopf", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "de", "maizi\u00e8re", "mai", "leitung", "s\u00e4chsischen", "staatsministeriums", "justiz", "landtagswahl", "november", "s\u00e4chsischen", "staatsminister", "innern", "ernannt", "position", "akten", "vorgelegt", "referat", "organisierte", "kriminalit\u00e4t", "ok", "s\u00e4chsischen", "verfassungsschutz", "komplex", "mutma\u00dflicher", "verstrickungen", "justizvertretern", "lokalpolitikern", "kriminelle", "netzwerke", "sogenannter", "sachsensumpf", "gesammelt", "gepr\u00fcft", "gef\u00e4hrdung", "freiheitlich-demokratischen", "grundordnung", "gegeben", "wies", "referat", "beobachtung", "fortzusetzen", "parlamentarische", "kontrollkommission", "landtags", "staatsanwaltschaft", "informierte", "angab", "erkenntnisdichte", "gering", "erachtete", "bundestagswahl", "de", "maizi\u00e8re", "november", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "chef", "bundeskanzleramtes", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "kabinett", "merkel", "i", "funktion", "de", "maizi\u00e8re", "beauftragte", "bundesregierung", "nachrichtendienste", "juni", "geriet", "verhalten", "de", "maizi\u00e8res", "zusammenhang", "sachsensumpf\u201c-aff\u00e4re", "kritik", "rechtsanwalt", "dresden", "erstattete", "strafanzeige", "strafvereitelung", "amt", "vertreter", "fraktionen", "fdp", "linken", "forderten", "de", "maizi\u00e8re", "funktion", "geheimdienstekoordinator", "ruhen", "lassen", "de", "maizi\u00e8re", "direkt", "wahlkreis", "mei\u00dfen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "bundesminister", "innern", "kabinett", "merkel", "ii.", "mai", "vertrat", "de", "maizi\u00e8re", "br\u00fcssel", "erkrankten", "bundesfinanzminister", "sch\u00e4uble", "beratungen", "rat", "wirtschaft", "finanzen", "euro-krise", "verhandlungen", "europ\u00e4ischen", "stabilisierungsmechanismus", "m\u00e4rz", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "amtsnachfolger", "zur\u00fcckgetretenen", "karl-theodor", "guttenberg", "bundesverteidigungsminister", "ernannt", "mai", "verk\u00fcndete", "pl\u00e4ne", "verkleinerung", "bundeswehr", "amtszeit", "vorg\u00e4nger", "karl-theodor", "guttenberg", "vorbereitete", "aufhebung", "wehrpflicht", "vollzogen", "aufgrund", "\u00e4u\u00dferung", "februar", "bundeswehrsoldaten", "gierten", "anerkennung", "vorgeworfen", "gen\u00fcgend", "soldaten", "stellen", "dezember", "kabinett", "merkel", "iii", "erneut", "bundesinnenminister", "ernannt", "deutsche", "medien", "berichten", "februar", "deutsche", "politiker", "entscheidungstr\u00e4ger", "wirtschaftsvertreter", "us-amerikanischen", "geheimdienst", "abgeh\u00f6rt", "de", "maizi\u00e8re", "nsa", "deutschland", "mitarbeiter", "stationiert", "amtierender", "gew\u00e4hlter", "pr\u00e4sident", "evangelischen", "kirchentags", "forderte", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "oktober", "debatten-qualit\u00e4t", "\u00f6ffentlichen", "diskussionsbeitr\u00e4ge", "kirchen", "traditionelle", "selbstverst\u00e4ndlichkeit", "mehrheit", "bev\u00f6lkerung", "argumenten", "kirche", "folge", "gegeben", "k\u00f6nne", "besondere", "qualit\u00e4t", "ersetzen", "ethisch-moralischen", "positionen", "werben", "august", "forderte", "de", "maizi\u00e8re", "strengere", "verhaltensregeln", "internet", "erkl\u00e4rte", "rheinischen", "post", "\u00e4u\u00dferungen", "stie\u00dfen", "parteien", "kritik", "\u00fcberfl\u00fcssig", "abgelehnt", "vorstufe", "zensurbeh\u00f6rde", "angesehen", "april", "erkl\u00e4rte", "de", "maizi\u00e8re", "digitalen", "welt", "d\u00fcrfe", "tabuzonen", "geben", "au\u00dfenstehender", "hineinwagen", "k\u00f6nne", "zusammenhang", "erl\u00e4uterte", "weiterhin", "staat", "m\u00fcsse", "analogen", "welt", "personalausweise", "ausstelle", "internet", "verl\u00e4ssliche", "identifizierung", "einzelnen", "nutzers", "garantieren", "allgemein", "warnte", "internet", "d\u00e4monisieren", "zumal", "gleichen", "gesetze", "reellen", "welt", "gelten", "rechtsfreier", "raum", "april", "verk\u00fcndete", "de", "maizi\u00e8re", "zusammenarbeit", "nachrichtendienste", "usa", "gro\u00dfbritanniens", "deutschlands", "unverzichtbar", "d\u00fcrfe", "besch\u00e4digt", "untersuchungsausschuss", "nsa-aff\u00e4re", "massenhafte", "\u00fcberwachung", "deutscher", "b\u00fcrger", "geheimdienste", "untersuchen", "mai", "best\u00e4tigte", "usa", "unseren", "wichtigsten", "sicherheitspartner", "bezeichnete", "edward", "snowden", "straft\u00e4ter", "usa", "auszuliefern", "gastbeitrag", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung", "stellte", "de", "maizi\u00e8re", "august", "bundesregierung", "geplante", "it-sicherheitsgesetz", "\u00f6ffentlichkeit", "k\u00fcndigte", "gesetz", "branchenweite", "sicherheitsstandards", "unternehmen", "bereichen", "energiewirtschaft", "informationstechnik", "logistik", "verkehr", "gesundheitssystem", "wasserversorgung", "lebensmittelwirtschaft", "bank-", "versicherungswirtschaft", "meldepflicht", "cyberattacken", "einzuf\u00fchren", "meldungen", "bundesamt", "sicherheit", "informationstechnik", "bsi", "erfolgen", "personell", "finanziell", "ausgestattet", "bundeskriminalamt", "bka", "verfassungsschutz", "erhalten", "geld", "personal", "de", "maizi\u00e8re", "vorgestellten", "gesetz", "handelte", "digitalen", "agenda", "bundesregierung", "kritik", "gesetz", "datensch\u00fctzern", "netzaktivisten", "regelungen", "aufzeichnung", "surfprotokolle", "ip-adressen", "nutzern", "abwehr", "hacker-angriffen", "unternehmen", "form", "vorratsdatenspeicherung", "erkannten", "innenministerium", "wies", "kritik", "verweis", "beschr\u00e4nkte", "speicherdauer", "vorhandene", "staatliche", "zugriffsm\u00f6glichkeiten", "november", "de", "maizi\u00e8re", "bundesinnenminister", "terrorwarnung", "deutschland", "heraus", "berief", "konkrete", "ermittlungsans\u00e4tze", "konkrete", "spuren", "betonte", "grund", "hysterie", "gebe", "sprach", "gleichzeitig", "vorsitzenden", "innenausschusses", "bundestag", "wolfgang", "bosbach", "situation", "gesetzesversch\u00e4rfungen", "instrumentalisieren", "anschlag", "charlie", "hebdo", "januar", "forderte", "de", "maizi\u00e8re", "hingegen", "bundesverfassungsgericht", "verfassungswidrig", "erkl\u00e4rte", "vorratsdatenspeicherung", "einzuf\u00fchren", "gr\u00fcnen", "wiesen", "anschlag", "frankreich", "trotz", "bestehender", "vorratsdatenspeicherung", "verhindert", "forderte", "de", "maizi\u00e8re", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "lage", "versetzt", "m\u00fcssten", "verschl\u00fcsselte", "kommunikation", "einsehen", "erfuhr", "breite", "ablehnung", "massive", "kritik", "vertretern", "parteien", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wirtschaftsverb\u00e4nden", "bundesverband", "it-mittelstand", "branchenverband", "bitkom", "computer-", "datenschutzverb\u00e4nden", "chaos", "computer", "club", "vereinigung", "fiff", "beschrieb", "\u00fcberlegungen", "digitales", "harakiri", "basis", "modernen", "informationsgesellschaft", "grundfesten", "zerst\u00f6ren", "maizi\u00e8re", "plant", "dschihadisten", "doppelter", "staatsb\u00fcrgerschaft", "deutschen", "pass", "entziehen", "zahl", "frage", "kommenden", "k\u00e4mpfern", "relativ", "gering", "sicherheit", "erh\u00f6hen", "april", "bundesnachrichtendienst", "bnd", "nsa", "mehrere", "geholfen", "sowohl", "eu-kommission", "franz\u00f6sische", "regierung", "auszuspionieren", "verdacht", "wirtschaftsspionage", "konzern", "eads", "ge\u00e4u\u00dfert", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "geheimdienstaufsicht", "zust\u00e4ndig", "medienberichten", "spionage", "gewusst", "mehreren", "antworten", "parlamentarische", "anfragen", "bundesregierung", "erkl\u00e4rt", "gebe", "erkenntnisse", "angeblicher", "wirtschaftsspionage", "nsa", "de", "maizi\u00e8re", "vorwurf", "erhoben", "bewusst", "deutschen", "bundestag", "belogen", "zusammenhang", "forderten", "verschiedene", "medien", "politiker", "r\u00fccktritt", "amt", "bundesinnenministers", "abzug", "afghanistan", "bestehen", "de", "maizi\u00e8re", "tabus", "auslandseins\u00e4tze", "stattdessen", "de", "maizi\u00e8re", "meinung", "unmittelbaren", "nationalen", "sicherheitsinteressen", "blick", "ber\u00fchrt", "k\u00f6nne", "bundeswehr", "zukunft", "ausland", "eingesetzt", "sprach", "de", "maizi\u00e8re", "august", "ankauf", "einsatz", "bewaffneter", "drohnen", "entschied", "de", "maizi\u00e8re", "damaliger", "verteidigungsminister", "ersatzteile", "gekauft", "notwendig", "industrie", "ausreichend", "vorrat", "gehalten", "f\u00fchrte", "bekanntwerden", "gravierenden", "m\u00e4ngeln", "einsatzbereitschaft", "flugzeugen", "hubschraubern", "ger\u00e4t", "september", "verteidigungsminister", "de", "maizi\u00e8re", "monaten", "existenz", "mad-akte", "wusste", "wissen", "untersuchungsausschuss", "weitergegeben", "mai", "beendete", "de", "maizi\u00e8re", "euro-hawk-programm", "bundeswehr", "euro", "hawk", "handelte", "variante", "drohne", "global", "hawk", "sensorik", "europ\u00e4ischen", "r\u00fcstungskonzern", "eads", "stammte", "euro", "hawk", "kompletten", "sigint-aufgaben", "\u00fcbernehmen", "euro-hawk-programm", "de", "maizi\u00e8re", "eingestellt", "aufkl\u00e4rungsdrohne", "zivilen", "luftverkehr", "zertifiziertes", "automatisches", "antikollisionssystem", "verf\u00fcgte", "flugsicherheitsbeh\u00f6rde", "eu", "drohne", "flug", "unbewohntem", "gebiet", "zertifizieren", "rechtlich", "milit\u00e4rische", "zulassung", "nachtr\u00e4gliche", "einbau", "antikollisionssystems", "sch\u00e4tzungen", "luftwaffe", "zus\u00e4tzlich", "millionen", "euro", "gekostet", "entwickelten", "aufkl\u00e4rungssensoren", "flugzeugtyp", "drohne", "eingebaut", "stand", "september", "umgesetzt", "juni", "de", "maizi\u00e8re", "verteidigungsausschuss", "deutschen", "bundestages", "einstellung", "programms", "befragt", "wobei", "erkl\u00e4rte", "erstmals", "abstrakt", "zulassungsprobleme", "mai", "umfang", "probleme", "informiert", "hierbei", "stellte", "dar", "entscheidungsfindungen", "staatssekret\u00e4rsebene", "stattgefunden", "ordnung", "staatssekret\u00e4re", "st\u00e9phane", "beemelmans", "r\u00fcdiger", "wolf", "generalinspekteur", "bundeswehr", "volker", "wieker", "luftwaffeninspekteur", "aarne", "kreuzinger-janik", "f\u00fchrungskr\u00e4fte", "ministerium", "februar", "informiert", "mehrkosten", "zulassung", "luftverkehr", "mittlerweile", "millionen", "euro", "gesch\u00e4tzt", "drohnenprojekt", "global", "hawk", "nato", "alliance", "ground", "surveillance", "ags", "gefechtsfeldaufkl\u00e4rung", "-\u00fcberwachung", "deutschland", "millionen", "euro", "beteiligen", "hielt", "de", "maizi\u00e8re", "juni", "fest", "obwohl", "gleichen", "zulassungsprobleme", "luftverkehr", "bestehen", "euro", "hawk", "juni", "k\u00fcndigten", "spd", "gr\u00fcne", "linkspartei", "beantragung", "untersuchungsausschusses", "deutschen", "bundestag", "kl\u00e4rung", "vorw\u00fcrfe", "de", "maizi\u00e8re", "juni", "euro-hawk-untersuchungsausschuss", "arbeit", "beendete", "august", "zusammenhang", "fl\u00fcchtlingskrise", "frank-j\u00fcrgen", "weise", "neu", "ernannte", "leiter", "bundesamtes", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "bamf", "september", "sch\u00e4tzungsweise", "fl\u00fcchtlinge", "deutschland", "registriert", "identit\u00e4t", "deutschen", "beh\u00f6rden", "somit", "unbearbeiteter", "antr\u00e4ge", "bamf", "unterbeh\u00f6rde", "ministeriums", "anh\u00e4ngig", "eu-parlamentspr\u00e4sident", "martin", "schulz", "politiker", "parteien", "spd", "gr\u00fcnen", "warfen", "anlass", "beschl\u00fcsse", "bundesregierung", "umzusetzen", "medien", "kritisierten", "zusammenhang", "personalmangel", "unzureichende", "it-systeme", "bamf", "de", "maizi\u00e8re", "kritisierte", "januar", "praxis", "kirchenasyls", "verfassung", "zust\u00e4ndiger", "minister", "lehnte", "treffen", "katholischen", "bisch\u00f6fen", "kirchenasyl", "prinzipiell", "fundamental", "k\u00f6nne", "religi\u00f6sen", "vorschriften", "gesetz", "hinwegsetzen", "christ", "verst\u00e4ndnis", "kirchen", "gr\u00fcnden", "erbarmens", "einzelf\u00e4llen", "fl\u00fcchtlinge", "aufnehmen", "k\u00f6nne", "institution", "deutsche", "gesetz", "stellen", "minister", "zog", "vergleich", "islamischen", "scharia", "fall", "deutschen", "gesetzen", "stehen", "k\u00f6nne", "bischof", "hildesheim", "norbert", "trelle", "kirchenasyl", "zuvor", "treffen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu-politikern", "ultima", "ratio", "bezeichnet", "de", "maizi\u00e8res", "\u00e4u\u00dferung", "kirchlicher", "seite", "kritisiert", "kirchenpr\u00e4sident", "evangelischen", "kirche", "hessen", "nassau", "volker", "jung", "nannte", "de", "maizi\u00e8res", "\u00e4u\u00dferungen", "v\u00f6llig", "unangemessen", "s\u00e4chsische", "landesbischof", "jochen", "bohl", "kirchenasyl", "rechtliche", "menschliche", "kategorie", "ehrenvorsitzende", "\u00f6kumenischen", "bundesarbeitsgemeinschaft", "asyl", "kirche", "bag", "wolf-dieter", "just", "nannte", "de", "maizi\u00e8res", "vorwurf", "christlichen", "scharia", "v\u00f6llig", "kirchenasyl", "konkurriere", "weltlichem", "verschaffe", "geltung", "k\u00f6lner", "weihbischof", "ansgar", "puff", "minister", "klug", "wissen", "vergleich", "hinkt", "integrationsbeauftragte", "bundesregierung", "aydan", "\u00f6zoguz", "ruhr", "nachrichten", "pauschale", "kritik", "kirchenasyl", "l\u00f6st", "sicher", "probleme", "cdu-bundestagsabgeordnete", "hubert", "h\u00fcppe", "\u00e4u\u00dferte", "bild-interview", "scharia-recht", "gegenteil", "barmherzigkeit", "kirchenasyl", "zugrunde", "liegt", "migrationskommission", "deutschen", "bischofskonferenz", "legte", "august", "handreichung", "aktuellen", "fragen", "kirchenasyls", "vorsitzender", "norbert", "trelle", "\u00e4u\u00dferte", "kirchenasyl", "k\u00f6nne", "ultima", "ratio", "verhinderung", "drohender", "menschenrechtsverletzungen", "beanspruche", "sonderrecht", "staat", "terroranschl\u00e4gen", "november", "paris", "geriet", "de", "maizi\u00e8re", "zunehmend", "\u00f6ffentliche", "kritik", "november", "angesetzte", "fu\u00dfball-l\u00e4nderspiel", "deutschland\u2013niederlande", "hannover", "bombendrohung", "abgesagt", "frage", "konkreten", "informationen", "interview", "teile", "antwort", "bev\u00f6lkerung", "beunruhigen", "konkretisieren", "gleichzeitig", "unklar", "tats\u00e4chlich", "derart", "konkrete", "bedrohung", "vorlag", "nachhinein", "informationen", "de", "maizi\u00e8re", "vorliegen", "funktion", "bundesminister", "innern", "verteidigte", "februar", "nachbar-wahlkreis", "erfolgten", "bev\u00f6lkerung", "scharf", "kritisierten", "gewaltsamen", "handlungen", "bundespolizeibeamten", "fl\u00fcchtlingskind", "ausschreitungen", "fl\u00fcchtlinge", "clausnitz", "kommentierte", "geschehnisse", "polizei", "gehandelt", "k\u00f6nne", "kritik", "polizeieinsatz", "erkennen", "beurteilung", "m\u00f6glichen", "rechtlichen", "schritten", "u.", "a.", "bundespolizeibeamten", "fl\u00fcchtlinge", "vermochte", "ferne", "vorzunehmen", "de", "maizi\u00e8re", "geriet", "ausscheiden", "bundesregierung", "oktober", "erneut", "fokus", "medien", "auftritt", "lesung", "g\u00f6ttingen", "linksgerichtete", "demonstranten", "verhindert", "protest", "angeh\u00f6rige", "fridays", "for", "future\u201c-bewegung", "beteiligt", "veranlasste", "de", "maizi\u00e8re", "erkl\u00e4rung", "ausrichtung", "bewegung", "fordern", "zeitgleich", "universit\u00e4t", "hamburg", "st\u00f6rungen", "linker", "aktivisten", "vorlesungen", "mitgr\u00fcnders", "alternative", "deutschland", "bernd", "lucke", "wodurch", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "veranlasst", "ehemaligen", "politiker", "stellen", "schweigen", "bringen", "weltbild", "irritieren", "akzeptabel"], "link_data": [{"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["r\u00fcckzug", "parteivorsitz", "spd", "vertrauens-", "schl\u00fcsselstellung", "leiter", "bundeskanzleramtes", "berief", "angela", "merkel"], "right_context": ["cousin", "letzten", "ddr-ministerpr\u00e4sidenten", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "beginn", "amtsperiode", "traten", "merkel"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["internationalen", "presse", "kritik", "brachte", "abgeordnete", "knesset", "bundestages", "fordern", "schreiben", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bet\u00e4tigungsverbot", "organisation", "deutschland", "erlassen", "auseinandersetzungen", "raumanmietungen", "unterst\u00fctzungsveranstaltungen", "haus", "deutschland", "f\u00fchren"]}, {"mention_text": ["de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["nutzung", "\u00fcbergeben", "erschlie\u00dfung", "stadt", "findet", "zuge", "bundesweiten", "aufstockung", "bundespolizei", "innenminister"], "right_context": ["gel\u00e4nde", "innerhalb", "jahres", "bundespolizeischule", "errichtet", "september", "aus-", "fortbildungszentrum", "offiziell", "er\u00f6ffnet"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["invasion", "afghanistan", "gef\u00fchrt", "anlass", "geburtstages", "henry", "kissinger", "gaben", "deutsche", "verteidigungsminister"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "westerwelle", "kissingers", "ehren", "stiftungsprofessur", "rheinischen-friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "gr\u00fcnden", "professur", "angelegt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["seite", "laufe", "strafgesetzen", "zuwider", "richte", "verfassungsm\u00e4\u00dfige", "ordnung", "selben", "erkl\u00e4rte", "innenminister"], "right_context": ["sperrung", "beziehungsweise", "vereinsverbot", "verein", "richte", "indymedia", "server", "website", "betrieben", "stand"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["doktorarbeit", "m\u00e4rz", "guttenberg", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "entlassen", "amt", "bundesverteidigungsministers", "cdu-politiker"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "stellte", "csu", "legislaturperiode", "ehemaligen", "csu-landesgruppenchef", "hans-peter", "friedrich", "bundesinnenminister", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["innern", "hervorgegangen", "bmi", "gem\u00e4\u00df", "empfehlung", "organisationsausschusses", "ministerpr\u00e4sidentenkonferenz", "juli", "konstituiert", "bundesinnenminister"], "right_context": ["dezember", "beauftragt", "widmen", "forscher", "instituts", "zeitgeschichte", "ifz", "zentrums", "zeithistorische", "forschung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["wehr\u00fcbung", "bundeswehr", "geleistet", "rudolf", "scharping", "franz", "josef", "jung", "karl-theodor", "guttenberg"], "right_context": ["leisteten", "wehrdienst", "bundesministerinnen", "verteidigung", "ursula", "leyen", "annegret", "kramp-karrenbauer", "frauen", "wehrpflicht"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["killing", "gezielten", "t\u00f6tung", "hochrangigen", "terroristen", "diesbez\u00fcglich", "vertrat", "damalige", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["ankauf", "einsatz", "bewaffneter", "drohnen", "warb", "meinung", "deutschland", "niemals", "extralegalen", "t\u00f6tungen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["\u00fcbergeben", "verluste", "kommandos", "\u00fcblicherweise", "geheim", "gehalten", "mai", "unterrichtete", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["erstmals", "\u00f6ffentlichkeit", "ksk-soldat", "einsatz", "gefallen", "geschah", "einsatz", "norden", "afghanistans", "gefallene"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["modernste", "zentrum", "art", "er\u00f6ffnung", "vallourec", "research", "riesa", "rolling", "laboratory", "bundesinnenminister"], "right_context": ["s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich", "zugegen", "hauptstra\u00dfe", "zahlreiche", "gesch\u00e4fte", "caf\u00e9s", "gastst\u00e4tten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gefahr", "terroristischen", "anschl\u00e4gen", "m\u00e4rz", "forderte", "gabriel", "interview", "deutschlandfunk", "heiko", "maas"], "right_context": ["gemeinsam", "gesetzentwurf", "vorratsdatenspeicherung", "ausarbeiten", "maas", "zuvor", "einf\u00fchrung", "vorratsdatenspeicherung", "ausgesprochen", "leitlinien"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["reichswehr", "wehrmacht", "bundeswehr", "generalinspekteur", "bundeswehr", "sohn", "lothar", "de", "maizi\u00e8res", "cousin"], "right_context": ["november", "m\u00e4rz", "ebenfalls", "bundesminister", "t\u00f6chter", "henriette", "arbeitet", "journalistin", "reporterin", "zdf"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["laserperforation", "eingebracht", "reisedokument", "form", "januar", "bundesdruckerei", "hergestellt", "februar", "stellte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["reisepass", "arbeitstitel", "reisepass", "m\u00e4rz", "ausgegeben", "umfangreichen", "\u00e4nderung", "gestaltung", "geh\u00f6ren", "abkehr"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["vorgestellt", "januar", "absolvierte", "drohne", "testflug", "deutschland", "probleme", "mai", "beendete", "verteidigungsminister"], "right_context": ["euro-hawk-programm", "flugsicherheitsbeh\u00f6rde", "eu", "drohne", "flug", "unbewohntem", "gebiet", "zertifiziere", "drohne", "zivile"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["patriot-systeme", "luftverteidigungssystem", "medium", "extended", "air", "defense", "system", "meads", "ersetzen", "verteidigungsminister"], "right_context": ["oktober", "erkl\u00e4rte", "beschaffung", "luftverteidigungssystemes", "verzichten", "start", "beschaffung", "juni", "gegeben", "beschaffungsvertrag"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["folgende", "dienststellen", "soldaten", "zivile", "mitarbeiter", "geh\u00f6rten", "streitkr\u00e4ftebasis", "september", "damalige", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["rahmen", "neuausrichtung", "bundeswehr", "geplant", "anzahl", "aktiven", "soldaten", "streitkr\u00e4ftebasis", "maximal", "reduzieren"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["propaganda", "wirtschaft", "clever", "bat", "buch", "form", "vertrieb", "nehmen", "worauf", "innenministerium"], "right_context": ["cdu", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "bat", "vertrieb", "buches", "einzustellen", "deutsche", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["strafbar", "kontrolle", "fehlenden", "datenabgleichs", "mitgliedsstaaten", "eu", "faktisch", "september", "traf", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "gemeinsam", "bundeswahlleiter", "landeswahlleitern", "wiesbaden", "nationalstaatlich", "umsetzbare", "ma\u00dfnahmen", "beraten", "ziel"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "m\u00fcller", "amt", "bekleidet", "gro\u00dfenhain", "bundestagswahlkreises", "mei\u00dfen", "wahlkreis", "bundestagswahl", "gew\u00e4hlte"], "right_context": ["ehemalige", "deutsche", "bundesminister", "innern", "unterh\u00e4lt", "wahlkreisb\u00fcro", "gro\u00dfenhainer", "innenstadt", "de", "maizi\u00e8re"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["rahmen", "grunds\u00e4tzlichen", "genehmigung", "gezielte", "t\u00f6tungen", "weltweit", "angeordnet", "ehemalige", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["vertrat", "debatte", "beschaffung", "bewaffneten", "drohnen", "meinung", "deutschland", "niemals", "extralegalen", "t\u00f6tungen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["verfassungsgerichtshof", "klage", "gesetz", "entschied", "gesetz", "teilen", "verfassungswidrig", "april", "regte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "diskussion", "deutschen", "leitkultur", "schrieb", "gastbeitrag", "bild", "sonntag", "wolle", "thesen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["zulassung", "besa\u00df", "weiterhin", "steuergelder", "projekt", "verwendet", "testfl\u00fcge", "angeordnet", "damalige", "verteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "beschlossen", "drohnenprojekt", "stillzulegen", "absehbar", "zulassung", "deutschen", "luftraum", "bekommen", "deutschen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gerichtstetten", "hinzu", "gemeindegebietsreform", "eingemeindung", "dornberg", "r\u00fctschdorf", "vollmersdorf", "januar", "abgeschlossen", "verteidigungsminister"], "right_context": ["carl-schurz-kaserne", "geschlossen", "hardheim", "dienstposten", "bundeswehrstandort", "aufgegeben", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "fl\u00fcchtlinge", "kaserne"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["folgte", "friedbert", "pfl\u00fcger", "oppositionsf\u00fchrer", "berliner", "landespolitik", "gewechselt", "dezember", "thomas", "kossendey"], "right_context": ["ruhestand", "verabschiedet"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["erforderlich", "schockenhoff", "bef\u00fcrwortete", "beschaffung", "drohnen", "bundeswehr", "juni", "verteidigte", "rolle", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["skandal", "beschaffung", "drohnen", "bundeswehr", "mai", "gr\u00fcnen-abgeordnete", "volker", "beck", "genehmigten", "b\u00fcrgerrechtsdemonstration"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["wiederholte", "wolffsohn", "april", "thesen", "welt", "\u00f6ffentlichen", "diskussion", "f\u00fchrte", "worauf", "verteidigungsminister"], "right_context": ["replik", "ebenfalls", "welt", "antwortete", "artikel", "welt", "fordert", "m\u00e4rz", "wiedereinsetzung", "wehrpflicht"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["h\u00f6here", "erbschaftsteuer", "trat", "allgemein", "verbindlichen", "mindestlohn", "euro", "pro", "stunde", "sommer"], "right_context": ["mal", "jahrzehnten", "verteidigungsminister", "dgb", "einlud", "zusammenarbeit", "gewerkschaften", "bundeswehr", "betonte", "reihen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["geriet", "s\u00e4chsischen", "parlament", "rechtsextremen", "szene", "kritik", "rechtfertigungsdruck", "beschimpfte", "s\u00e4chsischen", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "verlaub", "arschloch", "behauptete", "deutschland", "druckerei", "bereit", "deutsche", "stimme", "drucken"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["erlangte", "f\u00fchrungspositionen", "z.", "b.", "karl-theodor", "guttenberg", "thomas", "oppermann", "jens", "spahn"], "right_context": ["michael", "kolz", "konferenzen", "expertengespr\u00e4chen", "bietet", "verein", "deutschen", "amerikanischen", "experten", "entscheidungstr\u00e4gern"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["platz", "aufwendig", "saniert", "hinterlassenschaften", "sowjetarmee", "geh\u00f6rte", "munition", "erdf\u00e4llen", "bunkern", "verteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "verk\u00fcndete", "oktober", "stationierungskonzept", "bundeswehr", "aufgabe", "truppen\u00fcbungsplatzes", "ohrdruf", "nutzung", "gel\u00e4ndes"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["britischen", "hardrockband", "deep", "purple", "stabsmusikkorps", "bundeswehr", "spielen", "lie\u00df", "verabschiedung", "nachfolger"], "right_context": ["januar", "spielte", "musikkorps", "titel", "live", "is", "life", "\u00f6sterreichischen", "rockband", "opus"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["soldaten", "bundeswehr", "hiermit", "verbundenen", "f\u00fcrsorgepflicht", "bundeswehr", "gerecht", "september", "damalige", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["rahmen", "neuausrichtung", "bundeswehr", "geplant", "anzahl", "aktiven", "soldaten", "zentralen", "sanit\u00e4tsdienst", "maximal"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gesetzlichen", "schutz", "stie\u00df", "erhitzte", "debatte", "gesetz", "sande", "verlief", "vorsitzender", "bundesinnenminister"], "right_context": ["eingerichteten", "werthebach-kommission", "evaluierung", "sicherheitsbeh\u00f6rden"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["prozent", "ostdeutschen", "freunde", "bekannten", "handschlag", "begr\u00fc\u00dfen", "westdeutschen", "prozent", "f\u00fchrte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "h\u00e4ndesch\u00fctteln", "begr\u00fc\u00dfung", "zehn-punkte-katalog", "deutschen", "leitkultur", "einwanderer", "anzupassen", "beginn", "covid-19-pandemie"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["inthronisation", "alten", "moral", "stephans", "buch", "betroffenheitskult", "zeigt", "meinung", "damaligen", "verteidigungsministers"], "right_context": ["sicherheitspolitik", "weder", "prinzip", "betroffenheit", "verdr\u00e4ngung", "extrem", "gestalten", "meint", "spiegel", "barbara"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["oktober", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "verliehenen", "martin-luther-medaille", "ausgezeichnet", "laudatio", "hielt", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["auszeichnung", "vorsitzenden", "rates", "ekd", "nikolaus", "schneider", "\u00fcberreicht", "oktober", "anl\u00e4sslich", "tages"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["infanterieregiments", "nr.", "ulrich", "eva", "de", "maizi\u00e8re", "t\u00f6chter", "s\u00f6hne", "j\u00fcngere", "sohn"], "right_context": ["cdu", "bundesminister", "verteidigung", "anschluss", "m\u00e4rz", "bundesinnenminister", "\u00e4ltere", "sohn", "andreas", "de"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["truppen\u00fcbungsplatzkommandanturen", "streitkr\u00e4ftebasis", "betrieben", "standortkonzept", "kalten", "krieges", "sp\u00e4testens", "vorlage", "standortkonzeptes", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["grundlegend", "ver\u00e4ndert", "zahlreiche", "standorte", "n\u00e4he", "zugewiesenen", "verteidigungsr\u00e4ume", "truppenteile", "lagen", "einhergehend"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["dienst", "gestellt", "gegenzug", "beginnt", "ausbildung", "immobilen", "n\u00e4chstbereichschutzsystem", "mantis", "stellte", "verteidigungsminister"], "right_context": ["konzept", "neuausrichtung", "bundeswehr", "umfang", "heeres", "deutlich", "reduziert", "heer", "bleibt", "gr\u00f6\u00dfte"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["zitat", "joschka", "fischer", "bezeichnete", "apfel", "landtagssitzung", "mai", "damaligen", "s\u00e4chsischen", "innenminister"], "right_context": ["arschloch", "mai", "debatte", "zuwanderungsgesetz", "eklat", "apfel", "bezeichnete", "einwanderer", "arrogante", "wohlstandsneger"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["fachliche", "qualifikation", "erfordert", "anteil", "unteroffizieren", "offizieren", "fliegenden", "verb\u00e4nden", "gem\u00e4\u00df", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["verk\u00fcndeten", "neuausrichtung", "bundeswehr", "anzahl", "milit\u00e4rischen", "dienstposten", "d.", "h.", "soldaten", "aus-"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["staatsminister", "kultus", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen", "november", "landtagswahl", "nachr\u00fccker", "kanzleramtschef"], "right_context": ["erneut", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtages", "engagierte", "ehrenamtlich", "umwelt", "speziell", "landschafts-", "naturschutz"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["anteil", "erh\u00f6hung", "zahl", "fl\u00fcchtlinge", "weg", "deutschland", "machten", "mai", "teilte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "personal", "bundesamtes", "mitarbeiterinnen", "mitarbeitern", "zuk\u00fcnftig", "mitarbeitende", "aufstocken", "zunehmende", "zahl"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["erl\u00e4uterte", "k\u00f6rting", "deckte", "\u00e4nderungen", "polizeistrategie", "polizeipr\u00e4sident", "dieter", "glietsch", "vorgenommen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["november", "herausgegebenen", "terrorwarnung", "deutschland", "mahnte", "k\u00f6rting", "bev\u00f6lkerung", "meldung", "verd\u00e4chtiger", "personen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["handele", "verachtenswertes", "verbrechen", "usa", "betonten", "st\u00fcnden", "fest", "seite", "t\u00fcrkei", "bundesinnenminister"], "right_context": ["besuchte", "tatort", "istanbul", "traf", "zudem", "innenminister", "t\u00fcrkei", "efkan", "ala", "selbstmordattentat"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["daten", "auskunft", "namen", "wohnort", "vorherige", "dschihad-erfahrung", "etc.", "geben", "bundeskriminalamt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["vermutlich", "authentisch", "eingesch\u00e4tzt", "generalbundesanwalt", "peter", "frank", "erkl\u00e4rte", "papiere", "strafverfolgung", "is-heimkehrern"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["beschlossen", "einsatz", "befristet", "programm", "auslaufen", "stand", "juni", "juni", "forderte", "innenminister"], "right_context": ["bek\u00e4mpfung", "einbrechern", "wachpolizisten", "einzusetzen", "f\u00fchrte", "politikern", "spd", "linke", "gr\u00fcne", "ferner"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["nutzte", "deutsche", "kommando", "spezialkr\u00e4fte", "gegebene", "trainingsm\u00f6glichkeiten", "eins\u00e4tze", "w\u00fcstengebieten", "februar", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["ausbildung", "patriot-raketenabwehrsystem", "schleswig-holsteinische", "husum", "umziehen", "vorfeld", "taktische", "aus-", "weiterbildungszentrum", "flugabwehrraketen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["f\u00fchrungskr\u00e4ften", "union", "berlin", "fand", "mai", "nrw-wahl", "krisensitzung", "cdu-pr\u00e4sidiums", "-bundesvorstandes", "verteidigungsminister"], "right_context": ["kritisierte", "kabinettskollegen", "scharf", "unionsfraktionsvize", "michael", "meister", "worten", "zitiert", "problem", "glaubw\u00fcrdigkeit"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["atomkraft-gegner", "setzten", "castor-transporten", "atom-ausstieg", "nukleare", "abr\u00fcstung", "begannen", "innenminister", "otto", "schily"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "aufbau", "systems", "ansicht", "politischer", "gegner", "\u00fcberwachung", "inneren", "aufr\u00fcstung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["schlechten", "asylbedingungen", "dublin-f\u00e4lle", "kirchenasyl", "anfang", "kirchenasylf\u00e4lle", "dublin-f\u00e4lle", "deutsche", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["kritisierte", "januar", "praxis", "kirchenasyls", "verfassung", "zust\u00e4ndiger", "minister", "lehne", "kirchenasyl", "prinzipiell"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["vo\u00dfhoff", "bundesbeauftragte", "datenschutz", "informationsfreiheit", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "februar", "vo\u00dfhoff", "innenminister"], "right_context": ["amt", "eingef\u00fchrt", "zuvor", "wahl", "bundestages", "september", "koalition", "kabinett", "merkel", "iii"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["guttenberg", "m\u00e4rz", "plagiatsaff\u00e4re", "friedrich", "schutz", "amt", "verteidigungsministers", "zur\u00fcckgetreten", "bisherige", "innenminister"], "right_context": ["m\u00e4rz", "guttenbergs", "nachfolger", "friedrich", "neuer", "innenminister", "m\u00e4rz", "deutschen", "bundestag", "vereidigt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["terrorist", "frust", "loswerden", "fall", "anschlags", "regionalbahn", "w\u00fcrzburg", "z.", "b.", "innenminister"], "right_context": ["grenzgebiet", "amoklauf", "terror", "angesiedelt", "f\u00e4lschlich", "amok", "gesprochen", "obwohl", "terroristen", "politische"]}, {"mention_text": ["de", "maiziere"], "left_context": ["sanit\u00e4tsdienstes", "erstmals", "organisatorischen", "gr\u00fcnden", "offizierlehrg\u00e4nge", "gleichen", "verabschiedet", "rahmen", "verteidigungsminister", "guttenberg"], "right_context": ["veranlassten", "neuausrichtung", "bundeswehr", "offizierschule", "roth", "n\u00fcrnberg", "otto-lilienthal-kaserne", "verlegt", "standort", "f\u00fcrstenfeldbruck"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["oktober", "\u00fcbergebenen", "positionspapier", "folgende", "vorschl\u00e4ge", "standort", "betrafen", "oktober", "stellte", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "bundeskabinett", "stationierungskonzept", "erh\u00f6hung", "dienstposten", "stand", "oktober", "ehemals", "soldaten", "aufl\u00f6sung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["dosb", "entsandten", "mannschaften", "internationalen", "multi-sport-veranstaltungen", "hauptamtlichen", "mitarbeiter", "innen", "dosb-gesch\u00e4ftsstelle", "vorsitzender"], "right_context": ["mitglieder", "hansj\u00f6rg", "geiger", "biathlon-olympiasiegerin", "kati", "wilhelm", "gew\u00e4hlt", "ersatzmitglied", "hammerwurf-weltmeisterin", "betty"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundesjustizminister", "heiko", "maas", "spd", "setzte", "bund-l\u00e4nder-arbeitsgruppe", "jahresende", "l\u00f6sungen", "erarbeiten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "\u00e4u\u00dferte", "zunehmend", "ph\u00e4nomen", "ehen", "minderj\u00e4hrigen", "jungen", "m\u00e4dchen", "glauben", "justizminister"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "verteidigung", "arbeitete", "ministern", "franz", "josef", "jung", "karl-theodor", "guttenberg"], "right_context": ["schmidts", "amtszeit", "fallen", "streit", "rehabilitierung", "inspekteurs", "jagdflieger", "weltkrieg", "werner", "m\u00f6lders"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundesvorsitzende", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cem", "\u00f6zdemir", "yl", "deutsche", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["yl", "bundesminister", "arbeit", "soziales", "hubertus", "heil", "yl", "ehemalige", "deutsche", "botschafter"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["sowohl", "stabschef", "us-pr\u00e4sidenten", "george", "bush", "joshua", "bolten", "deutsches", "pendant", "kanzleramtschef"], "right_context": ["alumni", "young", "leader-programmes", "american", "council", "on", "germany", "deutsche", "staatsoberh\u00e4upter", "regierungschefs"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["geworben", "konkreten", "planungen", "ministeriums", "bundeswehrreform", "teilweise", "unzureichend", "kritisiert", "guttenbergs", "nachfolger"], "right_context": ["sprach", "unhaltbaren", "zust\u00e4nden", "ministerium", "kritisierte", "\u00fcberkommene", "strukturen", "unzul\u00e4ngliche", "planungsarbeiten", "medien"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["schaffen", "bundesbeh\u00f6rden", "it-dienstleistungen", "erbringen", "mai", "beschloss", "bundesregierung", "antrag", "damaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["konzept", "neuaufstellung", "it", "bundes", "rahmen", "schritts", "januar", "it-dienstleistungszentren", "bundesministeriums", "finanzen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["legte", "buttolo", "landtagsmandat", "nieder", "januar", "aufgabengebiet", "landesentwicklung", "erweitert", "november", "nachfolger"], "right_context": ["s\u00e4chsischer", "innenminister", "ernannt", "geh\u00f6rte", "kabinett", "milbradt", "ii", "kabinett", "tillich", "i"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["operationen", "juli", "truppendienstlich", "ausbildungszentrum", "spezielle", "operationen", "\u00fcberstellt", "oktober", "stellte", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "bundeskabinett", "stationierungskonzept", "fernsp\u00e4hlehrkompanie", "aufgel\u00f6st", "kompanie", "jahresende", "aufgel\u00f6st", "verbliebenen", "teile"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundesregierung", "schloss", "hinaus", "veranstaltungen", "kabinettsklausuren", "konferenzen", "genutzt", "\u00fcbergabe", "damaligen", "kanzleramtschef"], "right_context": ["fand", "januar", "gast", "haus", "franz\u00f6sische", "staatspr\u00e4sident", "jacques", "chirac", "barocke", "terrassengarten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["propaganda", "wirtschaft", "clever", "bat", "buch", "form", "vertrieb", "nehmen", "worauf", "innenministerium"], "right_context": ["cdu", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "bat", "vertrieb", "buches", "einzustellen", "deutsche", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["standen", "spiegel-informationen", "bundestagsabgeordneten", "linken", "beobachtung", "verfassungsschutzes", "m\u00e4rz", "teilte", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["fraktionsvorsitzenden", "gregor", "gysi", "bundestagsabgeordnete", "linken", "verfassungsschutz", "beobachtet", "bundestagsabgeordnete", "k\u00fcnftig", "generell"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["harald", "ringstorffs", "angeh\u00f6rt", "spd", "beitrat", "chef", "staatskanzlei", "bisherige", "staatssekret\u00e4r", "kultusministerium"], "right_context": ["bisherigen", "minister", "herbert", "helmrich", "frieder", "jelen", "steffie", "schnoor", "verloren", "ressorts"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["terroristische", "organisation", "klassifiziert", "abgeordnete", "knesset", "bundestages", "fordern", "schreiben", "august", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bet\u00e4tigungsverbot", "organisation", "deutschland", "erlassen", "deutschland", "diplomatischer", "vermittler", "israel", "libanon", "fungiert"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["technik", "allgemeinbildung", "stiftung", "sitz", "bonn", "friedrich-ebert-allee", "71\u201377", "bonn", "vorsitzender", "stiftung"], "right_context": ["vorstandsmitglieder", "christian", "illek", "ulrike", "cress", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "stiftung", "ekkehard", "winter", "kuratorium"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["dmv", "nato-milit\u00e4rausschuss", "milit\u00e4rausschuss", "europ\u00e4ischen", "union", "eumc", "br\u00fcssel", "oktober", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["zapfenstreich", "ruhestand", "verabschiedet", "pensionierung", "kather", "oktober", "oktober", "pr\u00e4sident", "f\u00f6rderkreises", "deutsches"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["konferenz", "gr\u00fcndung", "koordinierungsrates", "muslime", "sch\u00e4ubles", "nachfolger", "amt", "bundesministers", "innern", "minister"], "right_context": ["hans-peter", "friedrich", "setzten", "deutsche", "islamkonferenz", "fort", "phase", "schwerpunkten", "wohlfahrt", "seelsorge"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gleichzeitig", "guttenberg", "r\u00fccktrittsersuchen", "generalinspekteurs", "wolfgang", "schneiderhan", "gleichen", "guttenbergs", "nachfolger", "minister"], "right_context": ["kehrte", "peter", "wichert", "februar", "bundesverteidigungsministerium", "beirat", "innere", "f\u00fchrung", "angeh\u00f6rt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["daten\u00fcbermittlungen", "globalen", "ausforschungssystem", "datenexzessen", "beteiligt", "explizit", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "innenminister"], "right_context": ["verantwortliche", "mutma\u00dfliche", "mitt\u00e4ter-", "gehilfenschaft", "bundesdeutscher", "geheimdienste", "erw\u00e4hnt", "involvierung", "bundesdeutscher", "geheimdienste"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["weser", "abgegeben", "frankenberg", "kompanien", "aufgestellt", "oktober", "verk\u00fcndete", "damalige", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["standort", "frankenberg", "eder", "erhalten", "bleibt", "rahmen", "neuausrichtung", "bundeswehr", "lediglich", "anzahl"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundeswehr", "bundesministerin", "verteidigung", "ursula", "leyen", "februar", "september", "damaligen", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["vorl\u00e4ufig", "erlassene", "zentrale", "dienstvorschrift", "a-550", "regelungsmanagement", "endg\u00fcltig", "kraft", "gesetzt", "ziel"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["zuge", "airbus-sanierung", "diehl", "\u00fcbernommen", "folge", "beschlossenen", "grundlegenden", "bundeswehrreform", "stellte", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "oktober", "bundeskabinett", "stationierungskonzept", "infolge", "standort", "laupheim", "dienstposten", "stand", "oktober"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundeswehr", "september", "funktion", "ingo", "patschke", "\u00fcbergeben", "zapfenstreich", "beisein", "bundesministers", "verteidigung"], "right_context": ["ruhestand", "verabschiedet"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["hugenotten", "z\u00e4hlen", "schriftsteller", "theodor", "fontane", "baumeister", "carl", "gontard", "fr\u00fchere", "bundesinnenminister"], "right_context": ["aufnahme", "hugenottischer", "fl\u00fcchtlinge", "friedrich", "wilhelm", "i.", "erinnert", "relief", "genfer", "reformationsdenkmal"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["ulrich", "de", "maizi\u00e8re", "mutter", "bildhauerin", "eva", "de", "maizi\u00e8re", "j\u00fcngerer", "bruder"], "right_context": ["regierungen", "angela", "merkel", "kanzleramtsminister", "bundesminister", "innern", "bundesminister", "verteidigung", "dezember", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["erkannt", "us-geheimdiensten", "gen\u00fcgend", "informationen", "vorlagen", "anschlagspl\u00e4ne", "vorfeld", "aufzudecken", "deutsche", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "sprach", "zusammenhang", "verwendung", "sofern", "gesundheitlich", "v\u00f6llig", "unbedenklich", "pers\u00f6nlichkeitsrechte", "vollumf\u00e4nglich"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["vorsitzender", "beirat", "stiftung", "bundespr\u00e4sident-theodor-heuss-haus", "gemeinsam", "andreas", "wirsching", "leitete", "forschungsprojekt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["eingesetzten", "kommission", "geschichte", "bundesministeriums", "innern", "ministeriums", "innern", "ddr", "hinblick", "m\u00f6gliche"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["theologen", "verschiedener", "konfessionen", "politikern", "ute", "canaris", "j\u00fcrgen", "ebach", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"], "right_context": ["reinhold", "robbe", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "henning", "scherf", "guntram", "schneider"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bibelarbeiten", "beteiligten", "mandatstr\u00e4ger", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "kanzleramtschef", "dr."], "right_context": ["horst", "k\u00f6hler", "deutsche", "bundespr\u00e4sident", "suvarna", "gandham", "peter", "kr\u00e4mer", "wirkten", "veranstaltung"]}, {"mention_text": ["thomas"], "left_context": ["pinkus", "freia", "eisner", "heiner", "m\u00fcller", "erica", "glaser-wallach", "richard", "weizs\u00e4cker", "ulrich"], "right_context": ["lothar", "de", "maizi\u00e8re", "stefan", "heym", "wolf", "jobst", "siedler", "sarah", "haffner"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundesgrenzschutz", "vorkam", "bundespolizei", "ersetzt", "bundesrat", "anrufung", "vermittlungsausschusses", "verzichtet", "fr\u00fchjahr", "bundesinnenminister"], "right_context": ["eingesetzte", "kommission", "evaluierung", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "bundes", "bundespolizei", "bundeskriminalamt", "bundeszollverwaltung", "leitung", "ehemaligen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["personalumfangs", "verbunden", "rahmen", "neuausrichtung", "bundeswehr", "verbundenen", "stationierungskonzept", "entschied", "damalige", "verteidigungsminister"], "right_context": ["oktober", "arsenalbetrieb", "kiel", "dezember", "schlie\u00dfen", "zeitpunkt", "stark", "verkleinert", "marinearsenal", "ausgegliedert"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["eingestuft", "ungef\u00e4hr", "gef\u00e4hrder", "zudem", "eindeutig", "ausbildung", "terrorcamp", "september", "teilte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["zahl", "deutschland", "lebenden", "gef\u00e4hrder", "personen", "zuvor", "de", "maizi\u00e8re", "sprach", "personen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["t\u00fcrkei", "berechtigt", "personen", "anschlie\u00dfend", "syrien", "irak", "gelangen", "personen", "aussage", "bundesinnenministers"], "right_context": ["ersatz-personalausweis", "ausgestellt", "ausreise", "bundesgebiet", "berechtigt", "m\u00f6glichkeit", "versagung", "entziehung", "personalausweises", "6a"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["kuratoriums", "christlich-islamischen", "gesellschaft", "fernsehsendung", "wort", "freitag", "referierte", "mohaghegi", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["teilnehmerin", "deutschen", "islamkonferenz", "berufen", "oktober", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundesverdienstkreuz", "verliehen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["veranstaltung", "kultursalon", "kuppel", "bundestag", "november", "moderierte", "veranstaltung", "deutscher", "sozialpreis", "bundesinnenminister"], "right_context": ["welt-chefredakteur", "ulf", "poschardt", "interviewte", "wdr", "produzierte", "luer", "feature", "neugier", "gen\u00fcgt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["objektschutzregimentes", "wittmund", "spezialisierte", "aktive", "infanteristische", "objektschutzstaffel", "aufgrund", "neuausrichtung", "bundeswehr", "verteidigungsminister"], "right_context": ["oktober", "gegeben", "standort", "kerpen", "geschlossen", "april", "objektschutzregiment", "neu", "strukturiert", "abc-schutz"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["samanns", "kommando", "aus-", "weiterbildungszentrum", "vorg\u00e4nger", "oberst", "uwe", "h\u00e4nel", "februar", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["gegeben", "ausbildung", "patriot-raketenabwehrsystem", "schleswig-holsteinische", "husum", "dortige", "ausbildungszentrum", "flugabwehrraketen", "flugabwehrraketengeschwader", "umziehen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["allied", "joint", "force", "command", "brunssum", "november", "langheld", "zapfenstreich", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["ruhestand", "verabschiedet", "dezember", "\u00fcbergab", "dienstgesch\u00e4fte", "nachfolger", "dienstposten", "hans-lothar", "domr\u00f6se", "langheld"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["kobelew", "afghanistan", "sch\u00fctzenpanzer", "typ", "marder", "kg", "schwere", "ied", "fuhr", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["hielt", "trauerrede", "traditionspflege", "erfolgt", "gegr\u00fcndeten", "traditionsverband", "lippische", "panzergrenadiere", "e.", "v."]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["mei\u00dfen", "wahlkreis", "direkt", "gew\u00e4hltes", "mitglied", "deutschen", "bundestags", "mdb", "erststimmen", "wahl"], "right_context": ["wiedergew\u00e4hlt", "susann", "r\u00fcthrich", "spd", "zog", "landesliste", "spd", "abgeordnete", "ebenfalls", "bundestag"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["kalten", "krieges", "j\u00fcngste", "vergangenheit", "l\u00fctzow-kaserne", "standort", "panzergrenadier-einheiten", "stationierungskonzept", "oktober", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "geh\u00f6rte", "l\u00fctzow-kaserne", "schwanewede", "denjenigen", "standorten", "geschlossen", "angepasste", "realisierungsplanung", "stationierungskonzept"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["verteidigungsminister", "schwarz-gelbe", "koalition", "kabinett", "merkel", "ii", "verteidigungsminister", "m\u00e4rz", "karl-theodor", "guttenberg"], "right_context": ["wolf", "dezember", "ursula", "leyen", "staatssekret\u00e4r", "entlassen", "zuvor", "amt", "verteidigungsministerin", "kabinett"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["finanzen", "januar", "beamteter", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "verteidigung", "berufen", "m\u00e4rz", "otremba", "verteidigungsminister"], "right_context": ["angaben", "gr\u00fcnden", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "walther", "otremba", "mitglied", "aufsichtsrates", "deutschen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gemeinde", "immendingen", "anwesenheit", "bundesverteidigungsministers", "franz", "josef", "jung", "zapfenstreich", "oktober", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["stationierungskonzept", "standort", "immendingen", "zuge", "neuausrichtung", "verkleinerung", "bundeswehr", "geschlossen", "gemeindeverwaltung", "immendingen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["moderne", "islamische", "religionsp\u00e4dagogik", "konservativen", "kreisen", "u\u00e7ar", "kritisiert", "b\u00fclent", "u\u00e7ar", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ordentliches", "mitglied", "deutschen", "islamkonferenz", "berufen", "experte", "arbeitsgruppe", "deutschlands", "selbstbild", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["ermittelt", "weitergabe", "geheimdokumenten", "vereitelt", "vorhaben", "billigung", "f\u00fchrung", "bundesinnenministeriums", "gefunden", "innenminister"], "right_context": ["pl\u00e4nen", "informiert", "informationen", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "zufolge", "akten", "landesverratsverfahrens", "hervor", "maa\u00dfen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["entscheidet", "bestand", "jury", "vorsitz", "alfons", "h\u00f6rmann", "pr\u00e4sident", "dosb", "personen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["hochrangige", "mitarbeiter", "stiftung", "deutsche", "sporthilfe", "anderer", "sportinstitutionen", "jeweils", "auszeichnungen", "aufeinander"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["kooperationen", "luftwaffe", "r\u00fcstungsindustrie", "manching", "m\u00fcnchen", "erding", "unterstellt", "oktober", "stellte", "verteidigungsminister"], "right_context": ["zuge", "amtsvorg\u00e4nger", "karl-theodor", "guttenberg", "eingeleiteten", "bundeswehrreform", "stationierungskonzept", "sieht", "sowohl", "aufl\u00f6sung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["michael", "kretschmer", "bettina", "kudla", "andreas", "l\u00e4mmel", "katharina", "landgraf", "yvonne", "magwas"], "right_context": ["maria", "michalk", "arnold", "vaatz", "marco", "wanderwitz", "marian", "wendt", "europ\u00e4ischen", "parlament"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["michael", "mollenhauer", "\u00fcbergab", "befehlshaber", "flotte", "vizeadmiral", "nielson", "m\u00e4rz", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["leiter", "arbeitsstabes", "strukturreform", "bundeswehr", "bundesministerium", "verteidigung", "ernannt", "juni", "nielson", "leitung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["abteilungsleiter", "abteilung", "strategie", "einsatz", "bundesministerium", "verteidigung", "m\u00e4rz", "generalleutnant", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["leiter", "abteilung", "strategie", "einsatz", "ernannt", "abteilung", "zuge", "neuausrichtung", "bundeswehr", "verbundenen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["abziehen", "sommer", "brief", "damaligen", "au\u00dfenministers", "guido", "westerwelle", "fdp", "damaligen", "verteidigungsministers"], "right_context": ["cdu", "vorsitzenden", "bundestagsfraktionen", "hie\u00df", "verl\u00e4ngerung", "parlamentsmandats", "angestrebt", "frankfurter", "rundschau", "sch\u00e4tze"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["luftfahrzeuginstandsetzungshalle", "deutschland", "roth", "tiger", "kampfhubschrauberregiment", "fritzlar", "stationiert", "mai", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["kampfhubschrauberregiment", "rahmen", "bundeswehrreform", "aufgel\u00f6st", "kampfhubschrauber", "tiger", "ausschlie\u00dflich", "heeresflugplatz", "fritzlar", "standort"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["zentrale", "bundesprogramm", "demokratie", "leben", "juli", "k\u00fcndigten", "bundesfamilienministerin", "manuela", "schwesig", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ausbau", "verstetigung", "programme", "november", "berlin", "gemeinsamer", "demokratiekongress", "bundesprogramme", "demokratie", "leben"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["weise", "beschneiden", "damalige", "bundesjustizministerin", "brigitte", "zypries", "spd", "damalige", "chef", "kanzleramts"], "right_context": ["cdu", "staatsminister", "bernd", "neumann", "cdu", "hans-joachim", "otto", "fdp", "vorsitzender", "bundestagsausschusses"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["avionik", "standort", "damaligen", "luftwaffeninstandhaltungsregimentes", "erding", "verlegt", "rahmen", "stationierungsentscheidung", "oktober", "verteidigungsminister"], "right_context": ["festgelegt", "systemzentrum", "avionik", "standort", "verbleibt", "neu", "aufgestellten", "waffensystemunterst\u00fctzungszentrum", "unterstellt", "rahmen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundesministerium", "innern", "april", "abteilungsleiterin", "migration", "integration", "fl\u00fcchtlinge", "europ\u00e4ische", "harmonisierung", "bundesinnenminister"], "right_context": ["erneut", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "november", "hauser", "s\u00e4chsische", "staatssekret\u00e4rin", "justiz", "amtsvorg\u00e4nger"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["unterst\u00fctzungsunterschriften", "sammeln", "partei", "wahlen", "kandidierte", "bundeswahlleiter", "gef\u00fchrt", "brief", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bezeichneten", "damaligen", "mitglieder", "bundesvorstands", "josef", "brunner", "peter", "fr\u00fchwald", "daniel", "schreiner"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["generalleutnant", "besetzt", "schlie", "stab", "november", "m\u00e4rz", "ministern", "karl-theodor", "guttenberg", "2009\u20132011"], "right_context": ["2011\u20132013", "gef\u00fchrt", "april", "\u00fcbernahm", "abteilung", "politik", "bmvg", "de", "maizi\u00e8re", "kurzzeitig"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["griebe", "benedict", "neuenfels", "thomas", "plenert", "bekanntesten", "protagonisten", "z\u00e4hlen", "daniel", "barenboim"], "right_context": ["kai", "diekmann", "gerd", "harry", "lybke", "werner", "sonne", "ricardo", "villalobos", "paul"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["plagiatsaff\u00e4re", "r\u00fccktritt", "bundesminister", "verteidigung", "m\u00e4rz", "erfolgte", "entlassung", "bisherige", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["verteidigungsminister", "ernannt", "hans-peter", "friedrich", "neuer", "bundesminister", "innern", "zusammenhang", "wahl", "fdp-vorsitzenden"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundesministerium", "verteidigung", "zugeordnete", "einrichtung", "folgende", "verb\u00e4nde", "aufgestellt", "oktober", "stellte", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "bundeskabinett", "stationierungskonzept", "fernsp\u00e4hlehrkompanie", "aufgel\u00f6st", "ausbildungseinrichtung", "fernsp\u00e4her", "anfang", "fernsp\u00e4hausbildungszentrum", "internationale"]}, {"mention_text": ["de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["zuwanderer", "fl\u00fcchtlinge", "polizei", "richte", "k\u00f6nne", "rechtsterrorismus", "sprechen", "ansatz", "unterbinden", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verwies", "ermittlungsverfahren", "staatsanwaltschaft", "bamberg", "mitglieder", "gruppe", "bildung", "terroristischen", "vereinigung", "durchsuchungen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["stabs", "panzerdivision", "bayern", "somit", "verlegung", "gro\u00dfteils", "soldaten", "stabes", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["cdu", "stellte", "oktober", "bundeskabinett", "stationierungskonzept", "bundeswehr-standort", "sigmaringen", "aufgegeben", "dienstposten", "organisationsma\u00dfnahmen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gebirgssanit\u00e4tsregiments", "allg\u00e4u", "gefeiert", "infolge", "beschlossenen", "neuausrichtung", "bundeswehr", "stellte", "damalige", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "oktober", "bundeskabinett", "stationierungskonzept", "standort", "kempten", "dienstposten", "stand", "oktober", "verkleinert"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["\u00f6sterreich", "ungarn", "griechenland", "deutsche", "justizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "abkommen", "stellte", "innenminister"], "right_context": ["kritisiert", "unzureichend", "empfundene", "datenschutz", "zugriff", "daten", "geringem", "indirektem", "mutma\u00dflichem", "terrorbezug"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["spezialkr\u00e4ften", "us-offizieren", "kooperierte", "anzunehmen", "deutschen", "soldaten", "task", "force", "angeh\u00f6rten", "verteidigungsminister"], "right_context": ["lie\u00df", "truppenbesuch", "afghanistan", "juni", "feldlager", "kundus", "insbesondere", "soldaten", "task", "force"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["f\u00e4llen", "kanzleramt", "hochrangige", "gespr\u00e4che", "us-geheimdienstlern", "vorbereitet", "vorbereitung", "usa-reise", "damaligen", "kanzleramtschefs"], "right_context": ["gegangen", "wahrscheinlich", "informiert", "eingeweiht", "jedenfalls", "heutige", "stand", "april", "bnd-vize", "guido"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["institute", "symposien", "aufstandsbew\u00e4ltigung", "stabilisierungsoperationen", "washington", "d.c.", "hamburg", "cnas", "damalige", "verteidigungsminister"], "right_context": ["teilnahm", "center", "for", "maritime", "strategy", "security", "cmss", "regelm\u00e4\u00dfig", "gastbeitrag", "magazin"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["\u00e4gyptischen", "schulb\u00fcchern", "dissertation", "abgeschlossen", "abdel-samad", "teilnehmer", "deutschen", "islamkonferenz", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["berufen", "november", "abdel-samad", "beirat", "giordano-bruno-stiftung", "redner", "kritischen", "islamkonferenz", "september", "beirat"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["betroffenen", "zuzuleiten", "verpflichtung", "gew\u00e4hrleiste", "effektive", "kontrolle", "sichere", "minimum", "transparenz", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "bundesjustizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "fdp", "zeigten", "aufgeschlossen", "idee", "konstantin", "notz"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["schirmherrschaft", "damaligen", "bundesverkehrsministers", "wolfgang", "tiefensee", "durchgef\u00fchrt", "geschichtsmesse", "schirmherrschaft", "damaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["februar", "erweiterte", "perspektive", "widmete", "thema", "deutsche", "einheit", "europa", "jahrestag", "mauerbaus"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["deutlich", "ausbildungsstandorte", "ben\u00f6tigt", "weshalb", "aussetzung", "wehrpflicht", "standortaufgabe", "einleitete", "damaligen", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "oktober", "bundeskabinett", "vorgestellten", "stationierungskonzept", "oberschwaben-kaserne", "bundeswehrstandort", "vorgesehen", "organisationsma\u00dfnahmen", "sahen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["schlie\u00dflich", "posten", "abteilungsleiters", "gleichzeitig", "generalleutnant", "bef\u00f6rdert", "zudem", "born", "juni", "verteidigungsminister"], "right_context": ["leitung", "einzelprojektgruppen", "neuausrichtung", "bundeswehr", "personalmanagement", "nachwuchsgewinnung", "reformbegleitprogramm", "bildungs-", "qualifizierungslandschaft", "beauftragt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["standort", "eher", "marginal", "auswirkungen", "wehrpflichtige", "pfullendorf", "befanden", "oktober", "stellte", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "bundeskabinett", "stationierungskonzept", "standort", "pfullendorf", "erhalten", "bleibt", "organisationsma\u00dfnahmen", "sehen", "reduzierung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["ramelow", "mittels", "zug\u00e4nglicher", "quellen", "rechtskonform", "bewertet", "m\u00e4rz", "teilte", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bundestagsabgeordnete", "linkspartei", "verfassungsschutz", "beobachtet", "beobachtung", "mitgliedern", "bundestagsfraktion", "linke", "bundesamt", "gr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["betonte", "rein", "humanit\u00e4re", "islamische", "hilfsorganisation", "juli", "verbot", "damalige", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["organisation", "begr\u00fcndung", "millionenspenden", "radikalislamische", "hamas", "get\u00e4tigt", "beh\u00f6rden", "vollzogen", "verbot", "selben"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["abstimmung", "vorstand", "commerzbank", "abgesagt", "grund", "sparzw\u00e4nge", "haushalt", "angegeben", "mai", "trafen"], "right_context": ["bundesminister", "verteidigung", "armin", "papperger", "vorstandsvorsitzender", "rheinmetall", "general", "volker", "wieker", "generalinspekteur"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["insbesondere", "lokalen", "b\u00fcrgerinitiative", "b\u00fcrger", "m\u00f6nchengladbach", "b\u00fcrgerbewegung", "eicken", "oktober", "erkl\u00e4rte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu-veranstaltung", "m\u00f6nchengladbach", "m\u00f6glichkeiten", "vereinsverbotes", "nachdenke", "ciftci", "legte", "m\u00e4rz", "\u00e4mter", "nieder"]}, {"mention_text": ["de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["hessen", "tarek", "al-wazir", "f\u00fchrte", "august", "m\u00fcsse", "\u00fcberzeugen", "strafrecht", "drohen", "innenminister"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "dezember", "rechtliche", "bedenken", "gesetzliche", "regelung", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime", "mazyek"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["stellvertreters", "inspekteurs", "luftwaffe", "generalleutnant", "aarne", "kreuzinger-janik", "zudem", "finster", "juni", "verteidigungsminister"], "right_context": ["leitung", "einzelprojektgruppen", "neuausrichtung", "bundeswehr", "neuordnung", "streitkr\u00e4fte", "stationierungskonzept", "beauftragt", "m\u00e4rz", "leiter"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["erschienen", "artikel", "martin", "lutz", "verbot", "internationalen", "humanit\u00e4ren", "hilfsorganisation", "ihh", "bundesinnenminister"], "right_context": ["organisation", "millionen", "euro", "sozialvereine", "islamistischen", "pal\u00e4stinensischen", "partei", "terrororganisation", "hamas", "gespendet"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["sicherheitsbeh\u00f6rden", "expertenkommission", "leitung", "ehemaligen", "pr\u00e4sidenten", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "eckart", "werthebach", "bundesinnenminister"], "right_context": ["april", "eingerichtet", "auftrag", "kommission", "aufgaben", "ablauforganisationen", "einzelnen", "deutschen", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "bundesebene"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["maschinenlesbar", "internet", "abgerufen", "open", "government", "data", "netzdialog", "bundesinnenministers", "reihe", "gespr\u00e4chsrunden"], "right_context": ["expertenrunde", "perspektiven", "netzpolitik", "deutschland", "diskutierte", "zusammenhang", "initiatorin", "government", "camps", "deutschland"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["heutigen", "luftwaffe", "stadtteil", "wahnheide", "deutschland", "deutschland", "milit\u00e4rdekanate", "kanada", "kanada", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["bekanntgegebene", "stationierungskonzept", "zuge", "einnahme", "beschlossenen", "bundeswehrreform", "erhebliche", "eingriffe", "struktur", "milit\u00e4rischen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["durchgef\u00fchrt", "schirmherr", "veranstaltung", "deutsche", "bundesminister", "innern", "hans-peter", "friedrich", "urspr\u00fcnglich", "amtsvorg\u00e4nger"], "right_context": ["schirmherrschaft", "\u00fcbernommen", "leipziger", "messe", "austragungsort", "reitsportmesse", "partner", "pferd", "rahmen", "internationales"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["pers\u00f6nlich", "warb", "swift-abkommen", "europ\u00e4ischen", "parlament", "gestimmt", "weiterhin", "berichtet", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "bundesjustizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "\u00fcberstimmt", "abstimmung", "coreper", "verl\u00e4ngerung", "terrorist", "finance"]}, {"mention_text": ["thomas"], "left_context": ["eva", "de", "maizi\u00e8re", "ulrich", "de", "maizi\u00e8re", "verheiratet", "kinder", "s\u00f6hne", "andreas"], "right_context": ["bewohnte", "de", "maizi\u00e8re", "gemeinsam", "mann", "seniorenheim", "heiderhof", "weiterhin", "atelier", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["toulouse", "deutscher", "lobbyist", "ehemaliger", "politischer", "beamter", "s\u00e4chsischen", "staatsdienst", "verschiedenen", "funktionen"], "right_context": ["t\u00e4tig", "m\u00e4rz", "staatssekret\u00e4re", "bundesministerium", "verteidigung", "zust\u00e4ndig", "administration", "ausr\u00fcstung", "mehreren", "ungekl\u00e4rten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8res"], "left_context": ["lieutenant", "oberleutnant", "reserve", "legte", "juristisches", "staatsexamen", "begann", "berufliche", "laufbahn", "sachsen"], "right_context": ["engsten", "mitarbeitern", "april", "august", "referent", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "soziales", "gesundheit", "familie"]}, {"mention_text": ["euro-hawk-aff\u00e4re"], "left_context": ["ruhestand", "holte", "nachfolger", "beemelmans", "mitte", "m\u00e4rz", "verteidigungsministerium", "beemelmans", "darstellung", "hauptverantwortlich"], "right_context": ["anschaffung", "drohnen", "typ", "rq-4e", "euro", "hawk", "aufgrund", "bekannten", "zulassungsproblems", "nachr\u00fcstungskosten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["folgetag", "fsg", "gefertigten", "decksaufbauten", "rumpf", "aufgesetzt", "anwesenheit", "damaligen", "bundesministers", "verteidigung"], "right_context": ["schiff", "april", "hanne", "hufschmidt", "ehefrau", "damaligen", "bonner", "oberb\u00fcrgermeisters", "j\u00fcrgen", "nimptsch"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["begriffen", "asylzentren", "auffanglager", "aufnahmezentren", "nordafrika", "politischen", "diskussion", "ansatz", "deutschen", "innenminister"], "right_context": ["bef\u00fcrwortet", "deutschen", "parteien", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "linke", "kritisiert", "fr\u00fchjahr", "eu-kommission", "gepr\u00fcft"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundeswehr", "waffen", "aushelfen", "organisation", "internationalen", "kampfeinsatz", "libyen", "langsam", "ausgingen", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["stimmte", "entsprechenden", "anfrage", "nato", "maintenance", "and", "supply", "agency", "namsa", "waffenlieferungen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["deutschland", "director", "knowledge", "management", "allied", "joint", "force", "command", "naples", "m\u00e4rz"], "right_context": ["leiter", "abteilung", "planung", "ernannt", "abteilung", "zuge", "neuausrichtung", "bundeswehr", "verbundenen", "umorganisation"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["j\u00fcdisch-christlichen", "dialog", "bewegung", "lebendige", "gemeinde", "w\u00fcrttembergischen", "landeskirche", "kritisierte", "scharf", "bundesinnenminister"], "right_context": ["kirchentagspr\u00e4sidium", "angeh\u00f6rt", "nannte", "praxis", "kirchenasyls", "deutschland", "missbrauch", "zog", "vergleich", "scharia"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["struck", "berliner", "erlass", "geschaffen", "wirkung", "april", "r\u00fcstungsrat", "dresdner", "erlass", "verteidigungsministers"], "right_context": ["aufgehoben"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["struck", "berliner", "erlass", "geschaffen", "wirkung", "april", "einsatzrat", "dresdner", "erlass", "verteidigungsministers"], "right_context": ["aufgehoben"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["hartmut", "renk", "chef", "stabes", "u.s.", "army", "europe", "september", "sembritzki", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["stabsoffizier", "ehrenkreuz", "bundeswehr", "tapferkeit", "ausgezeichnet", "h\u00f6chsten", "milit\u00e4rischen", "auszeichnung", "bundesrepublik", "deutschland"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["juni", "lebendig", "kr\u00e4ftig", "sch\u00e4rfer", "teilnehmenden", "geh\u00f6rte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundeskanzleramtschef"], "right_context": ["bundesinnenminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bisch\u00f6fin", "margot", "k\u00e4\u00dfmann", "friedensnobelpreistr\u00e4ger", "muhammad", "yunus", "s\u00fcdafrikanische"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["solle", "menschen", "jahrelang", "vergessen", "einzuladen", "moschee", "nrw-innenminister", "ralf", "j\u00e4ger", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "betonten", "gewaltmonopol", "staates", "merkel", "befugt", "rolle", "staates"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["heer2011", "beschreibt", "geplante", "gliederung", "truppenteile", "heeres", "pl\u00e4ne", "neuausrichtung", "bundeswehr", "verteidigungsminister"], "right_context": ["gegeben", "standorte", "details", "september", "oktober", "dennoch", "steht", "folgenden", "dargestellte", "grobgliederung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["artillerielehrbataillon", "genutzt", "gel\u00e4nde", "kaserne", "befand", "niederlassung", "heeresinstandsetzungslogistik", "gmbh.", "oktober", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "stationierungskonzept", "schlie\u00dfung", "standortes", "kusel", "vorsah", "jahresende", "kaserne", "bundeswehr", "aufgegeben"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["m\u00e4rz", "willen", "einberufen", "januar", "letzte", "einberufungstermin", "sinne", "alten", "grundwehrpflicht", "m\u00e4rz"], "right_context": ["bundesminister", "verteidigung", "ernannt", "guttenberg", "aufgrund", "plagiatsaff\u00e4re", "r\u00fccktritt", "erkl\u00e4rt", "de", "maizi\u00e8re"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["festgelegt", "umfang", "bundeswehr", "deutschland", "k\u00fcnftig", "standorte", "dienstposten", "unterhalten", "damalige", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "stellte", "oktober", "bundeskabinett", "konzept", "aussetzung", "wehrpflicht", "deutschland", "juli", "weiterer"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundeswehrreform", "einhergehenden", "starken", "reduzierungen", "d.", "h.", "einsparungen", "oktober", "stationierungskonzept", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "vorgestellt", "standort", "me\u00dfstetten", "signifikante", "reduzierung", "dienstposten", "zielgr\u00f6\u00dfe", "bedeutete", "implizierte"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["h\u00f6henmeter", "unterhalb", "feldberggipfels", "gelegen", "standort", "infolge", "beschlossenen", "bundeswehrreform", "stellte", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "oktober", "bundeskabinett", "stationierungskonzept", "standort", "derzeit", "dienstposten", "stand", "oktober", "verkleinert"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["ermittler", "baten", "zudem", "russische", "beh\u00f6rden", "server", "portals", "russland", "abzuschalten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verbot", "vereinsgesetzes", "betreiberverein", "erkl\u00e4rte", "portal", "f\u00f6rdere", "erm\u00f6gliche", "verbreitung", "\u00fcbelster", "rassistischer"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["nachfrage", "abgeordneten", "hans-christian", "str\u00f6bele", "nsu-untersuchungsausschuss", "bundestages", "l\u00f6ste", "eklat", "verteidigungsministerium", "ressortchef"], "right_context": ["l\u00e4nger", "existenz", "unterlagen", "wussten", "akte", "unauffindbar", "bundeswehr", "bef\u00f6rderte", "mundlos", "gefreiten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["zusammenhalt", "teilhabe", "unterzeichnen", "anfang", "einigten", "bundesfamilienministerin", "manuela", "schwesig", "spd", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "klausel", "abzuschaffen", "klausel", "beinhaltete", "bekenntnis", "freiheitlich", "demokratischen", "grundordnung", "verpflichtung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["offiziell", "vorgestellt", "ver\u00f6ffentlichte", "artikel", "bundesau\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "mai", "artikel", "verteidigungsminister"], "right_context": ["deutschlands", "agenda", "setzt", "regelm\u00e4\u00dfig", "themenschwerpunkte", "thema", "afghanistan", "januar", "debattiert", "begann"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bezug", "freiheitlich-demokratischen", "grundordnung", "fallkomplexen", "gegeben", "ansah", "beschloss", "damalige", "s\u00e4chsische", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "beobachtung", "organisierten", "kriminalit\u00e4t", "einschlie\u00dflich", "fallkomplexes", "abseits", "verfassungsschutz", "fortzusetzen", "berichten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["verfolgung", "ausgesetzt", "camps", "leben", "m\u00fcssten", "wiederholte", "aufruf", "schreiben", "deutschen", "innenminister"], "right_context": ["hammarberg", "organisiertes", "sonderkomitee", "beschrieb", "lage", "roma-camp", "kosovo", "humanit\u00e4re", "katastrophe", "ausdauer"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["soldaten", "nationen", "gebildet", "stellt", "nato-hauptquartiere", "fernmeldeverbindungen", "it-ausr\u00fcstung", "bereit", "oktober", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["kaserne", "starke", "personelle", "einschnitte", "bevorstehen", "januar", "regenr\u00fcckhaltebecken", "investiert", "kaserne", "gleichen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["vergehen", "stgb", "nachzuweisen", "verbot", "betraf", "satudarah", "mc", "februar", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["verk\u00fcndet", "ausreichende", "belege", "gegeben", "niederl\u00e4ndische", "mutterclub", "mc", "satudarah", "maluku", "kriminellen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["borderland", "satudarah", "mc", "northside", "satudarah", "mc", "no", "mercy", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["verboten", "zweck", "t\u00e4tigkeit", "strafgesetzen", "zuwiderlaufen", "colour", "mcs", "besteht", "teilen", "top"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["polizei", "ger\u00fcgt", "soweit", "einzelfall", "bedrohung", "freiheitlich-demokratische", "grundordnung", "best\u00fcnde", "pr\u00fcfung", "innenministerium"], "right_context": ["geleitet", "angeblichem", "sexuellem", "missbrauch", "kindern", "namentlich", "bekannte", "leipziger", "richter", "staatsanwalt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["sport", "olympia", "repr\u00e4sentieren", "d\u00fcrften", "drygalla", "distanzierte", "rechtsextremer", "ideologie", "sowohl", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "mecklenburg-vorpommern", "erwin", "sellering", "stellten", "drygalla", "warnten", "vorverurteilung", "mediale", "\u00f6ffentlichkeit"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["konfliktv\u00f6lkerrechts", "stand", "ermittlungen", "richten", "unbekannt", "frage", "drohnenkrieg", "ethisch", "verantwortbar", "verteidigungsminister"], "right_context": ["august", "m\u00e4rkischen", "initiative", "pastoren", "juni", "erkl\u00e4rung", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "gewandt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["g7", "gipfel", "schloss", "elmau", "juni", "lie\u00df", "romann", "anweisungen", "vorgesetzten", "innenministers"], "right_context": ["polizeiliches", "material", "deutsch-\u00f6sterreichischen", "grenze", "einlagern", "falle", "anordnung", "grenzschlie\u00dfung", "schnell", "reagieren"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["vergangenheit", "wehrmacht", "stimmen", "laut", "umbenennung", "kaserne", "forderten", "august", "bundesminister", "verteidigung"], "right_context": ["truppenbesuch", "reichenhall", "general-konrad-", "artillerie-kaserne", "baulich", "einheit", "bilden", "sofort", "hochstaufen-kaserne", "hei\u00dfen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["alias", "abu", "ibrahim", "erscheinung", "verein", "tauhid", "germany", "m\u00e4rz", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["nachfolgeorganisation", "milatu", "ibrahim", "verboten", "aktuellen", "aufenthaltsort", "keskin", "landgericht", "wuppertal", "rechtskr\u00e4ftig"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["deutschen", "filme", "jahres", "besuch", "deutschen", "truppen", "afghanistan", "verteidigungsministerium", "bezahlt", "verteidigungsminister"], "right_context": ["beantwortete", "frage", "bundeswehr", "kinofilm", "werbung", "mache", "umgekehrt", "werben", "herrn", "schweiger"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gr\u00f6\u00dfte", "open", "air-lesefest", "deutschland", "findet", "j\u00e4hrlich", "anfang", "juni", "schirmherrschaft", "bundesminister"], "right_context": ["kooperation", "stiftung", "lesen", "besuchten", "ca.", "besucher", "fest", "wuchs", "besucherzahl", "ca."]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["benachbarten", "bahrain", "verwiesen", "anfang", "dezember", "best\u00e4tigte", "saudi-arabien", "interesse", "leopard-panzern", "verteidigungsminister"], "right_context": ["verwies", "september", "saudi-arabien", "stabilit\u00e4t", "region", "rolle", "spiele", "merkel", "verteidigte", "waffenexporte"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["westerwelle", "fdp", "betonte", "einsatz", "handele", "rein", "defensive", "ma\u00dfnahme", "damalige", "verteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "bundestagsbeschluss", "bedanke", "bundestag", "schnelle", "beratung", "breite", "zustimmung", "mandat", "einsatz"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["peter", "r.", "neumann", "europ\u00e4ische", "polizeikongress", "ebenfalls", "teilnehmern", "fand", "mitwirkung", "bundesinnenminister"], "right_context": ["\u00f6sterreichischen", "innenminister", "wolfgang", "sobotka", "fabrice", "leggeri", "exekutivdirektor", "frontex", "nicoletta", "della"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["leichtbauhallen", "menschen", "untergebracht", "letzten", "asylanten", "verlie\u00dfen", "kaserne", "informationsbesuch", "damaligen", "verteidigungsministers"], "right_context": ["erforderlichen", "umbauten", "offizierschule", "luftwaffe", "f\u00fcrstenfeldbruck", "roth", "umziehen", "blieben", "dienstposten", "erhalten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["fragen", "politik", "wirtschaft", "kultur", "wissenschaft", "bundesminister", "hans", "matth\u00f6fer", "hans", "friderichs"], "right_context": ["februar", "verein", "f\u00f6rderung", "wei\u00dfen", "kreises", "bonner", "vereinsregister", "eingetragen", "wk-ball", "findet"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["f\u00e4llen", "kanzleramt", "hochrangige", "gespr\u00e4che", "us-geheimdienstlern", "vorbereitet", "vorbereitung", "usa-reise", "damaligen", "kanzleramtschefs"], "right_context": ["gegangen", "wahrscheinlich", "informiert", "eingeweiht", "jedenfalls", "heutige", "stand", "april", "bnd-vize", "guido"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["selbstbestimmung", "bundesverfassungsgericht", "entwickelt", "sogenanntes", "volksz\u00e4hlungsurteil", "idylle", "zeiten", "april", "spiegel-interview", "innenminister"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlicht", "verhalten", "nsa", "ma\u00dflos", "bezeichnete", "drittel", "edward", "snowden", "vortr\u00e4gt", "berufung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["fluthilfe", "juli", "gemeinsamen", "erlass", "bundesministers", "innern", "hans-peter", "friedrich", "bundesministers", "verteidigung"], "right_context": ["staatliche", "auszeichnung", "gestiftet", "einsatzmedaille", "fluthilfe", "anerkennung", "aufopferungsvolle", "hilfe", "abwehr", "gefahren"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["kreis", "beratenden", "sanit\u00e4tsoffiziere", "chirurgie", "m\u00e4rz", "oberstarzt", "d.", "r.", "bef\u00f6rdert", "verteidigungsminister"], "right_context": ["april", "wehrmedizinischen", "beirat", "berufen", "juli", "sprecher", "neu", "strukturierten", "gruppe", "beratenden"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["anerkennung", "gesetze", "wertevorstellungen", "gastlandes", "seitens", "g\u00e4ste", "interpretiert", "erkl\u00e4rte", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["herbst", "bundestag", "unseren", "b\u00fcrgern", "willkommenskultur", "sprechen", "anerkennungskultur", "einfordern", "geh\u00f6re", "rechts-"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["\u00fcbernahm", "baehr", "brigadegeneral", "heinz", "feldmann", "kommando", "kommando", "spezialkr\u00e4fte", "august", "bundesminister"], "right_context": ["brigadegeneral", "bef\u00f6rdert", "baehr", "kommandeur", "kommando", "spezialkr\u00e4fte", "ausbildung", "kommandosoldaten", "durchlaufen", "1990er"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["jochen", "schneider", "letzte", "deutsche", "kommandeur", "feldlagers", "oktober", "\u00fcbergab", "deutsche", "verteidigungsminister"], "right_context": ["beisein", "au\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "isaf-kommandeur", "us-general", "joseph", "f.", "dunford", "lager"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["arbeiterpartei", "pkk", "nahe", "stehen", "beobachtung", "verfassungsschutzes", "m\u00e4rz", "teilte", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["fraktionsvorsitzenden", "gregor", "gysi", "bundestagsabgeordnete", "linkspartei", "verfassungsschutz", "beobachtet", "bundestagsabgeordnete", "k\u00fcnftig", "generell"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["via", "twitter", "distanzierte", "vorgang", "kommunikation", "kritisierte", "vorgang", "anschlie\u00dfend", "ethikkommission", "dosb"], "right_context": ["abgegeben", "olympischen", "spiele", "tokio", "geriet", "h\u00f6rmann", "kritik", "sportdirektor", "patrick", "moster"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["unterarbeitsgruppen", "gebildet", "leitung", "arbeitsgruppe", "jeweils", "cdu", "csu-mitglied", "spd-mitglied", "inne", "vorsitzende"], "right_context": ["cdu", "frank-walter", "steinmeier", "spd", "vorsitzende", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "cdu", "olaf", "scholz"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["wonach", "deutsche", "politiker", "entscheidungstr\u00e4ger", "wirtschaftsvertreter", "nsa", "abgeh\u00f6rt", "geh\u00f6rt", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["hierf\u00fcr", "geheimdienst", "mitarbeiter", "deutschland", "stationiert", "ranghohen", "quellen", "us-geheimdienstumfeld", "zitiert", "aussage"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["beziehungen", "krisengebiete", "mali", "naher", "osten", "energiesicherheit", "cyberterrorismus", "er\u00f6ffnungsrede", "betonte", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["rolle", "vereinigten", "staaten", "garant", "sicherheit", "europas", "europa", "bestdenkbare", "partner", "usa"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "fand", "februar", "er\u00f6ffnungsrede", "sprach", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["n\u00fcchterne", "debatte", "rolle", "deutschlands", "welt", "weiterhin", "best\u00e4tigte", "de", "maizi\u00e8re", "vorgesehene"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["begegnen", "m\u00fcsse", "verlorenes", "vertrauen", "zur\u00fcckzugewinnen", "deutliche", "kritik", "nsa-spionage", "\u00fcbte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["rahmen", "diskussionsveranstaltung", "nannte", "erfolgte", "aussp\u00e4hung", "deutscher", "staatsb\u00fcrger", "ma\u00dflos", "forderte", "signal"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["juni", "\u00e4u\u00dferte", "w\u00fcstner", "grunds\u00e4tzlich", "kampfdrohnen", "bef\u00fcrwortet", "zdf-morgenmagazin", "drohnen-aff\u00e4re", "stellte", "verteidigungsminister"], "right_context": ["gleichzeitig", "klar", "fehler", "nochmals", "passieren", "k\u00f6nne", "gleichen", "sprach", "welt-interview", "frauen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bedrohungspotential", "klassischen", "krieges", "verglich", "internationale", "abkommen", "cyberattacken", "internet-kriminalit\u00e4t", "forderte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["schaffung", "nationalen", "cyber-abwehrzentrums", "ank\u00fcndigung", "afghanistan", "effektiven", "staat", "entwickeln", "verkn\u00fcpfte", "afghanische"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["sebastian", "brehm", "carsten", "brodesser", "fritz", "g\u00fcntzler", "olav", "gutting", "matthias", "hauer"], "right_context": ["hans", "michelbach", "obmann", "sepp", "m\u00fcller", "alexander", "radwan", "johannes", "steiniger", "christian"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["familien", "sozialen", "fragen", "problemen", "beraten", "vereinbarkeit", "familie", "soldatenberuf", "damaligen", "verteidigungsminister"], "right_context": ["verfolgten", "ziele", "bundeswehrreform", "reform", "aussetzung", "pflicht", "ableistung", "grundwehrdienstes", "juli", "reduktion"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["europas", "politiker", "waschen", "h\u00e4nde", "unschuld", "wasser", "fl\u00fcchtlinge", "ertrinken", "deutsche", "bundesinnenminister"], "right_context": ["forderte", "september", "mare", "nostrum", "mission", "ersetzen", "vornehmlich", "r\u00fcckf\u00fchrung", "fl\u00fcchtlingen", "dient"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["geschaltet", "hochrangige", "pers\u00f6nlichkeiten", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "altbundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "american", "jewish", "committee", "david", "harris", "gast", "veranstaltungen", "u.", "a."]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["f\u00e4llen", "kanzleramt", "hochrangige", "gespr\u00e4che", "us-geheimdienstlern", "vorbereitet", "vorbereitung", "usa-reise", "damaligen", "kanzleramtschefs"], "right_context": ["gegangen", "wahrscheinlich", "informiert", "eingeweiht", "jedenfalls", "heutige", "stand", "april", "bnd-vize", "guido"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["sp\u00e4testens", "wusste", "zahlreiche", "ziele", "massiv", "deutsche", "interessen", "verstie\u00dfen", "unternommen", "april"], "right_context": ["falsche", "aussagen", "parlament", "\u00f6ffentlichkeit", "get\u00e4tigt", "belegen", "antworten", "innenministerium", "bmi", "namen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["afd-kreisverband", "mei\u00dfen", "wahlkreis", "direktkandidaten", "bundestagswahlkampf", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "erststimmen", "zweitplatzierter", "cdu-kandidaten"], "right_context": ["h\u00fctter", "mitglied", "innenausschusses", "parlamentarischen", "kontrollkommission", "nsu-untersuchungsausschusses", "s\u00e4chsischen", "landtags", "sicherheitspolitischer", "sprecher"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["anklagen", "einknasten", "so.", "rede", "september", "erfurt", "brandner", "familiennachzug", "fl\u00fcchtlinge", "bundesinnenminister"], "right_context": ["gehe", "sch\u00e4tzung", "geringen", "zahl", "erwartender", "antr\u00e4ge", "ber\u00fcchtigten", "syrischen", "kleinfamilie", "vater"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["zusammenarbeit", "libyschen", "k\u00fcstenwache", "schleppern", "juli", "trat", "marquardt", "unbelegten", "behauptung", "bundesinnenminister"], "right_context": ["regierungspolitikern", "\u00f6ffentlich", "entgegen", "freiwillige", "seenotretter", "schleppern", "zusammenarbeiten", "behauptung", "ngo-schiffe", "stellten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["jansen", "bundesministerium", "verteidigung", "t\u00e4tig", "anfang", "leiter", "abteilung", "haushalt", "ernannt", "verteidigungsminister"], "right_context": ["abteilung", "haushalt", "controlling", "umstrukturiert", "november", "verteidigungsministerium", "ursula", "leyen", "abteilungsleiter", "einstweiligen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["b\u00e4umer", "1783\u20131848", "ehe", "entstammen", "s\u00f6hne", "t\u00f6chter", "urgro\u00dfvater", "lothar", "de", "maizi\u00e8re"], "right_context": ["gro\u00dfvater", "ulrich", "de", "maizi\u00e8re", "siehe", "maizi\u00e8re", "ernst", "de", "maizi\u00e8re", "lie\u00df"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["stelle", "angriff", "meinungs-", "pressefreiheit", "dar", "kernelement", "freiheitlich-demokratischen", "kultur", "rechtfertigen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["warnte", "populismus", "terroristische", "anschl\u00e4ge", "islam", "deutschland", "ordnete", "januar", "trauerbeflaggung", "zeichen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gesellschaft", "dksm", "sofuo\u011flu", "begr\u00fc\u00dft", "idee", "art", "kirchensteuer", "muslime", "diskussion", "bundesinnenminister"], "right_context": ["angesto\u00dfene", "debatte", "leitkultur", "sofuoglu", "juni", "berlin", "brauchen", "leitkultur", "einwanderungs-", "partizipationsgesetz"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gauck", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesministerin", "verteidigung", "ursula", "leyen", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["ausgefertigt", "mai", "bundesgesetzblatt", "verk\u00fcndet", "trat", "gem.", "art", "abs.", "bwattraktstg", "mai"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bev\u00f6lkerung", "migriere", "urbanen", "mittelschicht", "notwendige", "wissen", "verf\u00fcgen", "laut", "ehemaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["kamen", "verlauf", "jahres", "b\u00fcrgerkrieg", "betroffene", "syrer", "iraker", "verst\u00e4rkt", "westafrikaner", "wirtschaftlichen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "entwicklungskonzept", "afrika", "k\u00f6nne", "deutsche", "wirtschaft", "beitragen", "bundespolitiker", "thomas", "oppermann"], "right_context": ["vertraten", "konzept", "st\u00e4rker", "transitl\u00e4ndern", "zusammenzuarbeiten", "fl\u00fcchtlinge", "libyen", "zentren", "nordafrikanischen", "l\u00e4ndern"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["augsburg", "otzing", "m\u00fchldorf", "inn", "bochum", "leipzig", "festgenommen", "oldschool", "society", "bundesinnenminister"], "right_context": ["hochgef\u00e4hrlich", "eingesch\u00e4tzt", "mehrere", "medien", "schrieben", "oldschool", "society", "d\u00fcmmste", "terrorgruppe", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundesregierung", "beschloss", "gesetzentwurf", "aufnahme", "staaten", "bosnien-herzegowina", "mazedonien", "serbien", "initiative", "bundesinnenministers"], "right_context": ["april", "bundestag", "aufgrund", "schwarz-roten", "koalition", "mehrheit", "gesetz", "stimmte", "zustimmung", "bundesrates"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["medien", "werten", "reaktion", "ereignisse", "silvesternacht", "k\u00f6ln", "zusammenhang", "bereiste", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["februar", "m\u00e4rz", "l\u00e4nder", "marokko", "algerien", "tunesien", "ort", "regierungsvertretern", "vereinfachte", "r\u00fcckf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bedauerten", "distanzierten", "ausdr\u00fccklich", "wiesen", "polizei", "schuld", "eskalation", "politikern", "kritisierte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["gewalt", "teilen", "demonstranten", "drohte", "vollen", "h\u00e4rte", "rechtsstaats", "komitee", "grundrechte", "demokratie"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bedroht", "\u00f6kumenischen", "gottesdienst", "christuskirche", "heidenau", "kamen", "gl\u00e4ubige", "gebet", "stadt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "k\u00fcndigte", "ausschreitungen", "heidenau", "rechtsextremen", "gewaltt\u00e4ter", "gesamte", "h\u00e4rte", "rechtsstaates", "sp\u00fcren"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["johann", "p\u00e4tzold", "zahl", "gefundener", "todesopfer", "schrieb", "offenen", "brief", "damaligen", "innenminister"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "dunkelziffer", "gefundenen", "toten", "mittelmeerroute", "viermal", "gesch\u00e4tzt", "gemeldeten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bestimmung", "\u00fcbergeben", "er\u00f6ffnung", "wohnte", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich", "cdu", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "besichtigte", "komplex", "august", "er\u00f6ffnung", "erwirtschaftete", "zentrum", "j\u00e4hrlich", "verluste", "zuletzt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundesinnenministerium", "teilte", "selben", "schmidt", "gebeten", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "aufgaben", "entbinden", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "bitte", "sofort", "nachgekommen", "vizepr\u00e4sident", "bundesverwaltungsamts", "manfred", "schmidt", "verheiratet", "erwachsene"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["anerkannten", "schutz-", "asylberechtigten", "personengruppe", "tatverd\u00e4chtigen", "sonstigen", "liegen", "bka", "erkenntnisse", "innenminister"], "right_context": ["wies", "vorstellung", "pks", "zahl", "straft\u00e4ter", "zuwanderern", "h\u00f6her", "schnitt", "bev\u00f6lkerung", "pks"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["asylsuchenden", "easy", "fehl-", "doppelerfassungen", "zahl", "deutschland", "registriert", "eingereisten", "asylsuchenden", "innenminister"], "right_context": ["september", "korrigiert", "hiervon", "neu", "eingef\u00fchrten", "kerndatensystem", "erfasst", "unbegleitete", "minderj\u00e4hrige", "fl\u00fcchtlinge"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["ausl\u00e4ndischer", "personen", "grenzen", "deutschlands", "beziffert", "destatis", "personen", "september", "korrigierte", "innenminister"], "right_context": ["zahl", "offiziell", "registrierten", "schutzsuchenden", "millionen", "ca.", "schutzsuchende", "stellten", "bundesamt", "migration"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["transitzonen", "flughafenverfahren", "deutschen", "landesgrenzen", "praktizieren", "\u2192", "asylrechtliche", "reformbestrebungen", "oktober", "innenminister"], "right_context": ["ministerium", "gesetzentwurf", "erstellen", "l\u00e4sst", "einzelheiten", "unten", "angegebenen", "referenz", "finden", "entwurf"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bezeichnete", "vorhaben", "oktober", "praktikabel", "oktober", "stimmte", "spd", "bundesebene", "vorschlag", "innenminister"], "right_context": ["grunds\u00e4tzlich", "november", "fand", "fl\u00fcchtlingskrise", "bundeskanzleramt", "zweist\u00fcndiges", "spitzentreffen", "regierungskoalition", "teilnehmer", "angela"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["inszenierung", "josef", "tals", "israelischer", "kammeroper", "garten", "bonner", "bundeskunsthalle", "b\u00fchne", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bezeichnete", "attentat", "feige", "beleg", "zunehmende", "radikalisierung", "fl\u00fcchtlingsdebatte", "langem", "besorgt", "hasserf\u00fcllte"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["regierung", "ordnete", "verst\u00e4rkte", "polizeipr\u00e4senz", "\u00f6ffentlichkeit", "grenzkontrollen", "\u00fcberwachung", "transitverkehrs", "versch\u00e4rft", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ordnete", "h\u00f6here", "\u00f6ffentliche", "polizeipr\u00e4senz", "bahnh\u00f6fen", "flughafen", "belebten", "pl\u00e4tzen", "beamten", "patrouillieren"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "zeigten", "stellungnahmen", "schockiert", "ersch\u00fcttert", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bot", "franz\u00f6sischen", "regierung", "unterst\u00fctzung", "deutsche", "spezialkr\u00e4fte", "kommissionspr\u00e4sident", "jean-claude", "juncker", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["beschlossen", "juni", "\u00f6ffentlichkeit", "vorgestellt", "fl\u00fcchtlinge", "deutschland", "afghanistan", "ausgeflogen", "oktober", "innenminister"], "right_context": ["verst\u00e4rkt", "menschen", "afghanistan", "heimatland", "abschieben", "jugend", "mittelschicht", "afghanistan", "bleiben", "land"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["auszubilden", "einheit", "bestehenden", "beweissicherungs-", "festnahmeeinheiten", "bundespolizei", "hervor", "bfe+", "dezember", "innenminister"], "right_context": ["\u00f6ffentlichkeit", "vorgestellt", "juni", "teilte", "bundesministerium", "innern", "aufbau", "bfe+", "vollst\u00e4ndig", "abgeschlossen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["consulting", "vorstandsmitglied", "bss", "bucet", "shared", "services", "februar", "sch\u00f6nbohm", "vorschlag", "bundesinnenminister"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "bundesamtes", "sicherheit", "informationstechnik", "bsi", "kritik", "ernennung", "konstantin", "notz", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["rechtsstaats", "verlangten", "m\u00fcsse", "gesetzt", "t\u00e4ter", "schnell", "vollst\u00e4ndig", "ermitteln", "bestrafen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "verurteilte", "vorf\u00e4lle", "abscheulich", "hinnehmbar", "offensichtliche", "beteiligung", "menschen", "migrationshintergrund", "taten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundesminister", "verteidigung", "franz", "josef", "jung", "karl", "theodor", "guttenberg", "adjutant", "verteidigungsminister"], "right_context": ["fiel", "auslandseinsatz", "isaf", "stawitzki", "februar", "juni", "stellvertretender", "chef", "stabes", "support-aufgaben"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["medienaufsicht", "rt\u00fck", "teilte", "nachrichtensperre", "nationalen", "sicherheit", "diene", "januar", "besuchten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ahmet", "davuto\u011flu", "ministerpr\u00e4sident", "republik", "t\u00fcrkei", "istanbul", "verletzten", "attentates", "beileidsbekundungen", "sprachen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["menschen", "angelockt", "f\u00fchlen", "versprechen", "besseren", "lebens", "deutschland", "anfang", "oktober", "innenminister"], "right_context": ["schaffen", "anstrengung", "radikaler", "gegner", "fl\u00fcchtlingspolitik", "merkels", "pr\u00e4gte", "brandenburgische", "afd-landesvorsitzende", "alexander"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "anruf", "seinerzeit", "aktuellen", "bedrohungsanalyse", "passte", "trat", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["anschlie\u00dfend", "\u00f6ffentlichkeit", "warnte", "terroranschl\u00e4gen", "ordnete", "verst\u00e4rkte", "sicherheitsvorkehrungen", "bahnh\u00f6fen", "\u00f6ffentlichen", "geb\u00e4uden"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["rohkamm", "pr\u00e4sidenten", "hamburger", "hafen-clubs", "e.", "v.", "gew\u00e4hlt", "rohkamm", "mitglied", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["februar", "leben", "gerufenen", "gremiums", "externer", "r\u00fcstungsexperten", "zuge", "neuausrichtung", "bundeswehr", "neu"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bka", "alteingesessene", "politisch", "motivierte", "straft\u00e4ter", "aufgefallen", "anfang", "oktober", "\u00e4u\u00dferte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["massiven", "zunahme", "fl\u00fcchtlingsfeindlichen", "gewalttaten", "drittel", "ermittelten", "tatverd\u00e4chtigen", "jeweiligen", "regionen", "wohnhafte"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["politik", "wirtschaft", "k\u00fcnstler", "unterschiedlicher", "genres", "u.", "a.", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel"], "right_context": ["guido", "westerwelle", "enzo", "ferrari", "jackie", "stewart", "keke", "rosberg", "henry", "maske"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["m\u00fcller", "digitalisierung", "entwicklungszusammenarbeit", "bundesministerium", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "dialogrunde", "b\u00fcrgerschaftliches", "engagement"], "right_context": ["bundesministerium", "innern", "panel", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "deutschen", "kirchentag", "stuttgart", "breidenbach"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["ermordung", "gesch\u00e4ftsmannes", "jakub", "fiszman", "andacht", "anneli-marie", "ri\u00dfe", "august", "sora", "bundesinnenminister"], "right_context": ["anwesend", "trauerfeier", "gleicher", "st\u00e4tte", "nahmen", "august", "menschen", "aufgrund", "kirche", "\u00fcbertragung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["preises", "beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "maria", "b\u00f6hmer", "schirmherrschaft", "bundesinnenminister"], "right_context": ["\u00fcbertragen", "verleihung", "hauptstadtpreises", "hauptstadtpreis", "vergeben", "ausgerufen", "stand", "november", "preis", "initiative"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["motiviert", "zust\u00e4ndige", "oberstaatsanwalt", "t\u00e4ter", "vernichtungswillen", "gehandelt", "polizei", "islamistisch-religi\u00f6sen", "motivation", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spricht", "vorfall", "grenzgebiet", "amoklauf", "terror", "bekennervideo", "laut", "de", "maizi\u00e8re", "authentisch"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["sergei", "jastrschembski", "wiktor", "juschtschenko", "andreas", "kaplan", "gediminas", "kirkilas", "gunther", "krichbaum"], "right_context": ["giorgio", "napolitano", "dirk", "niebel", "viktor", "orb\u00e1n", "andris", "piebalgs", "petro", "poroschenko"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["leben", "kostete", "l\u00f6ste", "politische", "debatte", "bewertung", "umgang", "sogenannten", "reichsb\u00fcrgerbewegung", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "sprach", "entsetzlichen", "nachricht", "beauftragte", "verfassungsschutz", "bisherige", "bewertungen", "reichsb\u00fcrger", "\u00fcberpr\u00fcfen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["kompensierte", "betroffene", "kunden", "zus\u00e4tzlich", "mobilfunkvertrag", "kostenlosen", "tages-pass", "mobilen", "internetzugang", "bundesinnenminister"], "right_context": ["stellte", "aufgrund", "totalausfalls", "pl\u00e4ne", "schnelle", "eingreiftruppe", "gr\u00fcnden", "verf\u00fcgbar", "falle", "schweren"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["g20-gipfels", "politik", "trage", "alleinige", "verantwortung", "verletzte", "polizisten", "zerst\u00f6rung", "stadt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "staat", "entscheide", "gipfelort", "lasse", "potentiellen", "gewaltt\u00e4tern", "diktieren", "delegationen", "sch\u00fctzenden"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["parlamentes", "drohte", "entsprechenden", "europ\u00e4ischen", "gesetzgebung", "konzerne", "verbreitung", "falschmeldungen", "stoppen", "bundesinnenministerium"], "right_context": ["plante", "laut", "spiegel", "abwehrzentrum", "desinformationskampagnen", "schwerpunkt", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "liegt", "federf\u00fchrung", "schaffende"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["planungsstab", "bundesministerium", "verteidigung", "berlin", "versetzt", "selben", "stellvertretender", "adjutant", "bundesministers", "verteidigung"], "right_context": ["adjutant", "nachfolgenden", "bundesministerin", "verteidigung", "ursula", "leyen", "dezember", "\u00fcbernahm", "h\u00fcbner", "brigadegeneral"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["abgeschlossen", "anschlag", "millionen", "euro", "ausgezahlt", "anschlag", "millionen", "euro", "ausgezahlt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "ordnete", "dezember", "trauerbeflaggung", "bundesbeh\u00f6rden", "anschlag", "fand", "ged\u00e4chtniskirche", "trauergottesdienst", "politiker"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["prozent", "lebenden", "deutsch-t\u00fcrken", "gestimmt", "klar", "mehrheit", "mal", "kenntnis", "nehmen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "rasch", "kl\u00e4rung", "hergestellt", "abstimmung", "fair", "sauber", "abgelaufen", "soweit", "derzeitigen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["krisensituationen", "epidemien", "versagen", "warnte", "kagame", "podiumsdiskussion", "bek\u00e4mpfung", "terrorismus", "nahmen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["amerikanische", "minister", "innere", "sicherheit", "john", "f.", "kelly", "deutsche", "innenminister", "appellierte"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["fl\u00fcchtlingsstatus", "menschen", "subsidi\u00e4ren", "schutz", "deutschland", "deutschland", "stellten", "syrer", "deutschland", "asylantr\u00e4ge"], "right_context": ["sch\u00e4tzte", "m\u00e4rz", "ungef\u00e4hr", "syrer", "deutschland", "aufgenommen", "juni", "lebten", "syrer", "deutschland"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["preisverleihung", "sachsens", "unternehmer", "jahres", "auszeichnung", "lebenswerk", "erstmals", "verliehene", "preis", "bundesinnenminister"], "right_context": ["gl\u00e4sernen", "manufaktur", "dresden", "\u00fcberreicht", "\u00fcberreichung", "joker", "ehrenamt", "rolf", "heinemann", "august"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["vierzig", "aufnahme", "anh\u00e4ngerproduktion", "unternehmen", "1-millionsten", "anh\u00e4nger", "vorweisen", "chef", "bundeskanzleramtes", "bundesminister"], "right_context": ["\u00fcbergab", "gestiftete", "exemplar", "albert-schweitzer-kinderdorf", "moritzburg", "besuch", "messe", "caravan", "salon", "niederl\u00e4ndische"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["ernannt", "wirkung", "m\u00e4rz", "wechselte", "gesch\u00e4ftsbereich", "s\u00e4chsischen", "innenministeriums", "damaligen", "s\u00e4chsischen", "innenminister"], "right_context": ["landespolizeipr\u00e4sidenten", "ernannt", "staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "innenministerium", "j\u00fcrgen", "staupe", "juli", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundeswehr", "solle", "innen", "au\u00dfen", "klarer", "wehrmachtstradition", "absetzen", "griff", "initiative", "amtsvorg\u00e4ngers"], "right_context": ["folgenlos", "geblieben", "r\u00fcckte", "bisherigen", "linie", "geltenden", "traditionserlass", "unver\u00e4ndert", "beibehalten", "wiederholt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["marine-inspekteur", "axel", "schimpf", "verteidigte", "suspendierung", "mitte", "legte", "bundesverteidigungsministerium", "damaliger", "minister"], "right_context": ["vorsitzenden", "obleuten", "verteidigungsausschusses", "bericht", "schiffsf\u00fchrung", "fehlverhalten", "unterlassungen", "vorgeworfen", "zudem", "dienstaufsicht"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["programm", "biete", "zudem", "effektiven", "hilfen", "reintegration", "herkunftsland", "dezember", "k\u00fcndigte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["medien", "kurzen", "zeitraum", "begrenzte", "finanzielle", "unterst\u00fctzung", "freiwillige", "r\u00fcckkehrer", "bundesprogramm", "starthilfeplus"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["romberg", "august", "g\u00fcnther", "krause", "amtsantritt", "regierung", "de", "maizi\u00e8re", "geh\u00f6rte", "mai"], "right_context": ["g\u00fcnther", "krause", "sechsk\u00f6pfigen", "arbeitsgruppe", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "gesetzesvorlage", "neufassung", "gesetzes", "privatisierung"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["karl-theodor", "guttenberg", "csu", "monat", "aff\u00e4re", "plagiierte", "doktorarbeit", "zur\u00fccktrat", "guttenbergs", "nachfolger"], "right_context": ["cdu", "holte", "liminski", "planungsstab", "ministerb\u00fcro", "de", "maizi\u00e8re", "bundestagswahl", "innenressort", "wechselte"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["merkel", "sprach", "telefonat", "samstag", "beileid", "finnland", "volle", "unterst\u00fctzung", "deutschlands", "bundesinnenminister"], "right_context": ["sprach", "hinterh\u00e4ltigen", "angriff", "terroristischem", "hintergrund", "60.45166722.266944koordinaten", "\u00b0", "27\u2032", "6\u2033", "n"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["eu", "framework", "nation", "concept", "s", "nation", "eu-milit\u00e4roperationen", "deutsche", "konzept", "entstand"], "right_context": ["bundesverteidigungsminister", "nato", "vorgestellt", "nato-gipfel", "wales", "akzeptiert", "beginn", "ukraine-krise", "2013\u20132014", "ziel"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["grenze", "zur\u00fcckzuweisen", "september", "merkel", "damalige", "chef", "bundeskanzleramtes", "peter", "altmaier", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu-vorsitzende", "horst", "seehofer", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "spd-vorsitzende", "sigmar", "gabriel", "telefonkonferenz"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["games", "taiwan", "goldmedaille", "weltmeistertitel", "zielspringen", "sportlichen", "erfolge", "\u00fcberreichte", "november", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "verliehene", "silberne", "lorbeerblatt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["finanzen", "referent", "haushaltsabteilung", "leiter", "staatssekret\u00e4rb\u00fcros", "wolfgang", "vo\u00df", "\u00fcbernahm", "leitung", "ministerb\u00fcros"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "finanzen", "anschlie\u00dfend", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "justiz", "leitete", "referat", "bundes-"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["fc", "neunburg", "juli", "mal", "sportlichen", "erfolge", "erhielt", "november", "geburtstag", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bundespr\u00e4sident", "verliehene", "silberne", "lorbeerblatt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["peter", "altmaier", "cdu", "andreas", "scheuer", "csu", "olaf", "scholz", "spd", "chefverhandler"], "right_context": ["cdu", "stephan", "mayer", "csu", "heiko", "maas", "spd", "chefverhandler", "volker", "bouffier"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "bundesregierung", "nahmen", "bundesau\u00dfenminister", "sigmar", "gabriel", "verteidigungsministerin", "ursula", "leyen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bundesminister", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "gerd", "m\u00fcller", "konferenz", "gemeinsam", "bundestagsabgeordneten", "fraktionen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["trauerfeier", "evangelischen", "epiphaniaskirche", "hannover", "damalige", "wildeshauser", "b\u00fcrgermeister", "kian", "shahidi", "verteidigungsminister"], "right_context": ["generalinspekteur", "bundeswehr", "general", "volker", "wieker", "hannoversche", "landesbischof", "ralf", "meister", "teilnahmen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["besitzen", "leistungen", "weltniveau", "erzielen", "art", "spitzensportf\u00f6rderung", "bezeichnete", "damalige", "bundesinnenminister", "innern"], "right_context": ["beste", "imagepflege", "land", "ausbilder", "trainer", "\u00fcberwiegenden", "mehrheit", "angeh\u00f6rige", "bundespolizei", "athleten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["dienststelle", "\u00f6ffentlichen", "sondersitzung", "innenausschusses", "juni", "ehemaligen", "bundesinnenminister", "hans-peter", "friedrich", "csu"], "right_context": ["cdu", "fr\u00fchere", "kanzleramtsminister", "fl\u00fcchtlingskoordinator", "peter", "altmaier", "cdu", "geh\u00f6rt", "amtszeit", "de"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["nord-", "ostsee", "dgzrs", "bundespolizei", "angeboten", "helikoptern", "notfall", "auszuhelfen", "angebot", "innenminister"], "right_context": ["zur\u00fcckgezogen", "maschinen", "unfall", "zerst\u00f6rt", "ersatz", "beschafft", "sar-hubschraubern", "sar-mitteln", "grades", "z\u00e4hlen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["liste", "umfasst", "u.", "a.", "angela", "merkel", "frank-walter", "steinmeier", "olaf", "scholz"], "right_context": ["holger", "m\u00fcnch", "arsenij", "jazenjuk", "imran", "khan", "pervez", "musharraf", "benazir", "bhutto"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["philipp", "murmann", "gew\u00e4hlt", "stimmen", "=", "prozent", "wahl", "w\u00e4hlenden", "pr\u00e4sidiumsmitglieder", "kandidierten"], "right_context": ["david", "mcallister", "gew\u00e4hlt", "bundesvorstand", "beisitzer", "gew\u00e4hlt", "mitgliederbeauftragter", "gew\u00e4hlt", "wahl", "bisherigen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["awg", "hervor", "beruht", "gesetz", "neuregelung", "pr\u00e4ventiven", "telekommunikations-", "post\u00fcberwachung", "zka", "februar"], "right_context": ["kay", "gottschalk", "nachfolger", "uwe", "feiler", "bzw.", "lars", "lehmann", "gremium", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["janika", "derks", "deutscher", "meister", "doppel", "sportlichen", "leistungen", "november", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "ausgezeichnet", "johannes", "kay", "stammt", "urspr\u00fcnglich", "s\u00f6rup", "schwestern", "sarah"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["dienstleistung", "form", "army", "service", "ribbon", "gew\u00fcrdigt", "\u00f6sterreich", "wehrdienstmedaille", "damaligen", "verteidigungsminister"], "right_context": ["gebilligte", "daraufhin", "beschaffte", "abzeichen", "veteranen", "bundeswehr", "verliehen", "verteidigungsministerium", "bundeswehr", "bundeswehrverband"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["armee", "eingezogen", "regelung", "abschaffung", "wehrpflicht", "wirkungslos", "deutsch-t\u00fcrken", "bundeswehr", "gewinnen", "verteidigungsminister"], "right_context": ["t\u00fcrkische", "regierung", "ankara", "bewegen", "freiwillig", "dienenden", "bundeswehrsoldaten", "doppelter", "staatsb\u00fcrgerschaft", "wehrdienst"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["infanteristen", "zukunft", "idz", "ausgebildet", "sicherungsbataillon", "hardheim", "aufgel\u00f6st", "oktober", "damalige", "verteidigungsminister"], "right_context": ["schlie\u00dfung", "kaserne", "materiallagers", "wurmberg", "kaserne", "daraufhin", "\u00f6rtlichen", "firma", "produktion", "wasserkraftschnecken"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["roll", "schlie\u00dflich", "oktober", "mangels", "strafrechtlich", "relevanten", "tatbestandes", "eingestellt", "erkl\u00e4rte", "bundesminister"], "right_context": ["chef", "bundeskanzleramtes", "dezember", "vorw\u00fcrfe", "unbegr\u00fcndet", "hans-achim", "roll", "voll", "rehabilitiert", "bereich"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["anfang", "dr\u00e4ngen", "csu", "insbesondere", "vorsitzenden", "edmund", "stoiber", "beauftragte", "bnd-umzugsausschuss", "kanzleramtschef"], "right_context": ["standortverlegung", "neu", "pr\u00fcfen", "folgte", "entschluss", "standort", "pullach", "erhalten", "liegenschaft", "zentrale"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["\u00fcberzeugend", "zuschauer", "verf\u00fchrerisch", "glauben", "film", "endete", "fl\u00fcchtlingskrise", "abrupt", "csu-parteitag", "november"], "right_context": ["beginn", "fl\u00fcchtlingskrise", "bundesinnenminister", "merkel", "film", "wolfgang", "pregler", "dargestellt", "\u00e4u\u00dferte", "juni"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["demokratie", "toleranz", "bundesinnenministeriums", "protest", "deutsche", "asylpolitik", "insbesondere", "abschiebepolitik", "damaligen", "innenministers"], "right_context": ["blieb", "ensemble", "preisverleihung", "regensburg", "stattfand", "fern", "pressemitteilung", "schrieb", "gruppe", "uetheater"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["chairman", "michael", "bachmann", "dresden", "katy", "rezvani", "u.s.a", "bob", "l\u00f6wenberg", "niederlande"], "right_context": ["mdb.", "gemoab", "kooperiert", "reihe", "partnern", "schwesterunternehmen", "cellex", "k\u00f6ln", "fraunhofer-institut", "pharma-unternehmen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["wirkung", "august", "errichtet", "offizielle", "er\u00f6ffnung", "erfolgte", "august", "damaligen", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["52.50206213.375172koordinaten", "\u00b0", "30\u2032", "7,4\u2033", "n", "\u00b0", "22\u2032", "30,6\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["vieler", "standorte", "besiegelt", "burgwald-kaserne", "frankenberg", "eder", "fiel", "oktober", "verk\u00fcndete", "bundesverteidigungsminister"], "right_context": ["cdu", "standort", "erhalten", "bleibe", "zahl", "dienstposten", "reduzieren", "solle", "schlie\u00dfung", "standortes"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8res"], "left_context": ["f\u00fchrt", "proteste", "afd-gr\u00fcnder", "bernd", "lucke", "universit\u00e4t", "hamburg", "oktober", "verhinderung", "lesung"], "right_context": ["g\u00f6ttinger", "literaturherbst", "blockade", "studentischen", "demonstrierenden", "politikwissenschaftler", "soziologe", "floris", "biskamp", "tagesspiegel"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["afghanistan-spange", "handelt", "orden-", "ehrenzeichen", "bundesministeriums", "innern", "bau", "heimat", "initiative", "bundesinnenministers"], "right_context": ["projektspezifische", "auszeichnung", "bilaterale", "deutsche", "polizeiprojekt", "afghanistan", "eingef\u00fchrt", "seither", "polizisten", "bundes"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["orden-", "ehrenzeichen", "bundesministeriums", "innern", "bau", "heimat", "afghanistan-spange", "initiative", "damaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["projektspezifische", "auszeichnung", "bilaterale", "deutsche", "polizeiprojekt", "german", "police", "project", "team", "gppt"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["rechts-", "grundsatzangelegenheiten", "abteilung", "\u00f6s", "\u00f6ffentliche", "sicherheit", "bundesministern", "innern", "wolfgang", "sch\u00e4uble"], "right_context": ["leitungsstab", "ministeriums", "eingesetzt", "hans-peter", "friedrich", "b\u00fcroleiter", "ministerium", "arbeitete", "sp\u00e4teren", "pr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["howard", "katz", "imaan", "hadchiti", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "wirtschaft", "kultur", "philipp", "r\u00f6sler"], "right_context": ["roland", "berger", "r\u00fcdiger", "grube", "claus", "peymann", "fotografisch", "szene", "fotografien", "digitalen"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["oberlandesgericht", "dresden", "abgeordnet", "zivilsenat", "gerichtsverwaltung", "t\u00e4tig", "juni", "kehrte", "pressesprecher", "staatsminister"], "right_context": ["cdu", "s\u00e4chsische", "justizministerium", "\u00fcbte", "funktion", "februar", "ernennung", "richter", "oberlandesgericht", "dresden"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["prominente", "g\u00e4ste", "vortr\u00e4ge", "luxemburg", "gewinnen", "bspw.", "peter", "altmaier", "luc", "frieden"], "right_context": ["bernhard", "vogel", "ministerpr\u00e4sident", "stephan", "toscani", "viviane", "reding", "alois", "gl\u00fcck", "udo"]}, {"mention_text": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "left_context": ["bundesl\u00e4ndern", "publikumspreis", "vergeben", "insgesamt", "euro", "preisgeld", "vergeben", "schirmherr", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bewerbungen", "projekte", "nominiert", "landessieger", "bundessieger", "ausgezeichnet", "folgende", "preise", "verliehen", "wobei"]}]}