{"entity_id": "Q57474", "description_tokens": ["norbert", "lammert", "november", "bochum", "deutscher", "politiker", "cdu", "anf\u00e4ngen", "kommunalpolitik", "geh\u00f6rte", "deutschen", "bundestag", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "vizepr\u00e4sident", "pr\u00e4sident", "bundestages", "januar", "lammert", "vorsitzender", "konrad-adenauer-stiftung", "lammert", "kindern", "b\u00e4ckermeisters", "ferdinand", "lammert", "ehefrau", "hildegard", "besuchte", "altsprachlich-humanistische", "gymnasium", "ostring", "bochum", "abitur", "leistete", "wehrdienst", "artillerietruppe", "ahlen", "d\u00fclmen", "studierte", "stipendiat", "bisch\u00f6flichen", "studienf\u00f6rderung", "cusanuswerk", "politikwissenschaft", "soziologie", "neuere", "geschichte", "sozial\u00f6konomie", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "semester", "university", "of", "oxford", "schloss", "studium", "diplom-sozialwissenschaftler", "sozialwissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "dissertation", "bedeutung", "regionaler", "nichtregionaler", "organisationsstrukturen", "willensbildungsprozess", "politischer", "parteien", "unterer", "organisationsebene", "dnb", "dr.", "rer.", "soc", "promoviert", "doktorvater", "erwin", "faul", "promotionsschrift", "titel", "lokale", "organisationsstrukturen", "innerparteilicher", "willensbildung", "fallstudie", "cdu-kreisverbandes", "ruhrgebiet", "konrad-adenauer-stiftung", "ver\u00f6ffentlicht", "lammert", "freiberuflicher", "dozent", "erwachsenen-", "weiterbildung", "t\u00e4tig", "lehrbeauftragter", "politikwissenschaft", "fachhochschule", "bochum", "abteilung", "wirtschaft", "fachhochschule", "hagen", "abteilung", "\u00f6ffentliche", "verwaltung", "lammert", "lehrauftrag", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "honorarprofessor", "lammert", "trat", "junge", "union", "mitglied", "cdu", "bochumer", "stadtrat", "gew\u00e4hlt", "ratsherr", "blieb", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "jungen", "union", "westfalen-lippe", "mitglied", "cdu-landesvorstandes", "nordrhein-westfalen", "vorsitzender", "cdu-bezirksverbandes", "ruhrgebiet", "ehrenvorsitzender", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "bewarb", "spitzenkandidatur", "cdu", "unterlag", "mitgliederentscheid", "helmut", "linssen", "lammert", "mitglied", "pr\u00e4sidiums", "cdu", "dezember", "lammert", "nachfolger", "hans-gert", "p\u00f6ttering", "vorsitzenden", "konrad-adenauer-stiftung", "gew\u00e4hlt", "lammert", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stellvertretender", "vorsitzender", "ausschusses", "wahlpr\u00fcfung", "immunit\u00e4t", "gesch\u00e4ftsordnung", "vorsitzender", "landesgruppe", "nordrhein-westfalen", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "kultur-", "medienpolitischer", "sprecher", "cdu", "csu-fraktion", "oktober", "lammert", "vizepr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "nominierte", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "oktober", "einstimmig", "amt", "bundestagspr\u00e4sidenten", "konstituierenden", "sitzung", "deutschen", "bundestages", "oktober", "lammert", "wahlgang", "stimmen", "g\u00fcltigen", "stimmen", "bundestagspr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "beste", "wahlergebnis", "bundestagspr\u00e4sidenten", "erstwahl", "insgesamt", "zweitbeste", "ergebnis", "kandidaten", "hermann", "ehlers", "=", "konstituierenden", "sitzung", "deutschen", "bundestages", "oktober", "lammert", "g\u00fcltigen", "stimmen", "wahlgang", "amt", "best\u00e4tigt", "lammert", "stets", "landesliste", "cdu", "nordrhein-westfalen", "bundestag", "eingezogen", "bundestagswahl", "wiedergew\u00e4hlt", "konstituierenden", "sitzung", "deutschen", "bundestages", "oktober", "g\u00fcltigen", "stimmen", "bundestagspr\u00e4sident", "best\u00e4tigt", "lammert", "bundestagspr\u00e4sident", "mal", "bundesversammlung", "leitete", "zudem", "lammert", "obwohl", "eugen", "gerstenmaier", "insgesamt", "l\u00e4nger", "amtierte", "einzige", "bundestagspr\u00e4sident", "amt", "legislaturperioden", "aus\u00fcbte", "oktober", "teilte", "lammert", "bundestagswahl", "kandidieren", "september", "hielt", "letzte", "rede", "schied", "bundestages", "parlament", "april", "lammert", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "bildung", "wissenschaft", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "bundestagswahl", "wechselte", "november", "gleicher", "funktion", "bundesminister", "wirtschaft", "koordinator", "bundesregierung", "luft-", "raumfahrt", "zust\u00e4ndig", "bereich", "blieb", "weiterhin", "verantwortlich", "mitte", "mai", "verkehrsministerium", "wechselte", "bundestagswahl", "schied", "lammert", "oktober", "bundesregierung", "lammert", "neutrales", "mitglied", "aufsichtsrat", "ruhrkohle", "leitet", "verg\u00fctung", "vollst\u00e4ndig", "cdu-nahen", "konrad-adenauer-stiftung", "verwaltete", "gemeinn\u00fctzige", "norbert-lammert-stiftung", "mitglied", "senat", "deutschen", "nationalstiftung", "april", "deutschen", "brauer-bund", "botschafter", "deutschen", "bieres", "ernannt", "unterst\u00fctzt", "vorgeschlagene", "aufnahme", "deutschen", "sprache", "landessprache", "grundgesetz", "juli", "erhob", "blogger", "pseudonym", "robert", "schmidt", "vorwurf", "wissenschaftlichen", "fehlverhaltens", "lammerts", "dissertation", "lammert", "stellte", "digitalisat", "dissertation", "daraufhin", "internet", "bat", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "pr\u00fcfen", "seri\u00f6se", "dissertation", "\u00fcblichen", "standards", "entspricht", "damaligen", "arbeitsmethoden", "zettelkasten", "hans-otto", "m\u00fchleisen", "lammert", "abgeschrieben", "pr\u00fcfung", "arbeit", "f\u00fchle", "ausreichend", "zitiert", "november", "lie\u00df", "ruhr-universit\u00e4t", "bochum", "erkl\u00e4ren", "plagiatsvorw\u00fcrfe", "lammert", "gerechtfertigt", "dissertation", "enthalte", "vermeidbare", "zitierfehler", "gebe", "wissenschaftliches", "fehlverhalten", "verfahren", "aberkennung", "doktorgrades", "er\u00f6ffnet", "norbert", "lammert", "gertrud", "lammert", "verheiratet", "lehrerin", "deutsch", "katholische", "religion", "t\u00e4tig", "lammerts", "kinder", "brasilien", "indien", "adoptiert", "leben", "berlin", "bochum", "\u00fcberlingen", "bodensee", "m\u00e4rz", "entschied", "lammert", "bundestagspr\u00e4sident", "angesichts", "klage", "mehrerer", "bundestagsabgeordneter", "bundesverfassungsgericht", "verhaltenskodex", "deutschen", "bundestages", "ver\u00f6ffentlichungspflichtigen", "angaben", "nebent\u00e4tigkeiten", "zusatzeink\u00fcnften", "zeitpunkt", "ver\u00f6ffentlichen", "kritik", "ver\u00f6ffentlichte", "bundestag", "juli", "nebent\u00e4tigkeiten", "mitglieder", "bundesverfassungsgericht", "klage", "zuvor", "abgewiesen", "zusammenhang", "geplanten", "erh\u00f6hung", "di\u00e4ten", "bundestagsabgeordneten", "lancierte", "bild-zeitung", "kampagne", "lammert", "\u00e4ltestenrat", "deutschen", "bundestages", "stellte", "geschlossen", "pr\u00e4sidenten", "kritik", "geriet", "lammert", "august", "strafanzeigen", "strafverfolgungserm\u00e4chtigungen", "staatsanwaltschaften", "weiterleitete", "siegfried", "kauder", "max", "stadler", "schriftlich", "formulierten", "bef\u00fcrchtungen", "pressefreiheit", "verfahren", "journalisten", "beeintr\u00e4chtigt", "mitzuversenden", "verfahren", "mehrerer", "staatsanwaltschaften", "journalisten", "ver\u00f6ffentlichung", "angeblich", "geheimer", "akten", "ausschuss", "untersuchung", "angeblicher", "bespitzelung", "journalisten", "bnd", "kritiker", "\u00e4u\u00dferten", "bef\u00fcrchtung", "ermittlungen", "journalisten", "zustehende", "zeugnisverweigerungsrecht", "entwertet", "lammert", "juni", "r\u00fccktritt", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "m\u00f6glicher", "nachfolger", "genannt", "zusammenhang", "charakterisierte", "intellektuellen", "kanzlerin", "merkel", "h\u00fcter", "parlamentssouver\u00e4nit\u00e4t", "nervte", "bundestagspr\u00e4sident", "politischen", "lagern", "respekt", "verschaffte", "joachim", "gauck", "juni", "angek\u00fcndigt", "wahl", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "kandidieren", "lammert", "erneut", "m\u00f6glicher", "kandidat", "amt", "bundespr\u00e4sidenten", "gespr\u00e4ch", "november", "entkr\u00e4ftete", "lammert", "spekulation", "m\u00f6gliche", "kandidatur", "sonderausgabe", "sendung", "linden", "zweifel", "reihe", "frauen", "m\u00e4nnern", "festen", "\u00fcberzeugung", "amt", "beziehung", "ausf\u00fcllen", "findet", "sicher", "gerne", "geh\u00f6re", "bundestagswahl", "kritisierte", "norbert", "lammert", "sitzung", "bundestages", "oktober", "ard", "zdf", "entscheidung", "konstituierende", "sitzung", "phoenix", "jeweiligen", "hauptprogrammen", "\u00fcbertragen", "ard", "begr\u00fcndete", "entscheidung", "konstituierenden", "sitzung", "bundestages", "eher", "organisatorischen", "akt", "handelt", "ard", "konstituierende", "sitzung", "bundestages", "\u00fcbertragen", "herbst", "kritisierte", "lammert", "kanzlerin", "propagierte", "laufzeitverl\u00e4ngerung", "deutscher", "kernkraftwerke", "merkel", "revidierte", "halbes", "eindruck", "nuklearkatastrophe", "fukushima", "k\u00fcndigte", "stattdessen", "atomausstieg", "energiewende", "gespr\u00e4ch", "financial", "times", "deutschland", "februar", "\u00e4u\u00dferte", "lammert", "zweifel", "engen", "zeitplan", "parlamentsentscheid", "kredite", "griechenland", "dortigen", "staatsschuldenkrise", "\u00e4u\u00dferung", "sorgte", "aufsehen", "bundestagswahl", "erneuten", "wahl", "bundestagspr\u00e4sidenten", "kritisierte", "lammert", "qualit\u00e4tsverfall", "deutschen", "fernsehen", "stellte", "system", "staatlichen", "rundfunkgeb\u00fchren", "frage", "angesichts", "steigender", "zahlen", "\u00fcberhang-", "ausgleichsmandaten", "engagierte", "lammert", "zahl", "mitglieder", "bundestags", "reduzieren", "auszeichnungen", "orden", "verdienstmedaillen", "ausl\u00e4ndischer", "staaten", "u.", "a.", "frankreich", "italien", "griechenland", "belgien", "ungarn", "brasilien", "philippinen", "volltexte", "vieler", "reden", "abrufbar"], "link_data": [{"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["gebe", "stadt", "wiedervereinigung", "unmittelbar", "vollziehe", "m\u00e4rz", "setzte", "gysi", "schreiben", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["benennung", "abgeordnetenb\u00fcrohauses", "bundestags", "wilhelmstra\u00dfe", "berlin", "kommunistin", "clara", "zetkin", "konsequenter", "kampf"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["erhielten", "lehnte", "witwe", "stattdessen", "fand", "juni", "w\u00fcrdigung", "deutschen", "bundestags", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["sprach", "famili\u00e4re", "zerw\u00fcrfnis", "fand", "unmittelbar", "kohls", "tod", "medien", "starke", "beachtung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["stimmen", "amtszeit", "begann", "gem\u00e4\u00df", "bpr\u00e4swahlg", "verk\u00fcndung", "wahlergebnisses", "bundesversammlung", "pr\u00e4sidenten", "bundestages"], "right_context": ["annahme", "wahl", "erkl\u00e4rte", "juli", "journalistin", "autorin", "ferdos", "forudastan", "expertin", "migrations-"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["betreffenden", "jahres", "spenden", "euro", "euro", "wahlkampfjahr", "z.", "b.", "sommer", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "wies", "januar", "parlamentsverwaltung", "gro\u00dfspenden", "euro", "sofort", "schriftlich", "internet", "ver\u00f6ffentlichen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["pr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "fast", "amtszeit", "drittl\u00e4ngste", "geschichte", "bundestages", "eugen", "gerstenmaier"], "right_context": ["amt", "l\u00e4nger", "inne", "politischen", "arbeit", "engagierte", "s\u00fcssmuth", "projekte", "zivilgesellschaft", "bspw."]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["vertagt", "prozess", "protestierten", "amnesty", "international", "zahlreiche", "schriftstellerorganisationen", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["verfahren", "januar", "eingestellt", "wiederaufnahme", "verfahrens", "pamuk", "schadenersatzzahlung", "h\u00f6he", "t\u00fcrkischen", "lira"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["frei", "gew\u00e4hlten", "gesamtberliner", "parlaments", "gedacht", "festrede", "hielt", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["erarbeitung", "verfassung", "berlin", "setzte", "stadtverordnetenversammlung", "dezember", "verfassungsausschuss", "sitzung", "september", "berichtete"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["tour", "premieren", "fernsehserie", "letzte", "bulle", "gleichnamigen", "kinofilm", "januar", "beisein", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["dokumentarfilm", "shoah", "holocaust", "kompletten", "l\u00e4nge", "stunden", "gezeigt", "produzent", "claude", "lanzmann"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ersch\u00f6pft", "amt", "alterspr\u00e4sidenten", "\u00fcbergibt", "vorsitz", "gew\u00e4hlten", "pr\u00e4sidenten", "m\u00e4rz", "schlug", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "\u00e4ltestenrat", "deutschen", "bundestages", "\u00e4nderung", "gesch\u00e4ftsordnung", "gobt", "wonach", "alterspr\u00e4sident", "beginn"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ansgar", "zender", "suche", "mierscheid", "geschickt", "gratulieren", "blumenstrau\u00df", "\u00fcberreichen", "m\u00e4rz", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["gro\u00dfem", "beifall", "gel\u00e4chter", "beginn", "plenarsitzung", "namen", "hauses", "geburtstag", "mierscheid", "gratuliert"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["welt", "informieren", "november", "biermann", "anl\u00e4sslich", "jahrestages", "mauerfalls", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["gedenksitzung", "bundestag", "eingeladen", "lied", "ermutigung", "singen", "entgegen", "einladungszweck", "versto\u00df", "gesch\u00e4ftsordnung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["oktober", "verst\u00e4ndigt", "fungiert", "europaflagge", "zuvor", "weiterhin", "offizielles", "symbol", "eu", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4nderte", "zustimmung", "deutschen", "bundestags", "dienstanweisung", "beflaggung", "dienstgeb\u00e4ude", "mai", "zus\u00e4tzlich", "bundesflagge"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["rederecht", "abgeordneten", "minderheitenmeinungen", "fraktionen", "einzuschr\u00e4nken", "zuvor", "proteste", "fraktionsf\u00fchrungen", "entscheidung", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["gegeben", "abgeordneten", "debatte", "euro-rettungspakete", "jenseits", "redezeiten", "fraktionen", "wort", "erteilen", "diskussion"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["finden", "somit", "de", "jure", "existieren", "beides", "etabliert", "bezeichnete", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["rede", "vereidigung", "frank-walter", "steinmeier", "m\u00e4rz", "lebens-", "bzw.", "ehepartnerinnen", "joachim", "gauck"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ausstellung", "widmete", "prozess", "eingliederung", "vertriebenen", "deutschland", "feierliche", "er\u00f6ffnung", "paul-l\u00f6be-haus", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "m\u00e4rz", "ausstellungen", "einheit", "titel", "heimatweh", "trilogie", "berliner", "kronprinzenpalais", "vorgestellt"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["trauerstaatsakt", "plenarsaal", "deutschen", "bundestages", "berlin", "geehrt", "sprachen", "nachfolger", "amt", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["alter", "weggef\u00e4hrte", "politischer", "kontrahent", "pers\u00f6nlicher", "freund", "alt-bundeskanzler", "helmut", "schmidt", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["finanzbranche", "banken", "versicherungen", "fonds", "mitarbeiter", "budget", "mindestens", "millionen", "euro", "j\u00e4hrlich"], "right_context": ["beklagte", "beachtlichen", "zunehmendem", "umfang", "gl\u00e4nzend", "organisierten", "einfluss", "besondere", "form", "lobbyismus"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["sozialpolitische", "sprecher", "csu-landesgruppe", "horst", "seehofer", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "arbeit", "sozialordnung"], "right_context": ["parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "bildung", "wissenschaft", "bisherige", "vorsitzende", "landesgruppe", "baden-w\u00fcrttemberg", "cdu"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ehemalige", "bundespr\u00e4sident", "bundesrepublik", "deutschland", "richard", "weizs\u00e4cker", "ehemalige", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["verbrachte", "semester", "oxford", "universit\u00e4t", "brachte", "nobelpreistr\u00e4ger", "hervor", "geh\u00f6ren", "nobelpreistr\u00e4ger", "chemie"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["manfred", "rommel", "joachim", "gauck", "helmut", "schmidt", "friedrich", "merz", "v\u00e1clav", "havel"], "right_context": ["avi", "primor", "hans", "maier", "cem", "\u00f6zdemir"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["festakt", "nahmen", "g\u00e4sten", "ehemaligen", "pr\u00e4sidentinnen", "pr\u00e4sidenten", "b\u00fcrgerschaft", "bundestagspr\u00e4sident", "prof.", "dr."], "right_context": ["gratulierte", "mittels", "video-botschaft", "parteien", "folgende", "sitzverteilung", "b\u00fcrgerschaftswahl", "februar", "fand", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["wahlgang", "november", "erreichte", "lothar", "bisky", "wiederum", "n\u00f6tige", "mehrheit", "vorgehen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrern", "fraktionen", "beraten", "gesch\u00e4ftsordnung", "bundestages", "fall", "regelung", "vorsah"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["sozialdemokraten", "einsatz", "letzten", "freien", "reichstagssitzung", "m\u00e4rz", "erm\u00e4chtigungsgesetz", "nsdap", "m\u00e4rz", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundestag", "genutzte", "geb\u00e4ude", "linden", "otto-wels-haus", "hei\u00dfen", "rede", "ablehnung", "erm\u00e4chtigungsgesetzes"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["schavans", "unterstellten", "bleckmann", "kritisierte", "vorsitzenden", "wissenschaftsrats", "offenen", "brief", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["parteifreund", "schavans", "schrieb", "irritiere", "jegliche", "kritische", "stimmen", "hochangesehenen", "wissenschaftlern", "akademischen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["br\u00fccke", "august", "erhielt", "festsaal", "bundesfinanzministeriums", "berlin", "namen", "matthias-erzberger-saal", "m\u00e4rz", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundestag", "genutzte", "geb\u00e4ude", "linden", "matthias-erzberger-haus", "hei\u00dfen", "solle", "mai", "weihte", "bundestagspr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["k\u00fcnstler", "einsetze", "verantwortung", "\u00fcbernehme", "kunst", "liebe", "peymann", "sprach", "gemeinsamen", "flugreise"], "right_context": ["m\u00f6gliche", "r\u00fcckkehr", "bochumer", "schauspielhaus", "leander", "hau\u00dfmann", "matthias", "hartmann", "stattdessen", "kehrte"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["hiesige", "lebensverh\u00e4ltnisse", "fordere", "verkenne", "gesellschaftliche", "interkulturelle", "realit\u00e4t", "deutschland", "forderte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "zeit-interview", "fortsetzung", "debatte", "leitkultur", "kurze", "debatte", "voreilig", "abgebrochen", "auff\u00e4lligkeiten"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["rechnungen", "beratungsagenturen", "illegal", "fraktions-kasse", "bezahlt", "versto\u00dfes", "abs.", "nr.", "partg", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "dezember", "sanktionsbescheid", "cdu", "erlassen", "31c", "absatz", "satz", "partg", "entstand"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["pr\u00fcfen", "sobald", "urteil", "rechtskr\u00e4ftig", "m\u00fcsse", "strafbar", "zusammenhang", "mainzer", "cdu-aff\u00e4re", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "dezember", "illegaler", "parteienfinanzierung", "strafzahlung", "h\u00f6he", "millionen", "euro", "rheinland-pf\u00e4lzische", "cdu"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "gemeldet", "ulrich", "adam", "daraufhin", "auflistung", "sachspenden", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "spenden", "stets", "pers\u00f6nlich", "gegangen", "parteispenden", "qualifizieren", "keinerlei", "gegenleistungen", "schelsky"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["schwabener", "sonntagsbegegnungen", "mehrmals", "j\u00e4hrlich", "stattfindenden", "dialogen", "jeweils", "hochkar\u00e4tigen", "pers\u00f6nlichkeiten", "gast"], "right_context": ["johannes", "rau", "joschka", "fischer", "rita", "s\u00fcssmuth", "kurt", "beck", "gerhard", "polt"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammerts"], "left_context": ["klier", "fortsetzung", "kanzlerschaft", "angela", "merkel", "setzte", "gemeinsam", "ehemaligen", "ddr-b\u00fcrgerrechtlern", "wahl"], "right_context": ["bundespr\u00e4sidenten", "mitglied", "konrad-adenauer-stiftung", "klier", "mitglied", "stiftungs-beirates", "stasiopfer-gedenkst\u00e4tte", "hohensch\u00f6nhausen", "trat", "entlassung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ideen", "kinderfreundlichere", "gesellschaft", "bundesversammlung", "fand", "mai", "reichstagsgeb\u00e4ude", "berlin", "pr\u00e4sident", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesversammlung", "geh\u00f6rten", "stand", "mai", "mitglieder", "deutschen", "bundestages", "landtagen", "gew\u00e4hlte", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["abgeordnete", "wolfgang", "gehrcke", "linken", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "bundesversammlung", "fernbleiben", "anordnung", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["juni", "trat", "bundesversammlung", "mittwoch", "juni", "reichstagsgeb\u00e4ude", "berlin", "union", "fdp", "nominierten"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ergebnis", "lautete", "bundesversammlung", "fand", "februar", "reichstagsgeb\u00e4ude", "berlin", "termin", "dezember", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["festgesetzt", "termin", "ber\u00fccksichtigt", "bundesversammlung", "gem.", "art", "abs.", "gg", "sp\u00e4testens", "ablauf"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["leyen", "soziales", "annette", "schavan", "bildung", "gerda", "hasselfeldt", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "umwelt"], "right_context": ["kultur", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "traten", "politik", "solidarischer", "modernisierung", "\u00f6kologischer", "verantwortung", "titel"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["f\u00fchrender", "think-tank", "denkfabrik", "deutschlands", "einflussreichsten", "think-tanks", "welt", "januar", "ehemalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["vorsitz", "inne", "generalsekret\u00e4r", "fr\u00fchere", "staatssekret\u00e4r", "bundesbildungsministerium", "michael", "thielen", "vor\u00fcberlegungen", "cdu-politikern"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["vorstand", "mitgliedern", "gew\u00e4hlt", "wobei", "lediglich", "h\u00e4lfte", "vorstandmitgieder", "vereinsmitglieder", "besteht", "vorsitzenden"], "right_context": ["stellvertretenden", "vorsitzenden", "hermann", "gr\u00f6he", "hildigund", "neubert", "beate", "neuss", "schatzmeister", "christoph"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bundeskanzler", "werner", "faymann", "bundespr\u00e4sident", "heinz", "fischer", "staatsg\u00e4sten", "z\u00e4hlten", "deutsche", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["amtskollege", "montenegro", "ranko", "krivokapi\u0107", "pr\u00e4sident", "kroatischen", "sabor", "josip", "leko", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["geschehen", "\u00f6ffentlich", "kategorischen", "gegensatz", "parteilinie", "gestellt", "konsequenzen", "ziehen", "brief", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["besorgnis", "aush\u00f6hlung", "demokratie", "ausdruck", "freut", "streitige", "auseinandersetzungen", "parlamentsmehrheit", "bundesverfassungsgericht", "beitrag"]}, {"mention_text": ["bundestagspr\u00e4sident", "a.", "d.", "norbert", "lammert"], "left_context": ["auftrag", "deutschen", "symphonie-orchesters", "dso", "deutsche", "messe", "op.80", "soli", "chor", "orchester"], "right_context": ["deutsche", "textfassung", "erstellte", "heucke", "regelm\u00e4\u00dfiger", "gast", "composer-in-residence", "staunton", "music", "festival"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["connemann", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "besonderen", "verdienste", "gemeinwohl", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "z\u00e4hlt", "unionsabgeordneten", "cdu", "cdu-abgeordneten", "csu", "csu-abgeordneten", "juli", "gleichgeschlechtliche", "ehe"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["trothas", "proklamation", "vernichtungsbefehls", "mal", "j\u00e4hrte", "juli", "bezeichnete", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["kolonialverbrechen", "zeitungsbeitrag", "v\u00f6lkermord", "genozid", "armeniern", "osmanischen", "reich", "spreche", "m\u00fcsse", "verbrechen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bundestagswahl", "deutschen", "bundestag", "einspruch", "schritt", "berechtigt", "antrittsrede", "neu", "gew\u00e4hlten", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["wahlzulassung", "bundestag", "vertretenen", "parteien", "kritisiert", "zust\u00e4ndigen", "wahlausschuss", "vertreter", "etablierten", "parteien"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["konrad-adenauer-stiftung", "friedrichstadt-palast", "geehrt", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "hielt", "laudatio", "angela", "merkel"], "right_context": ["hans-j\u00fcrgen", "papier", "zahlreiche", "botschafter", "ehemalige", "aktuelle", "bundesminister", "ministerpr\u00e4sidenten", "anwesend", "friedrichstadt-palast"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["september", "leitung", "lorin", "maazel", "anwesenheit", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "eu-kommissionspr\u00e4sidenten", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "rahmen", "projekts", "ruhr.2010"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["roman", "herzog", "richard", "weizs\u00e4cker", "karl", "carstens", "\u00fcberreicht", "20-millionste", "bibel", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "erhielt", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "25-millionste", "deutschland", "weitergegebene", "bibel", "ziel"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ehemalige", "abgeordnete", "landesminister", "festreden", "hielten", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "prof.", "dr."], "right_context": ["landtagspr\u00e4sidentin", "sylvia", "bretschneider", "ehemalige", "landtagspr\u00e4sident", "rainer", "prachtl", "architekt", "tilman", "joos"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["park", "darwin-hafen", "oktober", "benannte", "gr\u00f6\u00dfte", "australische", "fluggesellschaft", "qantas", "gegenwart", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["leichhardts", "urur-gro\u00dfneffen", "gleichem", "namen", "boeing", "qantas", "verschollenen", "forscher", "stra\u00dfen", "beispielsweise"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["pr\u00e4sentierten", "reihen", "regierungsfraktion", "abgeordnete", "ernst", "hinsken", "csu", "siegfried", "kauder", "cdu"], "right_context": ["cdu", "ruprecht", "polenz", "cdu", "uwe", "schummer", "cdu", "notwendigkeit", "gesetzes\u00e4nderung", "ausgesprochen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["gl\u00e4nzend", "stolz", "schreibweisen", "lamers", "lambers", "lammer", "lammert", "siehe", "z.", "b."], "right_context": ["lammerts", "lamerz"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["heft", "schwarzen", "titelbild", "farbige", "zeigte", "zeitzeugen", "wegbereitern", "helmut", "kohl", "gratulierten"], "right_context": ["stern-chefredakteur", "hans-ulrich", "j\u00f6rges", "laudatoren", "genannten", "fr\u00fchlingsempfangs", "entscheidung", "mai", "jahres", "zeichen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["russischen", "vorgehen", "krim", "gebe", "grenzen", "sprache", "denken", "\u00fcberschritten", "d\u00fcrften", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "\u00e4u\u00dferungen", "best\u00e4tigen", "vermutung", "politische", "f\u00fchrung", "ukraine", "geeignet", "pr\u00e4sidentenamt", "getriebene"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["n\u00e4he", "hinrichtungsst\u00e4tte", "pl\u00f6tzensee", "gloedenpfad", "ehepaar", "gloeden", "benannt", "oktober", "erinnerte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["rede", "deutschen", "einheit", "schicksal", "familie", "gloeden", "schicksal", "elisabeth", "charlotte", "gloeden"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["daraufhin", "m\u00e4rz", "gutachten", "staatsrechtlers", "christian", "pestalozza", "debatte", "euro-rettungsschirm", "erteilte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["september", "abgeordneten", "koalition", "klaus-peter", "willsch", "cdu", "frank", "sch\u00e4ffler", "fdp", "abweichlern"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["malte", "version", "bildes", "november", "anlass", "jahrestags", "mauerfalls", "festaktes", "paul-l\u00f6be-haus", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["gew\u00fcrdigt", "deutschen", "bundestag", "berlin", "aufgeh\u00e4ngt", "geburtstag", "ehrten", "albertinum", "dresden", "st\u00e4dtischen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["zeitungsausschnitte", "geheim", "verschlusssache", "stempelaufdruck", "klassifiziert", "kauder", "unterst\u00fctzten", "ausschuss-vorsitzende", "jung", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["arbeit", "staatsanwaltschaften", "ausschuss-mitglieder", "max", "stadler", "thomas", "oppermann", "christian", "str\u00f6bele", "petra"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["muhammad", "talal", "scheich", "habib", "ali", "zain", "al-abideen", "al-jifri", "mustafa", "ceri\u0107"], "right_context": ["charlotte", "knobloch", "herzog", "franz", "bayern", "freunde", "f\u00f6rderer", "eugen-biser-stiftung", "eugen-biser-stiftungslehrstuhl", "hochschule"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["r\u00f6ttgens", "\u00fcberraschende", "entlassung", "merkel", "sorgte", "unruhe", "cdu", "stark", "kritisiert", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "entlassung", "bedauerlich", "r\u00f6ttgen", "gesamte", "partei", "norbert", "r\u00f6ttgen", "sofort", "verlorenen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["verhalten", "einzelner", "pkgr-mitglieder", "kontroll-zweck", "parlamentarischen", "gremiums", "zuwiderlaufen", "pkgr", "bat", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["sogenannten", "journalisten-skandal", "seinerzeit", "einleitung", "rechtlicher", "schritte", "vermuteten", "verletzung", "dienstgeheimnissen", "353b"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["eltern", "zudem", "schirmherrin", "bundesverband", "herzkranke", "kinder", "e.v.", "dezember", "h\u00e4ndigte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["michaela", "noll", "berlin", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "bundespr\u00e4sident", "gauck"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bestrafung", "v\u00f6lkermordes", "vereinten", "nationen", "bekenntnis", "historischen", "mitverantwortung", "deutschen", "reiches", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["auftakt", "debatte", "mitten", "weltkrieg", "osmanischen", "reich", "stattgefunden", "augen", "welt\u00f6ffentlichkeit", "v\u00f6lkermord"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["wies", "erdo\u011fans", "\u00e4u\u00dferungen", "eu-parlamentspr\u00e4sident", "martin", "schulz", "kritisierte", "erdo\u011fan", "scharf", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnung", "sitzung", "plenums", "demokratisch", "gew\u00e4hlter", "staatspr\u00e4sident", "jahrhundert", "kritik", "demokratisch", "gew\u00e4hlten"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["armeniern", "bundestag", "verhindern", "verabschiedung", "v\u00f6lkermord-resolution", "bundestag", "di\u0307ti\u0307b", "ramadan-fastenbrechen", "sehitlik-moschee", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["stattfinden", "drohungen", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "integrationsbeauftragte", "bundesregierung", "di\u0307ti\u0307b", "gemeinsamen", "fastenbrechen", "rahmen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["wolfgang", "ischinger", "claudia", "kemfert", "roland", "koch", "karl-rudolf", "korte", "katja", "kraus"], "right_context": ["diana", "l\u00f6wen", "bert", "r\u00fcrup", "ranga", "yogeshwar", "rednerin", "bzw.", "redner", "unternehmen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["cdu", "knappsten", "erreichte", "kanzlerschaft", "geschichte", "bundesrepublik", "bedeutete", "alterspr\u00e4sident", "otto", "schily"], "right_context": ["wahl", "amt", "bundestagspr\u00e4sidenten", "gratulieren", "monat", "konstituierung", "w\u00e4hlte", "bundestag", "angela", "merkel"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["zapfenstreich", "anl\u00e4sslich", "100-j\u00e4hrigen", "bestehens", "garnison", "stetten", "kalten", "markt", "beisein", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["geladenen", "g\u00e4sten", "politik", "wirtschaft", "hochrangiger", "milit\u00e4rs", "abgehalten", "beschlossenen", "grundlegenden", "bundeswehrreform"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["deutschen", "bundestag", "rede", "papstes", "gew\u00e4hlten", "deutschen", "parlament", "folgte", "einladung", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["rede", "unterbreitete", "gedanken", "grundlagen", "freiheitlichen", "rechtsstaats", "besondere", "aufmerksamkeit", "erlangte", "begriff"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["\u00fcbertreiben", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "zeichnete", "strobl", "bundesverdienstkreuz", "bande", "dezember", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcberreicht"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["csu-fdp-koalition", "laufzeitverl\u00e4ngerungs-pl\u00e4ne", "mitwirkung", "bundesrats", "umsetzen", "l\u00e4nder", "begr\u00fcnden", "forderung", "mitbestimmung", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["meldete", "rechtliche", "bedenken", "halte", "gefundene", "l\u00f6sung", "zustimmung", "bundesrats", "realisiert", "geniestreich"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["verbot", "gesch\u00e4ftsm\u00e4\u00dfigen", "suizidbeihilfe", "fraktions\u00fcbergreifend", "wesentlicher", "koordinator", "anspruchsvollste", "projekt", "legislaturperiode", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["orientierungsdebatte", "mehrst\u00fcndigen", "leidenschaftlich", "gef\u00fchrten", "debatte", "unterschiedliche", "gruppenantr\u00e4ge", "erhielt", "gesetzesantrag", "brand"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["vorw\u00fcrfe", "lie\u00df", "hinz", "anw\u00e4lte", "verlauten", "bundestagsmandat", "zur\u00fccktrete", "presse", "r\u00fccktritt", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["erkl\u00e4ren", "urlaub", "medien", "kritisiert", "r\u00fccktrittserkl\u00e4rung", "deutschen", "notar", "deutschen", "botschaft", "angaben"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["spd-mitglied", "anfrage", "pr\u00e4zisiert", "erneuert", "antwort", "magazin", "bat", "daraufhin", "juli", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["spd-parteivorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "landesvorsitzende", "spd", "nordrhein-westfalen", "hannelore", "kraft", "essens", "spd-chef"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bundestag", "dezember", "berlin", "bundesverdienstkreuz", "bande", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "verliehen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "johannes", "pflug", "mitglied", "vieler", "organisationen", "vereine", "gremien"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["vizepr\u00e4sidentin", "linksfraktion", "gew\u00e4hlt", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "nachfolger", "wolfgang", "thierse", "cdu-politiker"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "g\u00fcltigen", "abgegebenen", "stimmen", "erhielt", "stimmen", "mitglieder", "bundestages", "stimmen", "enthielten"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["l\u00e4ngere", "passagen", "dissertation", "fremden", "texten", "\u00fcbernehmen", "prominente", "politiker", "cdu/csu", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbten", "kritik", "guttenberg", "m\u00e4rz", "erkl\u00e4rte", "schlie\u00dflich", "r\u00fccktritt", "politischen", "\u00e4mtern", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["vorsitzenden", "konrad-adenauer-stiftung", "gew\u00e4hlt", "amt", "best\u00e4tigt", "anfang", "dezember", "amt", "fr\u00fcheren", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["p\u00f6ttering", "mitglied", "sch\u00fctzenverein", "bad", "iburg", "freundes-", "f\u00f6rdererkreis", "gymnasiums", "bad", "iburg"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["identit\u00e4ten", "gegenw\u00e4rtig", "schlagwort", "multikulturellen", "gesellschaft", "diskutiert", "wissenschaftlern", "bassam", "tibi", "politikern"], "right_context": ["w\u00fcnschbarkeit", "gesellschaft", "bezweifelt", "gleichwertigkeit", "kulturellen", "identit\u00e4ten", "werterelativismus", "abwertung", "mehrheits-", "leitkultur"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["eisel", "redaktion", "internet-blogs", "diskussionsforum", "politischen", "handeln", "christlicher", "verantwortung", "u.", "a."], "right_context": ["alois", "gl\u00fcck", "bernhard", "vogel", "erwin", "teufel", "herausgegeben", "april", "stephan", "eisel"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["politische", "meinung", "zweimonatsschrift", "selbstbezeichnung", "politik", "gesellschaft", "religion", "kultur", "bernhard", "vogel"], "right_context": ["konrad-adenauer-stiftung", "herausgegeben", "chefredakteur", "bernd", "l\u00f6hmann", "ausgabe", "politischen", "meinung", "erschien", "gem\u00e4\u00df"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "februar", "abgeordnete", "linksfraktion", "bundestagsdebatte", "verl\u00e4ngerung", "afghanistan-einsatzes", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["ausgeschlossen", "gesch\u00e4ftsordnung", "deutschen", "bundestages", "versto\u00dfen", "pl\u00e4tzen", "plakate", "namen", "alter", "opfern"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["selbstreferenzielles", "system", "gang", "h\u00e4lt", "martin", "walser", "spitzte", "medien", "illegitim", "medien"], "right_context": ["stellte", "zusammenhang", "frage", "journalisten", "politischen", "systems", "antwort", "ambivalent", "gemeint", "gemeinsame"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["wirtschaft", "energie", "david", "weinberger", "harvard", "university", "evgeny", "morozov", "stanford", "university"], "right_context": ["ehemaliger", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "lutz", "marmor", "ehemaliger", "vorsitzender", "ard", "nunmehr"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["frage", "stellten", "nennt", "entscheidungsfindung", "transrapid", "hochschulfinanzierung", "beispiele", "essay", "mehrfach", "aufgegriffen"], "right_context": ["adams", "thesen", "bestritt", "zahlreichen", "b\u00fccher", "besch\u00e4ftigen", "vorwiegend", "deutschen", "innenpolitik", "bildungspolitik"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["gysi", "lindner", "entgegnete", "feststellung", "heimkehrende", "soldaten", "psychiater", "br\u00e4uchten", "gysi", "brauchen"], "right_context": ["ausdr\u00fccklich", "unparlamentarisch", "kritisiert", "m\u00e4rz", "stellte", "berliner", "fdp", "lindner", "erneut", "spitzenkandidaten"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["elisabeth", "charlotte", "gloeden", "mann", "erich", "gloeden", "verlegt", "oktober", "erinnerte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["rede", "deutschen", "einheit", "schicksal", "familie", "gloeden", "kuznitzky", "september", "initiative", "deutschen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["meinte", "nachfrage", "wort", "staatsr\u00e4son", "k\u00f6nne", "bundeskanzlerin", "enorme", "schwierigkeiten", "bringen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["betonte", "existenzrecht", "israels", "unverhandelbar", "gregor", "gysi", "vorsitzender", "fraktion", "linke", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["dozent", "dogmatik", "diakonisch-theologischen", "ausbildungsst\u00e4tte", "m\u00fclheim", "ruhr", "berufsschulpastor", "berufsschulen", "duisburg", "erhielt"], "right_context": ["ehrenurkunde", "au\u00dfergew\u00f6hnliche", "zivilcourage", "aktion", "gemeinsinn", "hans", "de", "boer", "lebte", "letzten"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["xvi", "heilige", "messe", "olympiastadion", "menschen", "gottesdienst", "nahmen", "bundespr\u00e4sident", "bundeskanzlerin", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["regierende", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "klaus", "wowereit", "zahlreiche", "politiker", "prominente", "anwesend", "zeitgleich"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["automaten-beteiligungs-gmbh", "wien", "kommanditisten", "bot", "firma", "automaten", "reichstagsgeb\u00e4ude", "zigaretten", "kondome", "parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["lie\u00df", "pr\u00e4servative", "entfernen", "sprecherin", "lammerts", "begr\u00fcndete", "angeblich", "vertragswidrigem", "verhalten", "firma"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["herzog", "johannes", "rau", "horst", "k\u00f6hler", "joachim", "gauck", "bundestagspr\u00e4sidenten", "rita", "s\u00fcssmuth"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "au\u00dfenministern", "frank-walter", "steinmeier", "er\u00f6ffnet", "versammlung", "deutscher", "historiker", "fand"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["kunstbeirats", "bundestags", "wandte", "einziger", "gremium", "kunstwerk", "bundestag", "widersprachen", "abgeordnete", "cdu"], "right_context": ["damalige", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "antje", "vollmer", "gr\u00fcnen", "ankauf", "arbeit", "handele", "lammert", "skurrile"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["preistr\u00e4ger", "herbert", "wehner", "preistr\u00e4ger", "u.", "a.", "helmut", "kohl", "norbert", "bl\u00fcm"], "right_context": ["peter", "struck", "erstmals", "sonja", "kirchberger", "frau", "pfeifenraucherin", "jahres", "geehrt", "vdr"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["eingelegt", "kontroversen", "debatte", "einstimmige", "erkl\u00e4rung", "extremistische", "gewalt", "abgegeben", "entschuldigte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["namen", "abgeordneten", "angeh\u00f6rigen", "opfer", "sch\u00e4me", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "geplanten", "ausgef\u00fchrten", "verbrechen", "weder"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["november", "april", "zeh", "direktor", "deutschen", "bundestag", "amtszeit", "\u00fcberraschte", "zeh", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["mai", "kraft", "gesetzten", "reform", "bundestagsverwaltung", "politischen", "kr\u00e4ftespiel", "bundestag", "angesichts", "koalition"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["\u00fcbernimmt", "bundestagspr\u00e4sident", "schirmherrschaft", "verein", "november", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "schirmherr", "uno-fl\u00fcchtlingshilfe"], "right_context": ["vorsitzende", "ehrenamtlichen", "vorstandes", "editha", "limbach", "prominente", "unterst\u00fctzer", "schauspieler", "angelina", "jolie"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["art", "prototyp", "muslimischen", "deutschen", "eigenschaften", "problemlos", "miteinander", "vereinen", "lassen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["rezension", "buches", "ergebnis", "mai", "gr\u00fcndete", "kaddor", "k\u00f6ln", "muslimen", "liberal-islamischen", "bund"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["hanns-karsten", "kirchmann", "roland", "koch", "kenan", "kolat", "walter", "kolbow", "john", "kornblum"], "right_context": ["dieter", "lenzen", "christoph", "markschies", "hartmut", "mehdorn", "friedrich", "merz", "andreas", "nachama"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ma\u00dfnahme", "prim\u00e4r", "hdp", "abgeordneten", "zielt", "letztere", "basis", "anti-terrorgesetze", "ermittelt", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "warf", "erdo\u011fan", "parlamentsabstimmung", "autokratische", "ambitionen", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes", "martin"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["vogt", "institut", "kulturelle", "infrastruktur", "sachsen", "iks", "direktor", "vogt", "seither", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["zog", "res\u00fcme", "institutsarbeit", "vogt", "professor", "kulturpolitik", "kulturgeschichte", "heutige", "fakult\u00e4t", "management-"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["kouchner", "vergeben", "september", "\u00fcberreichte", "polnische", "staatspr\u00e4sident", "bronis\u0142aw", "komorowski", "gemeinsam", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["dankbarkeitsmedaillen", "deutsche", "wolfgang", "stock", "wolfgang", "templin", "ludwig", "mehlhorn", "roland", "jahn"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["letzten", "beteiligungen", "aufgegeben", "tochtergesellschaften", "gesamtumsatz", "mrd.", "euro", "verkauft", "eigenst\u00e4ndigkeit", "entlassen"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "a.", "d."]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["mitarbeiter", "nsa", "ertragen", "juni", "\u00fcbergab", "sensburg", "seiten", "umfassenden", "abschlussbericht", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichung", "internet", "schw\u00e4rzen", "unerw\u00fcnschter", "zeilen", "entsprechenden", "pdf", "unsicheres", "verfahren", "verwendet"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "bundesversammlung", "horst", "k\u00f6hler", "bundespr\u00e4sident", "amt", "wiedergew\u00e4hlt", "anordnung", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["mai", "bundesversammlung", "mai", "reichstagsgeb\u00e4ude", "berlin", "zusammengetreten", "bundesversammlung", "geh\u00f6rten", "mitglieder", "deutschen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["angela", "merkel", "erkl\u00e4rte", "deutschland", "holocaustleugnung", "akzeptieren", "verf\u00fcgbaren", "mitteln", "vorgehen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["verurteilte", "brief", "ahmadinedschad", "versuch", "vorwand", "wissenschaftlicher", "freiheit", "objektivit\u00e4t", "antisemitischer", "propaganda"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["d\u00fcrfe", "ausschuss", "wichtige", "entscheidung", "parlamentes", "beil\u00e4ufig", "\u00e4ndere", "\u00e4ltestenrat", "forderte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "september", "bundestagsfraktionen", "gedanken", "vorgehen", "beschluss", "ausschusses", "k\u00f6nne", "plenarbeschluss", "ersetzen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["februar", "gaben", "regierungsfraktionen", "cdu/csu", "spd", "errichtung", "denkmals", "veranlassen", "zuvor", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "rede", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "gefordert", "denkmal", "m\u00fcsse", "verwirklicht", "abend", "juni"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["basis", "euro", "aus\u00fcbten", "spd", "beantragte", "daraufhin", "\u00fcberpr\u00fcfung", "bundestagspr\u00e4sidenten", "bundesrechnungshof", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["versprach", "sachverhalt", "pr\u00fcfen", "christiansen", "leiterin", "neu", "gegr\u00fcndeten", "abteilung", "politische", "planung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["foren", "beteiligung", "mitglieder", "bekannter", "referenten", "diskutierte", "damaligen", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["thema", "heimat", "patriotismus", "cdu", "th\u00fcringen", "startete", "titel", "th\u00fcringen", "diskussionsprozess", "zukunft"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["generalintendant", "elbphilharmonie", "christoph", "lieben-seutter", "schweizer", "architekt", "jacques", "herzog", "pr\u00e4sidenten", "bundestages"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "eu-parlaments", "martin", "schulz", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "mitglieder", "bundeskabinetts", "g\u00e4sten"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["sebastian", "edathy", "aufhebung", "immunit\u00e4t", "bundestagsabgeordneten", "volker", "beck", "drogenfundes", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["forderung", "angeschlossen", "gastbeitrag", "th\u00fcringer", "allgemeine", "januar", "begr\u00fc\u00dfte", "rautenberg", "vorsto\u00df", "th\u00fcringer"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["europ\u00e4ische", "ordnung", "begr\u00fcndung", "stiftungsurkunde", "preis", "juncker", "anwesenheit", "zahlreicher", "ehreng\u00e4ste", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["duisburger", "haniel", "akademie", "verliehen", "laudatio", "hielt", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["fff", "f\u00f6rdern", "fordern", "forschen", "rheinischen", "friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "namhafte", "politiker", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["eu-kommissar", "g\u00fcnter", "verheugen", "bundesverteidigungsminister", "franz", "josef", "jung", "ministerin", "schule", "weiterbildung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["konzern", "bew\u00e4ltigung", "vw-abgasskandals", "helfen", "opposition", "befangenheit", "vorstandsmitglied", "vorgeworfen", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "schrieb", "gebe", "geltendem", "zwingenden", "gr\u00fcnde", "ausschluss", "stimmrechten", "abgeordneten", "entscheidungen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["jasper", "trat", "folge", "aufsichtsrat", "volksbank", "tecklenburger", "land", "m\u00e4rz", "entschied", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "widerspruch", "wahlpr\u00fcfungsausschuss", "bundestages", "einzulegen", "zwischenzeitlich", "staatsanwaltschaft", "m\u00fcnster", "initiiertes", "ermittlungsverfahren"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["rahmen", "zweit\u00e4gigen", "kultur-", "museumsfestes", "beisein", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["begangen", "er\u00f6ffnung", "museumsviertels", "vorjahr", "kulturhauptstadtjahres", "wichtiger", "vorl\u00e4ufer", "angesehen", "kunstquartier", "panoramen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["g\u00e4ste", "erwartet", "bekannten", "pers\u00f6nlichkeiten", "europ\u00e4ischen", "filmindustrie", "deutschen", "politiker", "andreas", "krautscheid"], "right_context": ["eu-kommissarin", "viviane", "reding", "erscheinen", "angek\u00fcndigt", "moderatorin", "deutsche", "komikerin", "schauspielerin", "anke"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["massive", "kritik", "zog", "senkung", "umsatzsteuer", "hoteliers", "kreisen", "cdu", "mahnte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["gr\u00f6\u00dfere", "sorgfalt", "gesetzgebungsprozess", "bezeichnete", "umsatzsteuersenkung", "angesichts", "mindereinnahmen", "knapp", "milliarde", "euro"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["frau", "weltkrieg", "ddr", "aufwuchs", "adler", "leiterin", "hauptstadtstudios", "deutschlandfunks", "oktober", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["leiterin", "bereichs", "presse", "kommunikation", "deutschen", "bundestages", "berufen", "september", "kehrte", "deutschlandfunk"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["vereinbarung", "ehemaligen", "pr\u00e4sidentin", "ungarischen", "parlamentes", "katalin", "szili", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["erstmals", "stipendien", "ungarischen", "parlamentes", "junge", "deutsche", "staatsb\u00fcrger", "monate", "vergeben", "stipendium"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["verk\u00fcndet", "reagierten", "abgeordnete", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stehendem", "beifall", "bet\u00e4tigen", "konfettiwerfern", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["missbilligte", "verhalten", "verweis", "geltende", "reglement", "bundestags", "\u00e4u\u00dferte", "angesichts", "v\u00f6llig", "unangemessenen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["verj\u00e4hrungsfristen", "sexueller", "gewalt", "aufforderte", "unterschriften", "kamen", "innerhalb", "denef", "unterschriften", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "denefs", "anfragen", "reagierte", "stattdessen", "antwortete", "petitionsausschuss", "bundestages", "unterschriften", "formalen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["entstand", "privatrechtlich", "politisch", "beteiligter", "hoheitsakt", "februar", "unterordnungsverh\u00e4ltnis", "bundestag", "subordinationsverh\u00e4ltnis", "schirmherrschaft"], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "arbeit", "aufnehmen", "gegenstand", "problematiken", "heimerziehung", "zur\u00fcckliegenden", "jahrzehnten", "thematisiert", "1950er"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["arbeitspl\u00e4tzen", "cdu", "spitzenkandidaten", "helmut", "linssen", "urabstimmung", "bestimmt", "mitglieder", "zogen", "gegenkandidaten"], "right_context": ["cdu", "nrw", "urabstimmung", "kandidatenwahl", "spitzenkandidat", "fdp", "achim", "rohde", "bisherige", "fraktionsvorsitzende"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["gg", "bundesversammlung", "neuwahl", "bundespr\u00e4sidenten", "sp\u00e4testens", "r\u00fccktritt", "zusammenzutreten", "bpr\u00e4swahlg", "zust\u00e4ndigen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["juni", "einberufen", "bundespr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlbar", "art", "abs.", "gg", "deutscher", "staatsangeh\u00f6riger", "wahlrecht"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["jochimsen", "kandidaten", "frank", "rennicke", "gefragt", "bundesversammlung", "gem\u00e4\u00df", "bpr\u00e4swahlg", "pr\u00e4sidenten", "bundestages"], "right_context": ["geleitet", "art", "abs.", "gg", "gew\u00e4hlt", "wahlgang", "stimmen", "mehrheit", "mitglieder", "bundesversammlung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["september", "erhielt", "dankesmedaille", "europ\u00e4ischen", "zentrums", "solidarno\u015b\u0107", "reichstagsgeb\u00e4ude", "berlin", "beisein", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["medaille", "\u00fcberreichte", "polnische", "staatspr\u00e4sident", "bronis\u0142aw", "komorowski", "gro\u00dfkreuz", "verdienstordens", "republik", "polen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["finden", "zahlreiche", "sonderaktivit\u00e4ten", "besuchten", "hochrangige", "politiker", "ber\u00fchmte", "k\u00fcnstler", "schule", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["mdb", "solisten", "berliner", "philharmoniker", "sol", "gabetta", "jan", "vogler", "sch\u00fcler", "wirken"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["befinden", "beleuchteten", "vitrine", "ritualgegenst\u00e4nde", "verschiedener", "religionen", "eigens", "andachtsraum", "erhielt", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["katholischen", "evangelischen", "kirche", "aufwendig", "gestaltete", "bibel", "liegt", "eingangsbereich", "fach", "regal"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["j\u00e4hrlich", "abf\u00fchren", "ma\u00dfnahmenpaket", "l\u00f6ste", "kritik", "mitgliedern", "regierungspartei", "cdu", "kritisierte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["ausbleiben", "belastungen", "verm\u00f6gende", "pr\u00e4sident", "wirtschaftsrat", "cdu", "kurt", "lauk", "kritisierte", "paket"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["technikfolgenabsch\u00e4tzung", "deutschen", "bundestag", "gleichzeitig", "20-j\u00e4hrige", "bestehen", "tab", "festveranstaltung", "einladung", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["gefeiert", "september", "diskutierte", "deutsche", "bundestag", "anlass", "bilanz", "zukunftsperspektiven", "wissenschaftlichen", "politikberatung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["unrechts", "reichte", "verein", "februar", "thema", "anfang", "jahres", "aufgrund", "rede", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["holocaust-gedenktag", "januar", "deutschen", "bundestag", "erneut", "medien", "gelangte", "petition", "entsprach", "antrag"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["staatsrechtler", "christoph", "degenhart", "anwaltlich", "vertreten", "juni", "tausende", "gesammelter", "unterschriften", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["forderung", "volksabstimmungen", "euro-rettungspolitik", "\u00fcbergeben", "petitionen", "erreichten", "internet", "mitunterzeichner", "befinden", "parlamentarischen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["\u00fcberarbeitung", "webseite", "genommen", "vormittag", "februar", "erkl\u00e4rte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "februar", "guttenbergs", "presseerkl\u00e4rung", "vorw\u00fcrfen", "\u00fcberzeugender", "beitrag", "problembew\u00e4ltigung", "arbeiten", "wissenschaftlichen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ausnahme", "linkspartei", "unterschiedliche", "positionen", "kritisiert", "mangelnde", "b\u00fcndnissolidarit\u00e4t", "isolierte", "position", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["kritisierte", "flugverbotszone", "beteiligung", "deutscher", "soldaten", "bestehe", "unmittelbarer", "zusammenhang", "au\u00dfenpolitische", "sprecherin"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["spiegel", "\u00fcbernahm", "aufgabe", "setzte", "abstimmung", "bundestag", "schrieb", "november", "protestbrief", "bundesrates"], "right_context": ["damaligen", "bundestagspr\u00e4sidenten", "ministerin", "rheinland-pfalz", "april", "mutterschutz", "kind", "welt", "bringen", "spiegel"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["gesetzes\u00e4nderung", "beschreite", "milliardenschwere", "schadensersatzforderungen", "erm\u00f6gliche", "m\u00e4rz", "siegfried", "kauder", "cdu", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "bezweifelt", "bund", "l\u00e4nder", "abschaltung", "atomkraftwerken", "bundestagsbeschluss", "veranlassen", "d\u00fcrften", "lammert"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["breisgau", "september", "kritisiert", "boykottierte", "rede", "papst", "benedikt", "xvi", "einladung", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["september", "deutschen", "bundestag", "hielt", "november", "k\u00fcndigte", "seiler", "mandat", "mitte", "dezember"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["mitfeiernden", "gesamte", "staatsf\u00fchrung", "vertreten", "bundespr\u00e4sidenten", "bundeskanzlerin", "bundesratspr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["regierende", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "klaus", "wowereit", "zahlreiche", "bundesminister", "abgeordnete", "deutschen", "bundestages"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["wichtig", "einstufen", "rede", "papstes", "bundestag", "dezember", "\u00e4ltestenrat", "besprochen", "angek\u00fcndigt", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["reagierte", "erfreut", "papst", "einladung", "gefolgt", "gebe", "breiten", "konsens", "fraktionen", "hauptstadtbesuch"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ausgehend", "ethischen", "fachkongress", "jahres", "verb\u00e4nden", "behindertenhilfe", "leben", "gerufen", "wunder", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["deutschen", "ethikrat", "berufen", "themenbereichen", "psychologischer", "aspekte", "reproduktionsmedizin", "pr\u00e4nataldiagnostik", "behandlung", "versorgung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["k\u00fcnstler", "thierry", "noir", "bemalt", "eingeweiht", "installation", "september", "u.", "a.", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["sozialarbeiterin", "geleitete", "diversity-ag", "homophobie", "transphobie", "rassismus", "einsetzt", "geschlechtsneutrale", "toiletten", "momentan"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["redaktionsgruppe", "fachbereich", "geschichte", "zeitgeschichte", "politik", "innerhalb", "wissenschaftlichen", "dienste", "zugeordnet", "parlamentspr\u00e4sident"], "right_context": ["durchgef\u00fchrten", "verwaltungsreform", "mai", "redaktion", "datenhandbuch", "sachgebiet", "parlamentsarchiv", "deutschen", "bundestages", "dezember"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["sprengplatz", "spitalwald", "errichtet", "100-j\u00e4hrige", "bestehen", "truppen\u00fcbungsplatzes", "u.", "a.", "festakt", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["zapfenstreicht", "wachbataillon", "bundeswehr", "offenen", "t\u00fcr", "gefeiert", "m\u00e4rz", "stetten", "kalten", "markt"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["trugen", "schilder", "namen", "nsu-mordopfer", "bundestag", "gedachte", "november", "schweigeminute", "opfer", "pr\u00e4sident"], "right_context": ["bat", "namen", "abgeordneten", "entschuldigung", "verd\u00e4chtigungen", "anfeindungen", "sch\u00e4me", "arbeit", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "bundespr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["lammert"], "left_context": ["folgenlos", "r\u00fccktritt", "wulff", "amtszeit", "l\u00f6ste", "breite", "diskussion", "versorgungsregelung", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["forderte", "neuregelung", "\u00fcberzeugenden", "zusammenhang", "amtszeit", "lebensalter", "versorgungsanspruch", "brachte", "spd-bundestagsfraktion", "november"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["wahlperiode", "delegierte", "bundesversammlungen", "w\u00e4hlen", "leiter", "bundesversammlung", "bpr\u00e4swahlg", "erinnerte", "pr\u00e4sident", "bundestages"], "right_context": ["cdu", "er\u00f6ffnungsansprache", "m\u00e4rz", "bemerkenswerten", "traditionslinie", "deutschen", "geschichte", "stehe", "proklamation", "mainzer"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["kultur", "medien", "gesellschaft", "verwertung", "leistungsschutzrechten", "gef\u00f6rdert", "bekannte", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "dr."], "right_context": ["dr.", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "sahra", "wagenknecht", "unterst\u00fctzen", "musik", "\u00f6ffentlichen", "statements", "medienpartner"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["synagoge", "gelegt", "dezember", "synagoge", "feierlich", "er\u00f6ffnet", "sprachen", "bochum", "stammende", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bochumer", "oberb\u00fcrgermeisterin", "ottilie", "scholz", "damalige", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "damalige"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["zeitzeugengespr\u00e4ch", "juni", "berliner", "centrum", "judaicum", "sprach", "heimat", "k\u00f6nigsberg", "g\u00e4sten", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["klaus", "weigelt", "vorsitzender", "stadtgemeinschaft", "k\u00f6nigsberg"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bochum", "februar", "haardt", "kreisvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "kandidierte", "christian", "haardt", "nachfolger"], "right_context": ["direktkandidat", "cdu", "bundestagswahlkreis", "bochum", "i."]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["informationsfluss", "polizei", "letzten", "bank\u00fcberfall", "arnstadt", "seiten", "umfassende", "abschlussbericht", "juni", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "weiterhin", "dr\u00e4ngende", "fragen", "blieben", "laut", "ausschussvorsitzenden", "clemens", "binninger", "vorgehen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["staatsbesuch", "deutschland", "besuch", "stand", "zahlreichen", "verst\u00f6\u00dfe", "menschenrechte", "land", "kritik", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["verfolgung", "oppositioneller", "hohen", "anzahl", "todesurteilen", "\u00e4gypten", "geplantes", "treffen", "sisi", "menschenrechtsorganisation"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["raabisierung", "deutschen", "fernsehens", "verlautbarte", "neustart", "sendung", "sage", "genre", "polittalks", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "konzept", "absoluten", "unfug", "halte", "daraufhin", "konterte", "raab", "s\u00fcddeutschen", "zeitung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["mitglied", "\u00fcberparteilichen", "europa-union", "deutschen", "atlantischen", "gesellschaft", "vorschlag", "bundestagspr\u00e4sident", "a.", "d."], "right_context": ["mitglied", "konrad-adenauer-stiftung", "gew\u00e4hlt", "baden-w\u00fcrttemberg", "sprach", "bertram", "wiedereinf\u00fchrung", "verfassten", "studierendenschaft", "kritisierte"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bundesstaatlichen", "ordnung", "sogenannte", "f\u00f6deralismuskommission", "i", "f\u00f6deralismuskommission", "ii", "august", "berief", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["abteilungsleiter", "bundestagsverwaltung", "leitete", "abteilung", "i", "information", "dokumentation", "wechselte", "leiter", "abteilung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bundeswehr-soldaten", "milit\u00e4reinsatz", "prozent", "b\u00fcrger", "lehnten", "teilnahme", "komplett", "januar", "kritisierte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["deutsche", "beteiligung", "einsatz", "unzureichend", "interview", "spiegel", "forderte", "pr\u00e4sident", "elfenbeink\u00fcste", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["h.", "gehalten", "mal", "gehaltene", "iftar-empfang", "geh\u00f6rt", "veranstaltungen", "igs", "ehrengast", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["vorangegangenen", "aydan", "\u00f6zoguz", "spd", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "religi\u00f6sen", "gemeinschaften", "g\u00e4ste", "april"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["gabriel", "november", "unterzeichnung", "ttip", "zustimmung", "spd-parteitags", "beziehungsweise", "parteikonvents", "einholen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "oktober", "\u00fcbereinstimmung", "eu-kommissionspr\u00e4sident", "jean-claude", "juncker", "mitgliedstaat", "eu", "m\u00f6glichkeit", "einsichtnahme"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["direkt", "wahlausschuss", "vorgehen", "unumstritten", "richter", "erkl\u00e4rten", "juni", "verfassungsgem\u00e4\u00df", "pr\u00e4sident", "bundestages"], "right_context": ["schrieb", "oktober", "artikel", "faz", "i", "m", "vergleich", "anspr\u00fcchen", "bundesverfassungsgerichts", "unaufgebbaren"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["v\u00f6lkermord", "armeniern", "v\u00f6lkermord", "deutsche", "bundestag", "debattierte", "anl\u00e4sslich", "jahrestages", "april", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["mitten", "weltkrieg", "osmanischen", "reich", "stattgefunden", "augen", "welt\u00f6ffentlichkeit", "v\u00f6lkermord", "koalitionsfraktionen", "union"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["festrednern", "anl\u00e4sslich", "verleihung", "preises", "geh\u00f6rten", "vergangenheit", "peter-harry", "carstensen", "helmut", "kohl"], "right_context": ["karl", "kardinal", "lehmann", "angela", "merkel", "g\u00fcnther", "oettinger", "hamburger", "b\u00fcrgerpreis", "mal"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["politologen", "akademischen", "sch\u00fclern", "geh\u00f6ren", "u.", "a.", "uwe", "backes", "winand", "gellner"], "right_context": ["rainer-olaf", "schultze", "redakteur", "zeitschrift", "w\u00e4hler", "zeitschrift", "deutschen", "w\u00e4hlergesellschaft", "mitte", "1960er"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sitze", "vertreten", "austritte", "abgeordneten", "zeitweise", "insgesamt", "fraktionslose", "abgeordnete"], "right_context": ["sitzung", "stimmen", "ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "bundestagspr\u00e4sident", "gew\u00e4hlt", "wahl", "cdu", "csu-"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["vertreten", "dezember", "trat", "wolfgang", "ne\u0161kovi\u0107", "linksfraktion", "legislaturperiode", "einzige", "fraktionslose", "abgeordnete"], "right_context": ["sitzung", "stimmen", "ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "bundestagspr\u00e4sident", "gew\u00e4hlt", "besetzung", "pr\u00e4sidiums", "blieb"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammerts"], "left_context": ["rahmen", "staatsbesuchs", "d.", "h.", "funktion", "staatsoberhaupt", "staates", "vatikanstadt", "einladung", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["zustimmung", "fraktionen", "papst", "gerichtet", "januar", "\u00e9lys\u00e9e-vertrag", "gew\u00fcrdigt", "fand", "gemeinsame", "sitzung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["erstmals", "r\u00fcckl\u00e4ufig", "gem\u00e4\u00df", "absatz", "gesch\u00e4ftsordnung", "deutschen", "bundestages", "lud", "pr\u00e4sident", "bundestages"], "right_context": ["bundestagswahl", "gew\u00e4hlten", "personen", "konstituierenden", "sitzung", "oktober", "stattfand", "abs.", "entsprechend", "leitete"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["alterspr\u00e4sident", "heinz", "riesenhuber", "sitzung", "amt", "best\u00e4tigte", "pr\u00e4sident", "lammert", "amt", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["stimmen", "amt", "bundestagspr\u00e4sident", "best\u00e4tigt", "stellvertretern", "johannes", "singhammer", "csu", "peter", "hintze"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["nein-stimmen", "enthaltungen", "erneut", "bundestagspr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "vizepr\u00e4sidenten", "fungierten", "susanne", "kastner", "spd"], "right_context": ["cdu", "hermann", "otto", "solms", "fdp", "antje", "vollmer", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "insgesamt"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["gaskammern", "trieben", "konkret", "demjanjuk", "erinnern", "oktober", "appellierte", "bialowitz", "brief", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["deutsche", "bundestag", "m\u00f6ge", "finanzielle", "beteiligung", "deutschlands", "aufbau", "gedenkst\u00e4tte", "ehemaligen", "vernichtungslager"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["mindestlohn", "entsprechen", "marlies", "uken", "online", "mitgliedervotum", "teilweise", "umstritten", "kritisiert", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "spd-mitglieder", "zuk\u00fcnftige", "koalition", "entscheiden", "w\u00e4hlerwillen", "untergraben", "entwerten", "spd-spitze", "bef\u00fcrworter"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["geheimdiensten", "\u00fcbernahm", "leitung", "bereichs", "presse", "kommunikation", "deutschen", "bundestages", "sprecher", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["leiter", "wissenschaftlichen", "dienste", "deutschen", "bundestages"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ausf\u00fchrlich", "informiert", "februar", "informierte", "j\u00f6rg", "fr\u00f6hlich", "leiter", "staatsanwaltschaft", "hannover", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["per", "brief", "einleitung", "ermittlungsverfahrens", "brief", "traf", "februar", "ge\u00f6ffnetem", "zustand", "sprecher"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bundesverfassungsrichter", "wahlausschuss", "unumstritten", "richter", "erkl\u00e4rten", "wahlperiode", "juni", "verfassungsgem\u00e4\u00df", "pr\u00e4sident", "bundestages"], "right_context": ["schrieb", "oktober", "artikel", "faz", "i", "m", "vergleich", "anspr\u00fcchen", "bundesverfassungsgerichts", "unaufgebbaren"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["claudine", "nierth", "mitinitiatorin", "b\u00fcrgerrats", "bundestag", "august", "debattierte", "nierth", "damaligen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["rahmen", "ruhrtriennale", "zeit-forum", "kultur", "thema", "elite", "kraft", "unten", "turbinenhalle", "jahrhunderthalle"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bislang", "friedhelm", "julius", "beucher", "ulrich", "deppendorf", "klaus", "engel", "hannelore", "kraft"], "right_context": ["rita", "s\u00fcssmuth", "klaus", "t\u00f6pfer"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bundestages", "titel", "fragen", "ermittlungsbeauftragten", "untersuchungsausschussgesetz", "puag", "fazit", "gutachtens", "laute", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["magazin", "spiegel", "klage", "bundesverfassungsgericht", "karlsruhe", "voraus", "regierung", "pl\u00e4ne", "willen", "parlaments"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["casanova", "udo", "di", "fabio", "wolfgang", "fr\u00fchwald", "dieter", "grimm", "ludger", "honnefelder"], "right_context": ["klaus-dieter", "lehmann", "wolf", "lepenies", "christoph", "markschies", "viktor", "mayer-sch\u00f6nberger", "simon", "conway"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["andacht", "gefeiert", "anschluss", "gelegenheit", "begegnung", "kirche", "politik", "vertreter", "politik", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["anwesend", "nikolaus", "schneider", "ratsvorsitzender", "ekd", "karl", "j\u00fcsten", "leiter", "kommissariats", "deutschen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["gantschacher", "peter", "sarkar", "winfried", "radeke", "prominentes", "mitglied", "vereins", "fr\u00fchere", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["vorsitzender", "vereins", "zzt", "musikwissenschaftler", "albrecht", "d\u00fcmling", "verstorbene", "hans-g\u00fcnter", "klein", "jahrelang"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["absurd", "angst", "\u00fcberfremdung", "sch\u00fcren", "bundesland", "m\u00fche", "ausl\u00e4ndische", "mitb\u00fcrger", "findet", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "vizekanzler", "sigmar", "gabriel", "spd", "warben", "dezember", "dialog", "pegida-demonstranten", "warnten"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["nicht-\u00f6ffentlichen", "sitzung", "bundestagsausschusses", "kultur", "medien", "kommission", "eckpunkte", "empfehlungen", "april", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "kommission", "schlug", "beh\u00f6rde", "bstu", "legislaturperiode", "aufzul\u00f6sen", "akten", "ministeriums", "staatssicherheit"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["zudem", "mitglied", "aktionsb\u00fcndnis", "aids", "health", "action", "international", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["deutschen", "ethikrat", "berufen", "mitglied", "april"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["di", "fabio", "wolfgang", "fr\u00fchwald", "anton", "grabner-haider", "dieter", "grimm", "ludger", "honnefelder"], "right_context": ["klaus-dieter", "lehmann", "wolf", "lepenies", "christoph", "markschies", "viktor", "mayer-sch\u00f6nberger", "simon", "conway"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["schloss", "montabaur", "festakt", "anl\u00e4sslich", "todestages", "friedrich", "wilhelm", "raiffeisen", "festrede", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["gehalten", "g\u00e4ste", "genossenschaftswesen", "politik", "wirtschaft", "nahmen", "festakt", "raiffeisen-gesellschaft", "investierte", "euro"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["unterblieb", "linke", "status", "gr\u00f6\u00dfte", "oppositionsfraktion", "gysi", "rolle", "oppositionsf\u00fchrer", "verloren", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "leitete", "blumenthal", "sheen", "verfahren", "erteilung", "hausverboten", "begr\u00fcndung", "versuch", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["anfertigen", "angesichts", "meinung", "geringen", "w\u00fcrdigung", "lebens", "\u00fcberreichte", "selben", "damaligen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["petition", "doppelportr\u00e4t", "motiv", "briefmarke", "geburtstag", "todestag", "friedrich", "wilhelm", "raiffeisen", "nehmen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "it-experte", "g\u00f6tz", "schartner", "dradio", "abgeordnete", "laut", "fas", "ver\u00e4rgert", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "sp\u00e4t", "ausma\u00df", "hackerangriffs", "informiert", "nachrichtenagentur", "reuters", "zitierte", "cdu-innenpolitiker", "armin"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["u.", "a.", "egon", "bahr", "joachim", "gauck", "rita", "s\u00fcssmuth", "franz", "m\u00fcntefering"], "right_context": ["heiner", "gei\u00dfler", "gregor", "gysi", "ausstellungen", "k\u00fcnstlerischer", "art", "gesellschaftlichen", "geschichtlichen", "themen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["rheinland", "klingenstadt", "solingen", "gegr\u00fcndet", "dezember", "erfolgte", "offizielle", "er\u00f6ffnung", "zentrums", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["idee", "zentrums", "verfolgte", "k\u00fcnste", "stammt", "else-lasker-sch\u00fcler-gesellschaft", "wuppertal", "gesellschaft", "vorsitzender", "hajo"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["deutsch-vietnamesischen", "rechtsstaatsdialog", "staatsbesuch", "vietnamesischen", "premierministers", "nguyen", "tan", "dung", "kritisierte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["entwicklung", "demokratie", "rechtsstaatlichkeit", "entwicklung", "marktwirtschaftlichen", "strukturen", "zur\u00fcckbleibe", "staatsbesuchen", "einigte", "bereiche"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["nguy\u1ec5n", "t\u1ea5n", "d\u0169ng", "traf", "deutschlandbesuch", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stattete", "harald", "ringstorff", "gegenbesuch", "f\u00fchrte", "gespr\u00e4che", "vertretern", "deutschen", "bank", "frankfurt"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["wuppertal", "deutscher", "jurist", "stemplewski", "oberstadtdirektor", "hamm", "januar", "vorsitzender", "emschergenossenschaft", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["auszeichnung", "b\u00fcrger", "ruhrgebiets", "geehrt", "laudatoren", "eckhard", "uhlenberg", "pro-ruhrgebiet-vorsitzende", "helmut", "de"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bundestags", "bestimmten", "landtage", "personen", "bundesversammlung", "leitete", "gem\u00e4\u00df", "bpr\u00e4swahlg", "pr\u00e4sident", "bundestages"], "right_context": ["cdu", "art", "abs.", "gg", "wahlgang", "gew\u00e4hlt", "stimmen", "mehrheit", "mitglieder", "bundesversammlung"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["strukturen", "\u00f6ffentlichkeitsbeteiligung", "standortauswahlverfahren", "lagerung", "radioaktiver", "abfallstoffe", "entwickeln", "\u00fcbergabe", "kommissionsberichts", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesumweltministerin", "barbara", "hendricks", "beendete", "juli", "kommissionsarbeit", "ga\u00dfner", "mitglied", "stichwort", "atom-kommission"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bereich", "ostdeutsche", "kultur", "interessieren", "mitarbeit", "gewann", "bruno", "heck", "helmut", "kohl"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "kurt", "biedenkopf", "gerhard", "stoltenberg", "elisabeth", "noelle-neumann", "manfred", "w\u00f6rner"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["rathaus", "reformierte", "kirche", "zeitgeschichtliche", "forum", "moritzbastei", "gewandhaus", "oper", "politiker", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "bundeswirtschaftsminister", "sigmar", "gabriel", "spd", "alois", "gl\u00fcck", "csu", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["morddrohungen", "erhalten", "abgeordnete", "cemile", "giousouf", "cdu", "berichtete", "beleidigungen", "eltern", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["meinte", "angriffe", "demokratisch", "gew\u00e4hlten", "staatsoberhauptes", "gehalten", "abgeordneten", "morddrohungen", "erhalten", "solidarisierte"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["mindestanforderungen", "m\u00e4chtigkeit", "geologischen", "formation", "granit", "abweichen", "d\u00fcrften", "salz-", "tonvorkommen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["beratungszeitplan", "mal", "verl\u00e4ngern", "geplante", "\u00f6ffentliche", "diskussion", "endlagerbericht", "zeitgr\u00fcnden", "stattfinden", "m\u00e4\u00dfiger"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["unfallzeitpunkt", "mailand", "befand", "besuchte", "unfallstelle", "forderte", "schnelle", "aufkl\u00e4rung", "ursache", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["dr\u00fcckte", "brief", "pr\u00e4sidentin", "italienischen", "abgeordnetenkammer", "laura", "boldrini", "mitgef\u00fchl", "opfern", "staatsanwalt"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["steinmeier", "forderte", "juli", "t\u00fcrkische", "regierung", "ausnahmezustand", "m\u00f6glichst", "kurze", "beschr\u00e4nken", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["juli", "t\u00fcrkei", "europ\u00e4ischen", "mindeststandards", "mitglied", "europarats", "verpflichtet", "entferne", "besorgniserregend", "massenhaftungen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["veranschlagten", "b\u00fcrokostenpauschale", "kaufen", "august", "ver\u00f6ffentlichte", "bild-zeitung", "liste", "namen", "abgeordneten", "befinden"], "right_context": ["otto", "fricke", "willy", "wimmer", "ronald", "pofalla", "streit", "bundestag", "ver\u00f6ffentlichung", "l\u00e4ngerer"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["erhielt", "h\u00e4nden", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "bochumer", "verkehrsvereins", "ferdi", "lammert", "vater", "heutigen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["verdienste", "stadtentwicklung", "bochums", "ehrenkrug", "verkehrsvereins"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["staatspr\u00e4sidenten", "andrzej", "duda", "politikern", "beerdigt", "lkw-konvoi", "letzte", "geleit", "einladung", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["januar", "bundestag", "anwesenheit", "amtierenden", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "opfer", "anschlags", "gedacht"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ii.", "bmbw", "l\u00e4nder-vertreter", "bildungskommission", "bundesminister", "j\u00fcrgen", "w.", "m\u00f6llemann", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "fritz", "schaumann", "staatssekret\u00e4r", "walter", "priesnitz", "bmbw", "minister", "eva", "r\u00fchmkorf"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bekennen", "christentum", "konfessionslos", "restlichen", "bekennen", "religion", "deutsche", "bundestag", "vorschlag", "pr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "gesch\u00e4ftsordnung", "deutschen", "bundestages", "juni", "dahingehend", "ge\u00e4ndert", "alterspr\u00e4sident", "lebensjahren", "\u00e4lteste"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["b\u00fcros", "bundestagsabgeordneten", "untersten", "geschossen", "\u00f6ffnet", "boulevard", "linden", "ladenzeile", "m\u00e4rz", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4ltestenrat", "beschlossen", "adresse", "linden", "bezeichnete", "geb\u00e4ude", "otto-wels-haus", "umzubenennen", "anlass", "jahrestag"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["bietet", "haus", "platz", "b\u00fcros", "bundestagsabgeordneten", "erdgeschoss", "befindet", "ladenzeile", "m\u00e4rz", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00e4ltestenrat", "beschlossen", "adresse", "linden", "bezeichnete", "geb\u00e4ude", "matthias-erzberger-haus", "umzubenennen", "gew\u00fcrdigt", "verdienste"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "unterzeichnern", "verm\u00e4chtnisses", "internationalen", "lagergemeinschaften", "konzentrationslager", "pr\u00e4sidenten", "bundestages", "bundesrepublik", "deutschland"], "right_context": ["januar", "\u00fcbergeben"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ausland", "ansto\u00df", "entsprechenden", "unterschriftenaktion", "gaben", "laut", "boulevardzeitung", "bild", "damaligen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["vereine", "unterschriften", "\u00fcberreicht", "bild", "unterst\u00fctzte", "aktion", "betreiber", "grundgesetz\u00e4nderung", "bef\u00fcrwortenden", "kampagne"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["unterst\u00fctzt", "unterst\u00fctzer", "monika", "gr\u00fctters", "cdu", "wolfgang", "thierse", "spd", "fr\u00fchere", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "stephan", "brandner", "afd", "deutschen", "sprache", "september", "pl\u00e4dierten", "zuvor", "ehemalige"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["durchsetzen", "aufgrund", "friedels", "k\u00fcnstlerischer", "auseinandersetzung", "deutschen", "geschichte", "er\u00f6ffnete", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["jahrestag", "mauerfalls", "ausstellung", "m\u00f6ve", "sirene", "untergang", "titanic", "deutschen", "bundestag", "mittelpunkt"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["g\u00f6ttinger", "zentrums", "medizinrecht", "mitglied", "zentralen", "ethikkommission", "bundes\u00e4rztekammer", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["deutschen", "ethikrat", "berufen", "stellvertretender", "vorsitzender", "e\u00f6tv\u00f6s", "lor\u00e1nd", "universit\u00e4t", "budapest", "verlieh"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["neu", "gegr\u00fcndeten", "gemeinn\u00fctzigen", "f\u00f6rderverein", "tanzkunst", "deutschland", "e.v.", "schirmherr", "prof.", "dr."], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "a.", "d.", "1980\u20132000", "gr\u00fcndung", "organisation", "leitung", "ostertanzwoche", "m\u00fcnchen", "royal"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["europarechtlichen", "arbeit", "promoviert", "verlie\u00df", "sahl", "bdi", "gr\u00fcndete", "unterst\u00fctzung", "ehemaligen", "spitzenpolitikern"], "right_context": ["brigitte", "zypries", "gemeinn\u00fctzige", "organisation", "welobby", "aussage", "gruppen", "n\u00f6tiger", "lobbyisten", "einsetzen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["parallelverschiebung", "zeigte", "kunstbeirat", "deutschen", "bundestages", "beauftragen", "werke", "kurzfilm", "landstrich", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["vorgestellt", "deutsche", "film-", "medienbewertung", "biografisch", "gef\u00e4rbte", "geschichte", "deutsche", "geschichte", "weimarer"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["christiansen", "anschlie\u00dfend", "grundsatzreferent", "bundespr\u00e4sidialamt", "redenschreiber", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "redenschreiber", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["wechselte", "institut", "deutschen", "wirtschaft", "bergmann", "kommunikationsabteilung", "berliner", "b\u00fcro", "leitet", "lehrauftr\u00e4ge"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten", "wolfgang", "thierse", "spd", "stellvertretern"], "right_context": ["cdu", "susanne", "kastner", "spd", "antje", "vollmer", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "hermann", "otto"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "stellvertretern", "gerda", "hasselfeldt", "csu", "wolfgang", "thierse", "spd", "susanne", "kastner"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "stellvertretern", "gerda", "hasselfeldt", "csu", "m\u00e4rz", "eduard", "oswald", "csu", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "stellvertretern", "johannes", "singhammer", "csu", "peter", "hintze", "cdu", "november", "michaela"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["geschaffen", "gleichen", "anlass", "muche", "angeboten", "lebensgro\u00dfes", "leichhardt-bronzedenkmal", "berlin", "schaffen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["australien-besuch", "hilfe", "zugesichert", "angebot", "realisiert", "muche", "arbeiten", "bildhauer", "st\u00e4ndigen", "k\u00fcnstlerischen"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["ehemaligen", "bdi-lobbyisten", "jan", "christian", "sahl", "gegr\u00fcndet", "zudem", "gr\u00fcndung", "ehemalige", "spitzenpolitiker"], "right_context": ["brigitte", "zypries", "unterst\u00fctzt", "ziel", "organisation", "aussage", "finanziell", "schw\u00e4cheren", "interessengruppen", "politische"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["st\u00e4ndigen", "bevollm\u00e4chtigten", "vorgeschlagen", "ernennung", "erfolgte", "januar", "damaligen", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["schlatmann", "geh\u00f6rt", "verwaltung", "deutschen", "bundestages", "politischer", "beamter", "schlatmann", "mitglied", "partei"]}, {"mention_text": ["norbert", "lammert"], "left_context": ["gl\u00fcck", "udo", "di", "fabio", "volker", "kauder", "annette", "schavan", "horst", "teltschik"], "right_context": ["wilhelm", "molterer", "erwin", "teufel", "peter", "tauber", "januar", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "cdu-stadtverband"]}]}