{"entity_id": "Q57954", "description_tokens": ["thilo", "sarrazin", "februar", "gera", "deutscher", "volkswirt", "autor", "politiker", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "t\u00e4tig", "leitender", "position", "deutschen", "bahn", "april", "sarrazin", "spd", "finanzsenator", "berliner", "senat", "anschlie\u00dfend", "september", "mitglied", "vorstands", "deutschen", "bundesbank", "sarrazins", "kontroverse", "thesen", "finanz-", "sozial-", "bev\u00f6lkerungspolitik", "stie\u00dfen", "verschiedene", "gesellschaftliche", "diskussionen", "sarrazin", "ratschl\u00e4gen", "hartz-iv-empf\u00e4nger", "\u00fcberregional", "deutschland", "schafft", "umstrittenen", "bestseller", "geschrieben", "schied", "bundesbankvorstand", "sarrazin", "mitglied", "spd", "juli", "bundesschiedskommission", "spd", "sarrazin", "wirksam", "partei", "ausgeschlossen", "thilo", "sarrazin", "\u00e4ltestes", "kindern", "arztes", "schriftstellers", "hans-christian", "sarrazin", "1914\u20132013", "westpreu\u00dfischen", "gutsbesitzertochter", "k\u00fcnstlerin", "mechthild", "sarrazin", "geborene", "fischer", "1920\u20132014", "endphase", "weltkriegs", "gera", "geboren", "mutter", "fl\u00fcchtling", "deutschen", "ostgebieten", "vor\u00fcbergehend", "verwandten", "untergekommen", "wuchs", "recklinghausen", "dortigen", "altsprachlichen", "gymnasium", "petrinum", "abitur", "wehrdienst", "studierte", "volkswirtschaftslehre", "universit\u00e4t", "bonn", "arbeitete", "anschlie\u00dfend", "assistent", "institut", "industrie-", "verkehrspolitik", "fritz", "voigt", "rechts-", "staatswissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "dr.", "rer.", "pol", "promoviert", "dissertation", "behandelte", "wissenschaftstheoretische", "probleme", "wirtschaftsgeschichte", "blickwinkel", "kritischen", "rationalismus", "november", "dezember", "sarrazin", "wissenschaftlicher", "angestellter", "friedrich-ebert-stiftung", "trat", "sozialdemokratischen", "partei", "deutschlands", "sarrazin", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "bundes", "t\u00e4tig", "referent", "bundesministerium", "finanzen", "abordnung", "iwf", "washington", "d.c.", "anschlie\u00dfend", "referatsleiter", "bundesministerium", "arbeit", "sozialordnung", "erneut", "bundesfinanzministerium", "zeitraum", "1978\u20131982", "redenschreiber", "hans", "apel", "t\u00e4tig", "oktober", "b\u00fcroleiter", "enger", "mitarbeiter", "bundesfinanzminister", "hans", "matth\u00f6fer", "nachfolger", "manfred", "lahnstein", "sozialliberalen", "koalition", "oktober", "blieb", "sarrazin", "bundesfinanzministerium", "zeitweise", "bereich", "schienenverkehr", "zust\u00e4ndig", "nacheinander", "mehrere", "referate", "leitete", "referat", "innerdeutsche", "beziehungen", "deutsch-deutsche", "w\u00e4hrungs-", "wirtschafts-", "sozialunion", "damaligen", "bundesminister", "theo", "waigel", "staatssekret\u00e4r", "horst", "k\u00f6hler", "vorbereitete", "arbeitete", "sarrazin", "treuhandanstalt", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "finanzen", "rheinland-pfalz", "vorsitzender", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "treuhandliegenschaftsgesellschaft", "tlg", "immobilien", "dezember", "deutschen", "bahn", "januar", "april", "berliner", "senator", "finanzen", "mai", "september", "vorstandsmitglied", "deutschen", "bundesbank", "infolge", "operation", "gutartigen", "tumors", "nerven", "innenohrs", "august", "gesichtsh\u00e4lfte", "teilweise", "gel\u00e4hmt", "sarrazin", "pensionierten", "grundschullehrerin", "autorin", "ursula", "sarrazin", "geb.", "breit", "verheiratet", "tochter", "ehemaligen", "dgb-vorsitzenden", "ernst", "breit", "s\u00f6hne", "dezember", "w\u00e4hlte", "magazin", "cicero", "sarrazin", "platz", "liste", "wichtigsten", "deutschen", "intellektuellen", "fr\u00fchjahr", "dezember", "sarrazin", "deutschen", "bahn", "besch\u00e4ftigt", "monate", "leiter", "konzernrevision", "september", "vorstandsmitglied", "db", "netz", "zust\u00e4ndig", "planung", "investitionen", "aufsichtsrat", "deutschen", "bahn", "stimmte", "abberufung", "november", "vollen", "bez\u00fcgen", "vertragsende", "dienst", "freigestellt", "laut", "angaben", "ehemaligen", "vorstandsvorsitzenden", "deutschen", "bahn", "hartmut", "mehdorn", "sarrazin", "einzige", "vorstandsmitglied", "db", "trennen", "grund", "f\u00fchrt", "sarrazin", "gemeinsame", "beschl\u00fcsse", "gehalten", "sarrazin", "gilt", "ma\u00dfgeblicher", "entwickler", "volksaktienmodells", "deutschen", "bahn", "ausgabe", "stimmrechtslosen", "volksaktien", "vorsah", "mitspracherecht", "privater", "investoren", "begrenzen", "modell", "kapitalprivatisierung", "deutschen", "bahn", "fall", "bringen", "gilt", "bef\u00fcrworter", "ausrichtung", "bahn", "wirtschaftlichkeit", "gem\u00e4\u00df", "kosten-wirksamkeits-analyse", "verh\u00e4ltnis", "mehdorn", "dauerfeindschaft", "beschrieben", "sarrazins", "entlassung", "vorstand", "db", "netz", "unterlag", "berliner", "finanzsenator", "bundesgerichtshof", "prozess", "fortsetzung", "arbeitsverh\u00e4ltnisses", "folgender", "gehalts-", "abfindungsanspr\u00fcche", "januar", "sarrazin", "senator", "finanzen", "senat", "wowereit", "ii", "geh\u00f6rte", "gleicher", "funktion", "nachfolgenden", "senat", "wowereit", "iii", "amtsantritt", "verzichtete", "sarrazin", "\u00f6ffentlichkeitswirksam", "senatorenbez\u00fcge", "haushalt", "berlins", "one-dollar-man", "sanieren", "doppelt", "hohen", "bez\u00fcge", "ruhenden", "dienstverh\u00e4ltnis", "deutschen", "bahn", "db", "auffassung", "weitergezahlt", "deutsche", "bahn", "lehnte", "gehaltsfortzahlung", "verweis", "berliner", "senatorengesetz", "begr\u00fcndung", "senator", "anderweitigen", "entgelte", "beziehen", "d\u00fcrfe", "unabh\u00e4ngigkeit", "gew\u00e4hrleisten", "arbeitsvertrag", "sarrazin", "auffassung", "db", "rechtswirksam", "gek\u00fcndigt", "senator", "vers\u00e4umt", "zustimmung", "bahn-aufsichtsrats", "berufung", "senat", "einzuholen", "landgericht", "frankfurt", "main", "wies", "entsprechende", "klage", "sarrazins", "gehaltsfortzahlung", "db", "juni", "sarrazin", "hielt", "klassischen", "kameralistik", "haushaltsf\u00fchrung", "kommunaler", "beh\u00f6rden", "fest", "materiell", "f\u00fchrte", "strenge", "spar-", "haushaltspolitik", "mal", "geschichte", "landes", "berlin", "haushalts\u00fcberschuss", "millionen", "eur", "nebent\u00e4tigkeiten", "sarrazin", "juni", "senatsmitglied", "meisten", "nebent\u00e4tigkeiten", "mitglied", "aufsichtsrats", "berliner", "verkehrsbetriebe", "charit\u00e9", "investitionsbank", "berlin", "vivantes", "gmbh.", "rahmen", "tempodrom-aff\u00e4re", "vorgeworfen", "landesgelder", "regelwidrig", "vergeben", "staatsanwaltschaft", "erhob", "november", "anklage", "ermittelnden", "oberstaatsanwalt", "reichte", "sarrazin", "dienstaufsichtsbeschwerde", "landgericht", "berlin", "lehnte", "dezember", "er\u00f6ffnung", "hauptverfahrens", "unschl\u00fcssigkeit", "sarrazin", "wusste", "rechtswidrigen", "vergabepraxis", "auftr\u00e4gen", "landeseigenen", "wohnungsbaugesellschaft", "howoge", "billigte", "f\u00e4llen", "planungsauftr\u00e4ge", "ausgeschrieben", "direkt", "vergeben", "hauptauftragnehmer", "ingenieurb\u00fcro", "spd-politikers", "ralf", "hillenberg", "bekanntwerden", "verst\u00f6\u00dfe", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "howoge", "hillenberg", "spd-mitglieder", "fristlos", "entlassen", "untersuchungsausschuss", "parlaments", "befasste", "vorgang", "opposition", "bem\u00e4ngelte", "parteiinternen", "filz", "spd-gef\u00fchrte", "regierungskoalition", "vers\u00e4umnisse", "rechtlichen", "sinn", "erkannte", "genehmigte", "sarrazin", "aufsichtsratsvorsitzender", "berliner", "verkehrsbetriebe", "bvg", "fahrl\u00e4ssig", "riskantes", "spekulationsgesch\u00e4ft", "vollst\u00e4ndig", "verstand", "aufsichtsratssitzung", "april", "dauerte", "behandlung", "punktes", "gesch\u00e4fts", "collateralized", "debt", "obligation", "cdo", "jp", "morgan", "beinhaltete", "inklusive", "abstimmung", "minuten", "aufsichtsratsmitglied", "sprach", "fehlende", "stellungnahme", "risiken", "bvg-anw\u00e4lte", "sarrazin", "forderte", "sofortige", "abstimmung", "gegenstimme", "enthaltung", "arbeitnehmervertreter", "gesch\u00e4ft", "genehmigt", "f\u00fchrte", "verlust", "mio.", "eur", "klageschrift", "bank", "jp", "morgan", "f\u00fchrt", "bvg", "londoner", "gericht", "derartige", "gesch\u00e4fte", "anstalt", "\u00f6ffentlichen", "rechts", "gesetz", "satzung", "verboten", "nichtig", "strafrechtlich", "vorgang", "verj\u00e4hrt", "schadensersatzforderungen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "aufsichtsrat", "bvg", "berliner", "senat", "gepr\u00fcft", "entgingen", "land", "berlin", "verpachtung", "landeseigenen", "grundst\u00fccks", "golf-", "landclub", "berlin-wannsee", "e.", "v.", "mehreinnahmen", "millionen", "euro", "sarrazin", "eigenm\u00e4chtig", "nachbesserungsklausel", "verlust", "gemeinn\u00fctzigkeit", "verzichtete", "zuvor", "berliner", "landesparlament", "verkauf", "grundst\u00fccks", "mio.", "eur", "golfclub", "abgelehnt", "parlament", "steuerzahlerbund", "kritisierten", "vorgang", "staatsanwaltschaft", "senat", "schlossen", "strafrechtliche", "beg\u00fcnstigung", "thilo", "sarrazin", "april", "legte", "sarrazin", "politisches", "amt", "nieder", "vorstand", "bundesbank", "wechseln", "nachfolger", "amt", "berliner", "senators", "finanzen", "ulrich", "nu\u00dfbaum", "berufung", "vorstand", "deutschen", "bundesbank", "erfolgte", "initiative", "landes", "berlin", "willen", "bundesbankpr\u00e4sidenten", "axel", "a.", "weber", "aufgrund", "auftretens", "verweigerte", "bundesbankvorstand", "mitglied", "sarrazin", "internationale", "aufgaben", "lediglich", "aufgabengebiete", "bargeld", "risiko-controlling", "informationstechnologie", "zugeteilt", "erz\u00e4hlte", "sarrazin", "bundesbanker", "arbeit", "woche", "eineinhalb", "dienstagmittags", "getan", "widmete", "einsatz", "bundesbankpersonal", "au\u00dferdienstlichen", "angelegenheiten", "lehrbeauftragter", "verwaltungshochschule", "speyer", "buchautor", "mai", "provokantes", "interview", "thilo", "sarrazin", "bankfremden", "themen", "wochenmagazin", "stern", "erschien", "distanzierte", "bundesbank", "umgehend", "\u00e4u\u00dferungen", "vorstandsmitglieds", "\u00e4u\u00dferungen", "sarrazins", "arabische", "t\u00fcrkische", "einwanderer", "interview", "kulturzeitschrift", "lettre", "international", "seitens", "bundesbank", "september", "missbilligt", "bank", "distanzierte", "entschieden", "inhalt", "form", "diskriminierenden", "\u00e4u\u00dferungen", "sarrazins", "oktober", "reagierte", "sarrazin", "pers\u00f6nlichen", "mitteilung", "absicht", "einzelne", "volksgruppen", "diskreditieren", "versprach", "zukunft", "\u00f6ffentlichen", "\u00e4u\u00dferungen", "vorsicht", "zur\u00fcckhaltung", "walten", "lassen", "bundesbankpr\u00e4sident", "axel", "weber", "stellte", "oktober", "\u00f6ffentlich", "fest", "bundesbank", "reputationsschaden", "entstanden", "schnell", "behoben", "m\u00fcsse", "indirekte", "r\u00fccktrittsaufforderung", "sarrazin", "interpretiert", "ablehnte", "entzog", "vorstand", "ressort", "bargeld", "sarrazin", "verblieben", "gesch\u00e4ftsbereiche", "risiko-controlling", "informationstechnologie", "mai", "bereich", "revision", "hinzu", "zusammenhang", "debatte", "buch", "deutschland", "schafft", "geriet", "sarrazin", "august", "erneut", "druck", "bank", "warf", "provokanten", "diskriminierenden", "\u00e4u\u00dferungen", "insbesondere", "themen", "migration", "fortlaufend", "zunehmend", "schwerwiegendem", "ma\u00dfe", "gebot", "politischen", "m\u00e4\u00dfigung", "verletzt", "ansehen", "institution", "schaden", "zugef\u00fcgt", "abwertenden", "\u00e4u\u00dferungen", "geeignet", "betriebsfrieden", "erheblich", "beeintr\u00e4chtigen", "zumal", "zahlreiche", "mitarbeiter", "migrationshintergrund", "freiwilliges", "ausscheiden", "lehnte", "sarrazin", "september", "beantragte", "vorstand", "deutschen", "bundesbank", "bundespr\u00e4sidenten", "sarrazin", "vorstand", "abberufen", "lassen", "sofortiger", "wirkung", "gesch\u00e4ftsbereiche", "entzogen", "warnte", "sarrazin", "sache", "zust\u00e4ndigen", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "politischen", "schauprozess", "drohte", "indirekt", "klage", "etwaige", "entlassung", "verhandlungen", "beteiligung", "bundespr\u00e4sidialamtes", "september", "erreicht", "vorstand", "bundesbank", "erhobenen", "vorw\u00fcrfe", "aufrechterh\u00e4lt", "sarrazin", "bundespr\u00e4sidenten", "amtsentbindung", "bittet", "bundesbank", "entlassungsgesuch", "zur\u00fcckzieht", "vertragspartner", "einigten", "sarrazin", "pension", "h\u00f6he", "erh\u00e4lt", "regul\u00e4r", "zugestanden", "vertrag", "vorzeitig", "aufgel\u00f6st", "pensionsangebot", "bundesbank", "monate", "amt", "erh\u00e4lt", "sarrazin", "tausend", "euro", "pro", "monat", "ausgelegt", "gesamte", "urspr\u00fcngliche", "vertragslaufzeit", "politiker", "regierung", "opposition", "begr\u00fc\u00dften", "vereinbarung", "regierungssprecher", "steffen", "seibert", "einvernehmliche", "regelung", "bundesbank", "ruhe", "weiterarbeiten", "k\u00f6nne", "generalsekret\u00e4r", "zentralrats", "juden", "deutschland", "stephan", "kramer", "sprach", "hingegen", "faulen", "kompromiss", "schande", "land", "chance", "verpasst", "rauswurf", "sarrazins", "klare", "linie", "ziehen", "rassismus", "gesellschaft", "tolerierbar", "bund", "steuerzahler", "kommentierte", "abschied", "zus\u00e4tzlich", "vergoldet", "geschm\u00e4ckle", "ordnung", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "partei", "linke", "katja", "kipping", "kritisierte", "sarrazin", "hetze", "reich", "erh\u00e4lt", "offenbar", "sogar", "amtshilfe", "bundespr\u00e4sidialamt", "goldener", "handschlag", "raten", "interview", "frankfurter", "zeitung", "januar", "sprach", "sarrazin", "ersatzlose", "abschaffung", "l\u00e4nderfinanzausgleichs", "ordnungspolitischer", "fehler", "angesichts", "schwelenden", "eurokrise", "vertrat", "mai", "ansicht", "europa", "euro", "leben", "euro", "dauerhaft", "funktionieren", "l\u00e4nder", "\u00f6konomischen", "fragen", "grunds\u00e4tzlich", "deutschland", "verhielten", "erkennen", "m\u00fcsse", "konsequenzen", "ziehen", "einf\u00fchrung", "euro", "fehler", "aufgrund", "wunsches", "damaligen", "bundeskanzlers", "helmut", "kohl", "schritt", "richtung", "politische", "vereinigung", "europas", "geschehen", "akt", "politischen", "irref\u00fchrung", "sarrazin", "geh\u00f6rte", "anfang", "erstunterzeichnern", "afd-nahen", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "wachsendem", "befremden", "beobachten", "deutschland", "illegale", "masseneinwanderung", "besch\u00e4digt", "solidarisieren", "denjenigen", "friedlich", "demonstrieren", "rechtsstaatliche", "ordnung", "grenzen", "unseres", "landes", "wiederhergestellt", "sarrazin", "unterzeichneten", "uwe", "tellkamp", "eva", "herman", "max", "otte", "karlheinz", "wei\u00dfmann", "martin", "semlitsch", "erkl\u00e4rung", "illustriert", "erkl\u00e4rung", "foto", "umfeld", "afd", "unterst\u00fctzten", "frauenmarsches", "recherchen", "martin", "machowecz", "geh\u00f6re", "sarrazin", "matthias", "matussek", "monika", "maron", "cora", "stephan", "vera", "lengsfeld", "junge-freiheit-chefredakteur", "dieter", "stein", "erkl\u00e4rung", "stehenden", "gruppe", "initiator", "j\u00f6rg", "baberowski", "regelm\u00e4\u00dfiger", "treffpunkt", "gruppe", "bibliothek", "konservatismus", "stiftungsvorstand", "stein", "vorsitzt", "erkl\u00e4rung", "erstaunliche", "allianz", "b\u00fcrgerlicher", "nationaler", "konservativer", "neurechter", "verschw\u00f6rungstheoretiker", "aufgenommen", "kundgebung", "hambacher", "schloss", "anfang", "mai", "attestierte", "nzz", "scharf", "formulierenden", "sarrazin", "rednern", "zur\u00fcckhaltendste", "thesen", "sarrazin", "finden", "sowohl", "buchver\u00f6ffentlichungen", "auftritten", "mediale", "aufmerksamkeit", "wiederholt", "demonstrationen", "universit\u00e4ten", "politisch", "linke", "gruppen", "bestimmte", "veranstaltungen", "verhindern", "versuchen", "universit\u00e4t", "siegen", "entsprechende", "vorf\u00e4lle", "anlass", "stellungnahme", "genommen", "februar", "pl\u00e4dierte", "sarrazin", "talkshow", "sabine", "christiansen", "system", "beamtenpension", "alsbald", "auslaufen", "lassen", "pensionslasten", "staates", "m\u00fcssten", "deutlich", "sinken", "harte", "diskussion", "ran", "meinte", "sarrazin", "kritisierte", "h\u00f6he", "pensionen", "zusatzversorgung", "angestellten", "\u00f6ffentlichen", "dienstes", "k\u00fcrzen", "abzuschaffen", "zudem", "k\u00fcndigte", "lehrer", "berlin", "k\u00fcnftig", "verbeamtet", "vorschl\u00e4ge", "sarrazins", "\u00e4nderung", "berliner", "sozial-", "bildungspolitik", "insbesondere", "k\u00fcrzungen", "sozialen", "bereich", "protesten", "begleitet", "februar", "tipps", "alg-ii-empf\u00e4nger", "euro", "pro", "ern\u00e4hren", "k\u00f6nnten", "kritik", "deutschen", "caritasverband", "parit\u00e4tischen", "wohlfahrtsverband", "damaligen", "berliner", "sozialsenatorin", "heidi", "knake-werner", "cdu-politiker", "fr\u00fchere", "bundesminister", "jugend", "familie", "gesundheit", "heiner", "gei\u00dfler", "stellte", "fest", "fehler", "irref\u00fchrungen", "defizit\u00e4ren", "argumente", "senators", "schreien", "himmel", "werfen", "schlechtes", "licht", "berliner", "finanzverwaltung", "d\u00fcrfe", "fragen", "berliner", "regierungsmitglied", "geiz", "geil\u2018-parolen", "arme", "leute", "folgenlos", "verh\u00f6hnen", "massenarmut", "wut", "aggression", "umschl\u00fcgen", "tr\u00fcgen", "politische", "provokateure", "sarrazin", "verantwortung", "mai", "sarrazin", "magazin", "stern", "umgang", "arbeitsloser", "energie", "hartz-iv\u2018-empf\u00e4nger", "erstens", "hause", "zweitens", "gerne", "warm", "drittens", "regulieren", "temperatur", "fenster", "sozialsystem", "m\u00fcsse", "ge\u00e4ndert", "kinder", "lebensstandard", "verbessern", "fall", "vielmehr", "m\u00fcsse", "politik", "sorgen", "kinder", "bekommen", "fertig", "rentenerh\u00f6hung", "juli", "nannte", "v\u00f6llig", "unsinnige", "ma\u00dfnahme", "stattdessen", "m\u00fcsse", "bundesregierung", "b\u00fcrger", "vorbereiten", "altersbez\u00fcge", "langfristig", "niveau", "grundsicherung", "sinken", "sozialverband", "vdk", "deutschland", "reagierte", "emp\u00f6rt", "absurdit\u00e4t", "\u00fcbertreffen", "lebensstandard", "kinder", "verbessern", "frauen", "brauchen", "staatliche", "unterst\u00fctzung", "kinder", "zynischen", "kommentare", "herrn", "sarrazin", "heftige", "reaktionen", "riefen", "sarrazins", "\u00e4u\u00dferungen", "wirtschafts-", "migrationspolitik", "berlins", "hervor", "september", "kulturzeitschrift", "lettre", "international", "publiziert", "stadt", "belastet", "komponenten", "68er-tradition", "westberliner", "schlampfaktor", "berlin", "politischen", "str\u00f6mungen", "elit\u00e4r", "aufgestellt", "gesinnung", "eher", "plebejisch", "kleinb\u00fcrgerlich", "teile", "arabischen", "t\u00fcrkischen", "einwanderer", "weder", "integrationswillig", "integrationsf\u00e4hig", "berlin", "benachteiligte", "bildungsfernen", "schichten", "gebe", "methode", "leute", "vern\u00fcnftig", "einzubeziehen", "finde", "fortw\u00e4hrende", "negative", "auslese", "sarrazin", "forderte", "elitenf\u00f6rderung", "auswachsen", "prozent", "bev\u00f6lkerung", "\u00f6konomisch", "gebraucht", "zusammenhang", "schlug", "komplette", "streichung", "transferleistungen", "ausl\u00e4nder", "unterschicht", "t\u00fcrkischen", "arabischen", "migranten", "\u00e4u\u00dferte", "w\u00f6rtlich", "scharfer", "kritik", "bundesbank", "schrieb", "sarrazin", "pers\u00f6nlichen", "mitteilung", "oktober", "ver\u00f6ffentlicht", "probleme", "perspektiven", "stadt", "berlin", "anschaulich", "beschreiben", "einzelne", "volksgruppen", "diskreditieren", "eindruck", "entstanden", "bedauere", "entschuldige", "unterst\u00fctzt", "sarrazins", "interview\u00e4u\u00dferungen", "hans-olaf", "henkel", "ralph", "giordano", "sozialwissenschaftlerin", "islamkritikerin", "necla", "kelek", "deutsche", "altbundeskanzler", "helmut", "schmidt", "pflichtete", "sarrazin", "bezug", "leistungen", "deutschen", "juden", "weimarer", "republik", "innenpolitische", "sprecher", "npd-fraktion", "s\u00e4chsischen", "landtag", "andreas", "storr", "kommentierte", "\u00e4u\u00dferungen", "thilo", "sarrazin", "geh\u00f6ren", "wenigen", "konstruktiven", "vorschl\u00e4gen", "angeh\u00f6riger", "politischen", "\u00f6konomischen", "eliten", "brd", "l\u00f6sung", "zuwanderung", "verbundenen", "probleme", "ausschluss", "deutschland", "lebenden", "ausl\u00e4nder", "bezug", "staatlicher", "transferleistungen", "sarrazin", "vorschl\u00e4gt", "storrs", "meinung", "zahlreiche", "haushaltsprobleme", "l\u00f6sen", "bildung", "parallelgesellschaften", "deutschem", "boden", "riegel", "vorschieben", "storr", "bezeichnete", "zeichen", "deutschland", "bundesregierung", "thilo", "sarrazin", "trotz", "spd-parteibuches", "ausl\u00e4nderbeauftragten", "geordnete", "r\u00fcckf\u00fchrung", "deutschland", "lebenden", "ausl\u00e4nder", "heimatl\u00e4nder", "k\u00f6nne", "angriff", "genommen", "michael", "klonovsky", "focus", "meinte", "august", "r\u00fcckblickend", "interview", "sarrazin", "gewagt", "kollateralsch\u00e4den", "umverteilung", "heillos", "verschuldeten", "hauptstadt", "benennen", "wachsende", "arbeits-", "integrationsunwillige", "unterschicht", "partylaune", "oberb\u00fcrgermeisters", "freilich", "ma\u00dfen", "verdirbt", "kritik", "damaligen", "vorsitzenden", "innenausschusses", "deutschen", "bundestages", "sebastian", "edathy", "spd", "parit\u00e4tischen", "wohlfahrtsverband", "dienstleistungsgewerkschaft", "politikwissenschaftler", "gerd", "wiegel", "arno", "widmann", "feuilletonchef", "frankfurter", "rundschau", "meinte", "sarrazin", "reagiert", "hysterisch", "ver\u00e4nderung", "bundesrepublikanischer", "verh\u00e4ltnisse", "verr\u00fcckt", "zeit-journalist", "christian", "staas", "f\u00fchlte", "sarrazins", "interview-\u00e4u\u00dferungen", "rassenbiologische", "schriften", "erinnert", "bezeichnete", "sozial-", "bev\u00f6lkerungspolitische", "programmatik", "eugenisches", "projekt", "generalsekret\u00e4r", "zentralrats", "juden", "deutschland", "stephan", "kramer", "nannte", "interview-\u00e4u\u00dferungen", "sarrazins", "gemeinsamen", "pressekonferenz", "bundesvorsitzenden", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "kenan", "kolat", "perfide", "infam", "volksverhetzend", "analyse", "sarrazins", "probleme", "unterschichten", "erinnere", "untermenschen-terminologie", "nazis", "kolat", "sprach", "stigmatisierend", "menschenverachtend", "urheber", "derartiger", "s\u00e4tze", "m\u00fcssten", "gerichten", "verfolgt", "axel", "weber", "brief", "geschrieben", "gespr\u00e4ch", "gebeten", "solle", "forderung", "r\u00fccktritt", "sarrazins", "nochmal", "st\u00e4rker", "formuliert", "direktor", "berlin-instituts", "bev\u00f6lkerung", "entwicklung", "reiner", "klingholz", "kritisierte", "vieles", "sarrazin", "behauptete", "statistisch", "belegbar", "nannte", "these", "prozent", "t\u00fcrkischen", "prozent", "arabischen", "bev\u00f6lkerung", "berlins", "staat", "ablehnten", "teilen", "weder", "integrationswillig", "integrationsf\u00e4hig", "konfrontiert", "kritik", "\u00e4u\u00dferte", "sarrazin", "sz-reporter", "zahl", "m\u00fcsse", "sch\u00f6pfen", "richtige", "richtung", "weist", "widerlegen", "setze", "sch\u00e4tzung", "t\u00fcrkische", "bund", "berlin-brandenburg", "tbb", "erstattete", "\u00e4u\u00dferungen", "sarrazins", "zeitschrift", "lettre", "international", "strafanzeige", "volksverhetzung", "beleidigung", "staatsanwaltschaft", "berlin", "stellte", "verfahren", "beschwerde", "tbb", "generalstaatsanwaltschaft", "zur\u00fcckgewiesen", "juli", "legte", "tbb", "daraufhin", "beschwerde", "un-ausschuss", "beseitigung", "rassendiskriminierung", "cerd", "april", "ver\u00f6ffentlichte", "cerd", "r\u00fcge", "februar", "bez\u00fcglich", "beschwerde", "tbb", "festgestellt", "fehlen", "effektiven", "untersuchung", "\u00e4u\u00dferungen", "herrn", "sarrazin", "staatsanwaltschaft", "verletzung", "internationalen", "\u00fcbereinkommens", "beseitigung", "form", "rassendiskriminierung", "gleichkam", "thilo", "sarrazin", "lettre-interview", "ideologie", "rassischer", "\u00fcberlegenheit", "rassenhass", "verbreitet", "rassistischer", "diskriminierung", "angestiftet", "un", "erwarte", "deutschland", "politik", "verfahren", "hinsichtlich", "rassistischer", "\u00e4u\u00dferungen", "\u00fcberpr\u00fcfe", "ergebnisse", "ausschusses", "breit", "mache", "insbesondere", "staatsanw\u00e4lten", "gerichten", "innerhalb", "bericht", "bundesregierung", "umsetzung", "empfehlung", "liefere", "verbalnote", "bundesregierung", "antirassismus-ausschuss", "un", "anfang", "juli", "\u00e4nderungen", "gesetzgebung", "rassistischen", "\u00e4u\u00dferungen", "aussicht", "gestellt", "bundesregierung", "pr\u00fcft", "aktuell", "deutsche", "gesetzgebung", "strafbarkeit", "rassistischer", "\u00e4u\u00dferungen", "lichte", "\u00e4u\u00dferungen", "ausschusses", "bedeutung", "rechts", "freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "ber\u00fccksichtigen", "zwischenzeitlich", "bundesjustizministerium", "berliner", "staatsanwaltschaft", "aufgefordert", "sach-", "rechtslage", "nochmals", "pr\u00fcfen", "m\u00f6glichkeiten", "nutzen", "einstellung", "ermittlungsverfahrens", "thilo", "sarrazin", "\u00fcberdenken", "generalstaatsanwaltschaft", "berlin", "juli", "ergebnis", "pr\u00fcfung", "einstellung", "verfahrens", "geblieben", "europ\u00e4ische", "kommission", "rassismus", "intoleranz", "ecri", "stellte", "\u00e4hnlichkeit", "\u00e4u\u00dferungen", "sarrazins", "fest", "jean-marie", "le", "pen", "eur", "geldstrafe", "verurteilt", "bewertete", "sowohl", "reaktion", "deutschen", "beh\u00f6rden", "spd", "unzureichend", "unterst\u00fctzte", "kommission", "r\u00fcge", "cerd", "verletzung", "internationalen", "\u00fcbereinkommens", "beseitigung", "form", "rassendiskriminierung", "spd-kreisverband", "berlin-spandau", "abteilung", "alt-pankow", "betrieben", "sarrazins", "interview\u00e4u\u00dferungen", "zeitschrift", "lettre", "international", "parteiordnungsverfahren", "parteisch\u00e4digenden", "verhaltens", "grundlage", "wissenschaftlichen", "gutachtens", "politikwissenschaftlers", "extremismusforschers", "gideon", "botsch", "potsdamer", "moses-mendelssohn-zentrum", "stuften", "interview\u00e4u\u00dferungen", "rassistisch", "unvereinbar", "positionen", "spd", "sz", "kritisierte", "sarrazin", "gutachten", "intellektuell", "moralisch", "unsauber", "schleimig", "widerlich", "anfasse", "gefahr", "laufe", "beschmutzen", "hinaus", "griff", "botsch", "pers\u00f6nlich", "mitte", "m\u00e4rz", "antr\u00e4ge", "sarrazin", "urteil", "berliner", "spd-landesschiedskommission", "abgewiesen", "juni", "l\u00f6ste", "sarrazin", "veranstaltung", "arbeitskreise", "schule-wirtschaft", "unternehmerverb\u00e4nde", "s\u00fcdhessen", "these", "widerspruch", "gesamtdeutsche", "intelligenzdurchschnitt", "zuwanderung", "ausgebildeter", "migranten", "sinke", "zuwanderer", "t\u00fcrkei", "nahen", "mittleren", "osten", "afrika", "wiesen", "bildung", "einwanderer", "l\u00e4ndern", "einwanderer", "bek\u00e4men", "zudem", "kinder", "deutsche", "gebe", "unterschiedliche", "vermehrung", "bev\u00f6lkerungsgruppen", "unterschiedlicher", "intelligenz", "intelligenz", "eltern", "kinder", "weitergegeben", "erbanteil", "liege", "fast", "prozent", "thesen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "spd-parteivorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "kritisiert", "sarrazin", "austritt", "spd", "nahelegte", "sarrazin", "beschreibt", "august", "erschienenen", "buch", "deutschland", "schafft", "folgen", "ansicht", "deutschland", "kombination", "geburtenr\u00fcckgang", "wachsender", "unterschicht", "zuwanderung", "\u00fcberwiegend", "islamisch", "gepr\u00e4gten", "l\u00e4ndern", "ergeben", "sarrazins", "thesen", "erzeugten", "erhebliches", "echo", "medien", "politik", "buchver\u00f6ffentlichung", "verschiedenen", "interviews", "talkshowauftritten", "berliner", "morgenpost", "fragte", "sarrazin", "meinung", "genetische", "identit\u00e4t", "v\u00f6lker", "gebe", "antwort", "lle", "juden", "teilen", "bestimmtes", "gen", "basken", "bestimmte", "gene", "unterscheiden", "rief", "sarrazin", "weitgehend", "widerspruch", "hervor", "stephan", "kramer", "generalsekret\u00e4r", "zentralrats", "juden", "deutschland", "erwiderte", "juden", "erbgut", "definieren", "versucht", "vermeintlich", "positiv", "gemeint", "erliegt", "rassenwahn", "judentum", "teilt", "sarrazin", "erkl\u00e4rte", "sendung", "beckmann", "artikel", "abrahams", "kinder", "tagesspiegel", "bericht", "new", "york", "times", "bezogen", "genforschungen", "berichteten", "derartige", "studien", "ergaben", "juden", "verschiedensten", "gegenden", "bestimmte", "erbmerkmale", "teilen", "tats\u00e4chlich", "abstammungsgemeinschaft", "bilden", "stark", "bev\u00f6lkerungsgruppen", "durchmischt", "schriftlichen", "erkl\u00e4rung", "zitierte", "entsprechende", "zeitschriften", "nature", "american", "journal", "of", "human", "genetics", "bedauerte", "unpr\u00e4zise", "ausdrucksweise", "irritationen", "missverst\u00e4ndnisse", "gesorgt", "september", "bezeichnete", "fernsehsendung", "hart", "fair", "behauptung", "juden", "teilten", "bestimmtes", "gen", "riesenunfug", "extrem", "bedauere", "falsches", "auszuf\u00fchren", "unterschiede", "muslimischen", "migranten", "migranten", "ethnischen", "ursachen", "gegenteil", "kulturelle", "ursachen", "definitiv", "ansicht", "genetische", "identit\u00e4t", "interview", "lediglich", "allgemeine", "genetische", "\u00e4hnlichkeiten", "hinweisen", "wobei", "juden", "eingefallen", "genetische", "identit\u00e4t", "sinne", "irgendwo", "gemeinsames", "gen", "teilen", "gruppe", "genen", "teilen", "personen", "irgendwie", "identifiziert", "sarrazin", "bezeichnete", "dummheit", "\u00e4u\u00dferung", "interviewtext", "nachtr\u00e4glich", "gestrichen", "blackout", "zeitung", "aufs", "glatteis", "f\u00fchren", "gelassen", "dennoch", "aussage", "stichwort", "sarrazin-gen", "diskutiert", "schlie\u00dflich", "jury", "wort", "jahres", "platz", "liste", "setzte", "kritisiert", "sarrazins", "umgang", "statistiken", "\u00e4u\u00dferte", "berlins", "innensenator", "ehrhart", "k\u00f6rting", "thilo", "sarrazin", "vorliebe", "statistiken", "nutzt", "integrationsdebatte", "feindbild", "passen", "psychologen", "detlef", "rost", "heiner", "rindermann", "werke", "sarrazin", "quellen", "angegeben", "best\u00e4tigten", "buchver\u00f6ffentlichung", "intelligenzunterschiede", "menschen", "abh\u00e4ngig", "alter", "umweltbedingungen", "f\u00fcnfzig", "achtzig", "prozent", "genetische", "faktoren", "aufkl\u00e4ren", "lassen", "bewerteten", "sarrazin", "angef\u00fchrten", "zahlen", "bedeutung", "genetik", "intelligenzunterschiede", "beziehen", "korrekt", "sarrazins", "thesen", "psychologischen", "aspekte", "betrifft", "kenntnisstand", "modernen", "psychologischen", "forschung", "vereinbar", "andreas", "heinz", "direktor", "klinik", "psychiatrie", "psychotherapie", "charit\u00e9", "berlin", "warf", "sarrazin", "august", "erblichkeit", "intelligenz", "fehlinterpretation", "quellen", "prozent", "deutlich", "angesetzt", "zudem", "t\u00fcrkeist\u00e4mmige", "spezifische", "soziale", "faktoren", "armut", "benachteiligung", "erkl\u00e4rung", "iq-werten", "unber\u00fccksichtigt", "lie\u00df", "f\u00fchrte", "heinz", "sarrazin", "auswertung", "tabelle", "rosts", "fu\u00dfnote", "\u00fcbersehen", "unterschlagen", "f\u00e4lschlicherweise", "gefolgert", "erblichkeit", "prozent", "betragen", "rost", "komme", "korrekterweise", "prozent", "erblichkeit", "iq-testleistung", "erstaunlich", "kapitalen", "fehler", "mitte", "insgesamt", "kontroversen", "diskussion", "finden", "v\u00f6llig", "unverst\u00e4ndlich", "rost", "rindermann", "stellungnahme", "wissenschaftlichen", "korrektheit", "sarrazins", "zahlen", "faz", "september", "fehler", "bemerkten", "bemerkt", "sarrazin", "bescheinigten", "zahlen", "\u00e4hnlich", "fabrikation", "bell", "curve", "finde", "kern", "argumentation", "vorgehen", "bestenfalls", "schlampigkeit", "schlimmstenfalls", "bewusste", "t\u00e4uschung", "bezeichnen", "m\u00fcsse", "zuge", "kontroverse", "buch", "sarrazin", "posten", "bundesbankvorstand", "ansicht", "migrationsforschers", "klaus", "j\u00fcrgen", "bade", "sarrazin", "angesto\u00dfene", "debatte", "negativ", "stimmung", "einwanderer", "optimismus", "hinsichtlich", "integration", "deutschen", "bev\u00f6lkerung", "ausgewirkt", "behauptete", "migrationsforscher", "attraktivit\u00e4t", "deutschlands", "au\u00dfen", "\u00e4u\u00dferungen", "sarrazins", "gelitten", "umfragen", "zudem", "eklatanter", "vertrauensverlust", "einwanderern", "diagnostizieren", "sarrazin", "deutschland", "doppeltes", "eigentor", "beschert", "bade", "sarrazin", "aufkl\u00e4rer", "getarnten", "brandstifter", "friedensbrecher", "einwanderungsgesellschaft", "auswertung", "media", "control", "ergab", "deutschland", "schafft", "meistverkauften", "sachb\u00fcchern", "gebundener", "form", "hardcover", "gr\u00fcndung", "bundesrepublik", "deutschland", "geh\u00f6rt", "anfang", "millionen", "exemplare", "verkauft", "buch", "stand", "insgesamt", "wochen", "platz", "spiegel-bestsellerliste", "zusammenhang", "sarrazin", "vertretenen", "thesen", "bev\u00f6lkerungs-", "bildungs-", "sozialpolitik", "erneut", "parteiordnungsverfahren", "ziel", "parteiausschlusses", "spd", "angestrengt", "spd-parteivorstand", "stab", "eingerichtet", "anw\u00e4lte", "engagiert", "ausschlussantrag", "formuliert", "aufgrund", "zuspruchs", "sarrazin", "basis", "spd-generalsekret\u00e4rin", "andrea", "nahles", "veranlasst", "ungew\u00f6hnlichen", "aktion", "brief", "parteimitglieder", "position", "parteivorstands", "sarrazins", "thesen", "notwendigkeit", "angestrebten", "parteiausschlusses", "begr\u00fcnden", "spd-vorsitzende", "sigmar", "gabriel", "setzte", "pers\u00f6nlich", "ausschluss", "sarrazins", "september", "erkl\u00e4rte", "zeit-artikel", "anhand", "ausgew\u00e4hlten", "zitaten", "deutschland", "schafft", "sarrazins", "hoffnungsloses", "menschenbild", "w", "arum", "spd", "thilo", "sarrazin", "reihen", "dulden", "sarrazin", "f\u00fchre", "integrations-", "selektionsdebatte", "greife", "francis", "galton", "leser", "aufzukl\u00e4ren", "eigentlich", "hobby-eugeniker", "sarrazin", "medialen", "helfershelfer", "theorien", "staatlichen", "genomauswahl", "salon-", "hoff\u00e4hig", "schlimmere", "berufen", "botschaft", "neues", "leben", "erw\u00fcnschten", "gruppen", "kalt", "r\u00fccken", "laufe", "begriffen", "thilo", "sarrazin", "m\u00fcsse", "entscheiden", "anspruch", "genommen", "spd", "jedenfalls", "wolle", "verbindung", "bringen", "lassen", "faz-artikel", "september", "bestritt", "sarrazin", "vorw\u00fcrfe", "energisch", "hinweis", "eugeniker", "politisch", "stigmatisieren", "vorzuwerfen", "bereite", "boden", "hassprediger", "volk", "unzul\u00e4ssig", "ehrabschneidend", "zukunft", "nachdenke", "fragen", "intelligenz", "genetik", "evolutionsbiologie", "anschneidet", "d\u00fcrfe", "reflexhaft", "unterstellt", "wolle", "menschen", "diskriminieren", "freiheiten", "beschr\u00e4nken", "thesen", "k\u00f6nne", "streiten", "versuch", "demographische", "bev\u00f6lkerungspolitische", "fragen", "politischen", "diskurs", "verbannen", "f\u00fchre", "deutsche", "sozialdemokratie", "solle", "fragen", "verschlie\u00dfen", "verfahren", "parteischiedskommission", "kreises", "charlottenburg-wilmersdorf", "sarrazin", "ehemaligen", "hamburger", "b\u00fcrgermeister", "klaus", "dohnanyi", "verteidigt", "april", "anh\u00f6rung", "pers\u00f6nlichen", "erkl\u00e4rung", "sarrazins", "eingestellt", "stellte", "fest", "insbesondere", "\u00fcberzeugung", "entspricht", "chancengleichheit", "selektive", "f\u00f6rderungs-", "bildungspolitik", "gef\u00e4hrden", "kinder", "menschen", "wert", "zudem", "bekannte", "ausdr\u00fccklich", "grunds\u00e4tzen", "sozialdemokratie", "gleichzeitig", "widerrief", "relativierte", "aussagen", "einzige", "zeile", "buch", "austritt", "spd", "zog", "erw\u00e4gung", "eintritt", "partei", "gr\u00fcnde", "schritt", "ver\u00e4ndert", "scheitern", "parteiausschlusses", "\u00f6ffentlichkeit", "best\u00e4tigung", "gewertet", "thesen", "statuten", "grundwerten", "spd", "widerspr\u00e4chen", "g\u00fctliche", "einigung", "medien", "r\u00fcckzug", "desaster", "spd-vorstand", "zeichen", "erheblichen", "verunsicherung", "partei", "pers\u00f6nliche", "niederlage", "gabriel", "nahles", "gewertet", "unmittelbar", "anschluss", "\u00e4u\u00dferten", "spd-politiker", "spd-pr\u00e4sidiumsmitglied", "ralf", "stegner", "stellvertretende", "vorsitzende", "spd-fraktion", "saarland", "ulrich", "commer\u00e7on", "juso-bundesvorsitzende", "sascha", "vogt", "bayerische", "juso-landesvorsitzende", "philipp", "dees", "unverst\u00e4ndnis", "verfahrenseinstellung", "verbleib", "sarrazins", "spd", "bundestagsabgeordnete", "sebastian", "edathy", "drohte", "sarrazin", "falls", "erneut", "biologistisch", "\u00e4u\u00dfern", "ausschluss", "spd", "unumg\u00e4nglich", "berliner", "landesverband", "wahlkampf", "stand", "starke", "proteste", "basis", "parteiaustritte", "berichtet", "erleichterung", "verfahrensausgang", "bekundete", "hingegen", "spd-fraktionsvorsitzende", "frank-walter", "steinmeier", "prominente", "berliner", "spd-bezirks-b\u00fcrgermeister", "neuk\u00f6lln", "sarrazin-f\u00fcrsprecher", "heinz", "buschkowsky", "sprach", "sieg", "vernunft", "meinte", "bewegt", "thilo", "lieb", "eis", "d\u00fcnn", "l\u00f6sung", "integrationsproblemen", "k\u00fcmmern", "alt-bundeskanzler", "helmut", "schmidt", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "menschen", "maischberger", "dezember", "parteiausschlussverfahren", "sarrazin", "richtiger", "unfug", "sarrazin", "problemen", "dargestellt", "gesehen", "angesprochen", "diskussion", "ausgel\u00f6st", "dringend", "notwendig", "anderes", "\u00fcbertrieben", "fehler", "vererbung", "topf", "geworfen", "kultureller", "tradition", "sarrazins", "bev\u00f6lkerungstheoretische", "thesen", "forderungen", "bundesrepublik", "haller", "niggeschmidt", "ankn\u00fcpfen", "traditionen", "politischen", "eugenik", "bzw.", "rassenhygiene", "niephaus", "insofern", "bruch", "tabus", "hentges", "beschrieben", "peter", "weingart", "bejahte", "frage", "sarrazin", "eugeniker", "festgestellt", "thilo", "sarrazin", "zentrale", "argumentation", "deutschland", "schafft", "grundthesen", "bzw.", "pr\u00e4missen", "eugenikers", "francis", "galton", "aufbaue", "begr\u00fcnder", "fr\u00fchen", "intelligenzforschung", "bezeichne", "hintergrund", "bev\u00f6lkerungspolitische", "forderungen", "schichtspezifischen", "geb\u00e4ranreizen", "aufstelle", "kinder", "klugen", "bevor", "sp\u00e4t", "programmatische", "forderung", "veronika", "lipphardt", "schrieb", "freitag", "sarrazin", "bestanden", "eugeniker", "rassenbiologen", "fr\u00fchen", "jahrhunderts", "zitieren", "thesen", "unbedingt", "hinweisen", "althergebrachten", "rassenbiologischen", "eugenischen", "theorien", "anh\u00e4ngt", "ziel", "eugenik-theorien", "england", "sp\u00e4ten", "jahrhunderts", "obere", "viertel", "normalverteilung", "intelligenz", "fertilit\u00e4t", "anzuregen", "fertilit\u00e4t", "unteren", "viertels", "stoppen", "dachte", "galtons", "eugenik", "radikale", "forderungen", "kastration", "euthanasie", "idioten", "imbezille", "nazideutschland", "heiratsverbote", "sarrazin", "ebenfalls", "vorschweben", "argumentierte", "j\u00fcrgen", "link", "ausgehend", "thesen", "sarrazins", "buch", "deutschland", "schafft", "besch\u00e4ftigte", "iii.", "internationale", "hartheim-konferenz", "frage", "wieweit", "biologische", "deutungsmuster", "sozialer", "gegebenheiten", "gesellschaft", "vormarsch", "ph\u00e4nomene", "soziale", "schichtung", "intelligenz", "integration", "migranten", "aufnahmegesellschaften", "these", "hartheim-konferenz", "vermehrt", "biologie", "annahme", "genetisch", "bedingter", "verhaltensweisen", "zur\u00fcckgef\u00fchrt", "danny", "oestreich", "zeigte", "verbindungen", "fr\u00fchen", "englischen", "sozialdarwinismus", "sarrazins", "thesen", "bev\u00f6lkerungsentwicklung", "sarrazin", "\u00fcbertrage", "darwinsche", "prinzip", "zuchtwahl", "menschen", "kritisiert", "oestreich", "christoph", "butterwegge", "kritisiert", "essay", "salonrassismus", "ideologische", "reaktion", "angst", "sozialen", "abstieg", "sarrazin", "unterschiede", "biologistischem", "kulturalistischem", "rassismus", "verwische", "sarrazin", "gebe", "doppelten", "dualen", "hybriden", "rassismus", "autor", "widerspr\u00fcchlich", "charakterisiert", "herausgeberin", "tagungsbandes", "gudrun", "hentges", "ordnet", "sarrazin", "themenschwerpunkt", "rassismus", "eliten", "beitrag", "rasse", "klasse", "rassismus", "eliten", "heutigen", "deutschland", "pr\u00fcft", "sarrazins", "ideologie", "ausgehend", "albert", "memmis", "weithin", "anerkanntem", "rassismusbegriff", "findet", "hentges", "rassistisch", "bezeichnen", "ferner", "untersucht", "politologin", "ankn\u00fcpfend", "robert", "miles", "ideologische", "verbindungsglieder", "rassismus", "sexismus", "rassismus", "nationalismus", "verschr\u00e4nkung", "rasse-", "klassediskursen", "sarrazins", "mai", "erschienenen", "buch", "europa", "braucht", "euro", "sieht", "sarrazin", "einzige", "langfristige", "chance", "europa", "kontinent", "nationalstaaten", "kr\u00e4fte", "b\u00fcndelt", "zweckm\u00e4\u00dfig", "individuelle", "flexibilit\u00e4t", "l\u00e4sst", "einzelne", "land", "w\u00fcnscht", "euro", "zwangskorsett", "wodurch", "krise", "w\u00e4hrungssystems", "legitimit\u00e4tskrise", "politischen", "systems", "entstehe", "sarrazin", "nimmt", "bezug", "aussage", "helmut", "schmidt", "verbindung", "euro", "deutschlands", "schuld", "weltkrieg", "gezogen", "bef\u00fcrworter", "eurobonds", "spd", "gr\u00fcnen", "linkspartei", "schreibt", "sarrazin", "meint", "\u00fcberlegungen", "politisch", "handelnden", "tats\u00e4chlich", "rolle", "spielen", "m\u00fcsse", "offengelegt", "sorgf\u00e4ltig", "argumenten", "bez\u00fcglich", "gemeinschaftsw\u00e4hrung", "getrennt", "damalige", "bundesfinanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "cdu", "kritisierte", "sarrazin", "worten", "methode", "denk-", "sprechverbote", "deutschland", "bestimmten", "themen", "verst\u00f6\u00dft", "kalkulierendes", "unsinnig", "politiker", "spd", "gr\u00fcnen", "kritisierten", "thesen", "buches", "warfen", "sarrazin", "geschichtsvergessenheit", "geschichtsblindheit", "d-mark-chauvinismus", "nationalistische", "reaktion\u00e4re", "thesen", "henryk", "m.", "broder", "kommentierte", "welt", "deutsche", "europa-politik", "bu\u00dfe", "holocaust", "begr\u00fcndet", "thilo", "sarrazins", "neues", "buch", "verdammt", "bevor", "gelesen", "sarrazin", "leiste", "luxus", "gedanken", "gelegentlich", "spinnt", "kritisieren", "wort", "verbieten", "zeugt", "totalit\u00e4ren", "gesinnung", "kritiker", "ansonsten", "gelegenheit", "dialog", "kulturen", "vorbedingungen", "pl\u00e4dieren", "wirtschaftsprofessor", "stefan", "homburg", "stellte", "buch", "berlin", "bezeichnete", "aufkl\u00e4rerisch", "reich", "informativen", "fakten", "euro", "beinhalte", "steilen", "thesen", "faz-wirtschaftsjournalist", "philip", "plickert", "schrieb", "wohlwollende", "rezension", "buches", "titel", "preu\u00dfischer", "europ\u00e4er", "sarrazin", "schreibe", "vern\u00fcnftiges", "kritiker", "volkswirtschaftlichen", "analysen", "fundiert", "enthalten", "vern\u00fcnftige", "faktenbasierte", "argumente", "rechtfertigen", "hysterische", "kritik", "politikern", "auftrittsverbote", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "rundfunk", "forderten", "interpretationen", "\u00f6konomen", "streiten", "september", "scheiterte", "sarrazin", "antrag", "oberlandesgericht", "frankfurt", "main", "zeitung", "tageszeitung", "taz", "einstweilige", "verf\u00fcgung", "verbieten", "lassen", "folgende", "\u00e4u\u00dferung", "verbreiten", "sarrazin", "inzwischen", "journalisten", "benutzt", "alte", "hure", "billig", "zwecke", "brauchbar", "aufh\u00fcbschen", "fragt", "hure", "dr\u00fcbersteiger", "olg", "grenze", "unzul\u00e4ssigen", "schm\u00e4hkritik", "\u00fcberschritten", "november", "taz", "online", "kolumne", "ausl\u00e4nderschutzbeauftragte", "deniz", "y\u00fccel", "bez\u00fcglich", "person", "thilo", "s.", "wunsch", "ausgedr\u00fcckt", "n\u00e4chste", "schlaganfall", "m\u00f6ge", "werk", "gr\u00fcndlicher", "verrichten", "sarrazin", "schlaganfall", "deutsche", "presserat", "r\u00fcgte", "versto\u00df", "pressekodex", "ziffer", "moniert", "schwere", "krankheit", "schlimmeres", "w\u00fcnschen", "gehe", "kritische", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "hinaus", "unvereinbar", "menschenw\u00fcrde", "landgericht", "berlin", "befand", "august", "taz", "sarrazin", "schwerer", "verletzung", "pers\u00f6nlichkeitsrechtes", "zusammenhang", "kolumne", "euro", "entsch\u00e4digung", "zahlen", "zudem", "auflage", "erteilt", "\u00e4u\u00dferungen", "wiederholen", "sarrazin", "november", "leipzig", "redner", "compact-konferenz", "souver\u00e4nit\u00e4t", "vorfeld", "veranstaltung", "forderte", "vorsitzende", "spd", "schleswig-holstein", "ralf", "stegner", "sarrazin", "austritt", "spd", "teilnahme", "veranstaltung", "ver\u00fcbten", "mitglieder", "linksautonomen", "initiative", "rassismus", "homophobie", "farbanschlag", "sarrazins", "haus", "berlin", "internet", "ver\u00f6ffentlichten", "bekennerschreiben", "begr\u00fcndeten", "konferenz", "motto", "europas", "v\u00f6lker", "abgeschafft", "rassistisch", "antifeministisch", "homophob", "februar", "erschienenen", "buch", "tugendterror", "grenzen", "meinungsfreiheit", "deutschland", "legte", "sarrazin", "zuvor", "diversen", "vortr\u00e4gen", "vertretene", "position", "dar", "deutschland", "schr\u00e4nke", "gleichheitswahn", "meinungsfreiheit", "axiomen", "tugendwahns", "geh\u00f6re", "axiom", "klassische", "familienbild", "\u00fcberlebt", "kinder", "brauchen", "vater", "mutter", "womit", "gleichgeschlechtliche", "ehe", "kritisiert", "gleichheitswahn", "f\u00fchre", "tugendterror", "franz\u00f6sischen", "revolution", "stalinismus", "zeige", "vorstellungen", "68er", "marxistisch", "st\u00fcnden", "ebenfalls", "tradition", "tugendterrors", "links", "mehrheit", "stehende", "medienklasse", "bediene", "sprache", "politischen", "korrektheit", "sarrazin", "kapitel", "dekadenz", "sprache", "dekadenz", "denkens", "r\u00fcckgriff", "george", "orwells", "roman", "erkl\u00e4rt", "streit", "erscheinungstermin", "kapitel", "buchs", "feindliche", "\u00fcbernahme", "islam", "fortschritt", "behindert", "gesellschaft", "bedroht", "k\u00fcndigte", "verlagsgruppe", "random", "house", "bestehenden", "vertrag", "sarrazin", "gerichtliche", "klage", "best\u00e4tigte", "verlagsgruppe", "landgericht", "m\u00fcnchen", "sarrazin", "behauptet", "gutachterlichen", "pr\u00fcfung", "buchs", "verweigert", "buch", "erschien", "august", "finanzbuch", "verlag", "m\u00fcnchner", "verlagsgruppe", "bonnier", "media", "deutschland", "geh\u00f6rt", "kalenderwoche", "erreichte", "titel", "anhieb", "platz", "spiegel-bestsellerliste", "anl\u00e4sslich", "buchver\u00f6ffentlichung", "fragte", "stern-journalist", "arno", "luik", "sarrazins", "ansicht", "schiffbr\u00fcchige", "fl\u00fcchtende", "mittelmeer", "ertrinken", "sarrazin", "antwortete", "dezember", "beschloss", "spd-parteivorstand", "parteiordnungsverfahren", "sarrazin", "einzuleiten", "spd-generalsekret\u00e4r", "lars", "klingbeil", "teilte", "grundlage", "entscheidung", "bericht", "untersuchungskommission", "sarrazins", "zuvor", "get\u00e4tigten", "\u00e4u\u00dferungen", "ver\u00f6ffentlichungen", "kommission", "schluss", "gekommen", "sarrazin", "thesen", "propagiert", "grunds\u00e4tzen", "spd", "unvereinbar", "partei", "schweren", "schaden", "zuf\u00fcgt", "sarrazin", "zuvor", "erkl\u00e4rt", "f\u00fchle", "spd", "aufgehoben", "juni", "antrag", "parteispitze", "verhandelt", "juli", "parteischiedskommission", "charlottenburg-wilmersdorf", "antrag", "parteiausschluss", "entscheidung", "legte", "sarrazins", "anwalt", "berufung", "landesschiedskommission", "januar", "best\u00e4tigte", "ausschluss", "sarrazin", "k\u00fcndigte", "daraufhin", "entscheidung", "bundesschiedskommission", "anfechten", "juli", "bundesschiedskommission", "spd", "sarrazin", "wirksam", "spd", "ausgeschlossen", "thilo", "sarrazin", "mitglied", "spd", "schutz", "ansehens", "glaubw\u00fcrdigkeit", "spd", "verh\u00e4ngte", "parteiausschluss", "rechtm\u00e4\u00dfig", "sarrazin", "erheblich", "grunds\u00e4tze", "ordnung", "partei", "versto\u00dfen", "schaden", "zugef\u00fcgt", "entscheidung", "zivilrechtliche", "klage", "sarrazin", "spd", "verfahrensfehler", "nachweisen", "m\u00fcsste", "gerichtlichen", "\u00fcberpr\u00fcfung", "sarrazin", "spd-mitglied", "sarrazin", "k\u00fcndigte", "klage", "landgericht", "berlin", "juli", "sarrazin", "parteiausschluss", "gericht", "anfechten", "wolle", "frage", "gestellt", "junger", "mann", "heutige", "spd", "eingetreten", "antwort", "klares", "eindeutiges", "entschieden", "ausschluss", "vorzugehen", "berichtete", "dpa", "november", "erhielt", "sarrazin", "verlagsgruppe", "markt", "intern", "gestifteten", "deutschen", "mittelstandspreis", "begr\u00fcndung", "hie\u00df", "zeichne", "sarrazin", "publizistischen", "auseinandersetzung", "eurokrise", "unbequemen", "wahrheiten", "repressalien", "spd", "zur\u00fcckschrecke", "konstruktionsfehler", "euro", "fundiert", "allgemeinverst\u00e4ndlich", "herausgearbeitet", "klar", "formulierte", "handlungsalternativen", "l\u00f6sung", "krise", "aufgezeigt"], "link_data": [{"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["umfrage", "befragten", "zustimmung", "gauck", "bundespr\u00e4sidenten", "ablehnung", "rest", "meinung", "gaucks", "stellungnahmen"], "right_context": ["occupy", "wall", "street", "stuttgart", "hartz", "iv", "vorratsdatenspeicherung", "f\u00fchrten", "kurzen", "kontroverse"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferte", "rahmen", "kontroversen", "debatte", "buch", "deutschland", "schafft", "ehemaligen", "berliner", "finanzsenators"], "right_context": ["attestierte", "sarrazin", "mut", "\u00e4u\u00dferte", "aussagen", "weist", "sarrazin", "problem", "ausreichend", "gel\u00f6st"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["heilsversprechen", "glauben", "heftigen", "innerparteilichen", "widerspruch", "sorgte", "herbst", "lafontaines", "auftritt", "werbeveranstaltung"], "right_context": ["neues", "buch", "staat", "grenzen", "wirkung", "einwanderung", "geschichte", "gegenwart", "m\u00fcnchner", "nobelhotel"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["hand", "finanzstaatssekret\u00e4r", "horst", "k\u00f6hler", "januar", "beauftragte", "leiter", "referats", "nationale", "w\u00e4hrungsfragen"], "right_context": ["pr\u00e4sentierte", "konzept", "unverz\u00fcgliche", "einf\u00fchrung", "d-mark", "ddr", "umstellungskurs", "1:1", "verbunden", "freigabe"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["zw\u00f6lf", "parlamentarische", "untersuchungsaussch\u00fcsse", "gerichtsprozess", "versucht", "einhergehenden", "zahlreichen", "ermittlungsfehler", "kl\u00e4ren", "anhand"], "right_context": ["abwertenden", "aussagen", "t\u00fcrken", "arabern", "interview", "lettre", "international", "deutschland", "schafft", "ausgel\u00f6sten"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["wobei", "sogar", "haushaltsmittel", "millionenh\u00f6he", "eingespart", "blieb", "novum", "landeshaushalt", "damaligen", "finanzsenator"], "right_context": ["neuverschuldung", "abgefasst", "finanzstadtrat", "fritzsche", "eiltempo", "steuerverwaltung", "ostteil", "berlin", "abstimmung", "oberfinanzdirektion"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "bahnchef", "hartmut", "mehdorn", "bischof", "walter", "mixa", "spd-politiker"], "right_context": ["bildungsministerin", "annette", "schavan", "november", "forderte", "\u00fcberdies", "teilaufl\u00f6sung", "verfassungsschutzes", "aff\u00e4re", "nationalsozialistischen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["zehnk\u00e4mpfer", "frank", "busemann", "recklinghausen", "aufgewachsen", "\u00fcberdies", "fr\u00fchere", "politiker", "umstrittene", "autor"], "right_context": ["arzt", "wissenschaftler", "nunmehrige", "rektor", "universit\u00e4t", "salzburg", "hendrik", "lehnert", "fu\u00dfballer", "martin"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["manifest", "aufruf", "kampf", "politische", "korrektheit", "ausdruck", "kulturmarxismus", "joachim", "gauck", "\u00e4u\u00dferte"], "right_context": ["verteidigend", "problem", "gesellschaft", "besteht", "offener", "gesprochen", "politik", "politische", "klasse", "k\u00f6nne"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["taz", "\u00f6sterreichischen", "tageszeitung", "presse", "erschien", "warf", "rathfelder", "verletzung", "journalistischer", "berufspflichten"], "right_context": ["klagte", "r\u00fcge", "deutschen", "presserat", "taz", "deniz", "y\u00fccel", "verfasste", "kolumne", "ausl\u00e4nderschutzbeauftragte"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "juli", "notwendigkeit", "kulturen", "zuzugehen", "bunten", "republik", "deutschland", "monat", "erscheinen"], "right_context": ["buch", "deutschland", "schafft", "griff", "wulff", "gesch\u00fcrte", "debatte", "integration", "muslime", "deutschland"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["kritischen", "finanziellen", "lage", "berlins", "zeitpunkt", "amts\u00fcbernahme", "setzten", "wowereit", "damaliger", "finanzsenator"], "right_context": ["anfang", "rigide", "sparpolitik", "sozialen", "einschnitten", "haltmachte", "gr\u00f6\u00dfte", "einsparposten", "personal-", "beamtenbereich"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["grass", "beklagte", "ver\u00f6ffentlichung", "israel-kritischen", "gedichts", "reaktionen", "medien", "gewisse", "gleichschaltung", "meinung"], "right_context": ["stie\u00df", "medienkritischen", "sachbuch", "tugendterror", "debatte", "begrenzungen", "meinungsfreiheit", "freiwilliger", "gleichschaltung", "k\u00f6nne"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["namhafte", "mittelalterliche", "tr\u00e4ger", "gegenw\u00e4rtig", "bekanntester", "namenstr\u00e4ger", "deutschland", "ehemalige", "bundesbankvorstand", "spd-politiker"], "right_context": ["sarazenen", "d.", "h.", "mauren", "\u00fcberwiegend", "berberischer", "herkunft", "lagerten", "ca.", "gegend"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["verkauft", "romane", "erfolgreichste", "jugendbuch", "zeiten", "umstrittene", "literatur", "adolf", "hitlers", "kampf"], "right_context": ["deutschland", "schafft", "geh\u00f6ren", "bestsellern", "juli", "erschienenen", "erstauflage", "kampf", "exemplaren", "st\u00fcck"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["a.", "veruschka", "gr\u00e4fin", "lehndorff", "vera", "lengsfeld", "kreszentia", "flauger", "friedbert", "pfl\u00fcger"], "right_context": ["rosh", "mitglied", "spd", "lea", "rosh", "verfasste", "reihe", "dokumentarfilmen", "verschiedenen", "aspekten"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["jury", "lautet", "frank", "schirrmachers", "meisterst\u00fcck", "wegweisende", "beispielgebende", "behandlung", "aufregers", "jahres"], "right_context": ["thesen", "buch", "deutschland", "schafft", "essays", "interviews", "themensetzungen", "themen", "internet", "ausw\u00e4rtiges"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["einwanderern", "entwicklung", "bev\u00f6lkerung", "gesamtdeutschen", "intelligenzdurchschnitts", "ehemalige", "berliner", "finanzsenator", "damalige", "bundesbankvorstand"], "right_context": ["\u00f6ffentlichen", "auftritten", "september", "buch", "deutschland", "schafft", "vorstellte", "ankn\u00fcpfen", "traditionen", "eugenik"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["deutschlands", "diffamierung", "politischer", "gegner", "angeh\u00f6rige", "demokratischer", "parteien", "schrieb", "klaus", "hornung"], "right_context": ["bezeichnete", "gegner", "absage", "diskussion", "buch", "deutschland", "schafft", "laut", "bild-zeitung", "januar"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["noelle-neumanns", "theorie", "erkl\u00e4rung", "wahlniederlage", "erschienene", "buch", "tugendterror", "rechtspopulistischen", "ehemaligen", "spd-politikers"], "right_context": ["verwendet", "theorie", "third-person-effekt", "dt", "dritte-personen-effekt", "weiterer", "ansatz", "kontext", "beschreibt", "rezipienten"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["sozialp\u00e4dagoge", "leiter", "fritz", "bauer", "instituts", "micha", "brumlik", "verglich", "treitschkes", "argumentation"], "right_context": ["geert", "wilders", "stellte", "fest", "gewusst", "bzw.", "w\u00fcssten", "p\u00f6belnden", "judenfeinden", "bzw."]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["glauben", "k\u00f6nne", "schwachen", "st\u00e4rken", "starken", "schw\u00e4che", "sendung", "anne", "september", "thesen"], "right_context": ["deutschland", "schafft", "\u00f6ffentliche", "debatte", "bolz", "politiker", "lebten", "parallelgesellschaft", "n\u00e4hmen", "menschen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["schlagzeilen", "deutscher", "internationaler", "medien", "hochschulleitung", "kurzfristig", "diskussionsrunde", "lse", "german", "society"], "right_context": ["abgesagt", "ebenfalls", "februar", "aufstands", "libyen", "geriet", "london", "school", "of", "economics"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["rezension", "kritisierte", "wehler", "genetische", "aspekte", "gest\u00fctzte", "argumentation", "buches", "deutschland", "schafft"], "right_context": ["meinte", "analyse", "sozialpolitischen", "erkenntnissen", "buches", "ableiten", "lasse", "treffe", "schwarze", "verteidigte"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["tageszeitung", "taz", "nordwest-zeitung", "anfang", "januar", "auseinandersetzen", "ehemaligen", "berliner", "finanzsenator", "bundesbank-vorstand"], "right_context": ["lesung", "umstrittenem", "bestseller", "deutschland", "schafft", "eingeladen", "veranstaltete", "mehreren", "organisationen", "parteien"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["gegendemonstranten", "gesicht", "laut", "aussage", "rede", "nazischlampe", "beleidigt", "selben", "monat", "lengsfeld"], "right_context": ["j\u00f6rg", "meuthen", "rednerin", "max", "otte", "organisierten", "hambacher", "fest", "griff", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["zirkel", "gr\u00fcnder", "j\u00f6rg", "baberowski", "matthias", "matussek", "monika", "maron", "cora", "stephan"], "right_context": ["junge-freiheit-chefredakteur", "dieter", "stein", "angeh\u00f6ren", "regelm\u00e4\u00dfiger", "treffpunkt", "gruppe", "bibliothek", "konservatismus", "stiftungsvorstand"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["zollernalbkreis", "enth\u00fcllt", "enth\u00e4lt", "anspielungen", "claudia", "roth", "joschka", "fischer", "stefan", "mappus"], "right_context": ["skulpturen", "strau\u00df", "molch", "miriam", "lenk", "zw\u00f6lf", "meter", "hohe", "installation", "emmingen-liptingen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["michael", "kraske", "freier", "autor", "cicero", "warf", "chefredaktion", "zensur", "kritischen", "text"], "right_context": ["ablehnte", "radikale", "kraft", "cicero-redaktion", "identifizierte", "taz-redakteurin", "anne", "fromm", "leiter", "kulturressorts"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["widerstand", "m\u00e4chte", "erm\u00f6glichen", "deutsche", "volk", "beherrschten", "tabubruch", "verwies", "els\u00e4sser", "sozialdemokraten"], "right_context": ["deutschland", "schafft", "herrschenden", "fremdm\u00e4chte", "verortete", "sinne", "sekund\u00e4ren", "antisemitismus", "angeblich", "zionismus"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["spd-kreisvorstand", "sch\u00f6nebeck", "mitglied", "landesverband", "berlin", "zuge", "aff\u00e4re", "fr\u00fcheren", "berliner", "senator"], "right_context": ["parteiausschluss", "forderte", "kasparick", "april", "spd", "ausgetreten", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stellvertretender"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["mehrheitswahlrechts", "bundesrepublik", "deutschland", "oktober", "bedankte", "henkel", "damaligen", "vorstandsmitglied", "deutschen", "bundesbank"], "right_context": ["kontrovers", "diskutiertes", "interview", "zeitschrift", "lettre", "international", "offenen", "brief", "schrieb", "henkel"]}, {"mention_text": ["sarrazins"], "left_context": ["gef\u00e4hrlich", "angeblich", "religion", "befiehlt", "micha", "brumlik", "semantische", "\u00fcberschneidungen", "\u00e4u\u00dferungen", "treitschkes"], "right_context": ["hinwies", "norbert", "frei", "gaben", "benz", "hinsichtlich", "sozialpsychologischen", "vergleichbarkeit", "heutiger", "islamfeindlichkeit"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["entspringe", "protokollen", "weisen", "zion", "fremdenfeinden", "versicherung", "ausreiche", "soziologin", "naika", "foroutan"], "right_context": ["bestseller", "deutschland", "schafft", "mitverantwortung", "zunehmender", "islamophobie", "tendenzi\u00f6sen", "pauschal", "abwertenden", "ausf\u00fchrungen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["bekr\u00e4ftigte", "kritik", "rechtfertigte", "beitrag", "dezember", "nullnummer", "j\u00fcrgen", "els\u00e4ssers", "monatsmagazin", "compact"], "right_context": ["aufmacher", "eva", "hermans", "thesen", "blatt", "ausrichtung", "seriosit\u00e4t", "erscheinen", "pr\u00fcfen", "hintergr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["oktober", "\u00fcberschrift", "gutmenschen", "dunklen", "seiten", "islams", "insgesamt", "thesen", "integrationsdebatte", "meinung"], "right_context": ["rede", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "deutschen", "einheit", "oktober", "verurteilte", "giordano", "offenen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["herman", "privatinsolvenz", "hohe", "verluste", "investitionen", "bauherrenmodellen", "leipzig", "erlitten", "herman", "gemeinsam"], "right_context": ["peter", "scholl-latour", "hauptrednerin", "konferenz", "frage", "europas", "v\u00f6lker", "abgeschafft", "familienfeindlichkeit", "geburtenabsturz"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["bekundet", "wiederherstellung", "rechtsstaatlichen", "ordnung", "grenzen", "unseres", "landes", "demonstrieren", "herman", "unterzeichneten"], "right_context": ["matthias", "matussek", "uwe", "tellkamp", "henryk", "m.", "broder", "erkl\u00e4rung", "recherchen", "bayerischen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["u.", "a.", "freilassung", "inhaftierten", "holocaustleugners", "horst", "mahler", "schlug", "ezb-bankenaufseher", "sozialdemokraten"], "right_context": ["partei", "europawahl", "deutschland", "lediglich", "erreichte", "verlor", "voigt", "sitz", "europaparlament", "landgericht"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["weiterhin", "verbunden", "er\u00f6ffnete", "gewerkschaftskongress", "februar", "starb", "alter", "tochter", "ursula", "verheiratet"], "right_context": []}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["kurbjuweit", "autoren", "spiegel-artikel", "oktober", "pr\u00e4gte", "kurbjuweit", "begriff", "wutb\u00fcrger", "kontext", "debatten"], "right_context": ["stuttgarter", "bahnhofsprojekt", "stuttgart", "definierte", "wohlhabenden", "konservativen", "menschen", "jung", "gelassen", "staatstragend"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["recherchen", "martin", "machowecz", "geh\u00f6rt", "erkl\u00e4rung", "stehenden", "kreis", "gr\u00fcnder", "j\u00f6rg", "baberowski"], "right_context": ["matthias", "matussek", "monika", "maron", "vera", "lengsfeld", "junge-freiheit-chefredakteur", "dieter", "stein", "angeh\u00f6ren"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["sarrazin", "parteig\u00e4nger", "traditionell", "thesen", "begriffe", "fest", "mitte", "gesellschaft", "verankert", "autoren"], "right_context": ["peter", "sloterdijk", "b\u00fcchern", "deutschland", "schafft", "bzw.", "regeln", "menschenpark", "verachtung", "massen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["b\u00f6hmermann", "beschrieb", "publikation", "satirischen", "neo-magazin-royale-beitrag", "b\u00fccher", "hahnes", "vorstellte", "ironisch", "buch"], "right_context": ["f\u00fcrchten", "lehren", "zuge", "covid-19-pandemie", "kritisierte", "hahne", "infektionsschutzma\u00dfnahmen", "deutschland", "insbesondere", "vor\u00fcbergehende"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["problematik", "aufmerksam", "steimle", "bestritt", "pegida", "sympathisieren", "schirmherrschaft", "frieden", "regen", "stehen"], "right_context": ["uwe", "tellkamp", "vera", "lengsfeld", "eva", "herman", "henryk", "m.", "broder", "matthias"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["gesellschaft", "wurzeln", "abwehr", "visionen", "kritisierte", "k\u00e4\u00dfmann", "tendenzen", "fremdenfeindlichkeit", "widersprach", "indirekt"], "right_context": ["buch", "deutschland", "schafft", "migration", "annahme", "fremden", "zentralthema", "bibel", "migration", "christliche"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["letztlich", "vergeblich", "versetzung", "grundschullehrerin", "ursula", "sarrazin", "gattin", "ehemaligen", "berliner", "finanzsenators"], "right_context": ["betrieben", "z\u00f6llner", "gelang", "amtszeit", "abgeschaffte", "verbeamtung", "berliner", "lehrkr\u00e4fte", "einzuf\u00fchren", "konkurrenzf\u00e4higkeit"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["stahl-", "maschinenbau", "regis-breitingen", "m\u00f6glicher", "chef", "treuhand-liegenschaftsgesellschaft", "engsten", "auswahl", "bundeskabinett", "entschied"], "right_context": ["hoffmann", "trat", "npd", "kandidierte", "student", "liste", "namens", "unabh\u00e4ngige", "studenten", "erfolgreich"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["le", "corbusier", "michael", "kleeberg", "peter", "merseburger", "wolfgang", "pehnt", "holger", "reiners"], "right_context": ["hans-peter", "schwarz", "tiziano", "terzani", "48.13249911.622162koordinaten", "\u00b0", "7\u2032", "57\u2033", "n", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["stellvertretender", "direktor", "swc", "anliegen", "liste", "verfolgt", "liste", "fanden", "zitate", "deutscher"], "right_context": ["hermann", "dierkes", "jakob", "augstein", "stuttgarter", "zeitung", "badischen", "zeitung", "ver\u00f6ffentlichte", "karikaturen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["wies", "programmbeschwerde", "hart", "fair", "aufmerksamkeit", "sorgte", "auftritt", "aussagen", "migranten", "kritisierten"], "right_context": ["september", "sendung", "thema", "baum\u00e4rkte", "april", "erregte", "beachtlichen", "unmut", "zuschauern", "verflachung"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["rechtsstaatlichkeit", "b\u00fcrgerlichen", "freiheiten", "organisiert", "szw", "burg", "lichtenberg", "unfern", "stuttgart", "tagung"], "right_context": ["axel", "hemmerling", "hauptberuflich", "autor", "mdr", "bezeichnete", "studienzentrum", "weikersheim", "mittlerweile", "afd-nah"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["unterbietungswettkampf", "jobcenter", "gezahlten", "mietzusch\u00fcssen", "sarrazin-debatte", "bezog", "butterwegge", "deutlich", "stellung", "warf"], "right_context": ["elit\u00e4res", "bewusstsein", "\u00fcberlegenheitsgef\u00fchle", "intellektuellen", "d\u00fcnkel", "sarrazin", "breche", "buch", "deutschland", "schafft"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["wiederherstellung", "rechtsstaatliche", "n", "ordnung", "grenzen", "unseres", "landes", "demonstrieren", "flaig", "unterzeichneten"], "right_context": ["matthias", "matussek", "uwe", "tellkamp", "henryk", "m.", "broder", "erkl\u00e4rung", "flaig", "trat"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["behauptet", "getrennten", "schulischen", "sportunterricht", "unterst\u00fctzte", "ulfkotte", "thesen", "bestsellers", "deutschland", "schafft"], "right_context": ["christoph", "kopke", "moses", "mendelssohn", "zentrum", "europ\u00e4isch-j\u00fcdische", "studien", "potsdam", "bezeichnete", "ulfkotte"]}, {"mention_text": ["sarrazins"], "left_context": ["drum", "rum", "stacheldraht", "mal", "\u2019s", "wassersuppn", "kanten", "brot", "heizkostenzuschuss", "\u2019s"], "right_context": ["winterhilfswerk", "pullover", "\u00fcberm", "eingang", "steht", "bewacht", "neoliberalen", "ichlingen", "gelbhemd", "eisernen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["ver\u00e4nderungen", "arbeitskampfrecht", "insbesondere", "streikrecht", "mitbestimmung", "k\u00fcndigungsschutz", "beinhaltete", "referatsleiter", "bundesfinanzministerium", "arbeitete"], "right_context": ["deutsch-deutsche", "w\u00e4hrungsunion", "interview", "einblicke", "damalige", "procedere"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["stimmen", "erlangte", "mandate", "halben", "trat", "angaben", "geh\u00f6rte", "auslandsfreunden", "haider-fp\u00f6", "trat"], "right_context": ["werbefilm", "fp\u00f6", "berater", "fp\u00f6-abspaltung", "bz\u00f6", "klubobmann", "josef", "bucher", "l\u00f6sungsteam", "berufen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["magazins", "horizonte", "mitbegr\u00fcnder", "internetseite", "initiative", "mitglied", "greenpeace", "diskussion", "verschiedenen", "parteiausschlussverfahren"], "right_context": ["meinte", "brodkorb", "verfahrenseinstellung", "lasse", "schlussfolgerungen", "dulde", "spd", "sofort", "eugenische", "sozialdarwinistische"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["arbeitslosen", "abwertung", "unterschicht", "bezeichnet", "albrecht", "lucke", "propaganda", "ungleichheit", "nennt", "explizit"], "right_context": ["peter", "sloterdijk", "thilo", "sarrazin", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "politikwissenschaftler", "hajo", "funke", "warf"]}, {"mention_text": ["sarrazindebatte"], "left_context": ["rolle", "medien", "bez\u00fcglich", "problem-", "konfliktfelder", "besonderes", "aufsehen", "erregten", "pointierten", "beitr\u00e4ge"], "right_context": ["kritik", "einseitig", "abwehr", "ausgerichteten", "fl\u00fcchtlingspolitik", "deutschland", "europa", "letzten", "autobiografisch", "gepr\u00e4gten"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["ansieht", "stehen", "kontroversen", "aussagen", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "islam", "deutschland"], "right_context": ["zentrum", "kapitel", "behandelt", "kritisch", "bahners", "typisch", "betrachtete", "vertreter", "these", "islam"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["teilweiser", "\u00fcbereinstimmungen", "integrations-", "sozialpolitik", "\u00e4u\u00dferte", "buschkowsky", "mehrmals", "kritisch", "thesen", "parteigenossen"], "right_context": ["warf", "n\u00e4he", "rassismus", "reise", "sozialen", "brennpunkte", "gro\u00dfst\u00e4dte", "london", "rotterdam", "sommer"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["10^{-35}\\,{\\rm", "m", "betrage", "laut", "volker", "wei\u00df", "andreas", "kemper", "volkmar", "weiss"], "right_context": ["zentrale", "thesen", "formulierungen", "erschienenen", "buches", "deutschland", "schafft", "direkt", "volkmar", "weiss"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["koran-hetze", "stigmatisiert", "minderheit", "gef\u00e4hrlich", "angeblich", "religion", "befiehlt", "beurteilte", "benz", "aussagen"], "right_context": ["genetischen", "disposition", "juden", "gruppen", "rassistisch", "verschw\u00f6rungstheoretiker", "udo", "ulfkotte", "kritisierte", "benz"]}, {"mention_text": ["sarrazin-debatte"], "left_context": ["einst", "abgesunken", "werte", "zertr\u00fcmmert", "radikaler", "linke", "vermocht", "bezeichnete", "debattenbeitrag", "spiegel"], "right_context": ["chiffre", "emp\u00f6rung", "justemilieu", "konsensgesellschaft", "saalschutz", "losschickt", "verst\u00f6renden", "zwischenrufer", "drau\u00dfen", "eskortieren"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["martin", "machowecz", "geh\u00f6rt", "erkl\u00e4rung", "stehenden", "klandestinen", "zirkel", "gr\u00fcnder", "j\u00f6rg", "baberowski"], "right_context": ["monika", "maron", "cora", "stephan", "vera", "lengsfeld", "dieter", "stein", "angeh\u00f6ren", "regelm\u00e4\u00dfiger"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["deutschen", "institut", "menschenrechte", "staatsanwaltschaft", "berlin", "t\u00fcrkische", "arabische", "migranten", "get\u00e4tigten", "interviewaussagen"], "right_context": ["freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "einstufte", "daraufhin", "strafantrag", "tbb", "volksverhetzung", "niederschlug", "un-ausschuss", "forderte"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["brachte", "aky\u00fcn", "tochter", "welt", "kurzen", "aufenthalt", "hamburg", "lebt", "berlin", "letzten"], "right_context": ["entfachten", "debatte", "meldet", "aky\u00fcn", "verst\u00e4rkt", "sachen", "integration", "wort", "\u00e4u\u00dferte", "interview"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["wochen", "samstag", "genannten", "integrationsdebatte", "insbesondere", "debatte", "deutschland", "breit", "diskutierten", "thesen"], "right_context": ["heinz", "buschkowskys", "ralph", "giordanos", "necla", "keleks", "aky\u00fcn", "\u00f6ffentlich", "vielfach", "behauptete"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["wut", "ard", "ausgabe", "fernsehsendung", "hart", "fair", "ver\u00f6ffentlichung", "buches", "deutschland", "schafft"], "right_context": ["diskutiert", "buchautorin", "deb\u00fctierte", "sevindim", "humorvollen", "werk", "candlelight", "d\u00f6ner", "geschichten", "deutsch-t\u00fcrkische"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["wulff", "sammelwerk", "titel", "manifest", "heraus", "buch", "kritisieren", "autoren", "migrationshintergrund", "thesen"], "right_context": ["buch", "deutschland", "schafft", "tiernutzung", "tierrechte", "veganismus", "ver\u00f6ffentlichte", "hilal", "sezgin", "b\u00fccher"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["gauland", "konservativen", "kulturpessimisten", "begr\u00fc\u00dfte", "triumphierend", "religionswissenschaftler", "michael", "blume", "zustimmende", "meinungsumfragen"], "right_context": ["gesellschaftlichen", "thesen", "sprach", "gauland", "beitrag", "gegen\u00f6ffentlichkeit", "abgehobenheit", "eliten", "politik-", "medienwissenschaftler"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["positionen", "moralische", "gedr\u00e4ngt", "f\u00fchrte", "exemplarisch", "themen", "frauenquote", "klimawandel", "thesen", "erfolgsbuchautors"], "right_context": ["zuwanderung", "kulturkreisen", "deutschland", "weltkrieg", "sozialwissenschaftler", "alexander", "h\u00e4usler", "forschungsschwerpunkt", "rechtsextremismus", "neonazismus"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["parteieintritt", "gedr\u00e4ngt", "februar", "nu\u00dfbaum", "klaus", "wowereit", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "nachfolger"], "right_context": ["neuer", "berliner", "finanzsenator", "vorgestellt", "trat", "amt", "mai", "dezember", "nu\u00dfbaum", "vorsitzenden"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["russisch", "hindi", "chinesisch", "japanisch", "w\u00e4hlten", "leistungen", "reportageliteratur", "li", "platzierte", "interview"], "right_context": ["erzeugte", "mediale", "aufmerksamkeit", "f\u00fchrte", "hitzigen", "debatten", "vermeintlichen", "rassismus", "\u00e4u\u00dferungen", "damaligen"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["ph\u00e4nomen", "kritisch", "reflektieren", "islam-kritik", "notwendig", "erhalt", "geistigen", "freiheit", "europa", "kontext"], "right_context": ["-debatte", "konstatiert", "j\u00fcrgen", "link", "monotheistischen", "religionen", "islam", "einzige", "praktisch", "l\u00e4nder"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["biog\u00e4rtner", "heraus", "mai", "bezeichnete", "kiyak", "kolumne", "berliner", "zeitung", "frankfurter", "rundschau"], "right_context": ["gesichtsh\u00e4lfte", "infolge", "operation", "tumors", "teilweise", "gel\u00e4hmt", "fernsehauftritt", "lispelnde", "stotternde", "zuckende"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["schloss", "studium", "geschichte", "osteuropastudien", "rechtswissenschaft", "sarrazin", "gelegentlich", "spd-politiker", "ehemaligen", "bundesbank-vorstandsmitglied"], "right_context": ["verbindung", "gebracht", "verwandt", "sarrazin", "kinder", "wohnt", "hamburg-cranz", "sarrazin", "trat", "sch\u00fcler"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["einzelnen", "entscheide", "datenbank", "uno", "abgerufen", "t\u00fcrkische", "bund", "ausschuss", "beschwerde", "eingereicht"], "right_context": ["interview", "kulturzeitung", "lettre", "international", "ver\u00e4chtlich", "personen", "t\u00fcrkischer", "arabischer", "herkunft", "ge\u00e4u\u00dfert"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["identit\u00e4re", "bewegung", "forderung", "ethnopluralistischer", "vielfalt", "kulturellem", "einheitsbrei", "deutscher", "ableger", "kleingruppe"], "right_context": ["-bewegung", "hervorging", "anschluss", "neurechte", "ideologeme", "kollektiven", "herkunft", "kulturidentit\u00e4t", "regionalen", "bev\u00f6lkerungen"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["februar", "ablehnend", "anstehenden", "wahl", "joachim", "gauck", "amt", "bundespr\u00e4sidenten", "gauck", "lob"], "right_context": ["vertrauen", "zerst\u00f6rt", "brauchen", "echte", "integrations-", "populistischen", "debatten", "\u00e4u\u00dferte", "frankfurter", "rundschau"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["capote", "ephraim", "kishon", "stefanie", "zweig", "sachbuchsegment", "z\u00e4hlen", "zeitgeschichtliche", "politische", "titel"], "right_context": ["markus", "krall", "verlagssitz", "m\u00fcnchen", "stuttgart", "verlegt"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["wiederherstellung", "rechtsstaatliche", "n", "ordnung", "grenzen", "unseres", "landes", "demonstrieren", "klonovsky", "unterzeichneten"], "right_context": ["matthias", "matussek", "uwe", "tellkamp", "henryk", "m.", "broder", "erkl\u00e4rung", "ramses-code", "historischer"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["vorher", "erweitert", "l\u00e4ngst", "gehe", "ausschlie\u00dflich", "npd", "verschw\u00f6rungstheorien", "obsessiver", "israel-hass", "homophobie"], "right_context": ["breivik", "bedingt", "direkt", "npd", "berichterstattung", "partei", "dennoch", "all", "themen", "behandelt"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["emme", "notorische", "l\u00fcgnerin", "fragw\u00fcrdiger", "rechtsanwalt", "auffiel", "fand", "antrag", "bundesbank", "vorstandsmitglied"], "right_context": ["entlassen", "ungerechtfertigt", "erhob", "plagiatsvorw\u00fcrfe", "nieders\u00e4chsischen", "kultusminister", "bernd", "althusmann", "cdu", "verifiziert"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["buch", "schm\u00e4hschrift", "schlampig", "kenntnislos", "urteil", "abwegig", "belege", "g\u00fcllners", "krawallpublizistik", "muster"], "right_context": ["suche", "vergeblich", "widerspr\u00e4chen", "sogar", "ergebnissen", "forsa", "ermittelt", "bernhard", "walker", "nannte"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["m\u00f6gliche", "nachbesserung", "staatsb\u00fcrgerschafts-", "zuwanderungsrechts", "erarbeiten", "solle", "warb", "petition", "slogan", "support"], "right_context": ["begr\u00fcndung", "hob", "stadtkewitz", "erneut", "zuwanderung", "islamisch", "gepr\u00e4gten", "l\u00e4ndern", "behauptete", "mangelnde"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["belastung", "bereicherung", "rau", "juni", "amtszeit", "staatsoberhaupt", "umgekehrte", "spalten", "vers\u00f6hnen", "debatte"], "right_context": ["joachim", "gauck", "t\u00fcrkisch-israelischen", "streitigkeiten", "verwendet", "kabarettisten", "hagen", "rether", "volker", "pispers"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["g\u00e4ngiger", "strukturmomente", "derer", "einschl\u00e4gige", "menschen", "medien", "bedienen", "populistische", "diskurse", "kritisieren"], "right_context": ["matthias", "matussek", "angesto\u00dfene", "debatten", "deutschen", "einheit", "gestaltete", "sektion", "namens", "treuhand"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["buchstelle", "roast", "angespielt", "zuvor", "gemeinsam", "polak", "ausgearbeitet", "geprobt", "humoristische", "antwort"], "right_context": ["buch", "deutschland", "schafft", "gegangen", "mai", "ausgestrahlten", "orf-sendung", "kulturmontag", "beantwortete", "b\u00f6hmermann"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["orf", "\u00f6ffentliche", "entschuldigung", "sendung", "bezogen", "stermann", "grissemann", "auftritt", "deutschen", "autors"], "right_context": ["graz", "graz", "thilo", "sarrazin", "streitbare", "autor", "hc", "strache", "sniper", "braucht"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["kommentar", "dezember", "sendungen", "dlf", "kommentar", "@mediasres", "gesendet", "bezeichnete", "boris", "palmer"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "vater", "rem-stal-rebell", "ungeachtet", "remstal", "wasserlauf", "rems", "benannt", "kommentar", "erinnerte"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["f\u00e4higkeiten", "historische", "entwicklung", "wechselspiel", "bedingungen", "gesellschaft", "kultur", "georg", "w.", "oesterdiekhoff"], "right_context": ["nutzte", "buch", "deutschland", "schafft", "arbeiten", "rindermann", "detlef", "rost", "wichtige", "quellen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["gremien", "anfang", "schlagzeilen", "forderung", "begriff", "integration", "abzuschaffen", "termini", "integration", "migrationshintergrund"], "right_context": ["benutze", "diskriminierend", "rassistisch", "aufgrund", "ver\u00f6ffentlichungen", "medien", "januar", "presseerkl\u00e4rung", "aussagen", "abschw\u00e4chte"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["arbeiteten", "veranstalter", "staatlich", "finanzierten", "auslandssender", "russia", "today", "konferenz", "leipzig", "traten"], "right_context": ["mehrere", "familienpolitikerinnen", "duma", "homosexuellenfeindliche", "gegner", "ehe", "rassistische", "blog", "politically", "incorrect"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["dezember", "angeh\u00f6rt", "klubobmann-stellvertreter", "\u00f6vp-parlamentsklubs", "gew\u00e4hlt", "derzeit", "mandat", "landeswahlkreises", "steiermark", "inne"], "right_context": ["buch", "deutschland", "schafft", "kritik", "geraten", "vortrag", "forum", "land", "september", "eingeladen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["butler", "ausgel\u00f6ste", "rassismus-kontroverse", "zur\u00fcckgef\u00fchrt", "erstmals", "goldene", "st\u00fcck", "schei\u00dfe", "band", "verliehen"], "right_context": ["ort", "auftakt-kundgebung", "st\u00f6rungen", "homophobe", "passanten", "fand", "transgeniale", "csd", "juni", "motto"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["titel", "explosiv", "magazin", "teilte", "dezember", "hei\u00dfe", "stuhl", "steffen", "hallaschka", "ausgabe"], "right_context": ["neu", "aufgelegt", "sendung", "regelm\u00e4\u00dfig", "passenden", "ereignissen", "programm", "genommen", "quoten", "neuausstrahlung"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["spitzenforschung", "universit\u00e4ten", "exzellenzstrategie", "gemeinsamen", "wissenschaftskonferenz", "gwk", "mitglied", "aufsichtsrat", "bmw", "zusammenhang"], "right_context": ["buch", "deutschland", "schafft", "kritisierte", "scharf", "methodik", "warf", "falsch", "verstandene", "statistik"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["j\u00fcngeren", "elite", "implodierenden", "osteuropa", "abzuschrecken", "islamisch", "absinkendes", "westeuropa", "streben", "thesen"], "right_context": ["deutschland", "schafft", "aufgegriffen", "au\u00dferhalb", "rechtskonservativer", "kreise", "echo", "negativ", "ton", "hans"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["fests", "veranstaltung", "nahmen", "besucher", "diverse", "redner", "rechtspopulistischen", "lager", "j\u00f6rg", "meuthen"], "right_context": ["vera", "lengsfeld", "tradition", "hambacher", "fests", "ankn\u00fcpfen", "veranstaltung", "wies", "melanie", "amann"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["wirkung", "januar", "kraft", "gesetzt", "entscheidung", "gesellschaften", "insgesamt", "wohnungen", "betroffen", "finanzsenator"], "right_context": ["wich", "empfehlung", "expertenkommission", "aussagen", "kommission", "solle", "ausstieg", "bisherigen", "system", "h\u00e4rteausgleich"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["wirtschaft", "politik", "wechselbeziehungen", "bedient", "historisch-vergleichenden", "institutionellen", "ansatzes", "streeck", "mitglied", "spd"], "right_context": ["vorschlag", "schwangerschaften", "akademikerinnen", "staatlich", "pr\u00e4mieren", "trat", "spd", "engagiert", "aufgrund", "anregung"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["empirie-", "faktenges\u00e4ttigt", "r\u00fcber", "zeige", "idealistische", "emphase", "martin", "spiewak", "bezeichnete", "winterhoff"], "right_context": ["erziehung", "deutschland", "spiewak", "kritisierte", "deutschland", "verdummt", "michael", "winterhoff", "schulrealit\u00e4t", "zeitungsartikeln"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["konservative", "neurechte", "erkl\u00e4rung", "henryk", "m.", "broder", "eva", "herman", "matthias", "matussek"], "right_context": ["j\u00f6rg", "friedrich", "uwe", "steimle", "karlheinz", "wei\u00dfmann", "martin", "lichtmesz", "neurechte", "verleger"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["u.", "a.", "luigi", "coppa", "hans", "hass", "max", "mannheimer", "wolfgang", "niedecken"], "right_context": ["katharina", "wagner", "dreiteiligen", "dokumentarfilmreihe", "guardians", "of", "heritage", "h\u00fcter", "geschichte", "menschen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["mehrere", "berliner", "politiker", "ehemaligen", "kultursenator", "flierl", "staatssekret\u00e4rin", "barbara", "kisseler", "finanzsenator"], "right_context": ["versteigerung", "verhindern", "m\u00fcnchner", "rechtsanwalt", "kunstsammler", "daniel", "amelung", "hinaus", "regierenden", "b\u00fcrgermeister"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["berliner", "immobilienmanagement", "gmbh.", "januar", "teichert", "staatssekret\u00e4r", "berliner", "senatsverwaltung", "finanzen", "senator"], "right_context": ["spd", "mai", "senator", "ulrich", "nu\u00dfbaum", "parteilos", "nachgefolgt", "teichert", "juli", "staatssekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["praxis", "meinungsfreiheit", "aufsehen", "dezidiert", "konservative", "denker", "norbert", "bolz", "egon", "flaig"], "right_context": ["marc", "jongen", "mdb", "afd", "gastredner", "geladen", "einladung", "l\u00f6ste", "universit\u00e4tsintern", "protest"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["verteidigung", "ermordung", "marwa", "el-sherbinis", "beklagte", "kramer", "meinung", "beachtete", "gesellschaftspolitische", "dimension"], "right_context": ["erfolgte", "\u00e4u\u00dferungen", "einwanderern", "berlin", "kritisierte", "kramer", "worten", "eindruck", "sarrazin", "gedankengut"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["beif\u00e4llig", "zitiert", "kritisch", "ablehnend", "islam", "einwanderungspolitik", "\u00e4u\u00dfern", "spd-politiker", "heinz", "buschkowsky"], "right_context": ["politiker", "angegriffen", "geschm\u00e4ht", "integration", "gleichberechtigung", "muslimischer", "menschen", "einsetzen", "ehemalige", "bundespr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["schulpolitik", "berliner", "senats", "berliner", "wahlkampf", "betrieb", "big", "plakatkampagne", "spd-politiker", "bestsellerautor"], "right_context": ["wahlkampfplakate", "erregte", "aufmerksamkeit", "rechtschreibfehler", "plakatdruck", "china", "erkl\u00e4rt", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "forderte"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["rassische", "kriterien", "versperre", "weg", "l\u00f6sungen", "schrift", "helfe", "fazit", "eitlen", "monologe"], "right_context": ["februar", "spiegel", "online", "recherchiert", "berichtet", "kritik", "heisig", "erstaunlich", "selten", "safter"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["wies", "angek\u00fcndigten", "eink\u00fcnfte", "b\u00fcrgerarbeit", "f\u00e4llen", "existenzsichernd", "erg\u00e4nzende", "leistungen", "gew\u00e4hrt", "m\u00fcssten"], "right_context": ["beschreibt", "hingegen", "buch", "deutschland", "schafft", "konzepte", "b\u00fcrgerarbeit", "workfare", "integration", "unterschicht"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["deutschland", "schafft", "titel", "erschienenen", "buches"], "right_context": ["tr\u00e4gt", "untertitel", "land", "aufs", "spiel", "setzen", "sarrazin", "besch\u00e4ftigt", "auswirkungen", "deutschland"]}, {"mention_text": ["vorstandsmitglied", "deutschen", "bundesbank"], "left_context": ["kontroverse", "beteiligung", "vertretern", "politik", "medien", "wissenschaft", "verlauf", "einvernehmlichen", "amtsentbindung", "sarrazins"], "right_context": ["buch", "gliedert", "kapitel", "einleitung", "k\u00fcrzeren", "kapiteln", "historischen", "abriss", "staat", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["flagge", "islamistischen", "kreuzz\u00fcgler", "religi\u00f6ses", "politisches", "symbol", "ehemalige", "berliner", "finanzsenator", "autor"], "right_context": ["kultur", "islam", "verantwortlich", "vorgeblich", "schlechte", "integration", "t\u00fcrkisch-", "arabischst\u00e4mmiger", "migranten", "deutsche"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["andersgl\u00e4ubige", "ourghi", "w\u00fcnscht", "predigten", "deutsch", "gehalten", "ver\u00f6ffentlichte", "buch", "deutschland", "schafft"], "right_context": ["meistverkauften", "sachb\u00fccher", "deutschland", "kritisiert", "islam", "deutschland", "insbesondere", "hinsichtlich", "niedriger", "bildungsstandards"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["axel", "strotbek", "integrationsdebatte", "henryk", "m.", "broder", "hellmuth", "karasek", "ali", "kizilkaya"], "right_context": ["erfreute", "medialer", "resonanz", "deutschen", "internationalen", "zeitungen", "hochschulleitung", "lse", "veranstaltung", "ort"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["bundesversammlung", "b\u00fcrgerbewegung", "pro", "deutschland", "rede", "unterschrieb", "januar", "offenen", "brief", "unterst\u00fctzung"], "right_context": ["politikwissenschaftler", "gideon", "botsch", "gutachten", "sarrazin", "<mention>", "\u00e4u\u00dferungen", "september", "<\\mention>", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["\u00e4u\u00dferungen", "september"], "left_context": ["unterst\u00fctzung", "<mention>", "thilo", "sarrazins", "<\\mention>", "politikwissenschaftler", "gideon", "botsch", "gutachten", "sarrazin"], "right_context": ["\u00f6ffentlich", "rassismus", "vorwarf", "t\u00e4tigkeiten", "angesprochen", "stellte", "k\u00f6llmer", "m\u00e4rz", "zeitungsinterview", "frage"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["aufbau-verlag", "september", "oktober", "formulierte", "naika", "foroutan", "einw\u00e4nde", "buch", "deutschland", "schafft"], "right_context": ["fernsehen", "radio", "zeitungen", "talkshow-auftritt", "thema", "erhielt", "foroutan", "verschiedene", "hass-mails", "website"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["stadtverordnetenversammlung", "kurzzeitig", "mehrfach", "kommissarischer", "landesvorsitzender", "bremer", "spd", "trat", "bekanntgabe", "verbleibes"], "right_context": ["spd", "spd", "wechselte", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["spiegel-artikel", "oktober", "definierte", "dirk", "kurbjuweit", "wutb\u00fcrger", "bezugnahme", "zeitpunkt", "aktuellen", "debatten"], "right_context": ["stuttgarter", "bahnhofsprojekt", "stuttgart", "wohlhabenden", "konservativen", "menschen", "jung", "gelassen", "staatstragend", "zutiefst"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["widmann", "franz\u00f6sischen", "bestseller", "immigranten", "soziale", "ausgrenzung", "einsetze", "verkaufserfolg", "land", "aufruf"], "right_context": ["immigranten", "soziale", "ausgrenzung", "deutschland", "schafft", "erzielte", "bekundet", "neid", "nachbarn", "jakob"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["zentrale", "bundesbank", "frankfurt", "main", "leiter", "zentralbereichs", "m\u00e4rkte", "dezember", "ersetzte", "zur\u00fcckgetretenen"], "right_context": ["vorstand", "deutschen", "bundesbank", "schied", "april", "vorstand", "deutschen", "bundesbank", "november", "startete"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["gegr\u00fcndet", "kandidierte", "erstmals", "m\u00e4rz", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "bezieht", "inhaltlich", "programm", "spd-politiker"], "right_context": ["insbesondere", "thesen", "erschienenen", "buch", "deutschland", "schafft", "sarrazin", "keinerlei", "verbindung", "partei"]}, {"mention_text": ["sarrazins"], "left_context": ["berlin", "pro", "deutschland", "einstweilige", "verf\u00fcgung", "verwendung", "slogans", "w\u00e4hlen", "thilos", "thesen"], "right_context": ["namen", "verletze", "august", "attackierten", "wahlhelfer", "kreisvorsitzender", "kandidat", "pro", "deutschland", "polizeioberkommissar"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["mc", "basstard", "titel", "vermuten", "l\u00e4sst", "lied", "parodie", "buches", "deutschland", "schafft"], "right_context": ["lied", "rappen", "k.i.z", "anstelle", "ausl\u00e4ndern", "frauen", "fremde", "wesen", "erde", "integrieren"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["wirtschafts-", "sozialwissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "universit\u00e4t", "potsdam", "berliner", "spd-kreisverb\u00e4nden", "auftrag", "gegebenen", "gutachten"], "right_context": ["interview", "lettre", "international", "bezeichnete", "botsch", "teile", "sarrazins", "\u00e4u\u00dferungen", "rassistisch", "elit\u00e4r"]}, {"mention_text": ["parteiordnungsverfahrens"], "left_context": ["j\u00fcdischer", "sozialdemokratinnen", "sozialdemokraten", "beteiligte", "bundesarbeitskreis", "integration", "migration", "bundesvorstand", "spd", "einstellung"], "right_context": ["<mention>", "thilo", "sarrazin", "<\\mention>", "beendete", "parteimitgliedschaft", "ver\u00f6ffentlichte", "offenen", "brief", "generalsekret\u00e4rin"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["beteiligte", "bundesarbeitskreis", "integration", "migration", "bundesvorstand", "spd", "einstellung", "<mention>", "parteiordnungsverfahrens", "<\\mention>"], "right_context": ["beendete", "parteimitgliedschaft", "ver\u00f6ffentlichte", "offenen", "brief", "generalsekret\u00e4rin", "andrea", "nahles", "austritt", "\u00e4ngstlichkeit"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["weiterhin", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "m\u00fcnchner", "verlagsgruppe", "erregte", "unternehmen", "gr\u00f6\u00dfere", "aufmerksamkeit", "insbesondere", "autor"], "right_context": ["deutsche", "verlags-anstalt", "verlagsgruppe", "random", "house", "ver\u00f6ffentlichung", "feindliche", "\u00fcbernahme", "abgelehnt", "erschien"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["diskussionspartner", "veranstaltungen", "julian", "nida-r\u00fcmelin", "harald", "wolf", "berliner", "senator", "wirtschaft", "arbeit"], "right_context": ["senator", "finanzen", "veranstaltungen", "geh\u00f6rten", "sogenannte", "politische", "galas", "oktober", "ehren", "bill"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["dezember", "bundesversammlung", "pro", "deutschland", "rede", "unterschrieb", "januar", "offenen", "brief", "unterst\u00fctzung"], "right_context": ["k\u00f6llmers", "ank\u00fcndigung", "pro", "deutschland", "beitreten", "th\u00fcringen", "geltung", "verhelfen", "f\u00fchrte", "streit"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["innenpolitische", "diskussion", "fortentwicklung", "sozialen", "sicherung", "massenmedien", "einerseits", "bestimmt", "umstrittenen", "ausf\u00fchrungen"], "right_context": ["spd", "thema", "buch", "deutschland", "schafft", "andererseits", "\u00e4u\u00dferungen", "guido", "westerwelle", "angeblichen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["lehramtsstudium", "bonn", "trat", "schuldienst", "grundschullehrerin", "k\u00f6ln", "bonn", "mainz", "angestellt", "lernte"], "right_context": ["universit\u00e4t", "bonn", "studierte", "kennen", "heirateten", "trat", "spd", "bildete", "gebiet", "montessorip\u00e4dagogik"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["mittelpunkt", "\u00f6ffentlicher", "diskussionen", "schulische", "disziplin", "lehrerautorit\u00e4t", "ehefrau", "umstrittenen", "spd-politikers", "autors"], "right_context": ["tv-talkshows", "geladen", "sarrazin", "protest", "parteiausschluss", "mannes", "spd", "ausgetreten", "ursula", "sarrazin"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["gedeckt", "kolumne", "mai", "frankfurter", "rundschau", "fr", "mely", "kiyak", "verplemperung", "fernsehgeb\u00fchren"], "right_context": ["kritisiert", "lispelnde", "stotternde", "zuckende", "menschenkarikatur", "bezeichnete", "folgten", "heftige", "verbale", "attacken"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["vdpp", "ver\u00f6ffentlicht", "regelm\u00e4\u00dfig", "stellungnahmen", "arzneimittel-", "apothekenbezogenen", "entwicklungen", "zuletzt", "arzneimittelmarktneuordnungsgesetz", "einladung"], "right_context": ["festredner", "pharmacon", "vdpp", "anh\u00f6rungen", "gesundheitsausschuss", "deutschen", "bundestages", "stellung", "aktuellen", "gesetzesvorhaben"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["wechselte", "senatsverwaltung", "inneres", "senatsverwaltung", "wissenschaft", "forschung", "kultur", "zinke", "b\u00fcroleiterin", "finanzsenator"], "right_context": ["anschluss", "zeichnete", "haushaltsabteilung", "finanzverwaltung", "leiterin", "spiegelreferat", "einzelpl\u00e4ne", "wissenschaft", "forschung", "kultur"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["w\u00e4lz-", "kugellager", "stadtverordneter", "gie\u00dfen", "mitglied", "spd", "mai", "austrat", "partei", "ausschlussverfahren"], "right_context": ["gestoppt", "sitz", "gie\u00dfener", "stadtverordnetenversammlung", "behielt", "indes", "parteiloser", "tanr\u0131verdi", "vorsitzender", "ausschusses"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["innenpolitische", "themen", "nahostkonflikt", "rechtsextremismus", "integration", "vergangenheitsbew\u00e4ltigung", "r\u00fccktritt", "lagodinskys", "aufgrund", "zugunsten"], "right_context": ["ausgefallenen", "<mention>", "parteiordnungsverfahrens", "<\\mention>", "feldmann", "alleiniger", "sprecher", "ajs", "bewarb", "kandidat"]}, {"mention_text": ["parteiordnungsverfahrens"], "left_context": ["vergangenheitsbew\u00e4ltigung", "r\u00fccktritt", "lagodinskys", "aufgrund", "zugunsten", "<mention>", "thilo", "sarrazins", "<\\mention>", "ausgefallenen"], "right_context": ["feldmann", "alleiniger", "sprecher", "ajs", "bewarb", "kandidat", "partei", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "m\u00e4rz", "frankfurt"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["mely", "kiyak", "deutsch-kurdische", "schriftstellerin", "verglich", "reaktionen", "deutschland", "schafft", "grass", "gedicht"], "right_context": ["hetze", "mache", "kommentator", "mund", "blo\u00dfen", "verdacht", "antisemitismus", "machten", "angeblichen", "t\u00e4ter"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["falle", "fremdbetreuung", "ehesten", "tagesmutter", "erschien", "erbes", "buch", "deutschland", "schafft", "erwiderung"], "right_context": ["thesen", "buch", "deutschland", "schafft", "reagiert", "setzt", "problem", "niedrigen", "geburtenrate", "intelligenten"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["theo", "zwanziger", "oliver", "bierhoff", "hannelore", "elsner", "bettina", "wulff", "maria", "furtw\u00e4ngler"], "right_context": ["sabine", "christiansen", "oliver", "pocher", "nadja", "auermann", "natalia", "w\u00f6rner", "karl-theodor", "guttenberg"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["gruppierung", "sarrazin-bewegung", "hervor", "kulturrassistischen", "splittergruppe", "schrift", "deutschland", "schafft", "rechtspopulistischen", "publizisten"], "right_context": ["berief", "oktober", "facebook-gruppe", "gegr\u00fcndet", "repr\u00e4sentiert", "deutschen", "ableger", "organisation", "g\u00e9n\u00e9ration", "identitaire"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["prostituierte", "\u00fcberschaubare", "gro\u00dfbordelle", "artemis", "abdr\u00e4ngen", "hintergrund", "verst\u00e4rkter", "damaligen", "berliner", "finanzsenator"], "right_context": ["bef\u00fcrworteter", "steuerdruck", "strittige", "auslegungen", "bezug", "steuerpauschalen", "prostituierte", "gem\u00e4\u00df", "d\u00fcsseldorfer", "modell"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["freihafen", "freie", "journalistin", "publizierte", "themen", "immigration", "integration", "migazin", "m\u00e4dchenmannschaft", "debatte"], "right_context": ["buch", "deutschland", "schafft", "beteiligte", "beitrag", "hilal", "sezgin", "herausgegebenen", "sammelband", "manifest"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["marktwirtschaft", "b\u00fcndnis", "b\u00fcrgerwille", "wahlalternative", "zivile", "koalition", "spiritus", "rector", "gr\u00fcndung", "gilt"], "right_context": ["sp\u00e4tere", "afd-funktion\u00e4re", "kamen", "reihe", "cdu", "fdp", "september", "gr\u00fcndeten", "konrad", "adam"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["umgestalten", "kritische", "kommentatoren", "erinnerten", "luckes", "bisherigen", "kurs", "w\u00e4hler", "rand", "werben"], "right_context": ["afd", "vereinnahmen", "tabubruch", "medienbeachtung", "zustimmung", "bev\u00f6lkerung", "erhalten", "rechtspopulisten", "zusammenzuarbeiten", "lucke"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["journalist", "alan", "posener", "kritisiert", "henkels", "w\u00e4hrungsanalyse", "gegriffen", "nennt", "henkels", "vergleiche"], "right_context": ["hannah", "arendt", "absurd", "mokiert", "larmoyanz", "selbstdarstellers", "buch", "befindet", "platz", "manager"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["bernd", "lucke", "erika", "steinbach", "georg", "pazderski", "afd", "berlin", "oliver", "janich"], "right_context": ["bdk", "dezember", "sprach", "carsten", "rentzing", "vertreter", "velkd", "thema", "kirche", "krise"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["gefordert", "ausl\u00f6ser", "vorsto\u00df", "bundeszuwanderungs-", "integrationsrats", "erschienene", "buch", "deutschland", "schafft", "\u00e4u\u00dferungen"], "right_context": ["telefoninterview", "jungen", "freiheit", "namen", "zeitung", "verstand", "erl\u00e4uterte", "beschluss", "bundeszuwanderungs-", "integrationsrats"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["umgang", "migranten", "aufzeigte", "kritisierte", "lokalen", "politikern", "duisburg", "dortmund", "insbesondere", "buchautor"], "right_context": ["\u00f6konomen", "hans", "werner", "sinn", "schriftsteller", "rolf", "bauerdick", "multiplikatoren", "rassistischen", "agitation"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["aufgezeigten", "angeblichen", "niedergang", "deutschlands", "buch", "mehrfach", "erschienenen", "buch", "deutschland", "schafft"], "right_context": ["verglichen", "\u00e4hnlich", "spd-mitglied", "sarrazin", "spielt", "pirin\u00e7ci", "auseinanderfallen", "erwarteten", "rolle", "erfolgreicher"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["harald", "staun", "faz", "mache", "pirin\u00e7ci", "buch", "megafon", "schweigenden", "mehrheit", "wirke"], "right_context": ["speed", "stefan", "schnitz", "kommentierte", "stern", "stil", "gesteigerte", "version", "b\u00fccher", "sarrazins"]}, {"mention_text": ["sarrazins"], "left_context": ["ausgewogene", "historische", "einordnung", "oftmals", "widerspr\u00fcchlichen", "mitunter", "schwer", "fassbaren", "politischen", "weltbilds"], "right_context": ["geleistet", "autor", "thesen", "sarrazin", "kritisch", "reflektiert", "leistet", "zweifelsohne", "wertvolle", "aufkl\u00e4rungsarbeit"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["tugendterror", "grenzen", "meinungsfreiheit", "deutschland", "bestsellerautor"], "right_context": ["deutschen", "verlags-anstalt", "ver\u00f6ffentlichtes", "medienkritisches", "sachbuch", "autobiografischen", "z\u00fcgen", "handelt", "autor", "wahrgenommenen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["empirisch", "u.", "a.", "plagiatsaff\u00e4re", "guttenberg", "kachelmann-prozess", "kontroverse", "buch", "deutschland", "schafft"], "right_context": ["unterscheidet", "f\u00e4llen", "skandal", "notwendige", "mediale", "aufmerksamkeit", "erlangen", "kepplinger", "analysiert", "emp\u00f6rung"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["welt", "f\u00fchrte", "interview", "deutschlandradio", "kultur", "fand", "einf\u00fchrende", "worte", "buchvorstellung", "tugendterror"], "right_context": ["buch", "zitierte", "geb\u00e4ude", "bundespressekonferenz", "berlin", "gemeinsam", "heribert", "prantl", "peer", "steinbr\u00fcck"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["bezeichnen", "laut", "sozialwissenschaftler", "alexander", "h\u00e4usler", "zeigte", "h\u00f6cke", "sympathie", "islamfeindlichen", "positionen"], "right_context": ["ber\u00fchrungs\u00e4ngste", "rand", "h\u00f6cke", "geh\u00f6re", "orientierten", "lager", "afd", "selten", "v\u00f6lkisch-nationalistisch", "klinge"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["taz", "aufgearbeitet", "stie\u00df", "buch", "lassen", "mutter", "debatte", "gem\u00e4\u00df", "frankfurter", "rundschau"], "right_context": ["prenzlauer", "berg", "buch", "oma", "nett", "schrieb", "gemeinsam", "\u00e4lteren", "t\u00f6chter", "geborenen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["widersprochen", "offiziell", "mitglied", "partei", "w\u00e4hler", "werben", "afd", "abgewandert", "lud", "helmerich"], "right_context": ["mai", "lesung", "buch", "feindliche", "\u00fcbernahme", "ansinnen", "spd-landesvorsitzenden", "wolfgang", "tiefensee", "zur\u00fcckgewiesen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["europa", "schafft", "leiden", "sterben", "gefl\u00fcchteten", "europas", "au\u00dfengrenzen", "titel", "inhalt", "stellen"], "right_context": ["kontroversem", "werk", "deutschland", "schafft", "kernaussage", "entgegen", "zuwanderung", "moralismus", "abkehr", "grundwerten"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["henning", "klodt", "stefan", "kooths", "justus", "haucap", "roland", "tichy", "cora", "stephan"], "right_context": ["michael", "wolffsohn", "rafael", "seligmann", "necla", "kelek", "anthony", "glees", "boris", "k\u00e1lnoky"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["personal", "pressemeldungen", "galt", "schroeder-hohenwarth", "intimus", "damaligen", "berliner", "finanzsenators", "aufsichtsratsmitglieds", "charit\u00e9"], "right_context": ["rechtsanwalt", "werder", "havel", "bet\u00e4tigt", "romanautor"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["verheiratet", "westpreu\u00dfischen", "gutsbesitzertochter", "mechthild", "geb.", "fischer", "1920\u20132014", "sohn", "politiker", "buchautor"], "right_context": []}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["ukraine-krise", "vors\u00e4tzlich", "gesch\u00fcrt", "deutschland", "souver\u00e4nes", "land", "b\u00fcttel", "us-kriegspolitik", "sprecher", "beriefen"], "right_context": ["heinz", "buschkowsky", "henryk", "m.", "broder", "hans-werner", "sinn", "januar", "nannte", "bachmann"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["reason", "yasha", "miss", "platnum", "illo", "liquit", "walker", "tony", "d", "bo"], "right_context": ["trailerpark", "marsimoto", "mark", "forster", "curse", "angegriffen", "h\u00e4lfte", "instrumentals", "albums", "musikproduzent"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["associations", "of", "lay", "judges", "mitglied", "sozialdemokratischen", "partei", "deutschlands", "spd", "vertrat"], "right_context": ["spd-parteiausschlussverfahren"]}, {"mention_text": ["gleichnamigen", "werk"], "left_context": ["warcraft", "league", "of", "legends", "holdorf", "eingelesenen", "h\u00f6rbuchproduktion", "europa", "braucht", "euro"], "right_context": ["thilo", "sarrazins", "basiert", "schrieb", "stefan", "kuzmany", "spiegel", "online", "weise", "entscheidung"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["mdl", "brandenburg", "armin-paul", "hampel", "afd", "beatrix", "storch", "afd", "mdep", "deutschland"], "right_context": ["spd", "ismail", "tipi", "cdu", "mdl", "hessen", "gerhard", "eck", "csu", "mdl"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["beispielsweise", "heil", "osama", "kampf", "kampf", "regelm\u00e4\u00dfig", "versto\u00dfen", "begr\u00fc\u00dfen", "kritisierte", "gleichsetzung"], "right_context": ["recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "versuch", "anpassung", "autor", "dennoch", "angriffen", "linker", "zeitungen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["blenden", "lassen", "probleme", "halbherzig", "angehen", "steht", "gesellschaft", "inneren", "zerrei\u00dfprobe", "erinnerten"], "right_context": ["kambouri", "distanziere", "nenne", "stattdessen", "heinz", "buschkowsky", "kirsten", "heisig", "bezugsgr\u00f6\u00dfen", "kristian"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["anlass", "ver\u00f6ffentlichung", "buchs", "feindliche", "\u00fcbernahme", "islam", "fortschritt", "behindert", "gesellschaft", "bedroht"], "right_context": ["stern\u201c-journalisten", "arno", "luik", "gefragt", "sarrazins", "ansicht", "schiffbr\u00fcchige", "fl\u00fcchtende", "mittelmeer", "sterben"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["wechselte", "gr\u00fcnliberale", "partei", "mitglied", "stadtrat", "biel", "bienne", "prominenter", "rezipient", "ideen"], "right_context": ["vertritt", "idee", "mangelnder", "integrationswille", "muslimischer", "eltern", "bewirke", "kinder", "erfolgreich", "schule"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["berlin", "enormen", "einsparungsdruck", "geraten", "dienstag", "februar", "er\u00f6ffnete", "finanzsenator", "stadt", "berlin"], "right_context": ["senat", "ernst", "haushaltslage", "berlin", "sarrazin", "teilte", "hauptstadt", "pro", "kopf", "bev\u00f6lkerung"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["sachverst\u00e4ndigenrats", "deutscher", "stiftungen", "integration", "migration", "svr", "fr\u00fchjahr", "lieferte", "thym", "kontroverse"], "right_context": ["erkl\u00e4rung", "behauptung", "fortw\u00e4hrenden", "rechtsbruchs", "deutschen", "grenzen", "mythos", "bezeichnete", "thym", "geh\u00f6rt"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["schrieb", "spuren", "f\u00fchren", "bauunternehmen", "gearbeitet", "facebook", "zeigt", "musik", "rammstein", "pegida-spazierg\u00e4nge"], "right_context": ["september", "obereiner", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "afd-landtagsfraktion", "mecklenburg-vorpommern", "best\u00e4tigt", "landtagswahl", "mecklenburg-vorpommern", "trat"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["missmanagement", "organisierter", "kriminalit\u00e4t", "m\u00fcnchener", "finanzbuchverlag", "stellte", "ehemalige", "spd-finanzsenator", "heutige", "bestsellerautor"], "right_context": ["luthes", "buch", "laudatio", "lobte", "wirken", "abgeordneter", "parlamentarische", "fragerecht", "gestaltete", "gr\u00fcndliche"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["tu", "bergakademie", "freiberg", "lebt", "gro\u00dfschirma", "he\u00dfenkemper", "trat", "afd", "eintritt", "begr\u00fcndete"], "right_context": ["thesen", "medien", "fertiggemacht", "k\u00e4mpfte", "laut", "ideologisierten", "medien", "pl\u00e4diert", "rundfunkstaatsvertr\u00e4ge", "k\u00fcndigen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["u.", "a.", "norbert", "bolz", "necla", "kelek", "cora", "stephan", "michael", "wolffsohn"], "right_context": ["roland", "tichy", "daniel", "koerfer", "justus", "haucap", "stefan", "kooths", "anthony", "glees"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["worte", "benutzten", "afd", "wei\u00df", "z\u00e4hlt", "vielf\u00e4ltigen", "tabubr\u00fcchen", "letzten", "martin", "walser"], "right_context": ["deutschland", "schafft", "profitiert", "ethnische", "homogenit\u00e4t", "zielende", "programmatik", "sammelband", "selbstbewusste", "nation"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["dennoch", "baustopp", "realistisch", "unver\u00e4ndertes", "d\u00fcrfe", "geben", "ehemalige", "vorstandsmitglied", "deutschen", "bahn"], "right_context": ["kritisierte", "anfang", "unrealistischen", "kostensch\u00e4tzungen", "projekts", "stuttgart", "bahnvertreter", "projekt", "interessierte", "politiker"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["korrupte", "dekra-pr\u00fcfer", "f\u00fchrte", "vorsitz", "er\u00f6ffnung", "prozesses", "ex-stadtentwicklungssenator", "peter", "strieder", "finanzsenator"], "right_context": ["aff\u00e4re", "tempodrom", "lehnte", "hochs", "strafkammer", "f\u00fchrte", "verfahren", "sogenannten", "berliner", "bankenskandal"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["popul\u00e4rwissenschaftliche", "schriftsteller", "hoimar", "ditfurth", "folgenden", "b\u00fcchern", "erfolgreich", "deutsche", "volkswirt", "autor"], "right_context": ["folgenden", "b\u00fcchern", "erfolgreich", "deutsche", "fernsehmoderator", "arzt", "schriftsteller", "eckart", "hirschhausen", "folgenden"]}, {"mention_text": ["thilo"], "left_context": ["endphase", "weltkriegs", "fl\u00fcchtling", "vor\u00fcbergehend", "verwandten", "gera", "\u00e4ltester", "sohn", "politiker", "autor"], "right_context": ["welt", "kriegsende", "recklinghausen", "heimat", "familie", "widmete", "hausfrau", "erziehung", "kinder", "absolvierte"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["hurra", "kapitulieren", "nannte", "humoristisch", "verbr\u00e4mte", "hasspredigt", "warf", "damaligen", "bundesbankvorstandsmitglieds", "spd-politiker"], "right_context": ["salonrassismus", "parteiausschlussverfahren", "sarrazin", "eingestellt", "schrieb", "m\u00e4rz", "spd", "chance", "verpasst", "sarrazins"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["feindliche", "\u00fcbernahme", "islam", "fortschritt", "behindert", "gesellschaft", "bedroht", "titel", "erschienenen", "sachbuchs"], "right_context": ["thilo", "sarrazin", "deutscher", "volkswirt", "politiker", "buch", "feindliche", "\u00fcbernahme", "islam", "fortschritt"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["vorsitzender", "jusos", "solingen", "ma\u00dfgebende", "punkt", "austritt", "partei", "gef\u00fchrt", "umgang", "spd"], "right_context": ["kommunalpolitisch", "solingen", "aktiv", "u.", "a.", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "zuwanderer-", "integrationsrates", "stadt"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["kritisiert", "wobei", "textzeile", "song", "affe", "pferd", "eva", "herman", "bezieht", "textzeile"], "right_context": ["zusammenhang", "gerissen", "zitiert", "gem\u00e4\u00df", "auswertung", "mikrobloggingdienstes", "twitter", "wirsindmehr", "meistgenutzte", "debattenhashtag"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["ordnete", "drohungen", "historisch", "betonte", "kontinuit\u00e4t", "pogromen", "migranten", "t\u00fcrkischst\u00e4mmige", "deutsche", "1990er"], "right_context": ["wirre", "auslesethesen", "rechtsterroristischen", "morden", "nsu", "m\u00fcnchen", "kassel", "halle", "hanau", "november"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["daseinsrecht", "abspreche", "entmenschliche", "ideologie", "verbinde", "rechtsextreme", "identit\u00e4re", "us-amerikanische", "alt-right", "deutschland"], "right_context": ["akif", "pirin\u00e7ci", "gottfried", "curio", "alexander", "gauland", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "vertreter", "partei"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["november", "best\u00e4tigt", "christian", "werthschulte", "vorlesungen", "frappierender", "aktualit\u00e4t", "hall", "gewisserma\u00dfen", "brexit"], "right_context": ["vorhergesehen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarazins"], "left_context": ["soldat", "positives", "selbstverst\u00e4ndnis", "migration", "integration", "einsetzen", "hintergrund", "vereinsgr\u00fcndung", "kontroverse", "\u00e4u\u00dferungen"], "right_context": ["integrationsunwilligkeit", "-f\u00e4higkeit", "zuwanderern", "wolle", "zeigen", "bild", "wirklichkeit", "entspricht", "verein", "sieht"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["leben", "familie", "zerst\u00f6rt", "kind", "gesellschaftliche", "faktoren", "b.s", "morde", "beg\u00fcnstigt", "vorl\u00e4uferdebatten"], "right_context": ["afd", "rassismus", "migranten", "salonf\u00e4hig", "b.s", "familie", "weggeschaut", "rechtsextreme", "ideologie", "white"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["rassistischen", "pauschalisierenden", "islamophoben", "grundlinie", "zuwanderung", "\u00fcberfremdung", "hauptursache", "definiert", "korreliert", "erscheinen"], "right_context": ["buch", "deutschland", "schafft", "behauptung", "lehrerverbandspr\u00e4sidenten", "josef", "kraus", "muslime", "generell", "integrierten"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["wortmeldungen", "bdi-pr\u00e4sident", "hans-olaf", "henkel", "z\u00e4hlen", "bestritt", "deutschland", "armut", "g\u00e4be", "beitr\u00e4ge"], "right_context": ["langj\u00e4hrige", "verteidigung", "\u00e4nderung", "sozialgesetze", "arbeitslosengeld", "ii", "spd", "bedeutet", "arbeitsmarktreform", "augen"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["gr\u00fcndung", "bundesweiten", "dialogforums", "junge", "islam", "konferenz", "womit", "buch", "deutschland", "schafft"], "right_context": ["reagierte", "erg\u00e4nzung", "mehrheitsgesellschaft", "verst\u00e4rkt", "menschen", "muslimischen", "glaubens", "spricht", "religi\u00f6sen", "nicht-religi\u00f6sen"]}, {"mention_text": ["sarrazin"], "left_context": ["islam-hass", "\u00fcberall", "gebe", "innerhalb", "truppe", "hammouti", "vorstandsvorsitzende", "vereins", "deutscher", "soldat"], "right_context": ["<mention>", "-debatte", "<\\mention>", "gegr\u00fcndet", "anhand", "soldaten", "migrationsgeschichte", "provokantes", "gelungener", "integration"]}, {"mention_text": ["-debatte"], "left_context": ["innerhalb", "truppe", "hammouti", "vorstandsvorsitzende", "vereins", "deutscher", "soldat", "<mention>", "sarrazin", "<\\mention>"], "right_context": ["gegr\u00fcndet", "anhand", "soldaten", "migrationsgeschichte", "provokantes", "gelungener", "integration", "zeigen", "gebe", "h\u00f6heres"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["kai-uwe", "schnapp", "walczaks", "ideen", "identit\u00e4ren", "bewegung", "verbindung", "brachte", "reaktion", "buch"], "right_context": ["linie", "ethnische", "kulturelle", "homogenit\u00e4t", "gehe", "inhaltlich", "trat", "walczak", "ja-zeit", "u."]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazin"], "left_context": ["schnell", "abweichler", "kaltgestellt", "hinausgeworfen", "grenzt", "ansicht", "eindeutigen", "f\u00e4lle", "andreas", "kalbitz"], "right_context": ["ausschluss", "afd", "respektive", "spd", "h\u00e4lt", "august", "begriff", "deutschland", "umstritten", "schrieb"]}, {"mention_text": ["thilo", "sarrazins"], "left_context": ["wbg", "ausgetreten", "grund", "f\u00fchrte", "wbg", "beifall", "zeitgeist", "buhlt", "z.", "b."], "right_context": ["b\u00fccher", "vertrieb", "ausschloss"]}]}