{"entity_id": "Q60788", "description_tokens": ["otto", "georg", "schily", "juli", "bochum", "rechtsanwalt", "deutscher", "politiker", "spd", "bundesminister", "innern", "mitgr\u00fcnder", "partei", "gr\u00fcnen", "november", "spd", "wechselte", "schily", "stammt", "verm\u00f6genden", "gro\u00dfb\u00fcrgerlichen", "familie", "erhielt", "anthroposophische", "erziehung", "urgro\u00dfonkel", "revolution", "beteiligte", "anwalt", "victor", "schily", "vater", "franz", "schily", "promovierter", "rechtshistoriker", "direktor", "h\u00fcttenwerks", "bochumer", "verein", "mutter", "musikerin", "gro\u00dfmutter", "v\u00e4terlicherseits", "malerin", "julia", "schily-koppers", "schily", "wuchs", "bochum", "weltkrieges", "garmisch-partenkirchen", "ortsteil", "partenkirchen", "abitur", "graf-engelbert-schule", "bochum", "studierte", "schily", "rechts-", "politikwissenschaften", "m\u00fcnchen", "hamburg", "berlin", "juristischen", "staatsexamen", "rechtsanwalt", "zugelassen", "grundwehrdienst", "angeh\u00f6riger", "wei\u00dfen", "jahrgangs", "leisten", "vertrat", "schily", "berliner", "anwaltskanzlei", "neufeldt", "mandanten", "grundst\u00fccks-", "erbschaftsangelegenheiten", "vertrat", "erstmals", "gudrun", "ensslin", "kaufhaus-brandstiftungen", "april", "f\u00fchrte", "bitten", "kanzleiseniors", "beendigung", "mitarbeit", "rechtsanwaltsgemeinschaft", "schily", "er\u00f6ffnete", "charlottenburger", "kantstra\u00dfe", "kanzlei", "studium", "politisch", "engagiert", "stand", "mehreren", "mitgliedern", "sozialistischen", "deutschen", "studentenbundes", "sds", "pers\u00f6nlich", "nahe", "wobei", "vornehmlich", "b\u00fcrgerrechtler", "liberaler", "tradition", "verstand", "reformierbarkeit", "bundesdeutschen", "systems", "glaubte", "freundete", "rudi", "dutschke", "horst", "mahler", "vertreter", "nebenklage", "prozess", "mord", "benno", "ohnesorg", "rechtsanwalt", "hauptmieter", "wielandkommune", "gewordenen", "teils", "anarchistisch", "orientierten", "wohngemeinschaft", "kommune", "wielandstra\u00dfe", "berlin-charlottenburg", "wahlverteidiger", "damaligen", "raf-mitgliedes", "horst", "mahler", "raf-terroristin", "gudrun", "ensslin", "stammheimer", "prozesse", "beantragte", "schily", "mai", "vernehmung", "kriegseinsatz", "vietnam", "kambodscha", "verantwortlichen", "pr\u00e4sidenten", "vereinigten", "staaten", "richard", "nixon", "us-verteidigungsministers", "melvin", "laird", "zeugen", "zeugenvernehmung", "nachgewiesen", "vereinigten", "staaten", "kriegseinsatz", "s\u00fcdostasien", "v\u00f6lkerrechtsverbrechen", "begangen", "boden", "bundesrepublik", "deutschland", "koordiniert", "entscheidungserheblich", "frage", "gewaltanwendung", "aus\u00fcbung", "v\u00f6lkerrechtswidriger", "gewalt", "gekl\u00e4rt", "gewaltanwendung", "bestimmte", "milit\u00e4rische", "einrichtungen", "usa", "territorium", "bundesrepublik", "bombenangriffe", "us-st\u00fctzpunkte", "frankfurt", "heidelberg", "gerechtfertigt", "abh\u00f6raff\u00e4re", "stammheim", "erschien", "schily", "schlie\u00dflich", "gerichtssaal", "stammheim-prozesses", "tod", "angeklagten", "bezweifelte", "schily", "selbstt\u00f6tungen", "staat", "todesf\u00e4lle", "verantwortlich", "oktober", "obduktion", "andreas", "baader", "jan-carl", "raspe", "gudrun", "ensslin", "anwesend", "tonbandmitschnitte", "gerichtsverhandlungen", "schily", "teils", "unkontrolliert", "benahm", "heftige", "wortgefechte", "vorsitzenden", "lieferte", "galten", "verschollen", "wiederauffindung", "teilweise", "wdr", "publiziert", "siehe", "unten", "literatur", "betrieb", "schily", "rechtsanwaltskanzlei", "berlin-mitte", "verm\u00f6gensverwaltungsgesellschaft", "unternehmensberatung", "schily", "mitgr\u00fcnder", "bundespartei", "gr\u00fcnen", "galt", "gegenspieler", "rechtskonservativen", "fl\u00fcgel", "herbert", "gruhl", "west-berliner", "landesverband", "alternative", "liste", "demokratie", "umweltschutz", "kandidierte", "schily", "vorgezogenen", "wahl", "abgeordnetenhaus", "berlin", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "stil", "polarisierte", "november", "schily", "erstmaligen", "einzug", "gr\u00fcnen-politiker", "deutschen", "bundestag", "cdu-politiker", "dietmar", "kansy", "mini-goebbels", "bezeichnet", "gemeinsam", "marieluise", "beck-oberdorf", "petra", "kelly", "\u00fcbte", "sprecherrat", "funktion", "fraktionsvorsitzenden", "innerhalb", "gr\u00fcnen", "galt", "schily", "realo", "trat", "m\u00f6gliche", "koalition", "spd", "gr\u00fcnen", "herrschenden", "rotationsprinzips", "schied", "m\u00e4rz", "bundestag", "erneut", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "kandidatur", "fraktionsvorstand", "gr\u00fcnen", "scheiterte", "trat", "november", "gr\u00fcnen", "legte", "bundestagsmandat", "nieder", "mitglied", "spd", "dezember", "spd", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "gew\u00e4hlt", "vorsitz", "treuhand-untersuchungsausschusses", "deutschen", "bundestag", "inne", "eintritt", "bundesregierung", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-bundestagsfraktion", "regierung", "schr\u00f6der", "i", "mitglied", "richterwahlausschusses", "vermittlungsausschusses", "stellvertretendes", "mitglied", "innen-", "rechtsausschusses", "gemeinsamen", "ausschusses", "artikel", "53a", "grundgesetzes", "otto", "schily", "ordentlichen", "mitglied", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "gew\u00e4hlt", "verweis", "mandantenschutz", "weigerte", "schily", "eink\u00fcnfte", "spezifizieren", "bundestagsmandat", "nebent\u00e4tigkeit", "rechtsanwalt", "erzielte", "bundestagspr\u00e4sidium", "pflichtverletzung", "verh\u00e4ngte", "ordnungsgeld", "h\u00f6he", "euro", "urteil", "september", "entschied", "bundesverwaltungsgericht", "leipzig", "bundestagsabgeordnete", "nebeneink\u00fcnfte", "kleinste", "detail", "offenlegen", "ordnungsgelder", "schily", "hob", "gericht", "richter", "versto\u00df", "bundestagsverwaltung", "gleichbehandlung", "abgeordneten", "sahen", "einzelanw\u00e4lte", "eink\u00fcnfte", "nebent\u00e4tigkeiten", "offenlegen", "galt", "anw\u00e4lte", "anwaltssoziet\u00e4ten", "gleichheitswidrige", "verwaltungspraxis", "erkl\u00e4rte", "vorsitzende", "richter", "bundestag", "zudem", "aufgefordert", "entsprechenden", "regeln", "anzugleichen", "schily", "leitete", "alterspr\u00e4sident", "konstituierenden", "sitzungen", "deutschen", "bundestages", "wahlkreis", "m\u00fcnchen-land", "bundestagswahl", "kandidierte", "schily", "august", "schily", "prominenten", "unterzeichnern", "energiepolitischen", "appells", "initiative", "stromkonzerne", "laufzeitverl\u00e4ngerung", "deutscher", "kernkraftwerke", "sieg", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "september", "schily", "oktober", "bundesminister", "innern", "ernannt", "vorw\u00fcrfe", "politikern", "parteien", "schily", "erhoben", "bundesinnenminister", "mai", "us-amerikanischen", "botschafter", "dan", "coats", "fall", "deutschen", "staatsb\u00fcrgers", "khaled", "el-masri", "informiert", "anschlie\u00dfend", "herbst", "bitte", "botschafters", "nachkam", "diesbez\u00fcglich", "stillschweigen", "bewahren", "khaled", "el-masri", "derzeitigem", "sachstand", "cia", "afghanistan", "entf\u00fchrt", "gefoltert", "schlie\u00dflich", "mai", "heimlich", "zur\u00fcckgeflogen", "wald", "albanien", "erkl\u00e4rungen", "ausgesetzt", "oppositionsfraktionen", "bundestag", "beantragten", "aktuelle", "stunde", "vorg\u00e4nge", "schily", "\u00e4u\u00dferte", "zeitpunkt", "eingreifen", "informationen", "bekommen", "lage", "versetzt", "sorgen", "deutschen", "staatsb\u00fcrger", "leid", "gesch\u00e4he", "scheiterte", "versuch", "nationaldemokratische", "partei", "deutschlands", "npd", "verbieten", "lassen", "npd-verbotsverfahren", "juni", "wohnung", "kanzlei", "horst", "mahler", "bevollm\u00e4chtigte", "npd", "parteiverbotsverfahren", "edv-anlage", "datentr\u00e4ger", "unterlagen", "beschlagnahmt", "juli", "verf\u00fcgte", "bundesverfassungsgericht", "unterlagen", "zur\u00fcckzugeben", "offenbar", "npd", "belastende", "\u00e4u\u00dferungen", "verdeckt", "eingeschleusten", "personen", "verfassungsschutzes", "get\u00e4tigt", "sistierte", "bundesverfassungsgericht", "januar", "einstimmig", "verfahren", "nagelbombenanschlag", "k\u00f6ln", "juni", "erkl\u00e4rte", "schily", "pressekonferenz", "ermittlungen", "lagemeldung", "terroranschlag", "ausgegangen", "richtung", "anwohnern", "opfern", "anschlags", "gelenkt", "traumatisierenden", "stigmatisierenden", "anschlag", "anschlag", "bezeichneten", "selbstenttarnung", "november", "anschlag", "rechtsterroristischen", "gruppe", "nationalsozialistischer", "untergrund", "zugeordnet", "damaligen", "schweren", "irrtum", "entschuldigte", "schily", "april", "verantwortlichen", "landesinnenminister", "tr\u00fcgen", "politische", "verantwortung", "nsu", "entdeckt", "juli", "schily", "zeuge", "visa-untersuchungsausschuss", "bundestages", "vergabe", "touristenvisa", "deutschland", "deutschen", "botschaft", "kiew", "zusammenhang", "sogenannten", "volmer-erlass", "september", "erteilte", "schily", "erm\u00e4chtigung", "einleitung", "ermittlungsverfahrens", "mitarbeiter", "magazins", "cicero", "antrag", "staatsanwaltschaft", "genehmigte", "gericht", "daraufhin", "durchsuchung", "redaktionsr\u00e4ume", "magazins", "bka", "heftigen", "diskussion", "pressefreiheit", "f\u00fchrte", "oktober", "konstituierung", "deutschen", "bundestages", "gemeinsam", "\u00fcbrigen", "bundesministern", "amt", "entlassen", "gleichzeitig", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "wahrnehmung", "gesch\u00e4fte", "bildung", "bundesregierung", "beauftragt", "wahl", "angela", "merkel", "bundeskanzlerin", "schied", "november", "endg\u00fcltig", "amt", "otto", "schily", "bundesinnenminister", "aufsichtsrat", "safe", "id", "solutions", "unterhaching", "byometric", "systems", "unternehmen", "bietet", "l\u00f6sungen", "personalisierung", "ausweisdokumenten", "bundesinnenminister", "otto", "schily", "ma\u00dfgeblicher", "wegbereiter", "einf\u00fchrung", "kontrovers", "diskutierten", "biometrischen", "reisepasses", "epass", "angaben", "liegt", "finanzielle", "beteiligung", "prozent", "unternehmen", "meldete", "m\u00e4rz", "insolvenz", "schily", "gr\u00fcndete", "unternehmensberatung", "german", "consult", "gmbh.", "tressa", "verwaltungs-", "beteiligungsgesellschaft", "mbh", "nachfolgerin", "otto", "schily", "rechtsanwaltsgesellschaft", "tressa", "gmbh", "geh\u00f6rt", "schily", "berliner", "unternehmens-", "finanzberatung", "ombrone", "consulting", "ehemaligen", "deutschen", "dienst", "amerikanischen", "nachrichtenagentur", "associated", "press", "ap", "nachrichtenagentur", "ddp", "hervorgegangene", "dapd-gruppe", "berief", "otto", "schily", "juli", "beirat", "april", "otto", "schily", "zudem", "mitglied", "beirates", "immobilienunternehmens", "ziegert", "bank-", "immobilienconsulting", "gmbh.", "rahmen", "t\u00e4tigkeit", "spricht", "schily", "\u00f6ffentlich", "st\u00e4rkere", "staatliche", "f\u00f6rderung", "wohneigentum", "otto", "schily", "langj\u00e4hriges", "mitglied", "vorstandsmitglied", "b\u00fcrgerrechtsvereinigung", "humanistische", "union", "mitglied", "neffen", "daniel", "schily", "mitgegr\u00fcndeten", "vereins", "demokratie", "mitglied", "f\u00f6rderkreises", "stiftung", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "februar", "bildet", "schily", "anwaltskanzlei", "lansky", "wien", "projektteam", "causa", "aliyev", "pressekonferenz", "februar", "engagement", "bildet", "wichtigen", "schritt", "fall", "verbliebenen", "witwen", "zweier", "ermordeter", "nurbank-manager", "verein", "tagdyr", "dezember", "l\u00fcckenlose", "aufkl\u00e4rung", "sachverhalte", "rakhat", "aliyev", "fordern", "schily", "berufenes", "mitglied", "deutschen", "akademie", "fu\u00dfball-kultur", "heiratete", "schily", "christiane", "hellwag", "enkelin", "architekten", "bruno", "taut", "ehe", "schauspielerin", "jenny", "schily", "hervor", "schily", "ehe", "linda", "tatjana", "chajmovic", "verheiratet", "t\u00f6chter", "j\u00fcngeren", "bruder", "konrad", "schily", "otto", "schily", "geschwister", "maria", "1929\u20132021", "\u00e4ltesten", "bruder", "peter", "gebirgsbach", "\u00f6sterreich", "ertrank", "zweit\u00e4ltesten", "bruder", "michael", "wanderer", "bergsteiger", "schweiz", "unwetter", "verschollen", "blieb", "gefunden", "otto", "schily", "begeisterter", "schachspieler", "schily", "1970er", "prominenter", "gegner", "politik", "auftrat", "namen", "terrorismusbek\u00e4mpfung", "b\u00fcrgerrechte", "einzuschr\u00e4nken", "sucht", "kritikern", "oftmals", "vertreter", "law", "and", "order", "bezeichnet", "bedingt", "weitgehenden", "vorschl\u00e4ge", "inneren", "sicherheit", "b\u00fcrger\u00fcberwachung", "kritiker", "schily", "innenminister", "aufgrund", "vorstellungen", "terrorismusbek\u00e4mpfung", "zuwanderungspolitik", "einschr\u00e4nkung", "datenschutzes", "unionsparteien", "n\u00e4her", "spd", "gestanden", "vorwurf", "begr\u00fcndet", "schily", "lediglich", "innenpolitische", "ereignisse", "reagiert", "gr\u00f6\u00dfere", "anzahl", "fertig", "ausgearbeiteter", "vorschl\u00e4ge", "gesetzesversch\u00e4rfungen", "verf\u00fcgt", "passend", "jeweiligen", "ereignissen", "vorschlag", "pr\u00e4sentiert", "sofort", "umgesetzt", "pl\u00e4ne", "schublade", "schily", "versch\u00e4rfung", "gesetzen", "verordnungen", "terroranschl\u00e4gen", "september", "usa", "verantwortlich", "sicherheitspakete", "presse", "anspielung", "verkaufskatalog", "gleichnamigen", "versandhauses", "otto-kataloge", "bezeichnet", "sicherheitsaufgaben", "schily", "zunehmend", "migrationsbek\u00e4mpfung", "angesehen", "amtszeit", "stimmte", "otto", "schily", "\u00e4nderung", "dienstanweisung", "grundlage", "derer", "verfassungsschutz", "verdeckte", "online-durchsuchungen", "durchf\u00fchrte", "angaben", "damaligen", "staatssekret\u00e4rs", "lutz", "diwell", "anweisung", "eindringen", "geschlossene", "nutzergruppen", "chatrooms", "abgezielt", "offensive", "beobachtung", "internets", "hingegen", "aussp\u00e4hen", "privater", "festplatteninhalte", "schily", "bef\u00fcrworter", "vorratsdatenspeicherung", "deutschen", "politiker", "einf\u00fchrung", "nachdruck", "vorantrieben", "schily", "setzte", "innenminister", "einf\u00fchrung", "reisep\u00e4ssen", "biometrischen", "merkmalen", "oktober", "ausgestellt", "mai", "k\u00fcndigte", "nationalen", "plan", "schutz", "informationsinfrastrukturen", "deutschland", "gemeinsam", "bundesamt", "sicherheit", "informationstechnik", "bsi", "erarbeitet", "strategien", "bek\u00e4mpfung", "angriffen", "hackern", "viren", "entwickelt", "feststellung", "aufmerksam", "prozent", "menschen", "j\u00e4hrlich", "deutschland", "asylw\u00fcrdig", "prozent", "hingegen", "wirtschaftsfl\u00fcchtlinge", "bisherige", "asylrecht", "\u00fcberpr\u00fcfen", "\u00e4u\u00dferungen", "kontrovers", "diskutiert", "f\u00fchrten", "ergebnis", "\u00e4nderung", "asylrechtes", "m\u00e4rz", "sprach", "schily", "zusammenhang", "inhaftierung", "einstigen", "anwaltskollegen", "bekannten", "neonazis", "horst", "mahler", "neubewertung", "straftatbestandes", "holocaust-leugnung", "leugnung", "holocausts", "abscheulich", "moralisch", "verwerflich", "grotesk", "t\u00f6richt", "bezweifelt", "schily", "jahrelange", "gef\u00e4ngnisstrafen", "gerechtfertigt", "zahlreichen", "l\u00e4ndern", "steht", "leugnung", "holocaust", "strafe", "deutschsprachigen", "bundesrepublik", "deutschland", "droht", "freiheitsstrafe", "geldstrafe", "absatz", "strafgesetzbuch", "deutschland", "mahler", "leugnete", "gericht", "holocaust", "zuvor", "mehrfach", "holocaust", "geleugnet", "strafanzeige", "erstattet", "gegensatz", "spitze", "spd", "unterst\u00fctzte", "schily", "cdu-abgeordneten", "erika", "steinbach", "initiierte", "projekt", "zentrums", "vertreibungen", "schily", "h\u00e4lt", "energiewende", "deutschland", "durchgef\u00fchrt", "wirtschaftlichen", "finanziellen", "\u00f6kologischen", "sozialen", "klimapolitischen", "vorzeichen", "desaster", "nannte", "schweizern", "volksabstimmung", "schweizer", "energiegesetz", "abschreckendes", "schily", "wiederholt", "interessenkollision", "vetternwirtschaft", "vorgeworfen", "schily", "t\u00e4tigkeiten", "aufsichtsrat", "safe", "id", "solutions", "byometric", "systems", "zweier", "unternehmen", "l\u00f6sungen", "biometrische", "anwendungen", "herstellen", "wahlperiode", "anhaltspunkte", "kritik", "interessen-kollisionen", "fr\u00fcheren", "t\u00e4tigkeit", "bundesminister", "best\u00fcnden", "sicht", "kritik", "vermischung", "politischen", "t\u00e4tigkeit", "privaten", "wirtschaftlichen", "interessen", "beschr\u00e4nkte", "umfeld", "biometrischen", "verfahren", "partner", "unternehmens", "consult", "fungierte", "vor\u00fcbergehend", "alter", "bekannter", "schilys", "industriemanager", "peter", "z\u00fchlsdorff", "u.", "a.", "wella", "tengelmann", "t\u00e4tig", "innenminister", "beauftragte", "schily", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "leipziger", "bewerbergesellschaft", "olympia", "bezahlte", "t\u00e4tigkeit", "schilys", "interesse", "kasachischen", "regierung", "publik", "schily", "fall", "regime", "ungnade", "gefallenen", "rachat", "alijew", "pers\u00f6nlich", "nrw-justiz-minister", "thomas", "kutschaty", "interveniert", "strafverfolgung", "bef\u00f6rdern", "versuchte", "spiegel", "berichterstattung", "alijew", "gewinnen", "nachrichtenmagazin", "aufdeckte", "zudem", "ehrenb\u00fcrger", "rum\u00e4nischen", "stadt", "sibiu", "ehrenmitglied", "deutschen", "fu\u00dfball-bundes", "verlieh", "journalistenvereinigung", "netzwerk", "recherche", "e.", "v.", "schily", "negativpreis", "verschlossene", "auster", "blockade", "informationsfreiheitsgesetzes", "ablehnung", "interviews", "oktober", "schily", "negativpreis", "big", "brother", "lifetime", "award", "ausgezeichnet", "gew\u00fcrdigt", "ausbau", "deutschen", "europ\u00e4ischen", "\u00fcberwachungssystems", "kosten", "b\u00fcrger-", "freiheitsrechte", "hartn\u00e4ckigen", "bem\u00fchungen", "aush\u00f6hlung", "datenschutzes", "deckmantel", "sicherheit", "terrorbek\u00e4mpfung", "schily", "auszeichnung", "otto-katalog", "erhalten"], "link_data": [{"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["vertreten", "al", "oktober", "gegr\u00fcndet", "versammlung", "nahmen", "personen", "gr\u00fcndung", "beteiligte", "rechtsanwalt"], "right_context": ["vergebens", "versucht", "unvereinbarkeitsbeschluss", "maoistischen", "k-gruppen", "herbeizuf\u00fchren", "gr\u00fcne", "liste", "schleswig-holstein", "glsh"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["abgew\u00e4hlt", "nachfolger", "hau\u00dfleiter", "setzte", "dieter", "burgmann", "landesvorsitzender", "aud-bayern", "herbert", "gruhl"], "right_context": ["letzten", "wahlgang", "burgmann", "unterst\u00fctzte", "kandidatur", "verzichtete", "vorstandsmitglieder", "helmut", "lippelt", "halo"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["einwanderung", "abzielte", "einfluss", "wiederholt", "reibereien", "gr\u00fcnen", "einstigen", "aush\u00e4ngeschild", "nunmehr", "spd-innenminister"], "right_context": ["sowohl", "inhaltliche", "pers\u00f6nliche", "ursachen", "umweltpolitik", "rot-gr\u00fcnen", "amtszeit", "tempoverlangsamung", "weder", "reform"]}, {"mention_text": ["otto", "schilys"], "left_context": ["entwurf", "zypries", "draufstehe", "schily", "wobei", "gerne", "verwiesen", "brigitte", "zypries", "staatssekret\u00e4rin"], "right_context": ["bundesinnenministerium", "verbracht", "ordneten", "gerichte", "verfahren", "akustische", "wohnraum\u00fcberwachung", "f\u00e4llen", "f\u00e4llen", "f\u00e4llen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["landtags", "unwahrheit", "bezug", "kenntnis", "zwecks", "staatsb\u00fcrgerlichen", "vereinigung", "spendenbeschaffungsanlage", "entging", "anzeige"], "right_context": ["knapp", "strafverfahren", "uneidlicher", "falschaussage", "cdu-generalsekret\u00e4r", "heiner", "gei\u00dfler", "verteidigte", "fernsehsendung", "ber\u00fchmt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["hannover", "aktive", "politikerin", "blockveranstaltungen", "universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "september", "damaligen", "minister", "innern"], "right_context": ["vorsitzenden", "unabh\u00e4ngigen", "kommission", "zuwanderung", "berufen", "september", "eingesetzt", "mitglieder", "angeh\u00f6rten", "stellvertretender"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["clement", "letzte", "instanz", "bundesschiedskommission", "spd", "angerufen", "parteiausschluss", "wirksam", "clement", "anwaltlich"], "right_context": ["vertreten", "november", "tagende", "oberste", "parteischiedsgericht", "erteilte", "r\u00fcge", "schloss", "partei", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["l\u00e4nder", "trennung", "perspektivisch", "zukunft", "beibehalten", "zunehmend", "frage", "gestellt", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["fachmesse", "interschutz", "hannover", "ehemals", "strikte", "trennung", "zivilschutz", "verteidigungsfall", "seite", "katastrophenschutz"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["historiker", "elisabeth", "taut", "1908\u20131999", "tochter", "christine", "hellwag", "rechtsanwalt", "sp\u00e4teren", "politiker"], "right_context": ["heiratete", "gemeinsame", "tochter", "urenkelin", "bruno", "taut", "schauspielerin", "jenny", "schily", "j\u00fcngerer"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["npd-verbotsverfahren", "beginn", "2000er", "bundesregierung", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "weitgehender", "federf\u00fchrung", "innenminister"], "right_context": ["bundestag", "bundesrat", "bundesverfassungsgericht", "bverfg", "eingereicht", "verfahren", "bundesverfassungsgericht", "m\u00e4rz", "verfahrensgr\u00fcnden", "eingestellt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["erstmals", "deutschen", "bundestag", "petra", "kelly", "erhielt", "mandat", "bayerische", "landesliste", "fraktionssprecherin"], "right_context": ["marieluise", "beck-oberdorf", "mitglied", "ausw\u00e4rtigen", "ausschusses", "unteraussch\u00fcsse", "abr\u00fcstung", "r\u00fcstungskontrolle", "fragen", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["betrug", "anzahl", "mitarbeiter", "haushaltsvolumen", "betrug", "umgerechnet", "mio.", "eur", "seitens", "bundesinnenministers"], "right_context": ["\u00fcberlegungen", "teile", "hauptsitz", "berlin", "verlagern", "sicherheitspolitische", "aufgaben", "b\u00fcndeln", "hierauf", "unterst\u00fctzung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["reden", "wesentlicher", "grund", "verbotsverfahren", "scheiterte", "bundesamt", "verfassungsschutz", "\u00fcbereinstimmung", "verantwortlichen", "innenminister"], "right_context": ["weigerte", "mitzuteilen", "parteiaktivit\u00e4ten", "partei", "verfassungsschutz", "beziehungsweise", "parteiapparat", "funktion\u00e4re", "eingeschleuste", "vertrauenspersonen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["september", "ard", "originalversion", "ausgestrahlt", "oberverwaltungsgericht", "kommentierte", "spot", "geschmacklos", "damalige", "innenminister"], "right_context": ["bezeichnete", "schande", "deutschland", "nachfolgende", "ironische", "entschuldigung", "ebenfalls", "regie", "karl", "nagel"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["mai", "meinhofs", "zelle", "renoviert", "juni", "ermittlungen", "meinhofs", "tod", "eingestellt", "initiative"], "right_context": ["entstand", "august", "internationale", "untersuchungskommission", "mordthese", "untermauern", "gegnern", "bundesrepublik", "deutschland", "bestehen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["aachen", "gegr\u00fcndeten", "verein", "al-aqsa", "e.", "v.", "spendengelder", "unterst\u00fctzung", "intifada", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verbot", "august", "verein", "terroristische", "vereinigung", "ermittler", "durchsuchten", "daraufhin", "vereinslokal", "wohnungen"]}, {"mention_text": ["schily"], "left_context": ["einf\u00fchrung", "sorgte", "scharfe", "kritik", "spd", "jusos", "netzpolitiker", "lars", "klingbeil", "innenminister"], "right_context": ["stets", "position", "spd", "vertreten", "mehrfach", "durchgesetzt", "\u00e4nderungen", "sozialversicherungsrechts", "wirkungsgleich", "beamtenversorgung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["lebte", "georg", "rauch", "kommune", "wielandstra\u00dfe", "berlin-charlottenburg", "hauptmieter", "betreffenden", "wohnung", "rechtsanwalt"], "right_context": ["wielandkommune", "gewordene", "gruppe", "personen", "rauch", "freund", "michael", "bommi", "baumann", "angeh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["csu-bundestagsfraktion", "bundestagsdebatte", "nato-doppelbeschluss", "stationierung", "pershing-ii-raketen", "juni", "gei\u00dfler", "spiegel-interview", "stellung", "gr\u00fcnen-abgeordneten"], "right_context": ["joschka", "fischer", "ansicht", "raketenstationierung", "drohenden", "atomkrieg", "auschwitz", "verglichen", "\u00e4u\u00dferung", "bef\u00fcrwortern"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["wahrung", "inneren", "sicherheit", "vorwarf", "beckstein", "\u00e4hnliche", "ziele", "vorstellungen", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "gelegentlich", "schwarzer", "zwilling", "schilys", "bezeichnet", "setzte", "gemeinsam", "otto", "schily"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["aufgel\u00f6st", "pr\u00fcmer", "vertrag", "verbesserung", "grenz\u00fcberschreitenden", "zusammenarbeit", "eu", "unterzeichnet", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["vorfahren", "pr\u00fcm", "stammen", "bundespolizeirevier", "pr\u00fcm", "eingerichtet", "erw\u00e4hnung", "erfolgte", "deofansfeld", "ort"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["uwe", "seeler", "michael", "stich", "franz", "beckenbauer", "friede", "springer", "ole", "beust"], "right_context": ["letzte", "ruhest\u00e4tte", "fand", "friedhof", "hollenstedt", "gattin", "anny", "ondra", "anlass", "todes"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["innerhalb", "deutschen", "bundesregierung", "kontrovers", "beurteilt", "claudia", "roth", "begr\u00fc\u00dfte", "bezeichnete", "minister"], "right_context": ["anlage", "effektiv", "bezeichnete", "kritik", "realit\u00e4tsfern", "internationale", "un-diplomaten", "hielten", "un-generalsekret\u00e4r", "kofi"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["abs.", "nr.", "ausl\u00e4ndergesetz", "eingef\u00fcgten", "zus\u00e4tzlichen", "aufenthaltserlaubnisversagungs-", "ausweisungsgr\u00fcnde", "beruhen", "fr\u00fcheren", "bundesinnenminister"], "right_context": ["scherzhaft", "otto-katalog", "benannten", "anti-terror-ma\u00dfnahmen", "reicht", "begr\u00fcndete", "verdacht", "mitgliedschaft", "unterst\u00fctzung", "terrorismus"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["private", "\u00f6ffentlich-rechtliche", "\u00fcbertrugen", "wm", "live", "stadien", "kommentierten", "begegnungen", "ehemalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "ok-chef", "franz", "beckenbauer", "verantwortliche", "multimedia-k\u00fcnstler", "andr\u00e9", "heller", "initiatoren", "millionen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["private", "anekdoten", "glaubt", "offensichtlich", "tats\u00e4chlich", "dialog", "anh\u00e4ngern", "kritisierte", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["anwendungshinweise", "ministeriums", "versprochene", "umstellung", "aufenthaltstitel", "fl\u00fcchtlinge", "kettenduldungen", "eingel\u00f6st", "menschenrechtspolitischer", "sprecher"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["abstimmung", "partei", "unterlag", "vorfall", "dezember", "redezeitbeschr\u00e4nkung", "stunde", "eingef\u00fchrt", "juli", "sprach"], "right_context": ["visa-untersuchungsausschuss", "stunden", "minuten", "frankreich", "vornehmlich", "form", "massiver", "gesch\u00e4ftsordnungsantr\u00e4ge", "gebraucht", "hierbei"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["verordnung", "einf\u00fchrung", "biometriegest\u00fctzer", "reisep\u00e4sse", "zustimmung", "bundesrat", "erfolgte", "juli", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bezeichnete", "kabinettsentscheidung", "wichtigen", "schritt", "weg", "nutzung", "fortschritte", "biometrie", "innere", "sicherheit"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["kandidiert", "juli", "\u00e4u\u00dferte", "oppositionsparteien", "cdu", "fdp", "rahmen", "debatte", "npd-verbot", "bundesinnenminister"], "right_context": ["kritisieren", "vorg\u00e4ngerparteien", "schlie\u00dflich", "adolf", "hitler", "verholfen", "juli", "geriet", "bundesweit", "nazi-vergleich"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["staatsverwaltung", "zuwiderlaufen", "umfang", "negativen", "religionsfreiheit", "uneinheitlich", "gesehen", "beispielsweise", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "unserem", "verst\u00e4ndnis", "m\u00f6glichkeit", "geh\u00f6ren", "behaupten", "islam", "irrtum", "sieht", "publizist"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["partei-handys", "angela", "merkel", "us-botschaft", "berlin", "ausspioniert", "oktober", "coats", "deutschen", "innenminister"], "right_context": ["regierenden", "b\u00fcrgermeister", "klaus", "wowereit", "spatenstich", "botschaft", "vereinigten", "staaten", "berlin", "gel\u00e4nde"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["bundestag", "bekannteste", "vertreter", "realo-positionen", "bundespartei", "verankert", "\u00f6ffentlichkeit", "wahrgenommene", "realos", "ma\u00dfgeblich"], "right_context": ["waltraud", "schoppe", "hubert", "kleinert", "baden-w\u00fcrttemberg", "rezzo", "schlauch", "gr\u00fcnen", "bundesebene", "fl\u00fcgelk\u00e4mpfen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["september", "rasterfahndung", "mal", "pr\u00e4ventiv-polizeilichen", "bereich", "angewandt", "m\u00e4rz", "pl\u00e4ne", "deutschen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["rasterfahndung", "eu-weit", "kampf", "sogenannten", "organisierten", "terrorismus", "einzusetzen", "april", "bundesverfassungsgericht", "verfassungsbeschwerde"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "vorw\u00fcrfe", "barzel", "nachgewiesen", "seiten", "neu", "bundestag", "vertretenen", "gr\u00fcnen", "nutzte"], "right_context": ["podium", "bonner", "untersuchungsausschusses", "tatsache", "gr\u00fcnen", "einzige", "partei", "aff\u00e4re", "betroffen", "deutlicher"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["sondersitzung", "notwendigkeit", "erg\u00e4be", "festnahmen", "ver\u00e4nderte", "beurteilung", "lage", "selben", "rief", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bundesb\u00fcrger", "m\u00e4rz", "dreimin\u00fctiges", "schweigen", "verbundenheit", "opfern", "angeh\u00f6rigen", "ausdruck", "bringen", "abend"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["entgegen", "beschl\u00fcssen", "partei", "mandat", "aufzugeben", "bastian", "schied", "bundestagsfraktion", "fraktionsloser", "abgeordneter"], "right_context": ["schied", "herausgehobenen", "stellung", "laufenden", "flick-untersuchungsausschuss", "m\u00e4rz", "bundestag", "hubert", "kleinert", "fand"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["asylberechtigten", "missbr\u00e4uchlichem", "r\u00fcckgriff", "asylrecht", "land", "kommenden", "wirtschaftsfl\u00fcchtlinge", "\u00e4u\u00dferte", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "fl\u00fcchtlinge", "asylw\u00fcrdig", "rest", "wirtschaftsfl\u00fcchtlinge", "ausdruck", "elendsfl\u00fcchtling", "j\u00fcngeren", "datums", "allgemein"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["gezielte", "t\u00f6tungen", "wiederholt", "thematisiert", "worten", "tod", "liebt", "brachte", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["thema", "diskussion", "damalige", "innenminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "sprach", "juli", "einsatz", "taktik"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["grab", "holen", "aufzuh\u00e4ngen", "linke", "gruppen", "sprachen", "andererseits", "mord", "damalige", "raf-anwalt"], "right_context": ["sprach", "hinrichtung", "raten", "mehreren", "st\u00e4dten", "demonstrationen", "teilnehmern", "beh\u00f6rden", "mitschuld", "tod"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["funktion", "innenpolitischen", "sprechers", "spd-bundestagsfraktion", "inne", "k\u00f6rper", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["november", "oktober", "k\u00f6rper", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-bundestagsfraktion", "innenpolitik", "sport", "kultur", "medien"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["wahlkreises", "m\u00fcnchen-land", "bundestag", "eingezogen", "direktmandat", "holte", "stimmanteil", "spd-mitbewerber", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["landtagswahl", "listenkandidat", "bezirks", "oberbayern", "aufgrund", "hohen", "verluste", "csu", "landtag", "einziehen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["spd", "bundestagswahl", "abl\u00f6sung", "kabinetts", "kohl", "v", "kabinett", "schr\u00f6der", "i", "september"], "right_context": ["parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rin", "berufen", "arbeitete", "ma\u00dfgeblich", "gesetz", "reform", "staatsangeh\u00f6rigkeitsrechts", "juli", "setzte"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["landespolizeischule", "mecklenburg-vorpommern", "wechselte", "polizei", "innenministerium", "schleswig-holstein", "\u00fcbernahm", "leitung", "polizeiabteilung", "februar"], "right_context": ["spd", "bundesinnenminister", "pr\u00e4sidenten", "bundeskriminalamts", "ulrich", "kersten", "vorzeitig", "entlassen", "november", "trat"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["erwogen", "parlamentarischen", "untersuchungsausschuss", "oktober", "fand", "sondersitzung", "bundestagsinnenausschusses", "politisch", "verantwortliche", "bundesinnenminister"], "right_context": ["nicht\u00f6ffentlicher", "sitzung", "vorw\u00fcrfen", "staatsanwaltschaft", "stellung", "beziehen", "verdachts", "geheimnisverrates", "initiierte", "durchsuchung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["infolge", "konflikte", "traten", "lauf", "prominente", "wortf\u00fchrer", "partei", "gr\u00fcnen", "realos", "beispielsweise"], "right_context": ["spd", "wechselte", "fundis", "relativ", "gruppe", "sogenannten", "\u00f6kosozialisten", "mitbegr\u00fcnder", "bundespartei", "thomas"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["berlin", "zeitweise", "schneider", "deutschlandpolitische", "sprecher", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion", "unterzeichnete", "petra", "kelly"], "right_context": ["gert", "bastian", "antje", "vollmer", "lukas", "beckmann", "pers\u00f6nlichen", "friedensvertrag", "erich", "honecker"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["bezieht", "gestalten", "welt", "k\u00fcnstlerisches", "gestalten", "soziales", "gestalten", "gestaltungsfragen", "erziehungsfragen", "stellte"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "bundestag", "leidenschaftlichen", "rede", "dreigliederungsgedanken", "april", "ver\u00f6ffentlichte", "rolf", "henrich", "bundesrepublik"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["ausbau", "daktyloskopie", "systematischen", "erweiterung", "dateien", "genetischem", "fingerabdruck", "november", "anordnung", "bundesinnenministers"], "right_context": ["spd", "delegierter", "europa", "exekutivkomitee", "interpol", "siehe", "schengener", "informationssystem", "infolge", "terroranschl\u00e4ge"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["m\u00f6nchengladbach", "titel", "krawattenmann", "jahres", "verliehen", "\u00f6ffentlichkeit", "stets", "krawatte", "gezeigt", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["krawattenmann", "jahres", "gek\u00fcrt", "deutsche", "krawatteninstitut"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["k\u00fcrzungen", "agrarzuschusses", "demonstrierte", "b\u00e4rbel", "h\u00f6hn", "offizielle", "unterst\u00fctzerin", "demonstrationen", "motto", "\u00fcbten"], "right_context": ["renate", "k\u00fcnast", "kritik", "h\u00f6hns", "ma\u00dfnahmen", "verdacht", "maul-", "klauenseuche", "mks", "cdu"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["arbeitsgemeinschaft", "humane", "sexualit\u00e4t", "ahs", "hu", "\u00f6ffentlich", "abgrenzte", "rechtsanwalt", "ehemalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["hu-vorstandsmitglied", "ausschlussantrag", "sicherheitsgesetze", "otto-katalog", "austritt", "zuvor", "angeh\u00f6rigen", "beirats", "hu", "z\u00e4hlen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["gr\u00fcnden", "bundesverfassungsgericht", "eingestellt", "voigt", "wertete", "erfolg", "partei", "bedankte", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["wahlkampfhilfe", "voigt", "beteiligte", "diskussionsrunde", "veranstaltung", "bundesministerium", "innern", "verbotenen", "organisation", "hizb"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["tageszeitung", "erhalten", "verbot", "zeitung", "hitlermethode", "bezeichnet", "aufgrund", "verbots", "fand", "innenminister"], "right_context": ["kritik", "zeitung", "zeitung", "diffamierte", "hitlers", "linken", "karikierte", "schily", "hitlerbart", "auto"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["aufgebaut", "fotos", "pers\u00f6nliche", "besichtigen", "jahrestag", "massakers", "besuchte", "damaligen", "deutschen", "innenminister"], "right_context": ["kabinett", "schr\u00f6der", "ii", "erstmals", "deutscher", "politiker", "gedenkfeier", "ort", "m\u00e4rz", "besuchten"]}, {"mention_text": ["schily"], "left_context": ["kritisierten", "praxis", "ungerechten", "indirekten", "parteienfinanzierung", "dienten", "gr\u00fcnen", "reichte", "januar", "kanzlei"], "right_context": ["becker", "geulen", "bundesverfassungsgericht", "organklage", "klagegrund", "indirekte", "parteienfinanzierung", "bundesgeldern", "ausschlie\u00dflich", "etablierten"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["andauerte", "rotbuch", "verlag", "spaltete", "mehreren", "strafprozessen", "wagenbach", "damaligen", "berliner", "anwalt"], "right_context": ["verteidigt", "ver\u00f6ffentlichung", "raf-manifests", "monaten", "gef\u00e4ngnis", "bew\u00e4hrung", "ausgesetzt", "verurteilt", "aufforderung", "bildung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["grundsatzprogrammkommission", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mitautor", "parteiprogramms", "sommer", "jahres", "ralf", "f\u00fccks", "innenminister"], "right_context": ["unabh\u00e4ngige", "kommission", "zuwanderung", "berufen", "abschlussbericht", "juli", "pr\u00e4sentierte", "amtierte", "ralf", "f\u00fccks"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["ex-bundestagspr\u00e4sidentin", "rita", "s\u00fcssmuth", "verteidigungsminister", "rudolf", "scharping", "mdb", "gert", "weisskirchen", "ex-innenminister"], "right_context": ["matthias", "k\u00fcntzel", "jahresh\u00e4lfte", "brachte", "haltung", "adl", "vorsitzenden", "v\u00f6lkermord", "armeniern", "organisation"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["grunds\u00e4tzlich", "leistung", "vorbildliche", "menschliche", "charakterliche", "haltung", "auszuzeichnenden", "widerspiegeln", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["unterstrich", "rede", "erfolgreichen", "sportlern", "m\u00e4rz", "berlin", "stiftungsgrundsatz", "erneut", "silberne", "lorbeerblatt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["anwaltst\u00e4tigkeit", "verzichtete", "rechtsanwaltskammer", "freiburg", "zulassung", "rechtsanwalt", "ehrenamtlicher", "berater", "ehemaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "b\u00f6hme", "spd", "spd-parteirat", "delegiert", "b\u00f6hme", "freiburger", "stadtrat", "mandatsniederlegung", "dezember"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["b\u00f6hme", "ehrenb\u00fcrger", "stadt", "freiburg", "april", "stuttgart", "verdienstmedaille", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "juni"], "right_context": ["berlin", "bundesverdienstkreuz", "verliehen", "november", "erhielt", "ehrendoktorw\u00fcrde", "medizinische", "fakult\u00e4t", "albert-ludwigs-universit\u00e4t", "freiburg"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["markenrechtlich", "gesch\u00fctzt", "letzten", "offiziellen", "gelder", "bekam", "kampagne", "rot-gr\u00fcnen", "regierungswechsel", "innenminister"], "right_context": ["aktion", "staatlich", "unterst\u00fctzt", "april", "gesch\u00e4ftsstelle", "gemeinn\u00fctzigen", "f\u00f6rdervereins", "er\u00f6ffnet", "verein", "finanziert"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["aufgeben", "vor\u00fcbergehend", "sicherheit", "gewinnen", "verdienen", "weder", "freiheit", "sicherheit", "beides", "verlieren"], "right_context": ["bundesinnenminister", "1998\u20132005", "erstunterzeichner", "manifests", "humanistischen", "union", "bek\u00e4mpft", "feinde", "rechtsstaats", "abbau"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["einstimmigen", "entscheidung", "verfassungsrichter", "minderheitsrechte", "untersuchungsaussch\u00fcssen", "st\u00e4rkt", "setzte", "opposition", "rechtsauffassung", "innenminister"], "right_context": ["juli", "ausschuss", "geh\u00f6rt", "sitzung", "dauerte", "mitternacht", "begann", "stunden", "minuten", "langen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["radikal\u00f6kologen", "\u00f6kosozialisten", "gr\u00fcnen", "gemeinsam", "\u00f6kologische", "linke", "sogenannten", "realos", "joschka", "fischer"], "right_context": ["fundis", "bezeichnet", "gemeinsam", "stellten", "mehrheit", "bundesvorstand", "gr\u00fcnen", "thomas", "ebermann", "sprecher"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["sportforum", "leipzig", "westlich", "innenstadt", "mai", "zweij\u00e4hriger", "bauzeit", "anwesenheit", "damaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "baukosten", "beliefen", "millionen", "euro", "multifunktionshalle", "gliedert", "mehrere", "bereiche", "haupthalle"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["fdp", "ehemalige", "innenminister", "landes", "nordrhein-westfalen", "burkhard", "hirsch", "fdp", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "befragung", "gericht", "gesetz", "gest\u00fctzte", "absch\u00fcsse", "verkehrsflugzeugen", "angesichts", "dichten", "bebauung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["geben", "berufung", "anfang", "m\u00e4rz", "abgewiesen", "dezember", "bundesdeutsche", "beh\u00f6rden", "damalige", "innenminister"], "right_context": ["fr\u00fchzeitig", "informiert", "erregte", "fall", "\u00f6ffentliches", "interesse", "deutschland", "usa", "spekulationen", "beihilfe"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["zog", "hamburger", "landesliste", "gr\u00fcnen", "bundestag", "angeh\u00f6rte", "setzte", "wahl", "fraktionssprecher", "stimmen"], "right_context": ["beklagte", "einflusslosigkeit", "realos", "gepr\u00e4gten", "fraktion", "verlie\u00df", "gemeinsam", "rainer", "trampert", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["hoffmann", "lorenz", "knorr", "helmut", "kramer", "hans", "modrow", "wolf", "dieter", "reinhard"], "right_context": ["g\u00fcnter", "wallraff", "gert", "postel", "isang", "yun", "peter-paul", "zahl", "anzahl", "prominenter"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["union", "fdp", "bundesverfassungsgericht", "eilentscheidung", "erwirkten", "bestimmte", "beweisaufnahme", "fortgesetzt", "juli", "innenminister"], "right_context": ["ausschuss", "vernommen", "ministerpr\u00e4sidentenwahl", "schleswig-holstein", "m\u00e4rz", "scheiterte", "spd-amtsinhaberin", "heide", "simonis", "\u00fcberraschend"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["salzburg", "berlin", "ausstellung", "sehen", "rakete", "pflegt", "direkte", "kontakte", "politik", "beispielsweise"], "right_context": ["befreundet", "prominenten", "unterst\u00fctzer", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundestagswahlkampf", "praxisstipendiat", "villa", "massimo", "rom"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["klassengesellschaft", "antimilitaristen", "atomkraft-gegner", "setzten", "castor-transporten", "atom-ausstieg", "nukleare", "abr\u00fcstung", "begannen", "innenminister"], "right_context": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "aufbau", "systems", "ansicht", "politischer", "gegner"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["daten", "inhabers", "auszustatten", "juni", "billigte", "deutsche", "bundeskabinett", "vorschlag", "damaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["spd", "einf\u00fchrung", "reisepasses", "wichtigen", "schritt", "weg", "nutzung", "fortschritte", "biometrie", "innere"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["kontrolliert", "aufsichtsrat", "sa\u00dfen", "namhafte", "pers\u00f6nlichkeiten", "bundesinnenminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "ehemalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "deutschen", "fu\u00dfball-bundes", "gerhard", "mayer-vorfelder", "thomas", "bach", "internationalen", "olympischen", "komitee"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["beweisaufnahme", "einstellung", "v.", "a.", "geplanten", "anh\u00f6rungen", "kanzleramtsminister", "frank-walter", "steinmeier", "innenminister"], "right_context": ["stattfinden", "ausschuss-minderheit", "politisch", "motiviertes", "ziel", "endes", "beweiserhebung", "bezeichnet", "neuwahlen", "m\u00fcsse"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["selbstregulierungskr\u00e4fte", "sports", "hervorragend", "funktionierten", "vorw\u00fcrfen", "art", "ernsthaft", "nachgegangen", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["manipulationsvorw\u00fcrfen", "schnelle", "l\u00fcckenlose", "aufkl\u00e4rung", "vorw\u00fcrfe", "gefordert", "deutsche", "schiedsrichter", "international", "hervorragenden"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["gert", "bastian", "weigerten", "rotieren", "\u00fcberlie\u00dfen", "widerwillig", "vermeintlichen", "tats\u00e4chlichen", "garde", "abgeordnetenpl\u00e4tze"], "right_context": ["herausgehobenen", "arbeit", "flick-untersuchungsausschuss", "m\u00e4rz", "bundestag", "ausscheiden", "bundestagsabgeordneten", "zweij\u00e4hrige", "vierj\u00e4hrige", "rotation"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["schily", "ehrenamtliches", "mitglied", "aufsichtsrat", "foodwatch", "konrad", "schily", "stammt", "\u00e4lterer", "bruder"], "right_context": ["verm\u00f6genden", "gro\u00dfb\u00fcrgerlichen", "familie", "erfuhr", "anthroposophische", "erziehung", "vater", "franz", "schily", "promovierter"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["strafrechtsbestimmungen", "sexuellen", "missbrauch", "kindern", "paragraphen", "stgb", "zur\u00fcckgenommen", "daraufhin", "verfasste", "littmann"], "right_context": ["roland", "vogt", "delegierten", "grundsatzprogramm", "erg\u00e4nzende", "resolution", "wonach", "partei", "gliederungen", "ergebnisoffenen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["world", "games", "marschierten", "athleten", "sportarten", "l\u00e4ndern", "stadion", "world", "games", "bundesinnenminister"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "er\u00f6ffnungsfeier", "ca.", "zuschauer", "anwesend", "unterhaltung", "sorgte", "aufwendiges", "kulturprogramm", "er\u00f6ffnungsfeier"]}, {"mention_text": ["schily-pakete"], "left_context": ["sinnhaftigkeit", "durchf\u00fchrbarkeit", "diskutiert", "erfolgte", "umbau", "exekutiven", "organe", "bundes", "inneren", "sicherheit"], "right_context": ["anti-terror-datei", "vernetzung", "polizei", "geheimdienst", "bundespolizei", "heimatschutzkonzept", "gemeinsames", "terrorismusabwehrzentrum", "sicherheitspolitik", "bundesrepublik"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["wahl", "september", "rot-gr\u00fcnen", "regierungskoalition", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "knapp", "gewonnen", "alterspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "thierse", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "wiederwahl", "gratulieren", "horst", "k\u00f6hler"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["stimmen", "vorsprung", "cdu", "knappsten", "erreichte", "kanzlerschaft", "geschichte", "bundesrepublik", "bedeutete", "alterspr\u00e4sident"], "right_context": ["norbert", "lammert", "wahl", "amt", "bundestagspr\u00e4sidenten", "gratulieren", "monat", "konstituierung", "w\u00e4hlte", "bundestag"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["kassel", "i.", "mitglied", "spd", "fromm", "pr\u00e4sident", "bundesamts", "verfassungsschutz", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "wandte", "fusion", "abteilungen", "beobachtung", "links-", "rechtsextremismus", "damaligen", "bundesinnenminister", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["deutschen", "vertriebenen", "berlin", "august", "vertreibung", "anwesenheit", "kanzlerkandidatin", "angela", "merkel", "innenminister"], "right_context": ["erregten", "aufmerksamkeit", "medien", "wissenschaft", "leitung", "bedeutende", "konferenz", "vertreibung", "v\u00f6lkerrecht", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["regelungen", "erfasst", "juni", "juli", "wirksam", "entscheidung", "brachte", "regierung", "initiative", "bundesinnenminister"], "right_context": ["gesetz", "januar", "erneut", "trat", "entsprechenden", "fassung", "januar", "kraft", "unions-gef\u00fchrte", "opposition"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["wirtschaft", "einigten", "gemeinsames", "engagement", "imagepflege", "deutschlands", "gr\u00fcndeten", "federf\u00fchrung", "ehemaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["deutschen", "wirtschaft", "vertreten", "ehemaligen", "bdi-pr\u00e4sidenten", "michael", "rogowski", "standortinitiative", "deutschland", "land"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["gleichzeitig", "regionalrat", "trentino-s\u00fcdtirol", "gew\u00e4hlt", "juli", "reiste", "langer", "delegation", "verschiedenen", "l\u00e4ndern"], "right_context": ["gertrud", "schilling", "roland", "vogt", "adriano", "sofri", "einladung", "diktators", "muammar", "al-gaddafi"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["pds", "erwogen", "parlamentarischen", "untersuchungsausschuss", "oktober", "fand", "sondersitzung", "bundestagsinnenausschusses", "verantwortliche", "bundesinnenminister"], "right_context": ["nicht\u00f6ffentlicher", "sitzung", "vorw\u00fcrfen", "staatsanwaltschaft", "stellung", "beziehen", "verdachts", "geheimnisverrates", "initiierte", "durchsuchung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["arbeitet", "sprecherin", "h\u00f6rspiele", "t\u00e4tig", "jenny", "schily", "tochter", "rechtsanwalts", "sp\u00e4teren", "politikers"], "right_context": ["ehefrau", "malerin", "christiane", "schily", "geb.", "hellwag", "geboren", "vornamen", "jenny", "erhielt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["scheiterte", "martin", "prozess", "horst", "mahler", "kammergericht", "berlin", "kontroversen", "antrag", "strafverteidiger"], "right_context": ["verdachts", "mitt\u00e4terschaft", "hauptverfahren", "auszuschlie\u00dfen", "april", "martin", "erreichen", "altersgrenze", "ruhestand", "zuvor"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["st\u00e4dtebau", "zentrale", "aufgaben", "geblieben", "veranstaltungen", "\u00f6kologische", "fragen", "hans", "peter", "d\u00fcrr"], "right_context": ["ernst", "ulrich", "weizs\u00e4cker", "fragen", "arbeitsgesellschaft", "hermann", "glaser", "zusammenhang", "blick", "b\u00fcro"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["konstellation", "s\u00e4ulen", "harmonischen", "freundschaftlichen", "umgang", "geh\u00f6rten", "erkan", "aki", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["preistr\u00e4gern", "erhielt", "preis", "u.", "a.", "fritz", "pleitgen", "funktion", "intendant", "wdr"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["lag", "ersttagsstempel", "bereitstellen", "sonderstempel", "rechteckform", "stempelstelle", "bonn", "gef\u00fchrt", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "februar", "zuschlagsmarken-serie", "sport", "10-euro-silberm\u00fcnze", "weltmeisterschaft", "vorgestellt", "exemplare", "gingen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["innenministerium", "fsb", "unterstanden", "direkt", "pr\u00e4sidenten", "innenminister", "unterzeichnete", "stepaschin", "deutschen", "innenminister"], "right_context": ["vereinbarung", "kampf", "organisierte", "kriminalit\u00e4t", "russenmafia", "korruptionsermittlungen", "regierung", "milliard\u00e4r", "boris", "abramowitsch"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["abstand", "geb\u00e4ude", "halten", "oktober", "machten", "us-botschafter", "dan", "coats", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["regierende", "b\u00fcrgermeister", "klaus", "wowereit", "gemeinsam", "spatenstich", "richtfest", "oktober", "gefeiert", "neubau"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["mehrere", "kilometer", "erkennen", "bevor", "hubschrauber", "h\u00f6ren", "idee", "stammt", "fr\u00fcheren", "innenminister"], "right_context": ["nachfolger", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "umgesetzt", "flog", "bundespolizei", "bahnanlagen", "m\u00fcnchen", "stuttgart", "k\u00f6ln"]}, {"mention_text": ["otto", "schilys"], "left_context": ["terminkalenders", "pers\u00f6nlichen", "kontakte", "politikers", "verantwortlich", "zusammenhang", "flick-untersuchungsausschuss", "mitte", "1980er", "vonseiten"], "right_context": ["rahmen", "strafanzeige", "verdacht", "ge\u00e4u\u00dfert", "weber", "geldbotin", "mehrfach", "d\u00fcsseldorfer", "unternehmenszentrale", "besucht"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["bern", "schuhen", "unwesentlich", "erfolg", "beigetragen", "ehemaligen", "bundesminister", "innern", "mitglied", "initiativenbeirats"], "right_context": ["enth\u00fcllungsfeier", "hoffnung", "bevorstehende", "wm", "adidas", "wm", "geheimwaffe", "petto", "schuh", "l\u00e4nge"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["geweihte", "michaelskapelle", "merl", "bundeskriminalamt", "wiesbaden", "zentrale", "berlin", "dienstsitze", "damalige", "innenminister"], "right_context": ["dienstsitz", "meckenheim", "aufheben", "mehreren", "demonstrationen", "standort", "erhalten", "bleiben", "februar", "behandlungszentrum"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["st\u00e4dten", "zuspruch", "pkk-f\u00fchrer", "abdullah", "\u00f6calan", "idol", "ansehen", "mitarbeiter", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verbotenen", "mezopotamischen", "nachrichtenagentur", "mha", "medien", "tak", "rekrutierten", "generation", "frustrierter", "junger"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["u.", "a.", "bundesbankpr\u00e4sident", "karl", "otto", "p\u00f6hl", "bankier", "friedrich", "metzler", "bundesinnenminister"], "right_context": ["american", "academy", "berlin", "t\u00e4tig", "\u00fcberwiegend", "ausbau", "privath\u00e4usern", "besch\u00e4ftigt", "kleinste", "m\u00f6blierungs-"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["exponentin", "fundis", "dezember", "bundesparteisprecherin", "gr\u00fcnen", "ablehnend", "regierungsbeteiligung", "andererseits", "empfahl", "realo"], "right_context": ["november", "sozialdemokraten", "wechselte", "spd", "frage", "pr\u00fcfsteine", "hart", "bleiben", "schily", "versuchte"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["faszination", "misstrauen", "gepr\u00e4gt", "arbeit", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "galt", "gewiefte", "redner", "kleinert"], "right_context": ["joschka", "fischer", "s\u00e4ule", "realpolitisch-pragmatischen", "fl\u00fcgels", "partei", "bundestagsfraktion", "gr\u00fcnen", "endg\u00fcltigen", "ausscheiden"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["republikanischen", "anwaltsvereins", "rav", "t\u00e4tig", "eschen", "kollegen", "werner", "holtfort", "rupert", "plottnitz"], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "t\u00e4tig", "eschen", "vorsitzender", "rav", "eschen", "notar", "t\u00e4tig", "bekleidete"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["haschrebellen", "entwickelte", "kommuneexperiment", "wielandstra\u00dfe", "berlin-charlottenburg", "heraus", "hauptmieter", "betreffenden", "wohnung", "rechtsanwalt"], "right_context": ["wielandkommune", "gewordene", "gruppe", "personen", "georg", "rauch", "michael", "baumann", "angeh\u00f6rten", "praktizierte"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["advokat", "interviewte", "letzten", "zahlreichen", "professoren", "juristenfakult\u00e4t", "leipzig", "juristen", "politiker", "zeitgeschichte"], "right_context": ["herta", "d\u00e4ubler-gmelin", "paul", "kirchhof", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "regine", "hildebrandt", "cornelius", "weiss"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["ruhestand", "eingetreten", "klaus", "wilkens", "verdienstkreuz", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "verliehen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "erhielt", "zahlreiche", "nationale", "internationale", "ehrungen", "wilkens", "mitglied", "international", "swimming"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["klar", "flugkapit\u00e4n", "kommandogewalt", "bord", "besitzt", "abschiebungen", "helm", "diskreditiert", "erschienen", "lie\u00df"], "right_context": ["monate", "tod", "ageebs", "helm", "bissschutz", "besserer", "atmung", "pr\u00fcfen", "usa", "entwickeltes"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["verzeichnete", "netzwerk", "circa", "mitglieder", "gr\u00fcndungsmitgliedern", "z\u00e4hlten", "prominente", "68'er", "rudi", "dutschke"], "right_context": ["hans", "magnus", "enzensberger", "g\u00fcnter", "wallraff", "zahlreiche", "inzwischen", "etablierte", "projekte", "w\u00e4ren"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["professor", "helmut", "gollwitzer", "pfarrer", "heinrich", "albertz", "dozenten", "freien", "universit\u00e4t", "anw\u00e4lte"], "right_context": ["christian", "str\u00f6bele", "daniel", "cohn-bendit", "peter-paul", "zahl", "rainer", "papenfu\u00df", "nannte", "zahlen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["prozess", "begann", "oktober", "landgericht", "frankfurt", "main", "verlief", "turbulent", "angeklagten", "wahlverteidiger"], "right_context": ["horst", "mahler", "klaus", "eschen", "ernst", "heinitz", "verteidigt", "verhielten", "auff\u00e4llig", "gelaunt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["biermann-ausb\u00fcrgerung", "verhaftung", "ddr-schriftstellers", "j\u00fcrgen", "fuchs", "gr\u00fcndete", "wilke", "gemeinsam", "hannes", "schwenger"], "right_context": ["u.", "a.", "schutzkomitee", "freiheit", "sozialismus", "verhafteten", "freilassung", "einsetzte", "regte", "friedenspolitische"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["gesetz", "bek\u00e4mpfung", "internationalen", "terrorismus", "terrorismusbek\u00e4mpfungsgesetz", "januar", "sicherheitspaket", "ii", "damaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["spd", "gesetzlichen", "reaktionen", "z\u00e4hlt", "luftsicherheitsgesetz", "januar", "ma\u00dfnahmenpakete", "deutschland", "erstreckten", "verschiedene"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["b\u00f6ll", "friedrich", "d\u00fcrrenmatt", "hans", "magnus", "enzensberger", "max", "frisch", "robert", "jungk"], "right_context": ["romy", "schneider", "aktion", "bem\u00fchte", "freilassung", "schriftstellers", "j\u00fcrgen", "fuchs", "untersuchungshaft", "ddr-staatssicherheit"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["personalaustauschprogramm", "\u00f6ffentliche", "hand", "privatwirtschaft", "bezeichnet", "startete", "oktober", "damaligen", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["personalvorstand", "deutschen", "bank", "tessen", "heydebreck", "ver\u00f6ffentlichungen", "bundesregierung", "zusammenhang", "ziel", "genannt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["waffen", "terroristen", "weitergeleitet", "falschem", "namen", "konspirative", "wohnungen", "angemietet", "rat", "rechtsanwaltes"], "right_context": ["kehrte", "deutschland", "stellte", "juni", "justiz", "schily", "erwartet", "hammerschmidt", "vernommen", "freiheit"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["diskutiert", "fahndungsma\u00dfnahmen", "teilweise", "rechtsstaatlich", "fragw\u00fcrdig", "zahlreiche", "personen", "anw\u00e4lte", "z.", "b."], "right_context": ["\u00e4rzte", "n\u00e4he", "raf", "vermutet", "abgeh\u00f6rt", "rechtlich", "vorgesehene", "nachtr\u00e4gliche", "informierung", "betroffenen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["aussagegenehmigung", "erweitern", "lehnte", "prozess", "erwiderte", "urbach", "detaillierte", "fragen", "mahlers", "verteidiger"], "right_context": ["waffen-", "bombenlieferungen", "pers\u00f6nlichen", "beteiligung", "straftaten", "antworten", "d\u00fcrfe", "urbachs", "t\u00e4tigkeit", "verfassungsschutz"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["moabit", "prozessen", "baader-befreiung", "verhandelt", "vorsitz", "landgerichtsdirektor", "friedrich", "geus", "horst", "mahler"], "right_context": ["verteidigt", "frauen", "klaus", "eschen", "hans-christian", "str\u00f6bele", "hauptvorw\u00fcrfe", "anklage", "goergens", "schubert"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["morgenpost", "verfassten", "artikel", "gewerkschaftseigenen", "monatszeitung", "deutsche", "polizei", "gemeinsam", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["trat", "h\u00fcber", "juli", "journalisten", "bundespressekonferenz", "geh\u00f6rten", "gespr\u00e4che", "hochrangigen", "abgeordneten", "bundestages"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["politischen", "agitation", "mord", "hingestellt", "eingeweihten", "vorhaben", "suicide", "action", "genannt", "strafverteidiger"], "right_context": ["hans-christian", "str\u00f6bele", "karl-heinz", "weidenhammer", "sprachen", "1970er", "mord", "\u00fcberlebende", "irmgard", "m\u00f6ller"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["verurteilt", "interview", "jungen", "welt", "auftauchen", "dokumentes", "ver\u00f6ffentlichte", "sozialistische", "website", "spekulationen"], "right_context": ["john", "ashcroft", "freilassung", "mzoudis", "anstrebten", "abschiebung", "marokko", "cia", "\u00e4hnlich", "muhammad"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["position", "aufgaben", "staatskanzlei", "innensenators", "bearbeiten", "verfassungsschutz", "organisation", "polizei", "betrafen", "berief"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "bundesinnenministerium", "funktion", "unterzeichnete", "u.", "a.", "dienstanweisung", "bundesbeh\u00f6rden", "erm\u00f6glichte", "private"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["art", "gg", "versto\u00dfe", "strebte", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundesinnenminister"], "right_context": ["endg\u00fcltige", "umbenennung", "f\u00fchrte", "intensiven", "politischen", "diskussion", "l\u00e4ndern", "bund", "anlassgebend", "sorge"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["katastrophenschutz", "gleichzeitig", "leitung", "kompetenzzentrums", "gro\u00dfschadenslagen", "ministerium", "september", "damaligen", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "mai", "jahres", "errichteten", "bundesamtes", "bev\u00f6lkerungsschutz", "katastrophenhilfe", "bonn", "berufen", "durchf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["otto", "bernhardt", "schatzmeister", "reihe", "beisitzern", "gremium", "kuratorium", "stephan", "paxmann", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "altbundeskanzler", "helmut", "schmidt", "friede", "springer", "ehrenvorsitzende", "angeh\u00f6ren", "verein", "laut"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["trainer", "deutschen", "degennationalmannschaft", "rollstuhlfahrer", "m\u00e4rz", "verliehen", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "bundesinnenminister"], "right_context": ["silberne", "lorbeerblatt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["demokratie", "menschenrechte", "gr\u00fcndungsmitglieder", "rupert", "plottnitz", "ulrich", "k.", "preu\u00df", "fritz", "sack"], "right_context": ["hans-peter", "schneider", "rudolf", "sch\u00f6fberger", "gerhard", "schr\u00f6der", "vorsitzende", "vereins", "werner", "holtfort"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["notwendig", "machten", "prozess", "rauen", "wortgefechten", "begleitet", "beispiele", "\u00e4u\u00dferungen", "wortf\u00fchrers", "verteidigung"], "right_context": ["vorsitzenden", "richter", "theodor", "prinzing", "verhandlungstag", "robe", "k\u00fcrzer", "krokodil", "sichtbarer", "\u00e4u\u00dferungen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["d\u00e4ubler-gmelin", "spd", "frauenbeauftragte", "bundesinnenministerium", "leitete", "schlie\u00dflich", "pressereferat", "innenministeriums", "pressesprecherin", "bundesinnenministers"], "right_context": ["spd", "schlie\u00dflich", "pressesprecherin", "bundespr\u00e4sident", "johannes", "rau", "kerstin", "kie\u00dfler", "geschieden", "kinder"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["stadt", "n\u00fcrnberg", "akademie", "oktober", "n\u00fcrnberg", "gegr\u00fcndet", "gr\u00fcndungsveranstaltung", "testspiel", "u.", "a."], "right_context": ["edmund", "stoiber", "oliver", "bierhoff", "theo", "zwanziger", "horst-eberhard", "richter", "paul", "breitner"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["almanya", "alevi", "birlikleri", "federasyonn", "alevitische", "gemeinde", "deutschlands", "betrieben", "gemeindehaus", "november"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "sechsundsiebzig", "moscheen", "hauptstadt", "einzige", "gotteshaus", "t\u00fcrkei", "offiziell", "anerkannten", "aleviten"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["beitrag", "vertriebenencharta", "auss\u00f6hnung", "hervorgehoben", "betonte", "anlass", "jahrestages", "charta", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "weitreichende", "bedeutung", "charta", "innenpolitisch", "radikalen", "bestrebungen", "boden", "entzog", "au\u00dfenpolitisch"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["verarbeiten", "geschehnisse", "unm\u00f6glich", "antrag", "staatsanwaltschaft", "nebenkl\u00e4gers", "ohnesorgs", "vater", "vertreten", "anwalt"], "right_context": ["revisionsverhandlung", "bundesgerichtshof", "bgh", "oktober", "hob", "bgh", "urteil", "unzureichender", "beweisaufnahme", "bundesrichter"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["politiker", "bundestagsabgeordneter", "partei", "gr\u00fcnen", "sozialp\u00e4dagoge", "trat", "m\u00e4rz", "nachr\u00fccker", "ausgeschiedenen", "abgeordneten"], "right_context": ["bundestag", "geh\u00f6rte", "legislaturperiode", "ordentliches", "mitglied", "petitionsausschuss", "juni", "stellvertretendes", "mitglied", "rechtsausschusses"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["haag", "breitere", "resonanz", "linken", "szene", "anw\u00e4lten", "raf-generation", "geh\u00f6rten", "sp\u00e4teren", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["hans-christian", "str\u00f6bele", "rupert", "plottnitz", "hans", "heinz", "heldmann", "\u00f6ffentlichkeitswirksamen", "intervention", "franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["sophie", "sch\u00fctt", "dorkas", "kiefer", "tanja", "szewczenko", "ulli", "potofski", "angela", "merkel"], "right_context": ["peter", "hahne", "marlene", "marlow", "dieter", "hundt", "eva", "luise", "k\u00f6hler", "trugen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["juli", "besuchten", "alfred", "mechtersheimer", "roland", "vogt", "gertrud", "schilling", "sp\u00e4tere", "spd-innenminister"], "right_context": ["gr\u00fcnen-mitglied", "libyens", "diktator", "muammar", "al-gaddafi", "besuch", "vielfach", "kritisiert"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["nacherlebbar", "schildern", "ehrung", "bundesverdienstkreuz", "bande", "bundesrepublik", "deutschland", "bundesinnenminister", "a.", "d."], "right_context": ["verlieh", "mai", "b\u00fcndnis", "demokratie", "toleranz", "extremismus", "gewalt", "allj\u00e4hrlich", "ausgelobten", "preis"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["schmidt", "landesvorsitzende", "spd", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "partei", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundesinnenminister"], "right_context": ["beriefen", "juristen", "juli", "pr\u00e4sidenten", "bundesamtes", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "berufung", "verzicht", "politischen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["daueraufenthaltsrecht", "auseinandersetzungen", "regierung", "opposition", "entfiel", "passus", "gesetzestext", "juli", "setzte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "rita", "s\u00fcssmuth", "geleitete", "\u00fcberparteiliche", "kommission", "zuwanderung", "praktische", "l\u00f6sungsvorschl\u00e4ge", "empfehlungen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["anspruchsberechtigten", "einb\u00fcrgerung", "\u00e4nderungen", "deutschen", "staatsangeh\u00f6rigkeitsrechts", "deutlich", "erh\u00f6ht", "damalige", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["betonte", "reform", "bringe", "willen", "deutschen", "ausdruck", "friedliche", "zusammenleben", "menschen", "unabh\u00e4ngig"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["bundestagswahl", "wahlkampfmanager", "appd", "t\u00e4tig", "kampagne", "brachte", "seite", "bildzeitung", "damalige", "innenminister"], "right_context": ["wahlwerbespot", "emp\u00f6rt", "b\u00fcrgerschaftswahl", "hamburg", "spitzenkandidat", "partei", "partei", "antreten", "november", "un\u00fcberwindbarer"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["andreas", "baader", "ulrike", "meinhof", "gudrun", "ensslin", "jan-carl", "raspe", "stuttgart-stammheim", "verteidiger"], "right_context": ["zeitweise", "christian", "str\u00f6bele", "t\u00e4tigkeit", "vorsitzender", "strafkammer", "breucker", "vorsitzender", "staatsschutzsenates", "oberlandesgericht"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["meinung", "thema", "umwelt", "platz", "einger\u00e4umt", "gruhl", "programmkommission", "gew\u00e4hlt", "obwohl", "kampfabstimmung"], "right_context": ["dieter", "burgmann", "wahlgang", "mehrheit", "stimmen", "gebracht", "unterlag", "stichwahl", "schily", "kandidatur"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["berlin", "verhaftet", "bankraubs", "gefangenenbefreiung", "freiheitsstrafe", "verurteilt", "verteidigung", "\u00fcbernahmen", "hans-christian", "str\u00f6bele"], "right_context": ["sp\u00e4tere", "bundesinnenminister", "schily", "brachte", "gesamtausgabe", "hegels", "werken", "gef\u00e4ngnis", "lekt\u00fcre", "mahler"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["city", "of", "london", "nelson", "mandela", "helmut", "kohl", "sir", "ian", "mckellen"], "right_context": ["ehemalige", "heidelberger", "oberb\u00fcrgermeisterin", "beate", "weber", "kreis", "geehrten", "aufnahm"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["einsatzmedaille", "fluthilfe", "september", "gemeinsamen", "erlass", "damaligen", "bundesministers", "innern"], "right_context": ["damaligen", "bundesministers", "verteidigung", "peter", "struck", "staatliche", "auszeichnung", "gestiftet", "einsatzmedaille", "fluthilfe"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["namentlich", "genannt", "seinerzeit", "prozess", "involvierten", "anw\u00e4lte", "sp\u00e4teren", "politiker", "hans-christian", "str\u00f6bele"], "right_context": ["treten", "film", "erscheinung", "kritik", "existiert", "darstellung", "ulrike", "meinhof", "unsicherer", "portr\u00e4tiert"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["angeschlossen", "endg\u00fcltigen", "niederschlagung", "revolution", "juli", "schweiz", "anschlie\u00dfend", "london", "exil", "gegangen"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "urgro\u00dfonkel", "victor", "aufstand", "gescheitert", "erbeuteten", "gewehre", "eingesammelt", "beh\u00f6rden", "abgegeben"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["brachte", "f\u00f6rster", "berufliche", "nachteile", "finanzamt", "k\u00f6ln-ost", "versetzt", "klagte", "vertreten", "rechtsanwalt"], "right_context": ["schied", "staatsdienst", "arbeitete", "steueranwalt", "bonn"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["erh\u00e4rtung", "verdachtsmomente", "fast", "dauernde", "stammheim-prozess", "aktion", "gef\u00e4hrdet", "damaligen", "wahlverteidiger", "angeklagten"], "right_context": ["reagierten", "auszug", "gerichtssaal", "nahmen", "verfahren", "einstellung", "verfahrens", "gefordert", "vielzahl", "verst\u00f6\u00dfen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["\u00fcberschritten", "ausstrahlung", "protestierten", "u.", "a.", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "thierse", "innenminister"], "right_context": ["skandal", "derartiger", "beitrag", "gesendet", "sendezeit", "zuschauern", "zugemutet", "wolfgang", "bosbach", "unertr\u00e4glich"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["besuchte", "goethe-gymnasium", "pr\u00e4gend", "strafprozesse", "rote", "armee", "fraktion", "1970ern", "eloquente", "rechtsanwalt"], "right_context": ["beeindruckte", "studierte", "rechtswissenschaft", "albert-ludwigs-universit\u00e4t", "freiburg", "promovierte", "dr.", "jur.", "studierte", "britta"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["kaps", "kitzb\u00fchel", "pr\u00e4sentiert", "kettens\u00e4gen-portr\u00e4ts", "bruno", "bruni", "ausstellung", "ahrensburg", "gerhard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["franz", "beckenbauer", "expo", "hannover", "folgten", "hervorzuhebendes", "portr\u00e4t", "dirigent", "zubin", "mehta"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["restlichen", "betrag", "aachen-laurensberger", "rennverein", "aufgebracht", "rahmen", "er\u00f6ffnungsfeier", "betonte", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["aachen", "sch\u00f6nste", "modernste", "reitstadion", "welt", "baukosten", "million", "euro", "\u00fcberschritten", "l\u00e4ssliche"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["referendariat", "europ\u00e4ischen", "kommission", "br\u00fcssel", "umweltbereich", "nairobi", "ozon-sekretariat", "un-umweltprogramms", "unep", "kanzlei"], "right_context": ["thema", "doktorarbeit", "umweltregime", "v\u00f6lkerrecht", "ott", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "institut", "staatslehre", "staats-"]}, {"mention_text": ["otto-katalog"], "left_context": ["austritt", "stange", "kandidat", "mitglied", "sed", "trat", "fdp", "grund", "hierf\u00fcr", "sicherheitshysterie"], "right_context": ["anschl\u00e4gen", "world", "trade", "center", "verlie\u00df", "fdp", "mitglied", "wasg", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "landesvorstand"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["briefs", "christina", "schenk", "mdb", "pds", "traten", "blieben", "fraktionslose", "abgeordnete", "bundestag"], "right_context": ["legte", "bundestagsmandat", "november", "nieder", "wechselte", "spd", "kandidatur", "fraktionsvorstand", "gr\u00fcnen", "gescheitert"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["urteilsf\u00e4higkeit", "folgte", "richter", "sprach", "frei", "obwohl", "wahrheitswidrigen", "einlassungen", "angeklagten", "ausging"], "right_context": ["legte", "anwalt", "nebenkl\u00e4ger", "ohnesorgs", "vater", "erfolgreich", "revision", "urteil", "folgenden", "hauptverhandlung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["westf\u00e4lischen", "hochschule", "gelsenkirchen", "bocholt", "recklinghausen", "gelsenkirchen", "institut", "mai", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "direktor", "instituts", "norbert", "pohlmann", "beirat", "ber\u00e4t", "leitung", "instituts", "bez\u00fcglich"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["v", "usa", "blockiert", "jegliche", "transaktionen", "organisation", "illegal", "deutschland", "verein", "innenminister"], "right_context": ["verboten", "verein", "vorwarf", "gewalt", "terror", "nahen", "osten", "f\u00f6rdern", "pal\u00e4stinensische", "hamas-terroristen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["klima", "staatsterrors", "erfolgter", "besuch", "delegation", "partei", "deutschen", "gr\u00fcnen", "damaligen", "parteimitglieder"], "right_context": ["alfred", "mechtersheimer", "vorstandsmitglied", "roland", "vogt", "gaddafi", "f\u00fchrte", "erheblichen", "irritationen", "bundesrepublik"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "hubert", "kleinert", "juli", "besuchte", "delegation", "gr\u00fcner", "politiker", "alfred", "mechtersheimer"], "right_context": ["angeh\u00f6rten", "gaddafi", "beduinenzelt", "libyen", "erkl\u00e4rte", "gaddafi", "gr\u00fcnen", "alternative", "europa", "begann"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["leitung", "renate", "j\u00fcrgens-pieper", "spd", "beamteter", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "innern", "bmi", "minister"], "right_context": ["spd", "vorsitzender", "sportkommission", "kultusministerkonferenz", "kuratoriumsmitglied", "stiftung", "jugend", "trainiert", "olympia", "ehrenamtlicher"]}, {"mention_text": ["otto", "schilys"], "left_context": ["regierungswechsel", "berlin", "november", "verlor", "wewer", "position", "ministerium", "deutsche", "fu\u00dfball-bund", "dfb"], "right_context": ["spd", "nachfolger", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "cdu", "tauschten", "wewer", "fu\u00dfball-wm", "aufsichtsratsvorsitzenden", "dfb-kulturstiftung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["lewis", "sergej", "bubka", "schach", "verbundenen", "politikern", "michail", "gorbatschow", "richard", "weizs\u00e4cker"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "gef\u00fchrt", "kohlmeyer", "vierzig", "b\u00fccher", "russischen", "\u00fcbersetzt", "werke", "wassili"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["verschiedene", "f\u00f6rdermodelle", "nachstehend", "bekannten", "modelle", "vergleich", "f\u00f6rderung", "\u00f6sterreich", "damalige", "innenminister"], "right_context": ["jahrelangem", "streit", "kosten", "m\u00e4rz", "auftrag", "aufbau", "betrieb", "rumpfnetzes", "ausschreibung", "db"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["personengruppen", "vergeben", "preisverleihungen", "finden", "\u00fcblicherweise", "september", "berlin", "\u00fcberreichte", "damalige", "amtsinhaber"], "right_context": ["xy-preise", "seither", "steht", "preis", "schirmherrschaft", "jeweiligen", "bundesinnenministers", "xy-sonderpreis", "eingef\u00fchrt", "herausragende"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["radikaldemokrat", "schrieb", "spiegel", "klaus", "croissant-nachfolger", "heldmann", "anwalt", "einzug", "gehalten", "ensslin-vertreter"], "right_context": ["brillanz", "forensische", "fitness", "aufbietet", "engagement", "mandanten", "vorwurf", "sympathisantenschaft", "unerreichbar", "scheint"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["edmund", "stoiber", "csu", "sprach", "angeh\u00f6rigen", "opfer", "namen", "gesamten", "kabinetts", "anteilnahme"], "right_context": ["spd", "lie\u00df", "verlauten", "schreckliche", "ereignis", "geeignet", "zahl", "legalen", "waffenbesitzer", "zwielicht"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["leipzig", "westlich", "leipziger", "innenstadt", "mai", "zweij\u00e4hriger", "bauzeit", "anwesenheit", "damaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "haupthalle", "besitzt", "flexible", "variierende", "ausstattung", "z\u00e4hlen", "bestuhlten", "mobiltrib\u00fcnen", "halle"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["juli", "besuchten", "alfred", "mechtersheimer", "roland", "vogt", "gertrud", "schilling", "sp\u00e4tere", "spd-innenminister"], "right_context": ["gr\u00fcnen-mitglied", "libyens", "diktator", "muammar", "al-gaddafi", "besuch", "vielfach", "kritisiert", "gertrud", "schilling"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["folge", "m\u00f6glichkeit", "au\u00dferhalb", "staatsgrenzen", "asylantrag", "stellen", "damaligen", "deutschen", "innenminister", "deutschlands"], "right_context": ["vertreten", "urspr\u00fcnglich", "britischen", "vorschlag", "aufgriff", "vorschlag", "eu-kommission", "abgelehnt", "derartige", "m\u00f6glichkeit"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["laufe", "fand", "carl", "bertelsmann-preis", "zudem", "beachtung", "politik", "traten", "laudatoren", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "beschloss", "vorstand", "bertelsmann", "stiftung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["film", "stellt", "ausschnitt", "geschichte", "deutschlands", "68er-bewegung", "beginnend", "anhand", "portr\u00e4ts", "anw\u00e4lte"], "right_context": ["hans-christian", "str\u00f6bele", "horst", "mahler", "dar", "ausgangspunkt", "dpa-pressefoto", "berliner", "gerichtssaal", "zeigt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["f\u00fcrs", "radio", "t\u00e4tig", "gespr\u00e4chsreihe", "interviewte", "politiker", "willy", "brandt", "kurt", "waldheim"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "isl\u00e4ndischen", "fernsehen", "moderierte", "kulturmagazin", "bekannte", "fernsehpers\u00f6nlichkeit", "besondere", "popularit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["lauf", "fort", "handeln", "deutschen", "journalistenverband", "fair-play-preis", "ausgezeichnet", "\u00fcberreichte", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["flatow-medaille", "schmitt", "gran", "norweger", "verheiratet", "wohnt", "norwegischen", "halden", "misst", "m"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["vorg\u00e4nge", "umfasse", "befugnis", "laufende", "verhandlungen", "entscheidungsvorbereitungen", "einzugreifen", "m\u00e4rz", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "pr\u00e4sidenten", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "heinz", "fromm", "gebeten", "m\u00f6glichkeit", "schaffen", "heimlich"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["verhinderung", "verbrechen", "untersuchen", "ausschuss", "spd-abgeordneten", "sebastian", "edathy", "geleitet", "ehemalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "\u00fcbernahm", "politische", "verantwortung", "ermittlungsfehler", "langsame", "aufkl\u00e4rung", "anschlagsserie", "pers\u00f6nliche", "fehleinsch\u00e4tzung"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["combat", "zugerechneten", "bombenanschl\u00e4gen", "london", "anschlag", "keupstra\u00dfe", "gezogen", "ermittlungspfad", "verfolgt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "rahmen", "pressekonferenz", "franz\u00f6sischen", "amtskollegen", "dominique", "de", "villepin", "kehl", "versuchten"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["peter", "br\u00fcckner", "rudi", "dutschke", "erich", "fried", "wolf-dieter", "narr", "theo", "pirker"], "right_context": ["g\u00fcnter", "wallraff", "peter-paul", "zahl", "geschrieben", "erschien", "nachfolgepublikation", "ausgaben", "titel", "neuer"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["cdu", "verwies", "rechtfertigung", "klausel", "bekenntnis", "freiheitlich", "demokratischen", "grundordnung", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bestandteil", "f\u00f6rderrichtlinien", "antragstellern", "voraussetzung", "erhalt", "f\u00f6rdermitteln", "kenntnis", "genommen", "november", "reichte"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "streit", "fundamentalisten", "realos", "eskalierte", "durchmarsch", "linken", "thomas", "ebermann", "hamburg"], "right_context": ["gewonnenen", "wahl", "fraktionsvorsitz", "manifestierte", "trat", "torsten", "partei", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "nrw"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["str\u00f6bele", "waltraud", "schoppe", "fraktionsvorsitzenden", "gr\u00fcnen", "bundestag", "partei\u00fcbertritt", "letzten", "chefs", "gr\u00fcnen-abgeordneten"], "right_context": ["wechselte", "knapp", "ebenfalls", "spd", "existierende", "ddr", "misslungenen", "landtagskandidatur", "sachsen-anhalt", "dezernent"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["sport-", "landschaftsfotografie", "t\u00e4tig", "paul", "ripke", "sohn", "psychologen", "mutter", "arbeitete", "kanzlei"], "right_context": ["ripke", "studierte", "betriebswirtschaftslehre", "abschluss", "fotograf", "autodidakt", "angeregt", "vater", "hobbyfotograf", "unterst\u00fctzte"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["bundes-", "landesparteitage", "delegiert", "november", "r\u00fcckte", "landesliste", "nordrhein-westfalen", "gr\u00fcnen", "ausgeschiedenen", "abgeordneten"], "right_context": ["deutschen", "bundestag", "wahlperiode", "dezember", "angeh\u00f6rte", "bundestag", "ordentliches", "mitglied", "ausw\u00e4rtigen", "ausschusses"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["mafia", "menschen", "beherrschen", "versucht", "kommunistischen", "weltverschw\u00f6rung", "verbergen", "angeblich", "eugeniker", "pharmaindustrie"], "right_context": ["sogar", "angela", "merkel", "beitrag", "magazin", "spiegel", "meinung", "vertreten", "janichs", "mutma\u00dfliches"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["beantworten", "ausschuss", "begann", "januar", "arbeit", "legte", "august", "abschlussbericht", "ehemalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "r\u00e4umte", "vorfeld", "mitverantwortung", "fehler", "anschlagsserie", "nationalsozialistischen", "untergrunds", "zeitung", "tagesspiegel"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["sinn", "prozedurales", "zeige", "arbeitete", "bundesinnenministerium", "leiter", "projektgruppe", "zuwanderung", "kl\u00e4rte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "herbst", "us-gefangenenlager", "guant\u00e1namo", "festgehaltene", "murat", "kurnaz", "deutschland", "zur\u00fcckzuholen", "einreise"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["taz", "maa\u00dfens", "stellungnahme", "falsch", "emp\u00f6rend", "unmenschlich", "maa\u00dfens", "damaliger", "vorgesetzter", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "schutz", "maa\u00dfen", "referatsleiter", "rechtsauskunft", "erteilt", "politischen", "entscheidungen", "getroffen", "loyaler"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["altkatholische", "kirche", "christengemeinschaft", "religionsgemeinschaften", "frau", "elisabeth", "geb.", "schmuz-baudi\u00df", "1895\u20131955", "kinder"], "right_context": ["konrad", "schily", "j\u00fcngsten", "s\u00f6hne"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["ausger\u00fcstet", "unterhalb", "schwelle", "schusswaffeneinsatzes", "angemessen", "reagieren", "wandte", "struck", "folge", "innenminister"], "right_context": ["spd", "au\u00dfenminister", "joschka", "fischer", "unterst\u00fctzung", "bundesau\u00dfenminister", "joschka", "fischer", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["oetker", "unternehmer", "karl-heinz", "rummenigge", "vorstandsvorsitzender", "fc", "bayern", "m\u00fcnchen", "e.", "v."], "right_context": ["bundesminister", "a.", "d.", "edmund", "stoiber", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident", "a.", "d."]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["medialen", "internationalen", "kampagne", "causa", "aliyev", "forderte", "fr\u00fchere", "deutsche", "innenminister", "anwalt"], "right_context": ["haftbefehl", "rakhat", "aliyev", "inzwischen", "frau", "rakhat", "shoraz", "nennt", "kongressabgeordnete", "brad"]}, {"mention_text": ["interessenskonflikte"], "left_context": ["finanzielle", "interessen", "kasachstan", "bezahlter", "berater", "kanzlei", "auftretende", "otto", "schily", "zahlreicher"], "right_context": ["\u00f6ffentlichkeit"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["baldur", "springmann", "parteiaustritt", "beteiligung", "u.", "a.", "schauspielers", "cornelius", "littmann", "rechtsanwaltes"], "right_context": ["vorsitzenden", "bundesverbandes", "b\u00fcrgerinitiativen", "umweltschutz", "roland", "vogt", "zus\u00e4tzliche", "resolution", "verfasst", "forderungen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["l\u00fcneburg", "personen", "verbot", "deutschen", "sektion", "blood", "and", "honour", "deutschen", "innenminister"], "right_context": ["spd", "max", "resist", "spielten", "razors", "edge", "deutschen", "bands", "proissenheads", "spreegeschwader"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["deutsche", "bundestag", "sitzungen", "wobei", "letzte", "sitzung", "september", "stattfand", "alterspr\u00e4sident", "sitzung"], "right_context": ["spd", "november", "w\u00e4hlte", "bundestag", "angela", "merkel", "ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "wahlgang"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["bundestag", "bestand", "oktober", "oktober", "bundestag", "konstituierte", "bundestagswahl", "september", "stattfand", "alterspr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "bundesminister", "innern", "insgesamt", "tagte", "deutsche", "bundestag", "sitzungen", "wobei", "letzte"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["hervor", "elisabeth", "schmuz-baudi\u00df", "1895\u20131955", "verheiratete", "schily", "mutter", "spd-politikers", "ehemaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["fdp-bundestagsabgeordneten", "konrad", "schily", "malerische", "fr\u00fchwerk", "theo", "schmuz-baudi\u00df", "romantischen", "historienmalerei", "sp\u00e4ten"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["berufen", "mai", "begann", "amtsgericht", "dessau", "prozess", "juni", "vorwurf", "wahlf\u00e4lschung", "freigesprochen"], "right_context": ["verteidiger", "gericht", "wende", "arbeitete", "selbst\u00e4ndige", "finanzberaterin", "sylvia", "retzke", "starb", "alter"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["studenten", "galt", "staranwalt", "stand", "mittelpunkt", "medieninteresses", "mahler", "eschen", "sp\u00e4teren", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ernst", "heinitz", "sp\u00e4teren", "mitbegr\u00fcnder", "rote", "armee", "fraktion", "andreas", "baader", "gudrun"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["6-sch\u00fcssiger", "revolver", "amoklauf", "bad", "reichenhall", "versch\u00e4rfung", "waffenrechts", "diskutiert", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "k\u00fcndigte", "strengere", "vorschriften", "aufbewahrung", "waffen", "amoklauf", "winnenden", "\u00e4nderungen", "waffengesetze"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["franz", "ellendorff", "edda", "m\u00fcller", "friedrich", "kuhlmann", "alfons", "schuhbeck", "peter-harry", "carstensen"], "right_context": ["matthias", "horx", "michael", "miersch", "hanni", "r\u00fctzler", "thomas", "ellrott", "folkhard", "isermeyer"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["konrad", "raiser", "jim", "rakete", "gerhard", "rein", "michael", "r\u00f6skau", "eugen", "ruge"], "right_context": ["friedrich", "schorlemmer", "georg", "schramm", "gerhard", "schr\u00f6der", "philipp", "schulthess", "ingo", "schulze"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["1855\u20131920", "kinder", "erwachsenenalter", "erreichten", "\u00e4ltere", "s\u00f6hne", "franz", "schily", "enkel", "konrad"], "right_context": [".julia", "schily-koppers", "starb", "oktober", "parow", "stralsund", "alter", "stadtmuseum", "borken", "zeigt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["hirsch", "schrieb", "nachruf", "schily", "gro\u00dfonkel", "viktor", "albert", "franz", "schily", "urgro\u00dfonkel"], "right_context": []}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["treffpunkt", "jusos", "jungen", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordneten", "tranken", "tr\u00e4umten", "gerhard", "schr\u00f6der", "joschka", "fischer"], "right_context": ["rot-gr\u00fcnen", "regierungskoalition", "schr\u00f6ders", "thekenmannschaft", "z\u00e4hlten", "heide", "simonis", "antje", "vollmer", "waltraud"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["cap", "anamur", "italienischen", "beh\u00f6rden", "gleichen", "zug", "beschlagnahmt", "damalige", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["italienischer", "kollege", "bepe", "pisanu", "erkl\u00e4rten", "gelte", "gef\u00e4hrlichen", "pr\u00e4zedenzfall", "verhindern", "schmidt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["universit\u00e4t", "berlin", "anschlie\u00dfend", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "arbeitete", "insbesondere"], "right_context": ["t\u00e4tigkeit", "flick-untersuchungsausschuss", "absolvierte", "ga\u00dfner", "referendariat", "berlin", "gr\u00fcndete", "referendar", "partner", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["honecker", "staatsratsvorsitzenden", "volk", "gew\u00e4hlt", "druckmittel", "darstellen", "nachfolger", "erich", "mielke", "westimport"], "right_context": ["stasi", "sinne", "rechtsstaatlichkeit", "reformieren", "westdeutschland", "oskar", "lafontaine", "bundeskanzler", "rotgr\u00fcnen", "koalition"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["wechselte", "referent", "polizeiabteilung", "bundesministeriums", "inneren", "selben", "ministerium", "referent", "ministerb\u00fcro", "bundesministers"], "right_context": ["spd", "\u00fcbernahm", "bundeskanzleramt", "funktion", "referenten", "spiegelreferat", "bundesinnenministerium", "zust\u00e4ndigkeit", "bmi-sicherheitsabteilung", "polizei-"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["gewinn", "titels", "gesamte", "deutsche", "eisstocksch\u00fctzenmannschaft", "verleihung", "silbernen", "lorbeerblatt", "vorgeschlagen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["februar", "weltmeistern", "eisstockschie\u00dfen", "\u00fcberreichte", "gewann", "feichtner", "mannschaft", "deutschen", "meistertitel", "gleichen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["deutschen", "eisstocknationalmannschaft", "weltmeister", "sportlichen", "erfolge", "verlieh", "bundespr\u00e4sident", "silberne", "lorbeerblatt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["februar", "berlin", "\u00fcberreichte"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["bull", "ingo", "richter", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "dissertation", "promoviert", "anwaltszulassung", "trat", "geulen", "anwaltskanzlei"], "right_context": ["stammheimprozess", "gudrun", "ensslin", "verteidigte", "folgenden", "geulen", "strafverteidiger", "prozessbeobachter", "politischen", "prozessen"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["skater", "freigegeben", "k\u00f6nnten", "september", "erhielt", "veranstalter", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "thierse", "bundesinnenministerium"], "right_context": ["genehmigung", "bannmeile", "reichstagsgeb\u00e4ude", "vorbeizufahren", "aufgrund", "gr\u00f6\u00dfe", "zunehmende", "kommerzialisierung", "schwierig", "abzuwenden"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["mio.", "dm", "investiert", "unterst\u00fctzung", "erhielt", "franz", "schuster", "damaligen", "wirtschaftsminister", "th\u00fcringen"], "right_context": ["zeitpunkt", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "spd", "deutschen", "bundestag", "private-equity-investor", "hq", "equita", "gmbh"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["ungereimtheiten", "parlamentarischen", "untersuchungsausschuss", "n\u00f6tiger", "fraktion", "reichte", "entsprechenden", "antrag", "meinung", "artikulierte"], "right_context": ["spd", "sigmar", "gabriel", "spd", "sprach", "h\u00f6hepunkt", "berichterstattung", "anfang", "juni", "bef\u00fcrworteten"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["bundeskriminalamtes", "gsg", "einsatzkommandos", "cobra", "algerien", "folgenden", "traf", "damalige", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["land", "laut", "informationen", "damalige", "\u00f6sterreichische", "au\u00dfenministerin", "benita", "ferrero-waldner", "april", "verk\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["mahmoud", "al-zein", "gespr\u00e4chsthema", "damaligen", "t\u00fcrkischen", "innenminister", "aksu", "damaligen", "deutschen", "innenminister"], "right_context": ["t\u00fcrkische", "seite", "abschiebung", "person", "t\u00fcrkei", "verweigerte", "mahmoud", "al-zein", "erneut", "drogenhandels"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["bundeskriminalamts", "t\u00e4tig", "u.", "a.", "personenschutz", "damaligen", "bundeskanzlers", "gerhard", "schr\u00f6der", "innenministers"], "right_context": ["betraut", "versuchten", "bombenanschl\u00e4gen", "juli", "k\u00f6ln", "leitete", "selen", "fahndung", "t\u00e4tern", "referatsleiter"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["l\u00fcthje", "umfassend", "anderkontensystem", "insbesondere", "staatsb\u00fcrgerliche", "vereinigung", "zweck", "kenntnis", "gesetzt", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["diesbez\u00fcglich", "anzeige", "erstattet", "weshalb", "staatsanwaltschaft", "koblenz", "kohl", "ermittelte", "weyrauch", "l\u00fcthje"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["letzte", "sieg", "rennstall", "stewart", "letzte", "podiumsplatzierung", "prost", "siegertroph\u00e4e", "johnny", "herbert"], "right_context": ["innenminister", "deutschlands", "\u00fcberreicht", "pokal", "siegreichen", "konstrukteur", "stewart", "teamgr\u00fcnder", "jackie", "stewart"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["pr\u00e4gend", "bereich", "politikfeldes", "migration", "integration", "gearbeitet", "kommission", "september", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["eingesetzt", "geh\u00f6rten", "mitglieder", "abschlussbericht", "bekannte", "deutschland", "faktisch", "einwanderungsland", "juli", "beendete"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["botschaft", "mexiko-stadt", "referent", "presse", "politik", "deutscher", "botschafter", "turkmenistan", "beriet", "bundesinnenminister"], "right_context": ["leitete", "au\u00dfenstelle", "deutschen", "botschaft", "afghanistan", "faizabad", "zivilen", "dortigen", "provincial", "reconstruction"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["unterschriftenaktion", "gro\u00dfmeistern", "chess", "classic", "mainz", "richtete", "brief", "hilfegesuch", "damaligen", "innenminister"], "right_context": ["beendigung", "chess", "classics", "fokussierte", "schmitt", "verst\u00e4rkt", "nachwuchsf\u00f6rderung", "youth", "classics", "allj\u00e4hrlich"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["unabh\u00e4ngige", "kommission", "zuwanderung", "ukzu", "meist", "vorsitzenden", "s\u00fcssmuth-kommission", "september", "bundesinnenminister"], "right_context": ["spd", "einberufen", "erstmals", "befasste", "experten-gremium", "auftrag", "bundesregierung", "einwanderung", "integration", "deutschland"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["deutsche", "fu\u00dfball", "heutigen", "spiel", "absoluten", "tiefpunkt", "angelangt", "sport", "zust\u00e4ndige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["bezeichnete", "partie", "trostlose", "vorstellung", "ribbeck", "erkl\u00e4rte", "spiel", "mannschaft", "portugiesen", "vorgef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["otto", "schily"], "left_context": ["verbindungen", "linken", "szene", "68er", "prozess", "anwaltskollektiv", "hans-christian", "str\u00f6bele", "klaus", "eschen"], "right_context": ["verteidigt", "freispruch", "erfolgte", "anw\u00e4lte", "revision", "eingelegt", "sami", "arbeitete", "klaus", "eschen"]}]}