{"entity_id": "Q61051", "description_tokens": ["winfried", "kretschmann", "mai", "spaichingen", "deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mai", "ministerpr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttemberg", "gr\u00fcne", "regierungschef", "deutschen", "landes", "pr\u00e4sident", "bundesrates", "kretschmann", "sohn", "r\u00f6misch-katholischen", "volksschullehrers", "fritz", "kretschmann", "frau", "dora", "spaichingen", "geboren", "wuchs", "egesheim", "gemeinde", "heuberg", "eltern", "stammen", "frauenburg", "polen", "geh\u00f6renden", "ermland", "katholischen", "exklave", "mehrheitlich", "protestantischen", "ostpreu\u00dfen", "vertrieben", "vater", "w\u00fcnschte", "sohn", "katholischer", "priester", "starb", "vater", "autounfall", "vater", "bezeichnet", "kretschmann", "liberal", "mutter", "v\u00f6llig", "unpolitisch", "harmonische", "kindheit", "winfried", "kretschmann", "besuchte", "volksschule", "zwiefalten-sonderbuch", "katholisches", "internat", "riedlingen", "abitur", "hohenzollern-gymnasium", "sigmaringen", "wiederholte", "klasse", "jugend", "oberministrant", "internatszeit", "wunsch", "priester", "leistete", "grundwehrdienst", "studierte", "universit\u00e4t", "hohenheim", "biologie", "chemie", "ethik", "lehramt", "gymnasien", "legte", "staatsexamen", "zweier", "kandidaturen", "studentenkonvent", "kommunistische", "studentengruppe", "marxisten-leninisten", "hochschulgruppe", "kabd", "plattform", "sozialistischen", "zentrums", "kommunistischen", "hochschulgruppe", "khg", "drohte", "aufgrund", "radikalenerlasses", "berufsverbot", "kandidaturen", "verfassungsschutz", "oberschulamt", "gemeldet", "kretschmann", "unterrichtete", "privaten", "kosmetikschule", "stuttgart", "\u00fcberpr\u00fcfung", "verbeamteter", "gymnasiallehrer", "biologie", "chemie", "ethik", "stuttgart", "esslingen", "neckar", "theodor-heuss-gymnasium", "mengen", "bad", "schussenried", "hohenzollern-gymnasium", "sigmaringen", "wahrnehmung", "parlamentarischen", "mandate", "mehrmals", "beurlaubt", "studiums", "winfried", "kretschmann", "mehrere", "vorsitzender", "studentenausschusses", "asta", "universit\u00e4t", "hohenheim", "engagierte", "hochschulgruppe", "kommunistischen", "bundes", "westdeutschland", "stand", "maoismus", "nahe", "nachtr\u00e4glich", "bezeichnete", "68er-sozialisation", "fundamentalen", "politischen", "irrtum", "kretschmann", "mitbegr\u00fcnder", "gr\u00fcnen", "baden-w\u00fcrttemberg", "praktizierende", "katholik", "gilt", "liberal-konservativer", "vordenker", "partei", "1980er", "gemeinsam", "wolf-dieter", "hasenclever", "protagonist", "\u00f6kolibert\u00e4ren", "fl\u00fcgels", "gr\u00fcnen", "bildete", "innerparteiliche", "opposition", "\u00f6kosozialistischen", "fl\u00fcgel", "kretschmann", "vertritt", "wahlkreis", "n\u00fcrtingen", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "vorsitzender", "gr\u00fcnen", "landtagsfraktion", "erstmals", "gr\u00fcnen", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "gew\u00e4hlt", "nachfolger", "wolf-dieter", "hasenclever", "fraktionsvorsitzender", "geh\u00f6rte", "kretschmann", "nachr\u00fccker", "kreistag", "landkreises", "esslingen", "legislaturperiode", "geh\u00f6rte", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "gr\u00fcnen", "aufgrund", "fristvers\u00e4umnisses", "kandidaten", "wahlkreisen", "landkreises", "esslingen", "aufgestellt", "ministerialrat", "grundsatzreferent", "gr\u00fcnen", "umweltministerium", "hessen", "minister", "joschka", "fischer", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "kretschmann", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "gew\u00e4hlt", "verfehlte", "wiedereinzug", "landesparlament", "grund", "innerparteilicher", "streit", "m\u00fcllverbrennung", "kandidatur", "helmut", "palmer", "wahlkreis", "n\u00fcrtingen", "landtagswahlen", "ununterbrochen", "mitglied", "landtags", "per", "zweitmandat", "per", "direktmandat", "alterspr\u00e4sident", "leitete", "er\u00f6ffnung", "wahlperiode", "landtags", "kretschmann", "vorsitzender", "ausschusses", "umwelt", "verkehr", "baden-w\u00fcrttembergischen", "landtag", "wahl", "dieter", "salomon", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "freiburg", "breisgau", "kretschmann", "nachfolger", "fraktionsvorsitzender", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "zudem", "kretschmann", "gew\u00e4hltes", "ministerpr\u00e4sident", "kooptiertes", "mitglied", "parteirates", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "baden-w\u00fcrttemberg", "winfried", "kretschmann", "spitzenkandidat", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "prozent", "stimmen", "abgeordneten", "erreichten", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "zeitpunkt", "beste", "wahlergebnis", "geschichte", "cdu", "mandaten", "spd", "mandaten", "zweitst\u00e4rkste", "fraktion", "landtag", "wahl", "nuklearkatastrophe", "fukushima", "\u00fcberschattet", "kretschmann", "handelte", "verhandlungsf\u00fchrer", "gr\u00fcnen", "spd", "koalitionsvertrag", "mai", "kretschmann", "landtagsabgeordneten", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "stimmen", "stimmen", "gr\u00fcne", "spd", "vereinten", "kabinett", "kretschmann", "i", "gr\u00fcnen", "gef\u00fchrte", "regierung", "bundeslandes", "zudem", "vorsitzender", "aufsichtsrats", "baden-w\u00fcrttemberg", "stiftung", "ggmbh.", "oktober", "kretschmann", "bundesrat", "november", "beginnende", "einj\u00e4hrige", "amtszeit", "turnusgem\u00e4\u00df", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundesrates", "gew\u00e4hlt", "geriet", "kretschmann", "partei", "kritik", "baden-w\u00fcrttemberg", "einziges", "bundesland", "gr\u00fcner", "regierungsbeteiligung", "\u00e4nderung", "asylgesetzes", "zustimmte", "serbien", "mazedonien", "bosnien-herzegowina", "sichere", "herkunftsl\u00e4nder", "eingestuft", "wodurch", "asylbewerber", "schneller", "abgeschoben", "gegenzug", "erreichte", "erleichterungen", "residenzpflicht", "bereitstellung", "geldmitteln", "kritiker", "merken", "hierzu", "l\u00e4ngst", "bundeskoalitionsvertrag", "verabredet", "vereinbarungen", "bundeskoalitionsvertrag", "verabredeten", "verbesserungen", "blieben", "fl\u00fcchtlingsrat", "baden-w\u00fcrttemberg", "pro", "asyl", "werten", "faulen", "kompromiss", "andreas", "linder", "fl\u00fcchtlingsrat", "baden-w\u00fcrttemberg", "merkte", "seinerzeit", "gesetzliche", "festlegung", "ignoriert", "bagatellisiert", "vielf\u00e4ltigen", "sozialen", "rassistischen", "diskriminierungen", "asylsuchenden", "herkunftsstaaten", "betroffen", "berichte", "namhaften", "internationalen", "organisationen", "selbstzeugnisse", "betroffenen", "hierbei", "tisch", "gewischt", "bezug", "roma", "staaten", "fl\u00fcchtlingsgruppe", "insbesondere", "vertreten", "bedenken", "angeh\u00f6rigen", "nachkommen", "zweitgr\u00f6\u00dften", "opfergruppe", "nationalsozialismus", "migrationspolitischen", "man\u00f6vriermasse", "romani", "rose", "deutschland", "regierungen", "westbalkan", "brauchen", "sonderlich", "anstrengen", "deutschen", "bundesrat", "sicherer", "herkunftsstaat", "eingestuft", "repr\u00e4sentativen", "umfrage", "m\u00e4rz", "gaben", "prozent", "befragten", "arbeit", "ministerpr\u00e4sidenten", "zufrieden", "ministerpr\u00e4sident", "kretschmann", "stie\u00df", "landesregierung", "zahlreiche", "reformen", "einf\u00fchrung", "gemeinschaftsschule", "baden-w\u00fcrttemberg", "wirtschaftsbereich", "setzte", "kretschmann", "ministerpr\u00e4sident", "deutschland", "thema", "industrie", "digitalisierung", "politische", "agenda", "schuf", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg", "voraussetzungen", "ausbau", "windkraft", "laufenden", "legislaturperiode", "windr\u00e4der", "errichtet", "zeiten", "erwin", "teufels", "windkraftanlagen", "errichtet", "anlagen", "errichtet", "betr\u00e4gt", "regierung", "kretschmann", "installierte", "leistung", "mw", "vergleich", "mw", "regierung", "teufel", "projekt", "st\u00e4rkung", "b\u00fcrgerbeteiligung", "kommunaler", "landespolitischer", "ebene", "berief", "april", "ministerpr\u00e4sident", "konferenz", "fl\u00fcchtlingsgipfel", "gemeinsam", "kommunalen", "spitzenverb\u00e4nden", "verantwortlichen", "l\u00f6sungen", "damalige", "fl\u00fcchtlingssituation", "finden", "kritik", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sidenten", "koalitionsvertrag", "umgesetzte", "vorgaben", "betraf", "beispielsweise", "angek\u00fcndigte", "kennzeichnungspflicht", "polizisten", "gro\u00dfeins\u00e4tzen", "widerstand", "polizeigewerkschaften", "damaligen", "innenministers", "reinhold", "gall", "gescheitert", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "trat", "kretschmann", "erneut", "spitzenkandidat", "partei", "f\u00fchrung", "erreichten", "gr\u00fcnen", "stimmenanteil", "prozent", "verwiesen", "erstmals", "cdu", "spitzenkandidaten", "guido", "wolf", "platz", "prozent", "mal", "gr\u00fcnen", "st\u00e4rkste", "partei", "landtagswahl", "koalitionspartner", "spd", "knapp", "prozent", "erhebliche", "verluste", "verzeichnen", "fortf\u00fchrung", "bisherigen", "gr\u00fcn-roten", "koalition", "ministerpr\u00e4sident", "zeigte", "wahl", "ampelkoalition", "gr\u00fcnen", "spd", "fdp", "fdp", "lehnte", "zusammenarbeit", "gleichzeitig", "lud", "kretschmann", "gespr\u00e4chen", "cdu", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cdu", "erstmals", "f\u00fchrung", "gr\u00fcnen", "stehen", "sogenannte", "kiwi-koalition", "galt", "wahrscheinlichste", "regierungskoalition", "stuttgart", "spd", "koalition", "cdu", "spd", "fdp", "wolf", "regierungschef", "absage", "erteilte", "mai", "kretschmann", "landtag", "erneut", "ministerpr\u00e4sident", "gew\u00e4hlt", "ernannte", "gr\u00fcn-schwarze", "kabinett", "laut", "mehreren", "medienberichten", "kandidat", "nachfolge", "joachim", "gaucks", "bundespr\u00e4sident", "gespr\u00e4ch", "ver\u00f6ffentlichte", "kretschmann", "buch", "titel", "worauf", "verlassen", "idee", "konservativen", "sommer", "kretschmann", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "erneut", "kandidieren", "amtszeit", "anstrebe", "aufgrund", "covid-19-pandemie", "gr\u00f6\u00dftenteils", "digitalen", "parteitag", "dezember", "reutlingen", "prozent", "spitzenkandidaten", "gew\u00e4hlt", "prozentpunkte", "wahl", "kretschmann", "gegenkandidaten", "partei", "erhielt", "landtagswahlen", "m\u00e4rz", "stimmen", "zugewinn", "prozent", "vergleich", "wahl", "folge", "neuauflage", "kiwi-koalition", "cdu", "erneut", "ampelkoalition", "gr\u00fcnen", "spd", "fdp", "diesmal", "zeigte", "fdp", "koalition", "sondierungen", "parteiinternen", "verhandlungen", "entschieden", "gr\u00fcnen", "anfang", "april", "koalitionsverhandlungen", "cdu", "f\u00fchren", "abschluss", "koalitionsverhandlungen", "kretschmann", "mai", "erneut", "landtag", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "kabinett", "kretschmann", "iii", "gebildet", "juni", "schlug", "kretschmann", "interview", "stuttgarter", "zeitung", "pandemiebek\u00e4mpfung", "harte", "eingriffe", "freiheitsrechte", "b\u00fcrger", "legitimieren", "gerichte", "beginn", "pandemie", "instrumente", "hand", "genommen", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "zusammenhang", "g\u00e4lten", "unterschiedliche", "ma\u00dfst\u00e4be", "forderung", "parteien", "cdu", "spd", "fdp", "afd", "bundestag", "inakzeptabel", "kritisiert", "\u00e4u\u00dferte", "sprecher", "baden-w\u00fcrttembergischen", "verwaltungsgerichtshofes", "stellte", "klar", "b\u00fcrger", "unabh\u00e4ngige", "kontrolle", "gesetzgeberischen", "administrativen", "handelns", "verlassen", "m\u00fcssten", "kretschmann", "bedauerte", "anschlie\u00dfend", "interviews", "missverst\u00e4ndnissen", "gekommen", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitsgrundsatz", "frage", "stellen", "november", "sprach", "kretschmann", "covid-19-impfpflicht", "kretschmann", "mitglied", "di\u00f6zesanrat", "erzdi\u00f6zese", "freiburg", "verein", "freunde", "erzabtei", "st.", "martin", "e.", "v.", "kuratorium", "akademie", "di\u00f6zese", "rottenburg-stuttgart", "studiums", "mitglied", "katholischen", "studentenverbindung", "carolingia", "hohenheim", "nichtschlagend", "cv", "zugew\u00e4hltes", "mitglied", "zentralkomitee", "deutschen", "katholiken", "zdk", "kretschmann", "geh\u00f6rt", "freunden", "hebr\u00e4ischen", "universit\u00e4t", "jerusalem", "gesellschaft", "oberschwaben", "geschichte", "kultur", "mitglied", "vereinen", "wohnort", "laiz", "aktives", "mitglied", "katholischen", "kirchenchor", "sch\u00fctzenverein", "magazin", "politik", "kommunikation", "titel", "politiker", "jahres", "ausgezeichnet", "kretschmann", "signsaward", "kategorie", "glaubw\u00fcrdigkeit", "kommunikation", "ausgezeichnet", "pers\u00f6nliche", "integrit\u00e4t", "glaubw\u00fcrdigkeit", "erhielt", "markgr\u00e4fler", "gutedelpreis", "juni", "kretschmann", "deutschen", "brauer-bund", "botschafter", "bieres", "ernannt", "erhielt", "orden", "wider", "tierischen", "ernst", "humanistischen", "politikverst\u00e4ndnis", "feinsinnigen", "humor", "\u00fcberzeugter", "narr", "\u00fcberzeugender", "landesvater", "kretschmann", "stadtmuseum", "stuttgart", "aufgestellten", "satirischen", "skulptur", "schw\u00e4bischer", "laokoon", "bildhauers", "peter", "lenk", "stil", "antiken", "laokoon-gruppe", "dargestellt", "winfried", "kretschmann", "verheiratet", "vater", "kindern", "familie", "wohnt", "laiz", "stadtteil", "sigmaringen", "ehefrau", "gerlinde", "kretschmann", "grundschullehrerin", "grundschule", "bingen", "sigmaringen", "mitte", "1990er", "mitglied", "gemeinderats", "sigmaringen", "zuletzt", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen", "bekennender", "katholik", "wirft", "katholischen", "kirche", "dogmatisch", "zugeben", "k\u00f6nne", "irren", "februar", "wahlkampf", "landtagswahl", "einschr\u00e4nken", "frau", "brustkrebs", "erkrankt", "kretschmann", "liest", "gerne", "homer", "hannah", "arendt", "fan", "vfb", "stuttgart", "sohn", "johannes", "kretschmann", "ebenfalls", "gr\u00fcnen-politiker", "kandidierte", "bundestagswahl", "verpasste", "einzug", "parlament"], "link_data": [{"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["spd", "erreichte", "baden-w\u00fcrttemberg", "schlechtestes", "wahlergebnis", "trat", "juniorpartner", "gr\u00fcn-rote", "koalition", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landtagswahl", "setzte", "trend", "fort", "sowohl", "cdu", "spd", "verschlechterten", "nochmals", "jeweils"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["m\u00f6glichst", "staatseingriffe", "sprachen", "1980er", "koalitionen", "cdu", "wichtigsten", "protagonisten", "wolf-dieter", "hasenclever"], "right_context": ["kontroverser", "erwies", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "hessen", "erbittert", "gef\u00fchrte", "streit", "stellung", "bundesrepublikanischen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["realpolitiker", "j\u00fcrgen", "trittin", "daniel", "cohn-bendit", "krista", "sager", "ludger", "volmer", "\u00f6kolibert\u00e4re"], "right_context": ["verblieben", "partei", "jutta", "ditfurth", "gr\u00fcndete", "partei", "\u00f6kologische", "linke", "lebenspartner", "manfred"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["m\u00e4rz", "gr\u00fcnen", "landeten", "platz", "spd", "schafften", "cdu-fdp-koalition", "stefan", "mappus", "abzul\u00f6sen"], "right_context": ["erstmals", "gr\u00fcnenpolitiker", "ministerpr\u00e4sident", "deutschen", "bundeslandes", "bundestagswahl", "bestimmte", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "partei"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["u.", "a.", "vizepr\u00e4sident", "zentralrats", "juden", "deutschland", "abraham", "lehrer", "baden-w\u00fcrttembergs", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["freudenzug", "torarollen", "symbolisch", "standort", "ehemaligen", "synagoge", "meter", "entfernten", "neubau", "sigismundstra\u00dfe"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["sogenannte", "unabh\u00e4ngige", "studierendenschaft", "rechtlich", "offizielle", "vertretung", "anerkannt", "beschloss", "gr\u00fcn-rote", "landesregierung"], "right_context": ["wiedereinf\u00fchrung", "verfassten", "studierendenschaft", "zuvor", "mehrere", "hochschulleitungen", "forderung", "angeschlossen", "bayerischen", "hochschulgesetz"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["juli", "geplante", "fl\u00fcchtlingsunterkunft", "brandanschlag", "niederbrannte", "hierzu", "\u00e4u\u00dferten", "politiker", "heiko", "maas"], "right_context": ["n\u00f6ttingen", "einwohnern", "drittgr\u00f6\u00dfte", "ortsteil", "remchingen", "s\u00fcdlichste", "ortsteil", "remchingen", "n\u00f6ttingen", "geschichte"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["landesregierungen", "landtagswahl", "jahres", "baden-w\u00fcrttemberg", "erstmals", "m\u00f6glichkeit", "bildung", "gr\u00fcn-roten", "koalition", "f\u00fchrung"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "abschluss", "koalitionsverhandlungen", "parteien", "april", "gr\u00fcn-rote", "koalitionsvertrag", "verhandlungsf\u00fchrern", "winfried"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["umgekehrte", "variante", "gekannten", "b\u00fcndnisses", "gr\u00fcnen", "senior-", "spd", "juniorpartner", "mehrheitsoption", "genutzt"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "\u00f6sterreich", "koalition", "sp\u00f6", "gr\u00fcnen", "l\u00e4nderebene", "erstmals", "salzburg"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["tod", "maoistischen", "zirkeln", "\u00fcberwiegend", "inspiration", "prominente", "ex-maoisten", "deutschland", "ministerpr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["ehemalige", "bundesgesundheitsministerin", "ulla", "schmidt", "ehemalige", "bundesumweltminister", "j\u00fcrgen", "trittin", "au\u00dferhalb", "chinas"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["tunnelpatin", "schlug", "bahnchef", "r\u00fcdiger", "grube", "gerlinde", "kretschmann", "ehefrau", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["juni", "abgesagt", "\u00fcbernahm", "t\u00fclay", "schmid", "ehefrau", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "nils", "schmid"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["konservativ-b\u00fcrgerlichen", "ulrich", "alemann", "gr\u00fcnen", "volkspartei", "weg", "bezeichnung", "innerhalb", "partei", "umstritten"], "right_context": ["partei", "bezeichnet", "j\u00fcrgen", "trittin", "benennung", "\u00f6sterreich", "sp\u00f6", "\u00f6vp", "\u00e4hnlich", "deutschland"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["stuttgart", "swr", "sinfonieorchesters", "baden-baden", "freiburg", "verantwortet", "m\u00e4rz", "musik-gordi", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["verliehen", "gr\u00fcnde", "insbesondere", "benannt", "unt\u00e4tigkeit", "fusion", "zweier", "einzigartiger", "orchester", "stemmen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["insbesondere", "bev\u00f6lkerungsschichten", "ansprechen", "werte", "ausschlaggebend", "rein", "\u00f6konomische", "beispielgebend", "insbesondere", "wahlerfolg"], "right_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "mitbewerberinnen", "claudia", "roth", "renate", "k\u00fcnast", "galt", "wertkonservative", "g\u00f6ring-eckardt", "eher"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["neuerer", "gr\u00fcnen", "bzw.", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "traditionell", "stark", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "regiert"], "right_context": ["gr\u00fcne", "ministerpr\u00e4sident", "land", "baden-w\u00fcrttemberg", "eigentlichen", "landesebene", "regierungsbezirke", "freiburg", "karlsruhe", "stuttgart"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "begonnen", "beschloss", "cdu", "schwarz-gelbe", "koalition", "fortzusetzen", "gr\u00fcnen-fraktionschef", "baden-w\u00fcrttembergischen", "landtag"], "right_context": ["strebte", "landtagswahlen", "schwarz-gr\u00fcnes", "b\u00fcndnis", "zuge", "verst\u00e4rkt", "auftretenden", "proteste", "stuttgart", "schwarz-gelben"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["stellt", "akteure", "politik", "bef\u00fcrwortern", "kritikern", "dar", "nackte", "figur", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["nachempfunden", "ringt", "mythologische", "figur", "antiken", "laokoon-gruppe", "schlange", "mehrere", "monate", "streit"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["anschlie\u00dfend", "bereich", "chemischen", "informatik", "t\u00e4tig", "politischen", "erfahrungen", "sammelte", "pers\u00f6nliche", "mitarbeiterin"], "right_context": ["damaligen", "fraktionsvorsitzenden", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "trat", "vogel-sperl", "partei"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["ettlingen", "ernannt", "verdienstmedaille", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "verliehen", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "m\u00e4rz", "verlieh"], "right_context": ["staufermedaille", "gold", "stand", "vetter", "organisationen", "ehrenamtlich", "sport", "kultur", "soziales", "wissenschaft"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["aufgrund", "baden-w\u00fcrttembergischen", "personenwahlrechts", "metzger", "landtag", "einziehen", "landtagsfraktion", "metzger", "finanzpolitischen", "sprecher"], "right_context": ["mitglied", "finanzausschuss", "landtags", "parteiaustritt", "legte", "metzger", "februar", "landtagsmandat", "nieder", "r\u00fcckte"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["schmidt", "wahlabend", "schwarzw\u00e4lder", "holzschnitzer", "beauftragt", "landestypischen", "b\u00fcrger", "schaffen", "k\u00e4me", "bestimmt"], "right_context": ["heraus", "m\u00e4dchen", "ziert", "feste", "bindung", "einzugehen", "b\u00fcttenreden", "bildschnitzer", "beauftragt", "idealen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["april", "erhielt", "christoph", "sonntag", "mannheimer", "schloss", "verdienstorden", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["sonntag", "bezahlte", "abendessen", "baden-w\u00fcrttembergischen", "sozialminister", "manfred", "lucha", "l\u00f6sten", "aff\u00e4re", "zeitraum"]}, {"mention_text": ["kretschmann"], "left_context": ["dobrindt", "gr\u00fcnen", "versuchten", "demokratie", "schottern", "zeigten", "mittelfinger", "designierten", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bezeichnete", "dobrindt", "fehlbesetzung", "woraufhin", "innerparteilich", "ermahnt", "respekt", "w\u00e4hler", "willi", "st\u00e4chele"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["cancel", "culture", "stimmte", "annalena", "baerbock", "bezeichnete", "\u00e4u\u00dferungen", "palmers", "rassistisch", "absto\u00dfend"], "right_context": ["kritisierte", "palmers", "\u00e4u\u00dferungen", "\u00e4u\u00dferungen", "einfach", "einfach", "finde", "oberb\u00fcrgermeisters", "unw\u00fcrdig", "dauernd"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["tabelle", "landtagswahlen", "ergebnis", "palmers", "trug", "u.", "a.", "sp\u00e4tere", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["wahlkreis", "n\u00fcrtingen", "landtagswahlen", "mandat", "erringen", "palmers", "h\u00f6chste", "ergebnisse", "b\u00fcrgermeister-", "oberb\u00fcrgermeister-wahlen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["linken", "gilt", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "westdeutschland", "deutlich", "st\u00e4rker", "osten", "baden-w\u00fcrttemberg", "stellen"], "right_context": ["einzigen", "ministerpr\u00e4sidenten", "schleswig-holstein", "hessen", "stadtstaaten", "gr\u00fcnen", "relativ", "stark", "generell", "erzielen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["pieri", "stuttgarter", "friedenspreis", "engagement", "aufarbeitung", "v\u00f6lkerverst\u00e4ndigung", "delegation", "\u00fcberlebenden", "angeh\u00f6rigen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["empfangen", "gr\u00fcndete", "essener", "musiker-ehepaar", "maren", "horst", "westermann", "initiative", "wiederherstellung", "orgel"]}, {"mention_text": ["kretschmann"], "left_context": ["geltendes", "vorlage", "umgesetzt", "residenzpflicht", "ausdr\u00fccklich", "beibehalten", "abweichend", "koalitionsvertrag", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["zuge", "versch\u00e4rfung", "asylrechts", "fl\u00fcchtlinge", "balkan", "kompromiss", "ausgehandelt", "beinhaltet", "bundesweite", "abschaffung"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["gew\u00e4hlten", "landtags", "dauert", "mai", "april", "konstituierende", "plenarsitzung", "fand", "mai", "alterspr\u00e4sident"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wahlperiode", "stellvertretende", "pr\u00e4sidenten", "parlament", "wahlperiode", "stellvertretenden", "pr\u00e4sidenten", "reihenfolge"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["k-gruppen", "inhalte", "bewegungen", "fanden", "zahlreiche", "ehemalige", "aktivisten", "politische", "heimat", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["ralf", "f\u00fccks", "winfried", "nachtwei", "krista", "sager", "joscha", "schmierer", "kommunistischer", "bund"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["kohl", "gerhard", "schr\u00f6der", "johannes", "rau", "franz", "josef", "strau\u00df", "edmund", "stoiber"], "right_context": ["angela", "merkel", "priol", "sammelt", "oldtimer", "mitglied", "deutschen", "akademie", "fu\u00dfball-kultur", "priol"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["verwertung", "millionenverm\u00f6gens", "mitglieder", "bundes-", "landespolitik", "f\u00fchrenden", "positionen", "aktiv", "reinhard", "b\u00fctikofer"], "right_context": ["ursula", "l\u00f6tzer", "krista", "sager", "ulla", "schmidt", "vergleichsweise", "sp\u00e4t", "juni", "bremen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["machten", "trotz", "revolution\u00e4ren", "vergangenheit", "industriefirmen", "verb\u00e4nden", "karriere", "ehemalige", "kbw-mitglied", "1973\u20131975"], "right_context": ["gr\u00fcndungsmitglied", "baden-w\u00fcrttembergischen", "gr\u00fcnen", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "angeh\u00f6rt", "mai", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["weshalb", "brauchen", "diskutierte", "thesen", "werks", "podien", "u.", "a.", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "mittenhinein", "derzeitigen", "debatten", "sticht", "buch", "schrieb", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "matthias"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["bev\u00f6lkerung", "steuersenkungen", "fdp", "eingenommen", "nuklearkatastrophe", "fukushima", "streit", "bahnprojekt", "stuttgart", "erm\u00f6glichten"], "right_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "gr\u00fcner", "ministerpr\u00e4sident", "deutschen", "landes", "landtagswahl", "mecklenburg-vorpommern", "gr\u00fcnen", "landesparlamenten", "bundestag"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["konzertiertes", "spiel", "m\u00f6ssinger", "generalstreik", "konzipierten", "b\u00fchnenwerks", "umsetzung", "st\u00fcckes", "stand", "schirmherrschaft"], "right_context": ["mai", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttembergs", "kooperation", "stadt", "m\u00f6ssingen", "verschiedenen", "schulen", "ort"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["pass-weingartz", "rowohlt", "streitschrift", "m\u00fctter", "begann", "aufbau", "unternehmens", "pme", "familienservice", "gmbh."], "right_context": ["staatsr\u00e4tin", "zivilgesellschaft", "b\u00fcrgerbeteiligung", "stimmrecht", "baden-w\u00fcrttembergischen", "kabinett", "benannt", "kabinett", "kretschmann", "i"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmanns"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "schiff", "baureihe", "hamburger", "hafen", "getauft", "taufpatin", "gerlinde", "kretschmann", "ehefrau"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg", "april", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "getauft", "\u00fcbergabe", "schiffes"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "prozent", "beste", "internationale", "ergebnis", "geschichte", "baden-w\u00fcrttemberg", "stellt", "mai"], "right_context": ["erstmals", "ministerpr\u00e4sidenten", "gr\u00fcn-roten", "gr\u00fcn-schwarzen", "landesregierung", "vorsteht", "hinaus", "gr\u00fcnen", "landesebene", "rot-gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["trugen", "erkennbar", "marxistische", "handschrift", "k-gruppen", "gr\u00fcnen", "\u00fcbergetretenen", "\u00f6kosozialisten", "z\u00e4hlen", "realos"], "right_context": ["ralf", "f\u00fccks", "krista", "sager", "kommunistischer", "bund", "westdeutschland", "j\u00fcrgen", "trittin", "kommunistischer"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["modell", "renaissance", "regierungsbildungen", "nordrhein-westfalen", "rheinland-pfalz", "baden-w\u00fcrttemberg", "letztgenanntem", "bundesland", "stellen", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gr\u00fcn-roten", "gr\u00fcn-schwarzen", "koalition", "regierungsb\u00fcndnisse", "spd", "schnittmengenkoalitionen", "gelten", "union", "erg\u00e4nzungskoalitionen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["linke", "realos", "j\u00fcrgen", "trittin", "daniel", "cohn-bendit", "krista", "sager", "ludger", "volmer"], "right_context": ["verblieben", "partei", "september", "partei", "b\u00fcndnis", "gegr\u00fcndet", "demokratie", "initiative", "frieden", "menschenrechte"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["abgegebenen", "stimmen", "bestes", "ergebnis", "landesebene", "abschluss", "koalitionsvertrages", "liegenden", "spd", "prozent"], "right_context": ["gr\u00fcne", "ministerpr\u00e4sident", "deutschlands", "koalitionen", "spd", "gingen", "gr\u00fcnen", "zudem", "nordrhein-westfalen", "rheinland-pfalz"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["engagiert", "m\u00fcller", "botschafter", "arche", "intensivkinder", "mai", "verdienstorden", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["soziales", "engagement", "ausgezeichnet", "tochter", "journalistin", "paulina", "czienskowski", "m\u00fcller", "beteiligte", "april"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["xvi", "september", "a340", "313x", "luftwaffe", "16+01", "flugplatz", "lahr", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dft", "anschlie\u00dfend", "fuhr", "papst", "a5", "freiburg", "r\u00fcckkehr", "freiburg", "september", "bundespr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["hochschule", "weingarten", "pr\u00e4sident", "verbandes", "kommunaler", "unternehmen", "vku", "april", "g\u00f6nner", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schloss", "ludwigsburg", "verdienste", "24-j\u00e4hrigen", "amtszeit", "ulmer", "oberb\u00fcrgermeister", "verdienstorden", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["april", "mai", "kosten-", "zeitrahmen", "offizielle", "er\u00f6ffnungsfeier", "fand", "mai", "anwesenheit", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["klinik", "bezog", "mai", "dermatologie", "geb\u00e4ude", "juni", "folgten", "rahmen", "vierst\u00fcndigen", "umzugs"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["zollernalb-sigmaringen", "herausforderer", "johannes", "f.", "kretschmann", "gr\u00fcne", "w\u00e4hlen", "sohn", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["erkl\u00e4rtes", "ziel", "wiederwahl", "barei\u00df", "bundestagsabgeordneter", "verhindern", "klima-blockierer", "union", "bundestag", "barei\u00df"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["peter", "friedrich", "minister", "bundesrat", "europa", "internationale", "angelegenheiten", "baden-w\u00fcrttembergs", "gr\u00fcn-roten", "kabinett"], "right_context": ["t\u00e4tig", "funktion", "bevollm\u00e4chtigter", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "bund"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["theaterpreis", "faust", "wiener", "theaterpreis", "nestroy", "ausgezeichnet", "kulturpreis", "baden-w\u00fcrttemberg", "verliehen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zeichnete", "verdienstorden", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "selben", "staatsoper", "stuttgart", "intendanz", "kritikerumfrage", "zeitschrift"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["deutsche", "wirtschaft", "bonn", "ausgezeichnet", "staufermedaille", "gold", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "verliehen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zink", "ehrenprofessor", "ernannt", "kretschmann", "w\u00fcrdigte", "zinks", "einsatz", "friedensbewegung", "gr\u00fcndung", "partei"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["universit\u00e4t", "hohenheim", "z\u00e4hlte", "gruppe", "professoren", "marxistische", "studenten", "einsetzte", "radikalenerlass", "betroffen"], "right_context": ["j\u00f6rg", "hofmann", "f\u00fcrsprache", "verbleib", "universit\u00e4t", "verdanken", "emeritierung", "widmete", "theodor", "bergmann"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["ausverkauftem", "haus", "aufgef\u00fchrten", "b\u00fchnenwerks", "deutschlandweit", "kollektive", "widerstandsaktion", "nationalsozialismus", "stand", "schirmherrschaft"], "right_context": ["mai", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttembergs", "schauspielerensemble", "theater", "lindenhof", "wirkten", "laiendarsteller", "b\u00fcrgerschaft"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["oktober", "ausscheiden", "klaus-peter", "murawskis", "staatsministerin", "ernannt", "mai", "theresa", "schopper", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ministerin", "kultus", "jugend", "sport", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "ernannt", "mitgliederversammlung", "petra-kelly-stiftung", "berufenes"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["leistung", "f\u00fcnftel", "prim\u00e4rregelleistung", "konventionellen", "kraftwerkes", "liefern", "eingeweiht", "april", "beisein", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erweiterung", "kraftwerksstandorts", "geplant", "block", "gud-kraftwerk", "el", "leistung", "mw", "maximalen", "fernw\u00e4rmeauskoplung"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["verst\u00e4ndigt", "covid-19-pandemie", "weihnachtsferien", "l\u00e4ndern", "bremen", "th\u00fcringen", "dezember", "beginnen", "lassen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["sondersitzung", "landtages", "november", "dezember", "datum", "ferienbeginns", "best\u00e4tigte", "teilte", "eisenmann", "dezember"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["r\u00fcckte", "ramazan", "sel\u00e7uk", "kabinett", "kretschmann", "i", "\u00fcbernahm", "nils", "schmid", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "mai", "rolle", "stellvertretenden", "regierungschefs", "amt", "ministers", "finanzen", "wirtschaft", "schmid"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["oettingers", "nachfolger", "stefan", "mappus", "gliederte", "verkehrsministerium", "umweltministerium", "wahlsieg", "gr\u00fcn-roten", "koalition"], "right_context": ["beh\u00f6rde", "ministerium", "verkehr", "infrastruktur", "eigenst\u00e4ndig", "verkehrsminister", "winfried", "hermann", "mai", "funktion"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["1990er-jahren", "zunehmend", "politiker", "gr\u00fcnen", "vertreter", "linkskatholizismus", "z.", "b.", "christa", "nickels"], "right_context": ["zentralkomitee", "deutschen", "katholiken", "vertreten", "medien", "linkskatholizismus", "weiterhin", "publik-forum", "vertreten", "ddr"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["angegliedert", "bisherige", "struktur", "polizeireviere", "polizeiposten", "unver\u00e4ndert", "belassen", "m\u00e4rz", "stellten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["finanz-", "wirtschaftsminister", "nils", "schmid", "innenminister", "reinhold", "gall", "fl\u00e4chenzuschnitt", "dienstbezirke", "zuk\u00fcnftigen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["partnerschaft", "baden-w\u00fcrttemberg", "ostafrikanischen", "burundi", "wahlkampf", "geh\u00f6rte", "splett", "team", "gr\u00fcnen", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["amtsantritt", "gr\u00fcn-roten", "landesregierung", "mai", "staatssekret\u00e4rin", "ministerium", "verkehr", "infrastruktur", "stimmrecht", "landesregierung"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["vertretenen", "gr\u00fcnen", "fraktionsstatus", "erreichen", "abgeordneten", "landtagsgruppe", "firmieren", "vorsitzenden", "wolf-dieter", "hasenclever"], "right_context": ["fdp", "personen", "gen\u00fcgend", "abgeordnete", "fraktion", "bilden"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["durchgesetzt", "aktive", "vertrieb", "buches", "aktualisierung", "eingestellt", "april", "hertha", "beuschel-menze", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstorden", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "ausgezeichnet", "politischen", "schriftstellerischen", "p\u00e4dagogischen", "sozialen", "t\u00e4tigkeiten", "erfolge"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["heidelberger", "symposium", "thema", "verantworten", "fand", "mai", "heidelberger", "uniplatz", "schirmherrschaft", "trug"], "right_context": ["nahmen", "heidelberger", "symposium", "thema", "antriebe", "fand", "mai", "heidelberger", "uniplatz", "schirmherrschaft"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["heidelberger", "symposium", "thema", "\u00fcbermacht", "fand", "mai", "heidelberger", "uniplatz", "schirmherrschaft", "trugen"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttembergs", "jean-claude", "juncker", "ehemaliger", "premierminister", "luxemburg", "teilgenommen", "zuschauern", "heidelberger"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["letzten", "station", "besuches", "freiburg", "landung", "flughafen", "lahr", "begr\u00fc\u00dfung", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["f\u00fchrte", "kurzes", "gespr\u00e4ch", "fuhr", "papst", "innenstadt", "freiburg", "kurzen", "fahrt", "papamobil"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["regieren", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "koalitionen", "verschiedenen", "konstellationen", "bundesl\u00e4ndern", "infolge", "baden-w\u00fcrttembergischen", "landtagswahl"], "right_context": ["erstmals", "mitglied", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sident", "deutschen", "bundeslandes", "wurzeln", "partei", "linke"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["programm", "einzelne", "teile", "u.", "a.", "politiker", "dieter", "reiter", "martin", "neumeyer"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "lilalu", "genannte", "mentoren", "unterst\u00fctzt", "schauspieler", "suzanne", "borsody", "sissi", "perlinger"]}, {"mention_text": ["kretschmann"], "left_context": ["landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "kritik", "swr", "vertreter", "afd", "fernseh-kandidatenrunden", "wahl", "eingeladen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "dreyer", "absage", "auftritte", "gedroht", "afd-vertreter", "eingeladen", "mai", "boudgoust", "amt"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["koch", "theo", "gei\u00dfler", "zeitung", "wandten", "zuvor", "offenen", "brief", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "monierten", "schweigen", "landespolitik", "musikwelt", "irritierte", "anfang", "1950er", "bezog"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["spd", "legte", "widerspruch", "verwaltungsgericht", "sigmaringen", "juli", "abgelehnt", "oktober", "ernannte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["tappeser", "offiziell", "regierungspr\u00e4sidenten", "tappeser", "kreisvorsitzender", "cdu", "t\u00fcbingen", "mitglied", "t\u00fcbinger", "kreistags"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["ausschuss", "verfassungsschutz", "mai", "\u00f6ney", "ministerin", "integration", "gr\u00fcn-rote", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["berufen", "ministerium", "neu", "geschaffen", "aufgabengebiet", "justizministeriums", "kleinste", "ministerium", "baden-w\u00fcrttembergischen", "regierung"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["braun", "villa", "reitzenstein", "stuttgart", "verleihung", "fand", "april", "residenzschloss", "ludwigsburg", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verleihung", "rachel", "dror", "fand", "juli", "ministerin", "silke", "krebs", "verleihung", "fand"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["gr\u00fcffelo", "heraus", "entwurf", "stammt", "grafikerin", "bettina", "walter", "bonn", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "ostern", "gelesene", "h\u00f6rbuchversionen", "buches", "schw\u00e4bisch", "hochdeutsch"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["schwarzenbauer", "g\u00fcnther", "oettinger", "eu-kommissar", "digitale", "wirtschaft", "ex-bundesau\u00dfenminister", "joschka", "fischer", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["justizminister", "heiko", "maas", "prinz", "charles", "pers\u00f6nlich", "ort", "per", "video", "zugeschaltet"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["kurzum", "stuttgarter", "fu\u00dfball-fan", "eduardo", "garcia", "erhielt", "april", "mannheimer", "schloss", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstorden", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "februar", "innenministerium", "baden-w\u00fcrttemberg", "stuttgart", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "thomas"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["robert", "bosch", "stiftung", "f\u00f6rdert", "aufgenommenen", "stipendiaten", "schirmherr", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["organisatorische", "abwicklung", "erfolgt", "til-b\u00fcro", "institut", "erziehungswissenschaft", "eberhard", "karls", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["zeitschriften", "pflasterstrand", "freibeuter", "tageszeitung", "schreiben", "pr\u00e4gte", "vordenker", "\u00f6kolibert\u00e4ren", "fl\u00fcgel", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["angeh\u00f6rte", "analyse", "bundestagswahl", "gr\u00fcnen", "sitzen", "bundestag", "einzogen", "setzte", "gehobene", "b\u00fcrgertum"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["engere", "internationale", "zusammenarbeit", "fremden", "m\u00e4chten", "gliedstaaten", "traf", "mehrmals", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["regierungschefs", "engere", "kooperation", "kalifornien", "baden-w\u00fcrttemberg", "klima-", "umweltschutz", "vereinbarten", "november", "sprach"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["metropolregion", "oberrhein", "insbesondere", "wissenschaftsoffensive", "w\u00fcrtenberger", "zeitpunkt", "\u00fcberraschend", "vorschlag", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "politischen", "gr\u00fcnden", "abberufen", "versetzung", "w\u00fcrtenbergers", "einstweiligen", "ruhestand", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["nannte", "rotationsprinzip", "baden-w\u00fcrttembergischen", "gr\u00fcnen", "neuwahl", "landtags", "m\u00e4rz", "verankern", "nachfolger", "fraktionsvorsitzender"], "right_context": ["ausscheiden", "landtag", "zog", "hasenclever", "schelklingen", "studienleiter", "urspringschule", "arbeitete", "leiter", "internats"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["k\u00fcndigte", "verband", "region", "stuttgart", "millionen", "euro", "finanzierung", "mehrkosten", "beteiligen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["deutete", "finanzielle", "beteiligung", "landes", "gr\u00f6\u00dfenordnung", "millionen", "euro", "m\u00e4rz", "forderte", "kefer"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["geregelt", "laut", "pressebericht", "nils", "schmid", "geheimtreffen", "vertretern", "deutschen", "bahn", "billing"], "right_context": ["millionen", "euro", "variante", "flughafenstra\u00dfe", "angeboten", "verband", "region", "stuttgart", "millionen", "euro"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["landkreistags", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "sch\u00fctz", "ehrenring", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "rhein-neckar-kreises", "april", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstorden", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "ausgezeichnet", "kulturkritikerin", "margarethe", "krieger", "geschieden", "sch\u00fctz", "verheiratet"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["prominenten", "g\u00e4sten", "bundespr\u00e4sidenten", "a.", "d.", "horst", "k\u00f6hler", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttembergs"], "right_context": ["fr\u00fcheren", "ministerpr\u00e4sidenten", "erwin", "teufel", "ludwigsburger", "b\u00fcrgermeister", "werner", "spec", "amtskollegin", "partnerstadt"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["ausgerichteten", "protagonisten", "realpolitischen", "kern", "bildeten", "f\u00fchrenden", "personen", "landtagsfraktion", "wolf-dieter", "hasenclever"], "right_context": ["insbesondere", "fritz", "kuhn", "rezzo", "schlauch", "strategische", "zentrum", "landtagsfraktion", "1980er", "auseinandersetzung"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["rolle", "protest", "stuttgart", "prozent", "zweitst\u00e4rkste", "partei", "darauffolgenden", "landtagswahl", "hervorgehen", "mai"], "right_context": ["erstmals", "gr\u00fcner", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "gr\u00fcn-rote", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg", "gebildet", "kabinett", "kretschmann"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["begleitet", "feierte", "bwgv", "150-j\u00e4hriges", "bestehen", "richtete", "verband", "schirmherrschaft", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["baden-w\u00fcrttembergische", "genossenschaften", "vielfalt", "baden-w\u00fcrttembergischen", "genossenschaften", "pr\u00e4sentiert", "samstag", "juli", "findet", "genossenschaftstag"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["bertha", "benz", "challenge", "motto", "nachhaltige", "mobilit\u00e4t", "\u00e4ltesten", "automobilstra\u00dfe", "welt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "schirmherrschaft", "vertreter", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "fuhren", "staatsministerin", "silke", "krebs", "wissenschaftsministerin"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "steinmeier", "verdienstkreuz", "m\u00e4rz", "asteroid", "benannt", "alexandergerst", "april", "\u00fcberreichte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["mannheimer", "schloss", "verdienstorden", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "juli", "erhielt", "gerst", "deutschen", "physikalischen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["neuere", "geschichte", "eberhard-karls-universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "april", "wolfgang", "urban", "land", "baden-w\u00fcrttemberg", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["titel", "professor", "geehrt", "gelehrsamkeit", "redekunst", "urban", "vortr\u00e4gen", "f\u00fchrungen", "zuh\u00f6rerschaft", "erworben"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["markus", "s\u00f6der", "daniel", "g\u00fcnther", "karin", "prien", "cornelia", "betsch", "thomas", "barei\u00df"], "right_context": ["stephan", "manfred", "lucha", "karl", "lauterbach", "november", "ver\u00f6ffentlichte", "leopoldina", "stellungnahme", "titel"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["letzte", "ausgabe", "moderierte", "dezember", "sendung", "titel", "happy", "end", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["entertainer", "harald", "schmidt", "s\u00e4ngerin", "schauspielerin", "ute", "lemper", "gast", "backes", "moderierte"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["schlechteste", "cdu-ergebnis", "baden-w\u00fcrttemberg", "gr\u00fcnen", "spd", "bildeten", "erstmals", "geschichte", "landes", "regierung"], "right_context": ["l\u00f6ste", "mappus", "ministerpr\u00e4sident", "mappus", "trat", "landtagswahl", "cdu-landesvorsitzender", "august", "legte", "landtagsmandat"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "november", "vorsitzende", "landesverbands", "baden-w\u00fcrttemberg", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gr\u00fcn-roten", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "ministerin", "staatsministerium", "staatsr\u00e4tin", "senator", "finanzen", "freien", "hansestadt", "bremen", "schulbesuch"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["landtagsmandat", "erringen", "beg\u00fcnstigte", "entwicklung", "prominentenwahlkreis", "spd-landesvorsitzenden", "nils", "schmid", "gr\u00fcnen", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["fr\u00fcheren", "fdp-fraktionsvorsitzenden", "ulrich", "noll", "derzeit", "parteien", "spitzenpolitikern", "landesebene", "vertreten", "wahl"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["palmer", "parteiloser", "einzelbewerber", "trug", "entscheidend", "kleineren", "parteien", "zweitmandat", "erringen", "leidtragender"], "right_context": ["gr\u00fcne", "mandat", "trotz", "stimmenzuwachses", "stimmen", "r\u00fcckstand", "reinhard", "hackl", "b\u00f6blingen", "verlor"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["h\u00e4ufig", "anzutreffen", "s\u00e4ngerin", "schauspielerin", "grace", "jones", "tr\u00e4gt", "flattop", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["tr\u00e4gt", "flattop", "kabarettisten", "mathias", "richling", "parodiert"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["verliehen", "erhielt", "walter-fink-preis", "zkm", "karlsruhe", "intermediale", "disziplinen", "april", "verlieh", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstorden", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "rosalie", "lebte", "arbeitete", "zuletzt", "stuttgart", "hinterlie\u00df", "tochter"]}, {"mention_text": ["baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["weiterer", "aussichtspunkt", "blick", "s\u00fcdportal", "kienlesberg", "geplant", "tunnelpatenschaft", "gerlinde", "kretschmann", "frau"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "informationszentrum", "bahnprojekt", "juli", "oberhalb", "s\u00fcdportals", "tunnels", "eingerichtet", "besuchten", "menschen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["obwohl", "st\u00e4rkste", "fraktion", "cdu", "folge", "regierungsverantwortung", "koalition", "gr\u00fcnen", "spd", "abgeben"], "right_context": ["erstmals", "gr\u00fcnen-politiker", "regierungschef", "deutschen", "bundeslandes", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "koalition", "cdu", "fdp"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["spd", "gr\u00fcne", "erreichten", "sitze", "wobei", "gr\u00fcnen", "sitzen", "sitz", "spd", "lagen"], "right_context": ["mai", "stimmen", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten", "geschichte", "bundesrepublik", "deutschland", "gew\u00e4hlt", "partei", "insgesamt"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["stefan", "mappus", "cdu", "wisse", "politik", "steht", "prozent", "politischen", "arbeit", "zufrieden"], "right_context": ["/gr\u00fcne", "prozent", "nils", "schmid", "spd", "prozent", "mappus", "mehrheitlich", "f\u00fchrungsst\u00e4rker", "wirtschaftskompetenter"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["schlussfolgerungen", "kreisen", "computerspieleindustrie", "kritisiert", "juli", "rudolf", "h.", "wei\u00df", "namen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "winfried", "klenk", "staufermedaille", "besondere", "verdienste", "bundesland", "baden-w\u00fcrttemberg", "verliehen", "januar"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["mitgliedern", "besteht", "vorsitzender", "aufsichtsrats", "stets", "gegenw\u00e4rtig", "amtierende", "ministerpr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttembergs", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bereiche", "verm\u00f6gens-", "beteiligungsverwaltung", "grundst\u00fccksverwaltung", "finanzministerium", "baden-w\u00fcrttemberg", "gef\u00fchrt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "gemeinn\u00fctzigen", "projektbereich"]}, {"mention_text": ["kretschmann"], "left_context": ["landtagswahl", "hohe", "verluste", "erlitt", "gr\u00fcn-rote", "koalition", "mehrheit", "verlor", "bildete", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gr\u00fcn-schwarze", "landesregierung", "stoch", "schied", "spd-minister", "landesregierung", "daraufhin", "landtag", "fraktionsvorsitzenden", "sozialdemokraten"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["ehemalige", "mitglieder", "radikalen", "k-gruppen", "kpd", "kbw", "gr\u00fcnen", "dauerhaft", "karriere", "machten"], "right_context": ["antje", "vollmer", "ralf", "f\u00fccks", "willfried", "maier", "ehemalige", "kb-", "z-mitglieder", "anfangsjahren"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["spd-landeschef", "nils", "schmid", "warf", "mappus", "daraufhin", "gegner", "kriminalisieren", "konflikt", "zuspitzen"], "right_context": ["ehemalige", "chef", "landtagsfraktion", "gr\u00fcnen", "warnte", "mappus", "demonstranten", "ecke", "gewaltt\u00e4tern", "stellen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["darstellende", "kunst", "stuttgart", "vorsitzender", "rektorenkonferenz", "deutschen", "musikhochschulen", "hrk", "vorschlag", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "heinrichs", "befasst", "mitte", "1980er", "management"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["bundesrat", "schmalzl", "w\u00e4hlen", "zog", "kandidatur", "september", "mai", "johannes", "schmalzl", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gr\u00fcne", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "t\u00fcbinger", "amtskollege", "j\u00f6rg", "schmidt", "spd", "oktober"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["nationalspieler", "mehrerer", "mannschaften", "infiziert", "kaputt", "niedrigen", "fallzahlen", "aufgebaut", "baden-w\u00fcrttembergs", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["leichtsinn", "fassungslos", "wembley", "geplanten", "zuschauerzahlen", "eigentlich", "verantworten", "kritisiert", "erh\u00f6hung", "auslastung"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["odr", "zudem", "vorsitzender", "h\u00e4rtefallkommission", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "juli", "bekam", "pavel", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "verliehen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["monaten", "prognosen", "absehbar", "erreichten", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "m\u00e4rz", "deutlich", "stellten"], "right_context": ["erstmals", "ministerpr\u00e4sidenten", "umfrage", "gallup", "international", "m\u00e4rz", "anteil", "kernkraftbef\u00fcrworter", "deutschland", "prozent"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["ulm", "vorsitzender", "aufsichtsrats", "zentrum", "europ\u00e4ische", "wirtschaftsforschung", "mannheim", "juli", "versetzte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["einstweiligen", "ruhestand", "ministerin", "theresia", "bauer", "wesentliche", "voraussetzungen", "erfolgreiche", "zusammenarbeit", "ministerialdirektor"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["kabinett", "kretschmann", "i", "bildete", "mai", "mai", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["f\u00fchrte", "gr\u00fcn-rote", "koalition", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "spd", "folge", "landtagswahl", "gebildet", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["freiheit", "m\u00e4rz", "taz", "ver\u00f6ffentlicht", "f\u00fchrungszirkel", "\u00f6kolibert\u00e4ren", "bestand", "anfang", "wolf-dieter", "hasenclever"], "right_context": ["thomas", "schmid", "ernst", "hoplitschek", "gisela", "erler", "hasenclever", "mitglied", "spd", "mitglied"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["berufen", "mai", "warminski-leitheu\u00dfer", "ministerin", "kultus", "jugend", "sport", "baden-w\u00fcrttembergs", "gr\u00fcn-roten", "kabinett"], "right_context": ["vereidigt", "januar", "trat", "warminski-leitheu\u00dfer", "druck", "partei", "ministeramt", "trat", "spd", "warminski-leitheu\u00dfer"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["fachministerien", "arbeitsbereiche", "innerhalb", "landesvertretung", "ferner", "landesvertretung", "baden-w\u00fcrttemberg", "vertretung", "landtags", "b\u00fcro"], "right_context": ["angesiedelt", "landesvertretung", "repr\u00e4sentiert", "land", "vertritt", "interessen", "baden-w\u00fcrttemberg", "europ\u00e4ischen", "union", "unterh\u00e4lt"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["letzten", "station", "besuches", "freiburg", "landung", "flughafen", "lahr", "begr\u00fc\u00dfung", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["f\u00fchrte", "benedikt", "xvi", "kurzes", "gespr\u00e4ch", "bevor", "freiburg", "fuhr", "kurzen", "fahrt"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["kritisch", "gegen\u00fcberstehen", "widerlegt", "verwies", "umstand", "zehntausende", "gl\u00e4ubige", "messen", "papstes", "besucht"], "right_context": ["kritisierte", "innerkirchliche", "kritik", "schnell", "illoyal", "ungehorsam", "hingestellt", "sehen", "sorge", "erfolgt"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["patronen", "brandbeschleuniger", "streichh\u00f6lzern", "messern", "erhalten", "bedrohten", "personen", "landesinnenminister", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "thomas", "haldenwang", "fleischfabrikant", "clemens", "t\u00f6nnies", "bundesanwaltschaft", "ermittelte"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "alternativen", "r\u00e4ten", "baden-w\u00fcrttemberg", "baden-w\u00fcrttemberg", "landtagswahl", "andreas", "schwarz", "mitglied", "spitzenteams"], "right_context": ["zweitmandat", "landtagswahlkreis", "kirchheim", "landtag", "gew\u00e4hlt", "legislaturperiode", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "vorsitzender", "arbeitskreises"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["f\u00f6rderung", "demokratischen", "gerechten", "internationalen", "ordnung", "\u00e4usserte", "direkten", "demokratie", "schweiz", "folgendermassen"], "right_context": ["europa", "forum", "luzern", "april", "stadt", "wien", "schweizer", "demokratie", "aufbau", "funktion"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["wahlkreis", "n\u00fcrtingen", "direktmandat", "setzte", "prozent", "stimmen", "spitzenkandidaten", "gr\u00fcnen", "sp\u00e4teren", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["wahlkreis", "prozent", "zweitmandat", "erzielte", "kai", "holoch", "stuttgarter", "zeitung", "res\u00fcmierte", "job"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["christus", "f\u00fchre", "november", "erteilte", "freiburger", "erzbischof", "robert", "zollitsch", "anwesenheit", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landrat", "dirk", "gaerte", "vorsitzenden", "freundeskreises", "erzabtei", "tanja", "g\u00f6nner", "zahlreicher", "\u00e4bte"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["verantwortlich", "insbesondere", "baden-w\u00fcrttemberg", "kamen", "kritische", "stimmen", "silke", "krebs", "boris", "palmer"], "right_context": ["schw\u00e4bischen", "zeitung", "nehmen", "veggie-day", "bevormundung", "anglizismus", "ausgedr\u00fcckt", "infantilisiert", "leuten", "nerven"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["joannou", "elia", "m", "co", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "michel", "maug\u00e9", "offiziell", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["mannheimer", "oberb\u00fcrgermeister", "peter", "partitur", "autosymphonic", "automobile", "musikinstrumente", "swr", "sinfonieorchester", "baden-baden"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["errichtete", "schweizer", "unternehmen", "euro", "h\u00e4ngebr\u00fccke", "fu\u00dfg\u00e4nger", "m\u00e4rz", "beisein", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["eingeweiht", "anstieg", "bootsl\u00e4nde", "entlang", "steilhangs", "donauseite", "teufelsbr\u00fccke", "hinaus", "hochebene", "f\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["erh\u00f6ht", "zuge", "originale", "turmabschluss", "rekonstruiert", "sonntag", "februar", "hielt", "ministerpr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["k\u00e4ppele", "fastenpredigt", "ausstattung", "geh\u00f6ren", "madonna", "schule", "hans", "multscher", "zentimeter", "hohe"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["ausbilderin", "interessenorientiertes", "verhandeln", "harvard-konzept", "februar", "entschied", "gr\u00fcn-rote", "landesregierung", "vorschlag", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bisherigen", "regierungspr\u00e4sidenten", "julian", "w\u00fcrtenberger", "cdu-mitglied", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzen", "berief", "sch\u00e4fer"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["einj\u00e4hrigen", "jubil\u00e4um", "april", "gravierenden", "wirtschaftlichen", "schwierigkeiten", "begangen", "gratulierten", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["publizist", "verleger", "jakob", "augstein", "hauptfiguren", "widerstandes", "umstrittene", "bahnprojekt", "gangolf", "stocker"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["errichtet", "weltweit", "t\u00e4tigen", "unternehmen", "wpd", "einweihung", "september", "erfolgte", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": []}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["staufer", "italien", "geschichtsschau", "bundesl\u00e4nder", "gemeinsam", "pr\u00e4sentieren", "schirmherrschaft", "trugen", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["rheinland-pfalz", "malu", "dreyer", "hessen", "volker", "bouffier", "gemeinsam", "skh", "herzog", "franz"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["entscheidung", "treffen", "wandte", "mannheims", "oberb\u00fcrgermeister", "peter", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["lizenzvergabe", "rnf", "einsetzen", "lizenzvergabe", "konkurrentin", "zone", "erfolgt", "abgeordnete", "spd", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmanns"], "left_context": ["henkel", "dortmund", "deutscher", "journalist", "sachbuchautor", "landeskorrespondent", "frankfurter", "rundschau", "baden-w\u00fcrttemberg", "biograph"], "right_context": ["mehrere", "religionskritische", "sachb\u00fccher", "henkel", "wuchs", "ruhrgebiet", "studierte", "universit\u00e4t", "bonn", "germanistik"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmanns"], "left_context": ["frieling-verlag", "literaturkritiker", "arno", "widmann", "befreiend-heitere", "adventslekt\u00fcre", "\u00fcberraschte", "autor", "passgenau", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg", "biographie", "henkel", "gemeinsam", "ehefrau", "schriftstellerin", "brigitte", "johanna", "henkel-waidhofer"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["eberle", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "februar", "feierte", "ihk", "ostw\u00fcrttemberg", "150-j\u00e4hriges", "bestehen", "festrede", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["dezember", "neubau", "ihk-bildungszentrum", "aalen", "eingeweiht", "inhaltliche", "arbeit", "gliedert", "gesch\u00e4ftsfelder", "ihk"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["mustafa", "t\u00fcrker", "ari", "deutschen", "bundesbildungsministerin", "annette", "schavan", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["bau", "entw\u00fcrfen", "architektin", "stadtplanerin", "susanne", "k\u00f6ln", "errichtet", "meter", "entfernt", "befand"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["finanzierungsvereinbarung", "beseitigung", "rissesch\u00e4den", "ministerien", "kommunalen", "spitzenverb\u00e4nden", "erzielt", "m\u00e4rz", "unterzeichnete", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["st\u00e4dtetagspr\u00e4sidentin", "barbara", "bosch", "gemeindetagsvizepr\u00e4sident", "artur", "ostermaier", "vereinbarung", "finanzierung", "millionen", "euro"]}, {"mention_text": ["kretschmann"], "left_context": ["landesregierung", "angemessen", "entschuldigen", "schulen", "respekt", "v\u00f6lkern", "repr\u00e4sentanten", "vermitteln", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["lehnte", "forderung", "vermutete", "solle", "rechtsstaatsproblemen", "t\u00fcrkei", "abgelenkt", "z\u00e4hlt", "unionsabgeordneten", "cdu"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["breiter", "\u00fcberparteilicher", "politischer", "unterst\u00fctzung", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sidenten", "schirmherr", "veranstaltung", "handelt", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gr\u00fcne", "stefan", "mappus", "cdu", "g\u00fcnther", "oettinger", "cdu", "schirmherren", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["regel", "jahresende", "goldenen", "vollpfosten", "satirisch", "motivierten", "negativpreis", "besondere", "dummheit", "preistr\u00e4ger"], "right_context": ["donald", "trump", "sigmar", "gabriel", "g\u00fcnther", "oettinger", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "andreas", "scheuer"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["fraktionsvorsitzender", "mitglied", "kreistags", "esslingen", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "kandidierte", "zweitkandidat", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlten"], "right_context": ["bundestagswahl", "kandidierte", "wahlkreis", "n\u00fcrtingen", "zog", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "bundestagswahl", "parteitag"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["durchsetzen", "erreichte", "versch\u00e4rfung", "positionierung", "bundesparteitag", "gr\u00fcnen", "november", "hamburg", "kritisierte", "kalmer"], "right_context": ["asylkompromisses", "entscheidung", "balkanstaaten", "sicheren", "herkunftsl\u00e4nder", "erkl\u00e4ren", "rote", "linien", "deutlich", "\u00fcberschritten"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["bundesl\u00e4nder", "beispielsweise", "mai", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "horst", "seehofer", "oktober", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": []}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["einsatzes", "fand", "mittag", "pressekonferenz", "starke", "medieninteresse", "befriedigen", "nachmittag", "trafen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["t\u00fcrkischen", "botschafter", "h\u00fcseyin", "avni", "karsl\u0131o\u011flu", "landesinnenminister", "reinhold", "gall", "ungl\u00fccksort", "ort"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sident", "kretschmann"], "left_context": ["st\u00e4ngele", "posten", "referatsleiter", "baden-w\u00fcrttembergischen", "realschullehrerverband", "inhalten", "petition", "distanziert", "m\u00e4rz", "traf"], "right_context": ["f\u00fchrenden", "vertretern", "evangelikalen", "pietistischen", "bewegung", "baden-w\u00fcrttemberg", "stuttgart", "austausch", "kretschmann", "bewertete"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["lamathea", "fand", "oktober", "sulz", "neckar", "abschluss", "h\u00f6hepunkt", "lamathea-preistr\u00e4gerfestivals", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schirmherrschaft", "\u00fcbernommen", "knapp", "bewerbungen", "preistr\u00e4gergruppen", "preistr\u00e4ger", "lebenswerk", "ausgew\u00e4hlt", "letzterer", "j\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["aktion", "jugendschutz", "baden-w\u00fcrttemberg", "kuratoriums", "landeszentrale", "politische", "bildung", "april", "erhielt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstmedaille", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "ina", "hochreuther", "frauen", "parlament", "s\u00fcdwestdeutsche", "parlamentarierinnen", "stuttgart"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["vieler", "konferenzen", "tagungen", "christustag", "jugendkonferenz", "weltmission", "krause", "m\u00e4rz", "spitzengespr\u00e4ch", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["umstrittenen", "baden-w\u00fcrttembergischen", "bildungsplan", "geladen", "kirchenvertretern", "steffen", "kern", "hartmut", "steeb", "ekd-ratsmitgliedes"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["n\u00e4chste", "\u00f6sterreichischen", "presse", "bisweilen", "anspielung", "sarrazins", "buch", "gedeutet", "ministerpr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttembergs"], "right_context": ["griff", "wort", "tugendterror", "bezug", "franz\u00f6sische", "revolution", "meinte", "strikter", "gegner", "jakobinismus"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["vorsa\u00df", "anerkennung", "jahrzehntelangen", "ehrenamtlichen", "t\u00e4tigkeit", "erhielt", "dezember", "hand", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "lingenberg", "mathematiker", "rolf", "lingenberg", "verheiratet", "kinder", "musiker", "altphilologen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["zug\u00e4nglich", "folgenden", "wochenende", "turm", "stadtfest", "feierlich", "er\u00f6ffnet", "g\u00e4sten", "befand", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kulturellen", "sozialen", "rahmenprogramm", "namen", "t\u00fcrme", "aussichten", "verwies", "stadt", "diverse", "teilweise"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["einzulassen", "gj-bundeskongress", "april", "lehnte", "asylrechtsreform", "cdu-spd-regierungskoalition", "kritisierte", "zustimmung", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["marquardt", "unterschied", "realos", "idealisten", "gr\u00fcnen", "bundessprecherin", "theresa", "kalmer", "w\u00fcnschte", "kontroverse"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["wahl", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "selben", "fanden", "landtagswahlen", "rheinland-pfalz", "sachsen-anhalt", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erstmals", "deutschen", "geschichte", "st\u00e4rkste", "kraft", "landesebene", "regierungspartei", "spd", "rang", "abrutschte"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["meisten", "stimmen", "erhielt", "regierte", "koalition", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "spd", "f\u00fchrung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "partei", "zog", "fdp", "landtag", "wahlbeteiligung", "lag", "gegensatz", "l\u00e4ndern"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["euro", "wunschkoalitionspartner", "fdp", "koalition", "afd", "ausgeschlossen", "gr\u00fcnen", "strebten", "machterhalt", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["thematisch", "energie", "wirtschaft", "bildung", "setzen", "wahlkampf", "veranschlagte", "landesverband", "million", "euro"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["j\u00f6rg", "meuthen", "geplanten", "diskussionsrunde", "elefantenrunde", "swr", "f\u00fchrte", "dezember", "konflikt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gr\u00fcne", "spd-vizeregierungschef", "nils", "schmid", "k\u00fcndigten", "absage", "falls", "vertreter", "afd", "sendung"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["t\u00e4tig", "u.", "a.", "montanarachor", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "ernannte", "stadt", "korntal-m\u00fcnchingen", "musikdirektor", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienste", "staufermedaille", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "verliehen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["lyrikband", "titel", "zikaden", "nehmen", "hitzefrei", "gleichen", "verk\u00f6rperte", "vogtmann", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["starkbierprobe", "nockherberg", "auftritte", "bayrischer", "innenminister", "joachim", "herrmann", "gemeinsam", "horst", "luksch"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["anerkennungsquote", "gef\u00e4hrlich", "vorfeld", "entscheidung", "bundesrats", "direkte", "verhandlungen", "kompromiss", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gr\u00fcne", "kanzleramtsminister", "peter", "altmaier", "cdu", "stimmen", "baden-w\u00fcrttembergs", "mehrheit", "bundesrat", "notwendig"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["erkl\u00e4rt", "lekt\u00fcre", "alexis", "de", "tocqueville", "edmund", "burke", "zur\u00fcckgef\u00fchrt", "anspielungen", "vergangenheit"], "right_context": ["joschka", "fischer", "relativiert", "bestreite", "demokratie", "zerst\u00f6ren", "grenze", "nationalen", "geist", "behaupte"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["+", "voss", "kiel", "gelegt", "feierliche", "taufe", "erfolgte", "anwesenheit", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gattin", "gerlinde", "kretschmann", "dezember", "stapellauf", "m\u00e4rz", "verzicht", "jegliche", "feierlichkeiten", "durchgef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["johnson-sirleaf", "ehemaligen", "pr\u00e4sidentin", "liberia", "thema", "vertrauen", "grundlage", "internationaler", "politik", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["markus", "s\u00f6der", "teilnehmer", "diskussionsrunde", "thema", "konservativ", "rechtspopulistisch", "bundespr\u00e4sident", "a.", "d."]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["vorsto\u00df", "energiepolitik", "l\u00e4nder", "september", "gemeinsamen", "vorsto\u00df", "finanzpolitik", "juli", "s\u00fcdschiene", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "markus", "s\u00f6der", "bayern", "gemeinsame", "kabinettssitzung", "baden-w\u00fcrttembergischen", "meersburg", "wiederbelebt", "kabinettssitzung"]}, {"mention_text": ["kretschmann"], "left_context": ["stuttgarter", "gemeinderats", "fraktion", "linke", "bundestags", "aktionsb\u00fcndnis", "stuttgart", "geh\u00f6rte", "kritikern", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["februar", "aussprache", "einlud", "sendung", "mario", "barth", "deckt", "oktober", "engelhardt", "technischen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["oktober", "inne", "schwerpunkte", "europa", "sozial-", "wirtschaftspolitik", "umweltpolitik", "politik", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["\u00fcbte", "heuberger", "mehrfach", "kritik", "fordert", "abgrenzung", "cdu", "kritik", "bundesregierung", "forderte"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["anschlie\u00dfend", "entstanden", "anlagen", "laufe", "jahres", "herbst", "windpark", "ausbaustufe", "beisein", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["offiziell", "betrieb", "genommen", "fertigstellung", "windparks", "lauterstein", "gr\u00f6\u00dfte", "windpark", "baden-w\u00fcrttemberg", "park"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["gemeinsam", "denis", "mukwege", "friedensnobelpreis", "bambi-verleihung", "preis", "kategorie", "mut", "geehrt", "laudator"], "right_context": []}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["stimmen", "verteidigen", "dorothea", "wehinger", "schwester", "gerlinde", "kretschmann", "frau", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["somit", "schw\u00e4gerin", "dorothea", "wehinger", "ehrenamtliche", "richterin", "verwaltungsgericht", "freiburg", "zudem", "mitglied"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["kabinett", "kretschmann", "ii", "bildete", "mai", "mai", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["f\u00fchrte", "amtszeit", "ministerpr\u00e4sident", "gr\u00fcn-schwarze", "koalition", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cdu", "folge", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["reformpaket", "st\u00e4rkung", "verbraucherschutzes", "f\u00f6rderung", "\u00f6kologischen", "landwirtschaft", "ausweitung", "tierschutzes", "ziel", "mai"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttemberg", "gr\u00fcnen", "gestellte", "ministerpr\u00e4sident", "deutschen", "bundeslandes", "ska", "keller", "januar"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["cdu", "bundeswirtschaftsminister", "sigmar", "gabriel", "spd", "alois", "gl\u00fcck", "csu", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gr\u00fcne", "anwesend", "medial", "rezipiert", "beschwerden", "alternative", "deutschland", "afd", "organisatoren", "gegensatz"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["regierung", "herantrat", "landesregierungen", "hessen", "nordrhein-westfalen", "rheinland-pfalz", "teilten", "l\u00e4gen", "anfragen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["werfe", "t\u00fcrkei", "einfluss", "deutsche", "beh\u00f6rden", "nehmen", "leute", "irgendeinen", "verdacht", "grundlos"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["vergleichs", "hauptsache", "erledigt", "erkl\u00e4rten", "teilnahme", "delegationen", "sorgt", "mediale", "resonanz", "beispielsweise"], "right_context": ["bundeswirtschaftsminister", "sigmar", "gabriel", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "gemeinn\u00fctzige", "t\u00e4tigkeiten", "aufsichtsrats-", "beiratsmandate"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["umsetzung", "wpd", "alb-elektrizit\u00e4tswerk", "geislingen", "steige", "kooperiert", "september", "windpark", "beisein", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["feierlich", "eingeweiht", "einsatz", "windkraftanlagen", "typs", "general", "electric", "leistung", "jeweils", "mw"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsleitung", "zus\u00e4tzlich", "kommissarischer", "leiter", "bereichs", "verbraucherrecht", "finanzdienstleistungen", "mai", "ernannte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ministerialdirektor", "amtschef", "ministerium", "umwelt", "klima", "energiewirtschaft", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["ammicht", "quinn", "referatsleiter", "kirchen", "religion", "integration", "\u00fcbernahm", "auftrag", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["rahmen", "t\u00e4tigkeit", "leitung", "mission", "sonderkontingent", "nordirak", "verantwortlich", "schutzbed\u00fcrftige", "haupts\u00e4chlich", "jesidische"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["interview", "studiogast", "geben", "reihe", "letzte", "wort", "f\u00fchrt", "moderatorin", "gespr\u00e4ch", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["form", "grafisch", "animierten", "figur", "aktuelle", "politische", "themen", "land", "kretschmanns", "sicht"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["landesvereins", "badische", "heimat", "zeigte", "ernsthaften", "konflikte", "historischen", "landesh\u00e4lften", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["entsch\u00e4rfte", "debatte", "rasch", "ausnahmeerlaubnis", "stellte", "\u00fcberdies", "\u00fcberarbeitung", "verwaltungsvorschrift", "aussicht", "verwaltungsvorschrift"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["franz", "untersteller", "kalifornischen", "gouverneur", "jerry", "brown", "mai", "erfolgte", "sacramento", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gouverneur", "jerry", "brown", "regierungschefs", "regionen", "erstunterzeichnung", "zuvor", "insbesondere", "cities", "for"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["selben", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "kommunalwahlen", "hessen", "wahlsieger", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bisherigen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["erhielten", "prozent", "stimmen", "anteil", "landtagswahl", "deutschland", "bisherige", "koalitionspartner", "cdu", "prozent"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["fraktionen", "zahl", "notwendigen", "unterschriften", "pro", "wahlkreis", "halbieren", "gr\u00fcn-roten", "koalition", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stellenden", "gr\u00fcnen", "prozent", "erstmals", "st\u00e4rkste", "partei", "landtagswahl", "deutschland", "cdu", "spd"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["bereitschaft", "gr\u00fcn-gelbe", "koalition", "fortsetzung", "koalition", "f\u00fchrung", "gr\u00fcnen", "wahl", "nachfolgers", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stellte", "r\u00fclke", "ebenfalls", "aussicht", "andreas", "stoch", "landtagswahl", "spd", "gr\u00fcn-rote", "koalition"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["bundestag", "sprachen", "kooperationsverbot", "november", "bekr\u00e4ftigte", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordnete", "kai", "gehring", "rede", "position"], "right_context": ["gr\u00fcne", "ministerpr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttemberg", "mai", "ausgesprochen", "kooperationsverbot", "beizubehalten", "stattdessen", "solle", "bund"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["land", "baden-w\u00fcrttemberg", "mitglied", "landesvorstand", "gr\u00fcnen", "baden-w\u00fcrttemberg", "begleitete", "kampagne", "landtagswahl", "wiederwahl"], "right_context": ["swr", "rechnet", "realo-fl\u00fcgel", "gr\u00fcnen", "faz", "bezeichnet", "bayaz", "wirtschaftsliberal", "t\u00e4tigkeit", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["vorbereite", "bayaz", "mitglied", "deutsch-franz\u00f6sischen", "parlamentarischen", "versammlung", "mai", "bayaz", "wiedergew\u00e4hlten", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["minister", "finanzen", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "ernannt", "selben", "landtag", "best\u00e4tigt", "vereidigt", "somit"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["schutz", "nationaler", "minderheiten", "europ\u00e4ischen", "charta", "regional-", "minderheitensprachen", "vertrag", "november", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["daniel", "strau\u00df", "vorsitzender", "verbands", "deutscher", "sinti", "roma", "landesverband", "baden-w\u00fcrttemberg", "unterzeichnet"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["spenden", "krippenbesucher", "flie\u00dft", "humanit\u00e4ren", "hilfsprojekten", "kirchengemeinde", "krippe", "baden-w\u00fcrttemberg", "hinaus", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["besuchte", "marc", "marshall", "vater", "tony", "marshall", "pitzal", "befreundet", "allj\u00e4hrlich", "weihnachtsgottesdienst"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferten", "unverst\u00e4ndnis", "bezug", "j\u00fcdische", "afd-mitglieder", "gr\u00fcndung", "vereinigung", "bezeichnete", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["hohem", "ma\u00dfe", "irritierend", "vorsitzende", "fdp", "dvp-fraktion", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "hans-ulrich", "r\u00fclke"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["nationalsozialisten", "gunsten", "wirtschaftlichen", "interessen", "firma", "breuninger", "abrei\u00dfen", "gr\u00fcne", "spitzenkandidat", "landtagswahl"], "right_context": ["erhalt", "geb\u00e4udes", "bekennen", "micha", "brumlik", "roland", "ostertag", "jusos", "baden-w\u00fcrttemberg", "gegr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["t\u00e4tig", "abteilungsleiter", "finanzen", "haushalts-", "steuerpolitik", "oktober", "nachfolger", "klaus-peter", "murawski", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "staatssekret\u00e4r", "chef", "staatskanzlei", "staatsministerium", "baden-w\u00fcrttemberg", "mai", "tr\u00e4gt", "selber"]}, {"mention_text": ["kretschmanns"], "left_context": ["pflichtverteidiger", "angeklagten", "erhielten", "fr\u00fcheren", "gro\u00dfprozessen", "massive", "anonyme", "drohungen", "juli", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["sprecher", "arne", "braun", "regierung", "pr\u00fcfe", "grundlage", "entwurfs", "gesetzliche", "grundlage", "einf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["benannte", "energie", "verkehr", "ern\u00e4hrung", "entscheidenden", "punkte", "erfolgreichen", "klimapolitik", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gr\u00fcne", "h\u00e4lt", "sinnvoll", "streikende", "sch\u00fcler", "monate", "hinweg", "beriefen", "leisteten", "zivilen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["and", "global", "dialogue", "anschluss", "leitete", "referat", "grundsatzfragen", "baden-w\u00fcrttembergischen", "staatsministerium", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["selbstst\u00e4ndiger", "autor", "berater", "craig", "morris", "energy", "democracy", "germany", "\u2019s", "energiewende"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["f\u00f6rdervereins", "diakonie-klinikums", "stuttgart", "januar", "esslinger", "landrat", "heinz", "eininger", "auftrag", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staufermedaille", "verliehen", "innovative", "ideenreiche", "weiterentwicklung", "krankenhauslandschaft", "stuttgart", "baden-w\u00fcrttemberg"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["moderiert", "regelm\u00e4\u00dfig", "verleihung", "setzte", "podiumsg\u00e4ste", "dialekttagung", "stuttgart", "u.", "a.", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["f\u00f6rderung", "mundart"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["reden", "\u00e4u\u00dferte", "conrad", "wiederholt", "kritisch", "kapitalismus", "aktuellen", "politik", "griff", "politiker"], "right_context": ["christian", "lindner", "teilweise", "scharf", "kretschmanns", "reaktion", "regelm\u00e4\u00dfigen", "schulstreiks", "infrage", "stellte"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["versch\u00e4rft", "laufe", "volksbegehrens", "distanzierten", "zahlreiche", "verb\u00e4nde", "unternehmen", "parteien", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["initiative", "hauptkritikpunkt", "landwirtschaftsverb\u00e4nde", "einseitig", "lasten", "landwirte", "formulierte", "gesetzesvorlage", "miteinbeziehung", "privaten"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["einmaligen", "geb\u00e4udes", "fand", "oktober", "anwesenheit", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["klima", "arena", "setzt", "ursachen", "folgen", "klimakrise", "auseinander", "jung", "alt", "inspirationsort"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["stadt", "stuttgart", "langj\u00e4hriges", "engagement", "f\u00f6rderverein", "helfende", "h\u00e4nde", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["staufermedaille", "verliehen", "\u00fcbergabe", "medaille", "erfolgte", "oberb\u00fcrgermeister", "fritz", "kuhn", "clemens", "youngblood"]}, {"mention_text": ["kretschmann"], "left_context": ["dannenr\u00f6der", "forst", "trotz", "gr\u00fcner", "regierungsbeteiligung", "hessen", "halbes", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zitiert", "wahlantritt", "klimalistebw", "gravierende", "folgen", "k\u00f6nne", "regierung", "reicht", "zersplittert", "aufnahme"]}, {"mention_text": ["kretschmann"], "left_context": ["zahn\u00e4rztliche", "behandlungen", "reglementiert", "behandlung", "akuten", "f\u00e4llen", "gestattet", "april", "k\u00fcndigte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gr\u00fcne", "corona-verordnung", "dahingehend", "ver\u00e4ndert", "verkaufsstellen", "einzelhandels", "verkaufsfl\u00e4che", "quadratmeter", "auto-", "fahrrad-"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["rechtskr\u00e4ftiger", "verein", "feierte", "verband", "25-j\u00e4hriges", "bestehen", "festrede", "hielt", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vdwf", "wettbewerb", "verband", "jahres", "ausgezeichnet", "deutschen", "gesellschaft", "verbandsmanagement", "organisiert", "kategorie"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["kuhn", "verurteilte", "ausschreitungen", "trauriger", "sonntag", "stuttgart", "schrieb", "twitter", "baden-w\u00fcrttembergs", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["sprach", "brutalen", "ausbruch", "gewalt", "f\u00fcgte", "hinzu", "taten", "menschen", "sachen", "kriminelle"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["begegnen", "reiner", "haseloff", "ministerpr\u00e4sident", "sachsen-anhalt", "lehnte", "idee", "gespr\u00e4ch", "baden-w\u00fcrttembergischen", "amtskollegen"], "right_context": ["sozialwissenschaftlerin", "frauke", "hildebrandt", "tochter", "brandenburgischen", "spd-politikerin", "regine", "hildebrandt", "forderte", "quote"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["politische", "gewalt", "belarus", "bezogen", "festnahme", "kalesnikawas", "\u00e4u\u00dferte", "gr\u00fcne", "ministerpr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttembergs"], "right_context": ["brief", "botschafter", "belarus", "denis", "sidorenko", "forderte", "kretschmann", "vorgehens", "andersdenkende", "kalesnikawa"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["bundesregierung", "vorschl\u00e4gen", "wirtschaft", "testen", "betrieben", "unzufrieden", "juli", "pl\u00e4dierte", "baden-w\u00fcrttembergische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["abschaffung", "kostenfreiheit", "tests", "sars-cov-2", "infektion", "meinung", "m\u00fcssten", "ungeimpfte", "kosten", "tests"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["kulturnacht", "stuttgartnacht", "braun", "berater", "pressesprecher", "fraktion", "gr\u00fcne", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "wechselte", "braun", "stellvertretender", "regierungssprecher", "staatsministerium", "kulturprogramm", "park", "regierungssitzes", "villa"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["massengr\u00e4ber", "un-ermittler", "beginnend", "jesidischen", "dorf", "kodscho", "bundesland", "baden-w\u00fcrttemberg", "initiative", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["sonderkontingent", "jesidische", "frauen", "m\u00e4dchen", "aufgenommen", "folgende", "verbrechen", "menschlichkeit", "is-terroristen", "vorgeworfen"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["april", "erschien", "60-j\u00e4hrigen", "landesjubil\u00e4um", "baden-w\u00fcrttemberg-edition", "schwarzen", "version", "geleitwort", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["erh\u00e4ltlich", "landesmarketing", "z.", "b.", "online-shop", "september", "erschien", "wien", "catan", "adaption"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["wahrzeichen", "entsprechen", "r\u00e4uber", "erfinder", "ersetzt", "beiliegende", "almanach", "beginnt", "vorwort", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["entwicklungskarten", "anleitung", "almanach", "sprachen", "enthalten", "hochdeutsch", "englisch", "herbst", "erschien", "zudem"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["vorsitzender", "fdp-landtagsfraktion", "gr\u00fcn-gelb", "realistische", "option", "wahltag", "erkl\u00e4rte", "r\u00fclke", "fdp", "r\u00fcckzug"], "right_context": ["legislaturperiode", "nachfolger", "gr\u00fcnen", "mitw\u00e4hlen", "koalition", "fortzusetzen", "letztendlich", "verfehlte", "m\u00f6gliche", "gr\u00fcn-gelbe"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["lassen", "beispielsweise", "famili\u00e4re", "weihnachtsfeiern", "erm\u00f6glichen", "rahmen", "pandemieplans", "bot", "t\u00fcbingen", "regierung"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "setzte", "politisch", "aufhebung", "beschr\u00e4nkungen", "vorherige", "testen", "land", "modellprojekt"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["kabinett", "kretschmann", "iii", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["f\u00fchrt", "amtszeit", "ministerpr\u00e4sident", "erneut", "gr\u00fcn-schwarze", "koalition", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "cdu", "folge"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["schavan", "cdu", "bundesministerium", "bildung", "forschung", "november", "pr\u00e4sident", "rechnungshofes", "baden-w\u00fcrttemberg", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "zustimmung", "landtages", "baden-w\u00fcrttemberg", "ernannt", "benz", "kandidat", "regierungskoalition", "b\u00fcndnis"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["verzichtete", "m\u00f6glichkeit", "deutschen", "bundestag", "nachzur\u00fccken", "stattdessen", "selben", "b\u00fcroleiter", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["leitete", "ministerialdirigent", "strategieabteilung", "staatsministerium", "bereiche", "grundsatz", "planung", "europa", "gesellschafts-", "integrationspolitik"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["umweltpreis", "\u00fcbergeben", "deutschen", "bundesstiftung", "umwelt", "ausgelobt", "erhielt", "fee\u00df", "h\u00e4nden", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["baden-w\u00fcrttembergischen", "umweltpreis", "unternehmen", "kategorie", "jurypreis", "kreislaufwirtschaft"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["gruppe", "maskierter", "personen", "nachts", "transparent", "br\u00fccke", "anbringen", "oktober", "enth\u00fcllte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gemeinsam", "wirtschaftsministerin", "nicole", "hoffmeister-kraut", "daimler-chef", "ola", "k\u00e4llenius", "sternek\u00f6chin", "douce", "steiner"]}, {"mention_text": ["winfried", "kretschmann"], "left_context": ["einfachheit", "halber", "abgek\u00fcrzt", "wkaah", "verwendete", "land", "baden-w\u00fcrttemberg", "selbstvermarktung", "laut", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["handelte", "wkaah", "werbekampagne", "bundesland", "deutschland", "oktober", "slogan", "kampagne", "the", "l\u00e4nd"]}]}