{"entity_id": "Q61897", "description_tokens": ["erika", "steinbach", "juli", "erika", "hermann", "rahmel", "danzig-westpreu\u00dfen", "rumia", "woiwodschaft", "pommern", "polen", "deutsche", "politikerin", "januar", "cdu", "parteilos", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "november", "pr\u00e4sidentin", "bundes", "vertriebenen", "bdv", "sprecherin", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "geh\u00f6rte", "fraktionsvorstand", "mindestens", "zivilschutzpolitische", "sprecherin", "fraktion", "januar", "trat", "cdu", "bundestagsfraktion", "fraktionslose", "abgeordnete", "grund", "sicht", "verfehlte", "deutsche", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundestagswahl", "unterst\u00fctzte", "rechtspopulistische", "partei", "afd", "mitglied", "partei", "m\u00e4rz", "steinbach", "vorsitzende", "desiderius-erasmus-stiftung", "afd", "gegr\u00fcndet", "juni", "parteinahe", "stiftung", "anerkannt", "erika", "steinbach", "tochter", "hessischen", "hanau", "geborenen", "elektroingenieurs", "wilhelm", "karl", "hermann", "feldwebel", "luftwaffe", "deutschen", "reich", "besetzte", "rumia", "rahmel", "beordert", "februar", "sowjetische", "kriegsgefangenschaft", "geriet", "mutter", "erika", "hermann", "geborene", "grote", "stammte", "bremen", "wuchs", "berlin", "luftwaffenhelferin", "rumia", "rahmel", "t\u00f6chter", "gebar", "laut", "steinbach", "gro\u00dfv\u00e4ter", "kommunist", "kz", "laut", "geburtsurkunde", "rahmel", "fliegerhorst", "nr.", "geburtsort", "erika", "hermanns", "januar", "fl\u00fcchtete", "mutter", "monate", "alten", "erika", "monate", "alten", "tochter", "roten", "armee", "ostsee", "schleswig-holstein", "familie", "bauernh\u00f6fen", "kleinj\u00f6rl", "gro\u00dfj\u00f6rl", "stieglund", "lebte", "lebte", "familie", "berlin", "wuchs", "erika", "steinbach", "hanau", "vater", "sowjetischer", "kriegsgefangenschaft", "besuch", "volksschule", "gymnasiums", "arbeitete", "steinbach", "hanau", "angestellte", "widmete", "privat", "violinstudium", "musizierte", "berufsorchestern", "akademischen", "grad", "diplomverwaltungswirtin", "fh", "steinbach", "innerhalb", "dualen", "studiums", "erworben", "besuch", "fachhochschule", "\u00f6ffentliche", "verwaltung", "integrierte", "praxisbl\u00f6cke", "kommunalen", "gebietsrechenzentrum", "frankfurt", "main", "beinhaltete", "informatikerin", "projektleiterin", "automatisierung", "bibliotheken", "hessen", "steinbach", "mitglied", "cdu", "spiegel", "berichtete", "ziehtochter", "alfred", "dregger", "rasch", "karriere", "rand", "partei", "profilierte", "stellvertretende", "vorsitzende", "ost-", "mitteldeutschen", "vereinigung", "cdu", "mitglied", "berliner", "kreis", "informellen", "cdu-internen", "konservativen", "gruppe", "modernisierungs-", "merkel-skeptikern", "januar", "trat", "steinbach", "cdu", "begr\u00fcndete", "schritt", "f\u00fcnfseitigen", "erkl\u00e4rung", "politik", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "insbesondere", "fl\u00fcchtlingskrise", "entscheidung", "million", "migranten", "ungesteuert", "un\u00fcberpr\u00fcft", "monatelang", "deutschland", "einreisen", "lassen", "bussen", "z\u00fcgen", "hierher", "transportieren", "obwohl", "sicheren", "herkunftsland", "gekommen", "praktisch", "eu-l\u00e4nder", "eingereist", "tod", "januar", "dirigenten", "helmut", "steinbach", "verheiratet", "vormals", "f\u00fchrte", "namen", "steinbach-hermann", "steinbach", "trat", "evangelischen", "kirche", "hessen", "nassau", "begr\u00fcndung", "evangelische", "kirche", "teilen", "auff\u00fchrt", "ersatzpartei", "geborgenheit", "orientierung", "glauben", "geben", "ziemlich", "platt", "unverbl\u00fcmt", "weltliche", "politik", "betreibe", "wechselte", "altkonfessionelle", "selbst\u00e4ndige", "evangelisch-lutherische", "kirche", "stadtverordnete", "fraktionsassistentin", "cdu-stadtverordnetenfraktion", "frankfurt", "main", "per", "direktmandat", "wahlkreis", "frankfurt", "main", "iii", "mal", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "steinbach", "mitglied", "bundestags-ausschuss", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "kultur", "medien", "innenausschusses", "november", "austritt", "vorsitzende", "arbeitsgruppe", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "sa\u00df", "zdf-fernsehrat", "verfehlte", "direktmandat", "zog", "landesliste", "bundestag", "bundestag", "steinbach", "ordentliches", "mitglied", "innenausschuss", "sommer", "k\u00fcndigte", "steinbach", "bundestagswahl", "kandidieren", "januar", "trat", "steinbach", "cdu", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "fraktionslos", "februar", "mitglied", "bundesversammlung", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "fraktionsloses", "mitglied", "deutschen", "bundestags", "fehlte", "entschuldigt", "steinbach", "mitglied", "bundesvorstandes", "landsmannschaft", "westpreu\u00dfen", "mitglied", "bundes", "vertriebenen", "bdv", "mai", "pr\u00e4sidentin", "zuletzt", "bdv-bundesversammlung", "stimmen", "bdv-pr\u00e4sidentin", "best\u00e4tigt", "november", "trat", "neuwahlen", "pr\u00e4sidiums", "vorsitzende", "bdv", "gegr\u00fcndeten", "stiftung", "zentrum", "vertreibungen", "tode", "peter", "glotz", "gemeinsam", "vorsitzende", "jury", "verleihung", "franz-werfel-menschenrechtspreises", "stiftung", "zentrum", "vertreibungen", "preis", "verliehen", "hintergr\u00fcnde", "engagements", "bdv", "zentrale", "erinnerungsst\u00e4tte", "vertriebenen", "schrieb", "steinbach", "buch", "erinnerung", "erschien", "schlug", "steinbach", "entsch\u00e4digungsanspr\u00fcche", "vertriebenen", "innerstaatliche", "regelung", "au\u00dfenpolitische", "konfliktlage", "beenden", "vorschlag", "stie\u00df", "widerstand", "pr\u00e4sidium", "bdv.", "warf", "rot-gr\u00fcnen", "bundesregierung", "antwortschreiben", "enteignete", "vertriebene", "polen", "verwiesen", "einzuklagen", "gleichzeitig", "\u00f6ffentlich", "deutschland", "rechtsanspr\u00fcche", "bestreiten", "linie", "innerstaatlichen", "regelung", "verfolgte", "distanzierte", "steinbach", "gemeinsam", "bdv-pr\u00e4sidium", "entsch\u00e4digungsforderungen", "preu\u00dfischen", "treuhand", "klage", "europ\u00e4ische", "gerichtshof", "menschenrechte", "oktober", "zur\u00fcckwies", "steinbach", "stimmte", "bundestag", "anerkennung", "oder-nei\u00dfe-grenze", "abgeordneten", "cdu", "csu-fraktion", "abstimmung", "deutsch-polnischen", "grenzvertrag", "erkl\u00e4rung", "abgaben", "zustimmen", "k\u00f6nnten", "insbesondere", "eigentums-", "verm\u00f6gensfragen", "offengeblieben", "begr\u00fcndete", "damaliges", "votum", "aussage", "vertrag", "stimmen", "heimat", "abtrennt", "deutsch-polnischen", "vertrag", "nachbarschaft", "stimmte", "vortrag", "kardinal-stefan-wyszy\u0144ski-universit\u00e4t", "warschau", "oktober", "betonte", "kulturellen", "gemeinsamkeiten", "deutschen", "polen", "warb", "offenen", "dialog", "gleichzeitig", "erinnerte", "aufruf", "polnischen", "bisch\u00f6fe", "deutschen", "amtsbr\u00fcder", "vers\u00f6hnung", "aussage", "vergeben", "bitten", "vergebung", "november", "veranstaltung", "bdv", "steinbachs", "initiative", "juli", "franz\u00f6sischen", "friedrichstadtkirche", "berlin", "erinnerungsveranstaltung", "jahrestag", "warschauer", "aufstandes", "leitsatz", "empathie", "weg", "miteinander", "durchf\u00fchrte", "erika", "steinbach", "kardinal", "karl", "lehmann", "ralph", "giordano", "hans", "maier", "bogdan", "musia\u0142", "mitwirkten", "stie\u00df", "polen", "ablehnung", "polnischen", "historiker", "w\u0142adys\u0142aw", "bartoszewski", "sogar", "emp\u00f6rung", "\u00e4hnlich", "polnische", "reaktion", "ausstellung", "zentrums", "vertreibungen", "erzwungene", "wege", "berliner", "kronprinzenpalais", "erstmals", "deutschland", "\u00f6ffentlich", "vertreibung", "polen", "erinnert", "rzeczpospolita", "durchgef\u00fchrten", "umfrage", "person", "polen", "meisten", "angst", "ausl\u00f6se", "erika", "steinbach", "befragten", "genannt", "platz", "\u00e4ngste", "wladimir", "putin", "ausl\u00f6sen", "regierung", "kaczy\u0144ski", "steinbach", "parteien", "polen", "regieren", "deutschen", "parteien", "republikaner", "dvu", "npd", "vergleichbar", "polnischer", "sicht", "verst\u00e4rkte", "eindruck", "steinbach", "nationalsozialismus", "verharmlose", "wiederholt", "steinbach", "gegenstand", "polnischer", "satire", "fall", "deutschland", "nachgedruckten", "fotomontage", "polnischen", "nachrichtenmagazins", "wprost", "ss-uniform", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "reitend", "darstellt", "internetseite", "flugbl\u00e4tter", "vereins", "powiernictwo", "polskie", "polnische", "treuhand", "zeigten", "erika", "steinbach", "reihe", "offizier", "waffen-ss", "ritter", "deutschen", "ordens", "erg\u00e4nzt", "zitat", "hitlers", "deutschen", "gerichtsinstanzen", "polnischen", "verein", "untersagt", "diffamierung", "ver\u00f6ffentlichen", "bezeichnete", "steinbach", "deutsch-tschechische", "auss\u00f6hnungserkl\u00e4rung", "schlussstricherkl\u00e4rung", "f\u00fchre", "menschenrechtsfeindliche", "gesetze", "g\u00fcltigkeit", "betonte", "studenten", "karlsuniversit\u00e4t", "prag", "deutsche", "tschechen", "jahrhunderte", "verbindet", "trennt", "hintergrund", "m\u00fcsse", "schatten", "vergangenheit", "\u00fcberwinden", "zeichnete", "gemeinsam", "peter", "glotz", "tschechische", "jugendinitiative", "kreuz", "vers\u00f6hnung", "tschechischen", "teplice", "nad", "metuj\u00ed", "deutsch", "weckelsdorf", "b\u00fcrgermeisterin", "vera", "vitova", "franz-werfel-menschenrechtspreis", "engagement", "ermordete", "sudetendeutsche", "opfer", "nationaler", "konflikte", "region", "erinnern", "mutiges", "zeichen", "dialogs", "deutschen", "tschechen", "november", "erhielt", "tschechische", "filmemacher", "david", "vondr\u00e1\u010dek", "steinbachs", "hand", "franz-werfel-menschenrechtspreis", "umstrittenen", "film", "t\u00f6ten", "tschechische", "art", "preisverleihungen", "wies", "steinbach", "notwendigkeit", "deutsch-tschechischer", "wahrhaftigkeit", "forderte", "steinbach", "pommerntreffen", "greifswald", "eu-osterweiterung", "d\u00fcrfe", "heilung", "vertriebenenunrechts", "geben", "bevorstand", "bedauerte", "presseerkl\u00e4rung", "abstimmung", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "europa", "vers\u00e4umt", "entsprechenden", "beitrittsl\u00e4ndern", "insbesondere", "tschechien", "heilung", "folgen", "menschenrechtswidriger", "vertreibungen", "anzumahnen", "durchzusetzen", "stimmte", "aufnahme", "l\u00e4nder", "europ\u00e4ische", "union", "schloss", "hinweis", "menschen", "nachbarl\u00e4nder", "herzlich", "willkommen", "september", "\u00e4u\u00dferte", "weltkrieg", "deutschen", "beispielsweise", "jugoslawien", "v\u00f6lkermord", "ausgesetzt", "mehreren", "ver\u00f6ffentlichungen", "wies", "steinbach", "zusammenarbeit", "postjugoslawischen", "regierungen", "landsmannschaft", "donauschwaben", "gedenkeinrichtungen", "massengr\u00e4bern", "eingeweiht", "politischen", "ziele", "steinbachs", "errichtung", "zentrums", "vertreibungen", "berlin", "schicksal", "deutschen", "vertriebenen", "gewidmet", "august", "gemeinsam", "peter", "glotz", "vorsitzende", "zweck", "september", "gegr\u00fcndeten", "stiftung", "\u00fcbergab", "amt", "christean", "wagner", "bund", "vertriebenen", "schlug", "februar", "vertretern", "erika", "steinbach", "sitz", "beirat", "stiftung", "flucht", "vertreibung", "vers\u00f6hnung", "stiftung", "dokumentationszentrum", "bundesrepublik", "deutschland", "arbeitstitel", "sichtbares", "zeichen", "initiieren", "nominierung", "steinbachs", "politisch", "umstritten", "polnischer", "seite", "kritisiert", "spd", "oppositionsparteien", "deutschland", "sprachen", "mitwirkung", "steinbachs", "stiftungsbeirat", "m\u00e4rz", "zog", "bdv", "nominierung", "steinbachs", "wolle", "verursachte", "blockade", "aufl\u00f6sen", "billige", "vorwand", "stiftungsgesetz", "umzusetzen", "stiftung", "letzten", "metern", "verhindern", "pr\u00e4sidium", "bdv", "k\u00fcndigte", "vertreter", "stelle", "steinbachs", "benennen", "position", "demonstrativ", "unbesetzt", "lassen", "deutlich", "origin\u00e4res", "besetzungsrecht", "vorschreiben", "l\u00e4sst", "hie\u00df", "erkl\u00e4rung", "bdv.", "deutsche", "bundesregierung", "stellte", "klar", "vertriebenenverband", "vorschlagsliste", "beiratsmitglieder", "kabinett", "bestellt", "gesetz", "errichtung", "stiftung", "deutsches", "historisches", "museum", "dhmg", "festgelegt", "wechsel", "regierungskoalition", "steinbach", "sitz", "beirat", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "februar", "verzichtete", "steinbach", "endg\u00fcltig", "besetzung", "beirats", "entscheidet", "k\u00fcnftig", "bundestag", "kritisch", "einsatz", "vertriebenen", "zusammenhang", "geburtsort", "bewertet", "artikel", "polnischen", "tageszeitung", "rzeczpospolita", "falsche", "vertriebene", "dargestellt", "eltern", "reichsgau", "danzig-westpreu\u00dfen", "geboren", "heimisch", "v\u00f6lkerrechtswidrigen", "annexion", "weltkrieg", "westen", "deutschlands", "dorthin", "gezogen", "steinbach", "folglich", "heimatvertrieben", "kommentierte", "aussage", "m\u00fcsse", "wal", "wale", "einzusetzen", "polnische", "au\u00dfenminister", "rados\u0142aw", "sikorski", "hitler", "land", "hitler", "historiker", "journalist", "erich", "sieht", "steinbachs", "vertriebenenpolitik", "versuch", "verbrechen", "ns-zeit", "fokussierung", "deutschen", "vertriebenen", "relativieren", "zentrum", "vertreibungen", "federf\u00fchrung", "bdv", "solle", "sicht", "deutschen", "manifestieren", "kritisierte", "steinbachs", "leistung", "diskurs", "deutschen", "internationale", "menschenrechtsdebatte", "angeglichen", "vertriebenen", "\u00f6ffentlichkeit", "steinbachs", "engagement", "opfer", "weltgeschichte", "unmenschlichen", "regimes", "jahrtausenden", "stattfindenden", "politik", "vertreibung", "erscheinen", "weltkrieg", "ereignis", "kette", "weltgeschichtlichen", "verh\u00e4ngnissen", "massenmord", "juden", "versinke", "meer", "geschichte", "kontext", "vertrat", "verwaltungswissenschaftler", "jochen", "franzke", "ansicht", "steinbach", "vers\u00f6hnung", "missionarischen", "egotrip", "betreibe", "modernen", "geschichtspolitischen", "revisionismus", "repr\u00e4sentiere", "hand", "jahrhundert", "zeitalter", "totalitarismen", "\u00e4ra", "vertreibungen", "solle", "journalist", "schriftsteller", "regisseur", "ralph", "giordano", "ergriff", "pers\u00f6nlichen", "stellungnahme", "partei", "steinbach", "verwahrte", "steinbach", "revanchistin", "bezeichnen", "augen", "rufmord", "vertriebenen", "opfer", "politik", "hitlers", "bezeichnet", "gleichsetzung", "vertreibung", "holocaust", "zur\u00fcckgewiesen", "v\u00f6lkermord", "juden", "deutsch", "besetzten", "europa", "weltkriegs", "bezeichnete", "singul\u00e4res", "verbrechen", "unmissverst\u00e4ndlich", "revanchistischen", "rechtsberatungsfirma", "preu\u00dfische", "treuhand", "distanziert", "hob", "zudem", "hervor", "bund", "vertriebenen", "bdv", "seither", "forderungen", "polen", "stelle", "sitzung", "cdu-vorstands", "september", "distanzierte", "kulturstaatsminister", "bernd", "neumann", "\u00e4u\u00dferungen", "bdv-funktion\u00e4re", "arnold", "t\u00f6lg", "hartmut", "saenger", "t\u00f6lg", "januar", "interview", "jungen", "freiheit", "l\u00e4nder", "massivsten", "forderungen", "richten", "gen\u00fcgend", "dreck", "stecken", "saenger", "august", "pommerschen", "zeitung", "artikel", "ver\u00f6ffentlicht", "polen", "vorwarf", "weltkrieg", "kriegerisch", "aufgetreten", "deutschland", "danzig-konflikt", "sogar", "krieg", "gedroht", "anl\u00e4sslich", "aufnahme", "t\u00f6lgs", "saengers", "stellvertretende", "mitglieder", "stiftungsrat", "stiftung", "flucht", "vertreibung", "vers\u00f6hnung", "kritisierte", "mannheimer", "historiker", "peter", "steinbach", "versuchen", "deutsche", "verbrechen", "relativieren", "thesen", "vertreten", "dingen", "innerhalb", "geschichtsbetrachtung", "gang", "g\u00e4be", "generalsekret\u00e4r", "zentralrats", "juden", "stephan", "kramer", "warf", "t\u00f6lg", "saenger", "brief", "neumann", "revanchistische", "positionen", "k\u00fcndigte", "mitgliedschaft", "stiftungsrat", "ruhen", "lassen", "erika", "steinbach", "funktion\u00e4re", "daraufhin", "verteidigt", "argumentiert", "polen", "m\u00e4rz", "mobilgemacht", "bemerkung", "relativierung", "deutschen", "\u00fcberfalls", "polen", "deutschen", "kriegsschuld", "weltkrieg", "aufgefasst", "l\u00f6ste", "sitzung", "emp\u00f6rung", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "andreas", "schockenhoff", "bezeichnete", "\u00e4u\u00dferungen", "absurd", "geschichtsklitterung", "steinbach", "wies", "vorw\u00fcrfe", "k\u00fcndigte", "r\u00fcckzug", "cdu-vorstand", "r\u00fcckhalt", "partei", "offenen", "debatten", "mai", "stimmte", "steinbach", "abgeordneten", "vergewaltigung", "ehe", "verbrechen", "strafe", "stellen", "gesetzes\u00e4nderung", "ja-stimmen", "enthaltungen", "verabschiedet", "abstimmung", "fraktionsdisziplin", "aufgehoben", "zuvor", "vergewaltigung", "au\u00dferehelich", "definiert", "weswegen", "vergewaltigung", "ehe", "blo\u00dfe", "n\u00f6tigung", "strafbar", "erfolg", "alternative", "deutschland", "afd", "europawahl", "\u00e4u\u00dferte", "steinbach", "partei", "beobachtung", "rechtsstaatliche", "demokratische", "gruppierung", "konkurrent", "m\u00f6glicher", "partner", "cdu-parteikollegen", "sprachen", "koalition", "austritt", "cdu", "steinbach", "wechsel", "afd", "aktuell", "vollziehen", "hoffe", "afd", "bundestag", "einziehe", "opposition", "gebe", "juli", "schrieb", "kolumne", "echte", "opposition", "brauchen", "afd-nahen", "wochenzeitschrift", "deutschland-kurier", "schloss", "mitgliedschaft", "afd", "september", "hielt", "fast", "einst\u00fcndige", "rede", "afd-wahlkampfabend", "pforzheim", "aussagen", "david", "bendels", "zeitungsanzeigen", "finanziert", "steinbach", "aufrief", "afd", "w\u00e4hlen", "vorsitzenden", "desiderius-erasmus-stiftung", "gew\u00e4hlt", "afd", "gegr\u00fcndet", "offizielle", "parteinahe", "stiftung", "anerkannt", "steinbach", "trat", "vereinsmitglied", "deutsch-israelischen", "gesellschaft", "dig", "september", "distanzierte", "gesellschaft", "anl\u00e4sslich", "jubil\u00e4ums", "dig", "frankfurt", "offenen", "brief", "steinbach", "forderte", "teilnahme", "jubil\u00e4umsveranstaltung", "abzusehen", "begr\u00fcndung", "angegeben", "n\u00e4he", "afd", "grunds\u00e4tzen", "\u00fcberzeugungen", "deutsch-israelischen", "gesellschaft", "mitglieder", "kompatibel", "eindruck", "zunehmende", "radikalisierung", "partei", "\u00fcberzeugung", "begleiten", "august", "schrieb", "pr\u00e4sident", "deutsch-israelischen", "gesellschaft", "uwe", "becker", "offenen", "brief", "steinbach", "l\u00e4nger", "entsetzt", "abdriften", "grenzen", "demokratischen", "diskurses", "gesellschaft", "hinaus", "hasserf\u00fcllten", "botschaften", "beitr\u00e4ge", "sozialen", "netzwerken", "n\u00e4chstenliebe", "anstand", "respekt", "abhanden", "gekommen", "november", "twitterte", "tod", "helmut", "schmidt", "zitat", "ausl\u00e4nder", "verdauen", "mord", "totschlag", "dgb-veranstaltung", "f\u00fchrte", "emp\u00f6rten", "medienreaktionen", "februar", "twitter-account", "ver\u00f6ffentlichtes", "bild", "titel", "deutschland", "australischen", "jungen", "blonden", "haaren", "umringt", "indischen", "waisenkindern", "zeigt", "l\u00f6ste", "erneut", "emp\u00f6rung", "sozialen", "netzwerken", "politik", "steinbach", "verteidigte", "freundliche", "inder", "kind", "neugierig", "interessiert", "ansehen", "betonte", "gro\u00dfst\u00e4dten", "anteil", "nichtdeutscher", "bev\u00f6lkerung", "g\u00e4be", "bild", "kursierte", "analyse", "rheinischen", "post", "meme", "rechtsextremen", "internetseiten", "stammte", "besuch", "australischen", "familie", "kinderheim", "indien", "sowohl", "eltern", "abgebildeten", "jungen", "leiterin", "kinderheimes", "emp\u00f6rt", "sp\u00e4tere", "verwendung", "motivs", "november", "\u00e4u\u00dferte", "ebenfalls", "per", "tweet", "abf\u00e4llig", "verwendetes", "werbeplakat", "stadt", "elmshorn", "farbiges", "m\u00e4dchen", "zeigt", "unmittelbar", "austritt", "cdu", "steinbach", "bundesregierung", "vors\u00e4tzlichen", "rechtsversto\u00df", "vorgeworfen", "t\u00f6tungsdelikt", "frankfurter", "hauptbahnhof", "psychisch", "erkrankter", "eritreer", "achtj\u00e4hrigen", "mutter", "einfahrenden", "ice", "gesto\u00dfen", "kind", "ums", "leben", "gekommen", "behauptete", "steinbach", "merkels", "migrationspolitik", "mord", "8-j\u00e4hrigen", "jungen", "zuvor", "passieren", "t\u00e4ter", "fl\u00fcchtling", "deutschland", "gekommen", "schweiz", "gelebt", "juni", "berichtet", "steinbach", "verbreitung", "hetzkampagne", "kasseler", "regierungspr\u00e4sidenten", "walter", "l\u00fcbcke", "beigetragen", "beitr\u00e4ge", "anderer", "social-media-nutzer", "mehrere", "alten", "aussagen", "l\u00fcbcke", "teilte", "beitr\u00e4ge", "ziel", "l\u00fcbcke", "stimmung", "zudem", "l\u00f6schte", "steinbach", "l\u00fcbcke", "gerichtete", "kommentare", "morddrohungen", "facebook-account", "ehemalige", "cdu-generalsekret\u00e4r", "hessische", "bundestagsabgeordneter", "peter", "tauber", "erika", "steinbach", "einst", "dame", "bildung", "stil", "demonstriert", "selbstradikalisierung", "twitter", "h\u00f6ckes", "ottes", "weidels", "sprache", "enthemmt", "gewalt", "f\u00fchrt", "mitschuldig", "tod", "walter", "l\u00fcbckes", "steinbach", "erhob", "ihrerseits", "vorw\u00fcrfe", "cdu", "politische", "kr\u00e4fte", "angesichts", "bevorstehenden", "landtagswahlen", "sachsen", "th\u00fcringen", "brandenburg", "offenbar", "panik", "afd-anh\u00e4nger", "stigmatisieren", "mundtot", "deutschlandfunk", "r\u00e4umte", "tweet", "hasserf\u00fcllte", "extreme", "kommentare", "gezogen", "reaktionen", "verantwortlich", "kommentar", "verantwortlich", "abgibt", "reagierte", "tauber", "steinbachs", "zur\u00fcckweisen", "verantwortung", "schrieb", "twitter", "direkt", "steinbach", "handlung", "verantwortlich", "bismarck", "sinne", "verantwortlich", "folgen", "reaktionen", "hetze", "walter", "l\u00fcbcke", "tr\u00e4gst", "mitschuld", "tod", "f\u00fcgte", "hinzu", "schlimmer", "wei\u00dft", "aufrechter", "feiner", "kerl", "cdu-politiker", "michael", "brand", "schrieb", "bez\u00fcglich", "steinbach", "afd-politiker", "martin", "hohmann", "ex-cdu", "gerichteten", "offenen", "brief", "bedauern", "unverst\u00e4ndnis", "klarer", "ablehnung", "selbstradikalisierung", "frau", "beobachtet", "opfern", "diskriminierung", "gewalt", "vertreibung", "verpflichtet", "f\u00fchlte", "erika", "steinbach", "(=", "hohmann", "blo\u00df", "projektionsfl\u00e4che", "plattform", "hetze", "sogar", "mordaufrufe", "verf\u00fcgung", "stellen", "steinbach", "wandte", "mehrfach", "familienrechtliche", "gleichstellung", "homo-", "heterosexuellen", "partnerschaften", "steuerliche", "gleichstellung", "eingetragener", "lebenspartnerschaften", "homosexueller", "paare", "ehe", "lehnt", "steinbach", "steinbach", "schirmherrin", "frankfurter", "gruppe", "women", "\u2019s", "international", "zionist", "organisation", "schirmherrinnen", "spd", "fdp", "demonstrierte", "urauff\u00fchrung", "fassbinderst\u00fcckes", "m\u00fcll", "stadt", "tod"], "link_data": [{"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["holocaust", "geleugnet", "strafanzeige", "erstattet", "gegensatz", "spitze", "spd", "unterst\u00fctzte", "schily", "cdu-abgeordneten"], "right_context": ["initiierte", "projekt", "zentrums", "vertreibungen", "schily", "h\u00e4lt", "energiewende", "deutschland", "durchgef\u00fchrt", "wirtschaftlichen"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["entschiedener", "unterst\u00fctzer", "polens", "beitrittsbem\u00fchungen", "nato", "europ\u00e4ischen", "union", "beziehungen", "diskussionen", "meinungsverschiedenheiten"], "right_context": ["pers\u00f6nlichkeiten", "geforderte", "zentrum", "vertreibungen", "entsch\u00e4digungsanspr\u00fcche", "preu\u00dfischen", "treuhand", "bau", "nordeurop\u00e4ischen", "gasleitung"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["vertreter", "bundeskanzlers", "glotz", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "verfassungskonvents", "ausarbeitung", "europ\u00e4ischen", "verfassung", "gemeinsam"], "right_context": ["vorsitzender", "stiftung", "zentrum", "vertreibungen", "kurator", "initiative", "soziale", "marktwirtschaft", "wirkte", "zuletzt"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["bef\u00fcrwortete", "errichtung", "zentrums", "vertreibungen", "berlin", "september", "gemeinsam", "pr\u00e4sidentin", "bundes", "vertriebenen"], "right_context": ["vorsitzender", "zweck", "gegr\u00fcndeten", "stiftung"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["bdv", "gleichnamige", "stiftung", "sitz", "wiesbaden", "gegr\u00fcndet", "vorsitzende", "stiftung", "ehemalige", "bdv-pr\u00e4sidentin"], "right_context": ["\u00fcbergab", "amt", "christean", "wagner", "vorhaben", "stie\u00df", "kritik", "deutschland", "ausland", "polen"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["vergangenheit", "geh\u00f6rten", "schaffung", "zentrums", "vertreibungen", "berlin", "m\u00f6glichst", "mitwirkung", "ehemaligen", "bdv-pr\u00e4sidentin"], "right_context": ["durchf\u00fchrung", "deutsch-polnischer", "kommunalpolitischer", "kongresse", "deutsch-russischer", "foren", "erhaltung", "weiterentwicklung", "ostpreu\u00dfischen", "landesmuseums"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["wahrzunehmen", "pr\u00e4sident", "bestehenden", "bdv", "november", "bernd", "fabritius", "csu", "vorg\u00e4ngerin", "amt"], "right_context": ["verein", "demokratische", "werte", "v\u00f6lkerverst\u00e4ndigung", "einsetzt", "wiederholt", "h\u00f6chsten", "repr\u00e4sentanten", "bundesrepublik", "deutschland"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["verst\u00fcnde", "weiterhin", "politischer", "interessenverband", "versuche", "gebiet", "geschichtspolitik", "aktiv", "insbesondere", "wahl"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "gelungen", "errege", "verband", "vergleich", "fr\u00fcheren", "gr\u00f6\u00dfte", "aufmerksamkeit", "deutschen", "polnischen"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["rehs", "verbandspr\u00e4sidenten", "mitglieder", "spd", "vorsitzenden", "insbesondere", "herbert", "czaja", "fritz", "wittmann"], "right_context": ["bernd", "fabritius", "unterbrechung", "abgeordnete", "fraktion", "cdu", "csu", "bundestag", "zumeist", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["fritz", "wittmann", "pr\u00e4sident", "bdv.", "osterweiterung", "eu", "ber\u00fchrte", "interessen", "bdv.", "cdu-politikerin"], "right_context": ["gr\u00fcndungsmitglied", "sammelbewegung", "stimme", "mehrheit", "pr\u00e4sidentin", "bem\u00fchte", "erfolglos", "osterweiterung", "bedingung", "verkn\u00fcpfen"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["peter", "tauber", "hohmann", "angebotenes", "streitgespr\u00e4ch", "hohmann", "ebenfalls", "eingeladenen", "afd-nahen", "ex-cdu-politikerin"], "right_context": ["plattform", "hetze", "vorwand", "dialog", "bieten", "wolle", "antisemitischen", "anschlag", "synagoge", "halle"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["linke", "niedersachsen", "aufgestellt", "schaffte", "einzug", "bundestag", "m\u00e4rz", "bezeichnete", "damalige", "cdu-abgeordnete"], "right_context": ["dehm", "stasi-informanten", "dehm", "lie\u00df", "aussage", "gerichtlich", "untersagen", "tauchten", "stasi-unterlagen", "inoffizieller"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["merkel", "streit", "zentrum", "vertreibungen", "kritisierte", "vorsitzende", "bundes", "vertriebenen", "damalige", "cdu-abgeordnete"], "right_context": ["scharf", "warb", "position", "polnischen", "regierung", "nachfolgerin", "amt", "staatsministerin", "bundesminister", "ausw\u00e4rtigen"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "setzte", "wahl", "kreisvorsitzenden", "cdu", "frankfurt", "main", "liberalkonservativer", "kandidat", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["blieb", "vorsitzender", "mitglied", "landesvorstand", "cdu", "hessen", "berief", "hessische", "ministerpr\u00e4sident", "roland"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["heftiger", "kritik", "ausgesetzt", "sowohl", "seiten", "medien", "politikern", "reihen", "damalige", "cdu-abgeordnete"], "right_context": ["bezeichnete", "pofallas", "\u00e4u\u00dferungen", "mobbing", "fdp-abgeordnete", "erwin", "lotter", "bezeichnete", "ausraster", "klima"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["inhaber", "lehrstuhls", "\u00f6ffentliches", "v\u00f6lker-", "europarecht", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "unterst\u00fctzer", "peter", "glotz"], "right_context": ["initiierten", "zentrums", "vertreibungen", "namen", "gutachten", "bez\u00fcglich", "entsch\u00e4digung", "italienischer", "zwangsarbeiter", "ungekl\u00e4rten"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["klaus", "h\u00e4nsch", "helga", "hirsch", "milan", "hor\u00e1\u010dek", "hilmar", "kopper", "r\u00fcdiger", "safranski"], "right_context": ["laut", "verleihenden", "stiftung", "preis", "haager", "abkommen", "allgemeine", "erkl\u00e4rung", "menschenrechte", "internationalen"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["bund", "vertriebenen", "geplante", "zentrum", "vertreibungen", "berlin", "aufgrund", "heftigen", "irritationen", "projekt"], "right_context": ["polen", "bekannte", "private", "preu\u00dfische", "treuhand", "polnischen", "\u00f6ffentlichkeit", "ausgel\u00f6st", "initiierte", "hirsch"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["angela", "merkel", "cdu", "schloss", "haltung", "ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "bundes", "vertriebenen", "bdv"], "right_context": ["mehrmals", "deutlich", "preu\u00dfischen", "treuhand", "zielen", "distanziert", "damalige", "treuhand-chef", "pawelka", "bewertete"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["beiratsmitglied", "zentrums", "vertreibungen", "bundes", "vertriebenen", "bdv", "berlin", "pl\u00e4dierte", "vertriebenenfunktion\u00e4rin", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["stiftungsbeirat", "sitz", "erhalten", "alfred", "de", "zayas", "engagiert", "international", "bill", "of"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["thomas", "urban", "osteuropa-korrespondent", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "schrieben", "blatt", "exklusiven", "interviews", "monatszeitung"], "right_context": ["w\u0142adys\u0142aw", "bartoszewski", "gesine", "schwan", "rudi", "pawelka", "zitierten", "polnische", "deutsche", "medien"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["beispielsweise", "riet", "\u00e4ngste", "polen", "tschechien", "ernst", "nehmen", "pr\u00e4sidentin", "bundes", "vertriebenen"], "right_context": ["hingegen", "polen", "spannungen", "l\u00e4ndern", "verantwortlich", "politische", "rechtsruck", "polen", "deutschen", "medienlandschaft"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["referenten", "u.", "a.", "ignatz", "bubis", "gerhart", "rudolf", "baum", "angela", "merkel"], "right_context": ["fritz", "pleitgen", "ayyub", "axel", "k\u00f6hler", "g\u00fcnter", "schabowski", "guido", "westerwelle", "kurt"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["au\u00dferordentliche", "bundesversammlung", "bund", "vertriebenen", "berlin", "sofort", "amtes", "vizepr\u00e4sident", "entheben", "bdv-pr\u00e4sidentin"], "right_context": ["warf", "latussek", "verbandssch\u00e4digendes", "verhalten", "aussagen", "nachfolgenden", "erkl\u00e4rungen", "bund", "vertriebenen", "mitgliedsverb\u00e4nden"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["finden", "lie\u00dfen", "stellen", "geh\u00f6rten", "symbolischen", "verdichtungen", "augenzeugenbericht", "bevorzugte", "cdu-politikerin", "vertriebenenfunktion\u00e4rin"], "right_context": ["jungen", "menschen", "notwendigkeit", "zentrum", "vertreibungen", "verdeutlichen", "unterschied", "oels", "darstellung", "attestiert"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["per", "direktmandat", "bundestag", "otto", "landesliste", "wahlkreis", "traten", "ulrike", "nissen", "spd"], "right_context": ["cdu", "bundesau\u00dfenminister", "joschka", "fischer", "gr\u00fcnen", "christoph", "schnurr", "j\u00fcngster", "bundestagskandidat", "fdp"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["ver\u00e4ndert", "gew\u00e4hlt", "wahlkreis", "matthias", "zimmer", "cdu", "hans-joachim", "otto", "fdp", "wahlkreis"], "right_context": ["cdu", "omid", "nouripour", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "christoph", "schnurr", "fdp", "wolfgang", "gehrcke"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["fdp", "wolfgang", "gehrcke", "linke", "direktmandate", "bekamen", "wahl", "matthias", "zimmer", "cdu"], "right_context": ["cdu", "januar", "parteilos", "landesliste", "zogen", "omid", "nouripour", "gr\u00fcne", "ulli", "nissen"]}, {"mention_text": ["steinbach"], "left_context": ["februar", "veranstaltungsreihe", "zeitschrift", "tumult", "zusammenhang", "kontroverse", "cdu-generalsekret\u00e4r", "tauber", "ehemaligen", "cdu-politikerin"], "right_context": ["betonte", "flaig", "kasseler", "regierungspr\u00e4sidenten", "walter", "l\u00fcbcke", "lebenslang", "aussagen", "einzustehen", "taz"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["tats\u00e4chliche", "vermeintliche", "schmerzhafte", "erfahrungen", "massenmedien", "gesch\u00fcrt", "siehe", "\u00e4u\u00dferst", "kontroverse", "diskussion"], "right_context": ["tiefgreifende", "stereotype", "ressentiments", "entstehen", "problematischen", "ber\u00fchrungs-", "beobachtungssituationen", "innerhalb", "gesellschaft", "z."]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["staatlich", "gelenkter", "liquidationspolitik", "nawratils", "schwarzbuch", "vertreibung", "aufl", "wichtiger", "bezugspunkt", "vertriebenenverb\u00e4nde"], "right_context": ["vorsitzende", "bundes", "vertriebenen", "bdv", "attestierte", "auflage", "rezension", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["kuratorium", "afd-nahen", "desiderius-erasmus-stiftung", "berufen", "fr\u00fchsommer", "verlie\u00df", "stiftungskuratorium", "nannte", "differenzen", "stiftungspr\u00e4sidentin"], "right_context": ["grund", "september", "kritisierte", "berufung", "vertretern", "schnellrodaer", "instituts", "staatspolitik", "verlegers", "g\u00f6tz"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["fernsehmoderator", "jan", "b\u00f6hmermann", "matusseks", "geburtstagsfeier", "vorbestraftes", "mitglied", "rechtsextremen", "identit\u00e4ren", "bewegung"], "right_context": ["leiterin", "afd-nahen", "desiderius-erasmus-stiftung", "andreas", "lombard", "chefredakteur", "magazins", "cato", "dieter", "stein"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["robert", "felu\u015b", "au\u00dferhalb", "polens", "zeitschrift", "polemisierende", "titelbilder", "zeigte", "cover", "wprost"], "right_context": ["domina", "ss-uniform", "r\u00fccken", "gerhard", "schr\u00f6ders", "schr\u00f6der", "wladimir", "putin", "zudem", "anstatt"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["prenzler", "ausschlie\u00dflich", "erhalt", "einflusses", "fraktion", "steht", "klarem", "widerspruch", "vorsitzenden", "bundesstiftung"], "right_context": ["wirksam", "rechtsextremistischen", "einfl\u00fcssen", "abzuschirmen", "steinbach", "stiftungsmitglied", "erik", "lehnert", "vorstand", "entfernen"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["reichsb\u00fcrger-blog", "verbreitete", "clip", "sofort", "l\u00fcbcke", "erneut", "versch\u00e4rft", "bedroht", "afd-nahe", "politikerin"], "right_context": ["anfang", "cdu", "ausgetreten", "clip", "mai", "twitter", "facebook", "verlinkt", "teilte", "februar"]}, {"mention_text": ["steinbach"], "left_context": ["angeh\u00f6ren", "vorbild", "aufnahme", "vietnamesischen", "boat-people", "70er", "insbesondere", "menschenrechtsbeauftragte", "cdu", "csu-fraktion"], "right_context": ["bundesinnenminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "vorfeld", "fr\u00fchjahrs-innenministerkonferenz", "positiv", "ge\u00e4u\u00dfert", "bayrische", "innenminister", "joachim"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["linksradikale", "spielt", "feier", "geburtstag", "matthias", "matussek", "prominente", "medienschaffende", "neurechte", "vordenker"], "right_context": ["dieter", "stein", "mario", "m\u00fcller", "mitglied", "rechtsradikalen", "identit\u00e4ren", "bewegung", "teilnahmen"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["medaille", "besondere", "verdienste", "bayern", "vereinten", "europa", "ausgezeichnet", "november", "fabritius", "nachfolger"], "right_context": ["amt", "bdv-pr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "stellvertreter"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbachs"], "left_context": ["inzwischen", "vortr\u00e4gt", "these", "charta", "singularit\u00e4t", "deutschen", "leids", "inzwischen", "preisgegeben", "verdienst"], "right_context": ["inzwischen", "menschenrechte", "charta", "erw\u00e4hne", "eingang", "selbstverst\u00e4ndnis", "vertriebenenverb\u00e4nde", "gefunden", "satzung", "zentrums"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["europa", "provozierte", "kritik", "bund", "vertriebenen", "politik", "kalten", "krieges", "auss\u00f6hnung", "bedacht"], "right_context": ["schrieb", "daraufhin", "anfang", "g\u00f6ttinger", "verlag", "vandenhoeck", "ruprecht", "ther", "autor", "vertreibungsgeschichte"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["wirtschaftlich", "entwickelt", "rechtsstaatlichkeit", "verwirklichung", "menschenrechte", "russland", "vorangebracht", "menschenrechtspolitische", "sprecherin", "unionsfraktion"], "right_context": ["wert", "preises", "k\u00f6nne", "gerettet", "entscheidung", "revidiert", "konsequenz", "kritik", "entschloss", "kuratorium"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["holocaust-leugners", "wilhelm", "st\u00e4glich", "weiterhin", "gelegentlich", "vortr\u00e4ge", "konservativen", "cdu", "wolfgang", "bosbach"], "right_context": ["nationalliberalen", "fdp", "alexander", "stahl", "gerhard", "papke", "vorsitzenden", "zentralrats", "juden", "deutschland"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["artikel", "grundgesetzes", "verfassungsfeinden", "bestimmte", "grundrechte", "entziehen", "warf", "zur\u00fcckgetretenen", "ehemaligen", "cdu-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["l\u00fcbckes", "ermordung", "tweets", "beg\u00fcnstigt", "rechtsextremen", "kreisen", "verbreitet", "tauber", "steinbach", "legislaturperiode"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["heitmann", "nr.", "nr.", "hajo", "herrmann", "nr.", "heinrich", "lummer", "nr.", "bdv-pr\u00e4sidentin"], "right_context": ["us-schauspieler", "tom", "cruise", "nr.", "schauspieler", "heino", "ferch", "pr\u00e4sident", "deutschen", "fu\u00dfball-bundes"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["bettina", "r\u00f6hl", "3\u00d7", "gerhard", "l\u00f6wenthal", "3\u00d7", "konservativen", "politiker", "j\u00f6rg", "sch\u00f6nbohm"], "right_context": ["historiker", "michael", "wolffsohn", "journalist", "nicolaus", "fest", "podiumsg\u00e4ste", "tr\u00e4gerverein", "stand", "mitte"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["gedenkfeier", "bdv", "folgetag", "anl\u00e4sslich", "jahrestags", "unterzeichnung", "charta", "vertriebenen", "bezeichnete", "vorsitzende"], "right_context": ["wagner", "mann", "stunde", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "w\u00fcrdigte", "letzten", "lebenden", "unterzeichner"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["vertreten", "england", "krieg", "danzig", "weltweit", "ausgetragenen", "konflikt", "pr\u00e4sidentin", "bundes", "vertriebenen"], "right_context": ["ebenfalls", "cdu-mitglied", "pressemitteilung", "bdv", "saenger", "kritik", "schutz", "dargestellte", "sachverhalt", "geh\u00f6rt"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["vertreter", "\u00e4thiopisch-orthodoxen", "kirche", "bischof", "selbst\u00e4ndigen", "evangelisch-lutherischen", "kirche", "hans-j\u00f6rg", "voigt", "bundespolitikerinnen"], "right_context": ["cdu", "heidemarie", "wieczorek-zeul", "spd", "hessische", "staatssekret\u00e4r", "rudolf", "kriszeleit", "fdp", "koptische"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["rede", "beizuwohnen", "gleichen", "artikel", "meldete", "volker", "beck", "wort", "erinnerte", "cdu-politikerin"], "right_context": ["rede", "polnischen", "historikers", "holocaust-\u00fcberlebenden", "feliks", "tych", "rahmen", "gedenkstunde", "opfer", "nationalsozialismus"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["stuttgarter", "zeitung", "franz\u00f6sische", "wochenmagazin", "marianne", "autorin", "zahlreicher", "interviews", "politikern", "schriftstellern"], "right_context": ["tanja", "d\u00fcckers", "parys", "lebt", "berlin", "schreibt", "polnisch", "deutscher", "nachkriegsgeschichte", "schreibt"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["mdb", "hermann", "gr\u00f6he", "politischer", "pate", "igfm-patenschaftsprogramm", "pastor", "yousef", "nadarkhani", "mdb"], "right_context": ["sprecherin", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "m\u00e4rz", "bestellte", "deutsche", "au\u00dfenministerium"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["partei", "eingegliedert", "legte", "beweis", "artikel", "postillon", "behauptung", "st\u00fctzen", "februar", "ver\u00f6ffentlichte"], "right_context": ["twitter-profil", "bild", "schlagzeile", "hie\u00df", "muslim", "j\u00e4germeister", "trinken", "christliches", "kreuz", "flaschenlogo"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["vertragliches", "wirken", "stadt", "frankfurt", "zog", "vollst\u00e4ndig", "konzertleben", "helmut", "steinbach", "politikerin"], "right_context": ["verheiratet", "starb", "geburtstag", "januar", "grabst\u00e4tte", "befindet", "frankfurter", "hauptfriedhof"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["umfasste", "konservative", "netzwerk", "mitglieder", "union", "ute", "granold", "austritt", "cdu", "anfang"], "right_context": ["vorsitzende", "bundes", "vertriebenen", "politische", "f\u00fchrung", "union", "sprach", "wiederholt", "explizit", "formelle"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["ansicht", "basieren", "angaben", "bdv", "politisch", "motivierten", "erhebungen", "1950er", "pr\u00e4sidentin", "bdv"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "daraufhin", "november", "pressemitteilung", "schlagzeile", "haar\u201c-str\u00e4ubende", "zahlenklitterung", "historikers", "ingo", "haar"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["debatte", "deutschen", "bundestages", "dezember", "wies", "cdu-bundestagsabgeordnete", "vorsitzende", "bundes", "vertriebenen", "bdv"], "right_context": ["volker", "beck", "p\u00e4dosexuelle", "komplex", "entkriminalisierung", "p\u00e4dosexualit\u00e4t", "gefordert", "woraufhin", "beck", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["streichung", "stgb", "hinausgehen", "v\u00f6llig", "gebrochen", "forderungen", "richtung", "entgegengetreten", "m\u00e4rz", "sprach"], "right_context": ["cdu", "beck", "bundestagssitzung", "buch", "einfach", "verboten", "beck", "antwortete", "b\u00fccher", "verbieten"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["menschenrecht", "meinungsfreiheit", "islamische", "akteure", "grundrechte", "bedrohen", "traten", "afd-vorsitzende", "bernd", "lucke"], "right_context": ["georg", "pazderski", "afd", "berlin", "oliver", "janich", "thilo", "sarrazin", "bdk", "dezember"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["september", "schied", "katherina", "reiche", "bundestag", "abgeordnete", "cdu/csu", "wirkung", "januar", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["abweichenden", "meinung", "fragen", "fl\u00fcchtlingspolitik", "r\u00fccktritt", "cdu", "csu-fraktion", "geh\u00f6rte", "parlament", "rest"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["bundestagswahlen", "wahlkreis", "frankfurt", "main", "ii", "direktmandat", "unterlag", "stets", "kandidatinnen", "cdu"], "right_context": ["bzw.", "bettina", "wiesmann", "bundestagswahl", "nissen", "partei", "aufgestellt", "kandidierte", "landesliste", "spd-hessen"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["abgeleitet", "betonkopf", "linke", "parteien", "genutzt", "bekannte", "mitglieder", "stahlhelmfraktion", "j\u00fcrgen", "todenh\u00f6fer"], "right_context": ["konservative", "nachfolgeprojekte", "cdu", "gelten", "anden-pakt", "berliner", "kreis", "ehemalige", "mitglieder", "stahlhelm-fraktion"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["gestellt", "bundestagswahlkampfs", "interviewte", "tilo", "jung", "vorwiegend", "kandidierende", "politiker", "sahra", "wagenknecht"], "right_context": ["wolfgang", "kubicki", "j\u00fcrgen", "trittin", "peer", "steinbr\u00fcck", "motto", "ccc", "desinteressierte", "stellte"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["setzte", "namen", "all", "you", "can", "ask", "pr\u00e4sidentin", "bundes", "vertriebenen", "cdu-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["fort", "rede", "agh-medienausschuss", "forderte", "staatliche", "f\u00f6rderung", "journalisten", "recherchestiftung", "investigativen", "journalismus"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["nationale", "traditionen", "kollektive", "ged\u00e4chtnis", "polen", "ignorieren", "vorsitzenden", "bundes", "vertriebenen", "cdu-abgeordneten"], "right_context": ["deutschen", "polen-korrespondenten", "warf", "antipolnisch", "eingestellt", "trat", "programmbeirat", "jaros\u0142aw", "kaczy\u0144ski", "gef\u00fchrten"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["stimmrecht", "bundestagswahl", "wahlberechtigte", "migranten", "abtreten", "rechtsgerichtete", "blogger", "david", "berger", "politikerin"], "right_context": ["vorl\u00e4ufig", "bundeswahlleiter", "dieter", "sarreither", "hielten", "website", "ernst", "gemeint", "illegal", "tats\u00e4chlicher"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["rahmen", "politischen", "zusammenarbeit", "piotr", "duda", "gewerkschaft", "solidarno\u015b\u0107", "politik", "deutschen", "vertriebenenpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["gerichtete", "lied", "heil", "sztajnbach", "stilisierte", "zunehmend", "systemkritischen", "selbstverst\u00e4ndnis", "volksbewegung", "verkrustete"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["obmanns", "arbeitete", "kulturreferenten", "oskar", "feldt\u00e4nzer", "nachfolger", "amt", "vorsitzenden", "bundes", "vertriebenen"], "right_context": ["wissenschaftlichen", "beirat", "zentrums", "vertreibungen", "berlin", "berufen", "mitglied", "mitglied", "wissenschaftlichen", "beirats"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["berlin", "besch\u00e4ftigt", "februar", "nsdap", "sa", "beigetreten", "rang", "sa-sturmf\u00fchrers", "erreichte", "bdv-pr\u00e4sidentin"], "right_context": ["lie\u00df", "zusammenhang", "pressemitteilung", "verlautbaren", "rudolf", "wistinghausen", "widerstand", "adolf", "hitler", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["bundestagswahlkampf", "aktivit\u00e4ten", "schaltete", "folgerichtig", "august", "halbseitige", "anzeige", "faz", "ehemalige", "cdu-abgeordnete"], "right_context": ["unterst\u00fctzung", "afd", "erkl\u00e4rte", "laut", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "studienzentrums", "weikersheim", "zukunft", "lose", "zusammenarbeit"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["kolumnisten", "peter", "bartels", "redaktionsmitglied", "pi-news", "autor", "kopp", "verlag", "fraktionslose", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["konrad", "adam", "guido", "reil", "afd", "\u00f6sterreichische", "bundespr\u00e4sidentschaftskandidatin", "fp\u00f6", "barbara", "rosenkranz"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["zeitung", "tr\u00e4gerverein", "vorsitzender", "werbeagentur", "goal", "zusammenarbeiten", "geldern", "schweiz", "finanziert", "aussagen"], "right_context": ["bendels", "zeitungsanzeigen", "finanziert", "steinbach", "aufrief", "afd", "w\u00e4hlen", "herausgeberschaft", "deutschland", "kurier"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["interessenkonflikte", "vermeiden", "boehringer", "wahl", "ausschussvorsitzenden", "vorstandsvorsitz", "afd-nahen", "desiderius-erasmus-stiftung", "posten", "folgte"], "right_context": ["bundestag", "geh\u00f6rt", "ordentliches", "mitglied", "haushaltsausschuss", "interparlamentarische", "konferenz", "stabilit\u00e4t", "wirtschaftspolitische", "koordinierung"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["selbsthass", "erzeugt", "linksradikalismus", "antigermanismus", "verantwortlich", "behauptete", "prozent", "deutschen", "massenmedien", "linksgerichtet"], "right_context": ["bund", "vertriebenen", "buch", "empfahl", "thesen", "wiesen", "anerkannte", "historiker", "ns-zeit", "martin"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["alternative", "deutschland", "afd", "parteinahe", "stiftung", "anerkannt", "vorsitzende", "m\u00e4rz", "ehemalige", "cdu-politikerin"], "right_context": ["desiderius-erasmus-stiftung", "november", "l\u00fcbeck", "gegr\u00fcndet", "vereinsregister", "eingetragen", "gr\u00fcndung", "umwandlung", "bestehenden", "gegr\u00fcndeten"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["boehringer", "abgel\u00f6st", "wahl", "vorsitzenden", "haushaltsausschusses", "deutschen", "bundestages", "m\u00e4rz", "ehemalige", "cdu-politikerin"], "right_context": ["folgte", "anfang", "kontroverse", "afd", "stiftung", "bzw.", "verein", "afd-stiftung", "erhoben", "rechtsnationale"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["bezieht", "autor", "mord", "walter", "l\u00fcbcke", "vorwurf", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rs", "peter", "tauber"], "right_context": ["trage", "mitschuld", "l\u00fcbckes", "tod", "bekannte", "\u00e4u\u00dferungen", "oktober", "folgenden", "wiederholt", "sozialen"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["kollegah-debatte", "finden", "forderungen", "verbesserten", "bildungsarbeit", "aufmerksamkeit", "aufsehen", "erregte", "\u00f6ffentliche", "auseinandersetzung"], "right_context": ["oberlandesgericht", "frankfurt", "vergleich", "endete", "mendel", "scharfer", "kritiker", "steinbach", "geleiteten", "desiderius-erasmus-stiftung"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["meinte", "afd", "entgrenzung", "sprache", "weg", "bereitet", "entgrenzung", "gewalt", "nannte", "namentlich"], "right_context": ["einst", "dame", "bildung", "stil", "demonstriert", "selbstradikalisierung", "twitter", "h\u00f6ckes", "ottes", "weidels"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["prominenten", "pers\u00f6nlichkeiten", "z\u00e4hlten", "bundesminister", "carl-dieter", "spranger", "bundestagsabgeordnete", "cdu/csu", "u.", "a."], "right_context": ["heinrich", "lummer", "rainer", "eppelmann", "bernd", "posselt", "s\u00e4chsischen", "landesminister", "arnold", "vaatz"]}, {"mention_text": ["erika", "steinbach"], "left_context": ["kommunalwahl", "kreistag", "ludwigslust-parchim", "gew\u00e4hlt", "september", "l\u00f6ste", "dennis", "augustin", "fraktionsvorsitzenden", "afd-kreistagsfraktion"], "right_context": ["stein", "mitglied", "bundesvorstand", "desiderius-erasmus-stiftung", "schriftf\u00fchrer", "angef\u00fchrt", "tritt", "h\u00e4ufig", "redner", "afd-veranstaltungen"]}]}