{"entity_id": "Q61938", "description_tokens": ["hannelore", "kraft", "geb.", "k\u00fclzhammer", "juni", "m\u00fclheim", "ruhr", "deutsche", "politikerin", "spd", "juli", "juni", "frau", "person", "amt", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "nordrhein-westfalen", "kraft", "landesvorsitzende", "spd", "nordrhein-westfalen", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "spd", "\u00e4mtern", "trat", "verlorenen", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "mai", "dezember", "vorsitzende", "kuratoriums", "friedrich-ebert-stiftung", "hannelore", "kraft", "\u00e4ltere", "schwester", "angelika", "wuchsen", "katholische", "arbeiterkinder", "vater", "verkehrsmeister", "stra\u00dfenbahnfahrer", "mutter", "schaffnerin", "m\u00fclheim", "ruhr", "stadtteil", "d\u00fcmpten", "abitur", "gymnasium", "broich", "m\u00fclheim", "ruhr", "absolvierte", "kraft", "ausbildung", "bankkauffrau", "dresdner", "bank", "m\u00f6nchengladbach", "immatrikulierte", "universit\u00e4t-gesamthochschule", "duisburg", "studium", "wirtschaftswissenschaften", "studierte", "king", "\u2019s", "college", "london", "schloss", "studium", "duisburg", "diplom-kauffrau", "arbeitete", "unternehmensberaterin", "projektleiterin", "halbstaatlichen", "beratungsgesellschaft", "zentrum", "innovation", "technik", "zenit", "gmbh", "m\u00fclheim", "leiterin", "netzwerks", "euro", "info", "centre", "europ\u00e4ischen", "kommission", "kraft", "elektroinstallateur", "udo", "kraft", "standesamtlich", "verheiratet", "erwachsenen", "sohn", "trat", "katholischen", "evangelischen", "kirche", "oktober", "heirateten", "kraft", "mann", "namibia", "kirchlich", "\u00e4u\u00dferte", "gott", "glauben", "\u00fcbernahm", "hannelore", "kraft", "funktion", "anteilseignervertreterin", "aufsichtsrat", "steinkohlekonzerns", "rag", "hannelore", "kraft", "mitglied", "spd", "juni", "abgeordnete", "landtag", "nordrhein-westfalen", "vertrat", "wahlkreis", "m\u00fclheim", "ruhr", "ii", "essen", "vii", "vertritt", "wahlkreis", "m\u00fclheim", "i", "april", "nachfolgerin", "detlev", "samland", "wolfgang", "clement", "ministerin", "bundes-", "europaangelegenheiten", "ernannt", "kabinett", "clement", "ii", "ministerpr\u00e4sident", "steinbr\u00fcck", "amtierte", "november", "juni", "ministerin", "wissenschaft", "forschung", "wahlniederlage", "spd", "landtagswahl", "mai", "kraft", "mai", "abgegebenen", "stimmen", "nachfolgerin", "edgar", "moron", "vorsitzenden", "spd-fraktion", "gew\u00e4hlt", "amtsantritt", "regierung", "r\u00fcttgers", "juni", "\u00fcbernahm", "kraft", "posten", "oppositionsf\u00fchrerin", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landtag", "r\u00fccktritt", "jochen", "dieckmanns", "spd-landesvorsitzender", "dezember", "kraft", "januar", "landesparteitag", "bochum", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "november", "bundestagswahl", "kraft", "bundesparteitag", "spd", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "parteichefs", "sigmar", "gabriel", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "beste", "ergebnis", "februar", "landesparteitag", "landesvorsitzende", "best\u00e4tigt", "nahezu", "einstimmig", "platz", "eins", "landesliste", "landtagswahl", "mai", "gew\u00e4hlt", "spitzenkandidatin", "spd", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "nordrhein-westfalen", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "mai", "kraft", "spd-spitzenkandidatin", "antrat", "ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "cdu", "herausforderte", "gewann", "spd", "mandate", "verlor", "stark", "cdu", "erreichte", "ebenfalls", "stimmen", "wahlen", "zuvor", "kraft", "favorisierte", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "verfehlte", "insgesamt", "sitzen", "absolute", "mehrheit", "landtag", "mandat", "daraufhin", "f\u00fchrte", "kraft", "sondierungsgespr\u00e4che", "neugew\u00e4hlten", "landtag", "vertretenen", "parteien", "bildung", "regierung", "erfolg", "kraft", "k\u00fcndigte", "daraufhin", "politikwechsel", "parlament", "heraus", "betreiben", "regierung", "r\u00fcttgers", "somit", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "belassen", "erkl\u00e4rte", "ministerpr\u00e4sidentin", "rot-gr\u00fcnen", "minderheitsregierung", "w\u00e4hlen", "lassen", "juli", "wahlgang", "gegenstimmen", "enthaltungen", "stimmen", "amt", "gew\u00e4hlt", "entsprach", "stimmen", "rot-gr\u00fcn", "schwarz-gelb", "linken", "landtag", "wahlgang", "reichte", "einfache", "mehrheit", "minister", "kabinetts", "kraft", "i", "juli", "ernannt", "vereidigt", "regierungsbildung", "landtagswahl", "abgeschlossen", "november", "oktober", "turnusm\u00e4\u00dfig", "bundesratspr\u00e4sidentin", "amt", "frau", "geschichte", "bundesrats", "inne", "m\u00e4rz", "beschloss", "landtag", "einstimmig", "selbstaufl\u00f6sung", "mai", "fanden", "vorgezogene", "neuwahlen", "wahl", "mai", "erzielte", "spd", "meisten", "stimmen", "verf\u00fcgte", "gr\u00fcnen", "absolute", "mehrheit", "sitze", "d\u00fcsseldorfer", "landtag", "juni", "hannelore", "kraft", "stimmen", "wahlgang", "erneut", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "stimmen", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "abgeordnete", "stellte", "landesparteitag", "spd", "m\u00fcnster", "kraft", "september", "fast", "einstimmig", "parteivorsitzende", "nordrhein-westfalen", "wiedergew\u00e4hlt", "bildete", "kabinett", "kraft", "ii.", "spd-landesparteitag", "bochum", "best\u00e4tigten", "delegierten", "september", "hannelore", "kraft", "prozent", "stimmen", "amt", "g\u00fcltigen", "stimmen", "entfielen", "ja-stimmen", "kraft", "enthielten", "kraft", "prozent", "delegiertenstimmen", "erhalten", "hannelore", "kraft", "nrw-spd", "amtszeit", "f\u00fchren", "landtagswahl", "mai", "fiel", "spd", "erhielt", "wahl", "stimmen", "cdu", "kraft", "erkl\u00e4rte", "wahlabend", "r\u00fccktritt", "wichtigsten", "partei\u00e4mtern", "spd-landesvorsitzende", "stellvertretenden", "spd-bundesvorsitzenden", "k\u00fcndigte", "wahl", "nachfolgers", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "einfache", "landtagsabgeordnete", "heimatstadt", "m\u00fclheim", "ruhr", "t\u00e4tig", "zog", "weitgehend", "\u00f6ffentlichkeit", "juni", "lie\u00df", "profile", "facebook", "twitter", "l\u00f6schen", "lie\u00df", "filme", "umstrittenen", "videoblogs", "nrw-vlog", "youtube", "entfernen", "amtszeit", "ministerpr\u00e4sidentin", "endete", "juni", "wahl", "armin", "laschets", "nachfolger", "kraft", "anfang", "angek\u00fcndigt", "n\u00e4chsten", "landtagswahl", "anzutreten", "amts\u00fcbernahme", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalen", "etablierte", "kraft", "politik", "pr\u00e4ventiven", "sozialpolitik", "behandelte", "konsolidierung", "\u00f6ffentlichen", "finanzen", "nachrangig", "ziel", "ausgaben", "soziale", "pr\u00e4vention", "langfristig", "einzusparen", "heimunterbringung", "hartz", "iv", "strafvollzug", "regierung", "vorgelegten", "landeshaushalte", "jeweils", "landesverfassungsgericht", "verfassungswidrig", "beurteilt", "teilweise", "nichtig", "erkl\u00e4rt", "m\u00e4rz", "bezeichnete", "michael", "bertrams", "pr\u00e4sident", "landesverfassungsgerichts", "regelungen", "nachtragshaushalts", "verfassungskonform", "neuverschuldung", "h\u00f6he", "investitionen", "lag", "konjunkturbedingten", "anstieg", "steuereinnahmen", "lag", "tats\u00e4chliche", "neuverschuldung", "unterhalb", "landesverfassung", "vorgegebenen", "grenze", "ablehnung", "haushaltsentwurfs", "mehrheit", "landtagsabgeordneten", "f\u00fchrte", "vorgezogenen", "landtagswahl", "mai", "rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "hannelore", "kraft", "kabinett", "kraft", "ii", "st\u00e4rkung", "\u00e4rmerer", "kommunen", "kommunalen", "finanzausgleich", "kommunalsoli", "bewirkt", "landesverfassungsgericht", "beschied", "rechtens", "wahlprogramm", "wahl", "kraft", "umfassende", "revision", "bildungspolitik", "dreigliedrige", "schulsystem", "abschaffen", "l\u00e4ngere", "gemeinsame", "grundschulzeit", "aufbauende", "gemeinschaftsschule", "ersetzen", "entscheidung", "abitur", "erreicht", "schulen", "eltern", "\u00fcberlassen", "kindergartengeb\u00fchren", "abgeschafft", "studiengeb\u00fchren", "hochschulen", "landes", "abgeschafft", "verabschiedete", "landtag", "hannelore", "kraft", "novellierung", "landespersonalvertretungsgesetzes", "hiermit", "personal-mitbestimmung", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "neu", "geregelt", "cdu", "fdp", "gekippte", "tariftreuegesetz", "vergabe", "\u00f6ffentlicher", "auftr\u00e4ge", "einhaltung", "tarifvertr\u00e4gen", "kn\u00fcpft", "kraft", "gesetzt", "landtagsdebatte", "september", "kraft", "mindestens", "prozent", "nordrhein-westfalen", "gewonnenen", "stroms", "erneuerbaren", "energien", "erzeugt", "gleichzeitig", "industrielle", "schwerpunkt", "wirtschaft", "erhalten", "bleiben", "\u00fcbergangsphase", "abbau", "insbesondere", "heimischer", "kohle", "gef\u00f6rdert", "bau", "kohlekraftwerken", "grundlage", "geltender", "gesetze", "weiterhin", "kernenergie", "aussteigen", "rahmen", "koalitionsverhandlungen", "bundestagswahl", "interview", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "erhalt", "arbeitspl\u00e4tzen", "heimischen", "industrie", "vorrang", "energiewende", "m\u00fcsse", "bundestagswahl", "r\u00fcckte", "hannelore", "kraft", "stellvertretende", "parteivorsitzende", "andrea", "nahles", "olaf", "scholz", "manuela", "schwesig", "klaus", "wowereit", "spd-vorstand", "funktion", "koalitionsverhandlungen", "cdu", "csu", "\u00f6ffentlich", "zusammenhang", "lautstarke", "auseinandersetzung", "alexander", "dobrindt", "haushaltspolitik", "hannelore", "kraft", "setzte", "einf\u00fchrung", "fl\u00e4chendeckenden", "gesetzlichen", "mindestlohns", "bundesrat", "landesregierungen", "schwarz-gelben", "bundesregierung", "beschlossene", "herbst", "bundestag", "verabschiedete", "verl\u00e4ngerung", "laufzeiten", "atomkraftwerken", "verhindern", "hielt", "angedachten", "senkungen", "lohn-", "einkommensteuer", "aufgrund", "defizits", "bundeshaushalt", "finanzierbar", "rahmen", "kraft", "getretenen", "gesundheitsreform", "schwarz-gelben", "bundesregierung", "erfolgten", "einf\u00fchrung", "kopfpauschale", "gesetzlichen", "krankenversicherung", "kraft", "zustimmen", "stattdessen", "sprach", "einf\u00fchrung", "b\u00fcrgerversicherung", "kraft", "forderte", "\u00e4hnlich", "zuvor", "guido", "westerwelle", "gemeinn\u00fctzige", "jobs", "arbeitslosengeld-ii-empf\u00e4nger", "gemeinwohlorientierter", "arbeitsmarkt", "entstehe", "mehrkosten", "staat", "erfordern", "\u00fcberdies", "notwendig", "strukturelle", "arbeitslosigkeit", "vorherrsche", "betonte", "kraft", "wolle", "unterschied", "westerwelle", "arbeitszwang", "setze", "freiwillige", "engagement", "langzeitarbeitslosen", "finanziell", "angeschlagene", "kommunen", "hilfen", "land", "erhalten", "gelder", "programm", "aufbau", "ost", "beantragen", "gesamtdeutschen", "ausgleichsfonds", "umgewandelt", "solle", "verkauf", "landesbeteiligungen", "westdeutschen", "landesbank", "finanzkrise", "angeschlagen", "struktur", "europ\u00e4ischen", "union", "beanstandet", "lehnte", "kraft", "westlb", "abgewickelt", "medien", "hannelore", "kraft", "wahlerfolg", "h\u00e4ufiger", "m\u00f6gliche", "spd-kanzlerkandidatin", "bundestagswahl", "kolportiert", "meldungen", "widersprach", "november", "d\u00fcsseldorf", "spd-fraktion", "bekr\u00e4ftigte", "kraft", "kanzlerkandidatin", "antreten", "journalist", "david", "schraven", "wies", "blog", "juni", "krafts", "offiziellem", "lebenslauf", "t\u00e4tigkeit", "unternehmensberaterin", "m\u00fclheimer", "zentrum", "innovation", "technik", "zenit", "gmbh", "gel\u00f6scht", "weiterhin", "spekulierte", "schraven", "m\u00f6gliche", "zusammenh\u00e4nge", "f\u00f6rderskandal", "zenit", "gmbh", "verwickelt", "kraft", "manipulation", "lebenslaufs", "vorgeworfen", "rechtfertigte", "rechtswidrig", "verbindung", "f\u00f6rderskandal", "gebracht", "gesehen", "juni", "versuchte", "kraft", "vergeblich", "schraven", "mittels", "unterlassungserkl\u00e4rung", "zur\u00fccknahme", "aussage", "bewegen", "versuchte", "cdu", "nordrhein-westfalen", "kontroverse", "kommunalwahlkampf", "postkartenaktion", "auszunutzen", "hannelore", "kraft", "direkte", "verwicklung", "skandal", "unterstellte", "letztlich", "landgericht", "k\u00f6ln", "unzul\u00e4ssige", "behauptung", "strafandrohung", "untersagt"], "link_data": [{"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["\u00fcberraschend", "entlie\u00df", "entscheidung", "verk\u00fcndete", "r\u00f6ttgens", "landtagswahl-niederlage", "spitzenkandidat", "nrw-cdu", "amtierende", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["wahl", "merkel", "wiederholt", "norbert", "r\u00f6ttgen", "gelobt", "mai", "gratulierte", "merkel", "us-pr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["nordrhein-westfalen", "angek\u00fcndigte", "er\u00f6ffnung", "chinesischen", "generalkonsulats", "deutschland", "d\u00fcsseldorf", "dezember", "gegenwart", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["au\u00dfenminister", "wang", "yi", "vollzogen", "englische", "sprache", "deutsch", "verwaltungssprache", "erhoben", "zug\u00e4nglichkeit"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["kai", "ebel", "mickie", "krause", "matthias", "opdenh\u00f6vel", "peer", "steinbr\u00fcck", "dunja", "hayali"], "right_context": ["l\u00e4ndern", "fan-clubs", "kalifornien", "s\u00fcdafrika", "neuseeland", "bekannte", "fans", "vereins", "steinwegs", "mamm"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "verfehlten", "mandaten", "absolute", "mehrheit", "mandat", "bildeten", "schlie\u00dflich", "minderheitsregierung"], "right_context": ["juli", "ministerpr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "entwurf", "haushaltsgesetz", "m\u00e4rz", "landtag", "mehrheit", "fand", "beschloss"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["deutschlandpremiere", "films", "exit", "marrakech", "gast", "anwesenden", "gratulanten", "prominente", "s\u00f6nke", "wortmann"], "right_context": ["werner", "hansch", "oberb\u00fcrgermeister", "reinhard", "pa\u00df", "lichtburg", "gefeiert", "wobei", "oktober", "wim"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["l\u00e4nderebene", "zulie\u00dfe", "regierung", "gro\u00dfherzogtums", "hessen", "deutschland", "frauen", "vorsitzende", "landesregierung", "eroberte"], "right_context": ["spitzenkandidatur", "wahl", "amt", "mehrheit", "besessen", "jeweils", "r\u00fccktritten", "jeweiligen", "amtsinhaber", "jeweiligen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["pl\u00e4nen", "regierung", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "protesten", "reihen", "abger\u00fcckt", "koalitionsvertrag", "rot-gr\u00fcnen", "regierung"], "right_context": ["sylvia", "l\u00f6hrmann", "ausdr\u00fccklich", "erhalt", "regierungsbezirke", "vereinbart", "beh\u00f6rde", "lie\u00df", "geschichte", "ns-zeit"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["aufgenommen", "januar", "entschied", "rat", "stadt", "trotz", "kritik", "u.", "a.", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["gel\u00e4nde", "au\u00dfenstelle", "kz", "buchenwald", "kriegsende", "gebauten", "baracke", "asylbewerber", "unterzubringen", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["m\u00fclheim", "i", "landtagswahlkreises", "essen", "i", "m\u00fclheim", "ii.", "landtagsabgeordnete", "m\u00fclheim", "sozialdemokratin"], "right_context": ["christian", "mangen", "fdp", "m\u00fclheimer", "bundestagsabgeordneten", "sebastian", "fiedler", "spd", "vorperiode", "astrid"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["cornelia", "rundt", "monika", "griefahn", "entertainer", "helge", "schneider", "ehemalige", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["fu\u00dfballspieler", "hans-g\u00fcnter", "bruns", "willi", "landgraf", "historiker", "alexander", "c.", "t.", "geppert"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["nachfolgers", "amt", "weiterzuf\u00fchren", "landesverfassung", "f\u00fchrte", "r\u00fcttgers", "zusammentritt", "landtages", "juni", "wahl"], "right_context": ["spd", "ministerpr\u00e4sidentin", "juli", "regierungsgesch\u00e4fte", "november", "juli", "turnusm\u00e4\u00dfig", "vizepr\u00e4sident", "bundesrates", "juni"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["arbeitnehmer", "faul", "unzuverl\u00e4ssig", "ver\u00f6ffentlichung", "entsprechenden", "redeausschnitten", "entschuldigte", "r\u00fcttgers", "\u00fcberwachung", "spd-oppositionsf\u00fchrerin"], "right_context": ["f\u00fchrte", "september", "erneuten", "vorw\u00fcrfen", "behauptet", "cdu", "nrw", "kraft", "professionellen", "firma"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["h\u00f6fl-riesch", "michael", "bully", "herbig", "claus", "kleber", "g\u00fcnther", "jauch", "franz", "beckenbauer"], "right_context": ["rosi", "mittermaier", "katarina", "witt", "ruth", "maria", "kubitschek", "hans", "sigl", "sigl"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["nikola", "eterovi\u0107", "evangelische", "kirche", "deutschland", "ratsvorsitzenden", "nikolaus", "schneider", "repr\u00e4sentiert", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["anwesend", "meisner", "lebte", "zuletzt", "k\u00f6lner", "innenstadt", "joachim", "meisner", "starb", "juli"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["vereinigung", "vertragsfu\u00dfballspieler", "vdv", "november", "christoph", "metzelder", "verdienstorden", "landes", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["verliehen", "metzelder", "priester", "jochen", "reidegeld", "gegr\u00fcndeten", "kinderschutz-organisation", "sitz", "greven", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["verlor", "entschieden", "gemeinsam", "sitze", "st\u00e4rkeren", "spd", "gr\u00fcnen", "bildung", "minderheitsregierung", "spd-frau"], "right_context": ["landtagswahl", "mai", "regierte", "rot-gr\u00fcn", "parlamentarischen", "mehrheit", "landtagswahl", "erhielten", "spd", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["hansestadt", "hamburg", "peter", "tschentscher", "spd", "frau", "amt", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["spd", "amt", "november", "oktober", "aus\u00fcbte", "mehrere", "bundesratspr\u00e4sidenten", "amtszeit", "bedeutende", "staats-"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["f\u00fchren", "bisherige", "cdu", "fdp-regierung", "erhielt", "mehrheit", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bildeten"], "right_context": ["spd", "minderheitsregierung", "vorgezogenen", "neuwahl", "umfangreiche", "mehrheit", "landesparlament", "erhielt", "wahl", "verlor"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["zuletzt", "april", "ordentlichen", "landesparteitag", "stimmenmehrheit", "prozent", "wiedergew\u00e4hlt", "januar", "wunsch", "dieckmanns"], "right_context": ["nachfolgerin", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "trat", "jochen", "dieckmann", "landtagsabgeordneter", "r\u00fcckte", "petra", "schneppe"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["eisen-", "stahlindustrie", "geh\u00f6rt", "september", "kuratorium", "montan-stiftung", "saar", "dezember", "verlieh", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["verdienstorden", "landes", "nordrhein-westfalen", "schartau", "pr\u00e4sidium", "internationalen", "bund", "ib", "beirat", "erich"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "stets", "wahlgang", "gew\u00e4hlt", "ausnahme", "wiederwahl", "franz", "meyers", "juli", "wahl"], "right_context": ["juli", "jeweils", "wahlgang", "erfolgten", "abwahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "jederzeit", "konstruktives", "misstrauensvotum", "hierf\u00fcr"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["besa\u00dfen", "spd", "regierung", "cdu-ministerpr\u00e4sidenten", "ablehnte", "bildung", "minderheitsregierung", "spd", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "stimmen", "linken", "amt", "gew\u00e4hlt", "frauenanteil", "abgeordneten", "betr\u00e4gt", "wahlperiode", "prozent"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "f\u00e4llen", "hand", "frauen", "n\u00e4mlich", "gr\u00fcnen", "piraten", "wahlperiode", "landtages", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["frau", "geschichte", "nordrhein-westfalens", "spitze", "landesregierung", "blieb", "sylvia", "l\u00f6hrmann", "stellvertretende", "ministerpr\u00e4sidentin"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["maazel", "anwesenheit", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "bundestagspr\u00e4sidenten", "norbert", "lammert", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["eu-kommissionspr\u00e4sidenten", "jos\u00e9", "manuel", "barroso", "rahmen", "projekts", "ruhr.2010", "kulturhauptstadt", "europas", "festauff\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["voneinander", "betreibbar", "daraufhin", "k\u00fcndigte", "stadt", "erkelenz", "oktober", "offenen", "brief", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["sofortige", "vorbereitung", "umsiedlungen", "m\u00e4rz", "k\u00fcndigte", "rot-gr\u00fcne", "nrw-landesregierung", "zuk\u00fcnftige", "tagebaufl\u00e4che", "verkleinern"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["angeschlossen", "august", "erfolgte", "offizielle", "feier", "inbetriebnahme", "bl\u00f6cke", "anwesenheit", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["bundesumweltminister", "peter", "altmaier", "g\u00e4sten", "f\u00e4lschlich", "mehreren", "medien", "weltgr\u00f6\u00dftes", "braunkohlekraftwerk", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["historischen", "strecke", "bank", "schieben", "mai", "nordrhein-westfalen", "vorgezogenen", "landtagswahl", "bildete", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["kabinett", "kraft", "ii.", "verkehrsminister", "michael", "groschek", "september", "teilte", "bundesverkehrsminister", "ramsauer"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["\u00fcbernahm", "schulze", "vorsitz", "spd-unterbezirks", "m\u00fcnster", "christoph", "str\u00e4sser", "mai", "inne", "landtagswahl"], "right_context": ["ministerin", "innovation", "wissenschaft", "forschung", "kabinett", "kraft", "i", "berufen", "abschaffung", "studiengeb\u00fchren"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["aufgel\u00f6st", "erkl\u00e4rte", "r\u00f6ttgen", "selben", "bereitschaft", "neuwahl", "landtags", "spitzenkandidat", "partei", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["anzutreten", "\u00e4hnliche", "hohe", "popularit\u00e4tswerte", "fr\u00fchere", "ministerpr\u00e4sident", "johannes", "rau", "r\u00f6ttgens", "\u00e4u\u00dferung"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["regierungschefin", "gew\u00e4hlt", "frau", "land", "rheinland-pfalz", "regiert", "zeitpunkt", "wahl", "ministerpr\u00e4sidentinnen", "deutschland"], "right_context": ["annegret", "kramp-karrenbauer", "christine", "lieberknecht", "dreyer", "\u00fcbernahm", "kurt", "beck", "zudem", "vorsitz"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["nichtverbreitung", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschusses", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "juni", "ernannte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["groschek", "minister", "bauen", "wohnen", "stadtentwicklung", "verkehr", "landes", "nordrhein-westfalen", "kabinett", "kraft"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["gerlinde", "kretschmann", "ehefrau", "winfried", "kretschmanns", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg", "april", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["getauft", "\u00fcbergabe", "schiffes", "urspr\u00fcnglich", "geplant", "erfolgte", "juni", "schiff", "m\u00e4rz", "hamburg"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["minister", "nordrhein-westfalen", "mandat", "\u00fcbernahm", "nachr\u00fcckerin", "gabriele", "groneberg", "duin", "juni", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["minister", "wirtschaft", "energie", "industrie", "mittelstand", "handwerk", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "kabinett"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["ausnahmen", "ministerpr\u00e4sident", "wahlgang", "gew\u00e4hlt", "lediglich", "wiederwahl", "franz", "meyers", "juli", "wahl"], "right_context": ["juli", "erfolgten", "wahlgang", "aufgrund", "wahlrechts", "absolute", "mehrheiten", "einzelner", "parteien", "landtag"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["s\u00f6der", "begegnete", "laschet", "hinweisen", "\u00e4hnliche", "umfrage-ausgangssituation", "nrw-landtagswahlkampfes", "seinerzeit", "amtierende", "spd-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["dennoch", "erzielten", "damaligen", "wahlsieg", "bilanz", "regierungst\u00e4tigkeit", "angenommenen", "schl\u00fcsselthemen", "bundestagswahl", "september"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "frauen", "gef\u00fchrt", "fraktionen", "konservativen", "regierungsb\u00fcndnisses", "cdu", "fdp", "standen", "m\u00e4nner"], "right_context": ["spd", "lediglich", "frauen", "damaligen", "deutschen", "landesparlamenten", "rolle", "oppositionsf\u00fchrerin", "\u00fcbernahmen", "klammern"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["zog", "landtag", "grund", "wahlniederlage", "cdu", "verbundenen", "umstands", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "spd-kontrahentin"], "right_context": ["regierungsgesch\u00e4fte", "\u00fcbergeben", "schied", "linssen", "landesregierung", "parteitag", "cdu", "deutschlands", "november", "prozent"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["parteivorsitzende", "ebenfalls", "nachfolge", "traten", "manuela", "schwesig", "klaus", "wowereit", "olaf", "scholz"], "right_context": ["riege", "vize-vorsitzenden", "t\u00fcrkischst\u00e4mmige", "aydan", "\u00f6zoguz", "erweitert", "kanzlerkandidat", "frank-walter", "steinmeier", "hingegen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["mitarbeiter", "petra", "hinz", "anonym", "brief", "diverse", "verantwortliche", "stellen", "spd-landesvorsitzende", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "spd-landesverbandes", "nordrhein-westfalen", "andr\u00e9", "stinka", "mitglieder", "essener", "spd-ratsfraktion", "demnach", "geh\u00f6rten"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["juli", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "spd-parteivorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "landesvorsitzende", "spd", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["essens", "spd-chef", "thomas", "kutschaty", "auskunft", "juli", "ver\u00f6ffentlichte", "essener", "anwalt", "auftrag"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["amtsantritt", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "wahl", "juni", "november", "\u00fcbernahm", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["amt", "bundesratspr\u00e4sidentin", "b\u00f6hrnsen", "oktober", "vizepr\u00e4sident", "bundesrates", "b\u00fcrgerschaftswahl", "mai", "erhielt", "jens"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["vertreter", "deutschen", "abgeordneten", "europaparlaments", "gew\u00e4hlt", "kommunalparlamente", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "regelung", "september"], "right_context": ["spd", "sylvia", "l\u00f6hrmann", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "abgeordnete", "landtags", "nordrhein-westfalen", "beschwerde", "nordrhein-westf\u00e4lischen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["teile", "westf\u00e4lischen", "bezirken", "m\u00fcnster", "detmold", "zusammengefasst", "w\u00e4ren", "neuaufteilung", "amtsantritt", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["amt", "abberufen", "diegel", "september", "vollversammlung", "ihk", "mittleres", "ruhrgebiet", "bochum", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["arbeiten", "errichtung", "kraftwerks", "durchzuf\u00fchren", "parallel", "ver\u00e4nderte", "regierungswechsel", "landtagswahl", "nrw", "mai"], "right_context": ["bildete", "rot-gr\u00fcne", "minderheitsregierung", "kabinett", "kraft", "i", "politische", "umfeld", "deutlich", "umweltminister"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["preis", "kategorie", "politik", "preistr\u00e4ger", "christian", "wulff", "ehrenpreis", "tu\u011f\u00e7e", "albayrak", "ehrenpreis"], "right_context": ["politik", "orhan", "pamuk", "medien", "erol", "sander", "kultur", "firat", "aslan", "sport"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["steuer", "bundesverwaltungsgericht", "leipzig", "teilweise", "verfassungswidrig", "erkl\u00e4rt", "urteil", "erlangte", "rechtskraft", "kabinetten"], "right_context": ["bekleidete", "walter-borjans", "amt", "finanzministers", "widmete", "themen", "steuerhinterziehung", "steuergerechtigkeit", "schwerpunkte", "arbeit"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["kalenderjahren", "\u00fcbernahm", "walter-borjans", "aufgabe", "erneut", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "abwahl", "rot-gr\u00fcnen", "regierung"], "right_context": ["verlor", "walter-borjans", "amt", "finanzministers", "juni", "wahl", "spd-vorsitz", "kandidierte", "walter-borjans", "bundestagsabgeordneten"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["st\u00e4rksten", "mannschaften", "bundesligak\u00e4mpfe", "fanden", "m\u00e4rz", "schirmherrschaft", "bundesligak\u00e4mpfe", "ausstellung", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "ausstellung", "werke", "marcel", "duchamp", "wassily", "kandinsky", "willi", "baumeister", "zeitgen\u00f6ssischen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["tagungen", "seminare", "hochzeiten", "\u00f6ffentliche", "empf\u00e4nge", "private", "feiern", "empfing", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesregierung"], "right_context": ["januar", "schwedens", "kronprinzessin", "viktoria", "mann", "prinz", "daniel", "festlichen", "abendessen", "ansonsten"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["verdienste", "ost-west-vereinigung", "europas", "gew\u00fcrdigt", "einheitspreis", "stand", "schirmherrschaft", "bundesverkehrsministers", "wolfgang", "tiefensee"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalen", "schirmherrin", "einheitspreises"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["prominente", "unterst\u00fctzer", "peter", "hahne", "normal", "generation", "ursula", "leyen", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["damalige", "\u00f6sterreichische", "au\u00dfenminister", "sebastian", "papst", "franziskus", "rahmen", "saison", "weihnachten", "schuhkarton"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["botschafterin", "europ\u00e4ischen", "jahres", "bek\u00e4mpfung", "armut", "sozialer", "ausgrenzung", "dezember", "verlieh", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["b\u00fcrgern", "verdienstorden", "landes", "nordrhein-westfalen", "anfang", "mitte", "kosovarischen", "schauspieler", "eshref", "durmishi"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["\u00e7elik", "bundespr\u00e4sidenten", "bundesverdienstkreuz", "bande", "ausgezeichnet", "verdienstkreuz", "juni", "d\u00fcsseldorf", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["ausgeh\u00e4ndigt", "oktober", "mitglied", "stiftungsrates", "stiftung", "mitarbeit", "autor", "herausgeber"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["gemeldet", "artenschutz", "existierten", "erprobte", "verfahren", "eingehalten", "sommer", "beschloss", "rot-gr\u00fcne", "landesregierung"], "right_context": ["spd", "sogenannte", "leitentscheidung", "zukunft", "rheinischen", "braunkohlereviers", "garzweiler", "ii", "h\u00e4lt", "fest"]}, {"mention_text": ["hannelore", "krafts"], "left_context": ["november", "mal", "frau", "regierungschef", "deutschen", "gesamtstaates", "weibliche", "bezeichnung", "bundeskanzlerin", "wahl"], "right_context": ["spd", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalens", "turnusgem\u00e4\u00df", "november", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundesrates", "bundespr\u00e4sidentin", "bundestag"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["komme", "frage", "solange", "get\u00f6tete", "gans", "verzehrt", "urteil", "februar", "az", "l"], "right_context": ["gerichteten", "petition", "g\u00e4nsereiten", "unterst\u00fctzer", "teilnahmen", "woche", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "ritual", "echten"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["wulff", "frank-walter", "steinmeier", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "margot", "k\u00e4\u00dfmann", "jeweils", "spendenessen", "teilgenommen"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "navid", "kermani", "aiman", "mazyek", "islamic", "relief", "kleiderkammer", "ggmbh"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["nordrhein-westf\u00e4lischen", "akademie", "kuratorium", "kuratorium", "akademie", "stand", "fr\u00fchere", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["stellvertreterin", "fungierte", "fr\u00fchere", "wissenschaftsministerin", "svenja", "schulze", "weiterhin", "geh\u00f6ren", "kuratorium", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["kulturtage", "standen", "schirmherrschaft", "pr\u00e4sidenten", "zentralrates", "juden", "deutschland", "josef", "schuster", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["neues", "konzept", "j\u00fcdischen", "kulturtage", "erarbeitet", "motto", "zuhause", "st\u00e4dten", "m\u00e4rz", "april"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "spd-fraktion", "fraktionsvorsitzender", "verlorenen", "landtagswahl", "amt", "kandidiert", "stattdessen", "unterst\u00fctzte", "kandidatur"], "right_context": ["wahlperiode", "moron", "vizepr\u00e4sident", "landtages", "interview", "mai", "\u00e4u\u00dferte", "moron", "skeptisch", "koalition"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["kreis", "coesfeld", "kai", "zwicker", "borken", "sprachen", "verkauf", "provinzial", "gespr\u00e4ch", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["eigent\u00fcmer", "provinzial", "nordwest", "provinzial", "rheinland", "dezember", "d\u00fcsseldorfer", "staatskanzlei", "geladen", "option"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["annegret", "kramp-karrenbauer", "ursula", "leyen", "saskia", "esken", "sahra", "wagenknecht", "franziska", "giffey"], "right_context": ["alice", "weidel", "frauke", "petry", "gerhard", "schr\u00f6der", "ulla", "schmidt", "nena", "doris"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["vorsto\u00df", "stie\u00df", "scharfe", "kritik", "seitens", "cdu", "generalsekret\u00e4r", "peter", "tauber", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["sofortigen", "stopp", "vorhabens", "forderte", "autorit\u00e4ren", "ausl\u00e4ndischen", "regierungen", "russlands", "t\u00fcrkei", "m\u00f6glichkeiten"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["weiterf\u00fchrung", "langenfelder", "kreuz", "l", "b", "229n", "geplant", "rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "nordrhein-westfalens"], "right_context": ["aufgegeben", "ihk", "wuppertal-solingen-remscheid", "b\u00fcrgermeister", "st\u00e4dte", "langenfeld", "rheinland", "solingen", "anmeldung", "bundesverkehrswegeplan"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["partei", "sondierungs-", "koalitionsgespr\u00e4che", "m\u00fcndeten", "minderheitsregierung", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "f\u00fchrung", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "kraft", "ernannte", "sylvia", "l\u00f6hrmann", "juli", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidentin", "ministerin", "schule"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["k\u00fcndigte", "schwerpunkt", "arbeit", "\u00f6kologisierung", "industriellen", "produktion", "juli", "guntram", "schneider", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["minister", "arbeit", "integration", "soziales", "kabinett", "kraft", "i", "ernannt", "folge", "legte"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["zog", "reserveliste", "landtag", "september", "stellvertretender", "vorsitzender", "fraktion", "wechsel", "bisherigen", "vorsitzenden"], "right_context": ["amt", "ministerpr\u00e4sidentin", "juli", "norbert", "r\u00f6mer", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "stand", "r\u00f6mer"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["neuer", "zust\u00e4ndigkeit", "bauen", "energie", "siehe", "kabinett", "r\u00fcttgers", "spd", "zur\u00fcckkehrte", "kreierte"], "right_context": ["superministerium", "wirtschaft", "energie", "bauen", "wohnen", "verkehr", "verkehrsressort", "verlor", "kraft-regierung", "erneut"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["mandat", "verteidigen", "nachr\u00fccker", "reserveliste", "zog", "anschluss", "bildung", "rot-gr\u00fcnen", "minderheitsregierung", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["august", "gerd", "bollermann", "landtag", "bollermann", "landtagsmandat", "aufgrund", "ernennung", "regierungspr\u00e4sidenten", "regierungsbezirks"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["greift", "rosemarie", "wilcken", "aktuelle", "debatten", "forderte", "april", "parteikollegin", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["offenen", "brief", "geplanten", "k\u00fcrzungen", "denkmalschutzmittel", "landeshaushalt", "abstand", "nehmen", "k\u00fcrzung", "neuausrichtung"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["m\u00e4nner", "galten", "zahlen", "euro", "osten", "euro", "westen", "februar", "kritisierte", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["system", "fordert", "bundesregierung", "verschluss", "gehaltene", "studie", "aufbau", "ost", "unverz\u00fcglich", "ver\u00f6ffentlichen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["joe", "kaeser", "herfried", "m\u00fcnkler", "john", "b.", "emerson", "rainer", "maria", "woelki"], "right_context": ["christoph", "m.", "schmidt", "christian", "lindner", "udo", "di", "fabio", "monika", "gr\u00fctters"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["rau", "bundespr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "amtsnachfolger", "wolfgang", "clement", "peer", "steinbr\u00fcck", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers"], "right_context": ["posten", "inne", "mai", "neu", "gew\u00e4hlte", "ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "vorsitzender", "kuratoriums"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["bochum", "stiftung", "bibliothek", "ruhrgebiets", "vergeben", "schirmherrin", "ehemalige", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["bochumer", "historikerpreis", "renommiertesten", "auszeichnungen", "geschichtswissenschaft", "deutschland", "vergeben", "euro", "dotierte", "preis"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["erhielt", "bataillon", "gelbe", "band", "alten", "hansestadt", "lemgo", "patin", "bataillon", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["fahnenband", "landes", "nordrhein-westfalen", "verliehen", "unterzeichneten", "b\u00fcrgermeister", "kompaniechef", "pzgrenbtl", "patenschaftsurkunden", "kompanie"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["sofortiger", "beschwerden", "november", "pr\u00e4sidentin", "landessozialgerichts", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "februar", "kabinett", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "ricarda", "brandts", "pr\u00e4sidentin", "oberverwaltungsgerichts", "ovg", "m\u00fcnster", "gleichzeitig", "pr\u00e4sidentin", "verfassungsgerichtshofes"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["schlechteste", "abschneiden", "cdu", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "cdu", "fdp", "mehrheit", "mandate", "spd-spitzenkandidatin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "bildete", "gr\u00fcnen", "minderheitsregierung", "kabinett", "kraft", "i", "oktober", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["oktober", "besucherst\u00e4rkste", "festakt", "besuchern", "endete", "landesgartenschau", "oktober", "g\u00e4sten", "geh\u00f6rten", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["nrw-verkehrsminister", "harry", "voigtsberger", "landtagspr\u00e4sident", "eckhard", "uhlenberg", "arnsberger", "regierungspr\u00e4sident", "gerd", "bollermann"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["britischen", "streitkr\u00e4fte", "deutschland", "anwesend", "prinz", "william", "gro\u00dfbritannien", "nordirland", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["brigade", "beitrag", "verteidigung", "deutschlands", "kalten", "krieges", "gemeinn\u00fctziges", "engagement", "pflege", "gutnachbarschaftlicher"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["nrw-spd", "landtag", "nachr\u00fcckerin", "reserveliste", "zog", "anschluss", "bildung", "rot-gr\u00fcnen", "minderheitsregierung", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["august", "parteifreund", "marc", "jan", "eumann", "landtag", "landtagsmandat", "aufgrund", "ernennung", "beamteten"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["heruntergeladen", "austausch", "wissenschaftlern", "seminarteilnehmenden", "m\u00f6glichkeit", "diskussion", "bekannten", "politikern", "z.", "b."], "right_context": ["erhard", "eppler", "hubertus", "heil", "projekt", "sommeruniversit\u00e4t", "unternimmt", "akademie", "versuch", "wissenschaft"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["steht", "programm", "finanziellen", "absicherung", "unternehmensgr\u00fcndern", "hochschulen", "ziele", "projektes", "ehemalige", "ministerin"], "right_context": ["steigerung", "selbst\u00e4ndigenquote", "nordrhein-westfalen", "transfer", "aktuellem", "forschungswissen", "heimische", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["spd", "\u00f6ffentlich", "forderungen", "streikenden", "b\u00fcro", "berlin-mitte", "dezember", "forderte", "chefin", "nrw-spd"], "right_context": ["bologna-t\u00fcv", "oldenburg", "pr\u00fcfungsleistungen", "bachelor-/master-system", "normalma\u00df", "herabgesetzt", "u.", "\u00e4.", "carl-von-ossietzky-universit\u00e4t", "oldenburg"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["engel", "vorsitzende", "konzernbetriebsrats", "thyssenkrupp", "thomas", "schlenz", "laudatio", "hielt", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["stiftung", "preisverleihung", "insbesondere", "finanz-", "wirtschaftskrise", "bew\u00e4hrte", "sozialpartnerschaft", "deutschland", "w\u00fcrdigen", "engel"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["reihe", "referierten", "diskutierten", "letzten", "u.", "a.", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "harald", "schartau"], "right_context": ["christoph", "m.", "schmidt", "norbert", "walter", "dieter", "schulte", "jochen", "f.", "kirchhoff"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["stimmen", "unterlag", "gegenkandidaten", "walter", "ki\u00df", "spd", "januar", "rudolf", "biermann", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["d\u00fcsseldorf", "verdienstorden", "landes", "nordrhein-westfalen", "ausgezeichnet", "kraft", "f\u00fchrte", "begr\u00fcndung", "biermanns", "engagement"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["kooperation", "psychologischen", "institut", "deutschen", "sporthochschule", "k\u00f6ln", "bestand", "kuratorium", "vorsitzende", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["vorsitz", "vorstands", "bekleidete", "anke", "feller", "zwillingskarriere", "form", "dualen", "karriere", "ward"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["sportstiftung", "erstmals", "preis", "kategorie", "newcomer", "jahres", "folgte", "kuratorium", "vorsitzenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["juni", "armin", "laschet", "vorstand", "f\u00fchrt", "ute", "sch\u00e4fer", "erh\u00f6hte", "teilnahmepr\u00e4mien", "olympische"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["gebildeten", "cdu", "fdp-regierung", "ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "cdu", "rot-gr\u00fcne", "minderheitsregierung", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "cdu", "verlor", "prozentpunkte", "w\u00e4hlerstimmen", "prozent", "knapp", "st\u00e4rkste", "partei", "spd"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["amtsperioden", "nachfolgerin", "r\u00fcdiger", "oppers", "vorsitzender", "vereins", "klartext", "kinder", "januar", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["schirmherrin", "vereins", "ausschlie\u00dflich", "karitative", "gemeinn\u00fctzige", "zwecke", "verfolgt", "ziel", "sozialp\u00e4dagogische", "wirtschaftliche"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["orchester", "nrw", "dortmunder", "originalbesetzung", "auff\u00fchrungen", "rahmenprogramms", "woche", "br\u00fcderlichkeit", "minden", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "rahmen", "deutschen", "evangelischen", "kirchentags", "fand", "juni", "auff\u00fchrung", "gl\u00fccksgas-stadion", "dresden"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["vorsitzenden", "ruhr.2010", "fritz", "pleitgen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "oliver", "scheytt", "gemeinsam", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["dortmund", "er\u00f6ffnet", "besuch", "gesamten", "strecke", "kostenlos", "sch\u00e4tzungen", "millionen", "besuchern", "besonderen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["nrw", "m\u00e4rz", "mehrheit", "selbstaufl\u00f6sung", "beschlossen", "mai", "vorgezogenen", "landtagswahl", "amtierende", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["trat", "cdu", "spitzenkandidaten", "norbert", "r\u00f6ttgen", "erlitt", "starke", "verluste", "ina", "spanier-oppermann"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["begonnen", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "verlor", "cdu", "fdp-regierung", "mehrheit", "spd", "gr\u00fcne", "bildeten"], "right_context": ["spd", "minderheitsregierung", "tolerierungsvereinbarung", "fraktionen", "schlie\u00dfen", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "schaffte", "februar", "studiengeb\u00fchren"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["j\u00f6rges", "petra", "gerster", "politik", "claudia", "roth", "wolfgang", "bosbach", "wolfgang", "kubicki"], "right_context": ["anton", "hofreiter", "peter", "tauber", "gregor", "gysi", "jens", "spahn", "robert", "habeck"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["spitzenkandidatin", "sylvia", "l\u00f6hrmann", "zweitstimmen", "mandate", "erringen", "bildung", "rot-gr\u00fcnen", "minderheitsregierung", "spd-spitzenfrau"], "right_context": ["l\u00f6hrmann", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidentin", "ministerin", "schule", "weiterbildung", "ernannt", "barbara", "steffens", "gesundheitsministerin"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["sommer", "feierte", "borussia", "100-j\u00e4hriges", "vereinsjubil\u00e4um", "hierzu", "gratulierten", "reiner", "calmund", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["vereinsjubil\u00e4um", "sc", "j\u00fclich", "traf", "oktober", "j\u00fclicher", "karl-knipprath-stadion", "bundesligaaufsteiger", "fortuna", "d\u00fcsseldorf"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["vertritt", "dezember", "landschaftsversammlung", "rheinland", "mehrheitlich", "lvr-direktor", "bestimmt", "juli", "berief", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["minister", "wirtschaft", "energie", "bauen", "wohnen", "verkehr", "landesregierung", "landtagswahl", "erneut", "berufen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["wahlergebnis", "sozialdemokraten", "nordrhein-westfalen", "wahl", "vorgezogenen", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "fuhr", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["beste", "erststimmenergebnis", "spd", "nrw-landtagswahl", "errang", "r\u00fcdiger", "wei\u00df", "erneut", "direktmandat", "landtagswahlkreis"]}, {"mention_text": ["frau", "kraft"], "left_context": ["fernsehinterview", "internen", "polizeiquellen", "gewusst", "t\u00e4ter", "fl\u00fcchtlinge", "benannt", "folgt", "zitiert", "mal"], "right_context": ["tief", "betroffen", "domplatte", "erschienen", "wahrscheinlich", "tr\u00e4nen", "ausgebrochen", "mob", "einfach", "falschen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["gemeindeunfallversicherungsverbandes", "juli", "beigeordnete", "stadt", "k\u00f6ln", "dezernatsleiterin", "soziales", "integration", "umwelt", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["berief", "juli", "staatssekret\u00e4rin", "ministerium", "gesundheit", "emanzipation", "pflege", "alter", "landes", "nordrhein-westfalen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["vorgezogene", "wahl", "mai", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "spd", "gr\u00fcnen", "zuvor", "minderheitsregierung", "f\u00fchrung"], "right_context": ["gebildet", "gewann", "mehrheit", "cdu", "erreichte", "hingegen", "schlechtestes", "ergebnis", "nordrhein-westfalen", "fdp"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["fdp-koalition", "verlor", "regierungsmehrheit", "landtag", "langwierigen", "sondierungsgespr\u00e4chen", "bildeten", "spd", "gr\u00fcne", "f\u00fchrung"], "right_context": ["spd", "rot-gr\u00fcne", "landesregierung", "mehrheit", "landtag", "beschluss", "gesetzen", "landesregierung", "stimmen", "fraktion"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "formten", "landtagswahl", "minderheitsregierung", "parlamentarische", "mehrheit", "st\u00fctzen", "kabinett", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["arbeitete", "verabschiedung", "gesetzen", "wechselnden", "mehrheiten", "m\u00e4rz", "haushaltsentwurf", "kabinetts", "mehrheit", "landtagsabgeordneten"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["m\u00e1xima", "niederlande", "kronprinz", "willem-alexander", "oranje-nassau", "bahnhof", "staatsbesuch", "sonderzug", "niederlanden", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["empfangen", "bahnhof", "erneut", "modernisiert", "erweitert", "sommer", "elektrotankstelle", "eingerichtet", "dezember", "verbindet"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["nordrhein-westfalen", "staatsanwaltschaft", "duisburg", "september", "strafbefehl", "frau", "kaykin", "beantragt", "schlug", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["einvernehmen", "zust\u00e4ndigen", "minister", "guntram", "schneider", "kabinett", "entlassung", "kaykins", "amt", "staatssekret\u00e4rin"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["europa", "medien", "landes", "nordrhein-westfalen", "gleichzeitig", "chef", "staatskanzlei", "landes", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ebenfalls", "spd", "abitur", "staatlichen", "einhard-gymnasium", "aachen", "studierte", "lersch-mense", "sozialwissenschaften", "germanistik"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["amtierte", "monate", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "landesagentur", "struktur", "arbeit", "brandenburg", "juli", "lersch-mense", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "chef", "staatskanzlei", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "oktober", "minister", "bundesangelegenheiten", "europa"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["ministerialdirigent", "abteilung", "arbeit", "qualifizierung", "jeweils", "zust\u00e4ndigen", "ressort", "landesregierung", "juli", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "ministerium", "arbeit", "integration", "soziales", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "bildung", "landesregierung"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["katastrophenhelfern", "jedes", "opfer", "kerze", "entz\u00fcndet", "trauerfeier", "hielt", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["ansprache", "nachmittag", "beteiligten", "polizeiangaben", "menschen", "trauerzug", "lie\u00dfen", "gedenken", "toten", "verletzten"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["\u00f6ffentliche", "gedenkfeier", "ungl\u00fccksstelle", "nahmen", "circa", "menschen", "privatperson", "fr\u00fchere", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["vorabend", "gottesdienstes", "duisburger", "salvatorkirche", "nacht", "lichter", "ungl\u00fccksstelle", "kerzen", "angez\u00fcndet", "opfer"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["gasse", "jutta", "stolle", "birgit", "nellen", "vormals", "referentin", "oberb\u00fcrgermeisters", "duisburgs", "vorstandsmitglied"], "right_context": ["aufgrund", "gr\u00f6\u00dfe", "bekanntheit", "veranstaltung", "verbreitete", "ungl\u00fccksnachricht", "schnell", "weltweit", "innerhalb", "k\u00fcrzester"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["museum", "begannen", "september", "september", "erfolgte", "anwesenheit", "dfb-pr\u00e4sidenten", "wolfgang", "niersbach", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ullrich", "sierau", "symbolische", "spatenstich", "grundsteinlegung", "fand", "april", "anwesend", "wolfgang", "niersbach"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["artikel", "vorgeschriebenen", "treueeid", "schwor", "november", "staatskanzlei", "landes", "nordrhein-westfalen", "beisein", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["amtseinf\u00fchrung", "fand", "november", "aachener", "dom", "mai", "helmut", "nachfolger", "bischof", "georg"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["erh\u00e4ltlich", "vorverkaufsphase", "dezember", "insgesamt", "dauerkarten", "verkauft", "november", "\u00fcbernahm", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["schirmherrschaft", "laga", "ampelkreuzung", "k\u00f6lntor", "kreisverkehr", "ersetzt", "zebrastreifen", "ersetzen", "fu\u00dfg\u00e4ngerampeln", "zuge"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["olympiastadion", "menschen", "teilnahmen", "mitfeiernden", "gesamte", "staatsf\u00fchrung", "vertreten", "bundespr\u00e4sidenten", "bundeskanzlerin", "bundesratspr\u00e4sidentin"], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "regierende", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "klaus", "wowereit", "zahlreiche", "bundesminister"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["ingenieurgesellschaft", "hpi", "hydroprojekt", "erforderliche", "mindeststauh\u00f6he", "prozent", "einsatztage", "erreicht", "landesregierung", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["koalitionsvertrag", "projekt", "betrieb", "pumpspeicherkraftwerks", "mw", "viertgr\u00f6\u00dfte", "anlage", "art", "deutschland", "k\u00e4me"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["hochschulpolitik", "hochschulplanung", "nordrhein-westf\u00e4lische", "wissenschaftsministerium", "pers\u00f6nlicher", "referent", "damaligen", "ministerinnen", "gabriele", "behler"], "right_context": ["anschlie\u00dfend", "referatsleiter", "strategische", "aufgabenplanung", "qualit\u00e4tssicherung", "gr\u00fcnewald", "hauptamtlicher", "vizepr\u00e4sident", "universit\u00e4t", "potsdam"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "juni", "feierstunde", "d\u00fcsseldorfer", "staatskanzlei", "\u00fcberreichte", "nachfolgerin", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["zeichnete", "schulte", "august", "vielf\u00e4ltigen", "ehrenamtlichen", "leistungen", "verdienstorden", "landes", "nordrhein-westfalen", "handwerk"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["polnische", "sportwissenschaft", "polnischen", "nationalen", "olympischen", "komitee", "ausgezeichnet", "erhielt", "hand", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "klasse", "nrw", "sportplakette", "verdienste", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "sport", "ministerpr\u00e4sident", "laschet", "verliehen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["mehrheit", "cdu", "zweitstimmen", "st\u00e4rkste", "partei", "stimmenanteil", "zweitschlechtestes", "ergebnis", "nrw-wahl", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "spd", "erhielt", "schlechtestes", "ergebnis", "nordrhein-westfalen", "fdp", "bestes", "ergebnis", "erzielte"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["schwarz-gelbe", "koalition", "ministerpr\u00e4sidenten", "armin", "laschet", "\u2192", "kabinett", "laschet", "rot-gr\u00fcne", "landesregierung"], "right_context": ["\u2192", "kabinett", "kraft", "ii", "juni", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landtag", "system", "personalisierten", "verh\u00e4ltniswahl"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["erstmals", "landtag", "einziehen", "linke", "erneut", "landtag", "einziehen", "rot-gr\u00fcne", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["wahlperiode", "minderheitsregierung", "mehrheit", "fortsetzung", "koalition", "erzielt", "parteien", "landeslisten", "kandidieren", "kreiswahlvorschl\u00e4ge"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["ph\u00e4nomens", "festgestellt", "pers\u00f6nlichen", "konsequenzen", "wahlausgang", "wahlverlierern", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["minuten", "schlie\u00dfung", "wahllokale", "prognosen", "sofortigen", "r\u00fccktritt", "landesvorsitzende", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "spd"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["lindner", "griff", "m\u00fcnchow", "direkt", "hielt", "zwischenruf", "gehaltene", "rede", "sozialdemokratischen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["konterkariere", "ausschnitt", "landtagsdebatte", "verschiedenen", "facebookseiten", "welt", "fdp", "libert\u00e9", "gepostet", "erreichte"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["naturschutzbund", "deutschland", "nabu", "bund", "umwelt", "naturschutz", "deutschland", "bund", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["gr\u00fcnes", "licht", "nationalpark", "nordrhein-westfalen", "geben", "gemeinsamen", "brief", "forderten", "spitzen", "verb\u00e4nde"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["kabinett", "kraft", "ii", "bildete", "juni", "juni", "landesregierung", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["sozialdemokratische", "partei", "deutschlands", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "strebten", "erfolg", "vorgezogenen", "neuwahlen", "mai"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["gesellschaft", "themenquartieren", "exponate", "experimente", "workshops", "umfangreiche", "b\u00fchnenprogramme", "ideenpark", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["essens", "oberb\u00fcrgermeister", "reinhard", "pa\u00df", "dr.", "heinrich", "hiesinger", "vorstandsvorsitzender", "thyssenkrupp", "offiziell"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["s\u00fcdwestfalen", "erfolgreichen", "bewerbung", "erfolgte", "er\u00f6ffnung", "regionale-agentur", "februar", "mai", "beisein", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["pr\u00e4sentationsjahr", "regionale", "coesfeld", "er\u00f6ffnet", "juni", "lief", "feier", "geladene", "g\u00e4ste", "politik"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["m\u00fclheim", "ruhr", "m\u00e4rz", "mai", "schirmherrschaft", "ausstellung", "bundesligak\u00e4mpfe", "ehemalige", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "ausstellung", "werke", "marcel", "duchamp", "wassily", "kandinsky", "willi", "baumeister", "zeitgen\u00f6ssischen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["nrwspd", "zudem", "mitgliederbeauftragter", "spd", "nordrhein-westfalen", "koalitionsverhandlungen", "bildung", "rot-gr\u00fcnen", "landesregierungen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["nordrhein-westfalen", "wirkte", "thorsten", "klute", "arbeitsgruppe", "kommunales", "arbeitsgruppe", "wirtschaft", "energie", "klima"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["vizepr\u00e4sidentin", "eu-kommission", "viviane", "reding", "bundesarbeitsministerin", "ursula", "leyen", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "saarlands", "annegret", "kramp-karrenbauer", "stellvertretende", "aufsichtsratsvorsitzende", "axel", "springer", "friede", "springer"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["wahlk\u00e4mpfe", "landes-", "bundesebene", "kampagnen", "klaus", "wowereit", "gerhard", "schr\u00f6der", "peer", "steinbr\u00fcck"], "right_context": ["frank-walter", "steinmeier", "olaf", "scholz", "kurt", "beck", "dieter", "reiter", "malu", "dreyer"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["sendungen", "mitte", "d\u00fcsseldorf", "landesredaktion", "er\u00f6ffnet", "t\u00e4glich", "landespolitik", "nrw", "berichtet", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["einweihung", "sprach", "t\u00fcrkischen", "generalkonsul", "gru\u00dfwort", "world", "media", "group", "t\u00fcrkischsprachige", "tageszeitung"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["st\u00fcck", "angeboten", "prominenten", "aktion\u00e4ren", "geh\u00f6ren", "ehemalige", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "politiker"], "right_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "gesch\u00e4fte", "triple", "z", "f\u00fchrt", "vorstand", "bestehend", "stefan", "kaul"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["fest", "art", "deutschland", "ehreng\u00e4ste", "franz\u00f6sische", "botschafter", "maurice", "gourdault-montagne", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalens"], "right_context": ["programm", "besteht", "markt", "franz\u00f6sischen", "produkten", "gastronomischen", "zeile", "rheinufer", "vielf\u00e4ltigen", "kulinarischen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["unionsparteien", "deutschlandweiten", "umfragen", "spd", "deutlich", "w\u00e4hlergunst", "einb\u00fc\u00dfte", "wahlniederlage", "spd", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "mai", "setzte", "union", "bund", "deutlicher", "sozialdemokraten", "sommer", "erreichen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["hubertus", "heil", "spd", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-bundestagsfraktion", "vorsitzende", "peter", "altmaier", "cdu"], "right_context": ["spd", "vorsitzende", "ursula", "leyen", "cdu", "andrea", "nahles", "spd", "vorsitzende", "annette"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["abschlusskonzerts", "hochschulwettbewerbs", "situation", "lehrbeauftragten", "angesprochen", "gesichtspunkt", "gleicher", "lohn", "gleiche", "arbeit"], "right_context": ["best\u00e4tigte", "september", "anfrage", "situation", "lehrbeauftragten", "ziel", "spd", "gleicher", "lohn", "gleiche"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["creative", "commons", "gemeinfreien", "lizenzen", "gelten", "gesonderte", "regelungen", "nutzung", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["f\u00fchrte", "regierungserkl\u00e4rung", "landtag", "januar", "mbook", "digitalisierungsstrategie", "landes", "juli", "cornelsen-verlags", "fungiert"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["cdu", "landtag", "landtagswahlkreis", "m\u00fclheim", "i.", "verfehlte", "erststimmenanteil", "gew\u00e4hlte", "bewerberin", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "stimmen", "landeslistenplatz", "cdu", "direkten", "einzug", "landtag", "nordrhein-westfalen", "ausscheiden", "karl-josef"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["direktkandidat", "cdu", "landtagswahlkreis", "m\u00fclheim", "i", "verfehlte", "erststimmenanteil", "gew\u00e4hlte", "bewerberin", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "stimmen", "wiedereinzug", "landtag", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesregierung", "heiko", "hendriks", "kabinettsitzung", "januar"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["s.", "wodurch", "auszahlungen", "r\u00fcckwirkend", "antragsfrist", "juli", "juni", "m\u00e4rz", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "colette", "avital", "awoda", "vorsitzende", "center", "of", "organizations", "of", "holocaust"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["ca.", "geladenen", "g\u00e4sten", "befanden", "prominenten", "schauspielern", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["rita", "s\u00fcssmuth", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "volkshochschulverbands", "gr\u00fcndungsgesellschaft", "grimme-instituts", "musikalische", "begleitung", "sorgte"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["politiker", "franz", "m\u00fcntefering", "18-j\u00e4hrigen", "deniz", "y\u00fccel", "identisch", "journalisten", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["siegener", "schwulenaktivisten", "ansgar", "cziba", "redaktionen", "spiegel", "spiegel", "online", "falk", "steinborn"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["g\u00e4sten", "z\u00e4hlten", "bislang", "friedhelm", "julius", "beucher", "ulrich", "deppendorf", "klaus", "engel"], "right_context": ["norbert", "lammert", "rita", "s\u00fcssmuth", "klaus", "t\u00f6pfer"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["b\u00fcrgeroffenen", "110-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4umsfeier", "wickeder", "spd", "september", "wickeder", "konradsaal", "erschien", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["cdu-ortsunion", "dortmund", "ortsverein", "wickede", "linke", "kommunalwahlen", "bezirksvertretung", "brackel", "vertreten"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["dobrindt", "besuchten", "selben", "ungl\u00fccksort", "trafen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["fran\u00e7ois", "hollande", "spanischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "mariano", "rajoy", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "beendete"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["bremen", "kiel", "gelegt", "feierliche", "taufe", "erfolgte", "april", "hamburg", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["vorg\u00e4ngerschiff", "patenschaft", "nordrhein-westfalens", "dienst", "gestellte", "zerst\u00f6rer", "m\u00f6lders", "indienststellung", "\u00fcbergabe", "fregattengeschwader"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["angesiedelt", "mittwoch", "september", "arena", "erstmals", "fernsehen", "gezeigt", "90-min\u00fctige", "sondersendung", "nrw-ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["till", "nassif", "sabine", "scholt", "moderiert", "thema", "fl\u00fcchtlingskrise", "sendung", "lief", "titel"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["landespolitik", "k\u00f6lner", "rathaus", "menschenkette", "zeichen", "solidarit\u00e4t", "reker", "gewalt", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["bezeichnete", "anschlag", "angriff", "irische", "rockband", "u2", "widmete", "reker", "k\u00f6lner", "auftritt"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["van", "beethovens", "h\u00f6hepunkte", "jubil\u00e4umsjahres", "jubil\u00e4umskonzerte", "standen", "schirmherrschaft", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "nrw"], "right_context": ["ausklang", "jubil\u00e4ums", "stand", "oktober", "abend", "brahms", "historischen", "stadthalle", "wuppertal", "programm"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["rekers", "verhaltensregeln", "frauen", "sozialen", "medien", "ausgehend", "opferbeschuldigung", "scharf", "kritisiert", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "verlangte", "justiz", "polizei", "konsequentes", "vorgehen", "innenminister", "ralf", "j\u00e4ger", "spd"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["stellvertretender", "oberb\u00fcrgermeister", "gelsenkirchen", "beigeordneter", "planen", "bauen", "umwelt", "liegenschaften", "juni", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "ministerium", "bauen", "wohnen", "stadtentwicklung", "verkehr", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "sommer"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["rheinland", "mitglied", "erweiterten", "fraktion", "b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "ratsmitglied", "stadt", "solingen", "dezember", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["staatssekret\u00e4rin", "ministerium", "gesundheit", "emanzipation", "pflege", "alter", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "funktion"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["hecke", "stadtrat", "dezernent", "jugend", "schule", "ordnung", "stadt", "g\u00f6ttingen", "juli", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "ministerium", "schule", "weiterbildung", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "juni", "schied", "amt"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["seitens", "essener", "spd-vorsitzenden", "nrw-justizministers", "thomas", "kutschaty", "verwehrt", "widerspruch", "nrw-parteichefin", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["richtete", "ebenfalls", "abgelehnt", "ruhrgebiet", "ausgiebig", "berichtet", "schrieb", "portal", "ruhrbarone", "kulturbruch"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["sprecher", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "wolfgang", "bosbach", "spd-landtagsabgeordnete", "ralf", "j\u00e4ger", "verbot", "vereins"], "right_context": ["carina", "g\u00f6decke", "ralf", "j\u00e4ger", "karsten", "rudolph", "namen", "spd-fraktion", "dementsprechenden", "antrag"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["pirin\u00e7ci", "verweiblichte", "m\u00e4nner", "verm\u00e4nnlichte", "frauen", "bezeichnet", "beginn", "nennt", "angela", "merkel"], "right_context": ["ma\u00dfgeblich", "beitragen", "m\u00e4nner", "deutschland", "ver\u00e4ngstigten", "eunuchen", "hofschranzen", "mutieren", "pirin\u00e7ci", "kritisiert"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["altersarmut", "versagt", "sozialstaat", "spd", "scharf", "kritisierte", "aufzeichnung", "sendung", "gelang", "spd-politikerin"], "right_context": ["ebenfalls", "talkrunde", "teilgenommen", "neumann", "neues", "spd-mitglied", "gewinnen", "wertekonferenz", "spd", "mai"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["unionsparteien", "deutschlandweiten", "umfragen", "spd", "deutlich", "w\u00e4hlergunst", "einb\u00fc\u00dfte", "wahlniederlage", "spd", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "mai", "setzte", "union", "bund", "deutlicher", "sozialdemokraten", "sommer", "erreichen"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["aufwies", "fl\u00fcchtlinge", "untergebracht", "organisierte", "spd-mitglied", "anfang", "demonstration", "damalige", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "intervenierte", "erreichte", "absage", "veranstaltung", "anfang", "mai", "kandidierte", "reil", "stellvertretender"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["r\u00fcttgers", "leiter", "abteilung", "ii", "ressortkoordination", "staatskanzlei", "landes", "nordrhein-westfalen", "\u00fcbernahme", "ministerpr\u00e4sidentenpostens"], "right_context": ["wechselte", "ministerium", "finanzen", "landes", "nordrhein-westfalen", "bekleidete", "amt", "leiters", "abteilung", "vi"]}, {"mention_text": ["kraft"], "left_context": ["ausstellungskonzept", "grunds\u00e4tzliche", "politische", "beratungen", "entscheidungen", "konsens", "politischen", "kr\u00e4fte", "erhalten", "kabinett"], "right_context": ["l\u00f6sung", "haus", "parlamentsgeschichte", "villa", "horion", "realisiert", "gebildete", "cdu-fdp-regierungskoalition", "pl\u00e4ne", "haus"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["g\u00f6decke", "juristischer", "mitarbeiter", "landtagsverwaltung", "schade", "ma\u00dfgeblich", "aufl\u00f6sung", "rot-gr\u00fcnen", "minderheitsregierung", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["beteiligt", "vermerk", "lesung", "nrw-haushaltentwurfs", "schade", "ergebnis", "landeshaushalt", "abgelehnt", "gilt", "einzeletat"]}, {"mention_text": ["kraft"], "left_context": ["zumindest", "rhetorisch", "bezog", "pflegepolitik", "sowohl", "regierung", "r\u00fcttgers", "sozialminister", "laumann", "regierung"], "right_context": ["pflegeministerin", "steffens", "arbeit", "enquete-kommission"]}, {"mention_text": ["hannelore", "kraft"], "left_context": ["j\u00fcdischen", "gemeindezentrums", "gr\u00fcndung", "j\u00fcdischen", "kindergartens", "duisburg", "september", "zeichnet", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["landesverdienstorden", "september", "zeichnete", "b\u00fcrgermeisterin", "m\u00fclheim", "ruhr", "margarete", "wietelmann", "ehrenb\u00fcrgerschaft"]}]}