{"entity_id": "Q62366", "description_tokens": ["rebecca", "harms", "dezember", "hambrock", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "mdep", "vorsitzende", "fraktion", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "freie", "allianz", "gr\u00fcne", "efa", "vorsitzende", "delegation", "parlamentarischen", "versammlung", "euro-nest", "juli", "k\u00fcndigte", "harms", "aufgrund", "inhaltlicher", "differenzen", "teilen", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "europawahl", "erneut", "kandidieren", "mitglied", "zentrums", "liberale", "moderne", "rebecca", "harms", "wuchs", "nieders\u00e4chsischen", "dorf", "n\u00e4he", "uelzen", "geschwister", "schloss", "schulische", "laufbahn", "abitur", "uelzen", "ausbildung", "baumschul-", "landschaftsg\u00e4rtnerin", "absolvierte", "erfolgreich", "anti-atomkraft-bewegung", "politisch", "gepr\u00e4gt", "erkl\u00e4rte", "gegnerin", "atomkraft", "mitbegr\u00fcnderin", "b\u00fcrgerinitiative", "umweltschutz", "l\u00fcchow-dannenberg", "endlagerprojekt", "gorleben", "wendet", "vorsitzende", "b\u00fcrgerinititiave", "sprecherin", "freien", "republik", "wendland", "wochen", "bestehenden", "h\u00fcttendorf", "wendland", "mitarbeiterin", "europaparlamentsabgeordneten", "undine", "blottnitz", "br\u00fcssel", "kehrte", "niedersachsen", "wirkte", "filmprojekten", "lebt", "dorf", "gemeinde", "waddeweitz", "wendland", "rebecca", "harms", "mitglied", "parteirates", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mitglied", "nieders\u00e4chsischen", "landtages", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen-fraktion", "r\u00fcckte", "filiz", "polat", "stefan", "wenzel", "neuer", "fraktionsvorsitzender", "europawahl", "zog", "spitzenkandidatin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "parlament", "sprecherin", "deutschen", "gruppe", "vizepr\u00e4sidentin", "fraktion", "gr\u00fcne", "efa", "insbesondere", "sachen", "klimaschutz", "energiepolitik", "aktiv", "europawahl", "deutschland", "erneut", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "spitzenkandidatin", "nominiert", "juli", "einstimmig", "vorsitzenden", "fraktion", "gr\u00fcne", "efa", "gew\u00e4hlt", "co-fraktionsvorsitzender", "daniel", "cohn-bendit", "franz\u00f6sische", "liste", "europe", "\u00e9cologie", "parlament", "gew\u00e4hlt", "februar", "listenplatz", "europaliste", "gew\u00e4hlt", "mal", "spitzenkandidatin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "europawahl", "ebenfalls", "fraktionsvorsitzende", "best\u00e4tigt", "leitete", "fraktion", "gr\u00fcne", "efa", "gemeinsam", "belgischen", "eu-abgeordneten", "philippe", "lamberts", "februar", "vorsitzende", "delegation", "parlamentarischen", "versammlung", "euronest", "mitglied", "konferenz", "delegationsvorsitze", "mitglied", "ausschuss", "industrie", "forschung", "energie", "itre", "untersuchungsausschuss", "emissionsmessungen", "automobilindustrie", "emis", "delegation", "parlamentarischen", "assoziationsausschuss", "eu-ukraine", "delegation", "ausschuss", "parlamentarische", "kooperation", "eu-russland", "stellvertreterin", "ausschuss", "ausw\u00e4rtige", "angelegenheiten", "afet", "ausschuss", "umweltfragen", "\u00f6ffentliche", "gesundheit", "lebensmittelsicherheit", "envi", "juli", "k\u00fcndigte", "harms", "aufgrund", "inhaltlicher", "differenzen", "teilen", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen-fraktion", "europawahl", "erneut", "europaparlament", "kandidieren", "harms", "mitglied", "europa-union", "parlamentariergruppe", "europ\u00e4isches", "parlament", "gr\u00fcndungsmitglied", "b\u00fcrgerinitiative", "umweltschutz", "l\u00fcchow-dannenberg", "geh\u00f6rt", "mitgliederversammlung", "heinrich-b\u00f6ll-stiftung", "rebecca", "harms", "protestierte", "juni", "gemeinsam", "mitarbeitern", "griechischen", "staatssenders", "ert", "athen", "mitarbeiter", "besetzten", "rundfunkanstalt", "programm", "polizei", "anfang", "juni", "stillgelegt", "zusammenhang", "protesten", "schlie\u00dfung", "senders", "verurteilte", "harms", "austerit\u00e4tspolitik", "eu", "november", "besuchte", "rebecca", "harms", "fl\u00fcchtlingslager", "amygdaleza", "attika", "griechenland", "minderj\u00e4hrige", "fl\u00fcchtlinge", "inhaftiert", "protestbrief", "wandte", "bedingungen", "lager", "juni", "demonstrierte", "mdep", "werner", "schulz", "charkiwer", "metalist-stadion", "rahmen", "em-spiels", "deutschland", "niederlande", "freilassung", "julija", "tymoschenko", "ukraine", "inhaftierten", "politischen", "gefangenen", "bezug", "diskussion", "stehende", "transatlantische", "freihandelsabkommen", "usa", "pl\u00e4diert", "harms", "aussetzung", "verhandlungen", "strengen", "umwelt-", "verbraucherschutzstandards", "eu", "d\u00fcrften", "unterlaufen", "gentechnisch", "ver\u00e4nderte", "lebensmittel", "verhindern", "beauftragte", "britische", "wissenschaftler", "studie", "gesundheitlichen", "folgen", "katastrophe", "tschernobyl", "ergebnisse", "studie", "englischen", "titel", "the", "other", "report", "on", "chernobyl", "torch", "genannt", "unterscheiden", "aussagen", "offiziellen", "berichten", "iaea", "anl\u00e4sslich", "nuklearkatastrophe", "fukushima", "erneuerte", "harms", "appell", "internationalen", "atomausstieg", "fukushima", "gezeigt", "sicherheit", "reaktoren", "garantiert", "k\u00f6nne", "gastbeitrag", "tagesspiegel", "thema", "b\u00fcrgerbeteiligung", "atomm\u00fcllendlagersuche", "\u00e4u\u00dferte", "harms", "bundesumweltminister", "peter", "altmaier", "einberufene", "endlagerforum", "reinfall", "suche", "endlager", "\u00e4u\u00dferte", "mehrfach", "gesetzgebungsprozesses", "tats\u00e4chlich", "unvereinbar", "geduld", "ernsthafte", "beteiligungsverfahren", "gebraucht", "vertrauen", "voraussetzung", "ziel", "aufgabe", "endlagerung", "atomm\u00fcll", "l\u00f6sen", "b\u00fcrger", "vertrauen", "politik", "entwickeln", "politiker", "b\u00fcrgern", "kompetenz", "frage", "endlagersuche", "zugestehen", "entscheidung", "endlagersuche", "erwartet", "rebecca", "harms", "breiter", "mitsprache", "experten", "zivilgesellschaft", "beruht", "ver\u00f6ffentlichung", "j\u00fcngsten", "weltklimaberichts", "ipcc", "\u00e4u\u00dferte", "harms", "kritisch", "hinsichtlich", "mangelnden", "handlungsbereitschaft", "eu-mitgliedstaaten", "eu-kommission", "kluft", "erkenntnissen", "wissenschaftler", "handlungsbereitschaft", "europ\u00e4ischen", "politik", "gr\u00f6\u00dfer", "klimaziele", "zurzeit", "diskussion", "stehen", "reichten", "weitem", "rahmen", "griechenlandbesuche", "kritisierte", "harms", "europ\u00e4ische", "austerit\u00e4tspolitik", "sehen", "austerit\u00e4tspolitik", "brauchen", "investitionen", "spardruck", "mindern", "brauchen", "direkthilfen", "gesundheitssektor", "ebenfalls", "grunde", "gespart", "griechenland", "passiert", "gestoppt", "rebecca", "harms", "warnte", "rahmen", "geplanten", "vorerst", "gescheiterten", "assoziierungsabkommens", "europ\u00e4ischen", "union", "ukraine", "vorhaben", "unbestimmte", "vertagen", "n\u00f6tig", "europ\u00e4ische", "f\u00fchrung", "geschlossen", "konsequent", "sowohl", "russland", "interessen", "definiert", "ukraine", "sache", "einfach", "schleifen", "l\u00e4sst", "zudem", "ansicht", "bedeutung", "eu", "politische", "opposition", "ukraine", "unterst\u00fctze", "wunsch", "vieler", "ukrainer", "ann\u00e4herungen", "eu", "ernst", "nehme", "winter", "reiste", "rebecca", "harms", "mehrfach", "kiew", "dortige", "protestbewegung", "euromaidan", "engere", "anbindung", "ukraine", "europ\u00e4ische", "union", "eintritt", "unterst\u00fctzen", "\u00fcberzeugt", "ukraine", "europ\u00e4ische", "perspektive", "brauche", "ansicht", "eu", "wichtig", "ukraine", "demokratische", "stabile", "verh\u00e4ltnisse", "herrschen", "harms", "fordert", "schnelle", "einberufung", "runden", "tisches", "regierung", "opposition", "sitzen", "vertreter", "zivilgesellschaft", "interview", "m\u00e4rz", "radio", "bremen", "harms", "rahmen", "krimkrise", "sanktionen", "russische", "f\u00fchrung", "ausgesprochen", "russland", "wolle", "ukraine", "destabilisieren", "einmarsch", "ukraine", "vorbereitet", "mittels", "europ\u00e4ischen", "parlament", "eingebrachten", "resolution", "harms", "daniel", "cohn-bendit", "mitte", "m\u00e4rz", "\u00f6ffentliche", "eu-kritische", "aussagen", "ehemaligen", "bundeskanzlers", "gerhard", "schr\u00f6der", "krimkrise", "verhindern", "schr\u00f6der", "solle", "\u00f6ffentlichen", "aussagen", "themen", "russland", "betreffen", "aufgrund", "beziehungen", "gazprom", "eindeutigen", "interessenkonflikt", "befinde", "antrag", "abgelehnt", "september", "harms", "einreise", "russland", "verweigert", "erkl\u00e4rt", "unerw\u00fcnschte", "person", "harms", "moskau", "gerichtsverhandlung", "ukrainische", "pilotin", "nadija", "sawtschenko", "beiwohnen", "geh\u00f6rt", "personen", "europ\u00e4ischen", "union", "russland", "mai", "einreiseverbot", "verh\u00e4ngt", "harms", "unterzeichnete", "offenen", "brief", "deutsche", "bundeskanzlerin", "bundesau\u00dfenminister", "gebeten", "freilassung", "russland", "inhaftierten", "ukrainischen", "filmemachers", "oleh", "senzow", "einzusetzen", "eu-agrarreform", "\u00e4u\u00dferte", "harms", "kritisch", "aufpassen", "reform", "strukturwandel", "massiv", "verst\u00e4rken", "gewinner", "direktzahlungen", "energisch", "gekappt", "urspr\u00fcnglich", "entkoppelung", "kappung", "fl\u00e4chengebundenen", "zahlungen", "erreicht", "gefundenen", "kompromisse", "setzen", "ungerechtigkeit", "f\u00f6rderung", "fort", "debatte", "eu-urheberrechtsreform", "umstrittenen", "aspekten", "upload-filtern", "leistungsschutzrecht", "positioniert", "harms", "unterst\u00fctzerin", "entwurfs", "ausgabe", "newsletters", "f\u00fchrt", "kreativwirtschaft", "gest\u00e4rkt", "internetgiganten", "notwendige", "regulierung", "erfahren", "hinaus", "verbindet", "position", "argumentativ", "antiwestlicher", "propaganda", "putins", "abstimmung", "september", "stimmten", "deutschen", "abgeordneten", "fraktion", "gr\u00fcne", "efa", "harms", "unterst\u00fctzten", "urheberrechtsentwurf"], "link_data": [{"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["who", "iaeo", "gemeinsam", "niedrig", "beziffert", "verschiedenen", "seiten", "u.", "a.", "europaabgeordneten"], "right_context": ["aufl\u00f6sung", "resolution", "wha12", "gefordert", "who", "beziehungsweise", "wha", "zahlreiche", "welttage", "mittels"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["schwerwiegendere", "gesundheitssch\u00e4digende", "folgen", "reaktorungl\u00fccks", "voraus", "auftrag", "gegeben", "studie", "gr\u00fcnen", "europaabgeordneten"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "altner-combecher-stiftung", "\u00f6kologie", "frieden", "nachfolgenden", "angaben", "stammen", "wesentlichen", "obigen", "studien"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["k\u00fcndigte", "vorsitz", "partei", "anzutreten", "europ\u00e4ische", "parlament", "kandidieren", "januar", "b\u00fctikofer", "gemeinsam"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "gr\u00fcnen", "europawahl", "juni", "gew\u00e4hlt", "reinhard", "b\u00fctikofer", "europawahl", "spitzenkandidat", "partei"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["econ", "zudem", "stellvertretender", "vorsitzender", "russland-delegation", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "juni", "demonstrierte", "europa-abgeordneten"], "right_context": ["ukrainischen", "fu\u00dfballstadion", "em-spiel", "deutschland", "niederlande", "freilassung", "julija", "tymoschenko", "ukraine", "inhaftierten"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["listenplatz", "gr\u00fcnen", "sitze", "bekamen", "verfehlte", "einzug", "knapp", "fraktionsvorsitzende", "nieders\u00e4chsischen", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["europaparlament", "einzog", "r\u00fcckte", "september", "j\u00fcngste", "abgeordnete", "landtag", "folgenden", "wahlen", "polat"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "bundesdelegiertenkonferenz", "nominierten", "parteidelegierten", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sven", "giegold", "listenplatz"], "right_context": ["kandidierte", "giegold", "m\u00e4nnlicher", "spitzenkandidat", "partei", "legislaturperiode", "parlaments", "2014\u20132019", "giegold", "fraktion"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "cohn-bendit", "mitglied", "europaparlaments", "deutschland", "frankreich", "gr\u00fcner", "spitzenkandidat", "fraktionsvorsitzenden", "gemeinsam"], "right_context": ["ebenfalls", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "europawahl", "erzielte", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "prozent", "errang", "abgeordnetensitze"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["sogenannte", "untergrundamt", "gorleben-soll-leben", "reihen", "atomkraftgegner", "republik", "freies", "wendland", "staat", "sprecherin"], "right_context": ["nieders\u00e4chsische", "innenminister", "egbert", "m\u00f6cklinghoff", "sprach", "zusammenhang", "ausrufung", "hochverrat", "gel\u00e4nde", "tiefbohrstelle"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["philipp", "albrecht", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "burkhard", "balz", "cdu", "matthias", "groote", "spd"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bernd", "spd", "sabine", "l\u00f6sing", "linke", "prof.", "dr.", "dr."]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["figur", "asselborns", "aussage", "kritik", "u.", "a.", "frank-walter", "steinmeier", "manfred", "weber"], "right_context": ["seinerzeitigen", "\u00f6sterreichischen", "au\u00dfenminister", "sebastian", "november", "verglich", "asselborn", "vorgehen", "t\u00fcrkischen", "f\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["region", "unterstellte", "reichten", "gr\u00fcne", "konservative", "eu-parlament", "m\u00e4rz", "initiative", "gr\u00fcne", "efa-fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["daniel", "cohn-bendit", "entschlie\u00dfungsantrag", "zufolge", "resolution", "krimkrise", "klausel", "enthalten", "m\u00f6ge", "schr\u00f6der"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["europaabgeordnete", "w\u00e4hler", "sagen", "k\u00f6nnten", "solle", "ko-vorsitzende", "gr\u00fcnen", "freie", "europ\u00e4ische", "allianz"], "right_context": ["bezeichnete", "\u017edanokas", "handlungen", "\u00e4u\u00dferungen", "v\u00f6llig", "inakzeptabel", "v\u00f6lligem", "direktem", "widerspruch", "klaren"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["gespr\u00e4ch", "fand", "hendricks", "belgischen", "innenminister", "jan", "jambon", "kernkraftbef\u00fcrworter", "januar", "stellten"], "right_context": ["ko-vorsitzende", "fraktion", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "freie", "allianz", "europ\u00e4ischen", "parlament", "jean-marc", "nollet"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["bov\u00e9", "entscheiden", "bundesliste", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "europawahl", "keller", "platz", "nominiert", "spitzenkandidatin"], "right_context": ["keller", "europaweiten", "vorwahl", "unterlegen", "legislatur", "keller", "mitglied", "ausschuss", "internationalen", "handel"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["europawahlen", "jeweils", "wiedergew\u00e4hlt", "lamberts", "vorsitzenden", "fraktion", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "freie", "allianz"], "right_context": ["ska", "keller", "lamberts", "mitglied", "genannten", "brexit-lenkungsgruppe", "parlaments", "schirmherrschaft", "konferenz", "pr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["bericht", "gesundheitlichen", "folgen", "katastrophe", "tschernobyl", "auftrag", "gegeben", "studie", "gr\u00fcnen", "europaabgeordneten"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "altner-combecher-stiftung", "\u00f6kologie", "frieden", "darstellung", "reports", "untersch\u00e4tzen", "bisherigen", "berichte", "iaea"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["veranstaltern", "nahmen", "menschen", "polizei", "bezifferte", "personenzahl", "teilnehmerin", "trecks", "sp\u00e4tere", "europaparlamentarierin"], "right_context": ["gr\u00fcne", "heinrich", "pothmer", "verwandter", "bundestagsabgeordneten", "brigitte", "pothmer", "gr\u00fcne", "hielt", "rede"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["schieden", "gr\u00fcnen", "regierung", "folgenden", "landtagswahlen", "gelang", "stets", "wiedereinzug", "landesparlament", "spitzenkandidatur"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "landtagswahl", "niedersachsen", "traten", "ursula", "helmhold", "stefan", "wenzel", "spitzenkandidaten", "jeweiligen"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["sa\u00dfen", "parlamentarier", "gr\u00fcnen", "bestimmten", "spitzenkandidaten", "europaweiten", "online-vorwahl", "kandidaten", "jos\u00e9", "bov\u00e9"], "right_context": ["monica", "frassoni", "ska", "keller", "gew\u00e4hlt", "deutsche", "ska", "keller", "franzosen", "jos\u00e9"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["ungeeignet", "gehaltene", "salzstock", "gorleben-rambow", "atomm\u00fcllendlager", "legitimiert", "vorstandsmitglieder", "b\u00fcrgerinitiative", "marianne", "fritzen"], "right_context": ["johannes", "kempmann", "marianne", "tritz", "martin", "mombaur", "jochen", "stay", "undine", "blottnitz"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["regierung", "medien", "politik", "\u00fcberraschung", "aufgenommen", "entscheidung", "abrupt", "langwierigen", "verhandlungen", "erwartbar"], "right_context": ["kommentierte", "verhandlungen", "monaten", "verfolgt", "unkalkulierbare", "kiew", "mitansehen", "bezug", "ukraine", "bleibt"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["unterzeichnern", "gegenaufrufes", "u.", "a.", "sabine", "adler", "marieluise", "beck", "klaus", "bednarz"], "right_context": ["markus", "meckel", "gerd", "poppe", "manuel", "sarrazin", "bekannten", "wissenschaftlern", "geh\u00f6ren", "katrin"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["verbot", "f\u00e4llt", "rahmen", "zivilisierter", "beziehungen", "staaten", "zeugt", "unpassenden", "au\u00dfenpolitik", "september"], "right_context": ["vorsitzende", "fraktion", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "freie", "allianz", "gr\u00fcne", "efa", "europ\u00e4ischen", "parlament"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["sanktionen", "eu", "russische", "personen", "handele", "brok", "show", "bev\u00f6lkerung", "symbolische", "retourkutsche"], "right_context": ["vorsitzende", "fraktion", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "freie", "allianz", "europ\u00e4ischen", "parlament", "befand", "russland"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["sachsen-anhalt", "aufgewachsen", "abitur", "salzwedel", "studierte", "martin-luther-universit\u00e4t", "halle-wittenberg", "politikwissenschaft", "wirtschaftswissenschaft", "arbeitete"], "right_context": ["vorsitzende", "gr\u00fcnen", "efa", "europ\u00e4ischen", "parlament", "hauptamtlich", "landesvorsitzender", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sachsen-anhalt"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["emil", "constantinescu", "roland", "dumas", "robert", "fico", "dalia", "grybauskait\u0117", "alfred", "gusenbauer"], "right_context": ["v\u00e1clav", "havel", "danuta", "h\u00fcbner", "sergei", "jastrschembski", "wiktor", "juschtschenko", "andreas", "kaplan"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["schriftlichen", "frage", "europ\u00e4ische", "kommission", "reichten", "sowohl", "ujhelyi", "europaabgeordneten", "gr\u00fcnen", "efa"], "right_context": ["karima", "delli", "michael", "cramer", "antr\u00e4ge", "pilotprojekte", "idee", "haushalt", "september", "sprach"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["filmf\u00f6rderung", "nordmedia", "f\u00f6rderpreis", "society", "for", "post-medieval", "archaeology", "nachwuchswissenschaftler", "spenden", "politikerin"], "right_context": ["privatpersonen", "forschungsprojekt", "ereignis", "sp\u00e4ten", "jahrhunderts", "aufgriff", "f\u00fchrte", "medien", "diskussion", "sinn"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["tr\u00e4gerin", "alternativen", "nobelpreises", "menschenrechtlerin", "swetlana", "gannuschkina", "ehemalige", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["sprecher", "muslimischen", "forums", "deutschland", "ahmad", "mansour", "ehemalige", "au\u00dfenminister", "ddr", "markus"]}, {"mention_text": ["rebecca", "harms"], "left_context": ["k\u00f6rner", "insgesamt", "ja-stimmen", "enthaltungen", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "zeitpunkt", "kandidatur", "wahlkreisb\u00fcro", "eu-abgeordneten"], "right_context": ["hannover", "t\u00e4tig", "amt", "zuge", "erfolgreichen", "wahl", "gleichen", "grund", "amt", "vorsitzender"]}]}