{"entity_id": "Q62703", "description_tokens": ["wolfgang", "thierse", "oktober", "breslau", "provinz", "niederschlesien", "deutscher", "politiker", "spd", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "vizepr\u00e4sident", "wolfgang", "thierse", "oktober", "sohn", "rechtsanwaltes", "mitglieds", "katholischen", "zentrumspartei", "cdu-kreistagsabgeordneter", "breslau", "geboren", "gro\u00dfvater", "paul", "thierse", "promovierter", "oberschulrat", "breslau", "obermagistratsrat", "ebenfalls", "mitglied", "zentrumspartei", "vertreibung", "breslau", "siedelte", "familie", "wolfgang", "thierse", "th\u00fcringischen", "eisfeld", "besuchte", "thierse", "oberschule", "mitglied", "fdj", "abitur", "erweiterten", "oberschule", "s\u00fcdth\u00fcringischen", "hildburghausen", "erlernte", "beruf", "schriftsetzers", "th\u00fcringer", "tageblatt", "weimar", "thierse", "begann", "studium", "germanistik", "kulturwissenschaft", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "diplom", "beendete", "anschlie\u00dfend", "sektion", "kulturwissenschaften", "\u00e4sthetik", "humboldt-universit\u00e4t", "wissenschaftlicher", "assistent", "wolfgang", "heise", "ministerium", "kultur", "ddr", "abteilung", "bildende", "kunst", "t\u00e4tig", "entlie\u00df", "geweigert", "erkl\u00e4rung", "unterzeichnen", "ausb\u00fcrgerung", "wolf", "biermann", "bef\u00fcrworten", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "zentralinstitut", "literaturgeschichte", "akademie", "wissenschaften", "ddr", "betreute", "historische", "w\u00f6rterbuch", "\u00e4sthetischer", "grundbegriffe", "erschien", "wirkte", "thierse", "drehb\u00fcchern", "defa-dokumentarfilme", "verfasste", "kommentartexte", "erschien", "vorgetragenes", "h\u00f6rbuch", "bekanntesten", "erz\u00e4hlungen", "charles", "dickens", "weihnachtsgeschichte", "thierse", "wende", "friedlichen", "revolution", "parteilos", "trat", "oktober", "forum", "b\u00fcrgerbewegungen", "liste", "b\u00fcndnis", "anfang", "januar", "mitglied", "sozialdemokratischen", "partei", "ddr", "sdp", "r\u00fccktritt", "ibrahim", "b\u00f6hme", "thierse", "juni", "sonderparteitag", "vorsitzenden", "spd", "ddr", "gew\u00e4hlt", "vereinigungsparteitag", "spd", "september", "stellvertretenden", "parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "amt", "schied", "november", "geh\u00f6rte", "weiterhin", "parteivorstand", "bundesparteitag", "spd", "dresden", "november", "kandidierte", "parteivorstand", "thierse", "sprecher", "arbeitskreises", "christen", "spd", "vorsitzender", "grundwertekommission", "spd", "aktuell", "beratendes", "mitglied", "m\u00e4rz", "oktober", "geh\u00f6rte", "thierse", "frei", "gew\u00e4hlten", "volkskammer", "ddr", "stellvertretender", "vorsitzender", "august", "vorsitzender", "spd-volkskammerfraktion", "thierse", "z\u00e4hlte", "volkskammer", "gew\u00e4hlten", "abgeordneten", "oktober", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "oktober", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "spd-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "dezember", "dezember", "vorsitzender", "fraktionsarbeitskreises", "l\u00e4nder", "deutschlandpolitik", "wolfgang", "thierse", "zog", "landesliste", "berlin", "f\u00e4llen", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "berlin-mitte", "prenzlauer", "berg", "wei\u00dfensee", "i", "bzw.", "berlin-pankow", "bundestag", "bundestagswahl", "erreichte", "erststimmen", "verlor", "direktmandat", "stefan", "liebich", "partei", "linke", "august", "k\u00fcndigte", "thierse", "bundestagswahl", "kandidieren", "oktober", "thierse", "512:109:45", "stimmen", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "gew\u00e4hlt", "oktober", "357:219:20", "stimmen", "amt", "best\u00e4tigt", "thierse", "erhielt", "prozent", "stimmen", "lager", "unionsparteien", "vorgeworfen", "amt", "letzten", "legislaturperiode", "parteiisch", "gef\u00fchrt", "amtszeit", "fiel", "cdu-spendenaff\u00e4re", "parlamentspr\u00e4sidenten", "insoweit", "betraf", "qua", "amt", "\u00fcberwachung", "einhaltung", "parteiengesetzes", "ahndung", "eventueller", "verst\u00f6\u00dfe", "verantwortlich", "verh\u00e4ngte", "strafe", "h\u00f6he", "millionen", "d-mark", "cdu", "lie\u00df", "staatlichen", "zusch\u00fcsse", "cdu", "insgesamt", "millionen", "d-mark", "k\u00fcrzen", "geschehnisse", "besch\u00e4ftigen", "seiten", "union", "thierse", "verh\u00e4ngten", "strafzahlung", "mehrfach", "angegriffen", "\u00fcberparteilichkeit", "frage", "gestellt", "thierse", "bundestagspr\u00e4sident", "strenger", "\u00fcberparteilichkeit", "verpflichtet", "weiterhin", "stellvertretender", "spd-parteivorsitzender", "amtierte", "bundesverfassungsgericht", "best\u00e4tigte", "rechtm\u00e4\u00dfigkeit", "parteiengesetz", "ausdr\u00fccklich", "vorgesehenen", "vorgehens", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "st\u00e4rkste", "fraktion", "bundestagswahl", "hervorging", "amtszeit", "oktober", "beendet", "417:136:52", "stimmen", "vizepr\u00e4sidenten", "bundestags", "gew\u00e4hlt", "oktober", "erneut", "371:170:65", "stimmen", "schlechtesten", "ergebnis", "gew\u00e4hlten", "stellvertreter", "fr\u00fchjahr", "f\u00fchrte", "delegation", "mausoleum", "chinesischen", "diktators", "mao", "zedong", "thierse", "langj\u00e4hriges", "pers\u00f6nlich", "hinzugew\u00e4hltes", "mitglied", "zentralkomitees", "deutschen", "katholiken", "zdk", "ehrenpr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "bewegung", "deutschland", "pr\u00e4sident", "schirmherr", "georg-elser-initiative", "berlin", "mitglied", "kuratoriums", "aktion", "deutschland", "hilft", "e.", "v.", "b\u00fcndnis", "hilfsorganisationen", "mitglied", "beirats", "cusanuswerks", "oktober", "thierse", "kuratoriumsvorsitzender", "bundeskanzler-willy-brandt-stiftung", "deutschen", "bundestag", "errichtet", "ferner", "vorsitzender", "vorstands", "kulturforums", "sozialdemokratie", "themenschwerpunkten", "k\u00fcnstlerische", "kulturpolitische", "grundsatzfragen", "kulturpolitische", "programmatik", "erinnerungskultur", "berlin-kultur", "werte", "religion", "mitglied", "kuratorium", "carlo-schmid-stiftung", "ehrenrat", "amcha", "deutschland", "zentralen", "organisation", "psychosoziale", "hilfe", "\u00fcberlebenden", "holocaust", "nachkommen", "israel", "\u00fcbernahm", "thierse", "schirmherrschaft", "behandlungszentrums", "folteropfer", "unterst\u00fctzt", "anliegen", "aufnahme", "deutschen", "sprache", "verfassungsrang", "grundgesetz", "schloss", "offenen", "brief", "kardinal", "reinhard", "marx", "pers\u00f6nlichkeiten", "theologen", "bekannten", "katholiken", "februar", "frankfurter", "sonntagszeitung", "ver\u00f6ffentlicht", "neustart", "sexualmoral", "verst\u00e4ndigen", "gerechten", "bewertung", "homosexualit\u00e4t", "gefordert", "echte", "gewaltenteilung", "kirche", "abbau", "\u00fcberh\u00f6hungen", "weiheamtes", "\u00f6ffnung", "frauen", "deutsche", "bischofskonferenz", "appelliert", "di\u00f6zesanpriestern", "wahl", "lebensform", "freizustellen", "z\u00f6libat", "glaubw\u00fcrdig", "himmelreich", "verweisen", "wolfgang", "thierse", "kunsthistorikerin", "irmtraut", "thierse", "verheiratet", "wolfgang", "thierse", "ehefrau", "katholisch", "paar", "kinder", "wohnt", "berliner", "ortsteil", "prenzlauer", "berg", "thierse", "bef\u00fcrwortete", "einf\u00fchrung", "hartz", "iv", "spd", "rahmen", "agenda", "appellierte", "regierung", "opposition", "reformen", "unterst\u00fctzen", "interview", "begr\u00fcndung", "alterung", "gesellschaft", "sozialsysteme", "dramatisch", "verteuert", "warnte", "h\u00f6here", "n", "steuern", "abgaben", "deutschland", "d\u00fcrfe", "extremen", "neigen", "solle", "politik", "betreiben", "europ\u00e4ischer", "mittellage", "liege", "ferner", "unterstellte", "propaganda", "hartz", "iv", "npd", "pds", "ansicht", "reformen", "kommuniziert", "wolfgang", "thierse", "engagiert", "intensiv", "rechtsextremismus", "u.", "a.", "schirmherr", "amadeu", "antonio", "stiftung", "nimmt", "regelm\u00e4\u00dfig", "einschl\u00e4gigen", "demonstrationen", "geriet", "kritik", "blockadeaktionen", "verbotene", "ordentlich", "angemeldete", "rechtsextreme", "demonstrationen", "mitmacht", "mai", "berlin", "zusammenhang", "er\u00f6ffnetes", "strafverfahren", "u.", "a.", "n\u00f6tigung", "eingestellt", "februar", "aktion", "geplanten", "rechtsextremen", "demonstrationen", "dresden", "erkl\u00e4rte", "wolfgang", "thierse", "interview", "mdr", "polizei", "vollauf", "besch\u00e4ftigt", "neonazis", "sch\u00fctzen", "s\u00e4chsische", "demokratie", "ansicht", "gewerkschaft", "polizei", "politikern", "s\u00e4chsischen", "regierungskoalition", "prinzipien", "gewaltenteilung", "grundrechte", "versammlungs-", "demonstrationsfreiheit", "frage", "stelle", "umgang", "politischen", "gegnern", "faustrecht", "billige", "\u00e4u\u00dferungen", "kritisiert", "holger", "zastrow", "fraktionsvorsitzender", "s\u00e4chsischen", "fdp", "nannte", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "untragbar", "andreas", "arnold", "ranghoher", "polizeibeamter", "zeigte", "thierse", "beleidigung", "anfang", "m\u00e4rz", "daraufhin", "eingeleitete", "ermittlungsverfahren", "eingestellt", "interviews", "berliner", "morgenpost", "spiegel", "jahreswechsel", "monierte", "thierse", "kultur", "berlin-prenzlauer", "berg", "zuzug", "schwaben", "wohlhabenderen", "deutschen", "leide", "insofern", "zugezogenen", "anpassten", "hass", "erf\u00fcllten", "protestmails", "hie\u00df", "thierse", "schwaben", "berlin", "willkommen", "rede", "stuttgarter", "landtag", "zustande", "fraktionen", "cdu", "fdp", "auftritt", "thierses", "\u00e4u\u00dferungen", "protestiert", "gastbeitrag", "frankfurter", "zeitung", "februar", "deutschlandfunk-interview", "dirk-oliver", "heckmann", "hierzu", "\u00e4u\u00dferte", "thierse", "sorge", "radikalisierte", "identit\u00e4tspolitik", "langfristig", "spaltung", "gesellschaft", "f\u00fchre", "identit\u00e4tspolitik", "rechts", "politik", "ausschlie\u00dfung", "hass", "gewalt", "f\u00fchre", "identit\u00e4tspolitik", "links", "f\u00fchre", "einseitig", "radikal", "betrieben", "cancel", "culture", "hei\u00dfe", "wolle", "leuten", "auseinandersetzen", "ansichten", "passten", "ziemlich", "demokratiefremd", "grunde", "demokratiefeindlich", "betroffenheit", "solle", "d\u00fcrfe", "begr\u00fcndende", "argument", "ersetzen", "opfer", "unbedingt", "h\u00f6ren", "per", "se", "sprechen", "diskurs", "entscheiden", "politikwissenschaftler", "wolfgang", "merkel", "h\u00e4lt", "thierses", "einw\u00e4nde", "berechtigt", "sieht", "parallelen", "argumenten", "michael", "sandel", "warnte", "linksliberale", "elite", "kulturkampf", "interessen", "unterprivilegierten", "vernachl\u00e4ssigen", "volkspartei", "wahrung", "minderheits-", "mehrheitsinteressen", "gleicherma\u00dfen", "geh\u00f6ren", "genau", "thierse", "ausdruck", "gebracht", "stehe", "innerhalb", "sozialdemokratische", "r", "traditionen", "journalistin", "anna", "seibt", "kommentierte", "deutschlandfunk", "thierse", "wolle", "k\u00f6nne", "strukturelle", "problem", "anerkennen", "moment", "gleichberechtigt", "gesellschaft", "teilhaben", "k\u00f6nnten", "thierse", "gleichgesinnte", "menschen", "liege", "gesellschaftliche", "gr\u00e4ben", "einzuebnen", "gesamtgesellschaftliches", "wir-gef\u00fchl", "etablieren", "m\u00fcssten", "privilegien", "machtpositionen", "erkennen", "geschichtlichen", "fakten", "stellen", "reflexartig", "opfern", "debatte", "stilisieren", "andrea", "geier", "professorin", "neuere", "deutsche", "literaturwissenschaft", "genderforschung", "trier", "deutschlandfunk", "art", "weise", "linke", "identit\u00e4tspolitik", "sprechen", "alarmistisch", "problematisch", "zeige", "begriff", "cancel", "culture", "falle", "kontext", "gef\u00fchlte", "einschr\u00e4nkungen", "verbotskulturen", "gehe", "interessantes", "ph\u00e4nomen", "paradox", "menschen", "reichweite", "\u00f6ffentlichkeitswirksam", "klagten", "sagen", "k\u00f6nne", "thierses", "\u00e4u\u00dferung", "betroffenheit", "entscheidend", "d\u00fcrfe", "vern\u00fcnftig", "begr\u00fcndete", "argument", "entgegnete", "geier", "anerkenne", "bestimmte", "position", "gesellschaft", "vern\u00fcnftige", "argumente", "vorbringen", "k\u00f6nne", "widerspruch", "aufgemacht", "vollst\u00e4ndig", "unklar", "parteichefin", "saskia", "esken", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "kevin", "k\u00fchnert", "einladung", "parteimitglieder", "parteiinternen", "debatte", "umgang", "queeren", "menschen", "schrieben", "besch\u00e4mt", "parteivertreter", "r\u00fcckw\u00e4rtsgewandtes", "bild", "partei", "zeichneten", "thierse", "aussage", "beitrag", "faz", "bezogen", "bot", "esken", "m\u00e4rz", "austritt", "spd", "tagesspiegel", "queer-community", "interne", "einladungsschreiben", "zuvor", "aufgegriffen", "gewerkschafter", "alexander", "bercht", "kritisierte", "daraufhin", "umgang", "thierse", "innerhalb", "partei", "partei", "dr\u00e4ngen", "echt", "kompass", "verloren", "politikwissenschaftler", "wolfgang", "merkel", "herausgeber", "tagesspiegel", "stephan-andreas", "casdorff", "verteidigten", "thierse", "medien", "dargestellte", "kritik", "parteif\u00fchrung", "saskia", "esken", "\u00e4u\u00dferte", "m\u00e4rz", "bedauern", "einladung", "parteiinternen", "debatte", "queer-community", "weitergegeben", "text", "ansicht", "missbraucht", "versuch", "gegeneinander", "auszuspielen", "spricht", "grundfalsche", "n", "interpretationen", "queeren", "homepage", "vorgenommen", "stattdessen", "\u00e4u\u00dferte", "tagesspiegel", "thierse", "verdienstvoller", "genosse", "solidarischen", "gemeinschaft", "spd", "sprecher", "queer", "spd", "tagesspiegel", "rechnen", "wolfgang", "thierse", "gemeinsinn", "bem\u00fcht", "spaltung", "gesellschaft", "ausspricht", "lasse", "thierses", "beitrag", "faz", "einf\u00fchlungsverm\u00f6gen", "gebotene", "sensibilit\u00e4t", "vermissen", "lesben-", "schwulenverband", "deutschland", "sprach", "neurechte", "n", "sprech", "vorstandsmitglied", "alfonso", "pantisano", "wertete", "beitrag", "reaktion\u00e4r", "historiker", "thorsten", "holzhauser", "wies", "debatte", "wolfgang", "thierse", "vergangenheit", "vertreter", "ostdeutschen", "identit\u00e4tspolitik", "aufgetreten", "thierse", "nachhaltig", "eingesetzt", "ostdeutsche", "erfahrungen", "politik", "geltung", "ostdeutsche", "biografien", "identit\u00e4ten", "entwertung", "gesch\u00fctzt", "erfahrungen", "grundieren", "politisches", "handeln", "thierse", "soziologe", "detlef", "pollack", "nannte", "diskussion", "wolfgang", "thierse", "erfahrungen", "ostdeutscher", "identit\u00e4tspolitik", "positives", "bundesdeutsche", "gesellschaft", "lage", "minderheiten", "benachteiligungen", "gesprochen", "offenheit", "gro\u00dfz\u00fcgigkeit", "gelassenheit", "begegnen", "wolfgang", "thierse", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "gro\u00dfkreuz", "bundesverdienstkreuzes", "ausgezeichnet", "erhielt", "theodor-heuss-stiftung", "theodor-heuss-preis", "ignatz-bubis-preis", "verst\u00e4ndigung", "stadt", "frankfurt", "main", "februar", "erhielt", "thierse", "ehrendoktorw\u00fcrde", "philosophischen", "fakult\u00e4t", "westf\u00e4lischen", "wilhelms-universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "gew\u00fcrdigt", "auszeichnung", "besonderen", "verdienste", "verst\u00e4ndigung", "ost-", "westdeutschland", "st\u00e4rkung", "demokratischen", "bewusstseins", "bundesl\u00e4ndern", "zur\u00fcckweisung", "radikaler", "str\u00f6mungen", "gesellschaft", "november", "erhielt", "preis", "deutschen", "gesellschaft", "e.", "v.", "verdienste", "deutsche", "europ\u00e4ische", "verst\u00e4ndigung", "thierse", "deutschen", "kulturrat", "spitzenverband", "bundeskulturverb\u00e4nde", "kulturgroschen", "zuerkannt", "m\u00e4rz", "berlin", "\u00fcbergeben", "pr\u00e4sident", "deutschen", "kulturrates", "christian", "h\u00f6ppner", "begr\u00fcndung", "wolfgang", "thierse", "kulturpolitiker", "intensiv", "deutschen", "geschichte", "rolle", "kunst", "k\u00fcnstlern", "gesellschaft", "auseinandersetzt", "mitglied", "deutschen", "bundestags", "stets", "kultur", "stark", "moralische", "instanz", "insbesondere", "form", "ad\u00e4quaten", "erinnerns", "deutsche", "geschichte", "profiliertesten", "verteidiger", "kulturellen", "institutionen", "kulturlandschaft", "abbau", "deutschland", "au\u00dfergew\u00f6hnliche", "kulturpolitische", "lebensleistung", "erhielt", "kulturgroschen", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "deutschen", "kulturrates", "wolfgang", "thierse", "heckerhut", "spd-kreisverbandes", "konstanz", "einsatz", "politischen", "diskurs", "deutschland", "verliehen"], "link_data": [{"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["schmidt", "alte", "spd", "j\u00fcngere", "ostdeutsche", "sozialdemokraten", "markus", "meckel", "richard", "schr\u00f6der"], "right_context": ["zeitnahe", "staatliche", "wiedervereinigung", "gegner", "in-", "au\u00dferhalb", "spd", "warfen", "lafontaine", "staatliche"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["herrschte", "unklarheit", "verbleib", "geldern", "verm\u00f6gensgegenst\u00e4nden", "sed", "ddr", "unrecht", "angeeignet", "behauptungen"], "right_context": ["pds", "weiterhin", "sed-verm\u00f6gen", "zwecke", "genutzt", "partei", "erfolgreich", "gerichtlich", "bundes-", "landesstiftungen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["tochter", "schweiz", "genutzt", "bundestagswahl", "stellte", "spd", "bundestagspr\u00e4sidenten", "amt", "folgte", "oktober"], "right_context": ["september", "bundesministerin", "jugend", "familie", "gesundheit", "juni", "bundesministerium", "jugend", "familie", "frauen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["verst\u00e4rke", "zahl", "antisemitischen", "straftaten", "stieg", "quartal", "jahres", "quartal", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "setzte", "sprunghaften", "anstieg", "antisemitismus-debatte", "m\u00f6llemann", "verbindung", "\u00e4u\u00dferte", "zweifel", "zufall"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["passiert", "kubickis", "angaben", "enthielt", "brief", "angaben", "motiven", "todessprungs", "juli", "setzte"], "right_context": ["vizepr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "fdp", "sanktionen", "r\u00fcckzahlungsverpflichtungen", "verst\u00f6\u00dfen", "parteiengesetz", "fest", "landesverband"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["winsstra\u00dfe", "bildhauer", "wieland", "f\u00f6rster", "senefelderplatz", "slawist", "fritz", "mierau", "metzer", "stra\u00dfe"], "right_context": ["kollwitzplatz", "vorg\u00e4nger", "vorsitzender", "spd", "ddr", "ibrahim", "b\u00f6hme", "prenzlauer", "berg", "1980er"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "wahlkreis", "berlin-pankow", "errang", "stefan", "liebich", "linke", "direktmandat", "ehemaligen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gewann", "liebich", "erneut", "direktmandat", "wahlen", "berliner", "abgeordnetenhaus", "errang", "spd", "sowohl"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["gott", "formulierte", "kultur-", "literaturkritiker", "georg", "bollenbeck", "todestag", "herders", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["deutsche", "kulturnation", "sch\u00f6nes", "wort", "herzen", "h\u00f6her", "schlagen", "lie\u00df", "einw\u00e4nde", "ahne"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["f\u00fchrte", "torsten", "knippertz", "stadionsprecher", "borussia", "m\u00f6nchengladbach", "prominenten", "fans", "theo", "zwanziger"], "right_context": ["sven", "ottke", "kai", "ebel", "mickie", "krause", "matthias", "opdenh\u00f6vel", "peer", "steinbr\u00fcck"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["innerhalb", "gesetzlich", "vorgeschriebenen", "frist", "appd", "eingereicht", "au\u00dfenstehende", "beispielsweise", "ehemalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bestreiten", "ausreichende", "ernsthaftigkeit", "bedingung", "zulassung", "partei", "wahl", "bezeichnen", "appd", "spa\u00dfpartei"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["berlin", "bundestagswahl", "gewann", "direktmandat", "deutschen", "bundestag", "wahlkreis", "berlin-mitte", "prenzlauer", "berg"], "right_context": ["kandidaten", "spd", "marianne", "birthler", "kandidatin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "pau", "direkt", "gew\u00e4hlte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["kinder", "vollj\u00e4hrigkeit", "eltern", "ausge\u00fcbt", "antragstellern", "z\u00e4hlten", "u.", "a.", "seinerzeitige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "stellvertreter", "hermann", "otto", "solms", "fdp", "antje", "vollmer", "gr\u00fcnen", "antrag"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["wirtschaftsfreundlichste", "gemeinde", "bayerns", "verlieh", "stadt", "erstmals", "memminger", "freiheitspreis", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcberreichte", "gyula", "horn", "fand", "blindenstadtf\u00fchrung", "deutschland", "miniaturausfertigungen", "vieler", "st\u00e4dtischer", "geb\u00e4ude"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["ig", "bau-steine-erden", "georg", "leber", "menschen", "herausragender", "weise", "zivilcourage", "gezeigt", "person"], "right_context": ["ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["sicheren", "listenplatz", "renate", "k\u00fcnast", "durchsetzen", "direktkandidat", "wahlkreis", "berlin-pankow", "rief", "sozialdemokraten"], "right_context": ["w\u00e4hlen", "verhindern", "direktmandat", "pds", "oktober", "gesamten", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "gerhard", "schr\u00f6der"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["aufl\u00f6sung", "bundestages", "trat", "schulz", "september", "wahl", "wahlkreis", "berlin-pankow", "direktkandidat", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["spd", "g\u00fcnter", "nooke", "cdu", "konkurrierte", "alten", "bekannten", "forum", "friedlichen", "revolution"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["verantwortungsgef\u00fchl", "wissen", "wolle", "selbstverwirklichung", "eigennutz", "hedonismus", "neige", "mitautoren", "wilhelm", "n\u00f6lling"], "right_context": ["edzard", "reuter", "helmut", "schmidt", "folgte", "manifest", "land", "vers\u00f6hnung", "braucht", "vergangenheit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["denkmals", "neu", "gegr\u00fcndeten", "stiftung", "denkmal", "ermordeten", "juden", "europas", "vorsitzender", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "stiftung", "historikerin", "sybille", "quack", "bau", "april", "begonnen", "oktober", "unterbrochen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "leistet", "verf\u00fcgt", "jahresetat", "millionen", "euro", "stand", "haushalt", "kulturstaatsministers", "finanziert"], "right_context": ["trat", "juni", "posten", "vorstandsvorsitzender", "denkmalstiftung", "etat", "unterfinanziert", "hielt", "forderte", "erh\u00f6hung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["nutzung", "parlamentsgeb\u00e4ude", "norman", "foster", "grundlegend", "umgestaltet", "april", "fand", "schl\u00fcssel\u00fcbergabe", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["seither", "tagt", "deutsche", "bundestag", "landmarke", "stadtbild", "begehbare", "glaskuppel", "plenarsaal", "idee"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["sch\u00e4chte", "freigelegt", "nutzbar", "april", "fand", "symbolische", "schl\u00fcssel\u00fcbergabe", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["plenarsitzung", "umbau", "bauzeit", "termin-", "kostengerecht", "abgeschlossen", "eigentliche", "umzug", "bundestages", "erfolgte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["h\u00f6rspielfassungen", "christmas", "carol", "lesungen", "u.", "a.", "otto", "mellies", "dieter", "bellmann"], "right_context": ["hervorhebenswerte", "h\u00f6rspielfassungen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["bundestag", "rezzo", "schlauch", "gr\u00fcne", "zahlte", "strittige", "summe", "lehnte", "r\u00fccktrittsforderungen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["betonte", "r\u00fccktritten", "gehe", "lediglich", "verletzung", "freiwillig", "vereinbarten", "regel", "m\u00fcntefering", "spd-generalsekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["politikern", "rahmen", "flugaff\u00e4re", "juli", "teilweise", "\u00f6ffentlich", "gef\u00fchrten", "disput", "damaligen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["lufthansa", "thierse", "forderte", "namen", "fraktionen", "informationsstand", "\u00fcbrigen", "missachtung", "datenschutzrechtlicher", "vorschriften"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["stoiber", "nachfolger", "bundestagspr\u00e4sidentin", "rita", "s\u00fcssmuth", "konstituierenden", "sitzung", "deutschen", "bundestages", "oktober"], "right_context": ["stellvertretenden", "spd-parteivorsitzenden", "erstmals", "ostdeutscher", "hohen", "staats\u00e4mter", "bundesrepublik", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["parteispenden", "derartige", "schattenkonten", "versto\u00df", "geltende", "parteispendengesetz", "darstellten", "sperrte", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["auszahlung", "insgesamt", "mio.", "euro", "wahlkampfkostenerstattung", "cdu", "aff\u00e4re", "politiker", "institutionen", "verwickelt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["millionen", "unbekannter", "herkunft", "amtszeit", "kohls", "entdeckt", "mitte", "februar", "verh\u00e4ngte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["gem\u00e4\u00df", "parteiengesetz", "cdu", "falscher", "rechenschaftsberichte", "geldbu\u00dfe", "millionen", "dm", "cdu", "lie\u00df"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["heftig", "diskutiert", "unterst\u00fctzer", "csu-linie", "julian", "nida-r\u00fcmelin", "ehemaliger", "kulturstaatsminister", "bundes", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "gesetzesforderung", "erwin", "huber", "l\u00f6ste", "deutschland", "regelrechte", "sommerlochsdebatte", "politikern", "k\u00fcnstlern"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["sonntag", "antwort", "terrorismus", "nutzen", "deutschland", "kondolierte", "bundespr\u00e4sident", "johannes", "rau", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["dr\u00fcckte", "namen", "deutschen", "bundestages", "entsetzen", "anschl\u00e4ge", "bundesau\u00dfenminister", "joschka", "fischer", "dr\u00fcckte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["kreuz", "kulturellen", "symbol", "erkl\u00e4rt", "christlichen", "bedeutung", "getrennt", "ehemalige", "bundestagspr\u00e4sident", "spd-politiker"], "right_context": ["zentralkomitee", "deutschen", "katholiken", "zdk", "angeh\u00f6rt", "betonte", "s\u00f6der", "d\u00fcrfe", "christliche", "symbol"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["schmidtke", "betrieben", "aufw\u00e4ndige", "feindesliste", "netz", "steckbriefe", "missliebigen", "personen", "bot", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["wolfgang", "wieland", "drohte", "strick", "hals", "kugel", "bauch", "deutschen", "rechtsextremisten", "rechtsterroristen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["angaben", "bundestags", "summieren", "spenden", "insgesamt", "euro", "cdu-rechenschaftsberichten", "aufgetaucht", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "verh\u00e4ngte", "hessische", "cdu", "strafe", "euro", "rechnungspr\u00fcfungsamt", "landkreises", "marburg-biedenkopf", "feststellte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["geschiedenen", "frau", "bundestagsb\u00fcro", "banken", "staatsanwaltschaft", "kleve", "bejahte", "tatverdacht", "informierte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["april", "ermittlungsverfahren", "steuerhinterziehung", "pofalla", "eingeleitet", "solle", "einstimmigem", "beschluss", "immunit\u00e4tsausschusses", "pofallas"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["zwang", "politisch", "instrumentalisierten", "jugendweihe", "zust\u00e4nde", "jugendwerkh\u00f6fen", "wehrunterricht", "schulen", "ignorierte", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["bezeichnete", "margot", "honecker", "stasi-chef", "mielke", "meistgehasste", "person", "ddr-regimes", "volksschule", "besucht"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["wertenden", "deutschen", "aufwertenden", "unterton", "vgl.", "topos", "deutschen", "volk", "dichter", "denker"], "right_context": ["schrieb", "gr\u00fcndung", "deutschen", "reichs", "deutsche", "nation", "entstand", "deutsche", "nationalstaat", "historisch"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["csu", "programm", "cdu", "deutschen", "leitkultur", "leitkultur", "deutschland", "rede", "interview", "betonte"], "right_context": ["deutschland", "politik", "spd", "verst\u00e4rkt", "kulturnation", "geschichtswissenschaft", "begriff", "scharf", "kritisiert", "christian"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["barbara", "gl\u00fcck", "j\u00fcrgen", "habermas", "benno", "hafeneger", "wilhelm", "heitmeyer", "peter", "tauber"], "right_context": ["konstantin", "wecker", "michael", "wildt", "initiative", "nonnenmachers", "verdanken", "offizielle", "anerkennung", "bundestag"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["fortlaufenden", "rechtsprechung", "bag", "gunsten", "kaiser", "\u2019s", "tengelmann", "entschiedene", "fall", "emmely"], "right_context": ["kritisierte", "urteil", "landesarbeitsgerichtes", "berlin-brandenburg", "barbarisch", "verletze", "gerechtigkeitsempfinden", "vertrauen", "demokratie", "fall"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["galten", "vorneherein", "chancenlos", "bundesversammlung", "fand", "mai", "reichstagsgeb\u00e4ude", "berlin", "pr\u00e4sident", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["wahl", "gewann", "bewerber", "rot-gr\u00fcnen", "regierungskoalition", "johannes", "rau", "mal", "kandidierte", "raus"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["ehefrau", "christina", "rau", "bundesversammlung", "fand", "mai", "reichstagsgeb\u00e4ude", "berlin", "pr\u00e4sident", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["wahl", "traten", "ehemalige", "direktor", "iwf", "horst", "k\u00f6hler", "cdu", "pr\u00e4sidentin", "europa-universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["abgeordneten", "formuliert", "eingebracht", "befanden", "abgeordnete", "spd", "willy", "brandt", "hans-jochen", "vogel"], "right_context": ["fdp", "burkhard", "hirsch", "hermann", "otto", "solms", "rainer", "ortleb", "cdu/csu", "helmut"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["baum", "mohammed", "aman", "hobohm", "navid", "kermani", "philipp", "r\u00f6sler", "ruprecht", "polenz"], "right_context": ["peter", "scholl-latour", "g\u00fcnter", "grass", "z\u00e4hlten", "tod", "rupert", "neudeck", "geh\u00f6rte", "stiftungsbeirat"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["umgang", "religi\u00f6sen", "gef\u00fchlen", "satire", "taz", "fortsetzungsroman", "publiziert", "erschien", "buch", "fallen"], "right_context": ["rainer", "eppelmann", "j\u00fcrgen", "fuchs", "serienm\u00f6rder", "opfer", "ex-b\u00fcrgerrechtler", "konrad", "wei\u00df", "vera"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["spd-kandidaten", "bundestagswahl", "liebich", "wahlkreis", "bezirk", "pankow", "prenzlauer", "berg", "ost", "erstmals"], "right_context": ["direktmandat", "gewinnen", "wahlen", "deutschen", "bundestag", "liebich", "direktmandat", "verteidigen", "obmann", "fraktion"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["linken", "parteifl\u00fcgels", "protestierten", "ziel", "besseren", "wirtschafts-", "gesellschaftsordnung", "aufzugeben", "damalige", "spd-vizevorsitzende"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "richtige", "erkenntnisse", "gegenwart", "ergebnis", "lernprozesses", "vergangenheit", "zukunft", "verbindet", "solle"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["markus", "meckel", "interims-vorsitzenden", "spd", "ddr", "bestimmt", "sonderparteitag", "halle", "saale", "juni"], "right_context": ["vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "april", "august", "spd", "ddr", "regierung", "christdemokraten", "lothar", "de"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["handlanger", "moskauer", "f\u00fchrung", "herausgebenden", "historiker", "sammelbandes", "gerd", "r.", "uebersch\u00e4r", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["urteilte", "gedenkveranstaltung", "gedenkst\u00e4tte", "deutscher", "widerstand", "berlin", "nachkriegszeit", "widerstand", "anerkannte", "landesverrat"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["jeweils", "deutschen", "musikpreis", "echo", "klassik", "kategorie", "klassik", "grenzen", "ehrte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["berlin", "aufgrund", "besonderen", "verdienste", "botschafter", "vers\u00f6hnung", "bundesverdienstkreuz", "jahrzehntelanges", "engagement", "vers\u00f6hnung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["staatspr\u00e4sident", "aleksander", "kwa\u015bniewski", "eu", "benita", "ferrero-waldner", "deutschland", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["ereignisse", "pr\u00e4sidentschaftswahlen", "ukraine", "medien", "gerne", "vergleichsgrundlage", "ereignisse", "gesehen", "m\u00e4rz", "rahmen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["studenten", "dozenten", "dhfp", "ns-diktatur", "widerstandsgruppen", "aktiv", "juni", "foyer", "osi", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "inzwischen", "schau", "orten", "gezeigt", "ausstellung", "begleitbuch", "geben", "\u00fcberblick", "entwicklung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["reha", "sokolow", "werner", "fo\u00df", "kamen", "ausstellungser\u00f6ffnung", "berichteten", "beisein", "ehemaligen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["\u00fcberlebenskampf", "februar", "begann", "wanderausstellung", "leben", "sterben", "anne", "frank", "kulturhaus", "treffpunkt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["artikel", "randnummern", "folgt", "kommentiert", "rechtliche", "unverbindlichkeit", "amtseides", "vereinzelt", "\u00f6ffentlich", "thematisiert"], "right_context": ["deutsche", "amtseid", "art", "deutschen", "grundgesetzes", "festgelegt", "bundespr\u00e4sidenten", "art", "bundeskanzler", "bundesministern"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["werk", "fritz", "k\u00fchns", "beraten", "l\u00f6sung", "finden", "berliner", "tageszeitung", "januar", "gemahnt"], "right_context": ["z\u00e4hlt", "fritz", "k\u00fchn", "zweifellos", "bedeutendsten", "berliner", "metallbildhauern", "k\u00fcnstlerpers\u00f6nlichkeiten", "jahrhunderts", "stadt"]}, {"mention_text": ["thierse"], "left_context": ["einfache", "mehrheit", "bundeskanzler", "vertrauen", "verweigert", "gleichzeitig", "sachentscheidung", "sinne", "getroffen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["offenbar", "\u00fcbereinstimmung", "wissenschaftlichen", "dienst", "deutschen", "bundestages", "zugunsten", "unterschiedlichen", "z\u00e4hlung", "mehrheit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["fall", "neuwahl", "klage", "bundesverfassungsgericht", "ungeachtet", "beantragte", "bundeskanzler", "schr\u00f6der", "juni", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["geplant", "juli", "vertrauensfrage", "bundestag", "stellen", "verlor", "erwartungsgem\u00e4\u00df", "deutlich", "abgeordnete", "sprachen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "justizressort", "beanspruchte", "schied", "walter", "m\u00e4rz", "regierung", "stellvertreter"], "right_context": ["mitglied", "kuratorium", "bundeskanzler-willy-brandt-stiftung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["k\u00f6hler", "villa", "hammerschmidt", "august", "darauffolgenden", "audienz", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu-vorsitzende", "angela", "merkel", "nrw-ministerpr\u00e4sident", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "august", "besuchte", "papst", "einladung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["preis", "namen", "georg", "leber", "menschen", "herausragender", "weise", "zivilcourage", "gezeigt", "person"], "right_context": ["ausgezeichnet", "gemeinde", "beselich", "einstimmigem", "beschluss", "gemeindevertretung", "februar", "zustimmung", "kreisausschusses", "landkreises"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["culcha", "candela", "madsen", "boundzound", "spielten", "nachwuchsbands", "haupt-", "nebenb\u00fchne", "politik", "nahmen"], "right_context": ["ursula", "leyen", "rainer", "eppelmann", "gerd", "m\u00fcller", "christian", "schmidt", "kajo", "wasserh\u00f6vel"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["namen", "king-code", "dargestellt", "king", "besuchte", "berlin", "september", "projekt", "peter", "kloeppel"], "right_context": ["schirmherren", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bezeichnete", "sch\u00fcleraktivit\u00e4ten", "initiative", "wirkung", "bedeutung", "menschenrechte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["euro", "wahl", "september", "v\u00f6llig", "ver\u00e4nderter", "bundestag", "hervor", "alterspr\u00e4sident", "fred", "gebhardt"], "right_context": ["erstmals", "spd-politiker", "\u00fcbernahme", "amtes", "bundestagspr\u00e4sidenten", "gratulieren", "bedeutender", "gerhard", "schr\u00f6der", "bundeskanzler"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["regierungskoalition", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "knapp", "gewonnen", "alterspr\u00e4sident", "otto", "schily", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "wiederwahl", "gratulieren", "horst", "k\u00f6hler", "bundespr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "wiederwahl"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["beziehungen", "mitgliedern", "ausl\u00e4ndischer", "parlamente", "gearteten", "gesellschaften", "auslandes", "formulierung", "ehemaligen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["pers\u00f6nlichen", "begegnung", "vertrauter", "atmosph\u00e4re", "grundkonsens", "demokraten", "deutschen", "bundestag", "gest\u00e4rkt", "deutsche"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["innerhalb", "tages", "gebeten", "gew\u00e4hlt", "wahlkreis", "mitte-prenzlauer", "berg", "stefan", "heym", "pds"], "right_context": ["spd", "anzutreten", "zog", "kandidatur", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "helga", "schubert", "geh\u00f6rte", "schriftstellerverband"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["sommerschule", "initiative", "maria", "katte", "harriett", "watts", "leben", "gerufen", "langj\u00e4hriger", "schirmherr"], "right_context": ["derzeit", "bernhard", "schlink", "sommerschule", "kattewinkel", "hinaus", "feststehenden", "saisonalen", "institution", "prominenten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["nickels", "norbert", "piechotta", "wolfgang", "seibel", "sj", "rita", "s\u00fcssmuth", "erwin", "teufel"], "right_context": ["\u00f6sterreich", "psychotherapeut", "richard", "picker", "bekannter", "vertreter", "ziel", "bewegung", "grundlegende", "reformen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["november", "heil", "prozent", "delegiertenstimmen", "gew\u00e4hlt", "oktober", "prozent", "wiedergew\u00e4hlt", "andrea", "nahles"], "right_context": ["hubertus", "heil", "hauptautor", "aktuellen", "grundsatzprogramms", "partei", "hamburg", "verabschiedet", "programm", "spricht"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["widersprechen", "frage", "benennung", "veranlasst", "berliner", "senatsverwaltung", "helmut", "kohl", "pflanzer", "baumes"], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "letzterer", "variante", "best\u00e4tigte", "inzwischen", "\u00fcbernahmen", "baumschulen", "g\u00e4rtnereien", "zus\u00e4tzliche", "bezeichnung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["berlin", "projekt", "august", "zuschuss", "h\u00f6he", "millionen", "euro", "aussicht", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["engagierte", "millionen", "euro", "kredite", "finanziert", "restliche", "geld", "geschlossenen", "immobilienfonds", "genossenschaft"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["verkehrt.\"(rn", "urteil", "kritisierte", "brand", "prominente", "verfechter", "reform", "sterbegleitung", "ehemalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["urteil", "brand", "schrieb", "zeitschrift", "herder", "korrespondenz", "letzte", "wort", "grundlegende", "frage"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["politik", "f\u00fchre", "aktuellen", "debatte", "behauptet", "beispielsweise", "mark", "lilla", "nancy", "fraser"], "right_context": ["gegenteil", "identit\u00e4tspolitiken", "notwendig", "verbesserung", "demokratie", "weiterer", "demokratisierung", "beitragen", "universell", "gedachten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["dieter", "sp\u00f6ri", "minister", "a.", "d.", "rita", "s\u00fcssmuth", "bundestagspr\u00e4sidentin", "a.", "d."], "right_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "a.", "d.", "rainer", "wend", "mitglied", "bundestags", "a.", "d.", "monika"]}, {"mention_text": ["w.", "thierse"], "left_context": ["weizs\u00e4cker", "j.", "gauck", "polnische", "staatspr\u00e4sidenten", "a.", "kwa\u015bniewski", "b.", "komorowski", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["sejmmarschall", "j.", "oleksy", "bundeskanzler", "h.", "kohl", "polnische", "ministerpr\u00e4sidenten", "t.", "mazowiecki"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["abgeordneten", "petra", "pau", "vizepr\u00e4sidentin", "linksfraktion", "gew\u00e4hlt", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "nachfolger"], "right_context": ["cdu-politiker", "norbert", "lammert", "gew\u00e4hlt", "g\u00fcltigen", "abgegebenen", "stimmen", "erhielt", "stimmen", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["schirmherren", "planspiels", "bzw.", "damalige", "bundespr\u00e4sident", "johannes", "rau", "1998\u20132000", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["2000\u20132005", "bundesinnenminister", "a.", "d.", "gerhart", "baum", "gemeinsam", "vorangenanntem", "damalige", "bonner"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["edzard", "reuter", "helmut", "schmidt", "richard", "schr\u00f6der", "dieter", "simon", "walther", "st\u00fctzle"], "right_context": ["giuseppe", "vita", "antje", "vollmer", "stand", "januar", "mitglied", "helmut", "schmidt", "zuvor"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["brandenburgischen", "landeszentrale", "politische", "bildung", "potsdam", "august", "parteivorstand", "spd", "t\u00e4tig", "b\u00fcroleiter"], "right_context": ["kreisvorsitzender", "spd", "pankow", "misselwitz", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "forum", "ostdeutschland", "sozialdemokratie", "e.v.", "arbeitete"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierses"], "left_context": ["forschungsausschusses", "folgezeit", "ma\u00dfgeblich", "unabh\u00e4ngige", "au\u00dfenpolitische", "forschung", "deutschland", "bestimmt", "vorangetrieben", "rede"], "right_context": ["kaisers", "geburtstag", "hie\u00df", "gro\u00dfem", "engagement", "langj\u00e4hriger", "otto-wolff-direktor", "forschungsinstituts", "gesellschaft", "ausw\u00e4rtige"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["jerusalem", "gepflanzt", "fanden", "weltweit", "gedenkveranstaltungen", "deutschland", "pr\u00e4sentierte", "m\u00e4rz", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["buch", "bundestag", "tr\u00e4gt", "peshev", "ridge", "livingston-insel", "antarktis", "namen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["rudolf", "brazda", "teilnahm", "homosexualit\u00e4t", "konzentrationslager", "buchenwald", "inhaftiert", "veranstaltung", "sprachen", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["petra", "rosenberg", "vorsitzende", "landesverbandes", "deutscher", "sinti", "roma", "berlin-brandenburg", "lsvd-bundesvorstand", "g\u00fcnter"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["genehmigung", "filmtheatern", "diskotheken", "art", "gr\u00f6\u00dfe", "abh\u00e4ngig", "mithilfe", "bef\u00fcrwortung", "anwohners", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["st\u00e4dtebauliche", "vertrag", "geschlossen", "baugenehmigungen", "sukzessive", "erteilt", "somit", "september", "spatenstich", "sanierung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["zuge", "ermittlung", "landeskriminalamt", "brandenburg", "mehrere", "wochen", "entfernt", "prozesses", "kritisierte", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["schleppenden", "prozessverlauf", "\u00f6ffentlich", "frankfurter", "rundschau", "kritisierte", "wolfgang", "kunath", "popul\u00e4r", "falsch"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["ehemaligen", "j\u00fcdischen", "waisenhauses", "pankow", "heim", "kuratorium", "vereins", "geh\u00f6ren", "jutta", "limbach"], "right_context": ["tode", "christa", "wolf", "thomas", "garb\u00e1ty", "mitglieder", "kuratoriums", "betsaal", "waisenhauses", "dient"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["deutschland", "bonn", "juni", "probeb\u00fchne", "bonner", "theaters", "stadtteil", "beuel", "ausweichen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["nutzung", "ehemaligen", "parlamentsgeb\u00e4udes", "untersagte", "obgleich", "festival", "theater", "welt", "raum", "regul\u00e4r"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["ferner", "unterst\u00fctzt", "hilfsangebote", "aussteiger", "neonazi-szene", "stifter", "karl", "konrad", "groeben", "schirmherr"], "right_context": ["fr\u00fchere", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "initiatorin", "anetta", "kahane", "vorstandsvorsitzende", "stiftungsrat", "besteht"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["katholisch", "geh\u00f6rten", "bzw.", "geh\u00f6ren", "partei", "ausgetretene", "wolfgang", "clement", "georg", "leber"], "right_context": ["ehemaligen", "parteivorsitzenden", "hans-jochen", "vogel", "franz", "m\u00fcntefering", "kurt", "beck", "oskar", "lafontaine"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["stimmen", "erhielt", "enthaltungen", "ung\u00fcltige", "stimmen", "pr\u00e4sident", "bundesversammlung", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["spd", "schriftf\u00fchrer", "abgeordneten", "bestimmt", "funktion", "deutschen", "bundestag", "aus\u00fcbten", "bundesversammlung", "setzte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["kreisverband", "\u00f6ffentlichkeit", "diskutierten", "fragen", "politisch", "hinblick", "ansehen", "csu", "ber\u00fccksichtigen", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["forderte", "pr\u00fcfbericht", "csu", "m\u00f6glichen", "versto\u00dfes", "parteienfinanzierungsgesetz", "bundestagsverwaltung", "monierte", "januar", "parteiengesetz"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["zdf-filmarchiv", "tempelhof", "zerst\u00f6rt", "trotz", "erheblichen", "protests", "seitens", "redaktion", "prominenten", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["kennzeichen", "d", "letztmals", "m\u00e4rz", "ausgestrahlt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["gestritten", "berliner", "senat", "federf\u00fchrung", "bausenator", "j\u00fcrgen", "klemann", "cdu", "damaligen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["vorgeschlagenen", "modifikation", "platz", "m\u00e4rz", "bezug", "freien", "volkskammerwahl", "herstellte", "schlie\u00dflich", "zustimmung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["zwangen", "zuh\u00f6rer", "abbruch", "gru\u00dfwortes", "rede", "ansehen", "deutschlands", "geschadet", "damalige", "oppositionspolitiker"], "right_context": ["spd", "sch\u00e4fer", "bat", "eklat", "entschuldigung", "vertreten", "verwies", "einladungsschreiben", "reflexionen", "flucht"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["choriner", "musiksommer", "e.v.", "ehrenamtlich", "t\u00e4tige", "personen", "vielfach", "umkreis", "forstinstitutes", "schirmherr"], "right_context": ["veranstaltungen", "eintrittsgeldern", "unterst\u00fctzung", "landes", "brandenburg", "sponsoren", "finanziert", "ausnahme", "open-air-veranstaltungen", "langer"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["neu", "aufgefundene", "altverm\u00f6gen", "staat", "pds", "vorgeworfen", "ermittlungen", "ausreichend", "unterst\u00fctzen", "behauptungen"], "right_context": ["linkspartei", "nutze", "weiterhin", "sed-verm\u00f6gen", "zwecke", "partei", "erfolgreich", "gerichtlich", "zweifelsfrei", "rechtm\u00e4\u00dfig"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["stadt", "frankfurt", "ehrenpension", "erhielt", "schiffler", "johanna-kirchner-medaille", "stadt", "frankfurt", "main", "ausgezeichnet"], "right_context": ["erhielt", "berlin", "engagement", "neve", "shalom", "moses-mendelssohn-preis", "stra\u00dfe", "frankfurt-oberrad", "benannt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["tv-komiker", "mario", "barth", "schauspieler", "erdogan", "atalay", "nina", "hagen", "botschafterin", "arche-grundschule"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "schirmherrschaft", "er\u00f6ffnung", "schule", "november", "phineo", "auftrag", "spiegel", "online", "ver\u00f6ffentlichten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["l\u00fcgner", "gr\u00e4be", "rehabilitierung", "setzte", "1990er", "gr\u00e4be", "erleben", "starb", "april", "usa"], "right_context": ["schreibt", "offenbarte", "schicksal", "gr\u00e4bes", "deutsche", "nachkriegsgesellschaft", "weigerte", "verantwortung", "stellen", "inzwischen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["brandenburgischen", "kulturministeriums", "daimler-benz", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "finanzieren", "schirmherr", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["februar", "wechselte", "m\u00e4hlert", "zentrum", "zeithistorische", "forschung", "potsdam", "geschichtsforum", "getrennte", "vergangenheit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["juristen", "wissenschaftler", "politiker", "polizeibeamte", "ehemalige", "ddr-b\u00fcrgerrechtler", "ralph", "giordano", "wolf", "biermann"], "right_context": ["freya", "klier", "walter", "kempowski", "erich", "loest", "heinrich", "breloer", "h\u00fcber", "setzte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["\u00f6rtlichen", "moscheegegner", "mitglieder", "ahmadiyya-gemeinde", "echte", "deutsche", "mitb\u00fcrger", "akzeptieren", "lernen", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "begr\u00fc\u00dfte", "bau", "moschee", "ausdruck", "religionsfreiheit", "deutschland", "berlins", "regierender", "b\u00fcrgermeister"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["reinhold", "robbe", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "henning", "scherf", "guntram", "schneider"], "right_context": ["erhard", "eppler", "antje", "vollmer", "karin", "welck", "durchgef\u00fchrt", "diskussionen", "vortr\u00e4gen", "beteiligten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["kurt", "beck", "j\u00fcrgen", "kocka", "bascha", "mika", "andrea", "nahles", "angelica", "schwall-d\u00fcren"], "right_context": ["erscheint", "viertelj\u00e4hrlich", "englischsprachige", "ausgabe", "untertitel", "journal", "of", "social", "democracy", "enth\u00e4lt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["w\u00f6rtlich", "arbeiter", "vaterland", "ausdruck", "zeitweilig", "gruppen", "benutzt", "april", "ausdruck", "spd-politiker"], "right_context": ["schimpfwort", "deutsche", "unternehmen", "benutzt", "arbeitsstellen", "ausland", "verlagern", "ausdruck", "zusammenhang", "verwendet"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["angela", "merkels", "athen", "teilnahm", "interview", "welt", "sonntag", "ausgabe", "april", "benutzte"], "right_context": ["ausdruck", "unternehmen", "arbeitspl\u00e4tze", "ausland", "verlagern", "gewissem", "sinne", "vaterlandslose", "gesellen", "widerspruch"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["eickenboom", "verschiedene", "leitungsfunktionen", "bundestagsverwaltung", "u.", "a.", "leiter", "sekretariats", "haushaltsausschusses", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["direktor", "deutschen", "bundestag", "ernannt", "verteidigungsminister", "peter", "struck", "berief", "eickenboom", "november"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["liebeneiner", "prominente", "schlesier", "paul", "albert", "glaeser-wilken", "dietrich", "bonhoeffer", "alfred", "biolek"], "right_context": ["klaus", "t\u00f6pfer", "manfred", "kanther", "erich", "mende", "katja", "ebstein", "adam", "taubitz"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["begriff", "mehrfach", "schriftsteller", "adam", "scharrer", "titel", "romans", "april", "ausdruck", "spd-politiker"], "right_context": ["schimpfwort", "deutsche", "unternehmen", "benutzt", "arbeitsstellen", "ausland", "verlagern", "venceremos", "spanisch", "siegen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["pro", "monat", "besucher", "stand", "m\u00e4rz", "steht", "start", "schirmherrschaft", "ehemaligen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["schirmherrschaft", "deutschen", "unesco-kommission", "plattform", "exzellente", "form", "zeitgem\u00e4\u00dfen", "grenz\u00fcberschreitenden", "kulturarbeit", "unesco-projekt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["gemeinde", "bayerns", "verlieh", "stadt", "erstmals", "memminger", "freiheitspreis", "\u00fcberreicht", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["gyula", "horn", "preis", "zukunft", "unregelm\u00e4\u00dfig", "bedeutende", "personen", "freiheitsrechte", "verdient", "verliehen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["formal", "wahlrecht", "kinder", "vollj\u00e4hrigkeit", "eltern", "ausge\u00fcbt", "antragstellern", "z\u00e4hlten", "seinerzeitige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "stellvertreter", "hermann", "otto", "solms", "fdp", "antje", "vollmer", "gr\u00fcnen", "antrag"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["cologne", "pride", "zuschauer", "teilnehmer", "begleitet", "paraden", "h\u00e4ufig", "prominenten", "politikern", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ehemaligen", "bundesministerin", "renate", "k\u00fcnast", "ehemaligen", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "klaus", "wowereit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["kraft", "tritt", "januar", "geschah", "preis", "oktober", "erstmals", "verliehen", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["hielt", "laudatio", "martinskirche", "gyula", "horn", "preis", "wirken", "ungarischer", "au\u00dfenminister", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["rechtswissenschaften", "promovierte", "thema", "badische", "verwaltungsgerichtshof", "reich", "dr.", "jur.", "rechtsanwalt", "karlsruhe"], "right_context": ["beauftragt", "deutschen", "bundestag", "rechtsstreit", "cdu-spendenaff\u00e4re", "vertreten", "gewann", "h\u00f6chster", "instanz", "bundesverwaltungsgericht"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["erforschung", "pilgerwegs", "jahrhunderts", "erlebt", "pilgerweg", "renaissance", "schirmherr", "pilgerwegs", "fr\u00fchere", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["august", "prignitz", "gelegenen", "ort", "wilsnack", "raubrittern", "gebrandschatzt", "kirche", "stark", "besch\u00e4digt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["akademie", "berlin", "hochrangig", "besuchte", "internationale", "tagung", "geheimhaltung", "transparenz", "schirmherrschaft", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["umweltforum", "berlin", "trat", "ulrike", "poppe", "gemeinsam", "tagungsergebnisse", "buch", "herausgab", "roman"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["begr\u00fcndet", "gestiegenen", "kosten", "umsiedlung", "flederm\u00e4usen", "auflagen", "denkmalschutzes", "historische", "gew\u00f6lbe", "sockel"], "right_context": ["mahnte", "d\u00fcrfe", "ausschuss", "wichtige", "entscheidung", "parlamentes", "beil\u00e4ufig", "\u00e4ndere", "\u00e4ltestenrat", "forderte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["fortsetzen", "sachsen", "nordrhein-westfalen", "unterst\u00fctzt", "teilweise", "politikern", "s\u00e4chsische", "aktion", "mittweida", "beispielsweise"], "right_context": ["schirmherren", "gewinnen", "finden", "regel", "breite", "b\u00fcndnisse", "antirassistischer", "gruppierungen", "teils", "kirchlichem"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["verbrecher", "arbeiteten", "unsicherheitsfirma", "behauptungen", "\u00f6ffentlich", "\u00e4u\u00dfern", "bezeichnete", "wendt", "ehemaligen", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten"], "right_context": ["personifizierte", "besch\u00e4digung", "ansehens", "deutschen", "parlaments", "mai", "berlin-prenzlauer", "berg", "sitzblockade", "aufzug"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["abend", "podiumsdiskussion", "thema", "geschichte", "nationalsozialistischen", "homosexuellenverfolgung", "anwesend", "n\u00e4chsten", "wowereit", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["gedenkfeier", "homosexuellen", "ns-opfer", "lsvd", "stiftung", "denkmal", "ermordeten", "juden", "europas", "mahnmal"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["praktikum", "m\u00e4rkischen", "oderzeitung", "weiterhin", "freie", "mitarbeiterin", "t\u00e4tig", "arbeitet", "susann", "engert"], "right_context": ["studentische", "mitarbeiterin", "wahlkreisb\u00fcro", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "bundestagsb\u00fcro", "mitglied", "sozialdemokratischen", "gemeinschaft", "kommunalpolitik"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["portr\u00e4tiert", "bundespr\u00e4sidenten", "richard", "weizs\u00e4cker", "roman", "herzog", "johannes", "rau", "fr\u00fchere", "spd-bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["erw\u00e4hnenswert", "museums-sammlung", "graphischen", "frauenportr\u00e4ts", "gro\u00dfformatige", "bildnis", "mildred", "scheel", "us-pop-art-k\u00fcnstlers", "andy"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["piening", "bezirksb\u00fcrgermeister", "christian", "hanke", "spd", "altbundespr\u00e4sident", "richard", "weizs\u00e4cker", "cdu", "spd-politiker"], "right_context": ["gef\u00f6rdert", "juristischen", "auseinandersetzung", "vermieter", "hauses", "thor", "steinar", "laden", "verlassen", "rahmen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["spd", "setzten", "mehrere", "prominente", "repr\u00e4sentanten", "bundespartei", "vizekanzler", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["andrea", "nahles", "zugunsten", "pro", "reli", "gegner", "volksbegehrens", "gr\u00fcndeten", "mai", "initiative"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["strafbaren", "pornografie", "\u00e4hnlichem", "\u00fcberschritten", "ausstrahlung", "protestierten", "u.", "a.", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["innenminister", "otto", "schily", "skandal", "derartiger", "beitrag", "gesendet", "sendezeit", "zuschauern", "zugemutet"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["frauenkulturgeschichte", "kuhn", "wissenschaftliche", "leiterin", "ausstellung", "politeia-projekts", "deutschen", "bundestages", "gender-mainstreaming", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["marianne", "hochgeschurz", "berliner", "dom", "er\u00f6ffnet", "annette", "kuhn", "emeritiert", "gr\u00fcndete", "annette-kuhn-stiftung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["kreuze", "aufgestellt", "feierstunde", "jahrestag", "juni", "deutschen", "bundestag", "\u00fcbergab", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["regierenden", "b\u00fcrgermeister", "klaus", "wowereit", "platz", "n\u00f6rdlichen", "seite", "reichstages", "gedenkort", "\u00f6ffentlichkeit"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["vorgebrachte", "tatsachen", "einfach", "bestreiten", "entscheidung", "landesarbeitsgerichts", "berlin-brandenburg", "stie\u00df", "\u00f6ffentlichkeit", "kritik"], "right_context": ["vizepr\u00e4sident", "deutschen", "bundestags", "nannte", "barbarisches", "urteil", "asozialer", "qualit\u00e4t", "vertrauen", "demokratie"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "studierte", "philosophie", "wolfgang", "heise", "literatur-", "kulturwissenschaften", "kommilitonen", "z\u00e4hlten"], "right_context": ["lothar", "bisky", "renate", "reschke", "frank", "h\u00f6rnigk", "xago", "assistent", "hochschule", "film"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["gaus", "hans", "modrow", "lothar", "de", "maizi\u00e8re", "gregor", "gysi", "barbara", "john"], "right_context": ["walter", "laqueur", "usa", "antje", "vollmer", "heinz", "fromm", "vorsitzenden", "zentralrat", "deutscher"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["ostseite", "reichstags", "verlegt", "standort", "liegt", "westseite", "geb\u00e4udes", "zaun", "tiergartens", "er\u00f6ffnete"], "right_context": ["gedenkst\u00e4tte", "entwurf", "jan", "wehberg", "gleichen", "namen", "reichstagufer", "beidseitig", "beschrifteten", "kreuzen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["sensibilit\u00e4t", "fehlten", "bundestagsdebatte", "bericht", "bundesregierung", "stand", "aufarbeitung", "sed-diktatur", "m\u00e4rz", "wies"], "right_context": ["opfer", "sed-unrechts", "ehemalige", "insassinnen", "gef\u00e4ngnisses", "hoheneck", "professionalisierung", "vereinfachung", "vereinheitlichung", "beh\u00f6rdlichen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["herausragender", "pers\u00f6nlichkeiten", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "bereichert", "schrieben", "bundespr\u00e4sident", "horst", "k\u00f6hler", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["botschafter", "usa", "israel", "gro\u00dfbritannien", "zeitschrift", "literaturnobelpreistr\u00e4ger", "imre", "kert\u00e9sz", "zeitschrift", "interview"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["aufgebaut", "gr\u00f6\u00dften", "deutschen", "sammlungen", "geh\u00f6ren", "dokumentationszentrum", "rom", "e.", "v.", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "ber\u00e4t", "journalisten", "studenten", "politiker", "verb\u00e4nde", "seri\u00f6se", "informationen", "thema", "suchen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["kritik", "u.", "a.", "helga", "hirsch", "angelica", "schwall-d\u00fcren", "vizepr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["bezeichneten", "pressemitteilung", "spd", "alarmsignal"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["f\u00fcrsprechern", "geh\u00f6ren", "u.", "a.", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "herta", "d\u00e4ubler-gmelin", "heiner", "gei\u00dfler"], "right_context": ["markus", "l\u00f6ning", "jan-philipp", "reemtsma", "hilde", "schramm", "werner", "gegenbauer", "bernhard", "schlink"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["urkunden", "verleihung", "titels", "doctor", "honoris", "causa", "u.", "a.", "jean-claude", "juncker"], "right_context": ["gerd", "mak", "urkunden", "zahlreichen", "lateinischen", "gedichten", "portr\u00e4tierung", "bestimmter", "pers\u00f6nlichkeiten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["innerhalb", "sozialdemokratischen", "partei", "deutschlands", "spd", "sprecher", "bundestagsabgeordnete", "kerstin", "griese", "ex-bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["entstehung", "sozialdemokratie", "deutschland", "minder", "starken", "zweig", "christlichen", "sozialisten", "parteiunabh\u00e4ngig", "schlossen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["a.", "ilse", "aigner", "csu", "gerda", "hasselfeldt", "csu", "volker", "kauder", "cdu"], "right_context": ["spd", "hans-jochen", "vogel", "spd", "ge\u00e4u\u00dfert", "sprecher", "linksfraktion", "hendrik", "thalheim", "wies"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["aktion", "s\u00fchnezeichen", "friedensdienste", "asf", "bundesarbeitsgemeinschaft", "kirche", "rechtsextremismus", "bag", "k+r", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["laufenden", "prozess", "k\u00f6nig", "sofort", "einzustellen", "juli", "starteten", "kreuzkirche", "dresden", "bundesweite"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["bleiben", "euro", "november", "denkzeichen", "festakt", "\u00f6ffentlichkeit", "\u00fcbergeben", "g\u00e4sten", "z\u00e4hlten", "bundestags-vizepr\u00e4sident"], "right_context": ["schriftstellerin", "inge", "deutschkron", "vorsitzende", "j\u00fcdischen", "gemeinde", "berlin", "lala", "s\u00fcsskind", "festreden"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["versto\u00dfes", "auss\u00e4hen", "ergebnis", "extremismusklausel", "gleichbehandlungsprinzip", "verbindung", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeitsgrundsatz", "bestimmtheitsgebot", "grundgesetzes", "versto\u00dfen"], "right_context": ["auftrag", "gegebenen", "gutachten", "wissenschaftlichen", "dienstes", "deutschen", "bundestages", "januar", "zweifel", "verfassungsrechtlichen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["vvn-bda", "antifaschistische", "pressearchiv", "bildungszentrum", "berlin", "akubiz", "f\u00fcrther", "b\u00fcndnis", "rassismus", "fremdenfeindlichkeit"], "right_context": ["klausel", "sprechen", "folgende", "geistes-", "sozialwissenschaftler", "wolfgang", "benz", "roland", "roth", "albert"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bundestagsfraktion", "christian", "gaben", "april", "zukunft", "grass", "wahlhilfe", "verzichten"], "right_context": ["lehnte", "vorst\u00f6\u00dfe", "grass", "persona", "non", "grata", "spd", "erkl\u00e4ren", "grass", "israelischen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["sookee", "amewu", "azad", "alpa", "gun", "chefket", "bewerbervideos", "politikern", "hans-gert", "p\u00f6ttering"], "right_context": ["volker", "beck", "vorgespielt", "diskutiert", "kandidat", "matondo", "traf", "renate", "k\u00fcnast", "kiez"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["kalli", "unterst\u00fctzer", "au\u00dferirdischen", "folge", "ankunft", "mosch", "crew", "erwartet", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dft", "hinterh\u00e4ltige", "sicherheitsbedienstete", "maschmeyer", "erf\u00e4hrt", "au\u00dferirdischen", "ufo-papst", "h\u00f6gendorf", "millionen", "verkaufen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["gebracht", "politikwissenschaftler", "wolfgang", "merkel", "echten", "kenia-koalition", "gleichgewichts", "lager", "regierungsb\u00fcndnis", "chance"], "right_context": ["gesine", "schwan", "werteten", "b\u00fcndnis", "kreativen", "ausweg", "fraktionsvorsitzende", "gr\u00fcnen", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["bitten", "publizistische", "wirken", "funkkorrespondenz", "substantiell", "sicherzustellen", "unterzeichnern", "appells", "geh\u00f6ren", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["fr\u00fchere", "ministerpr\u00e4sident", "bernhard", "vogel", "gr\u00fcnen-chef", "cem", "\u00f6zdemir", "ard-programmdirektor", "volker", "herres"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["sogenannte", "schwabenstreit", "f\u00fchrte", "\u00e4u\u00dferungen", "berlin-prenzlauer", "berg", "lebenden", "spd-politikers", "ehemaligen", "ddr-b\u00fcrgerrechtlers"], "right_context": ["politischen", "auseinandersetzung", "breiter", "medialer", "aufmerksamkeit", "debatte", "sp\u00e4tzlestreit", "bezeichnet", "spa\u00dfguerilla", "free"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["schwabismus", "verwerflich", "medien", "berliner", "schwabenstreit", "bezeichnete", "debatte", "begann", "\u00e4u\u00dferungen", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "dezember", "\u00fcberschrift", "schwaben", "schrippe", "sagen", "findet", "thierse", "ver\u00f6ffentlichten", "interview"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["graz", "paris", "rechtswissenschaft", "philosophie", "arbeitete", "jurist", "journalist", "redenschreiber", "ehemaligen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "essay", "zauber", "privaten", "romandeb\u00fct", "freiheit", "erschien", "roman", "verarbeitete", "erfahrungen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["direktmandate", "fraktionslose", "abgeordnete", "vertreten", "austritte", "abgeordneten", "zeitweise", "insgesamt", "fraktionslose", "abgeordnete"], "right_context": ["sitzung", "stimmen", "ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "erneut", "bundestagspr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "vizepr\u00e4sidenten", "fungierten"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["fdp", "sitze", "pds", "sitzen", "vertreten", "austritte", "abgeordneten", "zeitweise", "fraktionslosen", "abgeordneten"], "right_context": ["sitzung", "stimmen", "ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "bundestagspr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "vizepr\u00e4sidenten", "fungierten", "anke"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["projekte", "erhielten", "ca.", "internationale", "bundesweite", "landesauszeichnungen", "langj\u00e4hrige", "arbeit", "projektkurses", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["f\u00f6rderpreis", "demokratie", "leben", "deutschen", "bundestages", "berlin", "bundeswettbewerb", "aktiv", "demokratie", "toleranz"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["antisemitismus", "faschistische", "tendenzen", "fu\u00dfball", "fankurven", "thematisiert", "stand", "schirmherrschaft", "ehemaligen", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ehemaligen", "fu\u00dfballspielers", "jetzigen", "funktion\u00e4rs", "michael", "preetz", "\u00fcberarbeiteten", "ausstellung", "formen", "diskriminierung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["berlin-brandenburg", "peter", "kloeppel", "chefredakteur", "rtl", "sch\u00fclern", "forschungen", "darstellung", "ergebnisse", "behilflich"], "right_context": ["stellte", "schirmherr", "aktion", "verf\u00fcgung", "film", "entstand", "auftrag", "rtl", "eikon", "produktionsgesellschaft"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["abgesehen", "uns\u00e4glichen", "tweets", "brandner", "desinteresse", "rechtspolitischer", "sacharbeit", "gezeigt", "worten", "ex-bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["seiten", "brandners", "parlamentarische", "grundregel", "verpflichtung", "m\u00e4\u00dfigung", "verletzt", "antisemitisch", "\u00e4u\u00dfere", "thierse"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["cdu/csu", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "linke", "vorgeschlagen", "zudem", "geh\u00f6rte", "ehemalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["beratungstermine", "intern", "verabredet", "arbeitssitzung", "januar", "lie\u00df", "expertenkommission", "roland", "jahn", "hauptarchiv"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["stifter", "angegeben", "b\u00fcrgerstiftung", "berlin", "zivilgesellschaftlich", "gegr\u00fcndete", "gemeinn\u00fctzige", "parteienunabh\u00e4ngige", "stiftung", "schirmherrschaft"], "right_context": ["steht", "engagiert", "stadtraum", "berlin", "entwickelt", "nachhaltige", "inklusive", "diversit\u00e4tsbewusste", "bildungsprojekte", "kinder"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["buchs", "nimmt", "bezug", "sphinx-standbild", "sankt", "petersburg", "opfer", "terrors", "lenin", "stalin"], "right_context": ["schrieb", "damaliger", "bundestagspr\u00e4sident", "buch", "zutiefst", "ersch\u00fcttert", "gebe", "entstandenen", "leiden", "gesicht"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["vietnam", "sprach", "land", "millionen", "dm", "hilfe", "opfer", "flutkatastrophe", "damalige", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["reiste", "dezember", "hoh-chi-minh-stadt", "hanoi", "gespr\u00e4che", "vietnamesischen", "parlamentariern", "regierungsvertretern", "f\u00fchren", "damalige"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["wahlen", "wobei", "regel", "politisch", "debatte", "steht", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "hob"], "right_context": ["wiederholt", "hervor", "zuwanderer", "verlangt", "kulturelle", "herkunft", "verleugnen", "m\u00fcsse", "grundwerte", "verfassung"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["durchsetzen", "enthaltungen", "ung\u00fcltige", "stimme", "pr\u00e4sident", "bundesversammlung", "amtierte", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["spd", "schriftf\u00fchrer", "abgeordneten", "bestimmt", "funktion", "deutschen", "bundestag", "aus\u00fcbten", "bundesversammlung", "setzte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["document", "orwo-color", "schwarzwei\u00df-fotografien", "wolfgang", "steinitz", "auftrag", "fernsehens", "ddr", "gedreht", "kommentar"], "right_context": ["geschrieben", "dramaturgie", "lag", "h\u00e4nden", "jochen", "denzler", "nachweisbare", "ausstrahlung", "fand", "februar"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["ddr", "polen", "politisch", "verordnete", "freundschaft", "ebenfalls", "szczecin", "stattfand", "anforderung", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["verfasste", "k\u00fchn", "verfassungsgeschichtliche", "expertise", "geschichte", "polnischen", "parlamentarismus", "wissenschaftlichen", "dienst", "deutschen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["dietmar", "simon", "reiner", "slotta", "anke", "stahnke", "max", "stock", "matthias", "thalheim"], "right_context": ["bernd", "tobel", "michael", "voges", "jutta", "voigt", "peter", "voigt", "bastienne", "voss"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["waldau", "au\u00dfenbezirken", "tempo-30-zonen", "skater", "freigegeben", "k\u00f6nnten", "september", "erhielt", "veranstalter", "bundestagspr\u00e4sident"], "right_context": ["bundesinnenministerium", "otto", "schily", "genehmigung", "bannmeile", "reichstagsgeb\u00e4ude", "vorbeizufahren", "aufgrund", "gr\u00f6\u00dfe", "zunehmende"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferte", "juni", "anliegen", "vereins", "sprachpflege", "unterst\u00fctzt", "unterst\u00fctzer", "monika", "gr\u00fctters", "cdu"], "right_context": ["spd", "fr\u00fchere", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "cdu", "stephan", "brandner", "afd", "deutschen"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["weltgemeinschaft", "verst\u00e4rkt", "klimaschutz", "investieren", "k\u00f6nne", "reiseform", "dennoch", "starkes", "symbol", "un-klimagipfel"], "right_context": ["kritisierte", "thunbergs", "aussage", "klima", "vertrage", "kompromisse", "enthalte", "antidemokratischen", "affekt", "merkte"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["allerlei", "bekannte", "figuren", "politischen", "landschaft", "deutschlands", "angela", "merkel", "norbert", "bl\u00fcm"], "right_context": ["genre", "\u00fcblich", "gilt", "zahlreichen", "fordernde", "r\u00e4tsel", "l\u00f6sen", "diverse", "gegenst\u00e4nde", "einzusammeln"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["katarina", "barley", "klaus", "beyme", "herta", "d\u00e4ubler-gmelin", "siegmar", "mosdorf", "edzard", "reuter"], "right_context": ["ulrich", "weidner", "monika", "wulf-mathies", "stiftung", "sitz", "stuttgart", "gesch\u00e4ftsstelle", "wilhelmsplatz"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["berliner", "hedwigs-kathedrale", "wortgottesdienst", "initiative", "maria", "knapp", "personen", "teilnahmen", "barbara", "john"], "right_context": ["vorsitzende", "di\u00f6zesanrats", "katholiken", "erzbistum", "berlin", "bernd", "streich", "anschlie\u00dfenden", "empfang", "kathedralforum"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["erfolgte", "feierliche", "namensverleihung", "hauses", "gel\u00e4nde", "elisabeth-seniorenzentrums", "pankower", "b\u00fcrgerpark", "damaligen", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten"], "right_context": ["einrichtungsleiter", "karpinski", "jutta", "karpinski", "geborene", "schirrmacher", "verheiratet", "gemeinsamer", "grabstein", "friedhof"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["spd", "stellvertretern", "rudolf", "seiters", "cdu", "anke", "fuchs", "spd", "antje", "vollmer"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["spd", "stellvertretern", "norbert", "lammert", "cdu", "susanne", "kastner", "spd", "antje", "vollmer"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten", "norbert", "lammert", "cdu", "stellvertretern", "gerda", "hasselfeldt", "csu"], "right_context": ["spd", "susanne", "kastner", "spd", "hermann", "otto", "solms", "fdp", "petra", "pau"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["cdu", "stellvertretern", "gerda", "hasselfeldt", "csu", "m\u00e4rz", "eduard", "oswald", "csu", "m\u00e4rz"], "right_context": ["spd", "hermann", "otto", "solms", "fdp", "petra", "pau", "linke", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["best\u00e4tigt", "rechtm\u00e4\u00dfigkeit", "k\u00fcndigung", "kassiererin", "unterschlagung", "euro", "feststellte", "sogenanntes", "pfandbon-urteil", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["nannte", "entscheidung", "asozial", "barbarisch", "daraufhin", "bezeichnete", "gerichtspr\u00e4sidentin", "thierses", "\u00e4u\u00dferungen", "untragbar"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["ge\u00e4u\u00dferte", "meinung", "problem", "missbrauchs", "verst\u00e4rkten", "einsatz", "staatsanwaltschaft", "l\u00f6sen", "m\u00e4rz", "meinte"], "right_context": ["mitglied", "zentralkomitee", "deutschen", "katholiken", "kirche", "m\u00fcsse", "aufgrund", "anspruchs", "ehrlicher", "strenger"]}, {"mention_text": ["wolfgang", "thierse"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "hinweisen", "z.", "b.", "bahnhof", "bezug", "stuttgart", "januar", "erhielt", "spd-politiker"], "right_context": ["aussagen", "schwaben", "berlin", "goldene", "narrenschelle", "vereinigung", "schw\u00e4bisch-alemannischer", "narrenz\u00fcnfte", "vsan", "zeichen"]}]}