{"entity_id": "Q62810", "description_tokens": ["andrea", "maria", "nahles", "juni", "mendig", "ehemalige", "deutsche", "politikerin", "spd", "heutige", "pr\u00e4sidentin", "bundesanstalt", "post", "telekommunikation", "april", "juni", "spd-parteivorsitzende", "september", "juni", "vorsitzende", "spd-bundestagsfraktion", "jeweils", "frau", "funktionen", "zuvor", "dezember", "september", "bundesministerin", "arbeit", "soziales", "november", "dezember", "spd-generalsekret\u00e4rin", "oktober", "oktober", "oktober", "oktober", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "september", "mai", "bundesvorsitzende", "jusos", "andrea", "nahles", "j\u00fcngerer", "bruder", "wuchsen", "kinder", "maurermeisters", "alfred", "nahles", "1941\u20132014", "frau", "gertrud", "geb.", "gondert", "katholisch", "gepr\u00e4gten", "mittelschichtsfamilie", "weiler", "mayen", "vulkaneifel", "weiler", "besuchte", "nahles", "grundschule", "mayen", "realsch\u00fclerin", "heutigen", "albert-schweitzer-realschule", "plus", "megina-gymnasium", "mayen", "erreichte", "nahles", "allgemeine", "hochschulreife", "abiturzeitung", "berufswunsch", "hausfrau", "bundeskanzlerin", "begonnenes", "studium", "neueren", "\u00e4lteren", "germanistik", "politikwissenschaft", "rheinischen", "friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "schloss", "nahles", "magistra", "artium", "magistraarbeit", "titel", "funktion", "katastrophen", "serien-liebesroman", "reichte", "j\u00fcrgen", "fohrmann", "studiums", "mitarbeiterin", "bundestagsabgeordneten", "leitete", "gemeinsam", "michael", "guggemos", "hauptstadtb\u00fcro", "ig", "metall", "begann", "stipendium", "promotion", "rheinischen", "friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "thema", "funktionsweisen", "identifikatorischer", "lekt\u00fcre", "historischen", "romans", "wiedereinzug", "bundestag", "stellte", "arbeit", "promotion", "nahles", "bewohnt", "weiler", "bauernhof", "urgro\u00dfeltern", "lebten", "praktizierende", "katholikin", "glauben", "grund", "politisches", "engagement", "taufe", "mitglied", "pfarrei", "st.", "kastor", "weiler", "kindheit", "messdienerinnen", "ver\u00f6ffentlichte", "biografie", "titel", "frau", "gl\u00e4ubig", "links", "wichtig", "h\u00fcftleidens", "weitsprung", "erlittenen", "h\u00fcftverletzung", "schwerbehindert", "gdb", "andrea", "nahles", "gewerkschaftsfunktion\u00e4r", "damaligen", "vorstandsmitglied", "thyssenkrupp", "elevator", "audi", "volkswagen", "horst", "neumann", "liiert", "juni", "heiratete", "kunsthistoriker", "marcus", "frings", "brachte", "tochter", "welt", "wochen", "geburt", "berufst\u00e4tigkeit", "januar", "teilte", "ehepaar", "nahles", "frings", "\u00f6ffentlichkeit", "trennung", "nahles", "trat", "spd", "mitbegr\u00fcnderin", "ortsvereins", "weiler", "mitglied", "spd-parteivorstands", "geh\u00f6rt", "spd-pr\u00e4sidium", "leitete", "projektgruppe", "b\u00fcrgerversicherung", "spd-parteivorstands", "gr\u00fcndungsvorsitzende", "forums", "demokratische", "linke", "zusammenschluss", "spd-linken", "stelle", "frankfurter", "kreises", "trat", "vorsitz", "\u00fcbergab", "februar", "bj\u00f6rn", "b\u00f6hning", "juli", "trat", "kritik", "ausnahmeregelungen", "mindestlohns", "forum", "demokratische", "linke", "diskussionen", "agenda", "f\u00fchrenden", "parteiinternen", "kritikern", "politik", "gerhard", "schr\u00f6der", "gez\u00e4hlt", "nahles", "landesvorsitzende", "jusos", "rheinland-pfalz", "nachfolgerin", "thomas", "westphal", "bundesvorsitzenden", "jusos", "gew\u00e4hlt", "vorsitz", "inne", "juso-chefin", "frauenpolitische", "arbeit", "verweist", "legt", "wert", "feststellung", "lager", "stamokap", "reformsozialisten", "innerhalb", "jusos", "angeh\u00f6rt", "stimmen", "traditionalistischen", "linken", "gew\u00e4hlt", "schrieb", "taz", "damalige", "spd-vorsitzende", "oskar", "lafontaine", "nannte", "nahles", "bundesvorsitzende", "jusos", "gottesgeschenk", "spd", "nahles", "vorsitzende", "spd-kreisverbandes", "mayen-koblenz", "geh\u00f6rte", "kreistag", "landkreises", "mayen-koblenz", "nahles", "erstmals", "erneut", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stellvertretende", "sprecherin", "fraktionsarbeitsgruppe", "arbeit", "sozialordnung", "bzw.", "arbeit", "soziales", "sprecherin", "geh\u00f6rte", "vorstand", "spd-bundestagsfraktion", "nahles", "zog", "stets", "landesliste", "rheinland-pfalz", "bundestag", "wahlkreis", "ahrweiler", "unterlag", "stets", "cdu-kandidaten", "angela", "marquardt", "mitarbeiterin", "mitgliedschaft", "parlamentarischen", "linken", "ruhte", "januar", "mitglied", "mitgegr\u00fcndeten", "arbeitskreises", "denkfabrik", "spd-bundestagsfraktion", "zusammenschlusses", "\u00fcberwiegend", "j\u00fcngeren", "linken", "spd-abgeordneten", "oktober", "setzte", "nahles", "parteivorstand", "kampfabstimmung", "nominierung", "generalsekret\u00e4rin", "stimmen", "kajo", "wasserh\u00f6vel", "damaligen", "parteivorsitzenden", "franz", "m\u00fcntefering", "vorgeschlagen", "kandidierte", "m\u00fcntefering", "parteivorsitz", "nahles", "teilen", "spd", "heftig", "kritisiert", "verzichtete", "schlie\u00dflich", "kandidatur", "generalsekret\u00e4rin", "lehnte", "amt", "stellvertretenden", "parteivorsitzenden", "matthias", "platzeck", "vorgeschlagen", "mai", "nahles", "gemeinsam", "peer", "steinbr\u00fcck", "frank-walter", "steinmeier", "spd-parteivorstand", "amt", "stellvertretenden", "parteivorsitzenden", "nominiert", "oktober", "parteitagsdelegierten", "amt", "gew\u00e4hlt", "juli", "kanzlerkandidat", "spd", "frank-walter", "steinmeier", "nahles", "schattenkabinett", "bundestagswahl", "\u00fcbertrug", "zust\u00e4ndigkeitsbereiche", "bildung", "integration", "spd", "verlorenen", "bundestagswahl", "\u00fcbernahm", "hubertus", "heil", "amt", "spd-generalsekret\u00e4rin", "november", "delegiertenstimmen", "amt", "gew\u00e4hlt", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "stimmen", "nahles", "bundesministerin", "arbeit", "soziales", "berufen", "yasmin", "fahimi", "sonderparteitag", "januar", "stimmen", "nachfolgerin", "generalsekret\u00e4rin", "gew\u00e4hlt", "dezember", "september", "nahles", "bundesministerin", "arbeit", "soziales", "kabinett", "merkel", "iii.", "verantwortung", "januar", "deutschland", "gesetzliche", "mindestlohn", "eingef\u00fchrt", "weiterhin", "zust\u00e4ndigkeit", "rentenreform", "beschlossen", "h\u00f6heren", "leistungen", "m\u00fctter", "m\u00fctterrente", "rente", "beitragsjahren", "rente", "steigerung", "erwerbsminderungsrente", "tarifeinheitsgesetz", "zust\u00e4ndigkeit", "erarbeitet", "beschlossen", "entgegen", "geplanten", "ziel", "tarifkonflikte", "befrieden", "intensivierte", "streiken", "minderheitsgewerkschaften", "aggressiv", "mitglieder", "werben", "parteiangaben", "w\u00e4hlte", "spd-fraktion", "bundestag", "september", "abgegebenen", "stimmen", "nahles", "vorsitzenden", "abgeordnete", "stimmten", "nahles", "enthaltung", "entspricht", "zustimmung", "letzten", "kabinettssitzung", "bezogen", "bundesregierung", "kriegen", "fresse", "anschlie\u00dfend", "wiederholte", "satz", "spd-fraktionssitzung", "journalisten", "medienkommentaren", "\u00e4u\u00dferung", "kritisiert", "kommentatoren", "verteidigten", "nahles", "lehnten", "insbesondere", "gleichsetzung", "politikstil", "afd-fraktionsvorsitzenden", "alexander", "gauland", "nahles", "erkl\u00e4rte", "folgetag", "aussage", "klar", "scherz", "erkennbar", "bedauerte", "aussage", "\u00e4rgere", "martin", "schulz", "februar", "spd-vorsitz", "zur\u00fcckgetreten", "schlug", "spd-pr\u00e4sidium", "nahles", "nachfolgerin", "wahl", "fand", "april", "au\u00dferordentlichen", "bundesparteitag", "wiesbaden", "nahles", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "gegenkandidatin", "flensburger", "oberb\u00fcrgermeisterin", "simone", "entfielen", "stimmen", "nahles", "erhielt", "zweitschlechteste", "ergebnis", "geschichte", "spd-vorsitzendenwahl", "oskar", "lafontaine", "erzielte", "zuvor", "einzigen", "wahl", "mehreren", "kandidaten", "delegiertenstimmen", "schlechteres", "ergebnis", "nahles", "frau", "amt", "verst\u00e4rkten", "druck", "aufgrund", "historisch", "schlechten", "ergebnisses", "spd", "europawahl", "nahles", "juni", "partei-", "fraktionsvorsitz", "bundestagsmandat", "aufgeben", "wolle", "r\u00fccktritt", "parteivorsitzende", "vollzog", "tags", "sofortiger", "wirkung", "fraktionsvorsitz", "juni", "oktober", "k\u00fcndigte", "bundestagsmandat", "november", "niederzulegen", "r\u00fcckte", "joe", "weingarten", "juni", "pr\u00e4sidentin", "bundesanstalt", "post", "telekommunikation", "gew\u00e4hlt", "amt", "trat", "august", "juli", "nahles", "beraterin", "kommissars", "besch\u00e4ftigung", "soziales", "integration", "nicolas", "schmit", "kommission", "leyen", "funktion", "erstellte", "bericht", "st\u00e4rkung", "sozialen", "dialogs", "eu", "nahles", "vertreterin", "spd", "mitglied", "zdf-fernsehrat", "mitherausgeberin", "spw", "zeitschrift", "sozialistische", "politik", "wirtschaft", "wahl", "parteivorsitzenden", "gesellschaft", "frankfurter", "hefte", "nahles", "vorsitzende", "f\u00f6rdervereins", "willy-brandt-zentrum", "jerusalem", "vorsitzende", "beirats", "parteischule", "willy-brandt-haus", "mitglied", "attac", "eurosolar", "ig", "metall", "katholischen", "frauengemeinschaft", "deutschlands", "zentralkomitees", "deutschen", "katholiken", "govolunteer-botschafterin", "vielfalt", "toleranz", "setzt", "nahles", "kulturelle", "vielfalt", "ehrenamtliches", "engagement", "august", "plante", "nahles", "gr\u00fcndung", "netzwerkes", "parteinaher", "rundfunkkontrolleure", "lud", "spd-vertreter", "rundfunkr\u00e4ten", "zdf-fernsehrat", "telefonkonferenzen", "versuch", "arbeit", "kontrolleure", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "rundfunks", "beeinflussen", "kritisiert", "nahles", "fr\u00fchjahr", "geplante", "\u00e4nderung", "arbeitsst\u00e4ttenverordnung", "kritisiert", "anschlie\u00dfend", "umgesetzt", "nahles", "april", "vorgelegte", "gesetzesentwurf", "\u00e4nderung", "sgb", "ii", "alleinerziehenden", "hartz", "iv", "beziehen", "sozialgeld", "kinder", "gestrichen", "kinder", "elternteil", "verbracht", "\u00f6ffentlicher", "kritik", "\u00e4nderung", "durchgef\u00fchrt", "geriet", "nahles", "zusammenhang", "einsatz", "drk-pflegekr\u00e4ften", "kliniken", "kritik", "gewerkschaft", "trotz", "entscheidungen", "europ\u00e4ischen", "gerichtshofes", "bundesarbeitsgerichtes", "besch\u00e4ftigten", "rechtlich", "leiharbeiterinnen", "betrachten", "versuchte", "nahles", "ansprachen", "drk-pr\u00e4sident", "rudolf", "seiters", "ausnahmegenehmigung", "durchzusetzen", "anregung", "nahles", "erh\u00f6hte", "koalition", "juni", "staatliche", "parteienfinanzierung", "millionen", "euro", "pro", "millionen", "euro", "pro", "oppositionsparteien", "lehnten", "erh\u00f6hung", "reichten", "klage", "entscheidung", "nahles", "historische", "kommission", "spd", "aufzul\u00f6sen", "f\u00fchrte", "kritik", "aufruf", "historikerin", "christina", "morina", "aufl\u00f6sung", "historikern", "gezeichnet", "umstrittenen", "\u00e4u\u00dferungen", "verfassungsschutzpr\u00e4sidenten", "hans-georg", "maa\u00dfen", "ausschreitungen", "chemnitz", "forderte", "nahles", "entlassung", "unterst\u00fctzte", "bef\u00f6rderung", "staatssekret\u00e4r", "bundesinnenministerium", "wof\u00fcr", "dortige", "spd-staatssekret\u00e4r", "gunther", "adler", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "\u00f6ffentlicher", "kritik", "beabsichtigten", "koalitionspartner", "maa\u00dfen", "bef\u00f6rderung", "sonderberater", "bundesinnenministerium", "solle", "konflikts", "maa\u00dfen", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "initiative", "nahles", "erhielten", "luisa", "boos", "baden-w\u00fcrttemberg", "delara", "burkhardt", "schleswig-holstein", "vordere", "pl\u00e4tze", "bundesvorstand", "delegiertenkonferenz", "vorgeschlagenen", "kandidatenliste", "europawahl", "obwohl", "evelyne", "gebhardt", "enrico", "kreft", "landesverb\u00e4nden", "spitzenkandidaten", "gew\u00e4hlt", "nahles", "erreichen", "junge", "frauen", "aussichtsreichen", "listenpl\u00e4tzen", "vertreten", "landesvorsitzenden", "leni", "breymaier", "ralf", "stegner", "stimmten", "listenvorschlag", "kritisierten", "\u00e4nderung", "boos", "tauschte", "daraufhin", "listenplatz", "listenplatz", "gebhardt", "kreft", "erhielt", "aussichtslos", "geltenden", "listenplatz", "fraktionsaustritt", "marco", "b\u00fclow", "verlor", "spd", "sitz", "ausschuss", "wirtschaft", "energie", "fraktionsf\u00fchrung", "entschied", "florian", "post", "kritiker", "nahles", "gilt", "ausschuss", "verlassen", "m\u00fcsse", "post", "spd-abgeordnete", "medien", "bewerteten", "strafma\u00dfnahme", "abweichende", "meinungen", "post", "warf", "nahles", "bedingungslosen", "gehorsam", "verlange", "funktion\u00e4rs-clique", "umgebe", "kritiker", "kaltstelle", "august", "erhielt", "nahles", "h\u00e4nden", "bayerns", "spd-landtagsfraktionschef", "markus", "rinderspacher", "wilhelm-hoegner-preis", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "landtagsfraktion", "bayernspd"], "link_data": [{"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["wasserh\u00f6vel", "k\u00fcnftigen", "generalsekret\u00e4r", "oktober", "innerhalb", "parteivorstandes", "kampfabstimmung", "linken", "fl\u00fcgel", "z\u00e4hlende"], "right_context": ["durchsetzte", "k\u00fcndigte", "m\u00fcntefering", "parteivorsitz", "kandidieren", "bundesparteitag", "karlsruhe", "november", "matthias", "platzeck"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["scharf", "sprach", "verrat", "libyschen", "volk", "menschenrechten", "heidemarie", "wieczorek-zeul", "ma\u00dfgeblich", "kandidatur"], "right_context": ["verbindung", "gebracht", "oktober", "parteivorstand", "sozialdemokratischen", "partei", "kampfabstimmung", "nominierung", "generalsekret\u00e4rin", "damaligen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["kr\u00e4fte", "deutscht\u00fcmelei", "politischen", "reaktion", "heimatbegriff", "g\u00e4nzlich", "ablehnten", "entgegentreten", "damalige", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["betonte", "sommer", "gef\u00fchl", "menschen", "ort", "heimisch", "steuern", "k\u00f6nne", "gef\u00fchl", "w\u00e4chst"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["treten", "april", "kraft", "november", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "arbeitgebertag", "ge\u00e4u\u00dfert", "bundes-arbeitsministerin"], "right_context": ["spd", "sachen", "bek\u00e4mpfung", "missbrauchs", "werkvertr\u00e4gen", "gegangen", "\u00fcbereinstimmung", "gewerkschaftlichen", "standpunkt", "sprach"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["generalsekret\u00e4r", "partei", "vorzuschlagen", "l\u00f6ste", "oktober", "widerstand", "innerhalb", "linken", "parteigruppierungen", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["position", "pr\u00e4ferierten", "wasserh\u00f6vel", "eingewandt", "wahlkampforganisator", "verdienste", "erworben", "unpolitisch", "partei", "generalsekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["spd", "geh\u00f6rte", "pds-bundesvorstand", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "mitarbeiterin", "spd-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["zudem", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "arbeitskreises", "denkfabrik", "spd-bundestagsfraktion", "marquardt", "wuchs", "greifswald", "mutter", "lehrerin"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["bundestag", "stellte", "marquardt", "beitragszahlung", "somit", "pds-mitgliederliste", "gestrichen", "marquardt", "mitarbeiterin", "spd-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["zudem", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "arbeitskreises", "denkfabrik", "spd-bundestagsfraktion", "abgeordnete", "mitarbeiter", "rot-rot-gr\u00fcne", "bundesregierung", "anstreben"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["geschichte", "reichsarbeitsministeriums", "bundesarbeitsministerin", "ursula", "leyen", "cdu", "eingesetzt", "ergebnisse", "juni", "nachfolgerin"], "right_context": ["spd", "\u00fcbergab", "demnach", "seldte", "geleitete", "ministerium", "effiziente", "beh\u00f6rde", "ns-regime", "stabilisierte"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["vereins", "empfang", "kultursenator", "andr\u00e9", "schmitz", "gru\u00dfwort", "gerhart", "baum", "er\u00f6ffnet", "politikerinnen"], "right_context": ["barbara", "hendricks", "w\u00fcrdigten", "arbeit", "vereins", "gru\u00dfworte", "verschiedenen", "anl\u00e4ssen", "zahlreichen", "versammlungen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["arbeit", "feste", "unbefristete", "stellen", "sozialversicherung", "bezahlung", "mindestlohn", "mittelpunkt", "ehemalige", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["lehnt", "bge", "stattdessen", "wirbt", "f\u00f6rderung", "18-j\u00e4hrigen", "bedingungslosen", "startguthaben", "h\u00f6he", "euro"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["griese", "federf\u00fchrend", "gesetzentwurf", "mehrheitsmeinung", "spd-fraktion", "widersprach", "gemeinsam", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "gr\u00fcne"], "right_context": ["spd", "pl\u00e4dierte", "verbindliche", "bedenkzeit", "verpflichtung", "arztes", "beratung", "vermitteln", "kontakte", "behindertenorganisationen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["februar", "beschluss", "parteipr\u00e4sidiums", "dienst\u00e4ltester", "stellvertretender", "parteivorsitzender", "kommissarisch", "parteivorsitz", "gleichzeitig", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["pr\u00e4sidium", "regul\u00e4re", "nachfolgerin", "nominiert", "sofortige", "berufung", "kommissarischen", "parteivorsitzenden", "rechtliche", "politische"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["nahles", "wahl", "parteivorsitzenden", "april", "juni", "schloss", "scholz", "kandidatur", "parteivorsitz", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "gleichzeitige", "t\u00e4tigkeit", "bundesfinanzminister", "parteivorsitzender", "zeitlich", "schaffen", "august", "scholz", "parteivorsitz"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["industrie", "vorrang", "energiewende", "m\u00fcsse", "bundestagswahl", "r\u00fcckte", "hannelore", "kraft", "stellvertretende", "parteivorsitzende"], "right_context": ["olaf", "scholz", "manuela", "schwesig", "klaus", "wowereit", "spd-vorstand", "funktion", "koalitionsverhandlungen", "cdu"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["ergebnis", "lernprozesses", "vergangenheit", "zukunft", "verbindet", "solle", "begriff", "historisch", "erkl\u00e4ren", "streichen"], "right_context": ["vorschlag", "scholz", "angriff", "identit\u00e4t", "spd", "vergleichbar", "forderung", "cdu", "c", "parteinamen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["erforschen", "juni", "\u00fcbergab", "historikerkommission", "pressekonferenz", "syntheseband", "geschichte", "reichsarbeitsministeriums", "nationalsozialismus", "ministerin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["gem\u00e4\u00df", "\u00fcblichem", "vorgehen", "deutschland", "enthalten", "entscheidung", "involvierten", "minister", "unterschiedlicher", "auffassung"], "right_context": ["spd", "nannte", "vorgang", "vorfeld", "gespr\u00e4che", "m\u00f6gliche", "koalition", "wahl", "bundestag", "stattfand"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["formulierung", "sozialklimbim", "rief", "kritik", "emp\u00f6rung", "spd", "oppositionsparteien", "sozialverb\u00e4nden", "hervor", "spd-parteichefin"], "right_context": ["warf", "pfeiffer", "mangele", "respekt", "lebensleistung", "normaler", "menschen", "vertreterin", "deutschen", "gewerkschaftsbundes"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["bundeskongress", "jusos", "neuwahlen", "bonn-bad", "godesberg", "westphal", "verzichtete", "erneute", "kandidatur", "schlug"], "right_context": ["nachfolge", "april", "westphal", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-unterbezirks", "dortmund", "kandidat", "spd", "kommunalwahl"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["bus-parkpl\u00e4tze", "lkw-parkpl\u00e4tze", "rastst\u00e4ttengeb\u00e4ude", "ruhiger", "schlaflage", "vorhanden", "juli", "besuchte", "damalige", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["eschweiler", "rastst\u00e4tte", "rahmen", "sommertour", "bild", "arbeitsbedingungen", "fernfahrer", "obwohl", "rastst\u00e4tte", "aachener"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["preise", "wohnimmobilien", "stiegen", "deutschen", "st\u00e4dten", "kabinett", "merkel", "iii", "beschloss", "bundesarbeitsministerin"], "right_context": ["spd", "erarbeitete", "januar", "g\u00fcltige", "mindestlohngesetz", "preisanstieg", "wohnungsmarkt", "d\u00e4mpfen", "bestellerprinzip", "immobilienmakler"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["partnerin", "seite", "stand", "susanne", "p\u00e4tzold", "sommer", "stammbesetzung", "geh\u00f6rt", "ursula", "leyen"], "right_context": ["frauke", "petry", "sabine", "rau", "claudia", "roth", "j\u00f6rg", "sch\u00f6nenborn", "sahra", "wagenknecht"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["grund", "partei", "letzten", "jahrzehnten", "wirtschaftspolitisch", "links", "orientiert", "namentlich", "distanzierte", "positionen"], "right_context": ["kurt", "becks", "karl", "otto", "p\u00f6hl", "folgenden", "orden", "ausgezeichnet", "ehrendoktorw\u00fcrde", "folgenden"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["merz", "sp\u00e4tere", "cdu-kompetenzteam-mitglied", "paul", "kirchhof", "zus\u00e4tzlich", "ig-metall-vorsitzenden", "j\u00fcrgen", "peters", "spd-pr\u00e4sidiumsmitglied"], "right_context": ["blockierer", "jahres", "ernannt", "initiative", "versandte", "voodoo-puppen", "synonym", "w\u00e4hler", "verfluchte", "wahlversprechen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["digitalen", "projekten", "vermittlung", "medienkompetenz", "unterst\u00fctzen", "januar", "fsj_digital", "rheinland-pfalz", "offiziell", "bundesarbeitsministerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "er\u00f6ffnet", "tr\u00e4gern", "freiwilligen", "sozialen", "jahres", "folgende", "anzahl"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["ernst", "kranz", "j\u00fcrgen", "kucharczyk", "katja", "mast", "matthias", "miersch", "rolf", "m\u00fctzenich"], "right_context": ["ernst", "dieter", "rossmann", "bernd", "scheelen", "ewald", "schurer", "wolfgang", "spanier", "ditmar"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["verwaltungsrats", "zdf", "mitglied", "senats", "max-planck-gesellschaft", "november", "oktober", "pr\u00e4sidentin", "bundesrates", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["f\u00fchrte", "juni", "dezember", "spd", "kommissarisch", "vorsitzenden", "saskia", "esken", "norbert", "walter-borjans"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["franz", "m\u00fcntefering", "unterst\u00fctzung", "fl\u00fcgels", "vorgeschlagen", "parteivorstand", "stellte", "mehrheitlich", "m\u00fcntefering", "schlug"], "right_context": ["spd-linken", "gez\u00e4hlt", "generalsekret\u00e4rin", "m\u00fcntefering", "trat", "daraufhin", "kahrs", "bedauerte", "warf", "niels"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["organisiert", "wiederwahl", "vereitelt", "\u00f6ffentlich", "forderten", "daraufhin", "damalige", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "partei"], "right_context": ["fr\u00fchere", "juso-vorsitzende", "bj\u00f6rn", "b\u00f6hning", "kahrs", "r\u00fcckzug", "sprecher", "seeheimer", "kreises", "umstritten"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["\u00f6zo\u011fuz", "platz", "landesliste", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "kritisierte", "\u00f6ffentlich", "fr\u00fche", "festlegung", "parteispitze"], "right_context": ["vorsitzende", "spd-bundestagsfraktion", "setzte", "hubertus", "heil", "carsten", "schneider", "co-sprecher", "seeheimer", "kreis"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["gabriel", "gew\u00e4hlt", "gabriel", "stegner", "dezember", "nominiert", "favorit", "nachfolge", "bisherigen", "generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["gegolten", "dezember", "prozent", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "dezember", "prozent", "stimmen", "september", "k\u00fcndigte"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["erringen", "unterlag", "geh\u00f6rte", "spd-landesvorstand", "saarland", "stellvertretende", "spd-landesvorsitzende", "november", "klug", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "spd", "ernannt", "juni", "legte", "amt", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "nieder", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["juli", "austrittswelle", "prominenter", "mitglieder", "dl", "voran", "damaligen", "bundesarbeitsministerin", "einstigen", "dl-21-gr\u00fcnderin"], "right_context": ["mindestlohngesetz", "mitzuverantworten", "forum", "mattheis", "f\u00fchrung", "fundamental-oppositionelle", "haltung", "attestierten", "presse", "spaltung"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["november", "nachfolger", "ehemalige", "bundesumweltminister", "sigmar", "gabriel", "gew\u00e4hlt", "bisherige", "stellvertretende", "parteivorsitzende"], "right_context": ["generalsekret\u00e4rin", "ehemaligen", "bundesminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "frank-walter", "steinmeier", "schieden", "stellvertretende", "parteivorsitzende"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["minister", "kabinett", "merkel", "iv", "m\u00e4rz", "vereidigt", "april", "w\u00e4hlte", "erneuter", "spd-sonderparteitag"], "right_context": ["vorsitzenden", "kampfabstimmung", "flensburger", "oberb\u00fcrgermeisterin", "simone", "erhielt", "nahles", "delegiertenstimmen", "zweitschlechteste", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["68er", "neuer", "impuls", "linke", "politik", "n\u00f6tig", "vorsitzende", "forums", "dl", "gr\u00fcndung"], "right_context": ["stellvertretender", "vorsitzender", "vormalige", "sprecher", "frankfurter", "kreises", "detlev", "larcher", "gr\u00fcndungsmitgliedern", "geh\u00f6rten"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["presseerkl\u00e4rung", "vorsitzenden", "mattheis", "mindestlohngesetz", "ausnahmen", "mindestlohn", "unsozial", "f\u00fchrte", "juli", "austritten"], "right_context": ["florian", "pronold", "christine", "lambrecht", "niels", "annen", "angela", "marquardt", "benjamin", "mikfeld"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["eingezogen", "damaligen", "parteivorsitzenden", "franz", "m\u00fcntefering", "generalsekret\u00e4r", "vorgeschlagene", "kajo", "wasserh\u00f6vel", "bundesvorstand"], "right_context": ["unterlegen", "verk\u00fcndete", "m\u00fcntefering", "r\u00fccktritt", "parteivorsitz", "nahles", "verzichtete", "generalsekret\u00e4rs-kandidatur", "designierte", "parteivorsitzende"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["prozent", "erststimmen", "dezember", "w\u00e4hlten", "prozent", "spd-abgeordneten", "vorsitzenden", "spd-bundestagsfraktion", "nachfolgerin", "september"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "oktober", "deutschen", "bundestag", "vizepr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "oppermann", "vorstand", "deutsch-franz\u00f6sischen", "parlamentarischen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["au\u00dfenpolitischer", "sprecher", "spd-bundestagsfraktion", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "bereich", "au\u00dfen-", "verteidigungs-", "menschenrechtspolitik", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "juni", "dienst\u00e4ltester", "stellvertreter", "kommissarisch", "fraktionsvorsitz", "september", "prozent", "stimmen", "fraktionsvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["gekn\u00fcpft", "traditionellen", "beziehungen", "israelischen", "partnerorganisationen", "erg\u00e4nzten", "abschluss", "langwieriger", "verhandlungen", "unterzeichneten"], "right_context": ["jusos", "ofer", "dekel", "mischmeret", "tse", "irah", "schel", "mifleged", "awoda", "sabri"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["projektmitteln", "informationsaustausch", "kontaktvermittlung", "europ\u00e4ischen", "israelischen", "pal\u00e4stinensischen", "partnern", "institutionen", "vorstand", "geh\u00f6ren"], "right_context": ["vorsitzende", "christopher", "paesen", "stellvertretende", "vorsitzende", "immanuel", "benz", "delara", "burkhardt", "raana"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["stolberg", "unterst\u00fctzen", "vorhaben", "firmiert", "namen", "regionetzwerk", "frau", "juli", "besucht", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["rahmen", "sommertour", "eschweiler", "rastst\u00e4tte", "aachener", "land", "spricht", "lkw-fahrern"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["hans-jochen", "vogel", "franz", "m\u00fcntefering", "kurt", "beck", "oskar", "lafontaine", "ehemalige", "parteivorsitzende"], "right_context": ["vereinzelten", "linkskatholiken", "nachkriegszeit", "kritisierten", "\u00e4ra", "adenauer", "westbindung", "bundesrepublik", "wiederaufr\u00fcstung", "engagierten"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["fr\u00fches", "ausscheiden", "kreis", "enkel", "werten", "seltener", "j\u00fcngere", "spd-politiker", "z.", "b."], "right_context": ["urenkel", "willy", "brandts", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["ausschluss", "mannheimer", "burschenschaft", "hansea", "deutschen", "burschenschaft", "aufgrund", "chinesischst\u00e4mmigen", "mitglieds", "kritiker"], "right_context": ["bezeichnen", "bg", "v\u00f6lkischen", "kampfverband", "programmatik", "eindeutig", "biologistisch", "v\u00f6lkisch", "gro\u00dfdeutsch", "ausgerichtet"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["dr\u00fcckten", "abgeordneten", "zweifel", "begr\u00fcndung", "rwe", "tagebau", "hambach", "verkleinern", "vorsitzende", "spd-bundestagsfraktion"], "right_context": ["warf", "gr\u00fcnen", "klimaschutz", "betroffenen", "kohleregionen", "vernachl\u00e4ssigen", "verengung", "klimaproblematik", "braunkohle", "spd"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["weibliche", "amtsinhaber", "hannelore", "mensch", "regine", "hildebrandt", "ddr", "ursula", "leyen", "anschlie\u00dfend"], "right_context": ["bundesrepublik", "m\u00e4rz", "hubertus", "heil", "amtsinhaber"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["westphal", "kandidierte", "stattdessen", "w\u00e4hlten", "delegierten", "mehrheitlich", "mehrheitsfl\u00fcgeln", "stehende", "rheinland-pf\u00e4lzische", "landesvorsitzende"], "right_context": ["stephan", "gr\u00fcger", "stimmen", "durchsetzte", "gr\u00fcndeten", "jusos", "jugendorganisation", "israelischen", "arbeiterpartei", "haawoda"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["folge", "partnerorganisationen", "jusos", "willy", "brandt", "center", "zusammenarbeit", "jusos", "abbrachen", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["parteivorsitzende", "spd", "juni", "beschloss", "spd", "doppelspitze", "einzuf\u00fchren", "parteivorsitzenden", "wege", "mitgliederbefragung"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["position", "k\u00f6ln", "gewann", "zweimal", "dbb-pokal", "november", "willoughby", "soziales", "engagement", "bundesarbeitsministerin"], "right_context": ["verdienstorden", "bundesrepublik", "deutschland", "ausgezeichnet", "hamburger", "sportgala", "dezember", "erhielt", "ehrenpreis"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "spd", "ferner", "vorsitzender", "kulturforums", "sozialdemokratie", "e.", "v.", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["f\u00fchrte", "spd", "gemeinsam", "manuela", "schwesig", "malu", "dreyer", "kommissarisch", "manuela", "schwesig"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["krisendruck", "d\u00fcrfe", "thema", "qualit\u00e4t", "arbeits-", "leistungsbedingungen", "verdr\u00e4ngt", "bekr\u00e4ftigte", "damalige", "bundesarbeitsministerin"], "right_context": ["inqa", "tradition", "sozialen", "marktwirtschaft", "stehe", "\u00fcberlegungen", "mensch", "konkreten", "bed\u00fcrfnissen", "mittelpunkt"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["benannt", "bentele", "mitglied", "hochschulrates", "deutschen", "sporthochschule", "k\u00f6ln", "januar", "vorschlag", "bundesarbeitsministerin"], "right_context": ["behindertenbeauftragten", "bundesregierung", "bestellt", "behindertenbeauftragte", "bundesregierung", "handicap", "bayerischen", "kommunalwahlen", "m\u00e4rz", "bentele"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["friedrich-ebert-stiftung", "derzeit", "stand", "dezember", "kurt", "beck", "j\u00fcrgen", "kocka", "bascha", "mika"], "right_context": ["angelica", "schwall-d\u00fcren", "wolfgang", "thierse", "erscheint", "viertelj\u00e4hrlich", "englischsprachige", "ausgabe", "untertitel", "journal"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["abstimmung", "ausverkauf", "datenschutzes", "zustimmung", "fdp", "freiheitlich", "demokratisch", "r\u00fchmt", "schrieb", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["\u00e4nderungen", "union", "fdp", "letzter", "minute", "eingebracht", "regierungskoalition", "union", "fdp", "adresslobby"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["k\u00fcndigung", "kurators", "museums", "stadt", "interesse", "weckte", "kurator", "marcus", "frings", "ehemann"], "right_context": ["50.10848.7616koordinaten", "\u00b0", "6\u2032", "30,2\u2033", "n", "\u00b0", "45\u2032", "41,8\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["sozialministers", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier", "position", "vizekanzlers", "wahl", "november", "parteivorstand", "parteilinke"], "right_context": ["anstatt", "franz", "m\u00fcntefering", "bevorzugten", "kajo", "wasserh\u00f6vel", "spd-generalsekret\u00e4rin", "trat", "m\u00fcntefering", "parteivorsitzender"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["bild", "gespr\u00e4chsteilnehmer", "manager", "gewerkschafter", "politiker", "k\u00fcnstler", "aufstrebende", "talente", "beispielsweise", "junge"], "right_context": ["angela", "merkel", "erfuhr", "fernsehsendung", "einmalige", "neuauflage", "zuvor", "zeitung", "woche", "prinzip"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["argumentation", "schloss", "bundesarbeitsgericht", "schlie\u00dflich", "grundsatz", "tarifeinheit", "tarifpluralit\u00e4t", "oktober", "stellte", "bundesarbeitsministerin"], "right_context": ["entwurf", "gesetzes", "regelung", "tarifeinheit", "tarifeinheitsgesetz", "soweit", "geltungsbereiche", "inhaltsgleicher", "tarifvertr\u00e4ge", "verschiedener"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "juso-bundesvorstand", "organisator", "iusy-festivals", "bonn", "bundeskongress", "jusos", "r\u00fcter", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["bundesvorsitzenden", "arbeitete", "r\u00fcter", "verschiedenen", "positionen", "spd-parteivorstand", "bundestagswahlkampf", "wahlkampfzentrale", "spd", "kampa"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["asmussen", "anleihekaufprogramm", "omt", "bundesverfassungsgericht", "karlsruhe", "knapp", "wechselte", "beamteter", "staatssekret\u00e4r", "wunsch"], "right_context": ["bundesministerium", "arbeit", "soziales", "kabinett", "merkel", "iii.", "fragen", "alterssicherung", "zust\u00e4ndig", "strebte"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["niedergelegt", "november", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "spd", "zus\u00e4tzlich", "\u00fcbernahm", "juni", "folge", "r\u00fccktritts"], "right_context": ["gemeinsam", "malu", "dreyer", "thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "funktion", "kommissarische", "spd-vorsitzende", "september", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["mehrere", "prominente", "repr\u00e4sentanten", "bundespartei", "vizekanzler", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "wolfgang", "thierse"], "right_context": ["zugunsten", "pro", "reli", "gegner", "volksbegehrens", "gr\u00fcndeten", "mai", "initiative", "pro", "ethik"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["plenarsitzung", "deutschen", "bundestages", "bundestagswahl", "september", "f\u00fchlte", "damalige", "generalsekret\u00e4rin", "oppositionellen", "spd"], "right_context": ["beitr\u00e4ge", "kollegen", "regierungsfraktionen", "gutenachtlied", "erinnert", "singend", "vortrug", "mach", "welt", "widde"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["richard", "sennett", "thomas", "fischer", "carolin", "emcke", "moglen", "geoffroy", "de", "lagasnerie"], "right_context": ["townhallmeeting", "vortragenden", "gunter", "dueck", "sascha", "lobo", "randall", "munroe", "trevor", "paglen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["abschluss", "koalitionsverhandlungen", "union", "spd", "entgegen", "\u00e4u\u00dferungen", "wahlkampf", "bundestagswahl", "au\u00dfenminister", "parteivorsitz"], "right_context": ["abgeben", "solle", "innerparteilichen", "druck", "erkl\u00e4rte", "februar", "schriftlich", "verzicht", "eintritt", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["zuwachs", "prozentpunkten", "prozent", "erststimmen", "erneut", "direktmandat", "wahlkreises", "bundestag", "gegenkandidatin", "spd"], "right_context": ["erhielt", "prozent", "erststimmen", "bundestagswahl", "heil", "prozent", "erststimmen", "mal", "direktmandat", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["eingerichtet", "anw\u00e4lte", "engagiert", "ausschlussantrag", "formuliert", "aufgrund", "zuspruchs", "sarrazin", "basis", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["veranlasst", "ungew\u00f6hnlichen", "aktion", "brief", "parteimitglieder", "position", "parteivorstands", "sarrazins", "thesen", "notwendigkeit"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["namen", "eifelgold", "peter", "gabrian", "bet\u00e4tigte", "portr\u00e4tmaler", "malte", "politiker", "kurt", "beck"], "right_context": ["gabrian", "einzelausstellungen", "deutschland", "finnland", "polen", "werken", "gruppenausstellungen", "beteiligt", "gem\u00e4lde", "gabrian"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["arbeitsschutzbestimmungen", "fehlender", "sozialer", "absicherungen", "absicherung", "alter", "krankheit", "schwangerschaft", "erfolgte", "initiative"], "right_context": ["dialog", "arbeit", "gewerkschaften", "wirtschaftsverb\u00e4nde", "wissenschaftler", "beraten", "w\u00fcrdige", "arbeit", "zukunft", "aussehen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["einstellung", "parteiordnungsverfahrens", "thilo", "sarrazin", "beendete", "parteimitgliedschaft", "ver\u00f6ffentlichte", "offenen", "brief", "generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["austritt", "\u00e4ngstlichkeit", "unentschlossenheit", "partei", "begr\u00fcndete", "kurze", "trat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "april"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["erinnerung", "herbert", "wehner", "traditionell", "bzw.", "vorsitzende", "spd-bundestagsfraktion", "amt", "sprechers", "inne"], "right_context": ["thomas", "oppermann", "frank-walter", "steinmeier", "peter", "struck", "amt", "t\u00e4tig", "freundeskreis", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["wagenknecht", "oskar", "lafontaine", "unterst\u00fctzung", "proteste", "politiker", "generalsekret\u00e4rin", "spd", "sp\u00e4tere", "arbeitsministerin"], "right_context": ["abgeordnete", "europ\u00e4ischen", "parlamentes", "sven", "giegold", "ehemalige", "fraktionsvorsitzende", "deutschen", "bundestag", "renate"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["armuts-", "reichtumsbericht", "politische", "partizipation", "abh\u00e4ngigkeit", "sozio\u00f6konomischen", "status", "weiterer", "faktoren", "untersucht"], "right_context": ["betont", "wesentliche", "ungleichheiten", "wesentlich", "ge\u00e4ndert", "kritisiert", "passagen", "bericht", "gestrichen", "unterschiede"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["putins", "gesinnungsjustiz", "opfer", "gefordert", "brachte", "pr\u00fcfung", "finanzieller", "sanktionen", "gespr\u00e4ch", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["h\u00e4rte", "russische", "staat", "vorgehe", "reihe", "entscheidungen", "gesetz", "nicht-regierungsorganisationen", "demonstrationsrecht", "ohnehin"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["israel", "land", "sorgen", "bereitet", "iran", "grass", "verwechsele", "ursache", "wirkung", "spd-politiker"], "right_context": ["rolf", "m\u00fctzenich", "\u00e4u\u00dferten", "ablehnend", "gr\u00fcnenvorsitzende", "cem", "\u00f6zdemir", "hielt", "grass", "populismus"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["leistete", "amtseid", "trat", "amt", "oberb\u00fcrgermeisterin", "februar", "kandidatur", "bundesvorsitz", "spd", "trat"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "werbe", "basiskandidatur", "mitgliedern", "stimme", "geben", "entscheidungsprozess", "ernsthaft", "beteiligen", "februar"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["horst", "seehofer", "sorgten", "kritik", "opposition", "innerhalb", "koalitionspartei", "spd", "laut", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["durchweg", "negativen", "reaktionen", "bev\u00f6lkerung", "verhandelten", "vorsitzenden", "koalitionsfraktionen", "erneut", "versetzung", "maa\u00dfens"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["erscheinen", "vermehrt", "interviews", "wichtigen", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "wirtschaft", "beispielsweise", "alain", "minc"], "right_context": ["francis", "mer", "jean-fran\u00e7ois", "cop\u00e9", "jean-marc", "ayrault", "j\u00fcrgen", "trittin", "\u00e9lisabeth", "badinter"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["volkswagen", "verantwortlich", "personal", "organisation", "dezember", "neumann", "pensioniert", "horst", "neumann", "spd-politikerin"], "right_context": ["liiert"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["kompromiss", "einwanderungsfrage", "brexitverhandlungen", "wonach", "eu-staaten", "sozialsysteme", "sch\u00fctzen", "m\u00fcssten", "oktober", "arbeitsministerin"], "right_context": ["einseitig", "einwanderung", "eu-ausl\u00e4ndern", "deutsche", "sozialsystem", "erschwert", "analog", "gescheiterten", "eu-einwanderungskompromiss", "david"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["wahlkreisreferent", "verschiedener", "abgeordneter", "landtagsabgeordneten", "gernot", "mittler", "landtagsabgeordneten", "clemens", "schlie\u00dflich", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["januar", "r\u00fcckte", "clemens", "landtag", "staatskanzlei", "rheinland-pfalz", "wechselte", "landtagswahl", "ruland", "wiedergew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["erhalten", "fsj", "digital", "modellprojekt", "durchzuf\u00fchren", "januar", "fsj", "digital", "offiziell", "bundesarbeitsministerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "er\u00f6ffnet", "unterst\u00fctzt", "ber\u00e4t", "kulturb\u00fcro", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerium", "bildung"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["nannte", "mehrheit", "cdu", "csu-fraktion", "bundestag", "beschlossene", "strafbarkeit", "vergewaltigung", "ehe", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "debatte", "gr\u00fcnen", "streben", "selber", "aufkl\u00e4rung", "offensichtlich", "n\u00f6tig", "bayerns", "fdp-generalsekret\u00e4rin"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["ausschuss", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "stellvertretend", "finanzausschuss", "urs\u00e4chlich", "damaligen", "fraktions-", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["betriebenen", "abberufung", "ausschuss", "wirtschaft", "energie", "wiederholt", "abweichendes", "abstimmungsverhalten", "fraktion", "stimmte"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["september", "\u00fcbernahm", "barley", "zus\u00e4tzlich", "kommissarisch", "leitung", "bundesministeriums", "arbeit", "soziales", "parteikollegin"], "right_context": ["zuvor", "fraktionsvorsitzenden", "spd-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "barley", "f\u00fchrte", "amtsgesch\u00e4fte", "vereidigung", "bundeskabinettes", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["stellvertretender", "vorsitzender", "deutsch-\u00f6sterreichischen", "parlamentariergruppe", "mitglied", "deutsch-israelischen", "deutsch-s\u00fcdosteurop\u00e4ische", "parlamentariergruppen", "r\u00fccktritt", "parteichefin"], "right_context": ["karl-heinz", "brunner", "august", "wahl", "spd-vorsitz", "kandidieren", "zog", "kandidatur", "september", "brunner"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["vorsitzwahl", "sonderbundeskongress", "bad", "godesberg", "bonn", "wiederholt", "r\u00fcckzug", "westphals", "stichwahl", "gr\u00fcger"], "right_context": ["letztere", "knapp", "entscheiden", "gr\u00fcger", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "stellvertretender", "juso-bundesvorsitzender", "verantwortlich"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["peter", "altmaier", "cdu", "hannelore", "kraft", "spd", "vorsitzende", "ursula", "leyen", "cdu"], "right_context": ["spd", "vorsitzende", "annette", "widmann-mauz", "cdu", "manuela", "schwesig", "spd", "vorsitzende", "jens"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["ge\u00e4u\u00dfert", "drohanrufe", "gingen", "scheinbar", "mann", "namens", "michael", "wiegand", "anrufe", "namen"], "right_context": ["telefonanschluss", "spd-parteizentrale", "f\u00fchrte", "spd", "andrea", "nahles", "geben", "anrufe", "stattgefunden", "weiterhin"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["gewerkschaftsbundes", "egb", "stellvertretendes", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "wirtschafts-", "sozialausschuss", "ewsa", "anschlie\u00dfend", "b\u00fcroleiter"], "right_context": ["spd-parteivorstand", "spd-vize", "generalsekret\u00e4rin", "februar", "folgte", "benjamin", "mikfeld", "leiter", "abteilung", "politische"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "gewerkschaften", "gegr\u00fcndeten", "denkfabrik", "sonderparteitag", "januar", "fahimi", "prozent", "zustimmung", "nachfolgerin"], "right_context": ["generalsekret\u00e4rin", "spd", "gew\u00e4hlt", "wams", "portr\u00e4tiert", "fahimi", "zielstrebig", "organisationsfragen", "erfahren", "willy-brandt-haus"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["berlin", "katarina", "barley", "gew\u00e4hlt", "januar", "wechselte", "fahimi", "staatssekret\u00e4rin", "bundesarbeitsministerium", "ministerin"], "right_context": ["spd", "folgte", "j\u00f6rg", "asmussen", "amt", "aufstellungsversammlung", "wahlkreis", "hannover-s\u00fcd", "m\u00e4rz", "erhielt"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["langzeitarbeitslose", "bundesregierung", "januar", "berichten", "anhaltender", "kritik", "reihen", "cdu/csu", "k\u00fcndigte", "bundesarbeitsministerin"], "right_context": ["mitte", "\u00fcberpr\u00fcfung", "mindestlohngesetzes", "aufgrund", "gesetz", "enthaltenen", "erm\u00e4chtigungen", "bislang", "rechtsverordnungen", "erlassen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["willy-brandt-stiftung", "wolfgang", "schmidt", "spricht", "flie\u00dfend", "spanisch", "mexikanerin", "verheiratet", "kinder", "jusos"], "right_context": ["befreundet", "f\u00f6rderer", "olaf", "scholz", "reiner", "hoffmann", "verbindet", "freundschaft"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["publizierte", "wiegel", "leuna-aff\u00e4re", "verfasste", "beitrag", "pr\u00e4sidentschaftskandidatin", "s\u00e9gol\u00e8ne", "royal", "emma", "wiegel"], "right_context": ["podiumsteilnehmerin", "diskussionsrunde", "friedrich-ebert-stiftung", "berlin", "thema", "vorwahlen", "b\u00fcrgerbeteiligung", "februar", "gespr\u00e4chsrunde", "hubert"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["massiven", "verluste", "hessen", "unzufriedenheit", "b\u00fcrger", "arbeit", "bundesregierung", "denkzettel", "groko", "spd-parteivorsitzende"], "right_context": ["hessischen", "landtagswahl", "koalition", "bund", "scharf", "kritisiert", "zustand", "regierung", "akzeptabel", "berlin"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["dauerhaft", "deutschland", "bleiben", "unn\u00f6tig", "verschleppt", "dezember", "legten", "spd-politikerinnen", "manuela", "schwesig"], "right_context": ["barbara", "hendricks", "staatsministerin", "integration", "aydan", "\u00f6zoguz", "malu", "dreyer", "zw\u00f6lf-punkte-plan", "zusammenhalt"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["versto\u00df", "gesetze", "parteienfinanzierung", "umstrittenen", "vorw\u00e4rts-gespr\u00e4chen", "nahmen", "justizminister", "heiko", "maas", "arbeitsministerin"], "right_context": ["umweltministerin", "barbara", "hendricks", "familienministerin", "manuela", "schwesig", "fraktionsvorsitzenden", "thomas", "oppermann", "generalsekret\u00e4rin"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["arbeit", "vorausschauend", "sozialen", "bedingungen", "spielregeln", "k\u00fcnftigen", "arbeitsgesellschaft", "thematisieren", "mitzugestalten", "arbeitsministerin"], "right_context": ["november", "ergebnisse", "vorschl\u00e4ge", "wei\u00dfbuch", "\u00f6ffentlichkeit", "pr\u00e4sentiert", "geschaffene", "dialogprozess", "ebene", "starten"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["februar", "bundesverdienstkreuz", "ausgezeichnet", "auszeichnung", "erfolgte", "vorschlag", "damaligen", "bundesministerin", "arbeit", "soziales"], "right_context": ["mai", "sandra", "m\u00f6ller", "business-plattform", "edition", "f", "kooperation", "handelsblatt", "online", "award"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["s\u00f6ren", "bartol", "spd", "chefverhandler", "karl-josef", "laumann", "cdu", "stephan", "stracke", "csu"], "right_context": ["spd", "chefverhandler", "annegret", "kramp-karrenbauer", "cdu", "angelika", "niebler", "csu", "katarina", "barley"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["volker", "kauder", "michael", "grosse-br\u00f6mer", "cdu", "horst", "seehofer", "alexander", "dobrindt", "csu"], "right_context": ["carsten", "schneider", "spd"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["\u00f6ffentlichen", "lebens", "unterst\u00fctzen", "gemeinn\u00fctzige", "arbeit", "govolunteer", "u.", "a.", "ehemalige", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["berliner", "b\u00fcrgermeister", "michael", "m\u00fcller", "journalistin", "sabine", "christiansen", "linke-politiker", "gregor", "gysi"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["studium", "spd-mitglied", "anfang", "1990er", "vorsitzender", "landesverbandes", "rheinland-pfalz", "jugendorganisation", "jusos", "vorg\u00e4nger"], "right_context": ["unterst\u00fctzung", "mccloy-stipendium", "absolvierte", "postgraduales", "studium", "public", "policy", "harvard", "kennedy", "school"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["fragen", "kontroversen", "august", "fand", "aufruf", "aufl\u00f6sung", "historischen", "kommission", "spd", "vorsitzende"], "right_context": ["\u00fcberraschend", "breite", "unterst\u00fctzung", "abschluss", "september", "historiker", "interessierte", "reaktion", "aufruf", "gr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["kritik", "besorgnis", "ausl\u00f6ste", "krisenl\u00f6sung", "anhaltender", "kritik", "quasi-bef\u00f6rderung", "anl\u00e4sslich", "briefes", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["union", "september", "bat", "verabredung", "\u00fcberdenken", "neu", "verhandelt", "daraufhin", "beschlossen", "maa\u00dfen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["elterngeldes", "wechselte", "abteilungsleiter", "grundsatzfragen", "sozialstaats", "sozialen", "marktwirtschaft", "bundesarbeitsministerium", "schied", "wechsel"], "right_context": ["befasst", "schriftsteller", "karl", "may", "verheiratet", "ruth", "geb.", "winkler"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["politiker", "linke", "spd", "gr\u00fcnen", "ver\u00f6ffentlicht", "inklusive", "ministerpr\u00e4sidenten", "dietmar", "woidke", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["b\u00fcndnis-90", "die-gr\u00fcnen-parteivorsitzender", "robert", "habeck", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "ver\u00f6ffentlicht", "gigabyte", "daten"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["rechtspopulisten", "europa", "egal", "land", "bereit", "interesse", "landes", "wohlergehen", "verkaufen", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["spd-generalsekret\u00e4r", "lars", "klingbeil", "forderten", "umgehend", "neuwahlen", "\u00f6sterreich", "afd-chef", "j\u00f6rg", "meuthen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["november", "unterlag", "wahl", "spitzenkandidaten", "spd", "schleswig-holstein", "europawahl", "enrico", "kreft", "initiative"], "right_context": ["erhielt", "kreft", "vorderen", "pl\u00e4tze", "bundesvorstand", "delegiertenkonferenz", "vorgeschlagenen", "kandidatenliste", "nahles", "erreichen"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["wahl", "spd-parteivorsitz", "r\u00fccktritt", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["juni", "notwendig", "erstmals", "votum", "parteimitglieder", "wahlg\u00e4ngen", "parteispitze", "bestimmt", "doppelspitze", "saskia"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["neuerliche", "eintritt", "koalition", "beschlossen", "abschluss", "koalitionsverhandlungen", "erkl\u00e4rte", "martin", "schulz", "parteivorsitz"], "right_context": ["abgeben", "februar", "erkl\u00e4rte", "r\u00fccktritt", "amt", "parteivorsitzenden", "woraufhin", "olaf", "scholz", "partei"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["rheinland-pfalz", "abteilung", "innovation", "technologie", "digitalisierung", "weingarten", "verheiratet", "kinder", "niederlegung", "bundestagsmandats"], "right_context": ["oktober", "r\u00fcckte", "weingarten", "spd-landesliste", "rheinland-pfalz", "deutschen", "bundestag", "ordentliches", "mitglied", "ausschusses"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["martin", "schulz", "februar", "spd-parteivorsitzender", "zur\u00fcckgetreten", "kritisierte", "kohn", "spd-pr\u00e4sidium", "parteivorsitzende", "vorgeschlagene"], "right_context": ["scharf", "bewarb", "spontan", "kandidat", "spd-vorsitz", "mangel", "unterst\u00fctzern", "nominiert", "ziel", "kandidatur"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["ensemblepreis", "eisenstein", "bayerischen", "theatertagen", "singspiel", "starkbieranstich", "nockherberg", "stellte", "ursula", "leyen"], "right_context": ["natascha", "kohnen", "dar"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["arbeit", "soziales", "neugeschaffene", "leitungsabteilung", "aufgel\u00f6st", "ursula", "leyen", "amt", "bundesverteidigungsministerin", "annahm"], "right_context": ["spd", "dezember", "nachfolge", "bundesarbeitsministerin", "antrat", "niederfranke", "januar", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["vereinigten", "staaten", "amerika", "washington", "d.c.", "r\u00fcckkehr", "redenschreiber", "damaligen", "generalsekret\u00e4rin", "spd"], "right_context": ["anschlie\u00dfend", "chefredenscheiber", "u.", "a.", "peer", "steinbr\u00fcck", "bundestagswahlkampf", "franz", "parteilos", "arbeitet"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["missbrauchsf\u00e4llen", "kirche", "tissy", "bruns", "kommentierte", "leutheusser-schnarrenberger", "antikatholische", "reflex", "\u00fcbersehen", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["kindesmissbrauch", "keineswegs", "katholische", "kirche", "beschr\u00e4nkt", "leutheusser-schnarrenberger", "solle", "m\u00fcsse", "katholischen", "kirche"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["einschalten", "hinweise", "missbrauch", "erhalte", "merk", "forderte", "verj\u00e4hrungsfristen", "kindesmissbrauch", "erweitern", "spd-generalsekret\u00e4rin"], "right_context": ["einzige", "weg", "katholischen", "kirche", "k\u00f6nne", "r\u00fcckhaltlos", "aufzukl\u00e4ren", "opfern", "helfen", "karten"]}, {"mention_text": ["andrea", "nahles"], "left_context": ["kampf", "soziale", "ungerechtigkeit", "schreibt", "homepage", "arbeitete", "referent", "mitarbeiter", "martin", "schulz"], "right_context": ["heiko", "maas", "bewarb", "bundestagswahl", "direktmandat", "wahlkreis", "zollernalb-sigmaringen", "stand", "landesliste", "platz"]}]}