{"entity_id": "Q65126", "description_tokens": ["gregor", "florian", "gysi", "\u02c8\u0261i\u02d0zi", "januar", "berlin", "deutscher", "rechtsanwalt", "politiker", "linke", "ehemals", "sed", "pds", "autor", "moderator", "dezember", "gysi", "letzten", "vorsitzenden", "sed", "gew\u00e4hlt", "vorsitzende", "nachfolgepartei", "pds", "erstmals", "freien", "volkskammerwahl", "f\u00fchrte", "fraktion", "volkskammer", "ddr", "m\u00e4rz", "oktober", "formellen", "deutschen", "wiedervereinigung", "anschlie\u00dfend", "vorsitzender", "bundestagsgruppe", "pds", "vorsitzender", "pds-bundestagsfraktion", "monate", "stellvertretenden", "b\u00fcrgermeister", "senator", "wirtschaft", "arbeit", "frauen", "rot-roten", "koalition", "spd", "pds", "klaus", "wowereit", "angef\u00fchrten", "senat", "berlin", "gysi", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "fraktionsvorsitzender", "linksfraktion", "kabinetts", "merkel", "dezember", "oktober", "zus\u00e4tzlich", "oppositionsf\u00fchrer", "legislaturperiode", "bundestags", "amt", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "linken", "au\u00dfenpolitischen", "sprecher", "linksfraktion", "ernannt", "gregor", "gysi", "zentralen", "prominentesten", "pers\u00f6nlichkeiten", "pds", "bzw.", "partei", "linke", "wirkte", "pr\u00e4gend", "politische", "geschehen", "bundespolitik", "politischen", "wende", "politischen", "erfolgen", "z\u00e4hlt", "transformation", "vormaligen", "ddr-staatspartei", "sed", "angeh\u00f6rt", "pds", "erfolgten", "fusion", "spd-abspaltung", "wasg", "schlie\u00dflich", "linken", "tendenziell", "zunehmenden", "wahlerfolgen", "mandaten", "\u00fcberregionalen", "parlamenten", "westdeutschen", "l\u00e4ndern", "trug", "gysi", "ma\u00dfgeblich", "bundesweiten", "etablierung", "links", "spd", "b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "positionierten", "partei", "gregor", "gysi", "stammt", "berliner", "familie", "stammvater", "seidenf\u00e4rber", "samuel", "gysin", "fr\u00fchen", "jahrhundert", "l\u00e4ufelfingen", "schweiz", "eingewandert", "vorfahren", "v\u00e4terlicherseits", "begr\u00fcnder", "deutschen", "rassegefl\u00fcgelzucht", "robert", "oettel", "gysi", "j\u00fcdische", "vorfahren", "j\u00fcdischen", "urgro\u00dfvater", "m\u00fctterlicherseits", "j\u00fcdische", "gro\u00dfmutter", "v\u00e4terlicherseits", "gregor", "gysis", "vater", "klaus", "gysi", "1912\u20131999", "somit", "halacha", "j\u00fcdisch", "gregor", "gysi", "hingegen", "n\u00fcrnberger", "rassegesetzen", "prozent", "j\u00fcdisch", "j\u00fcdischen", "gesetzen", "jude", "j\u00fcdische", "mutter", "religi\u00f6ser", "mensch", "vater", "klaus", "gysi", "studierter", "\u00f6konom", "trat", "kpd", "arbeitete", "weltkrieg", "ddr", "gesch\u00e4ftsleiter", "aufbau", "verlags", "t\u00e4tig", "botschafter", "italien", "ddr-kulturminister", "staatssekret\u00e4r", "kirchenfragen", "staatssicherheit", "kurt", "t\u00e4tig", "m\u00fctterlicherseits", "stammen", "gregor", "gysis", "vorfahren", "j\u00fcdischen", "kaufmannsfamilie", "lessing", "n\u00e4he", "bamberg", "zeitweise", "sankt", "petersburg", "lebte", "t\u00e4tig", "urgro\u00dfvater", "st.", "petersburg", "ausgewanderte", "industrielle", "anton", "lessing", "urgro\u00dfonkel", "gr\u00fcnder", "bamberger", "hofbr\u00e4u", "simon", "lessing", "gysis", "gro\u00dfvater", "m\u00fctterlicherseits", "gottfried", "lessing", "anton", "lessings", "sohn", "russland", "lebender", "h\u00fctteningenieur", "heiratete", "deutsch-russische", "adelige", "tatjana", "schwanebach", "ehe", "entstammten", "kinder", "gregor", "gysis", "mutter", "irene", "1912\u20132007", "gottfried", "lessing", "1914\u20131979", "ehemann", "sp\u00e4teren", "literaturnobelpreistr\u00e4gerin", "doris", "lessing", "ausbruch", "weltkriegs", "familie", "aufgrund", "deutschen", "herkunft", "deutschland", "ausgewiesen", "eltern", "gregor", "gysi", "hielten", "weltkriegs", "deutschland", "paar", "auftrag", "kpd", "widerstand", "nationalsozialismus", "heiratete", "ehe", "geschieden", "irene", "gysi", "kulturministerium", "ddr", "austausch", "ausland", "zust\u00e4ndig", "leitete", "ostdeutsche", "filiale", "internationalen", "theaterinstituts", "gregor", "gysi", "berlin-lichtenberg", "geboren", "wuchs", "ost-berlin", "stadtteil", "johannisthal", "besuchte", "polytechnische", "oberschule", "erweiterte", "oberschule", "heinrich", "hertz", "schule", "mathematischem", "schwerpunkt", "stadtteil", "adlershof", "erwarb", "abitur", "erwarb", "gleichzeitig", "abschluss", "facharbeiter", "tierproduktion", "spezialisierung", "rinderzucht", "veg", "blankenfelde", "anschlie\u00dfend", "absolvierte", "gysi", "studium", "rechtswissenschaft", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "diplom-jurist", "beendete", "gysi", "richterassistent", "gysi", "wenigen", "freien", "rechtsanw\u00e4lte", "ddr", "funktion", "verteidigte", "systemkritiker", "ausreisewillige", "bekannte", "personen", "robert", "havemann", "rudolf", "bahro", "j\u00fcrgen", "fuchs", "b\u00e4rbel", "bohley", "ulrike", "poppe", "erfolgte", "promotion", "dr.", "jur.", "arbeit", "vervollkommnung", "sozialistischen", "rechtsverwirklichungsproze\u00df", "april", "dezember", "vorsitzender", "kollegiums", "rechtsanw\u00e4lte", "ost-berlin", "gleichzeitig", "vorsitzender", "rates", "vorsitzenden", "kollegien", "rechtsanw\u00e4lte", "ddr", "funktion", "nomenklaturkaderposition", "zustimmung", "zk", "sed", "besetzt", "september", "ost-berliner", "rechtsanwalt", "wolfgang", "vogel", "prag", "ddr-fl\u00fcchtlinge", "deutschen", "botschaft", "r\u00fcckkehr", "ddr", "aufzufordern", "herbst", "politischen", "wende", "ddr", "setzte", "gysi", "anwalt", "zulassung", "oppositionellen", "forums", "august", "wiederwahl", "abgeordneter", "bundestages", "r\u00fccktritt", "fraktionsvorsitzender", "linkspartei", "deutschen", "bundestag", "bzw.", "gysi", "rechtsanwalt", "berlin", "t\u00e4tig", "lebensjahr", "gysi", "mitglied", "sed", "blickpunkt", "\u00f6ffentlichkeit", "trat", "arbeitete", "reisegesetz", "november", "sprach", "gysi", "menschen", "massenkundgebung", "berliner", "alexanderplatz", "forderte", "neues", "wahlrecht", "verfassungsgericht", "warb", "vertrauen", "sed-generalsekret\u00e4r", "egon", "krenz", "erkannte", "sed", "weiterhin", "f\u00fchrende", "rolle", "ddr", "eloquenz", "rhetorische", "begabung", "lie\u00dfen", "schnell", "medienstars", "herbstes", "dezember", "geh\u00f6rte", "arbeitsausschuss", "vorbereitung", "au\u00dferordentlichen", "parteitages", "sed", "vorsitzender", "parteiinternen", "untersuchungsausschusses", "sonderparteitag", "sed-pds", "dezember", "lehnte", "gysi", "delegierten", "geforderte", "aufl\u00f6sung", "neugr\u00fcndung", "sed", "hohem", "ma\u00dfe", "verantwortungslos", "begr\u00fcndete", "gefahr", "m\u00f6glicher", "rechtsstreitigkeiten", "parteiverm\u00f6gen", "drohender", "arbeitslosigkeit", "hauptamtlichen", "mitarbeiter", "sed", "parteiname", "ersetzt", "erg\u00e4nzt", "dezember", "sprach", "gysi", "fortsetzung", "sonderparteitages", "sed-pds", "zusammenarbeit", "beider", "deutscher", "staaten", "voller", "wahrung", "souver\u00e4nit\u00e4t", "trat", "entschieden", "diskriminierung", "verfolgung", "bisheriger", "stasi-mitarbeiter", "familien", "partei", "gysi", "stets", "interessen", "staatsb\u00fcrger", "uniform", "einsetzen", "sonderparteitag", "dezember", "w\u00e4hlten", "prozent", "delegierten", "vorsitzenden", "sed", "gysi", "parteivorsitzender", "sed-pds", "winter", "beteiligt", "sed", "aufgel\u00f6st", "parteiverm\u00f6gen", "arbeitspl\u00e4tze", "innerhalb", "partei", "erhalten", "blieben", "parteivorsitz", "pds", "gysi", "januar", "inne", "wirkte", "stellvertretender", "parteivorsitzender", "mitglied", "parteivorstand", "januar", "endg\u00fcltig", "parteivorstand", "ausschied", "dezember", "mitglied", "wasg", "oskar", "lafontaine", "mitglied", "linkspartei", "pds", "machten", "demonstrativ", "m\u00f6glichkeit", "doppelmitgliedschaft", "linkspartei", "wasg", "gebrauch", "gr\u00fcndung", "juni", "gysi", "mitglied", "partei", "linke", "mitglied", "parteinahen", "rosa-luxemburg-stiftung", "dezember", "vorsitzenden", "europ\u00e4ischen", "linken", "gew\u00e4hlt", "1990\u20132002", "mitglied", "volkskammer", "ddr", "deutschen", "bundestags", "m\u00e4rz", "oktober", "gysi", "abgeordneter", "frei", "gew\u00e4hlten", "volkskammer", "ddr", "fraktionsvorsitzender", "pds", "oktober", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "februar", "ausschied", "amt", "wirtschaftssenators", "berlin", "anzutreten", "vorsitzender", "pds-bundestagsgruppe", "oktober", "vorsitzender", "pds-bundestagsfraktion", "2001\u20132002", "abgeordneter", "stadtsenator", "berlin", "gysi", "mitglied", "abgeordnetenhauses", "berlin", "januar", "b\u00fcrgermeister", "senator", "wirtschaft", "arbeit", "frauen", "landes", "berlin", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "klaus", "wowereit", "gef\u00fchrten", "senat", "wowereit", "ii.", "juli", "trat", "rahmen", "bonusmeilen-aff\u00e4re", "\u00e4mtern", "abgeordneter", "deutschen", "bundestag", "bundestagswahl", "kehrte", "gysi", "spitzenkandidat", "linkspartei", "bundespolitik", "direktkandidat", "wahlkreis", "treptow-k\u00f6penick", "f\u00fchrte", "landesliste", "linkspartei", "berlin", "wahl", "konkurrenten", "siegfried", "scheffler", "spd", "durchsetzen", "zog", "prozent", "abgegebenen", "erststimmen", "direkt", "bundestag", "gemeinsam", "oskar", "lafontaine", "september", "fraktionsvorsitzenden", "linksfraktion", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "trat", "spitzenkandidat", "berliner", "landesliste", "erststimmen-ergebnis", "wahlkreis", "berlin-treptow-k\u00f6penick", "prozent", "verbessern", "zog", "somit", "erneut", "per", "direktmandat", "bundestag", "verzicht", "oskar", "lafontaines", "gysi", "oktober", "prozent", "alleinigen", "fraktionsvorsitzenden", "bundestagsfraktion", "linken", "bestimmt", "prozent", "amt", "best\u00e4tigt", "bundestagswahl", "gelang", "gysi", "wiederum", "spitzenkandidat", "berliner", "landesliste", "trotz", "leichter", "einbu\u00dfen", "prozentpunkten", "direktmandat", "prozent", "erneut", "verteidigen", "wies", "sahra", "wagenknechts", "ambitionen", "doppelspitze", "fraktion", "erfolgreich", "oktober", "fraktionsklausur", "brandenburgischen", "bersteland", "erneut", "alleinigen", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "aufgrund", "regierenden", "koalition", "oppositionsf\u00fchrer", "juni", "erneut", "fraktionsvorsitz", "linken", "kandidieren", "entsprechend", "schied", "oktober", "\u00e4mtern", "nachfolger", "fraktionsvorsitz", "oppositionsf\u00fchrung", "dietmar", "bartsch", "sahra", "wagenknecht", "bundestagswahl", "gewann", "gysi", "mandat", "direktkandidat", "bundestagswahlkreis", "berlin-treptow", "k\u00f6penick", "lie\u00df", "landesliste", "absichern", "mai", "fraktion", "nachfolger", "stefan", "liebich", "au\u00dfenpolitischen", "sprecher", "gew\u00e4hlt", "april", "platz", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "bundestags", "\u00fcbernommen", "legislaturperiode", "erhielt", "stand", "august", "mindestens", "euro", "nebent\u00e4tigkeiten", "bundestagswahl", "wiederholte", "direktkandidatur", "wahlkreis", "gleichzeitige", "aufstellung", "landesliste", "gewann", "olympiasiegerin", "bundespolizistin", "claudia", "pechstein", "cdu", "gysis", "erfolgreiche", "kandidatur", "geh\u00f6rt", "direktmandaten", "partei", "abs.", "satz", "bundeswahlgesetzes", "bundestag", "bringen", "obwohl", "partei", "wahl", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "scheiterte", "direktmandate", "verhinderten", "linke", "deutschen", "bundestag", "erstmals", "gruppe", "fraktion", "vertreten", "sonderparteitag", "sed", "dezember", "unterst\u00fctzte", "gregor", "gysi", "fortbestand", "sed", "neuem", "namen", "sed-pds", "argument", "aufl\u00f6sung", "neugr\u00fcndung", "juristische", "auseinandersetzungen", "parteiverm\u00f6gen", "ziehen", "ernste", "wirtschaftliche", "bedrohung", "partei", "eintreten", "unabh\u00e4ngige", "kommission", "\u00fcberpr\u00fcfung", "verm\u00f6gens", "parteien", "massenorganisationen", "ddr", "vorwurf", "aktiv", "verschleierung", "sed-parteienverm\u00f6gens", "beteiligt", "putnik-deal", "versucht", "hilfe", "kpdsu", "sed-gelder", "ausland", "verschieben", "zugriff", "staatlicher", "stellen", "sichern", "untersuchungsausschuss", "deutschen", "bundestages", "verbleib", "sed-parteienverm\u00f6gens", "gysi", "befragung", "geschwiegen", "pds-funktion\u00e4ren", "arbeit", "ausschusses", "behindert", "aktive", "beteiligung", "nachgewiesen", "januar", "gregor", "gysi", "bundestagsabgeordneten", "linken", "beobachtung", "bundesamt", "verfassungsschutz", "stand", "politikern", "fraktionen", "kritisiert", "\u00fcberwachung", "anfang", "eingestellt", "stellte", "verwaltungsgericht", "k\u00f6ln", "anerkenntnisurteil", "september", "fest", "personalakte", "gysis", "vernichten", "zusammenhang", "kandidatur", "gysis", "h\u00f6here", "politische", "\u00e4mter", "t\u00e4tigkeit", "inoffizieller", "mitarbeiter", "ministerium", "staatssicherheit", "ddr", "gepr\u00fcft", "gerichtsfest", "nachgewiesen", "abschlussbericht", "immunit\u00e4tsausschusses", "deutschen", "bundestages", "gysi", "gregor", "gysi", "bezog", "aussagen", "abschlussbericht", "folgt", "stellung", "feststellungen", "immunit\u00e4tsausschusses", "auswirkungen", "gysis", "arbeit", "abgeordneter", "abschlussbericht", "beschuldigung", "widersprach", "wesentliche", "m\u00e4ngel", "fehler", "verfahren", "hinwies", "pds", "fdp", "stimmten", "papier", "aussagen", "bericht", "kommission", "legte", "gysi", "erneute", "klage", "bekannte", "kooperation", "staatsanwaltschaft", "zentralkomitee", "sed", "interesse", "wissen", "klienten", "mehrmals", "erfolgreich", "gerichtlich", "mediale", "verbreitung", "behauptung", "gregor", "notar", "untersagte", "landgericht", "hamburg", "magazin", "spiegel", "behaupten", "gregor", "gysi", "stasi-spionageabteilung", "gearbeitet", "decknamen", "notar", "gef\u00fchrt", "spiegel", "behauptungen", "beweisen", "zdf", "mai", "interview", "marianne", "birthler", "ausgestrahlt", "gysi", "stasi-t\u00e4tigkeit", "vorwarf", "gysi", "unterlassungsbegehren", "sender", "mai", "unterlag", "gysi", "berliner", "verwaltungsgericht", "klage", "ver\u00f6ffentlichung", "mehrerer", "protokolle", "ehemaligen", "klienten", "robert", "havemann", "laut", "berichten", "ddr-f\u00fchrung", "negativ", "eingestellt", "thomas", "klingenstein", "geb.", "erwin", "gregor", "gysi", "bestreitet", "t\u00e4tig", "erstmals", "stasi", "m\u00f6glichkeit", "inoffiziellen", "mitarbeit", "\u00fcberpr\u00fcft", "abschlie\u00dfend", "aufkl\u00e4rung", "bek\u00e4mpfung", "politischer", "untergrundt\u00e4tigkeit", "geeignet", "befunden", "september", "legte", "stasi", "vorlauf", "pr\u00fcfen", "infrage", "k\u00e4me", "wozu", "vorlauf", "angeblich", "inhaltliche", "weitergabe", "gespr\u00e4chs", "thomas", "erwin", "stasi", "zk", "sed", "schlie\u00dft", "gysi", "erhebliche", "verbesserungen", "havemann", "aufhebung", "hausarrestes", "verhinderung", "weiterer", "anklagen", "erreicht", "havemanns", "sohn", "florian", "gysi", "angelegenheit", "ausdr\u00fccklich", "verteidigt", "mai", "erkl\u00e4rte", "interview", "unabh\u00e4ngig", "frage", "herr", "gysi", "beurteilen", "sinne", "unseres", "vaters", "gehandelt", "havemanns", "ehefrau", "katja", "trat", "anhand", "stasi-aktenlage", "pers\u00f6nlichen", "ansicht", "\u00f6ffentlichkeit", "gysi", "eindeutig", "gregor", "notar", "verberge", "gysi", "hinterfragte", "glaubw\u00fcrdigkeit", "akten", "bundesbeauftragte", "fall", "erkl\u00e4rt", "diskrepanzen", "akteninhalt", "tats\u00e4chlichen", "begebenheiten", "untersuchen", "d\u00fcrfe", "beh\u00f6rde", "befugt", "unterlagen", "bewerten", "wahrheitsfeststellungen", "treffen", "mai", "befasste", "bundestag", "verlangen", "cdu/csu", "spd", "aktuellen", "stunde", "bericht", "unterlagen", "bundesbeauftragten", "stasi-unterlagen", "marianne", "birthler", "vertrauliche", "gespr\u00e4che", "gregor", "gysi", "ddr-rechtsanwalt", "mandanten", "gef\u00fchrt", "debatte", "forderten", "abgeordnete", "cdu", "spd", "gr\u00fcne", "fdp", "sowohl", "konsequenzen", "form", "entschuldigung", "opfern", "\u00e4mterverzicht", "gysis", "vorsitzende", "linksfraktion", "oskar", "lafontaine", "forderte", "konsequenz", "\u00e4u\u00dferungen", "marianne", "birthler", "entlassung", "birthler", "bekr\u00e4ftigte", "aktenlage", "zweifelsfrei", "zeige", "gysi", "wissentlich", "willentlich", "informationen", "stasi", "geliefert", "gem\u00e4\u00df", "stasi-unterlagengesetz", "entscheidend", "stasi-spitzel", "gelten", "unabh\u00e4ngig", "verpflichtungserkl\u00e4rung", "existiere", "entsprechenden", "zdf-beitrag", "setzte", "gysi", "landgericht", "hamburg", "einstweiligen", "verf\u00fcgung", "unterlassung", "gegendarstellung", "wehr", "hamburger", "landgericht", "instanz", "gysi", "entschied", "hob", "hanseatische", "oberlandesgericht", "entscheid", "vorinstanz", "begr\u00fcndet", "unzul\u00e4ssigen", "verdachtsberichterstattung", "unzureichenden", "recherchen", "vorfeld", "urteil", "zdf", "rechtsmittel", "eingelegt", "september", "f\u00e4llte", "landgericht", "hamburg", "hauptsacheverfahren", "urteil", "zdf", "untersagt", "heute-journal", "mai", "erfolgte", "berichterstattung", "verdacht", "erwecken", "gysi", "wissentlich", "willentlich", "stasi", "berichtet", "landgericht", "hamburg", "grunds\u00e4tzliches", "verbreitungsverbot", "hinblick", "streitige", "\u00e4u\u00dferung", "frau", "birthler", "verh\u00e4ngt", "verbotstenor", "ausschlie\u00dflich", "konkrete", "darstellungsform", "sendung", "heute-journal", "mai", "beschr\u00e4nkt", "berufungsverfahren", "weitergehenden", "antrag", "gysis", "einstweilige", "verf\u00fcgung", "best\u00e4tigte", "oberlandesgericht", "hamburg", "september", "urteil", "zdf", "verboten", "\u00e4u\u00dferungen", "birthlers", "best\u00e4tigend", "verbreiten", "folgenden", "berufungsverhandlung", "urteil", "m\u00e4rz", "olg", "hamburg", "verbot", "best\u00e4tigt", "revision", "zugelassen", "beschwerde", "zdf", "nichtzulassung", "revision", "september", "bundesgerichtshof", "zur\u00fcckgewiesen", "rechtsstreit", "film", "akte", "gysi", "januar", "ard", "ausgestrahlt", "endete", "vergleich", "ndr", "verpflichtete", "zeigen", "ndr-autoren", "hans-j\u00fcrgen", "b\u00f6rner", "silke", "k\u00f6nig", "setzten", "recherchen", "fort", "legten", "einzelheiten", "gysis", "ddr-vergangenheit", "gysis", "rolle", "f\u00e4llen", "rudolf", "bahro", "robert", "havemann", "thomas", "klingenstein", "rolf", "henrich", "film", "gysi", "stasi", "strahlte", "ard", "dezember", "ermittelt", "m\u00f6glicherweise", "falschen", "eidesstattlichen", "versicherung", "gysi", "erkl\u00e4rt", "zeitpunkt", "mandanten", "wissentlich", "willentlich", "staatssicherheit", "berichtet", "recherchen", "ndr", "wdr", "s\u00fcddeutscher", "zeitung", "erteilte", "hamburger", "generalstaatsanwalt", "lutz", "selle", "weisung", "gregor", "gysi", "anzuklagen", "anklagepunkt", "verdacht", "januar", "abgegebene", "eidesstattliche", "versicherung", "unwahr", "ermittlungen", "anfang", "begonnen", "ausgangspunkt", "anzeigen", "vera", "lengsfelds", "ehemaligen", "richters", "zust\u00e4ndige", "ermittelnde", "staatsanwalt", "weigerte", "anklage", "erheben", "hinreichender", "tatverdacht", "vorliege", "weisung", "unrechtm\u00e4\u00dfig", "hamburger", "justizbeh\u00f6rde", "justizsenator", "till", "steffen", "staatsanwalt", "beschwert", "hob", "weisung", "generalstaatsanwalts", "georg", "mascolo", "hans", "leyendecker", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "journalisten", "bezeichneten", "vorg\u00e4nge", "justizgeschichte", "einmaligen", "eklat", "juni", "verfahren", "gysi", "hamburger", "staatsanwaltschaft", "eingestellt", "eidesstattliche", "erkl\u00e4rung", "mitarbeit", "stasi", "bestritt", "lie\u00df", "staatsanwaltschaft", "widerlegen", "unterlagen", "hinweise", "m\u00f6gliche", "t\u00e4tigkeit", "stasi", "decknamen", "gregor", "notar", "gefunden", "lie\u00dfen", "unterschiedliche", "teilweise", "widerspr\u00fcchliche", "interpretationen", "zeugenaussagen", "aufzeichnungen", "generalbundesanwaltes", "eindeutig", "belastendes", "material", "gefunden", "wahlkampf", "behauptete", "gysi", "deutschland", "gelte", "besatzungsstatut", "forderte", "gysi", "interview", "deutschlandfunk", "besatzung", "deutschlands", "aufhebung", "besatzungsstatuts", "deutschland", "land", "souver\u00e4n", "k\u00f6nne", "gysi", "wiederholte", "forderungen", "interviews", "tagesspiegel", "phoenix", "tv", "berlin", "antwortete", "frage", "deutschland", "besetzt", "\u00e4u\u00dferte", "bundesrepublik", "deutschland", "souver\u00e4ner", "staat", "benehme", "zusammenh\u00e4ngen", "besatzungsstatut", "stellung", "gysi", "forderte", "zuge", "diskussion", "berlin", "bonn-gesetz", "hauptstadt", "ausschlie\u00dflich", "berlin", "verlegen", "symbol", "nationalen", "glaubw\u00fcrdigkeit", "internationalen", "reputation", "gebe", "stadt", "wiedervereinigung", "unmittelbar", "vollziehe", "m\u00e4rz", "setzte", "gysi", "schreiben", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "benennung", "abgeordnetenb\u00fcrohauses", "bundestags", "wilhelmstra\u00dfe", "berlin", "kommunistin", "clara", "zetkin", "konsequenter", "kampf", "krieg", "erstarkenden", "nationalsozialismus", "spreche", "ehrung", "zetkin", "stalinisierung", "widersetzt", "historiker", "bert", "hoppe", "hebt", "hervor", "zetkin", "niemals", "\u00f6ffentlich", "kurs", "kpd", "ernst", "th\u00e4lmann", "kritisiert", "unterwerfung", "stalinistischen", "prinzipien", "gleichkam", "belegt", "zetkin", "ankl\u00e4gerin", "moskauer", "schauprozess", "sozialrevolution\u00e4re", "regimegegner", "fungierte", "todesstrafe", "forderte", "schreiben", "zk", "kpdsu", "lobte", "zetkin", "ferner", "feliks", "dzier\u017cy\u0144ski", "sowjetrussland", "durchgef\u00fchrten", "roten", "terror", "beispielgebend", "vorfeld", "toilettenaff\u00e4re", "verbot", "gysi", "israelkritische", "veranstaltung", "fraktionsr\u00e4umen", "parteiintern", "zahlreichen", "medien", "positionierung", "partei", "herrschenden", "antisemitismusdebatte", "gewertet", "gysi", "kritisierte", "bundesregierung", "scharf", "unternehme", "five", "eyes", "deutschland", "b\u00fcrger", "politiker", "unternehmen", "aussp\u00e4hten", "edward", "snowden", "friedensnobelpreis", "verdient", "rede", "bundestag", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "rede", "jahres", "ausgezeichnet", "krimkrise", "vertrat", "gysi", "ansicht", "sanktionen", "russland", "krise", "versch\u00e4rften", "diplomatie", "ben\u00f6tigt", "giftanschlag", "alexei", "nawalny", "august", "\u00e4u\u00dferte", "gysi", "k\u00f6nne", "einzelner", "mann", "geheimdienst", "durchgedreht", "k\u00f6nne", "gegner", "erdgasleitung", "deutschland", "glaube", "putin", "angeordnet", "interesse", "verschlechterung", "beziehungen", "westen", "k\u00f6nne", "grund", "bundestagswahl", "direktmandat", "wahl", "stellte", "gysi", "gleichstellung", "ost", "west", "vollendet", "job", "erledigt", "gysi", "moderierte", "deutschen", "theater", "berlin", "gespr\u00e4chsreihe", "gregor", "gysi", "trifft", "zeitgenossen", "moderiert", "j\u00e4hrlich", "jahresr\u00fcckblickssendung", "gysi", "n-tv", "jahresr\u00fcckblick", "n-tv", "moderiert", "harald", "schmidt", "sendung", "gysi", "schmidt", "jahresr\u00fcckblick", "halbj\u00e4hrlich", "ausgestrahlt", "spricht", "gysi", "rahmen", "gespr\u00e4chsreihe", "missverstehen", "gastgeber", "prominenten", "g\u00e4sten", "veranstaltungen", "finden", "publikum", "verschiedenen", "theatern", "berlins", "kind", "gysi", "zeitweise", "synchronsprecher", "eingesetzt", "\u00e4ltere", "schwester", "gabriele", "gysi", "schauspielerin", "verlie\u00df", "ddr", "per", "ausreiseantrag", "zog", "bundesrepublik", "gysis", "ehe", "endete", "trennung", "anfang", "1970er-jahre", "ehe", "gysi", "rechtsanw\u00e4ltin", "politikerin", "andrea", "gysi", "verheiratet", "november", "getrennt", "lebte", "geschieden", "kinder", "sohn", "ehe", "tochter", "ehe", "adoptivsohn", "gysi", "herzinfarkte", "erlitten", "november", "hirnaneurysmas", "operation", "unterziehen", "infolge", "eingriffs", "erlitt", "herzinfarkt", "gysi", "lebt", "berlin-pankow", "mitglied", "fc", "union", "berlin"], "link_data": [{"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["wasg", "initiative", "juni", "jahres", "wahlb\u00fcndnis", "pds", "linkspartei", "pds", "umbenannte", "lafontaine"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "linksfraktion", "deutschen", "bundestag", "juni", "mai", "lothar", "bisky", "parteivorsitzender", "neugebildeten"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["partei", "ausgeschlossen", "dezember", "legte", "krenz", "anhaltender", "kritik", "\u00e4mter", "nieder", "dezember"], "right_context": ["kurzfristig", "einberufenen", "au\u00dferordentlichen", "parteitag", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "stellvertreter", "mitinitiatoren", "innerparteilichen", "reformen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ehemalige", "gebiet", "bundesrepublik", "ddr", "einmalige", "sonderregelung", "pds", "b\u00fcndnis", "profitierte", "verzichtete"], "right_context": ["kandidatur", "parteivorsitz", "neuer", "parteichef", "lothar", "bisky", "anfangsjahre", "gepr\u00e4gt", "zerfall", "alten"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["sowohl", "wahlgang", "stichwahl", "cdu-bewerber", "ebenfalls", "abgeordnetenhauswahl", "berlin", "koalition", "spd", "gebildet"], "right_context": ["wirtschaftssenator", "juli", "trat", "verwicklungen", "bonusmeilen-aff\u00e4re", "\u00e4mtern", "legte", "mandat", "nieder", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["schr\u00f6ders", "spd", "folge", "spd", "verlorenen", "nrw-wahl", "neuwahlen", "bundestag", "herbst", "anzustreben"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "juni", "bereit", "pds", "spitzenkandidat", "rennen", "unabh\u00e4ngig", "ausgang", "verhandlungen", "verhandlungen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["beispielsweise", "gerichtsstreit", "helmut", "kohl", "sogenannte", "fall", "kohl", "prominente", "f\u00e4lle", "betrafen"], "right_context": ["manfred", "stolpe", "seiten", "dokumente", "spion", "james", "w.", "hall", "t\u00e4tigkeit", "national"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["f\u00fchrte", "sogenannte", "bonusmeilen-aff\u00e4re", "abgeordnete", "deutschen", "bundestages", "gr\u00fcnen-politiker", "cem", "\u00f6zdemir", "linken-politiker"], "right_context": ["dienstlich", "angesammelten", "bonuspunkten", "private", "flugreisen", "durchf\u00fchrten", "deutschland", "fluggesellschaften", "lohnsteuer", "vereinfachungsgr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["sabine", "bergmann-pohl", "02:30", "august", "abstimmungsergebnis", "anschlie\u00dfenden", "pers\u00f6nlichen", "erkl\u00e4rung", "antwortete", "sed-pds-vorsitzende"], "right_context": ["bedauernd", "parlament", "soeben", "untergang", "deutschen", "demokratischen", "republik", "oktober", "jubelnder", "beifall"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["beteiligten", "umgang", "untereinander", "zumindest", "gemeinsame", "aufwachsen", "ddr", "atmosph\u00e4re", "volkskammersitzungen", "beschreibt"], "right_context": ["vergleichsweise", "ungezwungen", "applaudierte", "klugen", "gedanken", "ge\u00e4u\u00dfert", "abgeordnete", "politischen", "gegnern", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ressourcensteuerung", "vertreten", "mitglieder", "bezirksamts", "stand", "bundestagswahlkreis", "berlin-marzahn", "hellersdorf", "linke", "gewonnen"], "right_context": ["petra", "pau", "bundestagswahlen", "gewann", "erstmalig", "cdu", "kandidaten", "mario", "czaja", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["oppositionsgruppen", "erstmals", "gew\u00e4hlte", "ddr-b\u00fcrger", "b\u00fcrgerrechtsbewegungen", "politische", "entwicklung", "ddr", "mitdiskutieren", "-bestimmen"], "right_context": ["parteivorsitzender", "dezember", "sed-pds", "februar", "partei", "demokratischen", "sozialismus", "pds", "umbenannten", "sed"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["m\u00e4rz", "berlin", "pr\u00e4sidenten", "peter", "scholl-latour", "fr\u00fchlingsfest", "deutsch-arabischen", "gesellschaft", "laudatio", "linkspartei-vorsitzenden"], "right_context": ["geehrt", "plan", "international", "peter", "scholl-latour", "gr\u00fcndungsmitglied", "kinderhilfsorganisation", "plan", "international", "deutschland"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["organisationen", "nannte", "cdu-fraktion", "vorsitzenden", "vorsitzenden", "fraktion", "spd", "vorsitzende", "pds-fraktion", "legislaturperiode"], "right_context": ["fraktion", "dsu", "m\u00e4rz", "oktober", "vorsitzenden", "hansjoachim", "walther", "fraktion", "liberalen", "fraktionsgemeinschaft"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["steuerzahler", "herausfand", "politiker", "dienstlich", "angesammelten", "bonusmeilen", "privatreisen", "unternahmen", "f\u00fchrte", "r\u00fccktritten"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "kritisiert", "bild", "informationen", "st\u00fcck", "st\u00fcck", "ver\u00f6ffentlichte", "auffallend", "politiker"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysis"], "left_context": ["pds", "wirkliche", "abkehr", "dogmen", "vergangenheit", "gebe", "d\u00fcrfe", "t\u00e4uschen", "lassen", "beredsamkeit"], "right_context": ["hielt", "berlins", "pds-chefin", "petra", "pau", "schabowski", "150-prozentigen", "kommunisten", "150-prozentigen", "antikommunisten"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["beantragten", "aktuellen", "stunde", "januar", "bundestagssitzung", "stattfand", "nannte", "damaliger", "fraktionschef", "bundestag"], "right_context": ["bundesamt", "verfassungsschutz", "inlandsgeheimdienst", "w\u00f6rtlich", "ballaballa", "pfeifenverein", "pers\u00f6nlichen", "erkl\u00e4rung", "berief", "tatsache"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["entstand", "kontext", "schlingensief-aktion", "bitte", "liebt", "\u00f6sterreich", "schirmherrin", "gemeinsam", "daniel", "cohn-bendit"], "right_context": ["fungierte", "kasperltheater\u2013montage", "liebe", "\u00f6sterreich", "umgang", "asylwerbern", "\u00f6sterreich", "kritisiert", "schlie\u00dflich", "akademietheater"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["folgen", "vertretung", "moderatorin", "nina", "mavis", "brunner", "moderiert", "schmidt", "gemeinsam", "politiker"], "right_context": ["linke", "sendung", "gysi", "schmidt", "n-tv", "jahresr\u00fcckblick", "halbj\u00e4hrlich", "werbeengagement", "startete", "schmidt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["linken", "lager", "prominentes", "unvollst\u00e4ndige", "aufarbeitung", "deutschen", "geschichte", "nationalsozialismus", "beispielsweise", "unterstellte"], "right_context": ["pressekonferenz", "abgeordneten", "cdu", "fdp", "anspielung", "kiesinger", "scheinheiligkeit", "lothar", "bisky", "amt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["thatcher", "entschiedene", "gegnerin", "deutschen", "wiedervereinigung", "daraufhin", "kritisiert", "bremse", "kohls", "vereinigungspolitik"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "mitterrand", "besuch", "ost-berlin", "dezember", "laut", "gespr\u00e4chsdokument", "bef\u00fcrchtung", "m\u00e4chtiges", "wiedervereinigtes"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["hans-peter", "kirchbach", "behauptete", "april", "plan", "potkova", "serbisch", "hufeisen", "hei\u00dfe", "pds-abgeordnete"], "right_context": ["behauptete", "april", "deutschen", "bundestag", "\u00fcberschrift", "plan", "kroatisch", "serbisch", "verfasst", "tats\u00e4chlich"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["franz", "m\u00fcntefering", "spd", "reinhard", "b\u00fctikofer", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "dirk", "niebel", "fdp"], "right_context": ["linke", "eu-kommissar", "g\u00fcnter", "verheugen", "bischof", "gebhard", "f\u00fcrst", "letzte", "staatsratsvorsitzende", "ddr"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["frauenverband", "ufv", "zentrale", "runde", "tisch", "berlin", "tagt", "mal", "dezember", "dezember"], "right_context": ["sonderparteitag", "sed", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "leipziger", "montagsdemonstration", "rufen", "demonstranten", "slogan", "e"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["jakowlew", "erzfeind", "stalins", "helden", "m\u00e4rtyrer", "nannte", "\u00e4u\u00dferte", "jakowlew", "deutschen", "politiker"], "right_context": ["trotzki", "erbarmungsloser", "mensch", "h\u00e4nde", "blut", "befleckt", "trotzkis", "deportierter", "ermordeter", "sohn"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["moderatoren", "geh\u00f6rten", "tamara", "danz", "angelika", "weiz", "regine", "hildebrandt", "g\u00fcnther", "fischer"], "right_context": ["g\u00fcnter", "gaus", "bundestag", "dezember", "entschlie\u00dfungsantrag", "erhalt", "dt64", "beraten", "abgelehnt", "abend"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ehemalige", "ddr-b\u00fcrgerrechtler", "politiker", "intellektuelle", "forderten", "daraufhin", "partei", "linke", "zusammenarbeit", "jw."], "right_context": ["linke-bundestagsabgeordnete", "k\u00fcndigten", "bestehenden", "stopp", "anzeigen", "fraktion", "print-ausgabe", "hinaus", "anzeigenende", "online-ausgabe"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["schlappmaulordens", "personen", "institutionen", "trefflich", "lockere", "zunge", "besitzen", "bekannte", "preistr\u00e4ger", "kikag-ordens"], "right_context": ["helmut", "kohl", "j\u00fcrgen", "m\u00f6llemann", "gabriele", "pauli", "g\u00fcnther", "beckstein", "claudia", "roth"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ldpd-politiker", "manfred", "gerlach", "januar", "legte", "volkskammermandat", "nieder", "inzwischen", "umbenannten", "sed-pds"], "right_context": ["ausgeschlossen", "aussage", "endet", "buch", "gleichen", "egon", "krenz", "zeuge", "verschiedenen", "strafverfahren"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bundestagswahl", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "pds-bundestagsfraktion", "oktober", "fraktionsvorsitzender", "vorg\u00e4nger"], "right_context": ["trat", "wahlperiode", "amt", "bundestagswahl", "claus", "spitzenkandidaten", "partei", "scheitern", "pds", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["berlin", "rechtsanwalt", "t\u00e4tig", "ddr", "stellvertretender", "vorsitzender", "kollegiums", "berliner", "rechtsanw\u00e4lte", "vorsitzenden"], "right_context": ["besa\u00df", "rechtsanwaltszulassung", "milit\u00e4rstrafsenat", "obersten", "gericht", "ddr", "rechtsanwalt", "vertrat", "gericht", "vornehmlich"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["serbiens", "opponierten", "z\u00e4hlten", "damalige", "spd-politiker", "oskar", "lafontaine", "damalige", "vorsitzende", "pds-bundestagsfraktion"], "right_context": ["ehemalige", "bundesjustizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "fdp", "damalige", "osze-vizepr\u00e4sident", "bundestagsabgeordnete", "willy", "wimmer"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["historische", "mitte", "berlin", "bruno", "flierl", "votum", "schlossneubau", "erhalt", "palastes", "republik"], "right_context": ["besetzte", "dach", "geb\u00e4udes", "abriss", "protestieren", "mehreren", "architekturwettbewerben", "beschloss", "bundestag", "abriss"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["starb", "wochen", "gottfried", "lessings", "schwester", "irene", "frau", "klaus", "gysi", "mutter"], "right_context": ["scheidung", "heiratete", "doris", "lessing", "behielt", "deutschen", "nachnamen", "roman", "doris", "lessing"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["verhandlung", "feststand", "bekanntgabe", "urteils", "presse", "vorab", "fertig", "formuliert", "prozess", "bahro"], "right_context": ["verteidigt", "demnach", "formalit\u00e4t", "daraufhin", "gysi", "obersten", "gericht", "ddr", "eingereichte", "berufung"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["enth\u00fcllungen", "hunzinger-aff\u00e4re", "september", "bundestagswahl", "bonusmeilenaff\u00e4re", "wahlkampfthema", "rahmen", "aff\u00e4re", "r\u00fccktritte", "trat"], "right_context": ["pds", "juli", "\u00e4mtern", "cem", "\u00f6zdemir", "gr\u00fcne", "innenpolitischer", "sprecher", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["trat", "bundestagswahl", "direktkandidat", "berliner", "wahlkreis", "treptow-k\u00f6penick", "wasserh\u00f6vel", "erreichte", "wahlkreis", "platz"], "right_context": ["niels", "korte", "verfehlte", "deutlich", "einzug", "bundestag", "november", "\u00fcbergab", "wasserh\u00f6vel", "amt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["aufgabe", "betraut", "aufgabenbereich", "geh\u00f6rt", "projekt", "europ\u00e4isches", "kulturnetzwerk", "idee", "gemeinsam", "gespr\u00e4chen"], "right_context": ["pierre", "laurent", "mikis", "theodorakis", "mail\u00e4nder", "b\u00fcrgermeister", "giuliano", "pisapia", "entwickelt", "dehm"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["mitwirkte", "aufsichtsratsvorsitzender", "wohnungsbaugenossenschaft", "zukunft", "eg", "erfurt", "arbeit", "trat", "bodo", "ramelow"], "right_context": ["gerhard", "j\u00fcttemann", "gabi", "zimmer", "heinrich", "fink", "zentralen", "maifeier", "pds", "erfurt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["januar", "januar", "marquardt", "mitglied", "bundesvorstand", "pds", "mitglieder", "verkleinerten", "pds-vorstand", "empfehlung"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "hauptamtliche", "referentin", "jugendpolitik", "parteivorstand", "pds", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "pds", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["eindeutig", "positioniert", "juni", "lothar", "bisky", "sonderparteitag", "erneut", "pds-vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "gleichzeitig"], "right_context": ["r\u00fcckkehr", "aufgefordert", "vertreter", "genannten", "linken", "fl\u00fcgels", "pds", "sprachen", "putschparteitag", "zuletzt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["kraft", "bundestag", "pds", "erzielte", "berlin", "direktmandate", "u.", "a.", "stefan", "heym"], "right_context": ["weise", "grundmandatsklausel", "bundestag", "einziehen", "obwohl", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "bew\u00e4ltigte", "zog", "gruppenst\u00e4rke", "bundestag"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bundesweit", "pds", "zog", "erstmals", "direkte", "wahl", "bundestag", "gewann", "berlin", "direktmandat"], "right_context": ["bundestag", "wiedervereinigung", "pds-abgeordnete", "angeh\u00f6rt", "letzten", "volkskammer", "ddr", "gew\u00e4hlt", "januar", "helmut"]}, {"mention_text": ["gysi"], "left_context": ["r\u00fccken", "exhibitionisten", "vogel", "zeigend", "motors\u00e4ge", "erhobenem", "stinkefinger", "politiker", "schr\u00f6der", "kohl"], "right_context": ["bl\u00fcm", "lafontaine", "usw.", "modelliert", "medieninteresse", "au\u00dferhalb", "deutschland", "bestand", "sorgte", "gartenzwerg"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["franz", "m\u00fcntefering", "fdp", "guido", "westerwelle", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcne", "j\u00fcrgen", "trittin", "linke"], "right_context": ["eingeladen", "erneut", "moderierte", "raab", "peter", "limbourg", "linkspartei", "erreichte", "sendung", "hohe"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["thomas", "oppermann", "spd", "rainer", "br\u00fcderle", "fdp", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["linke", "zuschauer", "per", "televoting", "partei", "abstimmen", "w\u00e4hlen", "turnieren", "stand", "fu\u00dfball"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["rainald", "grebe", "hajo", "schumacher", "milan", "peschel", "treten", "\u00f6ffentlich", "unterst\u00fctzer", "dezember"], "right_context": ["besuch", "erhalt", "projektes", "ausgesprochen", "fr\u00fchere", "kietzer", "landweg", "prinz-albert-stra\u00dfe", "umbenannt", "erhielt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bzw.", "berlin-treptow", "k\u00f6penick", "bundestag", "eingezogen", "bundestagswahl", "unterlag", "erststimmen", "linkspartei", "pds-kandidaten"], "right_context": ["stimmen", "erhielt", "juni", "dezember", "bezirksstadtrat", "bau-", "wohnungswesen", "bezirk", "k\u00f6penick", "oktober"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["widerspreche", "kinder", "volk", "geh\u00f6rten", "unterst\u00fctzt", "beschwerde", "zahlreiche", "prominente", "u.", "a."], "right_context": ["hannelore", "elsner", "klaus", "hurrelmann", "jens", "reich", "beschwerde", "formalen", "grund", "abgewiesen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["amtszeit", "\u00fcbernahm", "kandidatur", "pds", "bundestag", "s\u00e4chsischen", "landesliste", "zeitweise", "politischer", "berater"], "right_context": ["ddr-zeiten", "robert", "havemanns", "anwalt", "havemann", "bet\u00e4tigt", "autor", "b\u00fchnenst\u00fccken", "speer", "albert"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["rechtsextremen", "szene", "k\u00e4men", "veranstaltete", "januar", "massendemonstration", "b\u00fcrger", "ddr", "beteiligten", "parteivorsitzender"], "right_context": ["forderte", "gelegenheit", "verfassungsschutz", "ddr", "bezog", "diskussion", "amt", "nationale", "sicherheit", "nachfolgeorganisation"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["listen", "linkspartei", "pds", "kandidierten", "mitglieder", "jungen", "partei", "wasg", "parteilose", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["oskar", "lafontaine", "linkspartei", "wahl", "petra", "pau", "gesine", "l\u00f6tzsch", "direktgew\u00e4hlte", "abgeordnete"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["\u00fcberspringen", "linkspartei", "benannte", "b\u00fcndnis", "spitzenkandidaten", "oskar", "lafontaine", "ehemals", "spd", "linke"], "right_context": ["linke", "ziel", "wahl", "september", "erreichen", "prozent", "stimmen", "bzw.", "mandaten", "deutschen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["regime", "osteuropa", "weithin", "beachtete", "\u00f6ffentliche", "debatten", "f\u00fchrte", "mandel", "politischen", "akteuren"], "right_context": ["felipe", "gonz\u00e1lez", "joop", "uyl", "sp\u00e4ten", "1960er", "ernest", "mandel", "aufgrund", "politischen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["aufzutauchen", "diestel", "bi\u00dfchen", "schillernd", "bi\u00dfchen", "unbestimmt", "bi\u00dfchen", "kokett", "schrieb", "nachrichtenmagazin"], "right_context": ["diestel", "dezember", "kennenlernte", "freund", "bezeichnet", "weltanschauung", "diestel", "politik", "vornherein", "passe"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["pfarrer", "gemeinde", "hetzdorf", "uckermark", "juli", "dr\u00fcckte", "interview", "emp\u00f6rung", "fr\u00fchere", "systemvertreter"], "right_context": ["gedenkkonzert", "mauerfall", "leipziger", "festrede", "halten", "gesellschaftliche", "vergesslichkeit", "nehme", "unglaubliche", "ausma\u00dfe"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["pers\u00f6nliche", "wissenschaftliche", "aufarbeitung", "bohley", "einsicht", "stasi-akte", "genommen", "beschuldigte", "pds-fraktionsvorsitzenden", "bundestag"], "right_context": ["inoffiziellen", "mitarbeit", "mfs.", "gysi", "haft", "ddr", "rechtsanwalt", "behauptung", "wehrte", "gysi"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["abgeordnetenhauswahl", "wahlkreis", "prenzlauer", "berg", "gewinnen", "landesliste", "gew\u00e4hlt", "jahreswechsel", "f\u00fchrte", "gemeinsam"], "right_context": ["harald", "wolf", "berliner", "pds", "koalitionsverhandlungen", "berliner", "spd", "folge", "bundeshauptstadt", "rot-roten"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["liebich", "r\u00fcckzug", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "bundestag", "amt", "au\u00dfenpolitischen", "sprechers", "linksfraktion", "mai"], "right_context": ["nachfolger", "gew\u00e4hlt", "liebichs", "bundestagswahlkreis", "kandidierte", "udo", "wolf", "zuvor", "fraktionsvorsitzender", "berliner"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["deutschen", "theater", "novelle", "leporella", "stefan", "zweig", "anlass", "geburtstags", "dezember", "interviewte"], "right_context": ["gespr\u00e4chsreihe", "deutschen", "theaters", "gregor", "gysi", "trifft", "zeitgenossen", "stand", "inge", "keller"]}, {"mention_text": ["gysi"], "left_context": ["scharping", "spd", "allerletzte", "politik", "interessiert", "sorge", "politiker", "sexy", "aussehen", "brandt"], "right_context": ["rudolf", "scharping", "interview", "rechtfertigt", "kracht", "methode", "menschen", "\u00e4u\u00dferen", "beurteilen", "behauptet"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "thomas", "goppel", "csu", "guido", "westerwelle", "fdp"], "right_context": ["pds", "linke", "alleinige", "moderatoren", "magazin", "mitarbeiter", "sendung", "stefan", "aust", "reporter"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["malmsheimer", "oktober", "folge", "anstalt", "sehen", "november", "trat", "priol", "sendung", "missverstehen"], "right_context": ["erz\u00e4hlte", "leben", "zusammenspiel", "priols", "georg", "schramm", "fr\u00fchen", "neues", "anstalt", "meinte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["partei", "mfs", "setzten", "heikle", "missionen", "vertrauensanw\u00e4lte", "bestehende", "verordnung", "ersetzte", "kollegiengesetz"], "right_context": ["vorsitzender", "kollegiums", "rechtsanw\u00e4lte", "ost-berlin", "gleichzeitig", "vorsitzender", "rates", "vorsitzenden", "kollegien", "rechtsanw\u00e4lte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi", "sed", "pds"], "left_context": ["prominente", "rechtsanw\u00e4lte", "politischen", "parteien", "organisationen", "runden", "tisch", "einzelne", "stasi-vorw\u00fcrfe", "laut"], "right_context": ["lothar", "de", "maizi\u00e8re", "cdu", "wolfgang", "schnur", "demokratischer", "aufbruch", "rolf", "henrich"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["damaligen", "bezirk", "kreuzberg", "abgeordnetenhaus", "berlin", "gew\u00e4hlt", "pds-fraktionsvorsitzender", "august", "trat", "nachfolge"], "right_context": ["b\u00fcrgermeister", "berlin", "senator", "wirtschaft", "arbeit", "frauen", "dezember", "abgeordnetenhaus", "ausgeschieden", "parteiinternen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["fusion", "pds", "wasg", "hervorgegangenen", "partei", "linke", "anfang", "januar", "dietmar", "bartsch"], "right_context": ["vorgeworfen", "gezielte", "\u00e4u\u00dferungen", "spiegel", "parteivorsitzenden", "oskar", "lafontaine", "geschadet", "bartsch", "bestritt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["erscheinen", "deutliche", "irritationen", "kritik", "welt", "verschiedene", "linken-politiker", "direkt", "dokumenten", "konfrontiert"], "right_context": ["dossiers", "direkt", "bartsch", "erhalten", "ablehnend", "reagiert", "kurze", "welt-bericht", "ver\u00f6ffentlichte", "tagesspiegel"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "guido", "westerwelle", "fdp", "bundestagswahl", "format", "ausgestrahlt", "gast", "september"], "right_context": ["linke", "renate", "k\u00fcnast", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "guido", "westerwelle", "fdp", "richtet", "ard"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["saudi-arabien", "katar", "auszu\u00fcben", "unterst\u00fctzung", "is", "einzustellen", "un", "solle", "st\u00e4rker", "einbezogen"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "\u00e4hnlich", "betonte", "ziel", "verhinderung", "waffenexporte", "angesichts", "andauernden", "k\u00e4mpfe", "koban\u00ea"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["journalisten", "friedrich", "nowottny", "marcel", "reif", "s\u00e4ngern", "campino", "howard", "carpendale", "politikern"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "m\u00f6llemann", "zunehmend", "professionelle", "komiker", "beschr\u00e4nken", "erlaubte", "talentierte", "anf\u00e4nger", "beispielsweise"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bundestag", "stellvertretende", "vorsitzende", "linksfraktion", "oktober", "l\u00f6ste", "dietmar", "bartsch", "amtierenden", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["oppositionsf\u00fchrerin", "november", "schied", "fraktionsvorsitzende", "amt", "nachfolgerin", "amira", "mohamed", "ali", "sahra"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["doktorarbeit", "verh\u00e4ltnis", "einkommen", "r\u00fccklagen", "wagenknecht", "mitglied", "parteivorstandes", "pds", "vorstand", "ausscheiden"], "right_context": ["untragbar", "hielt", "r\u00fcckzug", "gedroht", "mitglied", "leitung", "bundesamt", "verfassungsschutz", "linksextremistisch", "eingestuften"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["kapitalistische", "ausbeutung", "\u00fcberwunden", "haltung", "stalinismus", "innerhalb", "linkspartei", "teilweise", "unkritisch", "empfunden"], "right_context": ["bundestagsabgeordneten", "michael", "leutert", "kritisiert", "letzterer", "sprach", "kandidatur", "stellvertretende", "parteichefin", "stalinismus"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bundestagsabgeordneten", "jutta", "braband", "mitglied", "vereinigten", "linken", "offenen", "liste", "pds", "mitarbeiter"], "right_context": ["regionalb\u00fcromitarbeiter", "pds", "bundestag", "aktives", "mitglied", "gewerkschaft", "udo", "wolf", "j\u00fcngere", "bruder"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["wasg", "landesvorstand", "widerspruch", "mitgliedschaft", "landesvorstand", "wasg", "beschloss", "einspr\u00fcche", "doppelmitgliedschaft", "schatz"], "right_context": ["entscheiden", "wasg-landesvorstand", "legte", "nahe", "wasg", "verlassen", "verh\u00e4ltnis", "berliner", "linkspartei", "berliner"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["stadt", "g\u00f6rlitz", "verf\u00fcgung", "gepflegt", "denkmal", "h\u00fchnerologen", "g\u00f6rlitz", "oettel", "urururgro\u00dfvater", "politikers"], "right_context": []}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "bundestagswahl", "trat", "ausscheiden", "bundestag", "engagierte", "vorsitzende", "linksfraktion"], "right_context": ["berater", "wandel", "spd", "volkspartei", "partei", "geringer", "gr\u00f6\u00dfe", "maurer", "november", "hamburger"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["helmut", "kohl", "liberalen", "vizekanzler", "bundesau\u00dfenminister", "hans-dietrich", "genscher", "pds", "besa\u00df", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "modrow", "ddr-politiker", "zugpferde", "wahlkampf", "ann\u00e4hernd", "vergleichbare", "wirkung", "entfalten", "nachsehen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["mathematikern", "musikerin", "tamara", "danz", "s\u00e4ngerin", "ostdeutschen", "band", "silly", "sp\u00e4tere", "linkspartei-politiker"], "right_context": ["geh\u00f6rten", "schule", "gymnasium", "wobei", "naturwissenschaftliche", "profil", "behalten", "benannt", "physiker", "heinrich"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bezirks", "hohensch\u00f6nhausen", "bezirksreform", "berlin", "bezirksb\u00fcrgermeisterin", "bezirks", "friedrichshain-kreuzberg", "februar", "r\u00fcckte", "grygier"], "right_context": ["bundestag", "wahlperiode", "november", "abgeordnete", "bundestagswahl", "trat", "direktkandidatin", "wahlkreis", "berlin-friedrichshain", "kreuzberg"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["grund", "nannte", "wandel", "parteipolitik", "explizit", "linksruck", "ergebnis", "pds-parteitages", "gera", "heiratete"], "right_context": ["gemeinsame", "tochter", "selben", "geboren", "lebte", "andrea", "gysi", "getrennt", "ehemann", "ehe"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bundesverteidigungsminister", "verantwortende", "aufkl\u00e4rungsfl\u00fcge", "zweier", "tornado-kampfflugzeuge", "g8-gipfels", "heiligendamm", "werteten", "hans-christian", "str\u00f6bele"], "right_context": ["winfried", "nachtwei", "daniel-erasmus", "khan", "v\u00f6lkerrechtsprofessor", "universit\u00e4t", "bundeswehr", "m\u00fcnchen", "verfassungswidrigen", "einsatz"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["interviews", "prominenten", "g\u00e4sten", "beispielsweise", "gunter", "gabriel", "johann", "k\u00f6nig", "hellmuth", "karasek"], "right_context": ["kr\u00f6mer", "trug", "stets", "unmoderne", "anz\u00fcge", "hosentr\u00e4gern", "brillen", "retrodesign", "musikalische", "untermalung"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["tochter", "politiker", "irene", "klaus", "gysi", "geboren", "\u00e4ltere", "schwester", "linkspartei-politikers", "anwalts"], "right_context": ["v\u00e4terlicherseits", "stammt", "berliner", "familie", "stammvater", "seidenf\u00e4rber", "samuel", "gysin", "fr\u00fchen", "jahrhundert"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["tv-dreikampf", "analog", "tv-duell", "rainer", "br\u00fcderle", "fdp", "j\u00fcrgen", "trittin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["linke", "abend", "september", "wochen", "bundestagswahl", "september", "fand", "90-min\u00fctiges", "fernsehduell", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["denkmalsockel", "f\u00fchrt", "projekt", "talking", "statues", "rahmen", "besucher", "smartphone", "erl\u00e4uterungen", "politikers"], "right_context": ["linke", "geschichte", "denkmals", "h\u00f6ren", "reihe", "entwurfs\u00fcberlegungen", "bereich", "innenstadt", "alt-berlins", "rahmen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["umgestellt", "wichtige", "westeurop\u00e4ische", "autoren", "verzeichnis", "gestrichen", "klaus", "gysi", "vater", "politikers"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "februar", "gesch\u00e4ftsleitung", "verlagsleiter", "klaus", "gysi", "bet\u00e4tigte", "ideologische", "zuchtrute", "partei"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["botschaft", "zuvor", "u.", "a.", "st\u00e4ndigen", "vertretung", "deutschen", "botschaft", "budapest", "unterst\u00fctzt"], "right_context": ["angebote", "botschaftsfl\u00fcchtlingen", "unterbreiten", "teils", "begeistert", "angenommen", "teils", "w\u00fctend", "zur\u00fcckgewiesen", "mauerfall"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["verbrecher", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "distanzierten", "linken-partei-", "fraktionsvorsitzenden", "katja", "kipping", "bernd", "riexinger"], "right_context": ["bezichtigung", "g\u00f6ring-eckarts", "da\u011fdelen", "feststellungen", "beteiligung", "faschisten", "regierung", "ukraine", "da\u011fdelen", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["heike", "h\u00e4nsel", "begleiteten", "israelkritischen", "journalisten", "max", "blumenthal", "david", "sheen", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["bedr\u00e4ngt", "toilette", "verfolgt", "vorausgegangen", "november", "geplante", "israelkritische", "veranstaltung", "berliner", "volksb\u00fchne"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["technologie", "bayerisches", "staatsministerium", "wirtschaft", "infrastruktur", "verkehr", "technologie", "berufen", "april", "titulierte"], "right_context": ["umfragen", "zulegende", "pds", "stalinisten", "m\u00f6rderbande", "alte", "kommunistische", "schlammsau", "spitzner", "blieb"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["heike", "h\u00e4nsel", "begleiteten", "israelkritischen", "journalisten", "max", "blumenthal", "david", "sheen", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["bedr\u00e4ngt", "toilette", "verfolgt", "vorausgegangen", "november", "geplante", "antiisraelische", "veranstaltung", "berliner", "volksb\u00fchne"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["deutlich", "gesch\u00e4ftsordnung", "fraktion", "anspruch", "sitz", "pr\u00e4sidium", "unmittelbar", "sitzung", "k\u00fcndigte", "linkspartei-fraktionschef"], "right_context": ["wolle", "bisky", "vizepr\u00e4sidentenkandidat", "festhalten", "fraktionen", "kamen", "stimmen", "bisky", "gew\u00e4hlt", "parteichef"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["springer", "verlag", "u.", "a.", "w\u00f6chentlich", "kolumnen", "bild-zeitung", "berlin", "intern", "streitkolumne"], "right_context": ["linke", "superillu", "h\u00e4ufig", "gast", "politischen", "talkshows", "schrieb", "online-portal", "tichys", "einblick"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["campus", "verlag", "beitr\u00e4gen", "gail", "d.", "fosler", "gunda", "r\u00f6stel", "peter", "glotz"], "right_context": ["lothar", "sp\u00e4th", "reinhard", "marx", "claus", "wisser", "jeremy", "rifkin", "einleitung", "buch"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["exemplaren", "alten", "l\u00e4ndern", "abgesetzt", "\u00e4ndern", "modernisierte", "erneut", "optik", "zeitschrift", "verpflichtete"], "right_context": ["hugo", "m\u00fcller-vogg", "prominente", "kolumnisten", "\u00fcberschattete", "stasi-skandal", "superillu", "\u00f6ffentlichkeit", "erfuhr", "stellvertretende"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["westen", "verst\u00e4ndnis", "putins", "sichtweise", "aufbringe", "schr\u00f6der", "schaltete", "ukraine-konflikt", "lehnte", "linken-fraktionschef"], "right_context": ["vorgeschlagene", "rolle", "vermittler", "einzelperson", "leisten", "k\u00f6nne", "europ\u00e4ische", "union", "parteinahme", "opposition"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["nominiert", "linken", "parteichef", "lothar", "bisky", "angek\u00fcndigt", "bundestag", "kandidieren", "f\u00fchrten", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["oskar", "lafontaine", "gemeinsam", "bisky", "parteivorsitz", "innehatte", "partei", "erneut", "bundestagswahlkampf", "parteitag"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["begleitenden", "filmbuch", "dvd-audiokommentar", "aussagen", "m\u00fche", "donnersmarck", "mutma\u00dfliche", "stasi-t\u00e4tigkeiten", "jenny", "gr\u00f6llmann"], "right_context": ["bezogen", "gerichtlichen", "auseinandersetzungen", "folge", "urspr\u00fcnglichen", "medien", "aussagen", "vertrieben", "ost-berlin", "jahres"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["theaterkollegen", "stasi", "bespitzelt", "gr\u00f6llmann", "vertreten", "anwalt", "hardy", "langer", "kanzleikollegen", "die-linke-politikers"], "right_context": ["gerichtlich", "\u00e4u\u00dferungen", "verkauf", "buchs", "erlie\u00df", "landgericht", "berlin", "april", "einstweilige", "verf\u00fcgung"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gemeinsame", "fraktion", "parteilosen", "abgeordneten", "mitglieder", "quellparteien", "deutschen", "bundestag", "fraktionsvorsitz", "teilten"], "right_context": ["oskar", "lafontaine", "bundestagswahl", "gysi", "aufgrund", "lafontaines", "krankheitsbedingtem", "r\u00fcckzug", "alleinigen", "vorsitzenden"]}, {"mention_text": ["gysi"], "left_context": ["leben", "erwirkte", "gr\u00f6llmann", "anwalt", "berliner", "soziet\u00e4t", "rechtsanw\u00e4lte", "panka", "venedey", "kolloge"], "right_context": ["langer", "landgericht", "berlin", "suhrkamp-verlag", "ex-ehemann", "einstweilige", "verf\u00fcgung", "erkl\u00e4rte", "eidesstattlich", "wissentlich"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["mehrfach", "festgenommen", "gesellschaftlichen", "missverhaltens", "verbannung", "berlin", "verurteilt", "anw\u00e4lte", "diversen", "auseinandersetzungen"], "right_context": ["lothar", "de", "maizi\u00e8re", "opitz", "folgezeit", "ver\u00f6ffentlichten", "romane", "martin", "luther", "klio"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["lutz", "bertram", "bekanntwerden", "t\u00e4tigkeit", "romeo", "schriftstellerin", "christa", "wolf", "politiker", "anwalt"], "right_context": ["scharf", "verlogenheit", "bez\u00fcglich", "vermeintlichen", "mitarbeit", "mfs", "vorwarf", "bedr\u00e4ngte", "schmutzigen", "vergangenheit"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bezeichnen", "broder", "bekr\u00e4ftigte", "augstein", "antisemit", "juden", "israel", "\u00fcbertrage", "verteidigten", "politiker"], "right_context": ["linkspartei", "julia", "kl\u00f6ckner", "cdu", "augstein", "vorw\u00fcrfe", "kritik", "israelischen", "politik", "zuzustimmen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["eckgeb\u00e4ude", "kurf\u00fcrstendamm", "schrieb", "robert", "musil", "roman", "mann", "eigenschaften", "politiker", "rechtsanwalt"], "right_context": ["aktuell", "stand", "teilhaber", "abschnitt", "wintergarten-ensemble", "gelegenen", "kanzlei", "anja", "bremer", "gegr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "angela", "merkel", "franz", "m\u00fcntefering", "klaus", "wowereit", "dieter", "hoene\u00df"], "right_context": ["iris", "berben", "michael", "m\u00fcller", "mittelstufenzentrum", "tirschenreuther", "ring", "oberschule", "berlin-tempelhof", "zehnz\u00fcgige"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["st\u00e4rkung", "investitionen", "branche", "april", "erhielt", "fdp-abgeordnete", "r\u00fcge", "bundestagspr\u00e4sidenten", "verbalen", "angriff"], "right_context": ["lindner", "entgegnete", "feststellung", "heimkehrende", "soldaten", "psychiater", "br\u00e4uchten", "gysi", "brauchen", "norbert"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["deutschland\u201c-konferenzen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesministerin", "ursula", "leyen", "cdu-vorsitzende", "annegret", "kramp-karrenbauer"], "right_context": ["linke", "spd-politiker", "martin", "schulz", "olaf", "scholz", "b\u00fcndelt", "alfred", "herrhausen", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["westbam", "gerhard", "hoffmanns", "talkshow", "wilde", "sofa", "politiker", "prominente", "klaus", "wowereit"], "right_context": ["volker", "beck", "renate", "k\u00fcnast", "christian", "str\u00f6bele", "claudia", "roth", "j\u00fcrgen", "trittin"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["heidelberger", "symposium", "thema", "antriebe", "fand", "mai", "heidelberger", "uniplatz", "schirmherrschaft", "trug"], "right_context": ["nahmen", "heidelberger", "symposium", "thema", "zurzeit", "fand", "mai", "heidelberger", "uniplatz", "schirmherrschaft"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["enorme", "schwierigkeiten", "bringen", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "betonte", "existenzrecht", "israels", "unverhandelbar"], "right_context": ["vorsitzender", "fraktion", "linke", "erkl\u00e4rte", "april", "vortrag", "staatengemeinschaft", "aufgenommen", "bundesrepublik", "glaubw\u00fcrdige"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["g\u00e4ste", "reihe", "theaterleiter", "jochen", "sch\u00f6lch", "ehemalige", "fraktionsvorsitzende", "linken", "deutschen", "bundestag"], "right_context": ["fernsehjournalistin", "buchautorin", "maria", "welser", "regionalbisch\u00f6fin", "evangelisch-lutherischen", "kirche", "bayern", "susanne", "breit-ke\u00dfler"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["duisburg-essen", "verliehen", "zuletzt", "wintersemester", "bundestagsabgeordnete", "ehemalige", "partei-", "fraktionsvorsitzende", "partei", "linke"], "right_context": ["gastprofessur", "politikmanagement", "ausgezeichnet", "experten", "politischen", "praxis", "stehen", "gastprofessoren", "masterstudierenden", "rahmen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["stern", "sommer", "wechselte", "usa-korrespondent", "zeitschrift", "new", "york", "k\u00f6nig", "ver\u00f6ffentlichte", "biografie"], "right_context": ["mitverfasste", "buch", "einfach", "abgeh\u00e4ngt", "literaturpreis", "politische", "buch", "friedrich-ebert-stiftung", "ausgezeichnet", "positiv"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["verzichtete", "pds", "notariellen", "einigung", "treuhandanstalt", "s\u00e4mtliche", "auslandsverm\u00f6gen", "sed", "pds-f\u00fchrung", "parteichef"], "right_context": ["schatzmeister", "dietmar", "bartsch", "beitritt", "ddr", "strenger", "kontrolle", "ausgesetzt", "september", "zahlreichen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bundestag", "fand", "mai", "antrag", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "aktuelle", "stunde", "thema", "insbesondere"], "right_context": ["damalige", "bundespr\u00e4sident", "richard", "weizs\u00e4cker", "damalige", "frauen-", "jugendministerin", "angela", "merkel", "kritik"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["partei", "situation", "bot", "ehemalige", "spd-parteichef", "oskar", "lafontaine", "gemeinsam", "ehemaligen", "pds-vorsitzenden"], "right_context": ["wahlplattform", "wasg", "pds", "anzuf\u00fchren", "wahlrechtlich", "weshalb", "mehreren", "modellen", "kandidatur", "einzelnen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["direkt", "abgeordnetenhaus", "berlin", "gew\u00e4hlt", "unterbrechung", "angeh\u00f6rt", "vorgezogenen", "wahl", "oktober", "gewann"], "right_context": ["pds", "direktmandat", "czaja", "bezirksliste", "partei", "berliner", "abgeordnetenhaus", "gew\u00e4hlt", "arbeitete", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bundestagswahl", "gewann", "wahlkreis", "berlin-marzahn", "hellersdorf", "durchg\u00e4ngig", "pds", "bzw.", "linke", "1990\u20132002"], "right_context": ["2002\u20132021", "petra", "pau", "gegangen", "direktmandat", "november", "k\u00fcndigte", "friedrich", "merz", "czaja"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bezahlung", "unterhaltungsshow", "lift", "k\u00fcnstlern", "schauspielern", "esoteriker", "numerologen", "damalige", "vorsitzende", "pds"], "right_context": ["gast", "buch", "entwirrungen", "herauskam", "kommerzieller", "erfolg", "b\u00e4nde", "\u00e4hnlicher", "ausrichtung", "folgten"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["sprecher", "verbraucherschutz", "tierschutz", "juli", "unterlag", "oesterhelweg", "landgericht", "hamburg", "damaligen", "linksfraktionschef"], "right_context": ["oesterhelweg", "mitarbeiter", "stasi", "bezeichnet", "gericht", "untersagte", "oesterhelweg", "weiterhin", "behaupten", "artikel"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["wuchs", "privilegiert", "sed-funktion\u00e4rskind", "berlin-johannisthal", "berlin-k\u00f6penick", "angaben", "buchautors", "ddr-musikexperten", "ronald", "galenza"], "right_context": ["kindertagen", "spielfreund", "verlauf", "ehe", "mutter", "robert", "rompe", "bekam", "aljoscha", "rompe"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["beisein", "f\u00fchrungsoffiziers", "ungeschoren", "davonzukommen", "figur", "gisela", "blank", "weist", "parallelen", "biografie"], "right_context": ["parallelen", "spielt", "roman", "bezugnahme", "decknamen", "notar", "gysi", "nachgewiesen", "verbindung", "gebracht"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["verbliebenen", "erfolgreichen", "linkspopulistischen", "parteien", "politikwissenschaftler", "franz", "walter", "rechnen", "oskar", "lafontaine"], "right_context": ["linkspopulistischen", "protagonisten", "nachfolgepartei", "linke", "frank", "decker", "partei", "linke", "bzw.", "vorg\u00e4ngerorganisationen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["spiegel-bestsellerliste", "titeln", "arbeitete", "frank", "schumann", "zentralen", "wahlb\u00fcro", "pds", "schrieb", "insbesondere"], "right_context": ["lothar", "bisky", "gabi", "zimmer", "tod", "margot", "honecker", "ver\u00f6ffentlichte", "buch", "e-mail-korrespondenz"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gef\u00e4hrdeten", "bausubstanz", "bundesland", "niedersachsen", "spendete", "fr\u00fchjahr", "dachziegel", "sofortma\u00dfnahmen", "fr\u00fchjahr", "sprach"], "right_context": ["rahmen", "bundestagswahlkampfes", "quedlinburger", "marktplatz", "gesellschaftlicher", "tiefpunkt", "herbst", "ausl\u00e4nderfeindliche", "\u00fcbergriffe", "quedlinburger"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["antrag", "h\u00f6hns", "prozent", "f\u00fchrungswechsels", "linken", "\u00e4u\u00dferte", "h\u00f6hn", "massive", "kritik", "vorgehen"], "right_context": ["vorsitzenden", "bundestagsfraktion", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "dietmar", "bartsch", "deutlich", "schutz", "f\u00fchrungskrise", "april", "h\u00f6hn"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["aufsehen", "benjamin", "erkl\u00e4rte", "v\u00f6lkerrechtlich", "zul\u00e4ssige", "damaligen", "zeitpunkt", "umst\u00e4nde", "erzwungene", "ma\u00dfnahme"], "right_context": ["distanz", "benjamin", "betonte", "mauer", "menschenrechte", "verletzt", "antisozialistisch", "sprecher", "anderer", "parteien"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["\u010dssr", "nutzte", "prager", "botschaft", "bundesrepublik", "deutschland", "r\u00fcckkehr", "ddr", "vermittlung", "rechtsanwalt"], "right_context": ["westdeutschland", "auszureisen", "arbeitete", "wohnte", "altenheim", "frankfurt", "main", "anschlie\u00dfend", "gelegenheitsjobs", "bewerbungen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["civile", "4-prozent-h\u00fcrde", "scheiterte", "kongress", "partei", "europ\u00e4ischen", "linken", "dezember", "stellvertreter", "vorsitzenden"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "kommunalwahl", "bewarb", "ferrero", "b\u00fcrgermeisteramt", "piemontesischen", "dorf", "angrogna", "erhielt", "stimmen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["intendant", "volkstheaters", "rostock", "fristlos", "entlassen", "entlassung", "klagt", "latchinian", "hilfe", "rechtsanwalts"], "right_context": ["dezember", "stellte", "landgericht", "rostock", "unwirksamkeit", "fristlosen", "entlassung", "fest", "dezember", "best\u00e4tigte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["nieders\u00e4chsische", "fraktionsvorsitzende", "linken", "kreszentia", "flauger", "legte", "wegner", "nahe", "landtagsmandat", "niederzulegen"], "right_context": ["kritisierte", "westdeutschen", "parteiverb\u00e4nde", "zusammenarbeit", "dkp", "landtagswahlen", "niedersachsen", "hessen", "hamburg", "verd\u00e4chtigte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["thomas", "klingenstein", "thomas", "erwin", "oktober", "treffen", "robert", "havemann", "katja", "havemann"], "right_context": ["teilgenommen", "tatsache", "gregor", "gysi", "18-j\u00e4hrigen", "thomas", "klingenstein", "treffen", "wagen", "berlin"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["kulturszene", "ost-berlin", "dresden", "bekam", "erwin", "kontakt", "robert", "havemann", "bekannten", "autofahrt"], "right_context": ["oktober", "bericht", "oktober", "stasi-akten", "dokumentiert", "bekanntschaft", "stefan", "inge", "heym", "lernte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["\u00fcberdies", "parteiverfahren", "berger", "eingeleitet", "r\u00fcge", "gema\u00dfregelt", "ver\u00f6ffentlichungsverbot", "einherging", "verteidigung", "havemanns"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "wende", "friedlichen", "revolution", "berger", "rehabilitiert", "zeuge", "verfahren", "richter", "staatsanw\u00e4lte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["prominenten", "deutschen", "politikern", "traten", "g\u00e4ste", "quer", "gesellschaft", "auszug", "ehemaliger", "g\u00e4ste"], "right_context": ["theo", "waigel", "kurt", "beck", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "gabriele", "pauli", "nina", "ruge"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["morgens", "kay", "diesner", "pumpgun", "bewaffnet", "bezirksgesch\u00e4ftsstelle", "pds", "haus", "befand", "b\u00fcro"], "right_context": ["parterre", "befand", "buchhandlung", "63-j\u00e4hrigen", "klaus", "baltruschat", "berlin-marzahn", "diesner", "schoss", "verletzte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ordneten", "stasi-offiziere", "wolfgang", "reuter", "g\u00fcnther", "lohr", "vernichtung", "akte", "operative", "personenkontrolle"], "right_context": ["bedauerten", "akte", "angeblich", "vorw\u00fcrfe", "entkr\u00e4ften", "k\u00f6nne", "gysi", "inoffizieller", "mitarbeiter", "stasi"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["pers\u00f6nlichkeiten", "kulturleben", "container", "gast", "containerbewohnern", "verbrachten", "daniel", "cohn-bendit", "elfriede", "jelinek"], "right_context": ["josef", "bierbichler", "paulus", "manker", "schlingensief", "rassistische", "ansprachen", "damaligen", "fp\u00f6-vorsitzenden", "j\u00f6rg"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["kandidatinnen", "kandidaten", "direktmandat", "hinaus", "besondere", "bedeutung", "direktmandate", "linke", "gesine", "l\u00f6tzsch"], "right_context": ["aufgrund", "grundmandatsklausel", "sorgen", "linke", "trotz", "unterschreitens", "5-prozent-h\u00fcrde", "bundestagswahl", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["holger", "wicht", "rahmen", "sendereihe", "timm", "spezial", "funktion\u00e4re", "deutschen", "parteien", "nahmen"], "right_context": ["linke", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "fdp", "willi", "zylajew", "cdu/csu", "claudia", "roth", "b\u00fcndnis"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["wolverhampton", "england", "gast", "goethe-instituten", "karachi", "pakistan", "usbekistan", "februar", "august", "amtszeit"], "right_context": ["senator", "nickel", "parteilose", "staatssekret\u00e4rin", "wirtschaft", "arbeit", "frauen", "berliner", "senat", "r\u00fccktritt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["anc", "yusuf", "dadoo", "verheiratet", "ddr", "schwester", "irene", "gysi", "mutter", "gabriele"], "right_context": ["abteilungsleiterin", "ministerium", "kultur", "ddr", "karl", "dietz", "verlag", "berlin", "angestellt", "gleichen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bundesvorsitzende", "katja", "kipping", "erkl\u00e4rte", "formulierung", "th\u00fcringer", "gefunden", "sondierungsgespr\u00e4chen", "vollkommen", "f\u00e4nde"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "partei", "deutschen", "bundestag", "setzte", "nachhinein", "bezeichnung", "wahlkampf", "th\u00fcringer", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["strauch", "mitglied", "spd", "bildung", "rot-roten", "senats", "januar", "strauch", "damaligen", "wirtschaftssenator"], "right_context": ["pds", "linke", "staatssekret\u00e4r", "senatsverwaltung", "wirtschaft", "arbeit", "frauen", "november", "senatsverwaltung", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["informierten", "bundeskriminalamt", "leitete", "oktober", "unverz\u00fcglich", "untersuchungsverfahren", "durchsuchte", "pds-zentrale", "n\u00e4chsten", "flog"], "right_context": ["moskau", "abschlussbericht", "untersuchungskommission", "versucht", "kpdsu", "aufrechterhaltung", "legende", "hinsichtlich", "bestehender", "altforderungen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["fernsehmoderator", "peter", "lustig", "snookerspieler", "martin", "gould", "deutschen", "politiker", "karl-theodor", "guttenberg"], "right_context": ["u.", "a.", "vorbild", "john", "lennons", "zahl", "ddr-jugendlichen", "blueserszene", "zugeh\u00f6rig", "f\u00fchlten"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["zufolge", "gr\u00fcndung", "deutschen", "partei", "linke", "juni", "vermittlung", "verdanken", "brachte", "politiker"], "right_context": ["oskar", "lafontaine", "abendessen", "saarbr\u00fccken", "hrdlicka", "galt", "freund", "lafontaines", "geburtstag", "rede"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["dietrich", "murswiek", "freiburg", "klage", "bundesverfassungsgericht", "vertrat", "bundestagsfraktion", "linken", "vertreten", "vorsitzenden"], "right_context": ["oskar", "lafontaine", "beantragte", "gleichfalls", "organstreitverfahren", "festzustellen", "gesetz", "oktober", "vertrag", "lissabon"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["insbesondere", "zusammenhang", "debatte", "mutma\u00dflichen", "verstrickungen", "fr\u00fcheren", "sed-", "pds-", "heutigen", "linke-politikers"], "right_context": ["robert", "katja", "havemann", "ddr", "anwalt", "vertreten", "transparenz", "schaffen", "katja", "havemann"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["stattfindet", "erwachsene", "zahlreiche", "veranstaltungsformate", "teilweise", "kooperationspartnern", "theater", "vhs", "stattfinden", "beispielsweise"], "right_context": ["gast", "veranstaltungsreihe", "autor", "gespr\u00e4ch", "boxx", "theaters", "stadtbibliothek", "arbeitet", "heilbronner", "einrichtungen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["wolfgang", "wagner", "egon", "krenz", "rainer", "barzel", "karlheinz", "b\u00f6hm", "stefan", "heym"], "right_context": ["bj\u00f6rn", "engholm", "hildegard", "knef", "beate", "uhse", "johannes", "dyba", "golo", "mann"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["tour", "september", "kabarett-", "comedy-veranstaltung", "kleinkunstfestival", "w\u00fchlm\u00e4use", "oktober", "erschien", "gef\u00fchrtes", "interview"], "right_context": ["berliner", "kurier", "staffel", "rtl2", "fun", "club", "festes", "ensemblemitglied", "rubrik", "bessere"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ziehen", "nicole", "gohlke", "jan", "van", "aken", "caren", "lay", "klaus", "ernst"], "right_context": ["dietmar", "bartsch", "sahra", "wagenknecht", "diana", "golze", "folgende", "personen", "f\u00fchrten", "jeweiligen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["spitzenkandidaten", "bundestag", "vertretenen", "parteien", "tv-dreikampf", "geliefert", "live", "\u00fcbertragen", "rainer", "br\u00fcderle"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "trittin", "stellten", "fragen", "wdr-chefredakteur", "j\u00f6rg", "sch\u00f6nenborn", "kollegen", "sigmund", "gottlieb"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["groth", "sogenannten", "toilettenaff\u00e4re", "beteiligt", "veranstaltung", "gaza-krieg", "bedr\u00e4ngte", "redner", "fraktionschef", "linken"], "right_context": ["vorf\u00e4lle", "l\u00f6sten", "erneute", "debatte", "antisemitismus", "linkspartei", "zuge", "mehrere", "ranghohe", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["hotel\u00fcbernachtungen", "nannte", "unseri\u00f6s", "finanzierung", "schulden", "vorsehe", "l\u00e4nder", "kommunen", "stark", "belaste"], "right_context": ["partei", "linke", "bem\u00e4ngelte", "gutverdienende", "eltern", "k\u00fcnftig", "geld", "kinder", "bekommen", "alleinerziehende"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["schabowski", "stasi-generaloberst", "a.", "d.", "markus", "wolf", "theologe", "friedrich", "schorlemmer", "rechtsanwalt"], "right_context": ["hochschulrektor", "lothar", "bisky", "student", "ronald", "freytag", "f\u00e4lschlich", "angek\u00fcndigt", "roland", "freytag"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["georg", "g\u00e4nswein", "robert", "gernhardt", "ralph", "giordano", "peter", "glotz", "mathias", "greffrath"], "right_context": ["klaus", "harpprecht", "leander", "hau\u00dfmann", "stefan", "heym", "regine", "hildebrandt", "hilmar", "hoffmann"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["christa", "wolf", "politikern", "g\u00fcnter", "gaus", "hans", "modrow", "lothar", "de", "maizi\u00e8re"], "right_context": ["barbara", "john", "wolfgang", "thierse", "walter", "laqueur", "usa", "antje", "vollmer", "heinz"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["wolfgang", "bosbach", "wolfgang", "kubicki", "hannelore", "kraft", "anton", "hofreiter", "peter", "tauber"], "right_context": ["jens", "spahn", "robert", "habeck", "norbert", "r\u00f6ttgen", "januar", "fdp-fraktionsvorsitzende", "rainer", "br\u00fcderle"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["auftrag", "tjahnybok", "staatsanwaltschaft", "berlin", "anzeige", "beleidigung", "verleumdung", "fraktionschef", "partei", "linke"], "right_context": ["gysi", "verschiedenen", "\u00e4u\u00dferungen", "sowohl", "bundestag", "zitiere", "anh\u00f6ren", "w\u00f6rtlich", "schnappt", "gewehre"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["fotos", "privatanschrift", "zeitung", "nachrichten", "studentenbundes", "schlesien", "veranlasste", "bundestagsabgeordneten", "ulla", "jelpke"], "right_context": ["samt", "gruppe", "anfrage", "bundesregierung", "kenntnisse", "bedrohung", "journalisten", "rechtsextremisten", "f\u00e4llen", "personenschutz"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["spekulationsmarkt", "entzogen", "mithilfe", "gemeinn\u00fctzigen", "stiftung", "erworben", "bezirk", "k\u00f6penick", "beheimatete", "politiker"], "right_context": ["robert", "schaddach", "unterst\u00fctzen", "vorhaben", "ortsvereine", "gr\u00fcnau", "e.v.", "zukunft", "gr\u00fcnau", "e.v."]}, {"mention_text": ["dr.", "gregor", "gysi"], "left_context": ["soziale", "marktwirtschaft", "vs.", "kapitalismus", "globale", "allianzen", "referierten", "s.e.", "hamid", "karzai"], "right_context": ["wolfgang", "kubicki", "dfb-pr\u00e4sident", "reinhard", "grindel", "vorsitzende", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "aiman"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["linke", "stimmt", "europ\u00e4ischen", "fiskalpakt", "europ\u00e4ischen", "stabilit\u00e4tsmechanismus", "fordert", "volksabstimmung", "ehemalige", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["begr\u00fcndete", "u.", "a.", "esm", "wichtigsten", "wirtschaftspolitischen", "instrumente", "aufrechterhaltung", "sozialstaatsgarantien", "erforderlich"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["verfassungsschutz", "bundestagsabgeordneten", "drittel", "abgeordneten", "linksfraktion", "personenakten", "f\u00fchrte", "befanden", "damalige", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["stellvertreterin", "sahra", "wagenknecht", "mitglieder", "fraktionsvorstands", "dietmar", "bartsch", "jan", "korte", "parlamentarische"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["demokratischen", "sozialismus", "pds", "juli", "erfolgte", "umbenennung", "linkspartei", "pds", "vorsitzender", "pds"], "right_context": ["freien", "volkskammerwahl", "ddr", "m\u00e4rz", "erreichte", "gesamtdeutschen", "bundestagswahl", "osten", "westen", "getrennte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ruhestand", "ver\u00f6ffentlicht", "gelegentlich", "freier", "mitarbeiter", "artikel", "deutschland", "neuerer", "filmregisseur", "t\u00e4tig"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "autobiografie", "leben", "mitarbeit", "hans-dieter", "sch\u00fctt", "verfasst"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["bremen", "unterst\u00fctzten", "bds", "stie\u00df", "starke", "kritik", "parteivorstands", "bundestagsfraktion", "petra", "pau"], "right_context": ["dierkes", "kandidatur", "zur\u00fcckzog", "bds-gegner", "partei", "bezeichneten", "kampagne", "antisemitismus", "ns-parole", "kauft"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["m\u00fcller-enbergs", "verheiratet", "frau", "cornelia", "conny", "enbergs", "s\u00f6hne", "m\u00fcller-enbergs", "mitverfasser", "beh\u00f6rdengutachtens"], "right_context": ["immunit\u00e4tsausschuss", "deutschen", "bundestages", "ver\u00f6ffentlichung", "cornelia", "jabs", "deutschland", "archiv", "enttarnte", "west-berliner"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ausgleichen", "m\u00e4rz", "bundesvorsitzende", "linken", "gesine", "l\u00f6tzsch", "offenbach", "main", "wahlkampfendspurt", "gast"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "linken", "bundestag", "sprach", "m\u00e4rz", "kassel", "wahlbeteiligung", "lag", "prozent", "prozentpunkte"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["wolf", "marion", "gr\u00e4fin", "d\u00f6nhoff", "karl", "koch", "peter-j\u00fcrgen", "boock", "wolf", "biermann"], "right_context": ["jan", "philipp", "reemtsma", "jan", "ullrich", "thomas", "springstein", "ehemalige", "vw-betriebsratsvorsitzende", "klaus"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["falsche", "umverteilungspolitik", "zugunsten", "internationalen", "finanzspekulanten", "erfolge", "volksabstimmung", "gefordert", "politiker", "linken"], "right_context": ["bef\u00fcrchten", "esm", "eu-b\u00fcrokratie", "sozialabbau", "einhergeht", "wirtschaftspolitische", "instrumente", "aufrechterhaltung", "sozialstaatsgarantien", "abgeschafft"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ungl\u00fccklicher", "auftritte", "schnell", "schlingern", "geriet", "pds", "trat", "ehemalige", "fraktionsvorsitzende", "bundestag"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sibyll-anka", "klotz", "fdp", "mal", "landesvorsitzende", "ehemalige", "bundeswirtschaftsminister", "g\u00fcnter"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gelten", "konflikt", "wasg", "umstand", "pds", "regierungst\u00e4tigkeit", "oppositionsbonus", "verloren", "diesmal", "zugpferd"], "right_context": ["antreten", "b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "erzielten", "prozentpunkten", "h\u00f6chsten", "stimmenzuwachs", "parteien", "zweitbeste", "ergebnis", "berlin"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["abgesetzt", "city", "berliner", "kino", "central", "goldenen", "schallplatte", "ausgezeichnet", "verleihung", "gratulierte"], "right_context": ["per", "videobotschaft", "eingeblendet", "anl\u00e4sslich", "verleihung", "limitierte", "auflage", "albums", "pures", "gold"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["wahr\u201c-geschichten", "buchreihe", "erfolgreiche", "auswanderer", "folgte", "h\u00f6rbuch", "marx", "engels", "intim", "sprechern"], "right_context": ["harry", "rowohlt", "anna", "thalbach", "erreichte", "juli", "platz", "h\u00f6rbuchbestenliste", "lasen", "roger"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["treptow-k\u00f6penick", "schied", "wahlkampfes", "\u00fcberraschend", "sodass", "73-j\u00e4hrige", "niederges\u00e4\u00df", "kandidat", "bundestag", "wahlkreis"], "right_context": ["linke", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["l\u00e4ngerer", "abwesenheit", "bundesweiten", "medien", "talk-sendung", "maybrit", "illner", "bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas"], "right_context": ["alexei", "nawalny", "erfolgten", "giftanschlag", "meinte", "aktuell", "putin", "gewonnen", "methodik", "l\u00fcgen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["kunst", "kultur", "deutschland", "fand", "bundestagsabgeordneten", "geh\u00f6r", "staatsministerin", "kultur", "monika", "gr\u00fctters"], "right_context": ["einsetze", "bund", "theaterneubaus", "rostock", "mitfinanzieren", "p\u00e4tzold", "betonte", "schlie\u00dfung", "theaters", "rostock"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ebel", "staatssekret\u00e4r", "wirtschaft", "senatsverwaltung", "wirtschaft", "technologie", "bildung", "senats", "wowereit", "ii"], "right_context": ["senator", "wirtschaft", "technologie", "ebel", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "ebel", "pr\u00e4sident", "berliner"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["hans", "modrow", "helmut", "schmidt", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "michail", "gorbatschow", "eduard", "schewardnadse"], "right_context": ["manfred", "stolpe", "peter-michael", "diestel", "friedrich", "wolff", "rudolf", "seiters", "interviews", "obwohl"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gleicherma\u00dfen", "genau", "hinsicht", "zeiten", "untergehendes", "lichts", "sic", "roman", "ddr", "l\u00e4sst"], "right_context": ["schrieb", "roman", "buch", "fesselt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gastjuroren", "blumio", "marcus", "staiger", "eko", "fresh", "beteiligte", "politiker", "u.", "a."], "right_context": ["jens", "spahn", "\u00f6zcan", "mutlu", "cansel", "kiziltepe", "raputation", "erhielt", "civis", "medienpreis"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["betreffen", "tenenbom", "\u00e4u\u00dfert", "zusammenhang", "linke", "ideologien", "deutschland", "buch", "akif", "pirin\u00e7ci"], "right_context": ["wort"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gysin", "l\u00e4ufelfingen", "familie", "berlin", "niederliess", "nachkommen", "geh\u00f6ren", "politiker", "klaus", "gysi"], "right_context": []}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["tostedt", "umgebung", "geh\u00f6rt", "talkshow", "hilbert", "trifft", "g\u00e4sten", "z\u00e4hlten", "u.", "a."], "right_context": ["rolf", "brendel", "sarah", "lesch", "volker", "michels", "nervling", "hilbert", "mitwirkenden", "tv-dokumentation"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["antonio", "negri", "\u00e9tienne", "balibar", "arlie", "hochschild", "raul", "zelik", "bernd", "riexinger"], "right_context": ["michael", "brie", "franco", "berardi", "redaktion", "geh\u00f6ren", "mario", "candeias", "alex", "demirovi\u0107"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["dezember", "vorschlag", "verantwortung", "ddr-regimekrise", "ministerium", "staatssicherheit", "abzuschieben", "schaden", "partei", "abzuwenden"], "right_context": ["berghofer", "teilnehmer", "treffens", "benannt", "stritt", "sachverhalt", "erwirkte", "juristischem", "wege", "unterlassungserkl\u00e4rung"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["horwitz", "element", "of", "crime", "sophie", "hunger", "dota", "brecht-enkelin", "johanna", "schall"], "right_context": ["brechtfestival", "k\u00fcnstlerischen", "leitung", "patrick", "wengenroth", "setzte", "programmatische", "wende", "festivalgestaltung", "wengenroths"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["wissen", "interviews", "f\u00fchrte", "personen", "deutschen", "zeitgeschichte", "egon", "bahr", "joachim", "gauck"], "right_context": ["erich", "mielke", "manfred", "stolpe", "wolfgang", "vogel", "vogel", "ver\u00f6ffentlichte", "biographie", "wissenschaft"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["regierung", "seiten", "aleviten", "deutschland", "autorit\u00e4re", "politik", "vorgeworfen", "einladung", "veranstalter", "kamen"], "right_context": ["linke", "rolf", "m\u00fctzenich", "spd", "volker", "beck", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "christiane", "benner"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "schlug", "edward", "snowden", "oktober", "brief", "ausw\u00e4rtige", "amt", "bundesverdienstkreuz"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "linksfraktion", "deutschen", "bundestag", "schlug", "edward", "snowden", "friedensnobelpreis", "nominieren", "zuge"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["-rat", "\u00fcbernahmen", "formulierung", "petition", "novellierung", "sed-unrechtsbereinigungsgesetze", "unterschrieb", "protest", "geplanten", "festrede"], "right_context": ["jahrestag", "ostdeutschen", "revolution", "leipzig", "b\u00fcrgerrechtlern", "september", "erhielt", "dietrich", "demokratischen", "widerstand"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["klaus", "wowereit", "weinritter", "folgten", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "kardinal", "karl", "lehmann"], "right_context": ["held", "setzte", "erfolgreich", "bau", "kunstrasenplatzes", "einrichtung", "jugendhauses", "oppenheim", "gr\u00fcndungsvorsitzender", "oppenheimer"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gesondert", "verfassungsschutz", "beobachtet", "beobachteten", "befand", "fast", "gesamte", "f\u00fchrung", "bundestagsfraktion", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["stellvertreterin", "wagenknecht", "mitglieder", "fraktionsvorstands", "bartsch", "korte", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "enkelmann", "bundesvorsitzende"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["zwangsprostitution", "beziehen", "arbeitsgemeinschaft", "sozialdemokratischer", "frauen", "unterzeichnete", "appell", "\u00e4nderungen", "prostitutionsgesetzes", "einsetzen"], "right_context": ["linke", "\u00e4u\u00dferte", "bedenken", "freier", "bestrafen", "menschenhandel", "zwangsprostitution", "m\u00fcssten", "versch\u00e4rft", "strafrechtlich"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["marie-luisa", "frick", "susanne", "fritz", "markus", "gabriel", "katja", "gentinetta", "isabelle", "guntermann"], "right_context": ["robert", "habeck", "verena", "friederike", "hasel", "norbert", "j.", "heikamp", "vincent", "f."]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["\u00e4rmsten", "prozent", "welt", "verteilen", "globale", "armutsproblem", "verbessern", "sonneborn", "kurzes", "gespr\u00e4ch"], "right_context": ["berlin", "suche", "finanzfachmann", "begibt", "sonneborn", "frankfurt", "deutsche", "bank", "interview", "pressesprecher"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["mehrere", "benefizkonzerte", "politveranstaltungen", "gast", "u.", "a.", "joschka", "fischer", "j\u00fcrgen", "trittin"], "right_context": ["kerstin", "m\u00fcller", "daniel", "cohn-bendit", "rezzo", "schlauch", "volker", "beck", "christine", "scheel"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["frankfurts", "legte", "wilke", "landtagsmandat", "mai", "nieder", "r\u00fcckte", "carsten", "preu\u00df", "landtag"], "right_context": ["september", "kandidatur", "wilkes", "frankfurter", "oberb\u00fcrgermeister", "ausgesprochen", "k\u00fcndigte", "oktober", "kandidatur", "kandidatur"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["vorwand", "meinungsfreiheit", "menschen", "aufhetzen", "nachvollziehbar", "m\u00fcsse", "entschlossen", "islamisten", "hierzulande", "vorgehen"], "right_context": ["linke", "warf", "bundestagsfraktionen", "versagen", "dezember", "bev\u00f6lkerung", "aufgekl\u00e4rt", "meisten", "muslime", "v\u00f6llig"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["kaffeehaus-orchester", "schola", "gregoriana", "pragensis", "prag", "buddhistische", "m\u00f6nche", "tendai-schule", "gjosan-rj\u00f9", "japan"], "right_context": ["friedrich", "schorlemmer", "loh-orchester", "sondershausen", "bernd", "kaftan", "schauspieler", "michael", "sch\u00e4fer", "klavier"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysis"], "left_context": ["gewaltsituationen", "knetfiguren", "nachgestellt", "erfahrungsberichten", "einfacher", "sprache", "beschrieben", "naprushkina", "titel", "videofilms"], "right_context": ["wahlkampfslogan", "\u00fcbersetzte", "reden", "angela", "merkel", "oskar", "lafontaine", "guido", "westerwelle", "lie\u00df"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["negativ", "ge\u00e4u\u00dfert", "alice", "schwarzer", "heinz", "buschkowsky", "dieter", "nuhr", "sami", "khedira"], "right_context": ["joko", "winterscheidt", "klaas", "heufer-umlauf", "kai", "diekmann", "manuel", "charr", "marcus", "anhalt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gebaut", "steht", "denkmalschutz", "vater", "walter", "lessing", "gro\u00dfvater", "clemens", "lessing", "urgro\u00dfvater"], "right_context": []}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["toilettenaff\u00e4re"], "right_context": ["alternativ", "toilettengate", "bezeichnet", "politische", "aff\u00e4re", "partei", "linke", "november", "r\u00e4umen", "deutschen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["vergleiche", "israelischen", "regierung", "relativiert", "entsprechend", "l\u00f6sung", "nahostkonfliktes", "fachkundige", "hilfe", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["untersagte", "folge", "ausweichveranstaltung", "r\u00e4umen", "linksfraktion", "bundestages", "november", "suchten", "abgeordneten", "linkspartei"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["j\u00fcngsten", "ereignisse", "irland", "erh\u00f6hten", "politiker", "oppositionsparteien", "linke", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "vorsitzenden"], "right_context": ["simone", "peter", "druck", "bundesregierung", "irischem", "vorbild", "vollst\u00e4ndigen", "gleichstellung", "beider", "lebensformen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["renates", "geh\u00f6ren", "eindringlichsten", "szenen", "films", "vierzehnj\u00e4hrige", "sch\u00fclerin", "isabel", "begeistert", "politcharmeur"], "right_context": ["sieht", "zukunft", "schweren", "herzens", "grufti-look", "aufzugeben", "aufstieg", "b\u00fcrgerlichen", "leben", "versuchen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["stern", "mandanten", "geh\u00f6rten", "pers\u00f6nlichkeiten", "romy", "schneider", "christo", "jeanne-claude", "markus", "wolf"], "right_context": ["peter-michael", "diestel", "hermann", "kant", "egon", "krenz", "publizisten", "g\u00fcnter", "gaus", "senfft"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["joachim", "gauck", "rita", "s\u00fcssmuth", "franz", "m\u00fcntefering", "norbert", "lammert", "heiner", "gei\u00dfler"], "right_context": ["ausstellungen", "k\u00fcnstlerischer", "art", "gesellschaftlichen", "geschichtlichen", "themen", "organisiert", "vhs", "schulen", "rathaus"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["weist", "wiederkehrenden", "vorwurf", "antisemitismus", "blumenthal", "geplante", "veranstaltung", "bildete", "anlass", "toilettenaff\u00e4re"], "right_context": ["ehemalige", "fraktionsvorsitzende", "partei", "linke", "blumenthal", "kollegen", "david", "sheen", "reichstagsgeb\u00e4ude", "bedr\u00e4ngt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["inhalten", "plattform", "erscheinen", "zahlreiche", "interviews", "europapolitikern", "martin", "sonneborn", "julia", "reda"], "right_context": ["fokus", "liegt", "europapolitische", "themen", "junge", "zielgruppe", "verst\u00e4ndlich", "vermitteln", "wobei", "multimedialen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["albert", "hoffmann", "westdeutschen", "politik-professor", "1980er", "ddr", "enger", "berater", "egon", "krenz"], "right_context": ["zusammenarbeitet", "konspiriert", "hoffmann", "vertritt", "lehre", "sogenannten", "posteritatismus", "entarteten", "politischen", "systeme"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gebe", "gr\u00fcnde", "anonym", "bleiben", "straftaten", "m\u00fcssten", "verfolgt", "instrument", "briefkastenfirmen", "gebraucht"], "right_context": ["politiker", "linken", "erkl\u00e4rte", "hingegen", "geldanlegen", "briefkastenfirmen", "verboten", "steuerpflicht", "staatsb\u00fcrgerschaft", "gebunden"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["vorstellung", "nummer", "ernsthaft", "rassisten", "t\u00fcrkenfeind", "halten", "mai", "lud", "b\u00f6hmermann", "linkspartei-politiker"], "right_context": ["show", "pause", "gysi", "gedicht", "ansprach", "r\u00fcgte", "hielt", "ohren", "verdeutlichen", "\u00e4u\u00dfern"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["gr\u00fcnen-chef", "cem", "\u00f6zdemir", "erinnerte", "rechtswidrigen", "inhaftierungen", "oppositionspolitikern", "journalisten", "linkspartei", "dr\u00e4ngte"], "right_context": ["vollst\u00e4ndiges", "bundeswehr-einsatzes", "wies", "spannungen", "usa", "russland", "syrienkrieg", "gysi", "warnte", "t\u00fcrkische"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["sodass", "jeweiligen", "abgeordneten", "lediglich", "gruppe", "bildeten", "abgeordneten", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["beantragten", "mindestgr\u00f6\u00dfe", "fraktion", "abgeordnete", "herabzusetzen", "beantragten", "abgeordneten", "pds", "fraktion", "anzuerkennen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["dennoch", "bundestag", "einziehen", "berlin", "direktmandate", "erzielte", "u.", "a.", "stefan", "heym"], "right_context": ["sitze", "wiederum", "fraktion", "bilden", "sodass", "abgeordneten", "wiederum", "lediglich", "gruppe", "bildeten"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["kuratorium", "landeszentrale", "politische", "bildung", "trefzer", "treptow-k\u00f6penick", "direktkandidat", "partei", "wahl", "bundestag"], "right_context": ["antrat", "reformationsjubil\u00e4ums", "setzte", "trefzer", "reformationstag", "zus\u00e4tzlicher", "gesetzlicher", "feiertag", "berlin", "eingef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["wendejahr", "wolfgang", "berghofer", "michael", "schumann", "vorbereitung", "sonderparteitages", "sed", "dezember", "beteiligt"], "right_context": ["parteivorsitzenden", "sed-pds", "umbenannten", "partei", "arbeitete", "robert", "wei\u00df", "kurze", "brandenburg-berliner", "institut"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["nimmt", "stellung", "antiisraelischen", "stimmungen", "partei", "linke", "mehreren", "briefen", "oskar", "lafontaine"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "grunst", "besorgnis", "antiisraelischen", "stellungnahmen", "reihen", "partei"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["b\u00f6rner", "mitglied", "parteivorstandes", "parteitag", "wahl", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "versuchten", "deutlichen", "einflussnahme", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["trat", "b\u00f6rner", "partei", "folge", "arbeitslos", "plattenladen", "berliner", "stadtteil", "prenzlauer", "berg"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["thematisch", "einf\u00fchrte", "moderierte", "g\u00e4sten", "geh\u00f6rten", "beispielsweise", "ungarische", "ministerpr\u00e4sident", "viktor", "orb\u00e1n"], "right_context": ["genauso", "bundesbankpr\u00e4sident", "jens", "weidmann", "gesellschafterin", "ralf", "f\u00fccks", "marieluise", "beck", "neu"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["richter", "rottst\u00e4dt", "prominente", "politik", "kultur", "musik", "fernsehen", "leben", "erz\u00e4hlen", "gast"], "right_context": ["martin", "semmelrogge", "wladimir", "kaminer", "christine", "westermann", "martin", "gottschild", "sven", "van"]}, {"mention_text": ["gregory", "gysi"], "left_context": ["sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "katja", "suding", "nicola", "beer", "gesine", "mei\u00dfner", "sahra", "wagenknecht"], "right_context": ["jan", "st\u00f6\u00df", "sven", "gerich", "einzige", "unterzeichnende", "cdu", "diana", "kinnert", "alexander"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["themen", "inhalten", "beispielsweise", "spiegel", "berichte", "ostdeutsche", "prominente", "lothar", "de", "maizi\u00e8re"], "right_context": ["dean", "reed", "jochen", "kowalski", "jalda", "rebling", "ratgeber-beitr\u00e4ge", "arbeiter-samariter-bund", "f\u00fcllten", "seiten"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["andrea", "nahles", "berliner", "b\u00fcrgermeister", "michael", "m\u00fcller", "journalistin", "sabine", "christiansen", "linke-politiker"], "right_context": ["regisseurin", "doris", "d\u00f6rrie", "ex-vw-chef", "matthias", "m\u00fcller", "schauspielerin", "ulrike", "folkerts", "ex-verteidigungsministerin"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["fotograf", "clubbesitzer", "michael", "s.", "cullen", "historiker", "sven", "friedrich", "ehem.", "hooligan"], "right_context": ["politiker", "inga", "humpe", "musikerin", "andreas", "jeromin", "ehem.", "hausbesetzer", "kai-uwe", "kohlschmidt"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["linie", "partei", "juden", "afd", "sogar", "\u00fcberrepr\u00e4sentiert", "fuhl", "islamisierung", "besorgt", "gegensatz"], "right_context": ["parteitagen", "toilette", "fl\u00fcchten", "cdu", "k\u00f6nne", "afd", "mitglied", "npd", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["fraktionsvorsitzenden", "s\u00e4chsischen", "landtagsfraktion", "partei", "linke", "rico", "gebhardt", "t\u00e4tig", "arbeitete", "pressesprecherin"], "right_context": ["september", "zog", "landesliste", "partei", "linke", "abgeordnete", "s\u00e4chsischen", "landtag", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["\u00fcberwachte", "wendezeit", "schaffung", "w\u00e4hrungs-", "wirtschafts-", "sozialunion", "beglaubigte", "unterschrift", "damaligen", "pds-vorsitzenden"], "right_context": ["vollmacht", "parteifunktion\u00e4r", "abschluss", "treuhand-", "darlehensvertr\u00e4gen", "vollmacht", "massenhaften", "verschiebung", "verschleierung", "pds-verm\u00f6gen"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["christian", "rickerts", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "besuchte", "b.l.o.-ateliers", "februar", "sicherte", "unterst\u00fctzung", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["linke", "kai", "wegner", "cdu", "schrieben", "januar", "jeweils", "brief", "ronald", "pofalla"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["deutscher", "regisseur", "autor", "filmproduzent", "andreas", "goldstein", "kindern", "klaus", "gysis", "halbbruder"], "right_context": ["entsendung", "vaters", "botschafter", "rom", "blieb", "mutter", "berlin", "v\u00e4terlicherseits", "stammte", "berliner"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["grimme", "online", "award", "kategorie", "kultur", "unterhaltung", "ausgezeichnet", "laudation", "hyperbole", "hielt"], "right_context": ["kategorie", "mehrere", "hundert", "webseiten", "vorgeschlagen", "hyperbole", "geh\u00f6rte", "schlie\u00dflich", "final", "nominierten"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["vertrauen", "partei", "linke", "warnte", "vorverurteilungen", "erkl\u00e4rte", "verd\u00e4chtigung", "russischen", "regierung", "plausibel"], "right_context": ["vermute", "drahtzieher", "anschlags", "eher", "lager", "nord-stream-2-gegner", "usa", "ukraine", "innerparteilichen", "konflikten"]}, {"mention_text": ["gregor", "gysi"], "left_context": ["ehefrau", "ddr-kulturministers", "klaus", "gysi", "mutter", "chef-dramaturgin", "volksb\u00fchne", "gabriele", "gysi", "politikers"], "right_context": ["schwester", "ddr-diplomaten", "gottfried", "lessing", "1914\u20131979", "schw\u00e4gerin", "literaturnobelpreistr\u00e4gerin", "doris", "lessing", "gysi"]}]}