{"entity_id": "Q65539", "description_tokens": ["peter", "altmaier", "juni", "ensdorf", "saar", "deutscher", "politiker", "cdu", "m\u00e4rz", "bundesminister", "wirtschaft", "energie", "kabinett", "merkel", "iv", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "dezember", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "chef", "bundeskanzleramts", "kabinett", "merkel", "iii.", "zus\u00e4tzlich", "oktober", "interimsweise", "wahl", "wolfgang", "sch\u00e4ubles", "bundestagspr\u00e4sidenten", "bundesfinanzminister", "mai", "nachfolger", "norbert", "r\u00f6ttgen", "bundesumweltminister", "kabinett", "merkel", "ii.", "altmaier", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "altmaier", "sohn", "bergmanns", "krankenschwester", "wuchs", "katholisch-konservativen", "saarl\u00e4ndischen", "arbeiterfamilie", "altmaier", "saarlouis", "gymnasium", "stadtgarten", "abitur", "leistete", "monate", "grundwehrdienst", "bundeswehr", "begann", "studium", "rechtswissenschaft", "universit\u00e4t", "saarlandes", "staatsexamen", "beendete", "juristischen", "vorbereitungsdienst", "schloss", "juristischen", "staatsexamen", "zudem", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "lehrstuhl", "staats-", "v\u00f6lkerrecht", "universit\u00e4t", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "europa-institut", "universit\u00e4t", "saarlandes", "spricht", "flie\u00dfend", "englisch", "franz\u00f6sisch", "niederl\u00e4ndisch", "altmaier", "beamter", "h\u00f6heren", "dienst", "europ\u00e4ischen", "kommission", "br\u00fcssel", "generalsekret\u00e4r", "verwaltungskommission", "soziale", "sicherheit", "wanderarbeitnehmern", "verantwortete", "november", "altmaier", "eu-beamter", "beurlaubt", "altmaier", "katholisch", "ledig", "wohnt", "berlin-charlottenburg", "sammelt", "antiquarische", "b\u00fccher", "besitzt", "umfangreiche", "privatbibliothek", "buchtiteln", "privatleben", "\u00e4u\u00dferte", "altmaier", "altmaier", "mitglied", "jungen", "union", "trat", "cdu", "landesvorsitzender", "jungen", "union", "saar", "geh\u00f6rt", "landesvorstand", "cdu", "saar", "stellvertretenden", "landesvorsitzenden", "cdu", "saar", "altmaier", "zudem", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "saarlouis", "mitglied", "cdu-bundesvorstand", "altmaier", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "zog", "landesliste", "saarland", "bundestag", "bundestagswahlen", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "heimatwahlkreises", "saarlouis", "bundestagswahl", "verlor", "erststimmen", "bundestagswahlkreis", "erlangte", "mandat", "platz", "landesliste", "cdu", "saar", "erkl\u00e4rte", "oktober", "gemeinsam", "annegret", "kramp-karrenbauer", "mitgliedschaft", "deutschen", "bundestag", "gem\u00e4\u00df", "bundeswahlgesetz", "verzichten", "generationswechsel", "herbeizuf\u00fchren", "kramp-karrenbauer", "r\u00fcckt", "nadine", "sch\u00f6n", "altmaier", "markus", "uhl", "bundestag", "altmaier", "vorsitzender", "unterausschusses", "rechtsausschusses", "europarecht", "geh\u00f6rte", "pizza-connection", "schwarz-gr\u00fcnen", "gespr\u00e4chskreis", "junger", "abgeordneter", "altmaier", "geh\u00f6rte", "vorstand", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "justiziar", "oktober", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "nachfolger", "norbert", "r\u00f6ttgen", "bundesumweltminister", "geh\u00f6rte", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "fraktionsvorstand", "altmaier", "fraktion", "prozent", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "amtszeit", "endete", "ernennung", "bundesumweltminister", "mai", "mitglied", "parlamentarischen", "mehrheit", "vorsitzender", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "pkgr", "stelle", "generalanwalts", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof", "neu", "besetzt", "galt", "altmaier", "wunschkandidat", "cdu", "posten", "bundesregierung", "damaligen", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "entschied", "juni", "juliane", "kokott", "schr\u00f6der", "begr\u00fcndete", "schreiben", "merkel", "umfassenden", "wissenschaftlichen", "qualifikation", "kokotts", "november", "altmaier", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "innern", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "t\u00e4tig", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "schlug", "mai", "altmaier", "nachfolger", "norbert", "r\u00f6ttgen", "bundesumweltminister", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "\u00fcberreichte", "mai", "ernennungsurkunde", "dezember", "bundesminister", "besondere", "aufgaben", "chef", "bundeskanzleramtes", "oktober", "hochphase", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "europa", "benannte", "bundesregierung", "zentralen", "ansprechpartner", "politische", "gesamtkoordinierung", "aspekte", "aktuellen", "fl\u00fcchtlingslage", "oktober", "\u00fcbernahm", "altmaier", "\u00fcbergangsweise", "bildung", "regierung", "zus\u00e4tzlich", "amt", "bundesfinanzministers", "bisherige", "amtsinhaber", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundestagspr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "altmaier", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundesminister", "wirtschaft", "energie", "kabinett", "merkel", "iv", "ernannt", "benennung", "februar", "bekanntgegeben", "altmaier", "gilt", "wichtigster", "vertrauter", "bundeskanzlerin", "merkel", "wenigen", "duzen", "altmaier", "wenigen", "eu-beamten", "deutschen", "politik", "mitglied", "europaausschuss", "deutschen", "bundestages", "stellvertretendes", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "verfassungskonvent", "bundesinnenministerium", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "vertretungsbefugnis", "europapolitischen", "fragen", "vizepr\u00e4sident", "netzwerks", "europ\u00e4ische", "bewegung", "deutschland", "dezember", "november", "pr\u00e4sident", "\u00fcberparteilichen", "organisation", "europa-union", "deutschland", "ehrenpr\u00e4sident", "verbandes", "altmaier", "mitglied", "europa-union", "parlamentariergruppe", "deutscher", "bundestag", "november", "altmaier", "ehrensenator", "fachhochschule", "bundes", "\u00f6ffentliche", "verwaltung", "berufen", "1990er", "setzte", "altmaier", "modernisierung", "staatsb\u00fcrgerschaftsrechts", "hielt", "kontakte", "migranten", "fl\u00fcchtlingsverb\u00e4nden", "kirchen", "bef\u00fcrwortete", "\u00f6ffnung", "cdu", "gr\u00fcnen", "forderte", "helmut", "kohl", "r\u00fccktritt", "kritisierte", "roland", "koch", "ansicht", "ausl\u00e4nderfeindlichen", "wahlkampf", "wandte", "aufruf", "vatikans", "bek\u00e4mpfung", "gleichgeschlechtlichen", "ehen", "angela", "merkel", "ernannte", "cdu-obmann", "untersuchungsausschusses", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "sogenannten", "l\u00fcgenausschuss", "altmaier", "galt", "ronald", "pofalla", "norbert", "r\u00f6ttgen", "eckart", "klaeden", "jungen", "wilden", "mitglied", "informellen", "pizza-connection", "neues", "staatsb\u00fcrgerschaftsrecht", "gesprochen", "vorw\u00e4rtsgetrieben", "fdp", "oktober", "reiste", "altmaier", "geheimverhandlungen", "freilassung", "inhaftierten", "deutschen", "staatsb\u00fcrger", "deniz", "y\u00fccel", "me\u015fale", "tolu", "peter", "steudtner", "t\u00fcrkei", "laut", "spiegel-informationen", "erzielte", "steudtners", "freilassung", "vereinbarung", "t\u00fcrkei", "bundesregierung", "teilte", "t\u00fcrkischen", "regierung", "zugesagt", "dezember", "erschienen", "mehrere", "artikel", "redaktionsnetzwerk", "deutschland", "laut", "altmaier", "gutachten", "braunkohleabbau", "zur\u00fcckgehalten", "november", "vorlag", "interesse", "rwe", "d\u00f6rfer", "rheinland", "notwendigkeit", "ger\u00e4umt", "setzte", "altmaier", "unternehmen", "kohlpharma", "wobei", "einflussnahme", "pers\u00f6nliche", "telefonate", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "j\u00f6rg", "geller", "\u00e4nderung", "gesetzentwurf", "gsav", "gesetz", "sicherheit", "arzneimittelversorgung", "durchsetzte", "vorher", "gsav", "geforderte", "vollst\u00e4ndige", "streichung", "importf\u00f6rderklausel", "entgegen", "konsens", "bundesl\u00e4ndern", "vorgenommen", "amt", "bundesumweltminister", "bundesverband", "erneuerbare", "energie", "vorgeworfen", "ausbau", "erneuerbaren", "energien", "unn\u00f6tig", "bremsen", "ausbauziele", "zur\u00fcckzufahren", "peter", "altmaier", "bef\u00fcrchtete", "kosten", "energiewende", "umbaus", "energieversorgung", "drei\u00dfiger", "jahrhunderts", "billion", "euro", "summieren", "k\u00f6nnten", "steigende", "stromkosten", "reagierte", "altmaier", "ver\u00f6ffentlichung", "brosch\u00fcre", "energiespartipps", "stromanbieterwechsel", "aufrief", "funktion", "bundesminister", "wirtschaft", "energie", "somit", "beh\u00f6rdenleiter", "bundesministerium", "wirtschaft", "energie", "altmaier", "spiegel-informationen", "gutachten", "kohleausstieg", "bewusst", "zur\u00fcckgehalten", "grundlage", "gesetz", "kohleausstieg", "diente", "rechtzeitige", "weitergabe", "mehrere", "umsiedlungen", "rheinischen", "braunkohlerevier", "verhindert", "funktion", "wirtschaftsminister", "altmaier", "erfolgreich", "hingewirkt", "erneuerbare-energien-gesetz", "eeg", "zugunsten", "unternehmen", "umgestaltet", "zahlung", "eeg-umlage", "umgingen", "oktober", "geriet", "altmaier", "partei\u00fcbergreifend", "kritik", "u.", "a.", "mitglieder", "nsa-untersuchungsausschusses", "schreiben", "gerichtet", "worin", "strafanzeige", "unbekannt", "fall", "vorbehielt", "zukunft", "geheim", "eingestufte", "bnd-unterlagen", "\u00f6ffentlichkeit", "geraten", "vorherigen", "wochen", "fall", "geheimdienst-programm", "eikonal", "berichtet", "wonach", "bnd", "jahrelang", "daten", "deutschen", "staatsb\u00fcrgern", "nsa", "weitergegeben", "ausschuss-mitglieder", "hans-christian", "str\u00f6bele", "gr\u00fcne", "martina", "renner", "linke", "sprachen", "einsch\u00fcchterungsversuch", "ausschussmitgliedern", "ausschussvorsitzende", "patrick", "sensburg", "cdu", "stellte", "abgeordneten", "medien", "schreiben", "offene", "drohung", "ausschuss", "gewertet", "altmaier", "bef\u00fcrwortete", "juni", "ehe", "bundestag", "entgegen", "mehrheit", "fraktion", "november", "sprach", "altmaier", "wahlrechtsreform", "ziel", "st\u00e4rkeren", "politischen", "beteiligung", "b\u00fcrger", "vorfeld", "gesetzesbeschl\u00fcssen", "online-anh\u00f6rungen", "stattfinden", "bundestags-", "landtagswahlen", "st\u00e4rker", "konzentriert", "legislaturperiode", "bund", "verl\u00e4ngert", "solle", "meinung", "bundestag", "reduzierung", "anzahl", "abgeordneten", "verkleinert", "sprach", "verringerung", "anzahl", "staatssekret\u00e4ren", "regierungsbeauftragten", "altmaier", "gilt", "journalisten", "kommunikativ", "netzaffin", "handelsblatt", "schrieb", "n\u00e4he", "netzgemeinde", "aufgefallen", "spitzenpolitiker", "twitter", "aktiv", "nutzte", "altmaier", "twitter-account", "netzkompetenz", "traf", "anh\u00e4ngern", "piratenpartei", "datenschutz", "urheberrecht", "diskutieren", "altmaier", "gr\u00fcndungsmitglied", "cnetz", "verein", "netzpolitik", "ziel", "b\u00fcrgerlichen", "verantwortungsvollen", "netzpolitik", "fairen", "ausgleich", "unterschiedlichen", "interessen", "pluralistischen", "gesellschaft", "netz", "schafft", "altmaier", "vollzog", "einstieg", "twitter", "\u00f6ffentlich", "nutzte", "dienst", "alltag", "wies", "zweifel", "berechnungen", "kosten", "energiewende", "twitter", "erschienene", "studie", "schrieb", "politiker", "dialogischen", "verst\u00e4ndigung", "followern", "interessiert", "altmaier", "ritter", "franz\u00f6sischen", "ehrenlegion", "ernannt", "verlieh", "landespressekonferenz", "saar", "medienpreis", "goldene", "ente"], "link_data": [{"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsordnung", "bundesregierung", "dienst\u00e4ltesten", "minister", "kabinett", "merkel", "iv", "r\u00fccktritt", "ursula", "leyen"], "right_context": ["mehrere", "minister", "amt", "entscheidet", "h\u00f6here", "lebensalter", "leiter", "bundeskanzleramtes", "bundeskanzler", "ernannter"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaiers"], "left_context": ["einklang", "natur", "entfalten", "langfristig", "\u00f6kologisch", "vern\u00fcnftige", "\u00f6konomisch", "sinnvoll", "anl\u00e4sslich", "ernennung"], "right_context": ["bundesumweltminister", "forderte", "gauck", "verbindliches", "globales", "klimaabkommen", "ddr", "stand", "gauck", "sozialismus"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["m\u00e4nner", "nordrhein-westfalen", "sitzen", "k\u00f6nnten", "schlug", "neuer", "bundeswirtschaftsminister", "kabinett", "merkel", "amtierenden"], "right_context": ["ersetzen", "bundeskanzlerin", "merkel", "lie\u00df", "daraufhin", "umgehend", "mitteilen", "regierungsumbildung", "geplant", "vorschlag"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["rechtlichen", "schritten", "gedroht", "letztendlich", "eingeleitet", "aufdeckung", "fehlers", "entschuldigte", "zust\u00e4ndige", "bundesminister"], "right_context": ["\u00f6ffentlich", "bgr", "verbreiteten", "falschinformationen", "bgr", "schlie\u00dflich", "fehler", "wichtige", "infraschallquelle", "ebenfalls"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["\u00e4nderungen", "erneuerbaren", "energien", "sog.", "pv-novelle", "august", "verk\u00fcndet", "beinhaltet", "wesentlichen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["stellte", "fr\u00fchjahr", "reformvorschl\u00e4ge", "strompreisbremse", "deckelung", "eeg-umlage", "analyse", "stellt", "papier", "fest"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["vik", "vci", "ig", "bergbau", "chemie", "energie", "ig", "metall", "wirkten", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["scheibenpachtmodell", "neufassung", "eeg", "legalisieren", "textvorschlag", "eeg", "aufgenommen", "trotz", "bedenken", "bundeswirtschaftsministerium"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["weltraumbahnhof", "errichten", "lage", "kleinere", "satelliten", "deutschland", "starten", "lassen", "vorschlag", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "gepr\u00fcft", "tourismus", "rostock", "bedeutung", "\u00fcbernachteten", "millionen", "g\u00e4ste", "stadt", "fast"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["haltung", "frage", "eingenommen", "federf\u00fchrend", "agiert", "bundesministerium", "wirtschaft", "energie", "bmwi", "leiter"], "right_context": ["oktober", "dauerhafte", "sommerzeit", "aussprach", "ministerium", "befindet", "abstimmungsprozess", "deutschen", "verb\u00e4nden", "ministerien"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["klimaneutrale", "produktion", "elektromobilit\u00e4t", "teilnehmer", "u.", "a.", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["indonesiens", "pr\u00e4sident", "joko", "widodo", "branchenvertreter", "herbert", "diess", "vw", "roland", "busch"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["\u00fcberraschend", "bundespr\u00e4sidenten", "gebeten", "minister", "r\u00f6ttgen", "entlassen", "n\u00e4heres", "artikel", "r\u00f6ttgen", "nachfolger"], "right_context": ["ernannt", "bundeshaushalt", "stellte", "milliarden", "euro", "umweltbelange", "bereit", "haushalt", "bmu", "betrug"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["regelm\u00e4\u00dfig", "namen", "ig-metall-aufsichtsratsmitglieder", "verpflichtung", "nachkommen", "ig", "metall", "wirkte", "erfolgreich", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["erneuerbare-energien-gesetz", "eeg", "zugunsten", "unternehmen", "umzugestalten", "zahlung", "eeg-umlage", "umgingen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["union", "fdp", "ergeben", "beschlossenen", "sitzverteilungsmethode", "union", "sitz", "gr\u00fcnen", "juli", "sicherte"], "right_context": ["damalige", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gr\u00fcnen", "endg\u00fcltigen", "regelung", "mitglied", "cdu"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["betriebsr\u00e4te", "\u00f6ffentlich", "vorw\u00fcrfe", "ig", "metall", "sommer", "enercon", "mitarbeiter", "entlassen", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["kritisierte", "absage", "firmenleitung", "diesbez\u00fcglichen", "gespr\u00e4chen", "sozialvertr\u00e4gliche", "l\u00f6sung", "arbeitsrechtler", "hajo", "k\u00f6hler"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["verschiedene", "politiker", "julia", "kl\u00f6ckner", "johannes", "kahrs", "andreas", "scheuer", "\u00e4u\u00dferten", "ablehnend"], "right_context": ["merkte", "fahne", "symbol", "weltoffenes", "sympathisches", "deutschland", "forderungen", "gr\u00fcnen", "jugend", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordneten"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["titeltr\u00e4ger", "berufen", "kabarettistischen", "inaugurationsrede", "getreu", "traditionen", "heimatlandes", "gr\u00fcnkohl-sultan", "bezeichnete", "bundesumweltminister"], "right_context": ["veranstalter", "hofft", "k\u00f6nig", "k\u00f6nigin", "amtszeit", "interessen", "stadt", "einsetzt", "k\u00f6nig", "bzw."]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["garantiert", "k\u00f6nne", "gastbeitrag", "tagesspiegel", "thema", "b\u00fcrgerbeteiligung", "atomm\u00fcllendlagersuche", "\u00e4u\u00dferte", "harms", "bundesumweltminister"], "right_context": ["einberufene", "endlagerforum", "reinfall", "suche", "endlager", "\u00e4u\u00dferte", "mehrfach", "gesetzgebungsprozesses", "tats\u00e4chlich", "unvereinbar"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "cem", "\u00f6zdemir", "volker", "beck", "matthias", "berninger", "cdu-seite", "norbert", "r\u00f6ttgen"], "right_context": ["kristina", "schr\u00f6der", "ronald", "pofalla", "hermann", "gr\u00f6he", "eckart", "klaeden", "friedbert", "pfl\u00fcger"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["spd", "ausgesprochen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "unterst\u00fctzte", "vertraulichen", "gespr\u00e4ch", "sicherten", "kanzleramtsminister"], "right_context": ["bundesverkehrsminister", "alexander", "dobrindt", "pofalla", "gleichwohl", "l\u00f6sung", "finden", "leben", "k\u00f6nne", "berufung"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["bundesumweltminister", "sigmar", "gabriel", "\u00fcberreicht", "umweltgutachten", "verantwortung", "begrenzten", "welt", "juni", "umweltminister"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "richtete", "umweltrat", "blick", "m\u00f6glichkeiten", "entkoppelung", "wirtschaftswachstum", "umweltbelastung", "umweltgutachten", "impulse"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["ronald", "pofalla", "norbert", "r\u00f6ttgen", "hermann", "gr\u00f6he", "stefan", "schwarz", "eckart", "klaeden"], "right_context": ["begriff", "medien", "deutschen", "bundestag", "vertretene", "parteien", "spd", "fdp", "ausgedehnt", "junge"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["mitglied", "deutschen", "bundestages", "schriftliche", "erkl\u00e4rung", "landeswahlleiter", "annahme", "mandats", "verzichten", "beispielsweise"], "right_context": ["annegret", "kramp-karrenbauer", "verst\u00f6\u00dfe", "bundeswahlgesetz", "ordnungswidrigkeiten", "geahndet", "49a", "bwahlg", "schwerer", "wiegende"]}, {"mention_text": ["altmaier"], "left_context": ["kilowattstunde", "genehmigtem", "h\u00e4rtefallantrag", "ff", "eeg", "erhoben", "anfang", "energiepreisbremse", "\u00e4nderungsvorschlag", "umweltminister"], "right_context": ["regelungen", "teilweise", "befreiung", "eeg-umlage", "stromintensive", "unternehmen", "befreiung", "eigenerzeugungsanlagen", "diskussion", "gestellt"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gemeinsam", "vertrag", "lissabon", "erhielt", "grundrechtecharta", "rechtsg\u00fcltigkeit", "erkl\u00e4rtes", "ziel", "eud", "bremen"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "veranstaltungsreihe", "europ\u00e4ischer", "abend", "leben", "gerufen", "bundesverfassungsgericht", "vertrag", "lissabon"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["apas", "ralf", "bose", "papieren", "zahlungsdienstleisters", "wirecard", "bundesbeh\u00f6rde", "fall", "ermittelte", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["zuvor", "befremdet", "intensiv", "thema", "besch\u00e4ftigen", "untersuchungsausschuss", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "fr\u00fchjahr"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["mandat", "anzustreben", "aktiven", "politik", "zur\u00fcckzuziehen", "verzicht", "cdu-landesliste", "gew\u00e4hlten", "annegret", "kramp-karrenbauer"], "right_context": ["abgeordnetenmandate", "wochen", "wahl", "sch\u00f6n", "bundestag", "einziehen", "nadine", "sch\u00f6n", "vorsitzende", "gegr\u00fcndeten"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["eing\u00e4nge", "blockierten", "protest", "jugendlichen", "demonstranten", "richtete", "teilnehmenden", "ehrengast", "bundeswirtschafts-", "energieminister"], "right_context": ["ansicht", "unzureichende", "klimapolitik", "bundesregierung", "schaffermahlzeit", "findet", "rechnungslegung", "schaffer", "verwaltung", "geldgesch\u00e4fte"]}, {"mention_text": ["altmaier"], "left_context": ["nationales", "deutsches", "verz\u00f6gere", "berief", "lambrecht", "interview", "faz", "verz\u00f6gerung", "r\u00fchre", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["umsetzung", "richtlinie", "fachlichen", "einw\u00e4nden", "bestehenden", "entwurf", "blockiere", "stand", "april", "verhandlungen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["abgeordneten", "linken", "ausgesch\u00f6pft", "federf\u00fchrend", "entwurf", "galten", "j\u00f6rg", "van", "essen", "fdp"], "right_context": ["cdu", "unterst\u00fctzt", "spd", "abstimmung", "bundestag", "april", "anberaumt", "kritik", "vorgeschlagenen", "neuregelung"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["konvents", "gew\u00e4hlt", "deutschland", "abgeordneten", "j\u00fcrgen", "meyer", "spd", "bzw.", "stellvertreter", "konvent"], "right_context": ["cdu", "minister", "europaangelegenheiten", "freistaats", "th\u00fcringen", "j\u00fcrgen", "gnauck", "cdu", "bzw.", "vertreter"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["abstrahlen", "insgesamt", "gesamte", "schallspektrum", "infraschall", "inklusive", "bekanntwerden", "rechenfehlers", "entschuldigte", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["ministerium", "bgr", "unterstellt", "\u00f6ffentlich", "publikation", "falschen", "zahlen", "bgr", "52.4048499.823051koordinaten", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["treffen", "fand", "juli", "festsaal", "frankfurter", "palmengartens", "schirmherrschaft", "bundesminister", "philipp", "r\u00f6sler"], "right_context": ["themen", "veranstaltung", "energiesicherheit", "klimawandel", "geostrategischen", "folgen", "frackings", "deutsche", "energiewende", "energy"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["unkooperativ", "sprach", "situation", "beherzt", "handeln", "irritationen", "beseitigen", "juni", "traf", "kretschmer"], "right_context": ["manuela", "schwesig", "petersburger", "wirtschaftsforum", "teilnahm", "wladimir", "putin", "vorfeld", "gefordert", "internationalen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["offizielle", "feier", "inbetriebnahme", "bl\u00f6cke", "anwesenheit", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "bundesumweltminister"], "right_context": ["g\u00e4sten", "f\u00e4lschlich", "mehreren", "medien", "weltgr\u00f6\u00dftes", "braunkohlekraftwerk", "bezeichnet", "tats\u00e4chlich", "kraftwerk", "be\u0142chat\u00f3w"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["merkel", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbte", "amt", "legislaturperiode", "oktober"], "right_context": ["nachfolger", "dezember", "legislaturperiode", "vorsitzender", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "r\u00f6ttgen", "b\u00fcrokratieabbau", "stark", "beauftragte"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["l\u00e4sst", "r\u00f6ttgen", "intellektueller", "wortf\u00fchrer", "merkel", "entlassung", "fl\u00fcgel", "cdu", "kopf", "abgeschlagen"], "right_context": ["hohe", "loyalit\u00e4t", "merkel", "pressekonferenz", "mai", "bekanntgabe", "entlassung", "r\u00f6ttgens", "merkel", "nachfolger"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["schlie\u00dfen", "daraufhin", "beschwerte", "unternehmen", "woolworth", "kik", "tedi", "roller", "brandbrief", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["coronabedingten", "schlie\u00dfungen", "einzelhandel", "station\u00e4re", "handel", "inzwischen", "weitgehend", "standorte", "aufgrund", "beh\u00f6rdlicher"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["maas", "bundestagswahl", "landesliste", "spd", "saarland", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahlkreis", "saarlouis", "unterlag"], "right_context": ["bildung", "erneuten", "koalition", "spd-vorstand", "m\u00e4rz", "maas", "au\u00dfenminister", "regierungskabinett", "angeh\u00f6ren", "koalitionsverhandlungen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["hysterie", "ebenfalls", "solle", "atomausstieg", "geregelten", "abst\u00e4nden", "\u00fcberpr\u00fcft", "mai", "amtsantritt", "umweltministers"], "right_context": ["brachte", "fuchs", "kostengr\u00fcnden", "erneut", "verl\u00e4ngerung", "laufzeiten", "kernkraftwerken", "spiel", "forderung", "altmaier"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["csu-bundestagsfraktion", "april", "rechtspolitischer", "sprecher", "mai", "schlug", "fraktionsvorsitzende", "volker", "kauder", "nachfolger"], "right_context": ["parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fraktion", "mai", "stimmenanteil", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "amt", "gew\u00e4hlt", "grosse-br\u00f6mer"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gsav", "gesetzes", "sicherheit", "arzneimittelversorgung", "pers\u00f6nliche", "telefonate", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "j\u00f6rg", "geller", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["gsav", "geforderte", "vollst\u00e4ndige", "streichung", "importf\u00f6rderklausel", "entgegen", "konsens", "bundesl\u00e4ndern", "durchgesetzt"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["russland-politik", "intern", "besprochen", "ausger\u00e4umt", "drohungen", "einzelnen", "unternehmen", "ausgesprochen", "deutsche", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["cdu", "erkl\u00e4rte", "mitte", "januar", "bezug", "drohbrief", "grenells", "deutschland", "land", "meinungs-"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["vorsitzender", "rwi-forschungsbeirats", "david", "card", "aktuell", "rwi", "research", "network", "fellow", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "festrede", "75-j\u00e4hrigen", "bestehen", "leuchtturm", "deutschen", "forschungslandschaft", "1980er", "geriet", "institut"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["verbandes", "frankfurt", "main", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "wolfgang", "entrup", "vci", "wirkte", "erfolgreich", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["erneuerbare-energien-gesetz", "eeg", "zugunsten", "unternehmen", "umzugestalten", "zahlung", "eeg-umlage", "umgingen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["dienstsitz", "berlin", "dienstsitz", "bundesstadt", "bonn", "derzeitiger", "beh\u00f6rdenleiter", "bundesminister", "wirtschaft", "energie"], "right_context": ["cdu", "beh\u00f6rde", "bundesministerium", "wirtschaft", "gegr\u00fcndet", "ernennung", "kabinetts", "merkel", "iii", "bundesministerium"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["europaparlaments", "transnationale", "wahllisten", "wahlen", "europaparlament", "einzuf\u00fchren", "brok", "pr\u00e4sident", "europa-union", "deutschland"], "right_context": ["dezember", "nachfolger", "brok", "ehrenpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "brok", "stellvertretender", "vorsitzender", "kuratoriums", "instituts"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["netzbetreiber", "innerhalb", "hochgefahren", "stunden", "volle", "leistung", "netz", "einspeisen", "juni", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["lausitzdialog", "ministerpr\u00e4sidenten", "l\u00e4nder", "brandenburg", "sachsen", "spremberg", "arbeitspl\u00e4tze", "reden", "neu", "entstehen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["reding", "ehemalige", "eu-kommissarin", "informationsgesellschaft", "medien", "holm", "friebe", "zentrale", "intelligenz", "agentur"], "right_context": ["ehemaliger", "bundesumweltminister", "chef", "bundeskanzleramts", "mittlerweile", "bundesminister", "wirtschaft", "energie", "david", "weinberger"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["saarlandes", "landesvorsitzende", "cdu", "saar", "februar", "dezember", "generalsekret\u00e4rin", "cdu", "bundestagswahl", "teilten"], "right_context": ["bundestagsmandat", "verzichten", "j\u00fcngeren", "bundestagsabgeordneten", "nadine", "sch\u00f6n", "markus", "uhl", "einzug", "bundestag"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["nachfolgerin", "umfrage", "folgten", "julia", "kl\u00f6ckner", "jens", "spahn", "ursula", "leyen", "jeweils"], "right_context": ["armin", "laschet", "februar", "w\u00e4hlte", "sonderparteitag", "cdu", "annegret", "kramp-karrenbauer", "generalsekret\u00e4rin", "cdu"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["unterlag", "wahlkreis", "josephine", "ortleb", "spd", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "gemeinsam"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "oktober", "gem\u00e4\u00df", "bundeswahlgesetz", "mandat", "verzichten", "platz", "j\u00fcngere", "abgeordnete", "r\u00fcckte"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["offenen", "brief", "forderten", "gr\u00fcnen-fraktionschef", "anton", "hofreiter", "fraktionsvize", "oliver", "krischer", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["cdu", "umweltministerin", "svenja", "schulze", "spd", "geplante", "rodung", "hambacher", "forsts", "auszusetzen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["b.", "definition", "vorrangig", "f\u00f6rdernder", "technologien", "k\u00fcnstlicher", "intelligenz", "batterietechnik", "deutschen", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["gefordert", "begriff", "letzter", "frankreich", "begriff", "patriotisme", "\u00e9conomique", "verbindung", "gebracht", "dr\u00fcckt"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["dezember", "matthias", "kollatz-ahnen", "april", "nu\u00dfbaum", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "wirtschaft", "energie", "bundesminister"], "right_context": ["nu\u00dfbaum", "lehrt\u00e4tigkeit", "europa-institut", "universit\u00e4t", "saarlandes", "lehrbeauftragter", "europ\u00e4isches", "wirtschaftsrecht", "universit\u00e4t", "bremen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gepardenmann", "bezeichnet", "verwendet", "beinamen", "ebenfalls", "august", "matto", "barfuss", "damaligen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["un-dekaden-botschafter", "biologische", "vielfalt", "berufen", "matto", "barfuss", "wuchs", "eltern", "erna", "dieter"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["stimmten", "gesetzesvorschlag", "zustimmenden", "cdu-abgeordneten", "u.", "a.", "cdu-generalsekret\u00e4r", "peter", "tauber", "kanzleramtsminister"], "right_context": ["familienpolitische", "fraktionssprecher", "marcus", "weinberg", "fr\u00fcheren", "bundesfamilienministerinnen", "ursula", "leyen", "kristina", "schr\u00f6der"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["mitglied", "gew\u00e4hlt", "vorsitzende", "stellvertretende", "vorsitzende", "ig", "bce", "wirkte", "erfolgreich", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["erneuerbare-energien-gesetz", "eeg", "zugunsten", "unternehmen", "umzugestalten", "zahlung", "eeg-umlage", "umgingen", "52.37829.7214koordinaten", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["wahlen", "zuvor", "ottmar", "schreiner", "1946\u20132013", "kandidiert", "jost", "unterlag", "wahl", "cdu-kandidaten"], "right_context": ["zog", "landesliste", "bundestag", "januar", "legte", "bundestagsmandat", "nieder", "minister", "kabinett", "kramp-karrenbauer"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["fossile", "energien", "r\u00f6slers", "strategen", "suspekt", "mitglieder", "cdu", "spd", "gr\u00fcnen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["cdu", "kritisierten", "vorgang", "verz\u00f6gerung", "schellnhubers", "berufung", "mobbing", "bezeichnet", "anfang", "mai"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["wahlen", "cdu", "twittern", "bundestagsabgeordneten", "beispielsweise", "ehemalige", "bundesfamilienministerin", "kristina", "schr\u00f6der", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["spitzengr\u00fcnen", "twittert", "volker", "beck", "spezifit\u00e4t", "mikro-bloggings", "kommentarm\u00f6glichkeit", "versteht", "laut", "fas"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["seitens", "cdu", "hermann", "gr\u00f6he", "armin", "laschet", "andreas", "krautscheid", "norbert", "r\u00f6ttgen"], "right_context": ["ronald", "pofalla", "andreas", "storm", "eckart", "klaeden", "thomas", "rachel", "seitens", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["brigitte", "zypries", "veranstaltungsort", "columbiahalle", "berlin", "g\u00e4ste", "dpwk", "schirmherren", "michael", "m\u00fcller"], "right_context": ["veranstaltungsort", "kosmos", "berlin", "g\u00e4ste", "dpwk", "schirmherren", "michael", "m\u00fcller", "veranstaltungsort", "radialsystem"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["himmelsk\u00f6nigin", "anbetung", "heiligen", "k\u00f6nige", "sonderbriefmarke", "titel", "aufwartung", "heiligen", "k\u00f6nige", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["erzbischof", "rainer", "maria", "kardinal", "woelki", "marienkapelle", "altar", "stadtpatrone", "vorgestellt", "mittelalter"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["\u00f6ffentlichen", "debatte", "voraus", "holte", "weitgehend", "unbekannte", "teilnehmer", "pizza-connection", "blatt", "lie\u00df"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "chancen", "schwarz-gr\u00fcnen", "b\u00fcndnisses", "streiten", "altmaier", "bezeichnete", "ver\u00f6ffentlichung", "eigentlichen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferung", "erfuhr", "parteigrenzen", "hinweg", "teils", "heftige", "kritik", "erwiderte", "fl\u00fcchtlingskoordinator", "bundesregierung"], "right_context": ["cdu", "dauer", "v\u00f6llig", "abschotten", "rollen", "stacheldraht", "ausrollen", "ausreichende", "antwort", "herausforderung"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["sogenannten", "dortmund", "declaration", "folgende", "ziele", "thematisiert", "mittelpunkt", "digital-gipfels", "stand", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["vorgestellte", "projekt", "gaia-x", "aufbau", "vernetzen", "europ\u00e4ischen", "dateninfrastruktur", "n\u00e4chsten", "generation", "medien"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gesellschaft", "schwerpunktthema", "k\u00fcnstliche", "intelligenz", "schl\u00fcssel", "wachstum", "wohlstand", "politik", "nahmen", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "forschungsministerin", "anja", "karliczek", "justizministerin", "katarina", "barley", "verkehrsminister"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["bilanzskandal", "firma", "wirecard", "leitete", "sondersitzungen", "finanzausschusses", "befragungen", "minister", "olaf", "scholz"], "right_context": ["finanzstaatssekret\u00e4r", "j\u00f6rg", "kukies", "chef", "bafin", "felix", "hufeld", "sondersitzung", "widerspr\u00fcchlichen", "aussagen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["laut", "fdp", "erfolgte", "einladung", "kapferers", "fdp-mitglied", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu-politiker"], "right_context": ["kapferer", "besitze", "verhandlungsmandat", "fdp", "kapferer", "mitglied", "kuratoriums", "friedrich-naumann-stiftung", "freiheit", "kapferer"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["fand", "september", "startete", "erstmals", "internationalen", "automobil-ausstellung", "iaa", "frankfurt", "schirmherren", "bundesumweltminister"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "volker", "bouffier", "ministerpr\u00e4sident", "winfried", "kretschmann", "bertha", "benz", "challenge", "fand"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["mai", "erfolgte", "entlassung", "r\u00f6ttgens", "ernennung", "bisherigen", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["umweltminister", "dekan", "philosophischen", "fakult\u00e4t", "heinrich-heine-universit\u00e4t", "d\u00fcsseldorf", "februar", "entscheidung", "annette", "schavan"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gedrehten", "verfilmung", "robin", "alexanders", "buch", "getriebenen", "spielte", "seith", "aufwendigen", "maske"], "right_context": ["darstellung", "deutschen", "schauspielpreis", "ausgezeichnet", "tristan", "seith", "lebt", "frau", "filmemacherin", "nesrin"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["zuvor", "h\u00e4ufiges", "thema", "sendung", "laut", "welke", "br\u00fcderle", "heute-show", "inhaltlich", "bereichert"], "right_context": ["sendung", "mai", "mal", "amtierender", "bundesminister", "begr\u00fc\u00dft", "wahlkampfbussi", "heute-show", "dirk", "niebel"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["merkel", "mai", "bundespr\u00e4sidenten", "entlassung", "bundesumweltministers", "mai", "ernannte", "bundespr\u00e4sident", "vorschlag", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["nachfolger", "norbert", "r\u00f6ttgen", "konstituierende", "sitzung", "landtages", "fand", "mai", "dauerte", "stunden"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["norbert", "r\u00f6ttgen", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "behielt", "posten", "nachfolger"], "right_context": ["rechtsanwalt", "t\u00e4tig", "becker", "ratsherr", "stadt", "siegburg", "fraktionschef", "cdu", "mitglied", "kreistags"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["ensreg-vorsitzender", "oberste", "strahlensch\u00fctzer", "europ\u00e4ischen", "union", "hennenh\u00f6fer", "blieb", "r\u00f6ttgens", "nachfolger", "umweltminister"], "right_context": ["amt", "verl\u00e4ngerte", "altmaier", "hennenh\u00f6fers", "besch\u00e4ftigung", "eigentliche", "pensionsgrenze", "hinaus", "januar", "hennenh\u00f6fer"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["jef", "b\u00fcroleiter", "bonn", "bzw.", "br\u00fcssel", "h\u00fcttemann", "ehrenamtlicher", "generalsekret\u00e4r", "europa-union", "deutschland"], "right_context": ["hauptamtlicher", "generalsekret\u00e4r", "europ\u00e4ischen", "bewegung", "deutschland", "ebd", "institutionell", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "gef\u00f6rdertes"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["ermittlungsverfahren", "beschluss", "landgerichts", "landshut", "januar", "damalige", "umsetzung", "rechtswidrig", "ansicht", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["landes-", "bundesbeh\u00f6rden", "verfassungsrechtliche", "unbedenklichkeit", "digitask-trojaners", "nachvollziehbar", "darlegen", "datensch\u00fctzer", "kritisieren", "online-durchsuchung"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["m\u00f6glichkeit", "schaffen", "heimlich", "computer", "verd\u00e4chtigen", "auszuspionieren", "angaben", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rs", "bundesinnenministerium"], "right_context": ["cdu", "somit", "online-untersuchungen", "per", "geheimer", "dienstanweisung", "erm\u00f6glicht", "juli", "parlamentarische", "kontrollgremium"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["pers\u00f6nlicher", "politikvermittlung", "trotz", "reichweite", "unmittelbare", "r\u00fcckkopplung", "einzelne", "b\u00fcrger", "erm\u00f6glichen", "politiker"], "right_context": ["betont", "somit", "formen", "kommunikation", "b\u00fcrgeransprache", "denken", "gehenden", "ansatz", "verfolgt", "software"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["r\u00fccktritt", "wulff", "rein", "pers\u00f6nlich", "motiviert", "r\u00fccktritt", "beruhe", "ma\u00dfgeblich", "politischen", "gr\u00fcnden"], "right_context": ["aussage", "wulff", "erkl\u00e4rt", "n\u00f6tige", "\u00f6ffentliche", "unterst\u00fctzung", "arbeit", "gefunden", "ulrich", "battis"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["consumers", "organisiert", "verein", "f\u00fchrt", "j\u00e4hrlich", "fachtagung", "vik", "wirkte", "erfolgreich", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["erneuerbare-energien-gesetz", "eeg", "zugunsten", "unternehmen", "umzugestalten", "zahlung", "eeg-umlage", "umgingen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaiers"], "left_context": ["grundsatzentscheidung", "auslegung", "bekr\u00e4ftigt", "\u00fcbernahm", "hecker", "leitung", "koordinierungsstabes", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundeskanzleramt", "empfehlung"], "right_context": ["angeworben", "heckers", "bundesinnenministerium", "kannte", "bundestagswahl", "bildung", "regierung", "berief", "angela", "merkel"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["geh\u00f6ren", "deutsche", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "norwegische", "amtskollegin", "erna", "solberg", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["seekabel", "speziellen", "kabelverlegungsschiff", "meeresboden", "verlegt", "hydraulikpflug", "hob", "meeresboden", "graben", "kabel"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["teilnehmer", "leitthemen", "tagung", "internetkriminalit\u00e4t", "organisierte", "kriminalit\u00e4t", "terrorismus", "hauptredner", "chef", "bundeskanzleramtes"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "hans-georg", "maa\u00dfen", "terrorismusforscher", "peter", "r.", "neumann", "europ\u00e4ische"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["shaping", "the", "future", "zukunft", "gestalten", "er\u00f6ffnete", "bundeskanzlerin", "merkel", "konferenz", "gemeinsam"], "right_context": ["polnischen", "umweltminister", "korolec", "mittelpunkt", "konferenz", "stand", "angaben", "deutschen", "bundesumweltministeriums", "bmu"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["angela", "merkel", "g\u00fcnther", "oettinger", "hamburger", "b\u00fcrgerpreis", "mal", "vergeben", "festredner", "april"], "right_context": ["oktober", "hielt", "dagmar", "schipanski", "festrede", "anl\u00e4sslich", "preisverleihung", "folgte", "festredner", "september"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["frank", "hofmann", "christine", "lambrecht", "ortwin", "runde", "dieter", "wiefelsp\u00fctz", "abgeordneten", "cdu/csu"], "right_context": ["hans-peter", "friedrich", "hans-joachim", "fuchtel", "j\u00fcrgen", "gehb", "jeweils", "abgeordneten", "fdp", "hans-joachim"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["ilse", "aigner", "csu", "hubertus", "heil", "spd", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-bundestagsfraktion", "vorsitzende"], "right_context": ["cdu", "hannelore", "kraft", "spd", "vorsitzende", "ursula", "leyen", "cdu", "andrea", "nahles"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gezogen", "deutschland", "bereit", "internationalen", "partnern", "angemessene", "ma\u00dfnahmen", "ergreifen", "deutsche", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "forderung", "\u00f6sterreichs", "eu-weiten", "waffenembargos", "saudi-arabien", "verk\u00fcndete", "deutschland", "waffen", "saudi-arabien"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["anke", "domscheit-berg", "schwein", "talkshows", "anne", "g\u00fcnther", "jauch", "selben", "zeigte", "cdu-politiker"], "right_context": ["diskussionsrunde", "netzpolitik", "h\u00e4kelschwein", "hand", "tim", "pritlove", "demonstrierte", "raumzeit-podcast", "esa", "rahmen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["papiere", "h\u00f6he", "treiben", "sonneborn", "erwirbt", "emissionsgutscheine", "euro", "besucht", "damaligen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["verkauft", "b\u00fcro", "ministers", "verbrennt", "weg", "europ\u00e4ischen", "stromb\u00f6rse", "leipzig", "befragt", "satiriker"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["besucher", "konferenzteilnehmern", "code_n", "z\u00e4hlten", "angela", "merkel", "donald", "tusk", "philipp", "r\u00f6sler"], "right_context": ["big", "data", "leitthema", "code_n", "einreichungen", "thema", "driving", "the", "data", "revolution"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["bundesrats", "direkte", "verhandlungen", "kompromiss", "baden-w\u00fcrttembergischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "winfried", "kretschmann", "gr\u00fcne", "kanzleramtsminister"], "right_context": ["cdu", "stimmen", "baden-w\u00fcrttembergs", "mehrheit", "bundesrat", "notwendig", "letztendlich", "beschloss", "bundesrat", "gesetzes\u00e4nderung"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["grenzen", "nachbarl\u00e4ndern", "deutschlands", "oktober", "betraute", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "chef", "bundeskanzleramtes"], "right_context": ["politischen", "gesamtkoordinierung", "aspekte", "aktuellen", "fl\u00fcchtlingslage", "altmaier", "\u00e4u\u00dferte", "oktober", "\u00f6ffentlich", "transitzonen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["sprechen", "beispielsweise", "bundesumweltministern", "svenja", "schulze", "bundesverband", "erneuerbare", "energien", "co2-bepreisung", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["\u00e4u\u00dfert", "hingegen", "kritisch", "klimakabinett", "bundesregierung", "legte", "september", "klimapaket", "ma\u00dfnahmenb\u00fcndel", "einf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gesendet", "b\u00f6hmermann", "wandte", "laut", "spiegel", "privaten", "nachricht", "kurznachrichtendienst", "twitter", "cdu-kanzleramtschef"], "right_context": ["bat", "ber\u00fccksichtigung", "k\u00fcnstlerischen", "ansatzes", "position", "streitbar", "wonach", "b\u00f6hmermann", "gerne", "land"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["interview", "sprach", "leben", "letzten", "wochen", "fernab", "\u00f6ffentlichkeit", "bitte", "hilfe", "kanzleramtsminister"], "right_context": ["rolle", "ausl\u00f6ser", "staatskrise", "erwartungen", "bevorstehenden", "prozess", "b\u00f6hmermann", "wehrte", "vorwurf", "gedicht"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["cool", "bezeichnen", "antwortete", "cool", "kanzleramtsminister", "anzurufen", "hilfe", "bitten", "b\u00f6hmermann", "kanzleramtsminister"], "right_context": ["prozess", "pers\u00f6nlich", "via", "twitternachricht", "hilfe", "gebeten", "ard", "versprach", "altmaier", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["sch\u00f6n", "axel", "wallrabenstein", "simone", "probst", "unterst\u00fctzt", "vorstand", "bekannte", "mitglieder", "vereins"], "right_context": ["annegret", "kramp-karrenbauer", "julia", "kl\u00f6ckner", "armin", "laschet", "ziel", "vereins", "zudem", "regional"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["dfbew", "austausch", "\u00f6ffentlichen", "privaten", "k\u00f6rperschaften", "fragen", "energiewende", "ministern", "nicolas", "hulot"], "right_context": ["gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "deutsch-franz\u00f6sischen", "energiezusammenarbeit", "bekr\u00e4ftigt", "dfbew", "gesellschaftliche", "\u00f6kologische", "volkswirtschaftliche", "aspekte"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["aktivit\u00e4ten", "saar-handwerkskammer", "begleitet", "zeitung", "verweist", "mitwirkung", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas", "bundesgesundheitsminister", "jens", "spahn", "veranstaltungen", "hwk", "saarland", "klein-zirbes"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "kommission", "arbeitet", "weyands", "politisches", "engagement", "begann", "sch\u00fclerunion", "cdu", "kontakt"], "right_context": ["kn\u00fcpfte", "studierte", "politikwissenschaft", "\u00f6konomie", "anglistik", "linguistik", "albert-ludwigs-universit\u00e4t", "freiburg", "diplom", "studierte"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["falsch", "eingesch\u00e4tzt", "versprechen", "reibungslosen", "gipfels", "eingehalten", "scholz", "lehnte", "r\u00fccktritt", "kanzleramtschef"], "right_context": ["cdu", "merkel", "unterst\u00fctzt", "juli", "setzte", "hamburger", "regierungskoalition", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["saarlandes", "lehrbeauftragter", "mitglied", "studierendenausschuss", "studium", "arbeitete", "teilzeit", "bank", "referent", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["anette", "h\u00fcbinger", "unmittelbar", "direkten", "wahl", "landtag", "speicher", "planungs-", "grundsatzreferent", "cdu-landesverbandes"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["mitglied", "saarl\u00e4ndischen", "landtag", "sch\u00e4fer", "diplom-verwaltungswirt", "fh", "leitete", "studium", "mehrere", "wahlkreisb\u00fcro"], "right_context": ["mdb", "zeitpunkt", "wahl", "landtagsabgeordneten", "referatsleiter", "saarl\u00e4ndischen", "ministerium", "inneres", "sport", "klaus"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["vertretern", "wirtschaftsunternehmen", "wissenschaft", "verb\u00e4nden", "gewerkschaften", "politik", "vertreten", "bundesminister", "wirtschaft", "energie"], "right_context": ["bundesministerin", "bildung", "forschung", "johanna", "wanka", "getragen", "gegensatz", "unternehmerischen", "plattformen", "zielt"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["begr\u00fcndete", "gehe", "klarzumachen", "weg", "t\u00fcrkei", "deutschland", "missbilligen", "fall", "unterst\u00fctzen", "kanzleramtsminister"], "right_context": ["cdu", "betonte", "mitte", "m\u00e4rz", "bundesregierung", "v\u00f6lkerrechtlichen", "m\u00f6glichkeiten", "ausgesch\u00f6pft", "freikarte", "zukunft"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "erdogan", "verantwortlich", "verfahren", "november", "fortgesetzt", "anfang", "dezember", "kanzleramtschef"], "right_context": ["oktober", "geheimverhandlungen", "freilassung", "steudtners", "anderer", "deutscher", "staatsb\u00fcrger", "t\u00fcrkei", "gereist", "altmaiers"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["diesmal", "esra", "limbacher", "stimmen", "erhielt", "verzicht", "saarl\u00e4ndischen", "parteifreunde", "annegret", "kramp-karrenbauer"], "right_context": ["abgeordnetenmandate", "wahl", "uhl", "nachr\u00fccker", "deutschen", "bundestag", "einziehen", "uhl", "verheiratet", "wohnt"]}, {"mention_text": ["peter", "altmeier"], "left_context": ["rande", "coronaleugner-demonstration", "zugang", "bundestag", "gemeinsam", "personen", "filmte", "beschimpfte", "abgeordnete", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["vorfeld", "schulte", "telegram-kanal", "angek\u00fcndigt", "bundestag", "merkel-speichellecker", "einzusetzen", "ordnungsgem\u00e4\u00df", "angemeldet", "daniel"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["sa\u00df", "aufsichtsrat", "koelnmesse", "reinhard", "houben", "gilt", "scharfer", "kritiker", "politik", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["wandte", "houben", "versch\u00e4rfung", "vorschriften", "ausl\u00e4ndische", "investitionen", "deutsche", "unternehmen", "altmaiers", "ministererlaubnis"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["befanden", "einladung", "einzelne", "afd-fraktionsmitglieder", "verschw\u00f6rungstheoretiker", "deutschen", "bundestag", "bundesminister", "wirtschaft", "energie"], "right_context": ["abgeordnete", "bedr\u00e4ngten", "verfolgten", "beschimpften", "zudem", "drangen", "personen", "abgeordnetenb\u00fcros", "einzelnen", "mitgliedern"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["moritz", "finanzieren", "betrieb", "unternehmen", "lobbyarbeit", "oktober", "offiziellem", "briefpapier", "bundestages", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["folge", "berichteten", "deutsche", "medien", "amthor", "amthor", "nebent\u00e4tigkeit", "nicht-exekutive", "funktion", "regelm\u00e4\u00dfiger"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["hinweis", "drittstaatenregelung", "asylsuchende", "grenze", "zur\u00fcckzuweisen", "september", "merkel", "damalige", "chef", "bundeskanzleramtes"], "right_context": ["bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "csu-vorsitzende", "horst", "seehofer", "au\u00dfenminister", "frank-walter", "steinmeier"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["personen", "direkt", "besucherausweisen", "versehen", "personen", "bedr\u00e4ngten", "abstimmung", "abgeordnete", "beschimpften", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["vulg\u00e4r"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["euro", "aufgrund", "illegaler", "finanztransaktionen", "verloren", "sicht", "damaligen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "deutschen", "bundesfinanzministers"], "right_context": ["k\u00f6nnten", "eu-finanzminister", "dezember", "schwarze", "liste", "steueroasen", "erstellen", "deutschland", "bot", "bundesland"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["legislaturperiode", "deutschen", "bundestages", "arbeitsgruppen", "gebildet", "leitung", "obliegt", "chefverhandler", "partei", "chefverhandler"], "right_context": ["cdu", "alexander", "dobrindt", "csu", "martin", "schulz", "spd", "chefverhandler", "thomas", "strobl"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["hermann", "gr\u00f6he", "cdu", "georg", "n\u00fc\u00dflein", "csu", "malu", "dreyer", "spd", "chefverhandler"], "right_context": ["cdu", "andreas", "scheuer", "csu", "olaf", "scholz", "spd", "chefverhandler", "thomas", "de"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["saarbr\u00fccken", "centre", "juridique", "franco-allemand", "bekannte", "absolventen", "bundesverfassungsrichter", "peter", "m\u00fcller", "bundesminister"], "right_context": ["heiko", "maas", "staatsexamen", "studium", "einzigen", "juristischen", "fakult\u00e4t", "saarland", "ablegten", "februar"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["deutschen", "energie-agentur", "dena", "geh\u00f6re", "aktuell", "beirat", "bundesministerium", "wirtschaft", "energie", "leitung"], "right_context": ["dena", "fall", "gasbedarf", "fl\u00fcssigerdgas", "lng", "kampagnen", "gas-lobby", "studien", "forderungen", "umweltbundesamtes"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["hans-peter", "friedrich", "csu", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "cdu", "fr\u00fchere", "kanzleramtsminister", "fl\u00fcchtlingskoordinator"], "right_context": ["cdu", "geh\u00f6rt", "amtszeit", "de", "maizi\u00e8res", "fiel", "drastisch", "steigenden", "fl\u00fcchtlingszahlen", "maizi\u00e8re"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["geladenen", "ehrenredners", "kinderk\u00f6nig", "kommers", "inthronisiert", "festredner", "u.", "a.", "olaf", "lies"], "right_context": ["david", "mcallister", "lohner", "sch\u00fctzenfestes", "offizielle", "anzahl", "inoffizieller", "ausm\u00e4rsche", "jeweiligen", "samstag"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["vizepr\u00e4sidenten", "energiewirtschaft", "verbandes", "kommunaler", "unternehmen", "e.v.", "vku", "gew\u00e4hlt", "januar", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["feicht", "staatssekret\u00e4r", "energie", "digitales", "bundeswirtschaftsministerium", "februar", "berufen", "\u00fcbernimmt", "aufgaben", "rainer"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["veranstaltern", "menschen", "teilnahmen", "berlin", "m\u00fcnchen", "hamburg", "karlsruhe", "bundesminister", "wirtschaft", "energie"], "right_context": ["fffd-veranstaltung", "berlin", "rede", "halten", "demonstrierenden", "lehnten", "sagten", "solle", "b\u00fcro", "zur\u00fcckkehren"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["tausend", "teilnehmer", "bundeswirtschaftsministerium", "bundeskanzleramt", "versammelten", "demonstration", "traf", "vertretern", "bewegung", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["\u00fcbergab", "kommission", "offenen", "brief", "forderung", "schnelleren", "kohleausstieg", "beinhaltete", "neubauer", "wirtschaftsminister"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["verteidigungsministerin", "leyen", "au\u00dfenminister", "heiko", "maas", "vizekanzler", "finanzminister", "olaf", "scholz", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["gesundheitsminister", "jens", "spahn", "landwirtschaftsministerin", "julia", "kl\u00f6ckner", "konferenz", "abgesagt", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["abf\u00fchren", "ort", "klimaschutzpolitisch", "n\u00f6tigste", "angriff", "nehmen", "hingegen", "w\u00fcrdigte", "sp\u00e4terer", "nachfolger"], "right_context": ["besuch", "tagebau", "profen", "august", "bedeutung", "mitteldeutschen", "braunkohlengesellschaft", "braunkohle", "wichtig", "bleibe"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesministern", "svenja", "schulze", "umwelt", "olaf", "scholz", "finanzen"], "right_context": ["wirtschaft", "horst", "seehofer", "bau", "andreas", "scheuer", "verkehr", "julia", "kl\u00f6ckner", "agrar"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["herbst", "winter", "oktober", "freundeskreis", "nationalpark", "schwarzwald", "gemeinsam", "nabu", "baden-w\u00fcrttemberg", "bundesumweltminister"], "right_context": ["osnabr\u00fcck", "projekt", "jahres", "un-dekade", "biologische", "vielfalt", "2011\u20132020", "ausgezeichnet", "auszeichnung", "erstmals"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "ausgefertigt", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesminister", "besondere", "aufgaben"], "right_context": ["gegengezeichnet", "dezember", "bundesgesetzblatt", "verk\u00fcndet", "trat", "folgetag", "kraft", "abgeordnete", "tankred", "schipanski"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["grundgesetz", "festgelegte", "regelgrenze", "schwarze", "null", "milliarden", "euro", "\u00fcberschreitet", "mai", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["\u00e4nderung", "au\u00dfenwirtschaftsgesetzes", "beschlossen", "bundesregierung", "erleichtert", "ausl\u00e4ndische", "akquisitionen", "deutscher", "unternehmen", "verhindern"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["privaten", "personen", "firmen", "praxis", "betrieb", "aufrechterhalten", "m\u00e4rz", "interventionen", "deutschen", "minister"], "right_context": ["ausfuhrstopp", "\u00f6sterreich", "aufgehoben", "eu-ebene", "gemeinsame", "beschaffung", "kommission", "exportbeschr\u00e4nkungen", "eu-drittl\u00e4nder", "ausverhandelt"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["olaf", "scholz", "vize-kanzler", "finanzminister", "benutzte", "phrase", "bzw.", "bezog", "pressekonferenz", "gemeinsam"], "right_context": ["bundeswirtschaftsminister", "pressekonferenz", "medien", "scholz", "pers\u00f6nlicher", "what-ever-it-takes-moment", "whatever", "it", "takes", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["schutzausr\u00fcstungsgegenst\u00e4nden", "zul\u00e4ssig", "federal", "emergency", "management", "agency", "genehmigt", "deutschland", "federf\u00fchrung", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["mai", "durchgesetzt", "produktion", "medizinischer", "schutzkleidung", "deutschland", "geholt", "gesetzlichen", "voraussetzungen", "gesetz"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["gesprochen", "zwischenergebnisse", "pr\u00e4sentieren", "vorgaben", "gegeben", "ver\u00f6ffentlichung", "geschehen", "mehrere", "ministerpr\u00e4sidenten", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "warnten", "voreiligen", "schritten", "mahnten", "leichtsinnig", "nrw-ministerpr\u00e4sident", "laschet"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["ergeben", "erbrachten", "beratungen", "anfang", "durchbruch", "gesetzentwurf", "zuletzt", "koalitionsausschuss", "februar", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["weiterhin", "blockiert", "obwohl", "entwicklungsminister", "m\u00fcller", "csu", "bundesarbeitsminister", "heil", "spd", "einigung"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["hierzu", "lobbyierten", "gegner", "lieferkettengesetzes", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "entwicklungsministerium", "kanzleramt", "wirtschaftsministerium", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "wirtschaftsverband", "wirtschaftsrat", "cdu", "sprach", "ebenfalls", "gesetz", "mobilisierung", "wirtschaftsverb\u00e4nde", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["staaten", "klaren", "forderungen", "lieferkettengesetz", "widersprachen", "stellungnahme", "\u00f6konomen", "darstellung", "wirtschaftsverb\u00e4nde", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["januar", "lieferkettengesetz", "wirtschaftswissenschaftlicher", "perspektive", "machbar", "notwendig", "gleichzeitig", "skandierten", "vielfaches", "markt-"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["unternehmen", "roland", "berger", "t\u00e4tig", "spiegel", "berichtete", "amthor", "herbst", "brief", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["cdu", "politische", "unterst\u00fctzung", "unternehmen", "gebeten", "gleichzeitig", "erhielt", "amthor", "aktienoptionen", "erm\u00f6glichten"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["handlungskonzept", "stahl", "juli", "bundesregierung", "beschlossen", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["vorgestellt", "beschl\u00fcssen", "brd", "handlungskonzept", "stahl", "verabschiedete", "bundesregierung", "politisches", "konzept", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["aufkl\u00e4rung", "selben", "bedr\u00e4ngten", "beschimpften", "bundestagsabgeordneten", "afd", "bundestag", "eingeladene", "besucher", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["cdu", "fdp-politiker", "konstantin", "kuhle", "gr\u00fcnen-fraktionschef", "anton", "hofreiter", "spd-politiker", "martin", "schulz"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["unterabteilung", "europapolitik", "amt", "ministerialdirektorin", "leiterin", "abteilung", "europapolitik", "mai", "d\u00f6rr-vo\u00df", "bundesminister"], "right_context": ["cdu", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "wirtschaft", "energie", "ernannt", "anw\u00e4rter", "abgesagt"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["bildung", "forschung", "zudem", "stellvertretender", "leiter", "planungsgruppe", "csu-landesgruppe", "juni", "ernannte", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["cdu", "safarik", "pr\u00e4sidenten", "bundesamtes", "wirtschaft", "ausfuhrkontrolle", "bafa", "safarik", "mitglied", "cdu"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["beruht", "zuwachs", "stromkosten", "h\u00f6heren", "brennstoffpreisen", "industriepolitischen", "umverteilungseffekten", "laut", "ehemaligen", "bundesumweltminister"], "right_context": ["energiewende", "insgesamt", "billion", "euro", "kosten", "einschlie\u00dflich", "w\u00e4rme", "verkehr", "bundestag", "bundesumweltministerium"]}, {"mention_text": ["altmaier"], "left_context": ["weltweit", "petitionen", "millionen", "unterschriften", "setzte", "klimadelegation", "e.v.", "offenen", "brief", "bundeswirtschaftsminister"], "right_context": ["besetzung", "kohlekommission", "vertreter", "jungen", "generationen", "einzuladen", "klimadelegation", "e.v.", "mitglied", "klima-allianz"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["potential", "auslandsdeutschen", "aussch\u00f6pfen", "weshalb", "prominente", "g\u00e4ste", "vortr\u00e4ge", "luxemburg", "gewinnen", "bspw."], "right_context": ["luc", "frieden", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "bernhard", "vogel", "ministerpr\u00e4sident", "stephan", "toscani"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["treffen", "fand", "juli", "festsaal", "frankfurter", "palmengartens", "schirmherrschaft", "bundesminister", "philipp", "r\u00f6sler"], "right_context": ["themen", "veranstaltung", "energiesicherheit", "klimawandel", "geostrategischen", "folgen", "frackings", "deutsche", "energiewende", "energy"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["l\u00e4ndern", "internationalen", "organisationen", "konstituierenden", "gipfel", "krim-plattform", "kiew", "deutsche", "wirtschafts-", "energieminister"], "right_context": ["\u00f6sterreichische", "au\u00dfenminister", "alexander", "schallenberg", "schweizerische", "nationalratspr\u00e4sident", "andreas", "aebi", "veranstaltung", "teilnahme"]}, {"mention_text": ["peter", "altmaier"], "left_context": ["abduldschemil", "dschemiljew", "vertreterin", "expertennetzwerks", "krim-plattform", "olga", "skrypnyk", "eu-ratspr\u00e4sident", "charles", "michel"], "right_context": ["alexander", "schallenberg", "konstituierenden", "gipfel", "stimmten", "teilnehmerl\u00e4nder", "gemeinsamen", "abschlusserkl\u00e4rung", "dokument", "besagt"]}]}