{"entity_id": "Q66007", "description_tokens": ["franz", "k\u00fcnstler", "juli", "s\u00f3sd", "k\u00f6nigreich", "ungarn", "\u00f6sterreich-ungarn", "mai", "bad", "mergentheim", "erreichten", "alter", "fast", "letzte", "\u00fcberlebende", "veteran", "k.u.k", "armee", "weltkrieg", "gedient", "letzte", "veteran", "mittelm\u00e4chte", "franz", "k\u00fcnstler", "j\u00fcngstes", "geschwistern", "banat", "rum\u00e4nien", "\u00f6sterreich-ungarn", "geboren", "vater", "jakob", "k\u00fcnstler", "banater", "schwabe", "wiseschdia", "mutter", "anna", "biehl", "stammte", "nakodorf", "franz", "k\u00fcnstler", "besuchte", "nikolaus-lenau-lyzeum", "temeswar", "urspr\u00fcnglich", "jura", "studieren", "januar", "gemustert", "monat", "reitende", "artillerieregiment", "eingezogen", "ausbildung", "szeged", "kriegsende", "kanonier", "italienfront", "piave", "diente", "zwischenkriegszeit", "lebte", "k\u00fcnstler", "ungarn", "betrieb", "kaufmann", "laden", "budapest", "weltkrieg", "k\u00fcnstler", "ukraine", "motorradkurier", "front", "einsatz", "geriet", "auseinandersetzungen", "pfeilkreuzlern", "angeblicher", "parteisch\u00e4digung", "oktober", "kommunisten", "verhaftet", "kaserne", "interniert", "k\u00fcnstler", "angeh\u00f6riger", "deutschen", "minderheit", "ungarn", "vertrieben", "fl\u00fcchtlingslager", "backnang", "k\u00fcnstler", "erhielt", "deutsche", "staatsangeh\u00f6rigkeit", "lebte", "niederstetten", "hohen", "alter", "museumsf\u00fchrer", "jagdmuseum", "schloss", "haltenbergstetten", "t\u00e4tig", "nachbarschaft", "wohnte", "k\u00fcnstler", "starb", "folgen", "darm-operation", "oberschenkelbruchs", "bad", "mergentheimer", "caritas-krankenhaus", "juni", "niederstetten", "begraben", "letzten", "veteranen", "weltkriegs", "l\u00e4ndern", "geh\u00f6rten"], "link_data": []}