{"entity_id": "Q66144", "description_tokens": ["hans-peter", "friedrich", "m\u00e4rz", "naila", "deutscher", "politiker", "csu", "oktober", "oktober", "vizepr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "wahlperiode", "friedrich", "beamter", "bundeswirtschaftsministerium", "t\u00e4tig", "mitglied", "deutschen", "bundestags", "politik", "wechselte", "friedrich", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "vorsitzender", "dortigen", "csu-landesgruppe", "m\u00e4rz", "oktober", "bundesminister", "innern", "schwarz-gelben", "regierung", "merkel", "ii.", "friedrich", "september", "zus\u00e4tzlich", "kommissarische", "leitung", "bundeslandwirtschaftsministeriums", "\u00fcbernommen", "geh\u00f6rte", "dezember", "gebildeten", "koalition", "merkel", "iii", "bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "februar", "erkl\u00e4rte", "aufgrund", "edathy-aff\u00e4re", "innenminister", "r\u00fccktritt", "erneut", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "bundestagsfraktion", "bundestagswahl", "friedrich", "vizepr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "gew\u00e4hlt", "hans-peter", "friedrich", "sohn", "verwaltungsangestellten", "naila", "oberfranken", "geboren", "abitur", "gymnasium", "naila", "leistete", "friedrich", "grundwehrdienst", "absolvierte", "studium", "rechtswissenschaft", "m\u00fcnchen", "augsburg", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "anschlie\u00dfenden", "referendariat", "bestand", "juristische", "staatsexamen", "universit\u00e4t", "augsburg", "studierte", "vordiplom", "wirtschaftswissenschaften", "anschlie\u00dfend", "volkswirtschaftslehre", "fernuniversit\u00e4t", "hagen", "abschluss", "universit\u00e4t", "augsburg", "herbert", "buchner", "zweitgutachter", "helmut", "k\u00f6hler", "arbeit", "testamentsvollstreckung", "kommanditanteilen", "dr.", "jur.", "promoviert", "trat", "friedrich", "regierungsrat", "dienst", "bundesministeriums", "wirtschaft", "wirtschaftsabteilung", "deutschen", "botschaft", "washington", "abgeordnet", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "pers\u00f6nlicher", "referent", "csu-landesgruppenvorsitzenden", "michael", "glos", "ministerialrat", "bef\u00f6rdert", "friedrich", "mitglied", "jungen", "union", "csu", "friedrich", "r\u00fccktritt", "karl-theodor", "guttenbergs", "stellvertretender", "vorsitzender", "csu", "oberfranken", "amt", "m\u00e4rz", "kommissarisch", "ausge\u00fcbt", "friedrich", "juli", "bezirksvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "herbst", "geh\u00f6rt", "csu-parteipr\u00e4sidium", "friedrich", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stellvertretender", "vorsitzender", "untersuchungsausschusses", "parteispenden", "untersuchungsausschusses", "wahlbetrug", "friedrich", "justitiar", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "geh\u00f6rte", "vertreter", "csu", "f\u00f6deralismuskommissionen", "bundestag", "bundesrat", "november", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "bereiche", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "tourismus", "kommunalpolitik", "gew\u00e4hlt", "hans-peter", "friedrich", "landesliste", "bayern", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "hof", "bundestag", "eingezogen", "bundestagswahl", "erreichte", "erststimmen", "deutschen", "bundestag", "friedrich", "mitgliedern", "wahlausschusses", "h\u00e4lfte", "richter", "bundesverfassungsgerichts", "bestimmt", "wechsel", "vorg\u00e4ngers", "peter", "ramsauer", "bundesministerium", "verkehr", "bau", "stadtentwicklung", "bundestagswahl", "friedrich", "vorsitzender", "csu-landesgruppe", "februar", "friedrich", "erneut", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "koordinierung", "europapolitik", "cdu", "csu-fraktion", "zusammenarbeit", "nationalen", "parlamente", "europa", "zust\u00e4ndig", "deutschen", "bundestag", "friedrich", "vizepr\u00e4sident", "\u00e4ltestenrats", "zudem", "geh\u00f6rt", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "digitale", "agenda", "enquete-kommission", "k\u00fcnstliche", "intelligenz", "karl-theodor", "guttenberg", "m\u00e4rz", "plagiatsaff\u00e4re", "friedrich", "schutz", "amt", "verteidigungsministers", "zur\u00fcckgetreten", "bisherige", "innenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "m\u00e4rz", "guttenbergs", "nachfolger", "friedrich", "neuer", "innenminister", "m\u00e4rz", "deutschen", "bundestag", "vereidigt", "m\u00e4rz", "bekam", "friedrich", "per", "post", "patrone", "zugesandt", "bekennerschreiben", "linksextremistischen", "revolution\u00e4ren", "aktionszellen", "raz", "internet", "ver\u00f6ffentlicht", "innenminister", "stehe", "staatliche", "repression", "weiterhin", "angedroht", "n\u00e4chste", "zustellung", "erfolgt", "per", "express", "wechsel", "ilse", "aigner", "bayrische", "landespolitik", "\u00fcbernahm", "friedrich", "september", "kommissarisch", "leitung", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "dezember", "kabinett", "merkel", "iii", "bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "ernannt", "trat", "februar", "reaktion", "drohende", "strafrechtliche", "ermittlungen", "siehe", "abschnitt", "vorwurf", "geheimnisverrats", "posten", "oktober", "friedrich", "konstituierenden", "sitzung", "deutschen", "bundestages", "ja-stimmen", "vizepr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "friedrich", "mitglied", "katholischen", "studentenverbindung", "ludovicia", "augsburg", "kartellverband", "katholischer", "deutscher", "studentenvereine", "friedrich", "mitglied", "atlantik-br\u00fccke", "mitglied", "deutschen", "gesellschaft", "ausw\u00e4rtige", "politik", "dgap", "pr\u00e4sidiums", "german", "council", "on", "foreign", "relations", "hans-peter", "friedrich", "evangelisch-lutherisch", "richterin", "annette", "friedrich", "verheiratet", "erwachsene", "kinder", "lebensgef\u00e4hrtin", "ebenfalls", "verheiratete", "zollbeamtin", "csu-kommunalpolitikerin", "diana", "troglauer", "gemeinsame", "kinder", "friedrich", "unterst\u00fctzer", "umstrittenen", "quellen-telekommunikations\u00fcberwachung", "generell", "beabsichtigte", "befugnisse", "instrumente", "fahndern", "medien", "auszubauen", "hielt", "erweiterte", "kontrolle", "internets", "unabdingbar", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "internet", "wesentliches", "instrument", "radikalisierung", "menschen", "friedrich", "forderte", "internetbeobachtung", "modul", "gemeinsame", "abwehrzentrum", "rechtsextremismus", "heutige", "gemeinsame", "extremismus-", "terrorismusabwehrzentrum", "getz", "integriert", "april", "erkl\u00e4rte", "friedrich", "d\u00fcrfe", "internet", "rechtsfreien", "raum", "geben", "forderte", "wiederaufnahme", "aufgrund", "beschlusses", "bundesverfassungsgerichtes", "ausgesetzten", "vorratsdatenspeicherung", "quickfreeze-verfahren", "lehnte", "friedrich", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "prozent", "anfragen", "internetprovider", "zusammenhang", "straftaten", "beantwortet", "daten", "vorhanden", "friedrichs", "sicht", "schwerste", "straftaten", "mord", "verbreitung", "kinderpornografie", "aufgekl\u00e4rt", "kritiker", "datenspeicherung", "halten", "these", "haneb\u00fcchen", "friedrich", "setzte", "speicherdauer", "handy-", "internetdaten", "mindestens", "monaten", "begr\u00fcndete", "bestehenden", "eu-richtlinie", "bundesverfassungsgericht", "allgemeine", "vorratsdatenspeicherung", "verfassungswidrig", "erkl\u00e4rt", "konkrete", "umsetzung", "bot", "aufgrund", "kontroversit\u00e4t", "themas", "kompromissbereitschaft", "friedrich", "sprach", "ferner", "begriff", "vorratsdatenspeicherung", "begriff", "mindestdatenspeicherung", "ersetzen", "zuge", "\u00f6ffentlichen", "debatte", "nationalsozialistischen", "untergrund", "november", "forderte", "friedrich", "erneut", "eu", "geforderte", "bundesverfassungsgericht", "verfassungswidrig", "erkl\u00e4rte", "vorratsdatenspeicherung", "einzuf\u00fchren", "bezeichnete", "wichtiges", "instrument", "kampf", "terroristen", "schwerverbrecher", "weiterhin", "zeige", "sowohl", "fall", "aufsp\u00fcren", "islamistischer", "zellen", "notwendigkeit", "vorratsdatenspeicherung", "juni", "nutzte", "friedrich", "erneut", "\u00f6ffentliche", "diskussion", "vorratsdatenspeicherung", "werben", "rahmen", "diskussion", "hetzkampagne", "twitter", "deutschen", "fu\u00dfballnationalspieler", "mesut", "\u00f6zil", "eingef\u00fchrten", "vorratsdatenspeicherung", "schuld", "m\u00f6glichen", "misserfolg", "fahndung", "verantwortlichen", "friedrich", "setzt", "ausdr\u00fccklich", "telekommunikations\u00fcberwachung", "direkt", "computer", "einsatz", "sogenannten", "bundestrojaners", "chaos", "computer", "club", "ccc", "software", "untersuchte", "unbekannte", "nachladefunktion", "ver\u00f6ffentlichte", "kritisierte", "friedrich", "\u00e4u\u00dferung", "chaos", "computer", "club", "chaos", "namen", "ehre", "missverst\u00e4ndnisse", "entstanden", "obwohl", "rechtlichen", "rahmenbedingungen", "eingehalten", "friedrich", "best\u00e4tigte", "nachladefunktion", "staatstrojaners", "\u00fcberwachungsbeh\u00f6rden", "nachladen", "weiterer", "module", "verwendet", "friedrich", "forderte", "august", "aufhebung", "anonymit\u00e4t", "internet", "anlass", "anschl\u00e4ge", "norwegen", "bekanntwerden", "identit\u00e4t", "norwegischen", "bloggers", "fjordman", "kritik", "\u00e4u\u00dferungen", "entt\u00e4uschend", "d\u00fcmmliche", "reaktionen", "bezeichnete", "bekr\u00e4ftigte", "forderung", "betonte", "netz", "gesetzlos", "d\u00fcrfe", "nationale", "cyber-abwehrzentrum", "ncaz", "bundesregierung", "kooperation", "deutscher", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "abwehr", "online-angriffen", "kritische", "infrastrukturen", "deutsche", "wirtschaft", "gegr\u00fcndet", "kooperieren", "bundeskriminalamt", "bundesnachrichtendienst", "bundesamt", "verfassungsschutz", "bundesamt", "bev\u00f6lkerungsschutz", "katastrophenhilfe", "bundesamt", "sicherheit", "informationstechnik", "bundespolizei", "zollkriminalamt", "bundeswehr", "ncaz", "eigenst\u00e4ndige", "beh\u00f6rde", "kooperation", "erfolgte", "einrichtung", "zentrums", "beteiligung", "bundestages", "bekanntwerden", "us-amerikanischen", "\u00fcberwachungsprogramms", "prism", "bezweifelte", "friedrich", "\u00fcberwachungsprogramm", "existiert", "verteidigte", "friedrich", "vereinigten", "staaten", "kritik", "bezugnehmend", "\u00e4u\u00dferungen", "kabinettskollegin", "leutheusser-schnarrenberger", "formulierte", "freunden", "kampf", "terrorismus", "wichtigsten", "partner", "grund", "zweifeln", "usa", "gesetz", "hielten", "kritikern", "amerikanischen", "\u00fcberwachungsma\u00dfnahmen", "warf", "friedrich", "mischung", "antiamerikanismus", "naivit\u00e4t", "gewaltig", "senkel", "gehe", "angaben", "friedrich", "weitreichenden", "\u00fcberwachung", "deutscher", "b\u00fcrger", "gewusst", "rahmen", "reise", "usa", "ziel", "aufkl\u00e4rung", "nsa-aff\u00e4re", "erhalten", "traf", "friedrich", "amerikanischen", "vizepr\u00e4sidenten", "joe", "biden", "justizminister", "eric", "holder", "anti-terrorbeauftragte", "lisa", "monaco", "anschluss", "treffen", "erkl\u00e4rt", "akzeptabel", "amerikanische", "nachrichtendienste", "deutsche", "gesetze", "deutschland", "verstie\u00dfen", "kehrte", "auffassung", "vorg\u00e4nge", "gekl\u00e4rt", "friedrich", "erl\u00e4uterte", "prism", "programm", "gezielt", "begriffen", "bereich", "terrorismus", "verbreitung", "massenvernichtungswaffen", "organisierte", "kriminalit\u00e4t", "sucht", "anschl\u00e4ge", "weltweit", "informationen", "us-geheimdienstes", "verhindert", "europa", "deutschland", "friedrich", "erkl\u00e4rte", "ebenfalls", "kontext", "reise", "prism", "wirtschaftsspionage", "deutsche", "unternehmen", "verwendet", "froh", "usa", "bestehendes", "deutschen", "dienste", "zusammenarbeit", "verpflichtendes", "geheimabkommen", "sofort", "verzichten", "fasste", "einsch\u00e4tzung", "folgt", "edle", "zweck", "menschenleben", "deutschland", "retten", "rechtfertigt", "zumindest", "unseren", "amerikanischen", "freunden", "partnern", "zusammenarbeiten", "vermeiden", "terroristen", "kriminelle", "lage", "unseren", "b\u00fcrgern", "schaden", "friedrichs", "position", "stie\u00df", "vonseiten", "s\u00e4mtlicher", "oppositionsparteien", "massive", "kritik", "\u00f6ffentlichen", "debatte", "friedrich", "aufgrund", "aussagen", "vielfaches", "ziel", "spottes", "relativierte", "sprecher", "friedrichs", "aussage", "zuvor", "behaupten", "deutschland", "verhinderten", "terroranschl\u00e4gen", "sprach", "stattdessen", "vorf\u00e4llen", "aufkl\u00e4rung", "zusammenhang", "prism", "gestanden", "teilweise", "\u00fcberlegungen", "bestanden", "rahmen", "reise", "anschlie\u00dfenden", "\u00f6ffentlichen", "diskussion", "postulierte", "friedrich", "supergrundrecht", "sicherheit", "asyl", "whistleblower", "edward", "snowden", "lehnt", "friedrich", "politisch", "verfolgter", "august", "erkl\u00e4rte", "friedrich", "nsa-aff\u00e4re", "beendet", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "verd\u00e4chtigungen", "erhoben", "ausger\u00e4umt", "handelt", "snowden-aff\u00e4re", "falsche", "behauptungen", "verd\u00e4chtigungen", "luft", "aufgel\u00f6st", "zufrieden", "stolz", "nachrichtendienste", "unseren", "verb\u00fcndeten", "leistungsf\u00e4hige", "bew\u00e4hrte", "vertrauensw\u00fcrdige", "partner", "gelten", "januar", "erkl\u00e4rte", "innenminister", "wichtigere", "themen", "\u00fcberwachung", "nsa", "april", "friedrich", "anschlag", "boston-marathon", "anlass", "geld", "video\u00fcberwachung", "deutschland", "fordern", "herbst", "forderte", "friedrich", "rahmen", "koalitionsverhandlungen", "weitergehende", "befugnisse", "deutsche", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "nutzung", "mehrerer", "millionen", "datens\u00e4tze", "mautsystem", "lkw-maut", "deutschland", "solle", "verbrechensbek\u00e4mpfung", "unterst\u00fctzen", "zeitpunkt", "mautkontrollpunkten", "kilometern", "bundesautobahnen", "abschnitten", "fahr-", "-kontrolldaten", "millionen", "fahrzeugen", "automatisch", "erfasst", "daten", "betreiberkonsortiums", "toll", "collect", "ausschlie\u00dflich", "bezahlung", "lkw-autobahngeb\u00fchren", "verwendet", "strenge", "zweckbindung", "union", "kritisiert", "insbesondere", "tatsache", "weitergabe", "\u00e4mter", "strikt", "untersagt", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "vorliegendes", "30-seitiges", "verhandlungspapier", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "aufkl\u00e4rung", "kapitalverbrechen", "abwehr", "gefahren", "leib", "leben", "zugriff", "ziel", "aufhebung", "strengen", "zweckbindung", "pl\u00e4ne", "friedrichs", "f\u00fchrten", "scharfen", "ablehnung", "opposition", "peter", "schaar", "bundesbeauftragter", "datenschutz", "informationsfreiheit", "wandte", "explizit", "verwendung", "mautdaten", "verbrechensbek\u00e4mpfung", "erkl\u00e4rte", "umbau", "lkw-mautsystems", "\u00fcberwachungssystem", "lehne", "einf\u00fchrung", "autobahnmaut", "heilig", "versprochen", "system", "\u00fcberwachung", "eingesetzt", "gesammelten", "daten", "ausschlie\u00dflich", "mautabrechnung", "verwendet", "spd", "lehnte", "vorschlag", "ebenfalls", "niedersachsens", "innenminister", "boris", "pistorius", "spd", "erkl\u00e4rte", "maut-systeme", "abrechnungszwecken", "eingef\u00fchrt", "ausweitung", "befugnisse", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "vollkommen", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "unionsseite", "sprach", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "csu-vorsitzende", "horst", "seehofer", "nachdr\u00fccklich", "friedrichs", "pl\u00e4ne", "weiterverwendung", "maut-daten", "christine", "haderthauer", "erkl\u00e4rte", "medien", "seehofer", "vorsto\u00df", "friedrichs", "ver\u00e4rgert", "hintergrund", "seehofer", "vorangetriebene", "einf\u00fchrung", "pkw-maut", "friedrich", "r\u00fcckte", "forderungen", "schlie\u00dflich", "eigenschaft", "innenminister", "erkl\u00e4rte", "friedrich", "amtsantritts", "denke", "menschen", "leben", "islamischen", "glaubens", "b\u00fcrger", "land", "land", "geh\u00f6ren", "islam", "deutschland", "geh\u00f6rt", "tatsache", "historie", "nirgends", "belegen", "l\u00e4sst", "friedrichs", "\u00e4u\u00dferung", "stie\u00df", "kritik", "oppositionsparteien", "zentralrats", "muslime", "deutschland", "aussage", "schw\u00e4chung", "integrationsbestrebungen", "bewerteten", "verlangte", "hinweis", "attentat", "frankfurt", "mitarbeit", "muslimen", "aufsp\u00fcren", "gef\u00e4hrlicher", "islamisten", "\u00e4u\u00dferungen", "medien", "seitens", "muslimischer", "organisationen", "anderer", "parteien", "kritisiert", "friedrich", "erkl\u00e4rte", "infolge", "\u00e4u\u00dferungen", "forderungen", "boykott", "verantworteten", "islamkonferenz", "laut", "sicherheitskonferenz", "solle", "ziel", "veranstaltungsreihe", "breiten", "dialog", "staat", "muslimen", "pflegen", "\u00e4u\u00dferte", "friedrich", "revidierten", "standpunkt", "anfang", "geriet", "friedrich", "kontrovers", "diskutierten", "studie", "lebenswelten", "junger", "muslime", "deutschland", "kritik", "studie", "u.", "a.", "justizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "methodische", "schw\u00e4chen", "unterstellt", "trotz", "brisanten", "inhalts", "offiziellen", "ver\u00f6ffentlichung", "m\u00e4rz", "exklusiv", "bild-zeitung", "verf\u00fcgung", "gestellt", "bild-zeitung", "studie", "thematisierten", "negativen", "aspekte", "bezeichnete", "februar", "einseitigen", "rei\u00dferischen", "titel", "muslim", "deutschland", "integrieren", "schock-studie", "warf", "vorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "deutschland", "kenan", "kolat", "friedrich", "stimmungsmache", "muslime", "vorwurf", "ebenfalls", "spiegel", "faz", "erhoben", "zeitpunkt", "ver\u00f6ffentlichung", "gedenkfeier", "nsu", "ermordeten", "kritisiert", "friedrich", "innenstaatssekret\u00e4r", "christoph", "bergner", "anschlie\u00dfend", "zdf", "respektive", "bundestag", "dementiert", "studie", "innenministerium", "bild-zeitung", "herausgegeben", "april", "infolge", "parlamentarischen", "anfrage", "bundestag", "unzutreffend", "bild-zeitung", "innenministerium", "vorabexemplar", "bekommen", "friedrich", "plakaten", "postkarten", "anzeigen", "stil", "vermisstenanzeigen", "september", "islamistische", "radikalisierung", "werben", "friedrich", "sch\u00e4tzt", "gefahr", "internationalen", "terrorismus", "deutschland", "attentat", "kosovo", "stammende", "arid", "uka", "m\u00e4rz", "us-soldaten", "frankfurter", "flughafen", "ver\u00fcbte", "bezeichnete", "friedrich", "vollendeten", "islamistischen", "anschlag", "bundesrepublik", "rundfunkinterview", "friedrich", "hinsichtlich", "ma\u00dfnahmen", "terrorbek\u00e4mpfung", "k\u00f6nne", "deutschland", "israel", "lernen", "ereignissen", "zwickauer", "zelle", "november", "friedrich", "laut", "euronews", "zentralregister", "gef\u00e4hrliche", "neonazis", "geplant", "gesetzentwurf", "wichtiger", "meilenstein", "n\u00fctzliche", "erg\u00e4nzung", "rechtsextremismus", "datei", "\u00e4hnlich", "verbunddatei", "islamistischer", "extremismus", "angelegt", "sowohl", "landes-", "bundesbeh\u00f6rden", "daten", "einspeisen", "abrufen", "verbund", "geh\u00f6ren", "bundeskriminalamt", "l\u00e4ndeskriminal\u00e4mtern", "s\u00e4mtliche", "verfassungsschutzbeh\u00f6rden", "milit\u00e4rische", "abschirmdienst", "rechtsgrundlage", "existiert", "auslaufen", "evaluiert", "kritisiert", "weigerung", "friedrichs", "beh\u00f6rden\u00fcbergreifendes", "verzeichnis", "v-leuten", "rechtsextremen", "szene", "integrieren", "projekt", "friedrich", "ma\u00dfgeblich", "vorangetrieben", "gemeinsame", "abwehrzentrum", "rechtsextremismus", "ebenfalls", "skandal", "rechtsterroristischen", "morde", "nsu", "etabliert", "vorbild", "gemeinsamen", "terrorismus-abwehrzentrums", "gestaltet", "november", "gemeinsamen", "extremismus-", "terrorismusabwehrzentrum", "getz", "zusammengefasst", "kooperation", "beh\u00f6rden", "bundes-", "landesebene", "polizei", "verfassungsschutz", "geb\u00fcndelt", "verbessert", "kritisiert", "datensch\u00fctzern", "b\u00fcrgerrechtlern", "projekten", "erneute", "informationelle", "kopplung", "polizei", "verfassungsschutz", "zuletzt", "erhielt", "hans-peter", "friedrich", "negativpreis", "big", "brother", "award", "laudatio", "nannte", "b\u00fcrgerrechtler", "rolf", "g\u00f6ssner", "gemeinsamen", "verbunddatei", "nationale", "cyber-abwehrzentrum", "wies", "gemeinsamkeit", "projekte", "polizeiliche", "geheimdienstliche", "sogar", "milit\u00e4rische", "kompetenzen", "leichtfertig", "zusammenzulegen", "gesch\u00e4he", "machtkonzentration", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "schwerer", "demokratisch", "kontrollieren", "lasse", "g\u00f6ssner", "zusammenhang", "npd-verbotsverfahren", "nsu-morden", "bekundete", "friedrich", "sorgen", "rechtsradikalen", "unterwanderung", "ostdeutschlands", "friedrich", "verteidigte", "januar", "gewordene", "umfassende", "\u00fcberwachung", "linkspartei", "verfassungsschutz", "gebe", "innerhalb", "linkspartei", "erhebliche", "hinweise", "verfassungsfeindliche", "tendenzen", "weswegen", "spitzen", "partei", "beobachtet", "verglich", "\u00fcberwachung", "linken", "\u00fcberwachung", "npd", "fordere", "abgeordnete", "\u00fcberwacht", "m\u00fcsse", "sofort", "beobachtung", "npd-spitzenfunktion\u00e4ren", "einstellen", "k\u00f6nne", "vergleich", "l\u00f6ste", "linkspartei", "opposition", "emp\u00f6rung", "ebenfalls", "\u00fcberwachte", "jan", "korte", "forderte", "indirekt", "r\u00fccktritt", "friedrichs", "problem", "begriffen", "medien", "\u00e4u\u00dferung", "friedrichs", "meinungsartikeln", "kritisch", "beurteilt", "zuvor", "dirk", "niebel", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "abgeordnete", "fdp", "umfang", "\u00fcberwachung", "linkspartei", "kritisiert", "friedrich", "pl\u00e4dierte", "interview", "spiegel", "februar", "schuldenkrise", "ausstieg", "griechenlands", "euro-zone", "begr\u00fcndete", "meinung", "au\u00dferhalb", "w\u00e4hrungsunion", "chancen", "griechenlands", "regenerieren", "wettbewerbsf\u00e4hig", "sicherheit", "gr\u00f6\u00dfer", "land", "euro-raum", "verbleibe", "friedrich", "deutsche", "minister", "empfehlung", "deutlich", "aussprach", "friedrich", "u.", "a.", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "ger\u00fcgt", "worauf", "friedrich", "aussagen", "teilweise", "zur\u00fccknahm", "juli", "entlie\u00df", "friedrich", "pr\u00e4sidenten", "bundespolizei", "matthias", "seeger", "stellvertreter", "angabe", "gr\u00fcnden", "\u00e4mtern", "friedrich", "daraufhin", "vorgang", "kritisiert", "insbesondere", "betroffenen", "entlassungen", "presse", "kenntnis", "erlangten", "bevor", "unterrichtet", "innenpolitische", "sprecher", "spd-bundestagsfraktion", "michael", "hartmann", "nannte", "abberufung", "polizeispitze", "sachlich", "unn\u00f6tig", "\u00fcberfl\u00fcssig", "sch\u00e4dlich", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "petra", "pau", "linke", "vorgehen", "friedrich", "schl\u00fcssige", "erkl\u00e4rung", "offensichtlich", "gr\u00fcnen-vorsitzende", "claudia", "roth", "sprach", "stillosen", "rauswurf", "bezeichnend", "personalpolitik", "innenministers", "hilflosigkeit", "verdeutliche", "vorsitzende", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "rainer", "wendt", "bezeichnete", "f\u00fchrungswechsel", "sch\u00e4big", "menschlich", "unanst\u00e4ndig", "vorsitzende", "gewerkschaft", "polizei", "bernhard", "witthaut", "wertete", "stil", "entlassungen", "vollkommen", "inakzeptabel", "seeger", "kritisierte", "interview", "bild", "umgang", "bezeichnete", "verhalten", "unehrenhaft", "geradezu", "besch\u00e4mend", "bundesverfassungsgericht", "juli", "h\u00f6he", "leistungen", "asylbewerberleistungsgesetz", "asylblg", "grundgesetzwidrig", "erkl\u00e4rt", "friedrich", "kritisierte", "urteil", "empfahl", "bundesl\u00e4ndern", "barleistungen", "auszuzahlen", "bek\u00e4mpfung", "einwanderern", "sozialleistungen", "ausnutzen", "meinte", "friedrich", "dazukommt", "einreisesperre", "bestimmte", "auferlegen", "n\u00e4chsten", "wiederkommen", "fordert", "abschiebung", "illegal", "t\u00e4tigen", "immigranten", "friedrich", "abgelehnt", "fl\u00fcchtlingskatastrophe", "oktober", "lampedusa", "fl\u00fcchtlinge", "deutschland", "aufzunehmen", "friedrich", "lehnt", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "nannte", "integrationshemmend", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "kritisierte", "medien", "warnte", "au\u00dferparlamentarischen", "opposition", "ver\u00f6ffentlichte", "meinung", "\u00f6ffentliche", "meinungen", "grad", "auseinander", "kritisierte", "medien", "machten", "willkommenskultur", "meinung", "stra\u00dfe", "fundamental", "abweiche", "friedrich", "bef\u00fcrchtete", "b\u00fcrgerkrieges", "syrien", "ausbildung", "al-qaida-terroristen", "sprach", "nachzug", "familienangeh\u00f6rigen", "syrien", "deutschland", "zuge", "staatsanwaltschaftlicher", "ermittlungen", "vormaligen", "bundestagsabgeordneten", "sebastian", "edathy", "februar", "hans-peter", "friedrich", "funktion", "bundesinnenminister", "spd-parteivorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "oktober", "laufenden", "ermittlungen", "edathy", "informiert", "staatsanwaltschaften", "hannover", "berlin", "pr\u00fcften", "angaben", "einleitung", "f\u00f6rmlicher", "ermittlungen", "friedrich", "verrats", "dienstgeheimnissen", "weitergabe", "information", "ermittlungen", "behindert", "aufgrund", "formulierte", "gewachsenen", "drucks", "trat", "hans-peter", "friedrich", "februar", "amt", "bundeslandwirtschaftsministers", "verlieh", "\u00fcberzeugung", "ausdruck", "politisch", "rechtlich", "gehandelt", "oktober", "spd-vorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "informiert", "staatsrechtswissenschaftler", "joachim", "wieland", "st\u00fctzte", "auffassung", "februar", "staatsanwaltschaft", "berlin", "ermittlungsverfahren", "verdachts", "verletzung", "dienstgeheimnissen", "zusammenhang", "edathy-aff\u00e4re", "eingeleitet", "antrag", "politische", "immunit\u00e4t", "friedrich", "abgeordneter", "aufheben", "lassen", "staatsanwaltschaft", "gelangte", "ergebnis", "friedrich", "rechtswidrig", "gehandelt", "stellte", "verfahren", "september", "geringer", "schuld", "zusammenhang", "berichterstattung", "sexuellen", "\u00fcbergriffen", "silvesternacht", "\u00e4u\u00dferte", "friedrich", "folgt"], "link_data": [{"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["deutschlands", "verhindert", "gleichzeitig", "bayerische", "identit\u00e4t", "erhalten", "bleiben", "oktober", "forderte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["asylbewerber", "sicheren", "herkunftsland", "absenkung", "deutschen", "staat", "gew\u00e4hrten", "barleistungen", "gegensatz", "fdp"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["cdu-politiker", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "\u00fcbernommen", "stellte", "csu", "legislaturperiode", "ehemaligen", "csu-landesgruppenchef"], "right_context": ["bundesinnenminister", "bundestagswahl", "gerda", "hasselfeldt", "erstmals", "frau", "spitzenkandidatin", "csu", "erneut", "diskutiert"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["vorschriften", "schengen-besitzstandes", "wiedereinf\u00fchrung", "grenzkontrollen", "erleichtert", "solle", "verschiedene", "regierungsvertreter", "deutsche", "bundesinnenminister"], "right_context": ["schlossen", "forderung", "beschloss", "d\u00e4nische", "regierung", "dr\u00e4ngen", "rechtspopulistischen", "dansk", "folkeparti", "wiedereinf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["frankreich", "april", "mai", "profilierte", "sarkozy", "hardliner", "illegale", "zuwanderung", "deutsche", "bundesinnenminister"], "right_context": ["franz\u00f6sischer", "amtskollege", "claude", "gu\u00e9ant", "schrieben", "gemeinsam", "brief", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "fordern", "k\u00fcnftig"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["verf\u00fcgt", "vorsitzende", "t\u00fcrkischen", "gemeinde", "kenan", "kolat", "\u00e4u\u00dferte", "ermittlungsfehlern", "k\u00fcndigte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["anfang", "juli", "grundlegenden", "umbau", "verfassungsschutzes", "schloss", "verringerung", "landes\u00e4mter", "verfassungsschutz", "sprach"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["vertrat", "auffassung", "rumliegenden", "maut-daten", "geh\u00f6rten", "genutzt", "herbst", "forderte", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["rahmen", "koalitionsverhandlungen", "weitergehende", "befugnisse", "deutsche", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "nutzung", "mehrerer", "millionen", "datens\u00e4tze"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["ulbig", "strebt", "hingegen", "qualifizierte", "personen", "l\u00e4nger", "laufenden", "asylverfahren", "aufzunehmen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "humanit\u00e4res", "problem", "k\u00f6nne", "mitteln", "arbeitsmigration", "gel\u00f6st", "experten", "bundesagentur", "arbeit"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["kl\u00e4rung", "rechtslage", "m\u00fcsse", "acta", "somit", "ablehnen", "sprach", "meldepflicht", "cyber-attacken", "bundesinnenminister"], "right_context": ["gefordert", "geheimnis", "unternehmen", "\u00fcbergehen", "schadensfall", "interessen", "compliance-abteilungen", "privaten", "sicherheitsunternehmen", "vertreten"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["wahlkreises", "f\u00fcrstenfeldbruck", "bundestag", "bundestagswahl", "erreichte", "bundestagswahl", "erststimmen", "nachfolge", "innenminister", "ernannten"], "right_context": ["m\u00e4rz", "frau", "vorsitzenden", "csu-landesgruppe", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "april", "schlie\u00dflich", "frau", "spitzenkandidatin"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["reform", "abschiebehaft", "deutschland", "umgangs", "abgelehnten", "asylbewerbern", "herbst", "bezichtigte", "winkler", "innenminister"], "right_context": ["cdu/csu", "verantwortungslose", "panikmache", "zusammenhang", "steigenden", "zahlen", "asylbewerbern", "innenminister", "stelle", "winkler"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["\u00fcberwacht", "sorgte", "emp\u00f6rung", "dobrindt", "parteien", "csu", "kritisiert", "regierungskoalition", "meldeten", "innenminister"], "right_context": ["gerda", "hasselfeldt", "patrick", "d\u00f6ring", "wort", "distanzierten", "dobrindts", "\u00e4u\u00dferungen", "heftige", "kritik"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["erwerb", "besitz", "kinderpornografischer", "materialien", "stets", "abrede", "februar", "oktober", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "spd-vorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "vorw\u00fcrfe", "edathy", "informiert", "februar", "trat", "friedrich"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["verbindung", "gebracht", "laut", "bundeskriminalamt", "ok-ermittlungsverfahren", "bezug", "gremium", "mc", "juli", "bundesinnenminister"], "right_context": ["regionalverband", "gremium", "motorcycle", "club", "mc", "sachsen", "verboten", "berlin", "brandenburg", "niedersachsen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["beruht", "bundesjustizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "fdp", "entsprechende", "\u00e4nderung", "gerne", "abwarten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "zust\u00e4ndigen", "stellen", "br\u00fcssel", "nachdr\u00fccklicher", "aufgefordert", "geltendes", "eu-recht", "nationales", "verfassungsm\u00e4\u00dfiges"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["stadt", "hof", "landkreis", "wunsiedel", "fichtelgebirge", "umfasst", "wahl", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter"], "right_context": ["csu", "geh\u00f6ren", "wahlkreis", "petra", "ernstberger", "spd", "silke", "launert", "csu", "elisabeth"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["existenzrecht", "israels", "frage", "stelle", "darstellungen", "hamas", "extremistischen", "pal\u00e4stinenser-organisationen", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["csu", "\u00e4u\u00dferte", "bild", "folgenderma\u00dfen", "kartenbild", "dient", "frieden", "s\u00e4t", "hass", "bushido"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["incoming", "tourismus", "ausgezeichnet", "stargast", "fernando", "brandao", "schirmherr", "festivals", "bundesinnenminister", "dr."], "right_context": ["festival", "rio", "de", "janeiro", "f\u00f6rderverein", "edison", "carneiro", "edison-carneiro-preis", "beste", "samba-veranstaltung"]}, {"mention_text": ["friedrich"], "left_context": ["ausf\u00fchrung", "anschlags", "k\u00f6nne", "spontan", "akribischer", "vorbereitung", "erfolgen", "april", "galten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "zufolge", "islamisten", "deutschland", "gef\u00e4hrder", "potentielle", "attent\u00e4ter", "bundesgebiet", "junge", "muslime"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["extremismus", "getrennt", "fromm", "bat", "juli", "versetzung", "vorzeitigen", "ruhestand", "juli", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "gesuch", "fromms", "gesuch", "stand", "zusammenhang", "rolle", "bundesamts", "verfassungsschutz", "langj\u00e4hrig"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["betrieb", "mechlenreuth", "g\u00e4sten", "befanden", "kommunalpolitikern", "m\u00fcnchberger", "b\u00fcrgermeister", "thomas", "fein", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["landtagsabgeordnete", "alexander", "k\u00f6nig", "\u00f6ffentliche", "veranstaltung", "besuchten", "personen", "mechlenreuth", "meisten", "d\u00f6rfer"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["september", "film", "innocence", "of", "muslims", "voller", "l\u00e4nge", "deutschland", "vorzuf\u00fchren", "bundesinnenminister"], "right_context": ["mitteln", "verhindern", "warf", "rouhs", "partei", "b\u00fcrgerbewegung", "pro", "deutschland", "islamisten", "deutschland"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["entwicklung", "folgte", "thomas", "silberhorn", "staatssekret\u00e4r", "entwicklungsministerium", "februar", "trat", "schmidt", "nachfolge"], "right_context": ["bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "oktober", "schmidt", "kommissarisch", "bundesverkehrsminister", "alexander", "dobrindt", "amt"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["schnappaufs", "vorsitzenden", "csu-bezirksverbandes", "oberfranken", "gew\u00e4hlt", "guttenberg", "legte", "amt", "m\u00e4rz", "nieder"], "right_context": ["juli", "nachfolger", "gew\u00e4hlt", "guttenberg", "sa\u00df", "sowohl", "pr\u00e4sidium", "vorstand", "partei", "leiter"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["per", "express", "erfolge", "backes", "betraf", "aktion", "kollegen", "eckhard", "jesse", "bundesinnenminister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["spd-bundestagsfraktion", "\u00f6zo\u011fuz", "integrationsbeauftragten", "fraktion", "m\u00e4rz", "riet", "funktion", "deutschen", "muslimen", "innenminister"], "right_context": ["einberufene", "deutsche", "islamkonferenz", "boykottieren", "friedrich", "sicherheits-partnerschaft", "staat", "islamisten", "erkl\u00e4rt", "boykottaufruf"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["b\u00fcrger", "land", "bedingungslosen", "schutz", "klarnamen", "untersuchungsausschuss", "edathy-aff\u00e4re", "erkl\u00e4rte", "ehemalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["juni", "fritsche", "oktober", "damaliger", "staatssekret\u00e4r", "innenministerium", "vermittlungsverfahren", "sebastian", "edathy", "informiert"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["krankheiten", "stellen", "folgeantr\u00e4gen", "zwecke", "aufenthaltsverl\u00e4ngerung", "asylmissbrauch", "bewertet", "oktober", "warnten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "hessische", "innenminister", "boris", "rhein", "cdu", "asylmissbrauch", "serbische", "mazedonische", "antragsteller"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["versuchten", "mordes", "erlassen", "polizisten", "messerstichen", "verletzt", "schwer", "auswertung", "bezeichnete", "bundesinnenminister"], "right_context": ["beteiligten", "salafisten", "ideologen", "freiheitlich-demokratische", "grundordnung", "gef\u00e4hrden", "k\u00fcndigte", "pr\u00fcfung", "verboten", "salafistischer"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["letzte", "adresse", "hingegen", "mainz-gonsenheim", "september", "organisation", "erlass", "zust\u00e4ndigen", "bundesministers", "innern"], "right_context": ["verboten", "inhaftierten", "gesinnungsgenossen", "hng", "politische", "gefangene", "bzw.", "nationale", "gefangene", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["b.", "emerson", "ausweichend", "bundesamt", "verfassungsschutz", "k\u00fcndigte", "gegenzug", "spionageabwehr", "auszubauen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["sprach", "zusammenhang", "vermuteten", "abh\u00f6rbetrieb", "us-botschaft", "straftat", "deutschem", "verletzung", "souver\u00e4nit\u00e4t", "deutschlands"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["organisation", "bundesdeutschen", "neonazismus", "gilt", "september", "organisation", "erlass", "zust\u00e4ndigen", "bundesministers", "innern"], "right_context": ["verboten", "daniela", "wegener", "tritt", "bundesweit", "kundgebungen", "demonstrationen", "rednerin", "z.", "b."]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["muslime", "sch\u00e4ubles", "nachfolger", "amt", "bundesministers", "innern", "minister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re"], "right_context": ["setzten", "deutsche", "islamkonferenz", "fort", "phase", "schwerpunkten", "wohlfahrt", "seelsorge", "endet", "wahlen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["multiplikatoren", "islamischer", "gemeinden", "mediale", "interesse", "fokussierte", "\u00e4u\u00dferungen", "erstmals", "teilnehmenden", "bundesinnenministers"], "right_context": ["csu", "deutschland", "lebenden", "muslime", "islam", "deutschland", "geh\u00f6re", "friedrich", "bezug", "satz"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["minister", "guntram", "schneider", "schloss", "kritik", "islamverb\u00e4nden", "ausrichtung", "konferenz", "kritisiert", "innenminister"], "right_context": ["schwerpunkt", "konferenz", "extremismusbek\u00e4mpfung", "gelegt", "deutsche", "islamkonferenz", "konferenz", "fragen", "inneren", "sicherheit"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["bekannter", "politiker", "geboren", "bekanntesten", "geh\u00f6ren", "u.", "a.", "georg", "freiherr", "waldenfels"], "right_context": ["jahrhundert", "besteht", "silbermann-sch\u00fcler", "johann", "nikolaus", "ritter", "partner", "johann", "jakob", "graichen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["nachweisbare", "effektivit\u00e4t", "vorratsdatenspeicherung", "verbrechensbek\u00e4mpfung", "belegen", "nannte", "rhein", "erkl\u00e4rte", "innenministerkonferenz", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "r\u00fccken", "st\u00e4rken", "speicherung", "bundesjustizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "fdp", "durchzusetzen", "mitte"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["mehrfach", "deaktiviert", "auswertung", "zehnmonatigen", "testphase", "beteiligung", "freiwilligen", "passagieren", "entschied", "bundesinnenminister"], "right_context": ["august", "vorerst", "fl\u00e4chendeckenden", "einsatz", "k\u00f6rperscannern", "deutschen", "flugh\u00e4fen", "verzichten", "november", "flughafen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["tr\u00e4gt", "juli", "schloss", "netzwerk", "schule", "rassismus", "schule", "courage", "patenschaft", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["besonderheit", "klasse", "latein", "englisch", "fremdsprache", "gew\u00e4hlt", "jahrgangsstufe", "jeweils", "sprache", "fremdsprache"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["basiert", "freiwilligkeit", "auswertung", "zehnmonatigen", "testphase", "beteiligung", "freiwilligen", "passagieren", "entschied", "bundesinnenminister"], "right_context": ["august", "vorerst", "k\u00f6rperscanner", "deutschen", "flugh\u00e4fen", "einzusetzen", "hauptgep\u00e4ck", "normalerweise", "anwesenheit", "passagiers"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "nachfolgerin", "ilse", "aigner", "amt", "september", "inne", "f\u00fchrte"], "right_context": ["ministerium", "kommissarisch", "christian", "schmidt", "\u00fcbernahm", "amt", "bundesministers", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "september"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["lasse", "becker", "liberale", "stelle", "gr\u00f6\u00dfere", "sensibilit\u00e4t", "walten", "lassen", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["lehnte", "kritik", "gesetz", "inhaltlich", "gesetz", "auseinandersetze", "meldegesetzen", "l\u00e4nder", "vergleiche", "feststellen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["dienten", "hingegen", "afghanistan", "vor-", "nachbereitung", "gr\u00f6\u00dferer", "bodenoperationen", "forderte", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["heron-1-drohnen", "k\u00fcsten", "zwecken", "seenotrettung", "kriminalit\u00e4ts-", "einwanderungsbek\u00e4mpfung", "enger", "zusammenarbeit", "k\u00fcstenwache", "seenotrettung"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["innern", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "begr\u00fcndeten", "deutschen", "islamkonferenzen", "ergebnisse", "islamkonferenz", "leitung", "bundesminister"], "right_context": ["kolat", "kritisiert", "kritisierte", "kolat", "aufnahme", "themen", "v\u00f6lkermord", "armeniern", "bzw.", "leugnung"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["behandelt", "interniert", "rechtsgrundlage", "entspreche", "unterbindungsgewahrsam", "hooligans", "verkehr", "gezogen", "bundesinnenminister", "2011\u20132013"], "right_context": ["csu", "umriss", "begriff", "folgenderma\u00dfen", "gef\u00e4hrder", "personen", "tatsachen", "annahme", "rechtfertigen", "erhebliche"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["milit\u00e4rgeschichtlichen", "forschungsamtes", "liegenschaft", "oberfranken-kaserne", "umbenannt", "juli", "namens\u00e4nderung", "rahmen", "feier", "bundesinnenminister"], "right_context": ["wirksam", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4r", "christian", "schmidt", "bundesverteidigungsministerium", "betonte", "umbenennung", "negatives", "urteil"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["prabhu", "guptara", "referenten", "kongresses", "u.", "a.", "nicola", "leibinger-kamm\u00fcller", "tom\u00e1s", "sedl\u00e1cek"], "right_context": ["joey", "kelly", "referenten", "kongresses", "manfred", "l\u00fctz", "johannes", "k\u00e4rcher", "bischof", "hans-j\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["bedingungen", "aufnahme", "personenstandsregister", "ge\u00e4ndert", "mai", "schlugen", "bundesfamilienministerin", "kristina", "schr\u00f6der", "bundesinnenminister"], "right_context": ["kabinett", "tot", "geborenen", "kindern", "existenz", "geben", "deutsche", "bundestag", "beschloss", "anfang"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["leitete", "aufbaustab", "einrichtung", "pr\u00e4sidiums", "matthias", "seeger", "verheiratet", "kinder", "juli", "bundesinnenminister"], "right_context": ["einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "stellvertreter", "posten", "enthoben", "friedrich", "daraufhin", "vorgang", "heftig"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["standorte", "sanaa", "jemen", "tripolis", "libyen", "juni", "referat", "bundespolizeipr\u00e4sidiums", "entscheidung", "bundesinnenministers"], "right_context": ["aufgel\u00f6st", "einheit", "personenschutz", "ausland", "psa", "organisatorisch", "gsg", "angebunden", "per", "august"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["erfolgte", "entlassung", "bisherige", "bundesminister", "innern", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "verteidigungsminister", "ernannt"], "right_context": ["neuer", "bundesminister", "innern", "zusammenhang", "wahl", "fdp-vorsitzenden", "\u00fcbernahm", "bisherige", "gesundheitsminister", "philipp"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["wechseln", "ministeramt", "bayerischen", "staatsregierung", "\u00fcbernehmen", "amts\u00fcbernahme", "kabinetts", "ressort", "kommissarisch", "innenminister"], "right_context": ["gef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["friedrich"], "left_context": ["november", "brachte", "kind", "welt", "beendete", "aktive", "karriere", "juni", "berlin", "bundesinnenminister"], "right_context": ["silbernen", "lorbeerblatt", "sportlichen", "leistungen", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["sektenfragen", "scientology", "reaktion", "pannen", "ermittlungen", "rechtsextremistischen", "terrornetzwerk", "nationalsozialistischer", "untergrund", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "zusammenschluss", "verfassungsschutz\u00e4mtern", "l\u00e4nder", "spiel", "gebracht", "l\u00e4nder", "berlin", "brandenburg", "lehnen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["klar", "definiert", "parlamentariern", "m\u00f6glichkeit", "kontrolle", "ausstieg", "geben", "februar", "pl\u00e4dierte", "innenminister"], "right_context": ["deutsches", "regierungsmitglied", "\u00f6ffentlich", "ausstieg", "griechenlands", "eurozone", "au\u00dferhalb", "w\u00e4hrungsunion", "chancen", "griechenlands"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["nrw", "angek\u00fcndigt", "moscheen", "islamkritische", "karikaturen", "mohammed-karikaturen", "kurt", "westergaards", "auszustellen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "\u00e4u\u00dferte", "bef\u00fcrchtungen", "eskalationen", "rechtsextremisten", "salafisten", "innenminister", "landes", "nordrhein-westfalen", "ralf"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["zeigt", "us-soldaten", "m\u00e4rz", "frankfurter", "flughafen", "erschoss", "einreise", "afghanistan", "hindern", "bundesinnenminister"], "right_context": ["initiative", "sicherheitspartnerschaft", "gemeinsam", "muslimen", "sicherheit", "eingeleitet", "radikalisierung", "einzelner", "junger", "deutscher"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["vorwiegend", "unions-politikern", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "armin", "laschet", "ursula", "leyen", "ilse", "aigner"], "right_context": ["vorbildliche", "initiative", "b\u00fcrgerschaftlichen", "engagements", "gelobt", "gelang", "beginn", "zahlreiche", "gebiet", "kirchengemeinde"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["forderung", "reform", "abkommens", "wiedereinf\u00fchrung", "grenzkontrollen", "erleichtern", "verschiedene", "regierungsvertreter", "deutsche", "innenminister"], "right_context": ["schlossen", "forderung", "debatte", "versch\u00e4rft", "d\u00e4nische", "regierung", "dr\u00e4ngen", "rechtspopulistischen", "dansk", "folkeparti"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["weltcupfinale", "disziplinen", "pferdesports", "ort", "durchgef\u00fchrt", "schirmherr", "veranstaltung", "deutsche", "bundesminister", "innern"], "right_context": ["urspr\u00fcnglich", "amtsvorg\u00e4nger", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "schirmherrschaft", "\u00fcbernommen", "leipziger", "messe", "austragungsort"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["einrichtung", "basis", "kabinettsbeschlusses", "februar", "april", "arbeit", "aufgenommen", "offizielle", "er\u00f6ffnung", "bundesinnenminister"], "right_context": ["fand", "juni", "ncaz", "bundesamt", "sicherheit", "informationstechnik", "bsi", "angesiedelt", "sitz", "bonn"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["pro", "deutschland", "versuchten", "islamisten", "deutsche", "botschaft", "sudan", "st\u00fcrmen", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["auff\u00fchrung", "filmes", "rechtlich", "zul\u00e4ssigen", "mitteln", "verhindern", "warf", "parteivorsitzenden", "manfred", "rouhs"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["fran\u00e7ois", "hollande", "langen", "fernsehinterview", "franz\u00f6sischen", "nationalfeiertag", "idee", "eu-regierung", "ehemalige", "bundesminister"], "right_context": ["csu", "reagierte", "vorschlag", "regierung", "euro-zone", "ablehnender", "haltung", "konzepte", "forschung"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["verhaltensweisen", "partei", "linke", "kommentar", "genannte", "abgeordnete", "hans-peter", "uhl", "beschwerte", "innenminister"], "right_context": ["forderte", "watzals", "entlassung", "juli", "k\u00fcndigte", "bpb", "april", "bestehenden", "telearbeitsplatz", "watzal"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["sieht", "abgeordneten", "linkspartei", "botschaft", "wahrheit", "klarheit", "papstes", "eklatant", "\u00fcberfordert", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "bezeichnete", "boykott", "mischung", "hochmut", "kleingeist", "provinzialit\u00e4t", "\u00fcberheblichkeit", "kritik", "haltung"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["hammer-und-sichel-symbol", "graffiti", "gespr\u00fcht", "november", "bekannte", "raz", "brandanschlag", "bundesverwaltungsamt", "berlin-wilmersdorf", "bundesinnenminister"], "right_context": ["erhielt", "m\u00e4rz", "brief", "patrone", "beigelegt", "angef\u00fcgt", "satz", "n\u00e4chste", "patrone", "per"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["staaten", "sprecher", "verschiedener", "rechtsgerichteter", "islamkritischer", "organisationen", "distanzierten", "breivik", "deutsche", "bundesinnenminister"], "right_context": ["forderte", "anschl\u00e4gen", "norwegen", "bekanntwerden", "identit\u00e4t", "bloggers", "fjordman", "anonymit\u00e4t", "internet", "politisch"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["\u00f6ffentliche", "interesse", "bringen", "versuchten", "islamisten", "deutsche", "botschaft", "sudan", "st\u00fcrmen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["auff\u00fchrung", "filmes", "rechtlich", "zul\u00e4ssigen", "mitteln", "verhindern", "warf", "manfred", "rouhs", "islamisten"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["amadeu", "antonio", "stiftung", "todesopfer", "stand", "bundesregierung", "stand", "todesopfern", "ausging", "bundesminister"], "right_context": ["csu", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "fdp", "gingen", "mittlerweile", "ebenfalls", "h\u00f6heren", "opferzahlen", "k\u00fcndigten"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["groben", "design-", "implementierungsfehlern", "eklatante", "sicherheitsl\u00fccken", "infiltrierten", "rechnern", "entstehen", "ausnutzen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["best\u00e4tigte", "nachladefunktion", "staatstrojaners", "\u00fcberwachungsbeh\u00f6rden", "nachladen", "weiterer", "module", "verwendet", "stellungnahme", "somit"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["juli", "bat", "bfv-pr\u00e4sident", "heinz", "fromm", "aufgrund", "ermittlungspannen", "vorzeitige", "entlassung", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "annahm", "juli", "pr\u00e4sident", "th\u00fcringer", "landesamtes", "verfassungsschutz", "thomas", "sippel", "einstweiligen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["angebliche", "verstrickung", "opfer", "kriminelle", "aktivit\u00e4ten", "innerhalb", "deutscht\u00fcrkischen", "gemeinschaft", "zur\u00fcckgef\u00fchrt", "bundesinnenminister"], "right_context": ["anschl\u00e4gen", "norwegen", "juli", "erkl\u00e4rt", "sehe", "unmittelbare", "gefahr", "rechtsextremistische", "terroranschl\u00e4ge", "deutschland"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["deutscher", "kriegsgefangener", "geltend", "aktenzeichen", "iiib4", "causa", "september", "verj\u00e4hrt", "lehnte", "innenminister"], "right_context": ["csu", "wiedergutmachungsleistungen", "deutsche", "zwangsarbeiter", "friedrich", "rechnete", "lebenden", "berechtigten", "bundesinnenministerium", "zahlungen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["reichten", "april", "verfahren", "mangels", "hinreichender", "beweise", "eingestellt", "juni", "leitete", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ermittlungen", "ziel", "verbotes", "wahre", "religion", "gleichzeitige", "hausdurchsuchungen", "bundesl\u00e4ndern", "einschlossen", "salafistische"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["ausschreitungen", "rande", "pro-nrw-demonstration", "bonn", "polizisten", "messerstiche", "schwer", "verletzt", "bezeichnete", "bundesinnenminister"], "right_context": ["mai", "beteiligten", "salafisten", "ideologen", "freiheitlich-demokratische", "grundordnung", "gef\u00e4hrden", "k\u00fcndigte", "pr\u00fcfung", "verboten"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["verteidigte", "rhein", "polizeikessel", "nachvollziehbar", "gesetz", "gedeckt", "katja", "kipping", "k\u00fcndigte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["obersten", "dienstherren", "bundespolizei", "deutschen", "bundestag", "rede", "stellen", "staatsrechtler", "christoph", "gusy"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["sandrock", "erkl\u00e4rte", "ard-brennpunkt", "halte", "stehpl\u00e4tze", "abgeschafft", "z\u00e4une", "spielfeld", "gezogen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "forderte", "vereine", "fans", "klarmachen", "gewalt", "geduldet", "klarmachen", "pyrotechnik", "stadien"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["legte", "nieder", "m\u00e4rz", "vizepr\u00e4sidenten", "bundespolizeipr\u00e4sidium", "berufen", "juli", "spitze", "bundespolizei", "bundesinnenminister"], "right_context": ["ausgewechselt", "august", "wolfgang", "lohmann", "inspekteur", "bereitschaftspolizeien", "l\u00e4nder", "ernannt", "aufgabenschwerpunkt", "bereitschaftspolizei"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "juni", "silbernen", "lorbeerblatt", "ehrung", "erhielten", "hand", "bundesinnenminister"], "right_context": ["gegenwart", "dosb-pr\u00e4sident", "ioc-vizepr\u00e4sident", "thomas", "bach", "november", "rahmen", "deutschen", "meisterschaft", "dtv-pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["formalen", "gr\u00fcnden", "gel\u00f6scht", "bat", "juli", "versetzung", "vorzeitigen", "ruhestand", "juli", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "gesuch", "traten", "pr\u00e4sidenten", "landes\u00e4mter", "th\u00fcringens", "thomas", "sippel", "sachsens", "reinhard"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["heinz", "fromm", "amt", "pr\u00e4sidenten", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "\u00fcbernehmen", "stimmte", "vorschlag", "bundesinnenministers"], "right_context": ["csu", "friedrich", "vertreter", "bundestagsfraktionen", "juli", "personalie", "informiert", "ernennung", "maa\u00dfens", "verschiedenen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["bundesregierung", "l\u00e4nderebene", "wuchsen", "zweifel", "baldigen", "beitritt", "rum\u00e4niens", "bulgariens", "schengen-zone", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "erteilte", "erwartungen", "rum\u00e4niens", "bulgariens", "schnelle", "aufnahme", "schengen-raum", "august", "klare"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["deutschland", "mitte", "juni", "koordinierte", "bundesl\u00e4ndern", "durchgef\u00fchrte", "razzia", "salafisten", "versetzte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "bisherigen", "pr\u00e4sidenten", "bundespolizeipr\u00e4sidiums", "matthias", "seeger", "einstweiligen", "ruhestand", "ernannte", "romann"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["is", "emde", "syrischen", "b\u00fcrgerkrieg", "offenbar", "drohnenangriff", "get\u00f6tet", "mai", "verf\u00fcgte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["vereinsverbot", "millatu", "ibrahim", "bestrebungen", "verfassungsm\u00e4\u00dfige", "ordnung", "gedanken", "v\u00f6lkerverst\u00e4ndigung", "nannte", "millatu"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["b\u00fcrgerbewegung", "pro", "deutschland", "angek\u00fcndigt", "film", "voller", "l\u00e4nge", "deutschland", "vorzuf\u00fchren", "bundesinnenminister"], "right_context": ["rechtlich", "zul\u00e4ssigen", "mitteln", "verhindern", "warf", "partei", "islamisten", "deutschland", "provozieren", "grob"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["durststreik", "beenden", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["reden", "samstag", "oktober", "brachen", "verbliebenen", "fl\u00fcchtlinge", "hungerstreik", "angaben", "mitte", "januar"]}, {"mention_text": ["friedrich"], "left_context": ["nordrhein-westf\u00e4lische", "innenminister", "ralf", "j\u00e4ger", "spd", "sprach", "alleingang", "schnellschuss", "pr-gag", "bundesinnenminister"], "right_context": ["l\u00e4ndervertreter", "sahen", "einbezogen", "zentrum", "november", "k\u00f6ln", "er\u00f6ffnet", "etablierung", "ma\u00dfgeblich", "betreiben"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["gerufen", "erfolgte", "\u00f6ffnung", "sportarten", "kanu", "rudern", "schie\u00dfen", "entscheidung", "damaligen", "innenministers"], "right_context": ["juni", "standort", "sportfachlichen", "wirtschaftlichen", "gr\u00fcnden", "cottbus", "bundesleistungszentrum", "kienbaum", "verlegt", "52.46466213.951676koordinaten"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["berliner", "landeskriminalamt", "eingerichtet", "bekanntgabe", "obduktionsergebnisse", "opfers", "arbeit", "einstellte", "damalige", "bundesinnenminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "ort", "schnelle", "aufkl\u00e4rung", "ungl\u00fccks", "hubschrauberwracks", "nacht", "m\u00e4rz", "gel\u00e4nde", "polizei"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["bundes-", "landesregierung", "millionen", "euro", "wiederaufbau", "zugesagt", "gelder", "verteilt", "unklar", "bundesinnenminister"], "right_context": ["mal", "bestandsaufnahme", "sch\u00e4den", "laut", "bundesfinanzministerium", "garantiert", "bund", "l\u00e4ndern", "soforthilfeprogramm", "prozent"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["aufkl\u00e4rung", "us-administration", "fakten", "tisch", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "spiegel", "online", "deutsche", "bundesinnenminister"], "right_context": ["hingegen", "betonte", "rechtlich", "korrekten", "vorgehen", "usa", "zusammenhang", "datensammeln", "prism", "zweifle"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["internetkonzerne", "juli", "fand", "litauischen", "vilnius", "treffen", "eu-justizminister", "deutscher", "seite", "bundesinnenminister"], "right_context": ["justizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "aktuell", "plant", "eu", "eu-datenschutzreform", "eu-justizkommissarin", "viviane", "reding"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["erstmals", "juli", "regierungssprecher", "steffen", "seibert", "anl\u00e4sslich", "bevorstehenden", "besuchs", "damaligen", "bundesinnenministers"], "right_context": ["csu", "vereinigten", "staaten", "erkl\u00e4rung", "lie\u00df", "grundlage", "bezog", "rahmen", "reise", "anschlie\u00dfenden"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["rolle", "brachte", "deutsche", "regierung", "sogenanntes", "no-spy-abkommen", "gespr\u00e4ch", "mitte", "juli", "bundesinnenminister"], "right_context": ["reise", "washington", "unternommen", "anfang", "august", "delegation", "innenstaatssekret\u00e4r", "klaus-dieter", "fritsche", "geheimdienstkoordinator"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["vertreter", "alevitischen", "gemeinde", "deutschland", "e.v.", "dogan", "teilnehmer", "deutschen", "islamkonferenz", "bundesinnenminister"], "right_context": ["geleitet", "letzten", "sitzung", "plenums", "deutschen", "islamkonferenz", "\u00e4u\u00dferte", "dogan", "kritisch", "sitzungsleitung"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["einsatzmedaille", "fluthilfe", "juli", "gemeinsamen", "erlass", "bundesministers", "innern"], "right_context": ["bundesministers", "verteidigung", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "staatliche", "auszeichnung", "gestiftet", "einsatzmedaille", "fluthilfe"]}, {"mention_text": ["friedrich"], "left_context": ["forschung", "unterst\u00fctzt", "erstunterschrift", "unterst\u00fctzen", "mitglieder", "damaligen", "bundesregierung", "justizministerin", "leutheusser-schnarrenberger", "innenminister"], "right_context": ["familienministerin", "schr\u00f6der", "erkl\u00e4rung", "sportspitzenfunktion\u00e4re", "deutschen", "fu\u00dfballbund", "deutschen", "olympischen", "sportbunds", "fu\u00dfballvereine"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["christine", "lambrecht", "ortwin", "runde", "dieter", "wiefelsp\u00fctz", "abgeordneten", "cdu/csu", "peter", "altmaier"], "right_context": ["hans-joachim", "fuchtel", "j\u00fcrgen", "gehb", "jeweils", "abgeordneten", "fdp", "hans-joachim", "otto", "b\u00fcndnis"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["lambrecht", "volker", "neumann", "ernst", "dieter", "rossmann", "rainer", "wend", "mitglieder", "cdu/csu"], "right_context": ["eckart", "klaeden", "dietmar", "schlee", "andreas", "schmidt", "andrea", "vo\u00dfhoff", "jeweils", "mitglied"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["linke", "geraer", "dialog", "extremistischen", "zusammenschl\u00fcssen", "partei", "auffassungen", "sch\u00e4uble", "hinsicht", "nachfolger"], "right_context": ["csu", "vertreten", "innenminister", "bundesl\u00e4nder", "hessen", "niedersachsen", "baden-w\u00fcrttemberg", "bayern", "lassen", "linke"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["pronold", "spd", "vorsitzende", "johanna", "wanka", "cdu", "doris", "ahnen", "spd", "vorsitzende"], "right_context": ["csu", "thomas", "oppermann", "spd", "vorsitzende", "maria", "b\u00f6hmer", "cdu", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["opfer", "nachrichtendienst", "twitter", "wichtige", "amerikanische", "zeitungen", "verlauf", "debatte", "stellte", "bundesinnenminister"], "right_context": ["entwurf", "it-sicherheitsgesetzes", "betreiber", "kritischer", "infrastrukturen", "meldepflicht", "hackerangriffen", "vorsah", "friedrich", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["b\u00fcros", "folge", "spd-vorsitzende", "sigmar", "gabriel", "laufenden", "ermittlungen", "oktober", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "informiert", "weitete", "aff\u00e4re", "regierungskrise", "medien", "beachtet", "umstand", "interpol", "insgesamt"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["weitete", "regierungskrise", "spd-vorsitzende", "sigmar", "gabriel", "oktober", "koalitionssondierungen", "bundestagswahl", "damaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "laufenden", "ermittlungen", "unterrichtet", "friedrich", "trat", "daraufhin", "februar", "monaten", "amtszeit"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["peinlich", "\u00f6ffentlichkeit", "tr\u00fcmmern", "uns\u00e4glichen", "verfahrens", "verlierer", "hinterlasse", "fr\u00fchere", "sprecher", "innenminister"], "right_context": ["jens", "teschke", "teilte", "februar", "pr\u00e4sident", "bundeskriminalamts", "j\u00f6rg", "ziercke", "oktober", "damaligen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["volksentscheide", "bundesebene", "europapolitische", "grundsatzfragen", "koalitionsverhandlungen", "union", "spd", "bundestagswahl", "formulierten", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "spd", "thomas", "oppermann", "weitreichenden", "vorschlag", "bundesweite", "volksentscheide"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "interview", "portal", "pegida-teilnehmer-zahlen", "w\u00e4ren", "h\u00f6her", "politik", "fremdenfeindlichkeits-", "nazikeule", "drohen"], "right_context": ["csu", "politischen", "mitte\u201c-kurs", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "doppelten", "staatsb\u00fcrgerschaft", "erstarken"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["heribert", "blens", "stephan", "brandner", "heinrich", "brentano", "hans", "daniels", "hans", "dichgans"], "right_context": ["jochen-konrad", "fromme", "heiner", "gei\u00dfler", "hansj\u00f6rg", "h\u00e4fele", "alo", "hauser", "herbert", "hermesdorf"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["spd-ministerpr\u00e4sident", "brandenburg", "forderte", "kanzlerin", "m\u00fcsse", "wege", "aufzeigen", "hohen", "fl\u00fcchtlingszahlen", "verringern"], "right_context": ["csu", "warf", "kanzlerin", "beispiellose", "fehlleistung", "kritik", "cdu-au\u00dfenpolitiker", "norbert", "r\u00f6ttgen", "zur\u00fcckgewiesen"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["festgestellt", "\u00fcbergriffe", "vertrauen", "rechtsstaatliche", "handlungs-", "gefahrenabwehrf\u00e4higkeit", "massiv", "ersch\u00fcttert", "fr\u00fchere", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "erhob", "schwere", "vorw\u00fcrfe", "insbesondere", "geb\u00fchrenfinanzierten", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "medien", "sprach", "schweigekartell"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["wettkampf", "f\u00fchrung", "liegend", "aufgegeben", "not", "geratenen", "sportlerin", "helfen", "deutsche", "bundesinnenminister"], "right_context": ["verlieh", "schweizerin", "monique", "werner", "silberne", "lorbeerblatt"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["positiv", "bewerteten", "einf\u00fchrung", "begr\u00fc\u00dfen", "januar", "stellte", "damalige", "bundesminister", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft"], "right_context": ["regionalfenster", "internationalen", "gr\u00fcnen", "woche", "berlin", "laut", "offiziellen", "zahlen", "herbst", "produkte"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["rechtsradikalen", "l\u00f6sungen", "erwarten", "k\u00f6nne", "unmut", "innerhalb", "afd", "sorgte", "forderung", "bundestagsvizepr\u00e4sident"], "right_context": ["setzen", "ignorierten", "abgeordneten", "oktober", "brachte", "afd-fraktion", "antrag", "bundesregierung", "aufgefordert", "geeignete"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "cdu", "wahlperiode", "stellvertretern"], "right_context": ["csu", "dagmar", "ziegler", "spd", "petra", "pau", "linke", "wolfgang", "kubicki", "fdp"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["nicht-entscheidungen", "umstrittenen", "bremer", "dienststelle", "\u00f6ffentlichen", "sondersitzung", "innenausschusses", "juni", "ehemaligen", "bundesinnenminister"], "right_context": ["csu", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "cdu", "fr\u00fchere", "kanzleramtsminister", "fl\u00fcchtlingskoordinator", "peter", "altmaier"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["anerkennung", "sportlichen", "erfolgs", "rettungsschwimmer", "goldene", "buch", "stadt", "magdeburg", "eintragen", "innenminister"], "right_context": ["\u00fcberreichte", "juni", "silberne", "lorbeerblatt"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["it-dienstleister", "bundes", "informationstechnikzentrum", "bund", "itzbund", "betrieben", "aufbau", "cloud", "bundesverwaltung", "innenminister"], "right_context": ["angek\u00fcndigt", "mai", "rahmen", "it-konsolidierung", "bund", "aufbau", "bundescloud", "bundeskabinett", "beschlossen", "anfang"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["gr\u00fcndete", "u.", "a.", "ulrich", "kirsch", "oberst", "sch\u00f6ttler", "versehrten-stiftung", "schirmherr", "stiftung"], "right_context": ["stiftungsvorstand", "wirkten", "u.", "a.", "hellmut", "k\u00f6nigshaus", "vertreter", "bundestages", "klaus", "heimendahl"]}, {"mention_text": ["hans-peter", "friedrich"], "left_context": ["bundesministern", "innern", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "leitungsstab", "ministeriums", "eingesetzt"], "right_context": ["b\u00fcroleiter", "ministerium", "arbeitete", "sp\u00e4teren", "pr\u00e4sidenten", "bundesnachrichtendienst", "bundesamt", "verfassungsschutz", "bruno", "kahl"]}]}