{"entity_id": "Q67164", "description_tokens": ["volker", "kauder", "september", "hoffenheim", "deutscher", "politiker", "cdu", "jurist", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "vorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "l\u00e4ngsten", "amtierende", "geschichte", "fraktion", "januar", "dezember", "kauder", "generalsekret\u00e4r", "cdu", "september", "kauder", "vorsitzender", "kuratoriums", "bundeskanzler-helmut-kohl-stiftung", "abitur", "hegau-gymnasium", "singen", "hohentwiel", "leistete", "volker", "kauder", "wehrdienst", "abc-abwehrtruppe", "immendingen", "sonthofen", "schied", "f\u00e4hnrich", "reserve", "absolvierte", "studium", "rechtswissenschaft", "albert-ludwigs-universit\u00e4t", "freiburg", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "referendariat", "legte", "staatsexamen", "trat", "verwaltung", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "landrat", "hans", "volle", "landesbeamter", "sozialdezernent", "landkreises", "tuttlingen", "kauder", "alter", "mitglied", "jungen", "union", "blieb", "vorsitzender", "ju-kreisverbandes", "konstanz", "ehrenamtlicher", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bezirksvorstandsmitglied", "jungen", "union", "s\u00fcdbaden", "kauder", "pressesprecher", "mitglied", "vorstandes", "cdu", "s\u00fcdbaden", "vorsitzender", "cdu-stadtverbandes", "tuttlingen", "\u00fcberdies", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "tuttlingen", "kauder", "generalsekret\u00e4r", "baden-w\u00fcrttembergischen", "cdu", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sidenten", "erwin", "teufel", "april", "amt", "kauder", "hand", "angela", "merkels", "bezeichnet", "designierte", "r\u00fccktritt", "laurenz", "meyer", "dezember", "amt", "generalsekret\u00e4rs", "cdu", "deutschlands", "januar", "gew\u00e4hlt", "august", "kauder", "g\u00fcltigen", "stimmen", "generalsekret\u00e4r", "best\u00e4tigt", "wahl", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "\u00fcbernahm", "dezember", "ronald", "pofalla", "kommissarisch", "offiziell", "amt", "cdu-generalsekret\u00e4rs", "kauder", "t\u00e4tigkeit", "cdu", "ehrenmitglied", "csu", "kauder", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "januar", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "november", "abgegebenen", "stimmen", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "turnusm\u00e4\u00dfigen", "wahl", "bundestagswahl", "erzielte", "kauder", "september", "ergebnis", "januar", "kauder", "l\u00e4ngsten", "amtierende", "vorsitzende", "unionsfraktion", "kauder", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "rottweil-tuttlingen", "bundestag", "eingezogen", "bundestagswahl", "erreichte", "erststimmen", "wahl", "stimmen", "fraktionsvorsitzender", "wiedergew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "wiederum", "wahlkreis", "direktmandat", "verteidigen", "union", "entt\u00e4uschenden", "ergebnis", "bundestagswahl", "kauder", "direktmandat", "verteidigen", "gegenkandidat", "abgegebenen", "stimmen", "fraktionsvorsitzender", "wiedergew\u00e4hlt", "september", "verlor", "\u00fcberraschend", "turnusm\u00e4\u00dfigen", "neuwahl", "fraktionsvorsitzenden", "kampfabstimmung", "ralph", "brinkhaus", "stimmen", "enthaltungen", "kauder", "mehrfach", "fl\u00fcchtlingspolitik", "regierung", "merkel", "verteidigt", "bundestag", "kauder", "mitgliedern", "wahlausschusses", "h\u00e4lfte", "richter", "bundesverfassungsgerichts", "bestimmte", "bzw.", "plenum", "vorschl\u00e4gt", "unterh\u00e4lt", "wahlkreisb\u00fcro", "abgeordneten", "europ\u00e4ischen", "parlament", "mdep", "andreas", "schwab", "cdu-abgeordneten", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "mdl", "stefan", "teufel", "rottweil", "wahlkreisb\u00fcro", "cdu-abgeordneten", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "guido", "wolf", "r\u00e4umen", "bahnhofs", "tuttlingen", "september", "kauder", "erneute", "kandidatur", "bundestag", "verzichten", "volker", "kauder", "jugendlicher", "evangelischen", "landeskirche", "baden", "konfirmiert", "zeigt", "sympathien", "evangelikalen", "bewegung", "liturgischen", "ausrichtung", "katholischen", "kirche", "welt", "z\u00e4hlt", "evangelikalen", "wobei", "kauder", "bezeichnung", "worten", "welt", "h\u00f6rt", "glaube", "bezeichnung", "evangelikaler", "ausreichend", "beschrieben", "worten", "erbauung", "ermahnung", "trost", "haupts\u00e4ulen", "evangelikalen", "zentral", "bibel", "gottes", "unmittelbares", "wort", "auftrag", "mission", "bedeutung", "lebens", "jesu", "alltag", "s\u00fcndhaftigkeit", "menschen", "gnadenakt", "gottes", "opfertod", "jesu", "erl\u00f6st", "kauder", "erkl\u00e4rte", "glaubenskraft", "evangelikalen", "gefunden", "f\u00fchle", "evangelischen", "allianz", "beeindruckend", "evangelische", "allianz", "schaffe", "tausende", "bekennende", "gl\u00e4ubige", "veranstaltungen", "zusammenzubringen", "gelte", "glaubenskraft", "ernst", "nehmen", "froh", "teilhaben", "georg", "brunnhuber", "kauder", "kauder", "katholischste", "protestant", "kenne", "\u2019s", "ums", "c", "dampfwalze", "erhielt", "privataudienz", "papst", "benedikt", "xvi", "foto", "begegnung", "hing", "kauders", "schreibtisch", "einsatzes", "verfolgte", "christen", "erhielt", "september", "medienpreis", "goldener", "kompass", "evangelikal", "orientierten", "christlichen", "medienverbundes", "kep", "zeichnete", "papst", "franziskus", "kauder", "engagement", "verfolgte", "christen", "p\u00e4pstlichen", "gregoriusorden", "tuttlingen", "bundestagswahlkreis", "geh\u00f6rt", "gr\u00fcndete", "f\u00f6rderverein", "zugunsten", "psychisch", "kranken", "zudem", "vorsitzender", "bundesvereinigung", "aktion", "psychisch", "kranke", "schirmherr", "spendenaktion", "schule", "stiftung", "st.", "franziskus", "heiligenbronn", "volker", "kauder", "stadtpate", "stadtinitiative", "tuttlinger", "helfen", "afrika", "rahmen", "hilfsprojektes", "helfen", "afrika", "volker", "kauders", "eltern", "deutsche", "donauschwaben", "weltkrieg", "heimatort", "nova", "pazova", "jugoslawien", "vertrieben", "ungarnst\u00e4mmigen", "gro\u00dfeltern", "wohlhabende", "fabrikbesitzer", "viehz\u00fcchter", "familie", "fand", "singen", "heimat", "kauders", "vater", "rektor", "hauptschule", "stadt-", "bzw.", "kreisrat", "sa\u00df", "bruder", "siegfried", "kauder", "september", "ebenfalls", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "heiratete", "volker", "kauder", "\u00e4rztin", "elisabeth", "biechele", "tochter", "langj\u00e4hrigen", "konstanzer", "bundestagsabgeordneten", "hermann", "biechele", "innerhalb", "cdu", "galt", "volker", "kauder", "kernkraftbef\u00fcrwortender", "gegenspieler", "norbert", "r\u00f6ttgen", "kauder", "galt", "herbst", "bedeutendsten", "bef\u00fcrworter", "laufzeitverl\u00e4ngerung", "deutscher", "kernkraftwerke", "wirtschaftspolitiker", "michael", "fuchs", "genannt", "atom-fuchs", "nuklearkatastrophe", "fukushima", "gegensatz", "f\u00fchrenden", "unions-kernkraftbef\u00fcrwortern", "fehler", "herbst", "rennen", "l\u00e4ngsten", "laufzeiten", "inszenieren", "konzept", "umstieg", "atom-revival", "kauder", "lehnt", "vorschlag", "gesetzes", "korruption", "abgeordneten", "vorsto\u00df", "fr\u00fchjahr", "bruders", "rechtsausschuss-vorsitzenden", "siegfried", "kauder", "ebenfalls", "ablehnend", "steht", "kauder", "einf\u00fchrung", "direkter", "demokratie", "form", "volksinitiativen", "volksbegehren", "volksentscheiden", "bundesebene", "bundesrepublik", "ansicht", "gezeigt", "repr\u00e4sentative", "demokratie", "erfolgreich", "vorschlag", "cdu-wirtschaftsrates", "frage", "atomausstiegs", "mittels", "volksentscheid", "kl\u00e4ren", "bezeichnete", "kauder", "irrweg", "bedenken", "cdu-wirtschaftsrat", "volksabstimmungen", "beispielsweise", "mindestl\u00f6hne", "akzeptieren", "m\u00fcsse", "volker", "kauder", "steht", "kritik", "waffenexporte", "unternehmens", "heckler", "koch", "unterst\u00fctzen", "abwicklung", "auftr\u00e4gen", "helfen", "wochenzeitung", "nennt", "kauder", "gewichtigen", "f\u00fcrsprecher", "wahlkreis", "rottweil-tuttlingen", "baden-w\u00fcrttemberg", "ans\u00e4ssigen", "profitabel", "arbeitenden", "verschuldet", "geltenden", "waffenherstellers", "staatsanwaltschaft", "bestechung", "amtstr\u00e4gern", "ermittelte", "schlie\u00dflich", "anklage", "erhob", "aussage", "hauptgesellschafters", "andreas", "heeschen", "kauder", "hand", "gehalten", "zusammenhang", "spenden", "unternehmens", "euro", "cdu", "einsatz", "kauder", "heckler", "koch", "seitens", "unternehmens", "verneint", "kauder", "\u00e4u\u00dferte", "k\u00fcmmere", "firmen", "wahlkreis", "k\u00e4uflich", "laufe", "prozesses", "u.", "a.", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "heckler", "koch", "illegalen", "ausfuhren", "waffen", "mexiko", "cdu-kreisverband", "rottweil", "konzern", "euro", "spende", "erhalten", "laut", "bericht", "report", "mainz", "wandte", "wochen", "\u00fcberweisung", "damalige", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "heckler", "koch", "schriftlich", "volker", "kauder", "bat", "m\u00f6ge", "erteilung", "erwarteten", "exportgenehmigung", "mexiko", "unternehmen", "einsetzen", "kauder", "stellt", "darstellung", "politischen", "standpunkte", "regelm\u00e4\u00dfig", "christliche", "werte", "argumentationsgrundlage", "interview", "arbeitskreis", "christlicher", "publizisten", "erkl\u00e4rte", "kauder", "schwierigen", "entscheidungen", "zugang", "vater", "himmel", "dankbar", "mensch", "ebenbild", "gottes", "disposition", "gestellt", "d\u00fcrfe", "menschenw\u00fcrde", "weder", "gesellschaft", "politik", "gott", "komme", "unterschiedlichsten", "zusammenh\u00e4ngen", "verwies", "kauder", "wiederholt", "christlich-abendl\u00e4ndische", "tradition", "rahmen", "konservativismus-debatte", "innerhalb", "cdu", "rief", "christliche", "menschenbild", "mittelpunkt", "handelns", "stellen", "diskutieren", "partei", "konservative", "wurzel", "ausreichend", "pflege", "kauder", "strikt", "forderungen", "islam", "deutschland", "gleichberechtigte", "religionsgemeinschaft", "anzuerkennen", "erkl\u00e4rte", "hierzu", "oktober", "bildzeitung", "gehe", "v\u00f6llig", "falsche", "richtung", "forderte", "muslimen", "h\u00f6here", "bereitschaft", "werteordnung", "grundgesetzes", "ma\u00dfstab", "zusammenleben", "deutschland", "anzuerkennen", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "christlich-j\u00fcdischen", "tradition", "beruhende", "grundgesetz", "relativiert", "islam", "scharia", "vertritt", "unterdr\u00fcckung", "frauen", "f\u00fchrt", "interview", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "antwortete", "kauder", "frage", "geh\u00f6rt", "islam", "deutschland", "aussage", "muslime", "geh\u00f6ren", "deutschland", "islam", "geh\u00f6rt", "pr\u00e4gend", "identit\u00e4tsstiftend", "islam", "august", "kritisierte", "kauder", "kirchen", "deutschland", "mangelnde", "missionierung", "vorwarf", "kirche", "missionsauftrag", "sehen", "erkl\u00e4rte", "sicht", "k\u00f6nnten", "kirchen", "verk\u00fcndigung", "wortes", "gottes", "intensivieren", "aufregen", "muslime", "moschee", "christen", "kirche", "kauder", "setzt", "vornehmlich", "islamischen", "l\u00e4ndern", "verfolgte", "christen", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "sanktionen", "weiterhelfen", "entwicklungshilfe", "vielmehr", "gezielt", "f\u00f6rderung", "christlichen", "projekten", "l\u00e4ndern", "eingesetzt", "christen", "druck", "stehen", "kritisierte", "kauder", "einstellung", "t\u00fcrkischen", "regierung", "ministerpr\u00e4sident", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "christen", "erkl\u00e4rte", "religi\u00f6sen", "minderheiten", "umgeht", "regierung", "t\u00fcrkei", "braucht", "vorhaltungen", "k\u00f6nne", "akzeptieren", "erdogan", "deutschland", "komme", "vorw\u00fcrfe", "fragen", "integration", "mache", "t\u00fcrken", "deutschland", "religionsh\u00e4user", "bauen", "d\u00fcrften", "erwarten", "christen", "t\u00fcrkei", "kirchen", "bauen", "kompromisse", "geben", "kauder", "unterst\u00fctzte", "gesetzentwurf", "vorsah", "stgb", "blasphemieparagraph", "tatbestandsmerkmal", "streichen", "geeignet", "\u00f6ffentlichen", "frieden", "st\u00f6ren", "versch\u00e4rfen", "forderte", "diskussion", "blasphemie", "tode", "verurteilte", "pakistani", "asia", "bibi", "gerechtigkeitsempfinden", "widersprechenden", "blasphemiegesetze", "schnellstm\u00f6glich", "gesetzb\u00fcchern", "landes", "gestrichen", "interview", "frankfurter", "rundschau", "dezember", "sprach", "kauder", "adoptionsrecht", "homosexuelle", "paare", "begr\u00fcndung", "glaube", "kinder", "w\u00fcnschen", "homosexuellen", "partnerschaft", "aufzuwachsen", "positionierung", "kauders", "frage", "medien", "n\u00e4he", "evangelikalen", "evangelischen", "allianz", "verbindung", "gebracht", "urteil", "bundesverfassungsgerichts", "mai", "ehegattensplitting", "schloss", "kauder", "gleichstellung", "ehe", "gleichgeschlechtlichen", "lebensgemeinschaften", "fraktionssitzung", "gro\u00dfem", "beifall", "hingewiesen", "homo-ehe", "einf\u00fchrung", "ehe", "gleichgeschlechtliche", "partner", "bundestag", "beschlossen", "stimmte", "kauder", "september", "kritisierte", "vorsitzende", "gr\u00fcnen", "claudia", "roth", "kauder", "deutschen", "bundestag", "strafbarkeit", "vergewaltigung", "ehe", "gestimmt", "thema", "abtreibung", "kauder", "einzige", "fall", "abtreibung", "akzeptiere", "vergewaltigung", "kauder", "sandte", "mehrfach", "gru\u00dfworte", "teilnehmer", "j\u00e4hrlich", "stattfindenden", "demonstration", "marsch", "leben", "kauder", "lehnt", "instrumentarium", "pr\u00e4implantationsdiagnostik", "grunds\u00e4tzlich", "sicht", "beginnt", "menschliche", "leben", "verschmelzung", "ei", "samenzelle", "vorgang", "neues", "schafft", "gebe", "entscheidenden", "qualit\u00e4tssprung", "gebe", "quantitative", "entwicklungen", "kauder", "fordert", "generelles", "strafbewehrtes", "verbot", "pr\u00e4implantationsdiagnostik", "fast", "zwangsl\u00e4ufig", "selektionen", "f\u00fchre", "\u00e4u\u00dferung", "berliner", "oktoberfest", "weizenbier", "einfach", "erregte", "aufsehen", "hilfreich", "kampf", "alkoholmissbrauch", "kritisiert", "august", "kauders", "haltung", "alkohol", "ndr-dokumentation", "mittrinken", "gilt", "normal", "erneut", "kritisiert", "kauder", "zuvor", "deutschen", "brauer-bund", "bierbotschafter", "ernannt", "\u00e4u\u00dferte", "n\u00e4chsten", "zw\u00f6lf", "monaten", "deutsche", "bier", "werben", "\u00fcberzeugung", "unkultur", "gl\u00e4sern", "unseres", "landes", "abend", "stilles", "wasser", "h\u00e4ngt", "meinung", "glas", "kauder", "blockierte", "stets", "koalition", "weg", "gebrachte", "tabakwerbeverbot", "deutschland", "weltgesundheitsorganisation", "abkommen", "verpflichtet", "einzuf\u00fchren", "gesetzentwurf", "abstimmung", "deutschen", "bundestag", "vorlegen", "lie\u00df", "mai", "parteitag", "jungen", "union", "gesetz", "gesprochen", "kauder", "verschiedenen", "stellen", "intensive", "lobby-arbeit", "tabakindustrie", "vorgeworfen", "kauder", "verteidigte", "mehrheitsfernen", "ansichten", "freien", "land", "freier", "wettbewerb", "legale", "produkte", "kommunikation", "produzenten", "konsumenten", "stattfinden", "mitautor", "herausgeber", "aufs\u00e4tze"], "link_data": [{"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["solle", "sogenannte", "gesundheitsgipfel", "m\u00e4rz", "spitzenpolitiker", "koalitionsparteien", "angela", "merkel", "edmund", "stoiber"], "right_context": ["peter", "ramsauer", "franz", "m\u00fcntefering", "peter", "struck", "hubertus", "heil", "teilnahmen", "konkrete"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["ger\u00fcgt", "verteidigungsministerium", "anhaltende", "kritik", "gebotenen", "ma\u00df", "eingehe", "laut", "bericht", "juni"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "baden-w\u00fcrttembergischen", "cdu", "beschaffung", "heckler", "koch", "g36", "stark", "juni", "meldete"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["bundestag", "gew\u00e4hlt", "wahlperioden", "angeh\u00f6rte", "gemeinde", "gaienhofen", "stra\u00dfe", "biechele", "benannt", "schwiegersohn"], "right_context": ["vorsitzender", "cdu", "csu-fraktion", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["bundestages", "bundesrates", "angelegenheiten", "europ\u00e4ischen", "union", "ungen\u00fcgend", "erkl\u00e4rt", "nachbesserung", "zwingend", "auferlegt"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "begr\u00fc\u00dfen", "entscheidung", "gerichts", "wegweisende", "urteil", "bedeutung", "europa"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["deutschlands", "pfeiffer", "bekr\u00e4ftigte", "ablehnung", "\u00e4u\u00dferte", "politischen", "mindestlohn", "joachim", "pfeiffer", "gilt"], "right_context": ["unionsintern", "hauptverantwortlich", "scheitern", "neuregelung", "tabakwerbung", "legislaturperiode", "2013\u20132017.", "dezember", "beschloss", "unionsfraktion"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["cdu-ortsverband", "mitgliedern", "ju-ortsverband", "mitgliedern", "gr\u00f6\u00dfte", "veranstaltung", "bildet", "j\u00e4hrliche", "schwarzwurstvesper", "abgeordneten"], "right_context": ["guido", "wolf", "nendingen", "spd-ortsverband", "\u00e4lteste", "verein", "nendingens", "mitgliedern", "mgv", "liederkranz"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["politiker", "cdu", "november", "oktober", "vorsitzender", "rechtsausschusses", "deutschen", "bundestages", "j\u00fcngere", "bruder"], "right_context": ["ehemaligen", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "abitur", "hegau-gymnasium", "singen", "absolvierte", "kauder", "studium"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["angesiedelt", "r\u00f6ttgen", "galt", "engsten", "vertrauten", "cdu-vorsitzenden", "angela", "merkel", "damaligen", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["csu-politikern", "markus", "s\u00f6der", "erwin", "huber", "arbeitete", "wahlprogramm", "cdu", "csu", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["merkel", "nachfolger", "benannt", "altmaier", "mai", "umweltminister", "ernannt", "entlassung", "bundespr\u00e4sidenten", "warnte"], "right_context": ["fraktionschef", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "r\u00f6ttgen", "\u00f6ffentlichen", "abrechnung", "bundespr\u00e4sident", "gauck", "bekundete", "entlassenen"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["koalition", "spekulierte", "unmittelbar", "unterbrechung", "sitzung", "zutreffend", "spd", "wahlversuch", "starten", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["forderte", "zeitpunkt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amtierende", "ministerpr\u00e4sidentin", "heide", "simonis", "kandidatur", "zur\u00fcckzuziehen", "\u00e4ltestenrat"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["wahlkreisb\u00fcro", "freiburg", "b\u00fcrgerb\u00fcro", "cdu-abgeordneten", "deutschen", "bundestag", "mdb", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["cdu-abgeordneten", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "mdl", "stefan", "teufel", "rottweil", "schwab", "u.", "a."]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["landesgruppe", "niedersachsen", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "april", "rechtspolitischer", "sprecher", "mai", "schlug", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["nachfolger", "peter", "altmaier", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fraktion", "mai", "stimmenanteil", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["blutgemeinschaft", "volksgemeinschaft", "blut-", "schicksalsgemeinschaft", "ideologie", "sprache", "nationalsozialismus", "gebrauchtes", "schlagwort", "cdu-politiker"], "right_context": ["forderte", "berliner", "integrationsgipfel", "deutschen", "bundesregierung", "juli", "einwanderern", "deutschland", "deutscher", "deutschen"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["deutschland", "lehnten", "juni", "\u00f6ffnen", "verhandlungskapitels", "juni", "drohte", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["t\u00fcrkei", "aussetzen", "eu-beitrittsverhandlungen", "warnte", "t\u00fcrkei", "t\u00fcrkische", "armee", "demonstranten", "einzusetzen", "vorgehen"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["strelitzen", "merkels", "m\u00e4nner", "kanzleramtsminister", "ronald", "pofalla", "aufgabe", "ministerien", "linie", "bringen"], "right_context": ["fraktion", "kurs", "halten", "generalsekret\u00e4r", "hermann", "gr\u00f6he", "regierungskurs", "cdu", "durchzusetzen", "lasse"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["verluste", "hinnehmen", "landtagswahl", "direktmandat", "prozent", "stimmen", "verteidigen", "wahlkreisb\u00fcro", "unterh\u00e4lt", "wolf"], "right_context": ["ehemaligen", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "r\u00e4umen", "bahnhofs", "tuttlingen", "oktober", "wolf", "abgeordneten"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["bundeskanzlerin", "geschichte", "bundesrepublik", "deutschland", "gew\u00e4hlt", "wechselte", "enger", "vertrauter", "vorherige", "cdu-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["amt", "fraktionsvorsitzenden", "zw\u00f6lf", "monaten", "kauder", "fraktionsvorsitz", "l\u00e4nger", "inne", "vorg\u00e4nger", "amtszeit"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["kadel", "musiker", "jens", "sembdner", "prinzen", "preis", "ausgezeichnet", "preistr\u00e4ger", "cdu", "csu-politiker"], "right_context": ["journalisten", "tobias", "kurfer", "ralf", "fischer", "drehbuchautor", "thorsten", "n\u00e4ter", "horst", "marquardt"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["mehrfach", "international", "gezeigt", "aufgrund", "politischen", "stellungnahme", "kunstwerkes", "politischen", "kontroverse", "errichtung"], "right_context": ["mitglied", "kunstbeirats", "bundestags", "wandte", "einziger", "gremium", "kunstwerk", "bundestag", "widersprachen", "abgeordnete"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["m\u00fcnsterschen", "schlosses", "al-tayyibs", "aussage", "rolle", "religion", "staat", "aufkl\u00e4rung", "christentum", "treffen"], "right_context": ["mdb", "vorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "h\u00f6ren", "bitte", "reden", "islam", "aufkl\u00e4rung", "aufkl\u00e4rung"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["vorgeworfen", "betreibe", "liberalisierung", "gesellschaft", "insbesondere", "cdu-mitglied", "huber", "negativ", "ausgelegt", "kritikern"], "right_context": ["wolfgang", "bosbach", "johannes", "singhammer", "sozialen", "gleichheitsrechte", "homosexuelle", "aufhebung", "3%-h\u00fcrde", "europawahlen"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["meisner", "claus", "hipp", "friedhelm", "loh", "referenten", "n\u00fcrnberger", "kongresses", "u.", "a."], "right_context": ["karl-theodor", "guttenberg", "einsprang", "manfred", "maus", "marie-luise", "d\u00f6tt", "prabhu", "guptara", "referenten"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["k\u00e4rcher", "bischof", "hans-j\u00fcrgen", "ambromeit", "john", "lennox", "referenten", "kongresses", "philipp", "r\u00f6sler"], "right_context": ["vishal", "mangalwadi", "michael", "h\u00fcther", "referenten", "kcf19", "u.", "a.", "thomas", "middelhoff"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["michael", "h\u00fcther", "referenten", "kcf19", "u.", "a.", "thomas", "middelhoff", "markus", "spieker"], "right_context": ["daniel", "b\u00f6cking", "kongress", "urspr\u00fcnglich", "februar", "berlin", "geplant", "halbes", "vorher", "covid-19-pandemie"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["vorlegte", "ergebnisse", "ringzug-planungen", "1990er", "weiterverwendet", "beauftragte", "damalige", "stellvertretende", "landrat", "tuttlingen"], "right_context": ["nahverkehrsplanung", "landkreis", "tuttlingen", "r\u00fcckverlagerung", "sch\u00fclerverkehren", "donautalbahn", "fridingen", "donau", "tuttlingen", "besch\u00e4ftigt"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["tuttlingen", "nachfolger", "amt", "verstorbenen", "hans", "k\u00f6pf", "landrat", "volles", "stellvertreter", "cdu-politiker"], "right_context": ["volle", "jeweils", "landrat", "wiedergew\u00e4hlt", "nebenamtlich", "verbandsvorsitzender", "regionalverbandes", "ablauf", "amtszeit", "januar"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["parlament", "andreas", "schwab", "cdu-abgeordneten", "deutschen", "bundestag", "ehemaligen", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["rottweil", "zudem", "stellvertretender", "aufsichtsratsvorsitzender", "kreiskliniken", "gmbh", "landkreis", "rottweil", "parteipolitischen", "arbeit"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["brinkhaus", "entgegen", "erwartung", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "abstimmung", "bisherigen", "amtsinhaber"], "right_context": ["stimmen", "gewann", "april", "parteifreunden", "cdu-chef", "armin", "laschet", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "csu-chef"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["kampfkandidatur", "galt", "unwahrscheinlich", "wahl", "september", "gewann", "\u00fcberraschend", "stimmen", "amtierenden", "amtsinhaber"], "right_context": ["fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "brinkhaus", "gilt", "konservativ", "innerhalb", "fraktion", "ruhig", "sachlich", "eurokrise"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["haushaltsdebatte", "fl\u00fcchtlingspolitik", "regierung", "deutschland", "kontrolle", "verloren", "sowohl", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fraktion", "michael", "grosse-br\u00f6mer", "mattfeldt", "\u00fcbereinstimmenden", "berichten", "schwer", "ger\u00fcffelt"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["prozent", "erststimmen", "mal", "direktmandat", "wahlkreis", "ahrweiler", "gewonnen", "januar", "heil", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["verbraucherschutzbeauftragten", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "ernannt", "amt", "wahlperiode", "inne", "f\u00fcllte", "bundestagswahl", "ordentliches"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["einsatz", "abgeordneten", "hk-exporte", "fast", "hk-spenden", "cdu", "erhielt", "kreisverband", "rottweil", "abgeordneter"], "right_context": ["vorsitzender", "cdu-bundestagsfraktion", "gilt", "aussage", "hk-mitarbeitern", "zuverl\u00e4ssiger", "unterst\u00fctzer", "exportauftr\u00e4gen", "firma", "euro"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["beyerle", "interne", "kpmg-pr\u00fcfung", "berichtet", "zahlungen", "fdp-bundestagsabgeordnete", "cdu-kreisverband", "rottweil", "heimatverband", "cdu-fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["gerichtet", "entscheidung", "ausfuhr", "mehreren", "tausend", "sturmgewehren", "mexiko", "positiv", "beeinflussen", "zumindest"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["regierungsparteien", "kommission", "vertreten", "gr\u00fcndete", "arbeitsgruppe", "zukunft", "kernenergie", "leitung", "\u00fcbernahmen", "unionsfraktionschef"], "right_context": ["cdu", "csu-landesgruppenvorsitzende", "gerda", "hasselfeldt", "fdp-fraktionschefin", "birgit", "homburger", "koalitionsarbeitsgruppe", "geh\u00f6ren", "mehrere"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["haltung", "linken", "u.", "a.", "ilse", "aigner", "csu", "gerda", "hasselfeldt", "csu"], "right_context": ["cdu", "wolfgang", "thierse", "spd", "hans-jochen", "vogel", "spd", "ge\u00e4u\u00dfert", "sprecher", "linksfraktion"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["vertretung", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "bund", "pers\u00f6nlicher", "referent", "damaligen", "cdu", "csu-fraktionschefs", "bundestag"], "right_context": ["abwahl", "cdu", "fdp-gef\u00fchrten", "baden-w\u00fcrttembergischen", "landesregierung", "m\u00e4rz", "hinterseh", "stuttgart", "leiter", "grundsatzabteilung"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["jean-fran\u00e7ois", "cop\u00e9", "jean-marc", "ayrault", "j\u00fcrgen", "trittin", "\u00e9lisabeth", "badinter", "werner", "hoyer"], "right_context": ["laurent", "wauquiez", "daniel", "cohn-bendit", "april", "f\u00fchrte", "franz\u00f6sische", "herausgeber", "olivier", "breton"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["cdu/csu", "afd", "unterst\u00fctzen", "teilnahme", "gru\u00dfworte", "marsch", "fr\u00fchere", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["mehrfach", "gru\u00dfwort", "gesendet", "afd-abgeordnete", "europaparlament", "beatrix", "storch", "trug", "fronttransparent", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["viermal", "trifft", "gruppe", "gr\u00f6\u00dferer", "runde", "erkl\u00e4rte", "damalige", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["zusammenhang", "institutionalisiert", "kauder", "\u00e4u\u00dferte", "gleichen", "zusammenhang", "weltanschauliche", "gr\u00fcppchen", "geh\u00f6rten", "tradition"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["stern", "schwabenmafia", "einfluss", "politischen", "berlin", "gewonnen", "nannte", "beispiele", "wolfgang", "sch\u00e4uble"], "right_context": ["annette", "widmann-mauz", "rainer", "arnold", "norbert", "barthle", "pforzheim", "geborene", "theaterkritiker", "peter"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["erdo\u011fan", "offenen", "brief", "gewalt", "beenden", "meinungsfreiheit", "t\u00fcrkei", "zuzulassen", "vorsitzende", "cdu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "t\u00fcrkei", "juni", "aussetzen", "eu-beitrittsverhandlungen", "warnte", "republik", "t\u00fcrkei", "demonstranten", "milit\u00e4r"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["finanziert", "protestm\u00e4rsche", "putsch", "vorausgegangen", "r\u00fccktritt", "kabinetts", "beblawi", "f\u00fchrte", "cdu", "csu-vorsitzende"], "right_context": ["umstrittenen", "\u00e4u\u00dferungen", "einwanderung", "muslimischer", "menschen", "europ\u00e4ische", "l\u00e4nder", "bekannten", "koptischen", "bischof"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["warf", "mehreren", "unionspolitikern", "scheinheiligkeit", "vorsitzende", "csu-landesgruppe", "bundestag", "gerda", "hasselfeldt", "unionsfraktionschef"], "right_context": ["sp\u00e4tere", "csu-vorsitzende", "horst", "seehofer", "bundestag", "strafbarkeit", "vergewaltigung", "ehe", "gestimmt", "eckhard"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["zudem", "treibende", "kraft", "sturz", "mohammed", "mursi", "milit\u00e4r", "februar", "traf", "kairo"], "right_context": ["cdu", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "mehrt\u00e4gigen", "\u00e4gyptenreise", "offiziell", "lediglich", "\u00e4gyptischer", "verteidigungsminister"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["gruppierung", "regelm\u00e4\u00dfigen", "vertraulichen", "treffen", "berlin-wilmersdorfer", "gastst\u00e4tte", "xantener", "eck", "benannt", "geh\u00f6ren"], "right_context": ["wolfgang", "bosbach", "otto", "hauser", "andreas", "schockenhoff", "georg", "brunnhuber", "rupert", "scholz"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["m\u00e4rz", "abgelaufen", "wiederzuw\u00e4hlen", "bevor", "beschluss", "abwicklung", "beh\u00f6rde", "gefasst", "fraktionsvorsitzenden", "regierungskoalition"], "right_context": ["thomas", "oppermann", "einigten", "schlie\u00dflich", "entscheidung", "zukunft", "beh\u00f6rde", "n\u00e4chste", "legislaturperiode", "verschieben"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["bezug", "gutachten", "wissenschaftlichen", "dienstes", "bundestages", "wd", "zwingend", "bezeichnet", "deutsche", "politiker"], "right_context": ["gerda", "hasselfeldt", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "wiesen", "m\u00e4rz", "anspr\u00fcche", "griechischen", "regierung", "reparationszahlungen"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["z\u00e4hlt", "eu-staaten", "politischen", "willen", "situation", "\u00e4ndern", "einflussreicher", "gegner", "tabakwerbeverbots", "cdu-politiker"], "right_context": ["komplett", "verboten", "deutschland", "derzeit", "beispielsweise", "werbung", "internet", "radio-", "tv-spots", "printmedien"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["monika", "gr\u00fctters", "cdu", "dorothee", "b\u00e4r", "csu", "michael", "roth", "spd", "chefverhandler"], "right_context": ["michael", "grosse-br\u00f6mer", "cdu", "horst", "seehofer", "alexander", "dobrindt", "csu", "andrea", "nahles"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["landesregierung", "vorsitz", "ministerpr\u00e4sident", "stephan", "digitalrat", "eingerichtet", "damalige", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["anfang", "einrichtung", "nationalen", "digitalrats", "gefordert", "mittelpunkt", "sitzung", "digitalrats", "november", "stand"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlicht", "geh\u00f6rige", "video-impulse", "johannes", "hartl", "produziert", "aktion", "fand", "schirmherrschaft", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["dezember", "zudem", "weihnachtsevent", "messegel\u00e4nde", "karlsruhe", "produziert", "heiligabend", "ausgestrahlt", "moderiert", "show"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["gr\u00fcndungsgeschichte", "legt", "kreis", "wert", "\u00f6kumenische", "offenheit", "regelm\u00e4\u00dfige", "g\u00e4ste", "evangelischen", "abgeordneten"], "right_context": ["hermann", "gr\u00f6he", "religionspolitischer", "sprecher", "bundestagsfraktion", "michael", "brand"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["bundesministerium", "innern", "referat", "zivil-", "bev\u00f6lkerungsschutz", "pers\u00f6nlicher", "referent", "generalsekret\u00e4rs", "cdu", "deutschlands"], "right_context": ["wechselte", "selben", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "kauder", "fraktionsvorsitzender", "b\u00fcroleiter", "g\u00fcntner", "ministerialb\u00fcrokratie", "unterabteilungsleiter"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["politiker", "japan", "treffen", "japanischen", "pendants", "erm\u00f6glicht", "damaligen", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["premierminister", "shinz\u014d", "abe", "m\u00e4rz", "zus\u00e4tzlich", "besucht", "kiuchi", "regelm\u00e4\u00dfig", "deutschland", "website"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "stephan", "toscani", "viviane", "reding", "alois", "gl\u00fcck", "udo", "di", "fabio"], "right_context": ["annette", "schavan", "horst", "teltschik", "norbert", "lammert", "wilhelm", "molterer", "erwin", "teufel"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["fand", "konstituierende", "sitzung", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "berufenen", "stiftungs-kuratoriums", "bundeskanzleramt", "vorsitzenden"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "stellvertreterin", "gerda", "hasselfeldt", "mitglieder", "jean-claude", "juncker", "bernhard", "vogel", "kurt"]}, {"mention_text": ["volker", "kauder"], "left_context": ["bundestagswahl", "gewann", "direktmandat", "bundestagswahlkreis", "rottweil", "tuttlingen", "prozess", "erststimmen", "trat", "nachfolge"], "right_context": ["cdu", "wahl", "angetreten", "weiss", "politische", "schwerpunkte", "regionale", "wirtschaft", "rechtsstaatlichkeit", "l\u00e4ndlichen"]}]}