{"entity_id": "Q67594", "description_tokens": ["charlotte", "knobloch", "geborene", "neuland", "geboren", "oktober", "m\u00fcnchen", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "vizepr\u00e4sidentin", "j\u00fcdischen", "weltkongresses", "wjc", "commissioner", "for", "holocaust", "memory", "t\u00e4tig", "vizepr\u00e4sidentin", "europ\u00e4ischen", "j\u00fcdischen", "kongresses", "ejc", "juni", "november", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "vorher", "vizepr\u00e4sidentin", "charlotte", "knobloch", "schirmherrin", "ernst", "ludwig", "studienwerks", "j\u00fcdische", "begabtenf\u00f6rderung", "knobloch", "tochter", "j\u00fcdischen", "rechtsanwalts", "sp\u00e4teren", "bayerischen", "senators", "fritz", "neuland", "mutter", "margarethe", "nichtj\u00fcdischer", "abstammung", "konvertierte", "judentum", "scheidung", "eltern", "charlotte", "gro\u00dfmutter", "albertine", "neuland", "erzogen", "kz", "theresienstadt", "ermordet", "ehemalige", "hausangestellte", "onkels", "kreszentia", "hummel", "rettete", "charlotte", "deportation", "konzentrationslager", "ghetto", "theresienstadt", "m\u00e4dchen", "sommer", "bauernhof", "eltern", "mittelfr\u00e4nkischen", "arberg", "uneheliches", "kind", "rettung", "knoblochs", "posthum", "gerechte", "v\u00f6lkern", "ausgezeichnet", "arberg", "blieb", "charlotte", "kehrte", "vater", "m\u00fcnchen", "heiratete", "samuel", "knobloch", "1922\u20131990", "\u00fcberlebenden", "krakauer", "ghettos", "ehe", "gingen", "sohn", "sp\u00e4tere", "bank-manager", "bernd", "knobloch", "t\u00f6chter", "sonja", "iris", "hervor", "samuel", "charlotte", "knobloch", "urspr\u00fcnglich", "auswandern", "australien", "usa", "geburt", "kinder", "entschieden", "familie", "blieb", "m\u00fcnchen", "knobloch", "gr\u00fcndete", "deutsche", "sektion", "women", "\u2019s", "international", "zionist", "organisation", "wizo", "schatzmeisterin", "j\u00fcdischen", "frauenbundes", "deutschland", "knobloch", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "tod", "mannes", "widmete", "\u00e4mtern", "engagement", "j\u00fcdische", "gemeinde", "m\u00fcnchen", "j\u00fcdische", "zentrum", "mitglieder", "angewachsene", "gemeinde", "stadt", "gebaut", "besteht", "hauptsynagoge", "gemeindehaus", "j\u00fcdischen", "museum", "synagoge", "november", "er\u00f6ffnet", "stadt", "m\u00fcnchen", "gebaute", "betriebene", "j\u00fcdische", "museum", "gemeindezentrum", "folgten", "m\u00e4rz", "ziele", "j\u00fcdischen", "weltkongress", "beschrieb", "schwerpunkt", "arbeit", "weltkongress", "vernetzung", "deutschsprachigen", "j\u00fcdischen", "gemeinden", "europa", "br\u00fcckenschlag", "j\u00fcdischen", "gemeinschaft", "vereinigten", "staaten", "kampf", "wachsenden", "antisemitismus", "osteuropa", "hohe", "priorit\u00e4t", "bem\u00fchungen", "union", "progressiver", "juden", "deutschland", "angeh\u00f6renden", "liberalen", "j\u00fcdischen", "gemeinde", "m\u00fcnchen", "beth", "shalom", "\u00f6ffentliche", "anerkennung", "bessere", "eingliederung", "strukturen", "zentralrates", "fanden", "anfangs", "ungeteilte", "unterst\u00fctzung", "charlotte", "knoblochs", "er\u00f6ffnung", "liberalen", "synagoge", "m\u00fcnchens", "dezember", "stellte", "fest", "jahrelangen", "nebeneinander", "miteinander", "beider", "j\u00fcdischer", "gemeinden", "rief", "guten", "weg", "gemeinsam", "juni", "nachfolgerin", "paul", "spiegel", "pr\u00e4sidentin", "zentralrates", "juden", "deutschland", "gew\u00e4hlt", "februar", "erkl\u00e4rte", "erneut", "amt", "kandidieren", "generationswechsel", "erm\u00f6glichen", "november", "dieter", "graumann", "nachfolger", "gew\u00e4hlt", "knobloch", "mai", "mitglied", "bundesversammlung", "wahlliste", "csu", "gew\u00e4hlt", "januar", "hielt", "charlotte", "knobloch", "marina", "weisband", "rede", "gedenkstunde", "gedenkens", "opfer", "nationalsozialismus", "deutschen", "bundestag", "zahlreichen", "aufforderungen", "kampf", "extreme", "nationalismus", "anh\u00e4ngende", "gruppierungen", "\u00e4u\u00dferte", "charlotte", "knobloch", "tagesspiegel", "sonntag", "juni", "wunsch", "patriotismus", "deutschland", "zuzulassen", "deutschen", "stolz", "land", "menschen", "deutschland", "k\u00f6nnten", "stolz", "kriege", "land", "h\u00e4nden", "aufgebaut", "argumentation", "warnte", "schuldgef\u00fchlen", "jungen", "generation", "deutschen", "vergangenheit", "unberechtigter", "weise", "existierten", "jungen", "leuten", "gef\u00fchl", "geben", "schuldig", "vergangenheit", "oktober", "forderte", "knobloch", "entschlossenerem", "vorgehen", "antisemitismus", "antisemitische", "rechtsradikale", "attacken", "offensichtlichkeit", "aggressivit\u00e4t", "erreicht", "erinnern", "februar", "forderte", "knobloch", "bundesregierung", "deutlicheren", "haltung", "iran", "bundeskanzlerin", "merkel", "m\u00fcsse", "schritt", "deutsche", "wirtschaftssanktionen", "islamische", "republik", "einleiten", "aufgrund", "eu-ratspr\u00e4sidentschaft", "komme", "deutschland", "besondere", "rolle", "mai", "lehnte", "beteiligung", "deutschen", "unternehmen", "bau", "geplanten", "transrapid-strecke", "iran", "fatales", "politisches", "signal", "knobloch", "\u00e4u\u00dferte", "blick", "nuklearen", "ambitionen", "menschenverachtenden", "\u00e4u\u00dferungen", "iranischen", "machthabers", "skandal\u00f6s", "gesch\u00e4fte", "regime", "papst", "benedikt", "xvi", "ver\u00e4nderten", "fassung", "karfreitagsf\u00fcrbitte", "verlangte", "m\u00e4rz", "r\u00fccknahme", "diskriminierend", "aufgefassten", "passagen", "wiederaufnahme", "dialogs", "katholischen", "kirche", "abh\u00e4ngig", "fassung", "lasst", "beten", "juden", "gott", "herr", "herzen", "erleuchte", "jesus", "christus", "retter", "menschen", "erkennen", "interpretierten", "juden", "indirekten", "aufruf", "judenmission", "charlotte", "knobloch", "erkl\u00e4rte", "deutschen", "papst", "zugemutet", "aufgrund", "alters", "diskriminieren", "judentums", "ausgrenzung", "judentums", "kennengelernt", "oktober", "meinte", "knobloch", "beschneidungsdebatte", "traurig", "vermeintlich", "fanatischen", "experten", "juristischer", "medizinischer", "hinsicht", "diskutieren", "klar", "antisemitische", "religionsfeindliche", "argumentationsmuster", "suchen", "diskussion", "meist", "religi\u00f6s", "begr\u00fcndete", "beschneidung", "jungen", "k\u00f6rperverletzung", "traumata", "ausl\u00f6sen", "k\u00f6nne", "\u00e4u\u00dferst", "\u00fcberfl\u00fcssig", "unserem", "land", "welt", "getan", "hoffe", "thema", "\u00f6ffentlichen", "diskussion", "verschwindet", "debatte", "dargestellt", "purer", "antisemitismus", "argumentierte", "knobloch", "kritik", "religi\u00f6sen", "beschneidung", "auswirkungen", "entsprechen", "eher", "impfung", "amputation", "womit", "r\u00fcdesten", "kritiker", "beschneidung", "gerne", "vergleichen", "angesichts", "elementaren", "religi\u00f6sen", "relevanz", "erscheint", "g\u00fcterabw\u00e4gung", "operation", "erf\u00fcllte", "tatbestandsm\u00e4\u00dfige", "k\u00f6rperverletzung", "marginal", "bereit", "jota", "j\u00fcdischer", "identit\u00e4t", "aufzugeben", "beste", "kinder", "bund", "gott", "einf\u00fchren", "unserem", "glauben", "verwurzeln", "fordere", "judentum", "leben", "verstehen", "gerne", "toleranz", "akzeptanz", "verlangen", "respekt", "r\u00fccksicht", "freiheitlich-demokratischen", "grundgedanken", "unangetastet", "bleiben", "langj\u00e4hriges", "vehementes", "engagement", "kunstprojekt", "stolpersteine", "ebenerdiges", "mahnmal", "gehwegen", "gegensatz", "prominenten", "juden", "z.", "b.", "vizepr\u00e4sidenten", "j\u00fcdischen", "weltkongresses", "dieter", "graumann", "pr\u00e4sidenten", "zentralrats", "juden", "josef", "schuster", "unw\u00fcrdige", "form", "gedenkens", "ansieht", "januar", "hielt", "knobloch", "bayerischen", "landtag", "gedenkfeier", "ns-opfer", "rede", "afd", "verfassungsfeindlich", "kritisierte", "vorwarf", "demokratischen", "werte", "ver\u00e4chtlich", "enge", "verbindungen", "rechtsextreme", "milieu", "unterhalten", "daraufhin", "verlie\u00df", "gro\u00dfteil", "afd-fraktion", "landtag", "augsburger", "knobloch", "anschlie\u00dfend", "gefahr", "partei", "anh\u00e4ngern", "freiheitliche", "demokratie", "ausgeht", "\u00fcberdeutlich", "interview", "k\u00f6lner", "domradio", "bekr\u00e4ftigte", "wichtig", "gedenken", "opfer", "position", "bezogen", "hei\u00dfe", "demokratie", "einzustehen", "afd-fraktionschefin", "bundestag", "alice", "weidel", "knobloch", "kritisiert", "entbl\u00f6det", "bayerischen", "landtag", "gedenkveranstaltung", "geschmacklose", "parteipolitik", "missbrauchen", "tief", "sinken", "tweet", "weidels", "nannte", "landtagsvizepr\u00e4sident", "direktor", "stiftung", "bayerische", "gedenkst\u00e4tten", "karl", "freller", "csu", "skandal\u00f6s", "sorge", "geist", "wach", "erwirkte", "knobloch", "\u00e4nderung", "urspr\u00fcnglichen", "ausstellungstitels", "stadtluft", "frei", "wittelsbacher", "stadtgr\u00fcnder", "bayerischen", "landesausstellung", "nazis", "missbrauchten", "spruch", "arbeit", "frei", "erinnerte", "stadt", "befreit", "wittelsbacher", "gr\u00fcnderst\u00e4dte", "vielfach", "kritisiert", "knobloch", "oktober", "sprachrohr", "eingestuften", "jungen", "freiheit", "ganzseitiges", "interview", "gegeben", "pr\u00e4sident", "zentralrats", "juden", "deutschland", "paul", "spiegel", "m\u00fcsse", "genau", "\u00fcberlegen", "organ", "verf\u00fcgung", "stelle", "allzu", "missbraucht", "folge", "beschloss", "direktorium", "zweith\u00f6chste", "gremium", "zdj", "zentralrat", "rechtsgerichteten", "medien", "k\u00fcnftig", "gespr\u00e4chspartner", "knobloch", "herausragendes", "engagement", "auss\u00f6hnung", "juden", "nicht-juden", "langj\u00e4hriges", "wirken", "israelitische", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "ehrenb\u00fcrgerin", "m\u00fcnchen", "ernannt", "erhielt", "georg-meistermann-preis", "stadt", "wittlich", "verdienstkreuz", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "verdienstkreuz", "stern", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "ausgezeichnet", "erhielt", "knobloch", "h\u00f6chste", "zivile", "auszeichnung", "bundesrepublik", "deutschland", "erhielt", "eugen-bolz-preis", "mai", "universit\u00e4t", "aviv", "ehrendoktorw\u00fcrde", "ausgezeichnet", "januar", "ehrensenatorin", "hochschule", "j\u00fcdische", "studien", "heidelberg", "ernannt", "zeichnete", "eugen-biser-stiftung", "wirken", "j\u00fcdisch-christliche", "verst\u00e4ndigung", "eugen-biser-preis", "charlotte", "knobloch", "engagiert", "international", "diversen", "ehrenamtlichen", "t\u00e4tigkeiten", "mitglied", "verschiedenen", "j\u00fcdischen", "nichtj\u00fcdischen", "organisationen", "mitglied", "folgenden", "gremien", "biografische", "filmdokumentation"], "link_data": [{"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["erfahrbar", "preistr\u00e4ger", "u.", "a.", "paul", "kirchhof", "joachim", "fest", "erwin", "teufel"], "right_context": ["angela", "merkel"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["dienstm\u00e4dchen", "anna", "schweighofer", "j\u00fcdisches", "m\u00e4dchen", "deportation", "rettet", "film", "erz\u00e4hlt", "lebensgeschichte"], "right_context": ["zeichentrickfilm", "till", "eulenspiegel", "eberhard", "junkersdorf", "regie", "f\u00fchrte", "synchronisierte", "ferres", "hauptrollen"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["letztlich", "matt", "setzen", "zentralrat", "juden", "deutschland", "beschloss", "abgedruckten", "interview", "mitglieds"], "right_context": ["rechtsgerichteten", "medien", "k\u00fcnftig", "interviews", "geben", "landesparteitag", "berliner", "spd", "beschloss", "november"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["drohte", "rechtlichen", "schritten", "volker", "beck", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "vorsitzender", "deutsch-israelischen", "parlamentariergruppe"], "right_context": ["fr\u00fchere", "vorsitzende", "zentralrats", "juden", "zeitung", "j\u00fcdische", "allgemeine", "blog", "ruhrbarone", "berliner"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["festredner", "michael", "lerchenberg", "derblecker", "einzelne", "personen", "guido", "westerwelle", "christine", "haderthauer"], "right_context": ["beleidigt", "inhalt", "fastenpredigt", "reagiert", "hielt", "luise", "kinseher", "salvatorrede", "frau", "rede"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["politikern", "marian", "offman", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "fanden", "seite", "funktionstr\u00e4ger", "j\u00fcdischer", "institutionen"], "right_context": ["namen", "webseite", "n\u00fcrnberg", "deutschland", "gelistet", "strafanzeigen", "medienanfragen", "hetzseite", "erkl\u00e4rte", "deutsche"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["gefahrlos", "betreten", "j\u00fcdischen", "symbole", "kippa", "davidstern", "tragen", "d\u00fcrfe", "deutschland", "akzeptieren"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "beklagte", "radikalisierung", "antisemitismus", "deutschland", "antisemitismus"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["gnade", "gottes", "charisma", "pneuma", "k\u00f6nne", "gesetze", "gegossen", "einzelnen", "gl\u00e4ubigen", "zuteil"], "right_context": ["ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "stufte", "harnacks", "schrift", "wesen", "christentums"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["zur\u00fcckzuweisen", "frage", "christentum", "missionarische", "religion", "juden", "\u00fcberzeugen", "versuchen", "m\u00fcsse", "antwortete"], "right_context": ["damalige", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "subtile", "aufforderung", "judenmission", "erkl\u00e4rte", "dialog"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["aviv", "israel", "meir", "lau", "zahlreiche", "vertreter", "parteien", "glaubensgemeinschaften", "geleitet", "er\u00f6ffnungszeremonie"], "right_context": ["m\u00fcnchen", "aufgewachsenen", "pr\u00e4sidentin", "zentralrates", "juden", "deutschland", "m\u00fcnchner", "vormittag", "umzug", "feierlich"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["ungenau", "kritisiert", "kampagne", "symbolik", "erkl\u00e4rte", "ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["insm", "v\u00f6llig", "ton", "vergriffen", "antisemitismus-beauftragte", "baden-w\u00fcrttembergs", "michael", "blume", "warnung", "aussprach"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["scheich", "habib", "ali", "zain", "al-abideen", "al-jifri", "mustafa", "ceri\u0107", "norbert", "lammert"], "right_context": ["herzog", "franz", "bayern", "freunde", "f\u00f6rderer", "eugen-biser-stiftung", "eugen-biser-stiftungslehrstuhl", "hochschule", "philosophie", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["instand", "halten", "konzept", "stolpersteine", "kritik", "ge\u00e4u\u00dfert", "vehemente", "gegnerin", "demnigs", "projekt"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "ikg", "unertr\u00e4glich", "bezeichnete", "namen", "ermordeter"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["ney", "rathaus", "entfernen", "debatte", "ausl\u00f6ste", "sprach", "vorsitzende", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["unzweifelhaft", "feststehenden", "antisemitischen", "haltung", "fortgesetzte", "ehrung", "elly", "ney", "januar", "veranstaltete"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["thomas", "goppel", "verschiedene", "k\u00fcnstlerische", "politisch-historische", "ausstellungen", "oslw", "\u00f6ffentlichkeit", "gezeigt", "er\u00f6ffnete"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "begr\u00fcndete", "ausstellung", "deutsche", "j\u00fcdische", "soldaten"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["absage", "politischer", "natur", "daraufhin", "erhob", "zentralrat", "juden", "deutschland", "damaligen", "vorsitzenden"], "right_context": ["forderung", "ausschluss", "nationalmannschaft", "privaten", "judenboykotts", "cdu-politiker", "ronald", "pofalla", "forderte", "ebenfalls"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["gewissheit", "hergestellt", "gruft", "verschlossen", "konsultation", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern"], "right_context": ["beschied", "juli", "leichnam", "levis", "bestimmenden", "zeitpunkt", "israelitischen", "friedhof", "m\u00fcnchen", "\u00fcberf\u00fchren"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["insgesamt", "euro", "gebildet", "juni", "haverbeck", "amtsgericht", "bad", "oeynhausen", "schuldig", "befunden"], "right_context": ["vorsitzende", "zentralrates", "juden", "deutschland", "beleidigt", "laut", "mindener", "tageblatt", "juli", "haverbeck"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["hielt", "bruder", "barnabas", "fastenpredigt", "starkbierprobe", "starkbierprobe", "\u00e4u\u00dferten", "fdp-chef", "guido", "westerwelle"], "right_context": ["vorsitzende", "zentralrats", "juden", "deutschland", "kritisch", "csu-vorsitzende", "horst", "seehofer", "landtagspr\u00e4sidentin", "barbara"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["m\u00fcnchen", "tod", "mitglied", "bayerischen", "senats", "dezember", "bayerischen", "verdienstorden", "ausgezeichnet", "tochter"], "right_context": []}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["mitglied", "beir\u00e4ten", "anl\u00e4sslich", "emeritierung", "benz", "goldene", "ehrennadel", "tu", "berlin", "verliehen"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "benz", "hervorragenden", "leistungen", "gebiet", "antisemitismusforschung", "europa", "singul\u00e4r", "weltweit", "ma\u00dfst\u00e4be"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["klaus", "beier", "rassistische", "parolen", "ver\u00f6ffentlicht", "zudem", "beier", "zentralratsvorsitzenden", "juden", "deutschland"], "right_context": ["antisemitischen", "internetver\u00f6ffentlichung", "angezeigt", "m\u00e4rz", "beier", "vorwurfs", "volksverhetzung", "udo", "voigt", "frank"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["anerkennungsurkunde", "vertreter", "stiftung", "paul", "spiegel", "vorsitzende", "dreik\u00f6pfigen", "stiftungsvorstands", "fungierte", "beginn"], "right_context": ["ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "f\u00f6rderkreis", "stiftung", "geh\u00f6ren", "sch\u00fcler", "studenten"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["nordrhein-westfalen", "einzuwirken", "gemeinn\u00fctzigkeit", "entziehen", "kritischen", "\u00e4u\u00dferungen", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["januar", "brief", "vereinsvorsitzenden", "bedroht", "stellte", "daraufhin", "strafanzeige", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["regierung", "libanon", "israel", "unterst\u00fctzenden", "haltung", "zentralrats", "hierzu", "brachte", "seiten", "zentralratsvorsitzenden"], "right_context": ["anderer", "repr\u00e4sentanten", "j\u00fcdischer", "organisationen", "kritik", "zentralratsgeneralsekret\u00e4r", "stephan", "kramer", "nannte", "position"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["turrini", "reaktion", "sp\u00e4te", "gest\u00e4ndnis", "ss-zugeh\u00f6rigkeit", "zahlreiche", "sowohl", "kritische", "verst\u00e4ndnisvolle", "kommentare"], "right_context": ["ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "zentralrates", "juden", "deutschland", "bekenntnis", "grass", "pr-ma\u00dfnahme", "tatsache", "sp\u00e4te"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["st\u00e4rker", "gewordene", "zuwanderung", "ehemaligen", "sowjetunion", "r\u00e4ume", "gemeindezentrums", "reichenbachstra\u00dfe", "gen\u00fcgten", "engagement"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "m\u00fcnchner", "gemeinde", "juni", "november", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "verdanken"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knoblochs"], "left_context": ["m\u00fcnchen", "verstreut", "zudem", "seither", "j\u00fcdische", "museum", "m\u00fcnchen", "st\u00e4dtischer", "tr\u00e4gerschaft", "verdienst"], "right_context": ["j\u00fcdische", "museum", "j\u00fcdischen", "zentrums", "einsatz", "einrichtung", "museums", "wichtige", "antriebsfeder", "hierf\u00fcr"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["rozier", "georg", "stefan", "troller", "patronat", "\u00fcbernahm", "pr\u00e4sidentin", "zentralrates", "juden", "deutschland"], "right_context": ["kulturtage", "fanden", "motto", "einblicke", "j\u00fcdisches", "leben", "m\u00e4rz", "april", "erstmals", "beteiligten"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["veranstalten", "lud", "kritiker", "offenen", "dialog", "parteien", "lehnten", "\u00f6ffentlichen", "dialog", "kritiker"], "right_context": ["israelitische", "kultusgemeinde", "verband", "j\u00fcdischer", "studenten", "bayern", "linke", "b\u00fcndnis", "antisemitismus", "forderten"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["zeitgleich", "beginn", "j\u00fcdischen", "kulturtage", "er\u00f6ffnet", "er\u00f6ffnung", "nahmen", "bundesinnenminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "kommunistische", "widerstandsk\u00e4mpfer", "ns-regime", "g\u00fcnter", "nobel", "vorstandsmitglied"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["institut", "machon", "ot", "november", "gedenkveranstaltung", "beisein", "pr\u00e4sidentin", "zentralrates", "juden", "deutschland"], "right_context": ["oberrabbinern", "israel", "schlomo", "amar", "jona", "metzger", "k\u00f6lner", "erzbischof", "kardinal", "joachim"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["zentralrats", "juden", "deutschland", "mai", "vizepr\u00e4sident", "j\u00fcdischen", "weltkongresses", "trat", "f\u00e4llen", "nachfolge"], "right_context": ["dieter", "graumann", "sohn", "polnischer", "schoah-\u00fcberlebender", "dp-lager", "zeilsheim", "kennengelernt", "geheiratet", "ramat"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["take", "chanticleer", "bobby", "mcferrin", "festival", "gewann", "tourismuspreis", "stadt", "leipzig", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["schirmherrschaft", "festival", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich", "findet", "rahmen", "festivals", "internationale"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["sobald", "eigenverantwortlich", "wandte", "offenen", "brief", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern"], "right_context": ["reinhard", "merkel", "bezeichnete", "gesetz", "kl\u00e4glich", "stellte", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "heraus", "freiheitsrecht"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["ebersberger", "september", "czeslaw", "lukasz", "februar", "\u00e4u\u00dferte", "vorsitzende", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen"], "right_context": ["kritik", "patrozinium", "kirche", "sp\u00e4tmittelalterliche", "franziskanerprediger", "johannes", "capistranus", "verfolgung", "ermordung", "vieler"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["nackte", "gewalt", "stellt", "spitze", "eisbergs", "anti-j\u00fcdischen", "rassismus", "dar", "fr\u00fchere", "zentralratspr\u00e4sidentin"], "right_context": ["wies", "angesichts", "mordanschlags", "hamburg", "tiefliegende", "ursachen", "hass", "intoleranz", "gesellschaftlichen", "sph\u00e4ren"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["friedman", "r\u00fcckkehr", "\u00f6ffentlichen", "\u00e4mter", "vorgeschlagen", "geltend", "weder", "paul", "spiegel", "pr\u00e4sident"], "right_context": ["stellvertreterin", "geeignet", "interessen", "juden", "deutschland", "vertreten", "zusammenhang", "operation", "sommerregen", "offenen"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["hofkunstanstalt", "hirmer-verlag", "heraus", "verabschiedete", "berufsleben", "vorstand", "deutschen", "werkbund", "erhielt", "gemeinsam"], "right_context": ["oberbayerischen", "kulturpreis", "michael", "claudius", "mayer", "besuchte", "scuola", "mosaicisti", "del", "friuli"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["inhalts", "hinsichtlich", "art", "weise", "pr\u00e4sentation", "materials", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["seitens", "zentralrats", "juden", "rechtliche", "schritte", "zeitungszeugen", "unterst\u00fctzt", "bef\u00fcrchtet", "zeitung", "rechtsradikalen"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["nachweislich", "zentralrat", "juden", "deutschland", "begr\u00fc\u00dfte", "auslieferung", "demjanjuks", "prozess", "damalige", "pr\u00e4sidentin"], "right_context": ["betonte", "prozess", "hohen", "symbolischen", "stellenwert", "\u00fcberlebende", "shoa", "unertr\u00e4glich", "ansehen", "mutma\u00dfliche"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["maybrit", "illner", "frank", "bsirske", "dirk", "bach", "hape", "kerkeling", "iris", "berben"], "right_context": ["bisch\u00f6fin", "maria", "jepsen", "grundgesetz\u00e4nderung", "ausgesprochen", "initiative", "breite", "berichterstattung", "tageszeitungen", "taz"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["milit\u00e4rische", "f\u00fchrer", "politiker", "geehrt", "helden", "preistr\u00e4ger", "ehemalige", "bundesverteidigungsminister", "peter", "struck"], "right_context": ["mann", "gelobt", "konsequent", "rechtsextreme", "vorgehe", "nannte", "einsatz", "npd-verbot", "entfernung", "historisch"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["laudatio", "w\u00fcrdigte", "pr\u00e4sidentin", "zentralrates", "juden", "deutschland", "frau", "dr.", "h.", "c."], "right_context": ["herausgehobene", "stellung", "wehrbeauftragten", "innerhalb", "deutschen", "verfassungsgef\u00fcges", "weltweit", "einmalige", "einrichtung", "errungenschaft"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["kissingen", "august", "\u00fcberreichte", "bayerns", "innenminister", "joachim", "herrmann", "auftrag", "bundespr\u00e4sidenten", "beisein"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "haus", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "bundesverdienstkreuz", "bande"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["stiftung", "gedenkst\u00e4tten", "buchenwald", "mittelbau-dora", "sprach", "diffamierung", "gedenkens", "ermordung", "europ\u00e4ischen", "juden"], "right_context": ["meinte", "v\u00f6lkische", "hetze", "unertr\u00e4glich", "afd", "vergifte", "rechtsextremen", "rassistischen", "antisemitischen", "thesen"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["lara", "hauptrollen", "film", "april", "kinos", "ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "film", "fall", "collini", "zeigt", "irrwege", "sackgassen", "vergangenheitsbew\u00e4ltigung", "deutschland", "erinnern"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["gr\u00fcndung", "erfolgte", "er\u00f6ffnung", "november", "damalige", "bundesbildungsministerin", "annette", "schavan", "damalige", "zentralratspr\u00e4sidentin"], "right_context": ["j\u00fcdische", "begabtenf\u00f6rderungswerk", "zw\u00f6lfte", "bundesministerium", "bildung", "forschung", "unterst\u00fctzt", "studienwerk", "ernst", "ludwig"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["wissenschaften", "k\u00fcnste", "preistr\u00e4gerinnen", "medaille", "johanna", "wanka", "claudia", "l\u00fccking-michel", "monika", "gr\u00fctters"], "right_context": ["studienwerk", "engagieren", "j\u00fcdische", "pers\u00f6nlichkeiten", "wissenschaften", "\u00f6ffentlichen", "leben", "schirmherrin", "charlotte", "knobloch"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["stelle", "urspr\u00fcnglichen", "synagoge", "komturstra\u00dfe", "herforder", "neustadt", "aufgebaut", "m\u00e4rz", "eingeweiht", "festakt"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nordrhein-westfalen", "beteiligt"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["gegenstimme", "namen", "favorisierte", "zusatz", "ns", "ausgekommen", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "ikg"], "right_context": ["hielt", "bezeichnung", "ns", "zusammenhang", "absolut", "ungeeignet", "t\u00e4tersprache", "entstamme", "position", "widersprachen"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["homepage", "npd", "saar", "antisemitischen", "kommentar", "damalige", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["freunde", "g\u00e4ste", "deutschland", "verhalten"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["mikwe", "februar", "erweiterte", "synagoge", "einbringen", "thora-rollen", "neu", "er\u00f6ffnet", "festakt", "nahmen"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "landesrabbiner", "jonah", "sievers", "osnabr\u00fcck", "stammende", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["bernd", "knobloch", "november", "m\u00fcnchen", "deutscher", "manager", "rechtsanwalt", "knobloch", "sohn", "samuel"], "right_context": ["schwestern", "sonja", "iris", "schloss", "studium", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "legte", "staatsexamen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["london", "school", "of", "economics", "organisiert", "letzten", "renommierte", "deutsche", "pers\u00f6nlichkeiten", "kultur"], "right_context": ["berthold", "kohler", "robert", "zollitsch", "politik", "angela", "merkel", "gerhard", "schr\u00f6der", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["mose", "30:14", "ordinationsfeier", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["rabbiner", "rabbinerinnen", "in-", "ausland", "anwesend", "treiger", "shoa", "deutschland", "ordinierte", "rabbinerin"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knoblochs"], "left_context": ["anerkennung", "kulturellen", "religi\u00f6sen", "vielfalt", "gegenw\u00e4rtigen", "j\u00fcdischen", "lebens", "deutschland", "lancierung", "information"], "right_context": ["r\u00fccktritt", "bezeichnete", "kampagne", "innerhalb", "zentralrates", "juden", "damalige", "pr\u00e4sidentin", "w\u00fcrdelos", "februar"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["fraktionsvorsitzender", "csu", "landkreises", "wei\u00dfenburg-gunzenhausen", "kirchenbeauftragter", "fraktion", "j\u00fcdischen", "gemeinden", "freistaat", "freund"], "right_context": ["verfassungsrichters", "klaus", "hahnzog", "landrat", "landkreises", "wei\u00dfenburg-gunzenhausen", "gleichzeitig", "vorsitzender", "tourismusverbandes", "fr\u00e4nkisches"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["landesstiftung", "leader-programmes", "baudenkmal", "saniert", "begegnungszentrum", "umgebaut", "festakt", "einweihung", "januar", "sprachen"], "right_context": ["vertreterin", "j\u00fcdischen", "weltkongresses", "bayerische", "kulturstaatssekret\u00e4r", "bernd", "sibler", "g\u00e4sten", "49.50434311.739436koordinaten", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["abgeordnetenhauswahl", "partei", "platz", "landesliste", "gew\u00e4hlt", "anfang", "november", "claus-brunner", "offenen", "brief"], "right_context": ["ehemaligen", "pr\u00e4sidentin", "zentralrates", "juden", "deutschland", "tragen", "pal\u00e4stinensertuches", "kufiya", "kritisiert", "claus-brunner"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["j\u00fcdischen", "gemeinde", "blogbeitrag", "legte", "dar", "januar", "hielt", "vertreterin", "j\u00fcngeren", "generationen"], "right_context": ["rede", "gedenkstunde", "gedenkens", "opfer", "nationalsozialismus", "deutschen", "bundestag", "deutschen", "weisband", "ukrainische"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["zentralrat", "juden", "deutschland", "brach", "offiziellen", "kontakte", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "damalige", "pr\u00e4sidentin"], "right_context": ["forderte", "r\u00fccknahme", "gebets", "katholikentag", "programmpunkt", "christlich-j\u00fcdischer", "dialog", "versuchte", "kirchentag", "entspannung"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["ghetto-mauer", "wenigen", "deutschland", "erhalten", "kulturdenkmal", "hessischen", "denkmalschutzgesetz", "mauer", "gedenkst\u00e4tte", "mai"], "right_context": ["nationalsozialismus", "hanau", "vertriebenen", "deportierten", "ermordeten", "j\u00fcdischen", "aufgrund", "j\u00fcdischer", "vorfahren", "verfolgten"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeisterin", "ottilie", "scholz", "damalige", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "damalige", "zentralratspr\u00e4sidentin"], "right_context": ["rabbiner", "avichai", "apel", "benzion", "dov", "kaplan", "henry", "g.", "brandt", "julien"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["wort", "\u00fcberlebende", "moralische", "autorit\u00e4t", "\u00fcberlebenden", "verfolgten", "reichs", "gefahr", "fu\u00dfnoten", "geschichte"], "right_context": ["bezogen", "opfer", "holocaust", "gedenkveranstaltung", "pogromnacht", "gewarnt", "formulierung", "grass", "fast", "w\u00f6rtlich"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["erh\u00f6hen", "d\u00fcrfte", "bekannte", "mitglieder", "f\u00f6rderkreises", "dieter", "althaus", "ministerpr\u00e4sident", "a.", "d."], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "manfred", "l\u00e4ndner", "bayerischer", "landtagsabgeordneter", "kirsten"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["augenzwinkernde", "signale", "anh\u00e4ngerschaft", "ernst", "gemeint", "prominente", "j\u00fcdische", "positionen", "oktober", "urteilte"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "afd", "mal", "partei", "bundestag", "gelangt"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["alter", "tagesgesch\u00e4ft", "piper-verlag", "schrieb", "reihe", "gebrauchsanweisung", "gebrauchsanweisung", "f\u00fcrs", "museum", "laut"], "right_context": ["\u00fcbersetzte", "technische", "vorgabe", "handele", "hohe", "kunst", "kunstbetrachtung", "september", "ver\u00f6ffentlichte", "roman"]}, {"mention_text": ["knobloch"], "left_context": ["friedman", "ge\u00e4u\u00dfert", "land", "fall", "afd-regierungsbeteiligung", "verlassen", "befand", "meuthen", "r\u00e4tsel", "frau"], "right_context": ["herr", "schuster", "zusammenreimen", "erleben", "satz", "verteidige", "irgendjemand", "afd", "wahl", "stephan"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["offiziellen", "gala-weltpremiere", "vorgef\u00fchrt", "yoram", "fridman", "familie", "beiwohnten", "zudem", "uri", "orlev"], "right_context": ["anwesend", "eigentlichen", "abendveranstaltung", "vorpremiere", "sch\u00fcler", "warschau", "berlin", "begleitet", "diskussionsrunde", "sch\u00fclern"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "vorstand", "m\u00fcnchner", "konflikt", "stolpersteine", "ns-opfer", "positionierte", "seiten", "derer", "ikg-pr\u00e4sidentin"], "right_context": ["projekt", "respektlosigkeit", "opfern", "kritisierten", "vermittlungsvorschlag", "m\u00fcnchen", "verbotene", "verlegung", "stolpersteinen", "\u00f6ffentlichem"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["rothe", "fragt", "politischen", "gesellschaftlichen", "themen", "g\u00e4ste", "peter", "tschentscher", "robert", "habeck"], "right_context": ["jochen", "bittner", "teilnahmen", "beteiligt", "schule", "tusch", "theater", "schule", "erreichten", "sch\u00fcler"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["d\u00e4nemarks", "zeigte", "\u00e4u\u00dferung", "netanjahus", "entt\u00e4uscht", "fr\u00fchere", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["appellierte", "politik", "h\u00e4rter", "islamistische", "str\u00f6mungen", "vorzugehen", "kulturellen", "differenzen", "auseinanderzusetzen", "55.70576512.574111koordinaten"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["gymnasium", "grafing", "gast", "abschluss", "teilweisen", "sanierung", "schulgeb\u00e4udes", "januar", "prominenten", "festrednern"], "right_context": ["umbenennung", "gefeiert", "schule", "bietet", "sowohl", "naturwissenschaftlich-technologische", "sprachliche", "ausbildungsrichtung", "besonderheit", "sprachenwahl"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["generell", "kontrovers", "betrachtet", "beispielsweise", "kritisierte", "fr\u00fchere", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["unertr\u00e4glich", "namen", "opfer", "steinen", "boden", "eingelassen", "kontroverse", "ergab", "gunter", "demnig"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["generell", "kontrovers", "betrachtet", "beispielsweise", "kritisierte", "fr\u00fchere", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["unertr\u00e4glich", "namen", "opfer", "steinen", "boden", "eingelassen", "kontroverse", "ergab", "gunter", "demnig"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["generell", "kontrovers", "betrachtet", "beispielsweise", "kritisierte", "fr\u00fchere", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland"], "right_context": ["unertr\u00e4glich", "namen", "opfer", "steinen", "boden", "eingelassen", "kontroverse", "ergab", "gunter", "demnig"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["gestellt", "repr\u00e4sentanten", "judentums", "deutschland", "positionen", "rechtsradikaler", "parteien", "\u00f6ffentlich", "widersprechen", "fall"], "right_context": ["einrichtung", "m\u00fcnchner", "islamischen", "zentrums", "ausgesprochen", "heftig", "kritisiert", "denunziation", "knoblochs", "seitens"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["medienrat", "bayerischen", "landeszentrale", "medien", "blm", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern"], "right_context": ["vereinbarkeit", "titels", "programmgrunds\u00e4tzen", "pr\u00fcfen", "lassen", "insgesamt", "schauten", "millionen", "zuschauer", "folge"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["helga", "ho\u0161kov\u00e1-weissov\u00e1", "ina", "iske", "walter", "joelsen", "anna", "kelen", "ruth", "kl\u00fcger"], "right_context": ["pavel", "kohn", "anita", "lasker-wallfisch", "inge", "lammel", "jacqueline", "van", "maarsen", "kurt"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["flugblatt", "veranstaltung", "explizit", "rede", "ethnischen", "s\u00e4uberungen", "israel", "pal\u00e4stinensischer", "terror", "gerechtfertigt"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "vermietung", "ersatzr\u00e4umen", "interveniert", "melzer", "vorgeworfen"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["\u00fcbrig", "bleiben", "unabh\u00e4ngig", "voneinander", "wahl", "treffen", "tafeln", "befinden", "m\u00f6glichkeiten", "ankreuzen"], "right_context": ["zentralrat", "juden", "deutschland", "kritisierte", "sendung", "erstausstrahlung", "auswahl", "titels", "spielshow", "kabel"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["antisemitismus", "h\u00f6chst", "relevant", "entspreche", "bildungsauftrag", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "sender", "genannten", "ablehnungsgr\u00fcnde", "nachvollziehbar"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "bayern", "schloss", "forderung", "gutachter", "best\u00e4tigten", "qualit\u00e4t", "relevanz"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["abgeordneten", "afd-landtagsfraktion", "gedenkfeier", "ns-opfer", "landtag", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern"], "right_context": ["rede", "verfassungstreue", "partei", "frage", "gestellt", "afd", "vorgeworfen", "politik", "hass", "ausgrenzung"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["deutsche", "b\u00e4uerin", "sp\u00e4tere", "pfarrhaush\u00e4lterin", "gerechte", "v\u00f6lkern", "anerkannt", "hummel", "1940er", "zehnj\u00e4hrige"], "right_context": ["geborene", "neuland", "tochter", "ausgegeben", "weltkriegs", "bauernhof", "eltern", "arberg", "s\u00fcdlich", "herrieden"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["verfahren", "landgericht", "frankfurt", "main", "vertreten", "landgericht", "m\u00fcnchen", "i", "verteidigte", "gelbart"], "right_context": ["prozess", "j\u00fcdischen", "publizist", "abraham", "melzer", "nachsagte", "antisemitischen", "\u00e4u\u00dferungen", "regelrecht", "ber\u00fcchtigt"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["besitzt", "bisherige", "schirmherren", "hans-dietrich", "genscher", "marcus", "h.", "rosenm\u00fcller", "wladimir", "kaminer"], "right_context": ["cosma", "shiva", "eva", "maria", "hagen", "auma", "obama", "preis", "verband", "geschichtslehrer"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["allgemeine", "rabbinerkonferenz", "deutschland", "j\u00fcdische", "sportverband", "makkabi", "deutschland", "ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats"], "right_context": ["warnte", "afd", "unternimmt", "judenfreundlich", "darzustellen", "f\u00fchle", "machtergreifung", "nsdap", "sp\u00e4ten", "1920er"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["bayerischen", "landtag", "meisten", "fraktionskollegen", "rede", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern"], "right_context": ["demonstrativ", "plenum", "verlie\u00df", "afd", "rechtsextrem", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["justizpalast", "november", "bayerischen", "justizminister", "alfred", "sauter", "beisein", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde"], "right_context": ["ehren", "entrechteten", "rechtsanw\u00e4ltinnen", "rechtsanw\u00e4lte", "gedenktafel", "wandnische", "nahe", "eingangst\u00fcr", "enth\u00fcllt", "oberlandesgerichtsbezirk"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["eingeweiht", "einladung", "stadt", "herne", "nahmen", "ehemalige", "j\u00fcdische", "mitb\u00fcrgerinnen", "mitb\u00fcrger", "zeremonie"], "right_context": ["damalige", "pr\u00e4sidentin", "zentralrats", "juden", "deutschland", "sprach", "gru\u00dfwort", "m", "m", "breite"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["bezahlen", "kosslick", "reagierte", "ereignis", "bayerischen", "landtag", "januar", "zahlreiche", "afd-mitglieder", "rede"], "right_context": ["protestiert", "anl\u00e4sslich", "gedenkens", "opfer", "holocaust", "hielt", "afd-mitglieder", "folgten", "einladung", "n\u00e4he"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["auftraten", "bild", "holte", "statements", "vertretern", "j\u00fcdischer", "verb\u00e4nde", "politikern", "historikern", "laut"], "right_context": ["band", "grenze", "\u00fcberschritten", "karin", "prien", "sprach", "widerlichen", "geschmacklosigkeit", "laut", "felix"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["gehalten", "tausche", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "st\u00e4ndig", "m\u00fcsse", "schutz", "gemeinden", "erh\u00f6ht", "schusters", "amtsvorg\u00e4ngerin"], "right_context": ["mahnte", "notwendigkeit", "polizeischutz", "j\u00fcdischen", "einrichtungen", "d\u00fcrfe", "zweifel", "geben", "nirgends", "deutschland"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["bayerischen", "kultusminister", "michael", "piazolo", "anwesenheit", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern"], "right_context": ["beauftragten", "bayerischen", "staatsregierung", "j\u00fcdisches", "leben", "antisemitismus", "erinnerungsarbeit", "geschichtliches", "erbe", "kultusminister"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["welt", "tatkr\u00e4ftige", "unterst\u00fctzung", "fand", "vjsb", "zentralrat", "juden", "deutschland", "schirmherrschaft", "veranstaltung"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern", "josef", "schuster", "pr\u00e4sident", "zentralrats", "juden"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["ermordeten", "m\u00fcnchner", "stolpersteine", "gedenkform", "m\u00fcnchner", "israelitischen", "kultusgemeinde", "vehement", "abgelehnt", "vorsitzende"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "hinnehmbar", "namen", "j\u00fcdischen", "opfern", "nationalsozialismus", "stra\u00dfenschmutz", "angebracht", "f\u00fc\u00dfen", "getreten"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["cameron", "holocaust", "memorial", "day", "ausgew\u00e4hlt", "erschien", "buch", "erneut", "originalfassung", "vorwort"], "right_context": []}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["aufrufs", "unterst\u00fctzer", "aufgef\u00fchrt", "werteinitiative", "eingetragener", "gemeinn\u00fctziger", "verein", "sitz", "berlin", "ehrenmitglieder"], "right_context": ["stefan", "kaller", "homepage", "werteinitiative", "finden", "sog.", "grundhaltungen", "verschiedenen", "themen", "verein"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["amtszeit", "1993\u20132014", "konfrontiert", "verteidigte", "stra\u00dfenbenennung", "pr\u00e4sidentin", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "aufruf", "lie\u00df", "etwaige", "relativierungen", "person", "treitschke", "gelten", "movchin", "mitglied"]}, {"mention_text": ["charlotte", "knobloch"], "left_context": ["zentralrats", "juden", "deutschland", "josef", "schuster", "vorsitzende", "israelitischen", "kultusgemeinde", "m\u00fcnchen", "oberbayern"], "right_context": ["amberger", "rabbiner", "elias", "dray", "knobloch", "zuvor", "gedenkakts", "rednerin", "aufgetreten", "josef"]}]}