{"entity_id": "Q688231", "description_tokens": ["armin", "schuster", "mai", "andernach", "deutscher", "politiker", "cdu", "verwaltungswirt", "november", "pr\u00e4sident", "bundesamtes", "bev\u00f6lkerungsschutz", "katastrophenhilfe", "bonn", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "schuster", "besuchte", "fachhochschule", "bundes", "\u00f6ffentliche", "verwaltung", "k\u00f6ln", "l\u00fcbeck", "bundesgrenzschutz", "braunschweig", "t\u00e4tig", "studierte", "fernuniversit\u00e4t", "hagen", "wirtschaftswissenschaften", "erlangte", "anschlie\u00dfend", "hochschule", "polizei", "m\u00fcnster", "laufbahnbef\u00e4higung", "h\u00f6heren", "dienst", "gleichzeitig", "bundesinnenministerium", "t\u00e4tig", "verschiedenen", "beruflichen", "stationen", "dozent", "fachhochschule", "bundes", "\u00f6ffentliche", "verwaltung", "leiter", "qualit\u00e4tsmanagement", "l\u00fcbeck", "anschluss", "stellvertretender", "leiter", "bundespolizeiamtes", "frankfurt", "leitete", "schuster", "anschlie\u00dfend", "polizeidirektor", "bundespolizeiamt", "rhein", "schuster", "mitglied", "cdu", "oktober", "stellvertretender", "februar", "vorsitzender", "l\u00f6rracher", "cdu-kreisverbandes", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "schuster", "wichtigsten", "cdu-internen", "kritiker", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "parteiinterne", "gegnerschaft", "bundeskanzlerin", "november", "gef\u00fchrt", "bundesinnenminister", "seehofer", "vorgesehene", "berufung", "schusters", "chef", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "veto", "merkel", "fallen", "lie\u00df", "stattdessen", "thomas", "haldenwang", "cdu", "berief", "vizepr\u00e4sident", "bundesamts", "geh\u00f6rte", "schuster", "deutschen", "bundestag", "abgeordneter", "wahlkreises", "l\u00f6rrach", "m\u00fcllheim", "jeweils", "direktmandat", "gewann", "schuster", "mitglied", "innenausschusses", "dortige", "obmann", "cdu", "csu-fraktion", "zudem", "obmann", "nsu-untersuchungsausschuss", "wahlperiode", "schuster", "vorsitzenden", "untersuchungsausschuss", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "anschlag", "berliner", "weihnachtsmarkt", "ged\u00e4chtniskirche", "anis", "amri", "gew\u00e4hlt", "zog", "hoher", "belastung", "amt", "schuster", "mitglied", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "pkgr", "vorsitzenden", "wahlperiode", "januar", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "pr\u00e4sidenten", "bundesamt", "bev\u00f6lkerungsschutz", "katastrophenhilfe", "ernannt", "legte", "ablauf", "november", "bundestagsmandat", "nieder", "folgte", "christian", "natterer", "schuster", "vergibt", "jedes", "stipendium", "rahmen", "parlamentarischen", "patenschafts-programms", "sch\u00fcler", "junge", "berufst\u00e4tige", "wahlkreis", "schuster", "verheiratet", "frau", "erwachsene", "tochter", "wohnt", "rhein-haltingen", "r\u00f6misch-katholischer", "konfession"], "link_data": [{"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["liegen", "geblieben", "ministerium", "fdp-anfrage", "geantwortet", "befragungen", "gefl\u00fcchteten", "hinweise", "kriegsverbrechen", "gegeben"], "right_context": ["unionsobmann", "innenausschuss", "stellte", "klar", "hinweise", "kriegsverbrecher", "asylbewerbern", "asylbewerbern", "gensing", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["horst", "seehofer", "vermutet", "mitgliederzahlen", "roten", "hilfe", "deutlich", "gestiegen", "engagierte", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["cdu", "verbot", "vereins", "innenministerium", "horst", "seehofer", "csu", "laut", "auffassung", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["aufhebung", "trennung", "abschiebe-", "strafhaft", "getrennte", "unterbringung", "europ\u00e4ischen", "gerichtshof", "vorgeschrieben", "cdu-innenpolitiker"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "vorsto\u00df", "begr\u00fcndung", "sinnvoller", "vorhandenen", "kapazit\u00e4ten", "nutzen", "anstalten", "bauen", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["heimat", "bmi", "zentrale", "organisationselement", "zivile", "sicherheit", "mai", "errichtet", "pr\u00e4sident", "november"], "right_context": ["vizepr\u00e4sident", "oktober", "thomas", "herzog", "dienstsitz", "befindet", "juli", "bonn-lengsdorf", "stadtbezirk", "bad"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["gegeben", "software", "angelegt", "pr\u00e4sident", "amtes", "christoph", "unger", "trat", "daraufhin", "november"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "bundesamtes", "trat", "nachfolge", "christoph", "unger", "amt", "gr\u00fcndungsjahr", "geleitet", "hochwasser"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["parlamentarischen", "kontrollgremium", "spd-kollege", "thomas", "hitschler", "gew\u00e4hlt", "ablauf", "november", "legte", "pkgr-vorsitzende"], "right_context": ["bundestagsmandat", "nieder", "nachfolger", "november", "cdu-abgeordnete", "roderich", "kiesewetter", "breiten", "mehrheit", "stimmen"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["bau", "heimat", "horst", "seehofer", "abl\u00f6sung", "ungers", "beh\u00f6rdenleiter", "nachfolger", "bisherige", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["cdu", "oktober", "unger", "vizepr\u00e4sident", "statistische", "bundesamt", "abgeordnet", "christoph", "unger", "mitglied"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["kiesewetter", "plenum", "deutschen", "bundestages", "breiten", "mehrheit", "stimmen", "erforderlichen", "stimmen", "nachfolger"], "right_context": ["mitglied", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "gew\u00e4hlt", "gremium", "w\u00e4hlte", "november", "vorsitzenden", "bundestagswahl", "erneut"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["fanden", "sitzungen", "ausschuss", "bestand", "abgeordneten", "cdu/csu", "clemens", "binninger", "tankred", "schipanski"], "right_context": ["stephan", "stracke", "abgeordneten", "spd", "sebastian", "edathy", "eva", "h\u00f6gl", "s\u00f6nke", "rix"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttembergs", "bezeichnete", "besuch", "dezember", "sak", "l\u00f6rrach", "beispielsgebenden", "ort", "jugendbildung", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["l\u00f6rracher", "weg", "sak", "modell", "inklusion", "theologieprofessor", "dieter", "walther", "damaligen", "p\u00e4dagogischen"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["bundesverb\u00e4nden", "fachaussch\u00fcssen", "bildungsthemen", "management", "sozialen", "arbeit", "februar", "j\u00fcrgen", "rausch", "nachfolger"], "right_context": ["kreisvorsitzenden", "cdu", "l\u00f6rrach", "gew\u00e4hlt", "monografien", "herausgeberschaft"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["festnahmen", "durchsuchungen", "ermittlungen", "f\u00e4llen", "drogendelikten", "verst\u00f6\u00dfen", "aufenthaltsgesetz", "brachte", "joachim", "herrmann"], "right_context": ["andauernde", "strengere", "kontrollen", "fordern", "schengen", "diesbez\u00fcglich", "gescheitert", "47.46191666666711.186097222222koordinaten", "\u00b0", "27\u2032"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["forschungsschwerpunkte", "ethik", "konfliktforschung", "indien", "s\u00fcdostasien", "arbeitet", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "b\u00fcroleiter", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": []}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["lammert", "cdu", "sp\u00e4t", "ausma\u00df", "hackerangriffs", "informiert", "nachrichtenagentur", "reuters", "zitierte", "cdu-innenpolitiker"], "right_context": ["worten", "haus", "brennt", "spd-netzpolitiker", "lars", "klingbeil", "mitteldeutschen", "zeitung", "thema", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["l\u00f6rrach", "m\u00fcllheim", "nominiert", "hoffmann", "erhielt", "hierbei", "prozent", "erststimmen", "mandat", "gewann"], "right_context": ["cdu", "prozent", "jonas", "hoffmann", "landesvorstand", "spd-baden-w\u00fcrttemberg", "gew\u00e4hlt", "erneuerung", "spd", "bw"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["v\u00f6lkerrechtlich", "garantierten", "immunit\u00e4ten", "uno", "deutsche", "bundestag", "\u00e4u\u00dferte", "aussagen", "deutschen", "politikers"], "right_context": ["absicht", "parlamentarische", "kontrollgremium", "geheimdienste", "pr\u00fcfen", "aktuellen", "vorw\u00fcrfe", "neu", "behandelten", "vorw\u00fcrfe"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["abgeschobene", "befanden", "arbeitsverh\u00e4ltnis", "auszubildende", "berufssch\u00fcler", "bayern", "abgeschobenen", "strafrechtlich", "erscheinung", "getreten"], "right_context": ["bundestagsabgeordneter", "cdu", "f\u00fchrte", "afghanistan", "gef\u00e4hrder", "straft\u00e4ter", "abschiebe", "konsens", "bundesregierung", "abgeschobenen"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["anhaltspunkte", "bestrebungen", "freiheitliche", "demokratische", "grundordnung", "vorliegen", "vorsitzende", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "geheimdienste"], "right_context": ["cdu", "forderte", "oktober", "maximilian", "t.", "zugang", "bundestag", "entziehen", "stuttgarter", "student"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["beauftragter", "nachrichtendienste", "bundes", "bzw.", "hans-georg", "engelke", "vorsitzende", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "pkgr"], "right_context": ["cdu", "februar", "jahrgang", "gemeinsamen", "laufbahnausbildung", "abgeschlossen", "umfasste", "absolventen", "bfv", "bnd"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["september", "neonazigruppe", "combat", "deutschland", "tschechien", "schie\u00df\u00fcbungen", "absolviert", "munition", "schusswaffen", "besorgt"], "right_context": ["cdu", "leiter", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "sch\u00e4tzt", "gruppe", "trotz", "beh\u00f6rdenkontrolle", "brandgef\u00e4hrlich", "b\u00fcrgerkriegs\u00e4hnlichen"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["ostfriesischen", "landkreis", "aurich", "gew\u00e4hrt", "angabe", "zutritt", "anlage", "app", "installiert", "cdu-innenpolitiker"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "falls", "app", "bew\u00e4hre", "bev\u00f6lkerung", "mitmache", "solle", "verpflichtung", "option", "k\u00f6cher"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["gremium", "selben", "vorsitz", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "vorsitz", "ausschusses", "\u00fcbernahm", "cdu-abgeordnete"], "right_context": ["spd-abgeordnete", "mahmut", "\u00f6zdemir", "stellvertreter", "bestimmt", "ausschuss", "steht", "september", "vorsitz", "klaus-dieter"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["notz", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "m\u00e4rz", "vollst\u00e4ndigen", "r\u00fcckzug", "untersuchungsausschuss", "september", "leitete"], "right_context": ["cdu", "ausschuss", "ausgeschieden", "untersuchungsausschuss", "abgeordnete", "gabriela", "heinrich", "spd", "ausschuss", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["armin", "schuster"], "left_context": ["kandidatin", "cdu", "bundestagswahlkreis", "l\u00f6rrach", "m\u00fcllheim", "bundestagswahl", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlte", "abgeordnete"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "bundesamts", "bev\u00f6lkerungsschutz", "katastrophenhilfe", "ernannt", "somit", "antrat", "errang", "ergebnis", "erststimmen"]}]}