{"entity_id": "Q69036", "description_tokens": ["torsten", "albig", "mai", "bremen", "ehemaliger", "deutscher", "politiker", "spd", "oberb\u00fcrgermeister", "schleswig-holsteinischen", "landeshauptstadt", "kiel", "juni", "juni", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "schleswig-holstein", "verlorenen", "landtagswahl", "zog", "politik", "torsten", "albig", "wuchs", "heiligenhafen", "kreis", "ostholstein", "bielefeld", "legte", "abitur", "ceciliengymnasium", "bielefeld", "anschlie\u00dfend", "begann", "geschichte", "sozialwissenschaften", "lehramt", "universit\u00e4t", "bielefeld", "studieren", "wechselte", "rechtswissenschaften", "schwerpunkt", "lag", "steuerrecht", "wirtschaftsrecht", "arbeitsrecht", "assessorexamen", "legte", "oberlandesgericht", "d\u00fcsseldorf", "trat", "albig", "h\u00f6heren", "dienst", "steuerverwaltung", "landes", "schleswig-holstein", "stellvertretender", "leiter", "landesfinanzschule", "schleswig-holstein", "malente", "referent", "finanzen", "steuern", "vertretung", "landes", "schleswig-holstein", "bund", "bonn", "t\u00e4tigkeit", "spd-planungsstab", "beurlaubt", "pers\u00f6nlicher", "referent", "damaligen", "spd-parteivorsitzenden", "oskar", "lafontaine", "wirkte", "leitungsstab", "berliner", "bundesministeriums", "finanzen", "sprecher", "bmf", "leiter", "referates", "presse", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "schied", "beamtenverh\u00e4ltnis", "konzernpressesprecher", "leiter", "presseabteilung", "dresdner", "bank", "frankfurt", "main", "stadtrat", "b\u00fcrgerangelegenheiten", "ordnung", "personal", "inneres", "schleswig-holsteinischen", "landeshauptstadt", "kiel", "stadtk\u00e4mmerer", "verantwortlicher", "dezernent", "aufgabenbereiche", "abfallwirtschaft", "kultur", "selben", "erfolgte", "zus\u00e4tzliche", "\u00fcbernahme", "funktion", "werkleiters", "abfallwirtschaftsbetriebes", "kiel", "abki", "albig", "schleswig-holsteinische", "feuerwehrehrenkreuz", "bronze", "verliehen", "februar", "mai", "albig", "sprecher", "spd-bundesfinanzministers", "peer", "steinbr\u00fcck", "leiter", "kommunikation", "bmf", "ministerialdirigenten", "leiter", "unterabteilung", "kommunikation", "ernannt", "\u00fcbernahm", "zus\u00e4tzlich", "ernennung", "ministerialdirektor", "leitung", "abteilung", "justitiariat", "service", "bmf", "nachfolger", "pressesprecher", "medienbeauftragter", "mai", "martin", "schmuck", "zuvor", "leiter", "zdf-landesstudios", "d\u00fcsseldorf", "ausscheiden", "politik", "suchte", "anstellung", "wirtschaft", "fand", "dezember", "d.", "j.", "unternehmensrepr\u00e4sentant", "deutschen", "post", "dhl", "dienstort", "br\u00fcssel", "juni", "kuratorium", "quadriga", "hochschule", "berlin", "berufen", "torsten", "albig", "kinder", "lebte", "anfang", "familie", "kieler", "stadtteil", "suchsdorf", "trennung", "ehefrau", "zog", "kieler", "werbeunternehmerin", "b\u00e4rbel", "boy", "albig", "mitglied", "spd", "vorsitzender", "ortsvereins", "bielefeld", "stellvertretender", "vorsitzender", "ortsvereins", "l\u00fctjenburg", "kreis", "pl\u00f6n", "direktkandidat", "stadtverordnetenversammlung", "l\u00fctjenburgs", "gew\u00e4hlt", "folgte", "ernennung", "stadtrat", "mitglied", "magistrats", "fraktionsvorsitzender", "spd-fraktion", "september", "torsten", "albig", "kandidat", "spd", "oberb\u00fcrgermeister-direktwahl", "stadt", "kiel", "m\u00e4rz", "aufgestellt", "kommunalwahlen", "m\u00e4rz", "prozent", "abgegebenen", "stimmen", "wahlgang", "amtsinhaberin", "angelika", "volquartz", "cdu", "oberb\u00fcrgermeister", "kiel", "gew\u00e4hlt", "juni", "vereidigt", "trat", "amt", "juni", "oberb\u00fcrgermeister", "gleichzeitig", "verwaltungsratsvorsitzender", "f\u00f6rde", "sparkasse", "februar", "ver\u00f6ffentlichte", "albig", "damaligen", "kieler", "spd-bundestagsabgeordneten", "hans-peter", "bartels", "kieler", "spd-landtagsabgeordneten", "rolf", "fischer", "spd-ratsfrau", "gesa", "langfeldt", "papier", "namen", "stadt", "staat", "fordern", "unterzeichner", "ausrichtung", "finanzpolitik", "bed\u00fcrfnissen", "kommunen", "medien\u00f6ffentlichkeit", "vertrat", "torsten", "albig", "forderungen", "anfang", "september", "erkl\u00e4rte", "torsten", "albig", "bereitschaft", "spitzenkandidatur", "spd", "neuwahlen", "landtages", "schleswig-holstein", "mitgliederbefragung", "setzte", "albig", "stimmen", "landes-", "fraktionsvorsitzenden", "spd", "schleswig-holstein", "ralf", "stegner", "abgegebenen", "stimmen", "erhielt", "landesparteitag", "schleswig-holsteinischen", "spd", "l\u00fcbeck", "februar", "albig", "spitzenkandidaten", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "m\u00f6glichen", "stimmen", "albig", "wahlkreis", "bewerber", "antrat", "zog", "listenplatz", "spd-landesliste", "schleswig-holsteinischen", "landtag", "amt", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "kiel", "legte", "nieder", "nachfolgerin", "amt", "folgewahl", "susanne", "gaschke", "albigs", "spitzenkandidatur", "legte", "spd", "land", "prozentpunkte", "lag", "prozent", "stimmen", "knapp", "cdu", "prozent", "fdp", "prozent", "abfiel", "verfehlte", "schwarz-gelbe", "koalition", "bisherige", "mehrheit", "aufgrund", "einzugs", "piratenpartei", "prozent", "reichte", "rot-gr\u00fcne", "mehrheit", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ssw", "kamen", "rechnerisch", "mehrheit", "stimmen", "bildeten", "folge", "koalition", "abschluss", "koalitionsgespr\u00e4che", "w\u00e4hlte", "landtag", "albig", "juni", "ministerpr\u00e4sidenten", "albig", "erhielt", "stimmen", "mindestens", "stimmen", "opposition", "april", "\u00e4u\u00dferte", "albig", "zuvor", "pkw-maut", "ausgesprochen", "fraktion", "deutlichen", "widerspruch", "sto\u00dfende", "ansicht", "autofahrern", "solle", "sonderabgabe", "euro", "erhalt", "wartung", "stra\u00dfen", "br\u00fccken", "gefordert", "juli", "bezweifelte", "albig", "sommerinterview", "ndr", "m\u00f6gliche", "spd-kandidaten", "n\u00e4chsten", "wahlkampf", "bezeichnung", "kanzlerkandidat", "bezug", "angela", "merkel", "f\u00fchrte", "glaube", "ausgezeichnet", "kanzlerin", "landtagswahl", "bewarb", "ministerpr\u00e4sident", "spd-kandidatur", "wahlkreis", "kiel-nord", "nachfolger", "rolf", "fischer", "nominierungskonferenz", "juli", "setzte", "stimmen", "mitbewerberin", "gesine", "st\u00fcck", "vorfeld", "nominierung", "l\u00f6ste", "ablehnung", "gemeinsamer", "vorstellungsrunden", "ortsvereinen", "unmut", "spd-landesparteitag", "november", "albig", "delegierten", "per", "akklamation", "erneut", "spitzenkandidaten", "landtagswahl", "nominiert", "gelang", "stimmen", "direktmandat", "landtagswahlkreis", "kiel-nord", "erringen", "gleichzeitig", "verschlechterte", "landesweit", "zweitstimmenergebnis", "spd", "verglichen", "wahl", "prozentpunkte", "partei", "faktisch", "m\u00f6glichkeit", "regierung", "beteiligt", "stimmenr\u00fcckgang", "teilen", "albig", "pers\u00f6nlich", "angelastet", "wahlkampf", "zeitschrift", "bunte", "interview", "gegeben", "kontext", "gro\u00dfem", "medienecho", "altert\u00fcmliches", "frauenbild", "vorwurf", "r\u00fccktritt", "lehnte", "mai", "landtagsmandat", "anzutreten", "politik", "zur\u00fcckzuziehen", "nachfolger", "landtagsmandat", "landesliste", "spd-kandidat", "tobias", "pein", "festgestellt", "albigs", "letztes", "interview", "erschien", "dezember", "flensborg", "avis"], "link_data": [{"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["beschlie\u00dfen", "ferner", "neuwahlen", "sp\u00e4testens", "september", "angeordnet", "landtagswahl", "schleswig-holstein", "erstmals", "f\u00fchrung"], "right_context": ["sogenannten", "d\u00e4nen-ampel", "spd", "schleswig-holstein", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "schleswig-holstein", "s\u00fcdschleswigschem", "w\u00e4hlerverband", "juni"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["europa", "kultur", "besetzte", "ssw", "erstmals", "ministeramt", "gleichzeitig", "spoorendonk", "stellvertreterin", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ernennung", "spoorendonks", "ministerin", "\u00fcbernahm", "lars", "harms", "gruppenvorsitz", "ssw", "verzichtete", "spoorendonk"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["dezember", "stadt", "grund", "h\u00f6chsten", "chordichte", "schleswig-holstein", "titel", "chorstadt", "nordens", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["verliehen", "neu", "hinzugekommen", "chor", "generationen", "m\u00e4nner", "frauen", "jeglichen", "alters", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["november", "fand", "gedenkmarsch", "stadt", "kiel", "organisiert", "juni", "bahnhofsvorplatz", "damaligen", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["platz", "kieler", "matrosen", "umbenannt", "genannter", "0-euro-schein", "herausgegeben", "verschiedene", "historische", "motive"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["bl\u00f6cken", "j", "i.", "prominentesten", "arminiafans", "geh\u00f6ren", "ehemalige", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "schleswig-holstein"], "right_context": ["rapper", "casper", "spd-politiker", "juso-bundesvorsitzende", "kevin", "k\u00fchnert", "n24-nachrichtensprecher", "hans-hermann", "gockel", "sky-fu\u00dfballmoderator"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["schleswig-holstein", "september", "mai", "vorbereitungen", "hamburg", "begonnen", "ausbau", "erfolgen", "dezember", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["teilst\u00fcck", "sechsspurigen", "autobahndreieck", "bordesholm", "neum\u00fcnster-nord", "freigegeben", "vereinbart", "betreibergesellschaft", "restarbeiten", "kilometer"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["auszubauen", "m\u00e4rz", "unterlag", "angestrebten", "wiederwahl", "kieler", "oberb\u00fcrgermeisterin", "damaligen", "pressesprecher", "bundesfinanzministeriums"], "right_context": ["spd", "wahlgang", "prozent", "abgegebenen", "stimmen", "volquartz", "verheiratet", "tochter", "lebt", "kiel"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["parlament", "erzielten", "folge", "gemeinsame", "koalition", "bildeten", "genannte", "k\u00fcsten", "koalition", "juni"], "right_context": ["spd", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "koalition", "verlor", "landtagswahl", "mehrheit", "anschlie\u00dfend", "koalition", "cdu"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["mai", "anberaumte", "vorzeitige", "neuwahl", "landtages", "nachfolger", "landtagswahl", "schleswig-holstein", "regierungswechsel", "gekommen"], "right_context": ["carstensen", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "wahlperiode", "vorsitzender", "ausschusses", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "forsten"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "ssw", "mindestens", "abgeordneten", "reihen", "opposition", "cdu", "fdp", "piraten", "juni"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "nachfolger", "carstensens", "carstensen", "vorschlag", "cdu", "mitglied", "bundesversammlung", "wahl", "deutschen"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["spd", "spitzenkandidat", "spd", "schleswig-holstein", "landtagswahl", "bewarb", "position", "spitzenkandidaten", "landtagswahl", "unterlag"], "right_context": ["mitgliederentscheid", "stegner", "wuchs", "mittleres", "geschwistern", "maxdorf", "pfalz", "betrieben", "eltern", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["september", "k\u00fcndigte", "kandidatur", "position", "spitzenkandidaten", "vorgezogenen", "landtagswahl", "forderte", "kieler", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["heraus", "kandidatur", "angek\u00fcndigt", "erstmals", "stattfindenden", "mitgliederentscheid", "unterlag", "stegner", "albig", "prozent"]}, {"mention_text": ["torsten", "albigs"], "left_context": ["beust", "l\u00fcbecker", "professor", "peter", "dominiak", "siegte", "crew", "bernd", "saxe", "crew"], "right_context": ["mal", "segelte", "aktive", "segler", "nationen", "feierten", "travem\u00fcnder", "woche", "wettfahrten", "bootsklassen"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["aktiv", "vorsitzende", "studierendenausschusses", "mitglied", "spd", "sammelte", "erfahrungen", "jusos", "kieler", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "schleswig-holstein", "gew\u00e4hlt", "amt", "kieler", "rathaus", "frei", "gaschke", "setzte", "parteiinternen"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["stimmen", "gaschke", "trat", "amt", "oberb\u00fcrgermeisterin", "stadt", "kiel", "dezember", "gaschkes", "amtsantritt"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "stadtverwaltung", "mehrere", "unternehmer", "begleichung", "titulierter", "steuerbescheide", "verhandelt", "vollstrecken", "gerichtlich"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["cdu", "fr\u00fchere", "oberb\u00fcrgermeister", "landeshauptstadt", "kiel", "karl-heinz", "luckhardt", "spd", "ehemalige", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["lebte", "anfang", "ebenfalls", "suchsdorf", "suchsdorfer", "sv", "e.", "v.", "stadtteil", "ans\u00e4ssig"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["hbc", "nantes", "sommer", "beendete", "karriere", "klein", "w\u00fcrdigung", "karriere", "schleswig-holsteinischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["sportplakette", "landes", "schleswig-holstein", "ausgezeichnet", "klein", "regelm\u00e4\u00dfig", "ard-experte", "handball\u00fcbertragungen", "einsatz", "\u00fcbertragungen"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["mehrheit", "cdu", "verlor", "bisherige", "koalition", "cdu", "fdp", "bisherige", "mehrheit", "spd-spitzenkandidat"], "right_context": ["neuer", "ministerpr\u00e4sident", "januar", "de", "jager", "januar", "landesvorsitzender", "zur\u00fcckzutreten", "komplett", "aktiven"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["gansel", "spd", "direkt", "gew\u00e4hlt", "folgte", "angelika", "volquartz", "cdu", "kiels", "oberb\u00fcrgermeisterin"], "right_context": ["spd", "amtszeit", "direkt", "gew\u00e4hlt", "schied", "wahl", "schleswig-holsteinischen", "landtag", "neuwahl", "oberb\u00fcrgermeisters"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["aufgeteilt", "landtagswahlkreis", "kiel-nord", "landtagswahlkreis", "kiel-west", "landtagswahlkreis", "kiel-ost", "landtagswahl", "schleswig-holstein", "wahlkreis"], "right_context": ["spd", "wahlkreis", "\u00f6zlem", "\u00fcnsal", "spd", "wahlkreis", "bernd", "heinemann", "spd", "schleswig-holsteinischen"]}, {"mention_text": ["albig"], "left_context": ["b\u00fcrgermeisterwahl", "september", "parteilose", "mitbewerber", "stimmen", "amt", "best\u00e4tigt", "andreas", "breitner", "kabinett"], "right_context": ["innenminister", "direktor", "vnw", "verband", "norddeutscher", "wohnungsunternehmen", "e.", "v.", "breitner", "trat"]}, {"mention_text": ["torsten", "albigs"], "left_context": ["politischen", "nachwuchsbildung", "technologie-region", "k.e.r.n.", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "schleswig-holsteinischen", "spd", "breitner", "wahl"], "right_context": ["juni", "ministerpr\u00e4sidenten", "breitner", "innenminister", "albigs", "kabinett", "september", "trat", "breitner", "minister"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["\u00fcbernehmen", "koalitionsverhandlungen", "bildung", "sogenannten", "k\u00fcstenkoalition", "spd", "gr\u00fcnen", "ssw", "aufgenommen", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "juni", "regierungsb\u00fcndnis", "arbeit", "gr\u00fcnen", "monika", "heinold", "finanzministerin", "robert", "habeck"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["meistens", "regionales", "ansehen", "jahrestag", "teilnahme", "k\u00f6nigin", "margrethe", "ii.", "schleswig-holsteins", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erweitert", "nehmen", "vertreter", "deutschen", "bundeswehr", "anf\u00e4nglich", "rege", "diskussion", "sorgte", "d\u00e4nische"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["landes", "sachsen-anhalt", "angela", "kolb", "spd", "gef\u00fchrt", "juni", "kehrte", "schleswig-holstein", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "ministerium", "justiz", "europa", "kultur", "ernannt", "amt", "sachsen-anhalt", "\u00fcbernahm", "thomas"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["d\u00e4nen-ampel", "landesebene", "rot-gr\u00fcn-blaue", "koalition", "besa\u00df", "kieler", "landtag", "stimme", "mehrheit", "juni"], "right_context": ["spd", "stimmen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "koalition", "verf\u00fcgung", "standen", "partei", "d\u00e4nischen", "minderheit"]}, {"mention_text": ["albig"], "left_context": ["deutscher", "politiker", "ehemals", "dkp", "spd", "linke", "anfang", "b\u00fcroleiter", "schleswig-holsteinischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["spd", "wahlperiode", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "linke", "mandat", "bundestagsabgeordneter", "mai", "bundesschatzmeister"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["kandidatur", "trat", "partei", "linke", "januar", "abwahl", "sharma", "b\u00fcroleiter", "schleswig-holsteinischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["spd", "mitgliedsantrag", "partei", "selbstauskunft", "gestellt"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["simonis", "junior-partner", "kabinett", "carstensen", "i", "regierung", "beteiligt", "juni", "juni", "stellte"], "right_context": ["erneut", "ministerpr\u00e4sidenten", "spd", "schleswig-holstein", "besteht", "ortsvereinen", "kreisverb\u00e4nden", "analog", "landkreisen", "kreisfreien"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["\u00fcberschreitung", "verfassungsrechtlich", "normierten", "h\u00f6chstzahl", "abgeordneten", "fest", "ordnete", "neuwahlen", "sp\u00e4testens", "februar"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "kiel", "mitgliederentscheid", "spitzenkandidaten", "gew\u00e4hlt", "mitbewerbern", "\u00fcbereinstimmung", "bestand", "ergebnis", "mitgliederentscheides"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["carnevalsverein", "weimar", "baumann", "clausen", "nominiert", "deutschen", "radiopreis", "damalige", "ministerpr\u00e4sident", "schleswig-holstein"], "right_context": ["sendung", "verdienst", "baumann", "clausen", "b\u00fcrgerfreundlichere", "beh\u00f6rden", "spiegel", "vorgehalten"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["lebendige", "stadt", "alexander", "otto", "kuratorium", "geh\u00f6ren", "wolfgang", "tiefensee", "stellvertretender", "vorsitzender"], "right_context": ["jan", "bettink", "daniel", "g\u00fcnther", "anja", "hajduk", "alfons", "h\u00f6rmann", "lutz", "lienenk\u00e4mper"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["staatskanzlei", "mecklenburg-vorpommern", "harald", "ringstorff", "spd", "oktober", "erwin", "sellering", "spd", "wahl"], "right_context": ["spd", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "schleswig-holstein", "juni", "reinhard", "meyer", "minister", "wirtschaft", "arbeit"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["mai", "fand", "ndr-fernsehen", "fernsehduell", "spitzenkandidaten", "parteien", "jost", "de", "jager", "cdu"], "right_context": ["spd", "laut", "angaben", "ndr", "schleswig-holstein", "zuschauern", "verfolgt", "gesondert", "hiervon", "fand"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["landesliste", "kandidierte", "cdu", "direktkandidaten", "landtag", "entsenden", "spd", "mitgliederentscheid", "kieler", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["herausforderer", "bestimmt", "setzte", "prozent", "stimmen", "landes-", "fraktionsvorsitzenden", "spd", "ralf", "stegner"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["hintereinander", "landtagen", "ausgeschieden", "trotz", "zugewinnes", "prozentpunkten", "stimmenanteil", "zeigte", "spitzenkandidat", "spd"], "right_context": ["ergebnis", "spd", "entt\u00e4uscht", "stimmenanteil", "prozent", "angestrebt", "albig", "spitzenkandidaten", "gr\u00fcnen", "ssw"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["zuge", "erfolgreichen", "sondierungsgespr\u00e4chen", "koalitionsverhandlungen", "d\u00e4nen-ampel", "spd", "gr\u00fcnen", "ssw", "abschluss", "koalitionsverhandlungen"], "right_context": ["spd", "stimmen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "mindestens", "stimmen", "reihen", "opposition", "regierungsfraktionen"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["landtag", "gew\u00e4hlt", "spd-kandidat", "tobias", "pein", "r\u00fcckte", "juni", "konstituierung", "bisherigen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["mandat", "antrat", "landesliste", "partei", "parlament"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["kabinett", "albig", "landesregierung", "schleswig-holstein"], "right_context": ["spitzenkandidat", "spd", "schleswig-holstein", "ehemaliger", "oberb\u00fcrgermeister", "kiel", "bildete", "landtagswahl", "schleswig-holstein", "mai"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["b\u00fcrgerin", "altonaer", "bezirksversammlung", "ehrenamtlich", "aktiv", "kandidierte", "b\u00fcrgermeisterin", "pinneberg", "spd", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["sozialministerin", "kabinett", "cdu-politiker", "klaus", "seyfert", "vertrat", "alheit", "b\u00fcrgermeisterin", "neuwahl", "november"]}, {"mention_text": ["torsten", "albigs"], "left_context": ["landtagswahl", "mai", "erneut", "wahlkreis", "direkte", "einzug", "landtag", "gelang", "wiederum", "r\u00fcckzug"], "right_context": ["r\u00fcckte", "juni", "landesliste", "parlament", "mitglied", "petitionsausschuss", "ausschuss", "zusammenarbeit", "l\u00e4nder", "schleswig-holstein"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["wirtschaftlichen", "schwierigkeiten", "traten", "athleten", "zuschauer", "zusahen", "selben", "entz\u00fcndete", "ministerpr\u00e4sident", "schleswig-holsteins"], "right_context": ["olympische", "feuer", "schirmherr", "veranstaltung", "jeweils", "schleswig-holsteinische", "landtagspr\u00e4sident", "klaus", "schlie", "sammelte"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["sechsj\u00e4hrige", "amtszeit", "juni", "begann", "best\u00e4tigt", "mai", "b\u00fcrgermeister", "wiedergew\u00e4hlt", "kiels", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["spd", "aufgrund", "wahl", "schleswig-holsteinischen", "landtag", "mai", "amt", "geschieden", "leitete", "todeskino"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["kommunalverwaltung", "wechselte", "schleswig-holsteinische", "steuerverwaltung", "sachgebietsleiter", "finanz\u00e4mtern", "segeberg", "flensburg", "t\u00e4tig", "nachfolger"], "right_context": ["referent", "finanzen", "steuern", "schleswig-holsteinischen", "landesvertretung", "bonn", "leitete", "koordinierungsreferat", "schleswig-holsteinischen", "ministerium"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["er\u00f6ffnet", "wirtschafts-", "energieminister", "sigmar", "gabriel", "b\u00fcrgermeister", "hamburgs", "olaf", "scholz", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schleswig-holstein", "aussteller", "staaten", "erde", "nahmen", "hersteller", "windkraftanlagen", "zahl", "fachbesucher", "messetage"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["nachfolger", "stefan", "studt", "spd", "\u00fcbernahm", "september", "leitung", "staatskanzlei", "sozialdemokratischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["juni", "innehatte", "vorsitzender", "verwaltungsrats", "investitionsbank", "schleswig-holstein", "mitglied", "aufsichtsrats", "hsh", "nordbank"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["schiffsanleger", "vorgesehen", "juni", "seebr\u00fccke", "rechtzeitig", "beginn", "sommersaison", "anwesenheit", "schleswig-holsteinischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["eingeweiht", "54.382410.97823koordinaten", "\u00b0", "22\u2032", "56,6\u2033", "n", "\u00b0", "58\u2032", "41,6\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "innere", "sicherheit", "institutionen", "staates", "aufgaben", "z\u00fcgig", "verl\u00e4sslich", "erledigen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landtagswahl", "spitzenkandidat", "spd", "schleswig-holstein", "spitzenkandidatin", "gr\u00fcnen", "finanzministerin", "monika", "heinold", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["torsten", "albig"], "left_context": ["heydemann", "zentrum", "schleswig-holstein", "kreis", "herzogtum", "lauenburg", "verlegen", "sozialdemokratisch", "gef\u00fchrten", "landesregierung"], "right_context": ["erhoffte", "politische", "unterst\u00fctzung", "mecklenburg-vorpommern", "versagt", "blieb", "landesregierung", "pr\u00fcfte", "vorhaben", "lehnte"]}]}