{"entity_id": "Q69355", "description_tokens": ["reiner", "erich", "haseloff", "februar", "b\u00fclzig", "deutscher", "politiker", "cdu", "april", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "sachsen-anhalt", "zuvor", "minister", "wirtschaft", "arbeit", "landes", "sachsen-anhalt", "november", "oktober", "turnusm\u00e4\u00dfig", "pr\u00e4sident", "bundesrates", "november", "vizepr\u00e4sident", "bundesrates", "familie", "vaters", "haseloffs", "jahrhundert", "wittenberg", "nachgewiesen", "mutter", "heimatvertriebene", "schlesien", "reiner", "haseloff", "bruder", "schwester", "abitur", "erweiterten", "oberschule", "philipp", "melanchthon", "lutherstadt", "wittenberg", "leistete", "haseloff", "halle", "saale", "vorzeitige", "entlassung", "prora", "grundwehrdienst", "bausoldat", "nva", "studierte", "physik", "technischen", "universit\u00e4t", "dresden", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "abschluss", "diplom-physiker", "anschlie\u00dfend", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "institut", "umweltschutz", "lutherstadt", "wittenberg", "t\u00e4tig", "erfolgte", "promotion", "dr.", "rer.", "nat.", "humboldt-universit\u00e4t", "arbeit", "entwicklung", "messger\u00e4ten", "basis", "linearen", "laser-absorptionsspektrometrie", "empfindlichen", "molek\u00fclgas-konzentrationsmessung", "aspekt", "einsatzes", "umweltkontrolle", "haseloff", "direktor", "arbeitsamtes", "wittenberg", "reiner", "haseloff", "verheiratet", "zahn\u00e4rztin", "gabriele", "haseloff", "geb.", "eckelt", "s\u00f6hne", "enkelkinder", "frau", "gabriele", "engagierte", "erneut", "stadtr\u00e4tin", "lutherstadt", "wittenberg", "\u00fcbernahm", "schirmherrschaft", "landesverbandes", "sachsen-anhalt", "deutschen", "multiple", "sklerose", "gesellschaft", "dmsg", "r\u00f6misch-katholische", "ministerpr\u00e4sident", "sachsen-anhalts", "gebiet", "heutigen", "sachsen-anhalt", "geboren", "november", "zentralkomitee", "deutschen", "katholiken", "gew\u00e4hlt", "reiner", "haseloff", "trat", "damalige", "blockpartei", "cdu", "ddr", "geh\u00f6rt", "landesvorstand", "cdu", "sachsen-anhalt", "stellvertretender", "landrat", "landkreises", "wittenberg", "haseloff", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "cdu", "dezember", "mitglied", "cdu-bundesvorstand", "mai", "haseloff", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "landes", "sachsen-anhalt", "ernannt", "landtagswahl", "april", "minister", "wirtschaft", "arbeit", "wolfgang", "b\u00f6hmer", "gef\u00fchrte", "landesregierung", "sachsen-anhalt", "kabinett", "b\u00f6hmer", "ii", "berufen", "haseloff", "unterstand", "wirtschaftsminister", "landesamt", "geologie", "bergwesen", "lagb", "mittelpunkt", "aff\u00e4re", "illegale", "m\u00fclldeponien", "stand", "haseloff", "pr\u00e4sident", "netzwerkes", "europ\u00e4ischen", "chemie-regionen", "ecrn", "landtagswahl", "entschied", "b\u00f6hmer", "altersgr\u00fcnden", "kandidieren", "april", "haseloff", "landesparteitag", "pei\u00dfen", "einstimmig", "spitzenkandidaten", "wahl", "m\u00e4rz", "m\u00f6glichen", "nachfolger", "b\u00f6hmers", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "wahlabend", "fielen", "verluste", "cdu", "trotz", "negativen", "bundestrends", "\u00fcberraschend", "moderat", "partei", "blieb", "prozent", "deutlich", "st\u00e4rkste", "politische", "kraft", "stellte", "abgeordneten", "landtag", "sachsen-anhalt", "haseloff", "erreichte", "wahlkreis", "dessau-ro\u00dflau-wittenberg", "prozent", "erststimmen", "zog", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "erstmals", "landesparlament", "spd", "prozent", "erneut", "schlechter", "abschnitt", "linke", "prozent", "rot-rote", "koalition", "f\u00fchrung", "linken", "spitzenkandidaten", "wulf", "gallert", "ablehnte", "einigten", "cdu", "spd", "fortsetzung", "amtierenden", "schwarz-roten", "koalition", "m\u00e4rz", "\u00fcbernahm", "haseloff", "vorsitz", "cdu-landtagsfraktion", "april", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen-anhalt", "gew\u00e4hlt", "abgeordneten", "cdu", "spd-koalition", "stimmten", "haseloff", "anschlie\u00dfend", "kabinett", "haseloff", "i", "landtag", "vereidigt", "april", "andr\u00e9", "schr\u00f6der", "nachfolger", "haseloffs", "amt", "cdu-fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "haseloff", "erststimmen", "wahlkreis", "dessau-ro\u00dflau-wittenberg", "landtagsabgeordneter", "erneut", "direkt", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "cdu", "erneut", "st\u00e4rkste", "kraft", "hervor", "erreichte", "prozent", "sitzen", "geringeren", "anteil", "zuvor", "mitregierende", "spd", "ihrerseits", "stark", "stimmen", "verlor", "verfehlte", "bisherige", "cdu", "spd-koalition", "erforderliche", "mehrheit", "koalitionsvertrag", "cdu", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ausgehandelt", "april", "beteiligten", "parteien", "best\u00e4tigt", "haseloff", "ministerpr\u00e4sident", "april", "wiedergew\u00e4hlt", "regierungschef", "bundesweit", "kenia-koalition", "wahlgang", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "wahlgang", "notwendigen", "stimmen", "erhalten", "november", "amtierte", "turnusgem\u00e4\u00df", "zudem", "vizepr\u00e4sident", "bundesrates", "bevor", "november", "pr\u00e4sident", "bundesrates", "november", "vizepr\u00e4sident", "bundesrates", "haseloff", "mitglied", "kommission", "bundesregierung", "friedliche", "revolution", "deutsche", "einheit", "september", "erkl\u00e4rte", "haseloff", "landtagswahl", "erneut", "spitzenkandidat", "partei", "anzutreten", "dezember", "entlie\u00df", "haseloff", "zusammenhang", "streit", "rundfunkbeitrag", "innenminister", "holger", "stahlknecht", "landesvorsitzender", "cdu", "sachsen-anhalt", "amtierte", "stahlknecht", "selben", "m\u00f6glichen", "bruch", "kenia-koalition", "cdu-minderheitsregierung", "duldung", "afd", "sprache", "gebracht", "innerhalb", "koalitionsparteien", "unterschiedliche", "ansichten", "erh\u00f6hung", "rundfunkbeitrages", "vorherrschten", "landtagswahl", "juni", "erhielt", "cdu", "stimmen", "prozentpunkte", "wahl", "zuvor", "haseloff", "wahlkreis", "wittenberg", "erststimmen", "vereinen", "anschlie\u00dfend", "koalitionsvertrag", "cdu", "spd", "fdp", "ausgehandelt", "landtag", "verf\u00fcgten", "koalitionsparteien", "mandate", "haseloff", "september", "ministerpr\u00e4sidenten", "deutschland-koalition", "gew\u00e4hlt", "wahlgang", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "wahlgang", "notwendigen", "stimmen", "erhalten"], "link_data": [{"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["cdu", "fdp-regierung", "daraufhin", "cdu", "spd-regierung", "wolfgang", "b\u00f6hmer", "regiert", "landtagswahl", "altersgr\u00fcnden"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "wiederum", "sogenannte", "kenia-koalition", "anf\u00fchrt", "bev\u00f6lkerung", "sachsen-anhalts", "setzte", "jahrhundert", "n."]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["ausgeschlossen", "linke", "posten", "ministerpr\u00e4sidenten", "beanspruchte", "somit", "bildeten", "cdu", "spd", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "erneut", "koalition", "amtsinhaber", "b\u00f6hmer", "trat", "altersgr\u00fcnden", "erneut", "wahl", "sachsen-anhalt"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["neo", "rauch", "ausstellungsr\u00e4ume", "grafikstiftung", "neo", "rauch", "riegelbau", "bestehornparks", "er\u00f6ffnet", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verlieh", "rauch", "anlass", "verdienstorden", "landes", "sachsen-anhalt", "stiftung", "anfang", "mai", "rauch"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["vorsitz", "ministerpr\u00e4sidentenkonferenz", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "amtskollegen", "kurt", "beck", "landtagswahl", "trat", "altersbedingt", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["cdu", "spitzenkandidat", "kandidat", "ministerpr\u00e4sidentenamt", "nominiert", "regierungsjahren", "b\u00f6hmer", "zwischenzeitlich", "l\u00e4ngsten", "amtierende"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["feierte", "verein", "festakt", "geburtstag", "ehemalige", "spieler", "trainer", "hochrangige", "landespolitiker", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "lutz", "tr\u00fcmper", "geladen", "januar", "sorgte", "verein", "verpflichtung", "maik", "franz"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["oktober", "gew\u00e4hlt", "trat", "amt", "november", "vizepr\u00e4sident", "bundesrates", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "sachsen-anhalt"], "right_context": ["cdu", "vizepr\u00e4sident", "bundesrates", "ministerpr\u00e4sident", "freien", "hansestadt", "hamburg", "peter", "tschentscher", "spd"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["wegzug", "inseler", "ortsb\u00fcrgermeister", "gleichzeitig", "vereinbart", "demonstrationen", "verzichtet", "juni", "demonstrierten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landtagsabgeordnete", "fraktionen", "ort", "menschenw\u00fcrde", "oktober", "traten", "ortsb\u00fcrgermeister", "gesamte", "ortschaftsrat", "lateinische"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["angaben", "polizei", "brandstiftung", "ausgel\u00f6st", "wovon", "nierth", "folgetag", "ausging", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["innenminister", "holger", "stahlknecht", "reisten", "tatort", "demonstrationsaufruf", "neu", "gegr\u00fcndeten", "b\u00fcrgerinitiative", "miteinander"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["stellvertretender", "bundesvorsitzender", "spd", "spitzenkandidat", "spd", "landtagswahlen", "sachsen-anhalt", "ministerpr\u00e4sident", "wolfgang", "b\u00f6hmer"], "right_context": ["cdu", "besuch", "polytechnischen", "oberschule", "bernburg", "saale", "bullerjahn", "ausbildung", "elektromonteur", "anschlie\u00dfend"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["umzusetzen", "faz", "beispiellos", "deutschen", "f\u00f6deralismus", "bezeichnete", "landtagswahl", "schwarz-rote", "koalition", "fortgef\u00fchrt"], "right_context": ["neuem", "ministerpr\u00e4sidenten", "kabinett", "haseloff", "i", "behielt", "bullerjahn", "\u00e4mter", "finanzminister", "stellvertreter"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["schiffes", "urspr\u00fcnglich", "geplant", "erfolgte", "juni", "schiff", "m\u00e4rz", "hamburg", "gattin", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["namen", "sachsen-anhalt", "getauft", "urspr\u00fcnglich", "fregatten", "dienst", "gestellt", "termin", "mehrfach", "verschoben"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["aufstufung", "b", "vienenburg", "autobahnkreuz", "bernburg", "saale", "angek\u00fcndigt", "offiziell", "laut", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["aufwertung", "abschluss", "letzter", "abstimmungen", "zust\u00e4ndigen", "ministerien", "bundes", "landes", "sachsen-anhalt", "n\u00f6tig"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["polen", "letzte", "treffen", "parlamentariern", "nationen", "mai", "berlin", "februar", "fand", "einladung"], "right_context": ["amtierenden", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundesrates", "virtuelles", "diskussionsformat", "titel", "rechtsstaatlichkeit", "druck", "anl\u00e4sslich"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["pleitgen", "ayyub", "axel", "k\u00f6hler", "g\u00fcnter", "schabowski", "guido", "westerwelle", "kurt", "beck"], "right_context": ["avi", "primor", "auftraten", "beichtvater", "engerer", "berater", "kanzler", "konrad", "adenauer", "helmut"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["mehrheit", "stimmberechtigten", "einwohner", "probebohrungen", "gemeindeeigenen", "fl\u00e4chen", "april", "teilte", "sachsen-anhalts", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["offiziell", "mitteldeutsche", "braunkohlengesellschaft", "mibrag", "\u00fcberlegungen", "ort", "r\u00f6cken", "kohle", "abzubauen", "wirtschaftlichen"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["liege", "bekanntlich", "verantwortung", "millionen", "menschen", "schultern", "tr\u00e4gt", "kritisierte", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gehalt", "buhrow", "forderte", "buhrows", "gehalt", "bez\u00fcge", "bundespr\u00e4sidenten", "frank-walter", "steinmeier", "euro"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["januar", "lungenklinik", "lostau", "eigentum", "landes", "sachsen-anhalt", "\u00fcbernommen", "schirmherrschaft", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen-anhalts"], "right_context": ["grundstein", "station\u00e4re", "kinderhospiz", "sachsen-anhalt", "gelegt", "m\u00e4rz", "beisein", "er\u00f6ffnet"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["vertrag", "festgelegte", "erh\u00f6hung", "rundfunkabgabe", "kraft", "zuletzt", "geschah", "dezember", "sachsen-anhalt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["beschlussvorlage", "abstimmung", "magdeburger", "landtags", "medien\u00e4nderungsstaatsvertrag", "zur\u00fcckzog", "einstimmig", "landtagen", "erforderliche", "abstimmung"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["sitze", "st\u00fctzte", "regierung", "trat", "april", "amt", "koalition", "landtagswahl", "f\u00fchrung", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "fortgesetzt", "kabinett", "haseloff", "i"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["altersgr\u00fcnden", "zeitpunkt", "wahltermins", "alt", "politik", "zur\u00fcckzuziehen", "baute", "cdu", "sachsen-anhalt", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["nachfolger", "spitzenkandidaten", "wahl", "amtsantritt", "kabinetts", "haseloff", "i", "april", "endete", "amtszeit"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["erwarteten", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sidentin", "christine", "lieberknecht", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen", "sachsen-anhalt", "stanislaw", "tillich"], "right_context": ["papst", "besuchte", "th\u00fcringen", "kernland", "reformation", "benedikt", "xvi", "anschlie\u00dfend", "erfurter", "dom"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["kommend", "einbau", "festen", "fahrbahn", "beginnen", "november", "durchfuhren", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen-anhalt", "th\u00fcringen"], "right_context": ["christine", "lieberknecht", "vertretern", "bundes", "deutschen", "bahn", "tunnel", "tunnelr\u00f6hren", "abstand", "m"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["erstmals", "\u00f6stliches", "land", "sachsen", "vorsitz", "anl\u00e4sslich", "sitzung", "bundesrates", "turnusm\u00e4\u00dfige", "bundesratspr\u00e4sident"], "right_context": ["demokratie", "einbeziehung", "ministerpr\u00e4sidentenkonferenz", "lage", "ausgleich", "einzelnen", "l\u00e4ndern", "bund", "herzustellen", "schafft"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["wirtschaft", "wissenschaft", "digitalisierung", "landes", "sachsen-anhalt", "ernannt", "trat", "november", "ernennung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vorschlag", "spd", "schlie\u00dflich", "nachfolge", "j\u00f6rg", "felgners", "minister", "ressorts", "infolge", "regierungsbildung"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["h\u00e4ndel-festspiele", "zuge", "hochwassers", "mitteleuropa", "oberb\u00fcrgermeister", "bernd", "wiegand", "parteilos", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "erstmals", "kurzfristig", "abgesagt", "entscheidung", "stie\u00df", "unverst\u00e4ndnis", "kulturschaffenden", "f\u00fcrchtete", "schadensersatzforderungen"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["existenzgr\u00fcnder-wettbewerb", "zeitzer", "michael", "schirmherrschaft", "wettbewerbs", "mehrere", "hinweg", "ministerpr\u00e4sidenten", "wolfgang", "b\u00f6hmer"], "right_context": ["stadt", "zeitz", "ausrichter", "landesgartenschau", "sachsen-anhalts", "gesamte", "anlage", "schlosspark", "moritzburg", "neu"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["niederschrift", "abgeordnetenmandat", "ablauf", "september", "verzichte", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "neugebildeten", "kenia-koalition", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidentin", "ministerin", "arbeit", "soziales", "integration", "landes", "sachsen-anhalt", "kabinett"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["dom", "urkunde", "aufnahme", "welterbe", "oktober", "staatsministerin", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "michelle", "m\u00fcntefering"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "sachsen-anhalt", "\u00fcbergeben", "zugegen", "festakt", "delegation", "welterbekomitees", "st.", "kitts"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["halberstadt", "stendal", "stiftskirche", "quedlinburg", "wiederaufbau", "magdeburger", "reiters", "t\u00e4tig", "apel", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["k\u00fcnstlerisches", "engagement", "landeshauptstadt", "magdeburg", "hinaus", "verdienstorden", "landes", "sachsen-anhalt", "\u00fcberreicht", "werke"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["schulsystems", "starken", "verlusten", "unionsparteien", "bundestagswahl", "lehnte", "mohring", "innerparteilichen", "debatte", "ost-ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stanislaw", "tillich", "geforderten", "rechtsruck", "cdu", "\u00fcberbietungswettbewerb", "afd", "r\u00fcckkehr", "nationale", "sinnlos"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["franz", "schubert", "jan", "kobow", "tenor", "literarisch-philosophisches", "gespr\u00e4ch", "alfred", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["11.\u201315.", "september", "festkonzert", "mdr-sinfonieorchesters", "musik", "beethoven", "szenische", "lesungen", "lyrik", "balladen"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidenten"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "kabinett", "haseloff", "ii", "ministerin", "umwelt", "landwirtschaft", "energie", "stellvertreterin"], "right_context": ["sachsen-anhalt", "studierte", "psychologie", "universit\u00e4t", "trier", "trier", "erfolgte", "promotion", "arbeitete", "wissenschaftliche"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["partei", "spitzenkandidatur", "landtagswahl", "fr\u00fchjahr", "gespr\u00e4ch", "bef\u00fcrwortete", "dezember", "erneute", "kandidatur", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landesparteitag", "november", "stahlknecht", "stimmen", "landesvorsitzenden", "cdu", "sachsen-anhalt", "gew\u00e4hlt", "unmittelbar", "entlassung"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["gr\u00fcne", "bef\u00fcrwortete", "erh\u00f6hung", "rundfunkbeitrags", "drohende", "scheitern", "regierungskoalition", "vorherige", "abstimmung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["stellte", "\u00f6ffentlich", "koalitionsbruch", "bildung", "cdu", "gef\u00fchrten", "minderheitsregierung", "raum", "f\u00fchrte", "haseloff"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["cdu", "sachsen-anhalt", "landesverband", "cdu", "land", "sachsen-anhalt", "stellt"], "right_context": ["derzeit", "ministerpr\u00e4sidenten", "juli", "landesverband", "cdu", "sachsen-anhalt", "halle", "saale", "gegr\u00fcndet", "landesvorsitzender"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["koalition", "unm\u00f6glich", "stattdessen", "schwarz-roten", "koalition", "ministerpr\u00e4sident", "wolfgang", "b\u00f6hmer", "bisherige", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["spitzenkandidat", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "cdu", "erreichte", "ergebnis", "blieb", "trotz", "verlusten", "deutlich"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["deutschlands", "bezeichnet", "nathusius", "januar", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "ausgezeichnet", "\u00fcberreicht", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen-anhalts"], "right_context": ["ausgezeichnete", "lebenswerk", "unternehmer", "ehrenamtlicher", "f\u00f6rderer", "region", "haldensleben", "geehrt", "dezember", "nathusius"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["wirtschaft", "arbeit", "stadt", "leipzig", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "sachsen-anhalt", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen-anhalt", "trat", "schubert", "ruhestand", "detlef", "schubert", "verheiratet", "kinder", "schubert"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["zweitplatzierten", "prozentpunkte", "w\u00e4hlerstimmen", "zweitbeste", "land", "landtagswahl", "trat", "stattdessen", "kandidierte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["wahlkreis", "wittenberg", "cdu", "afd", "trat", "volker", "scheurell", "bruder", "frank", "scheurells"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["fr\u00fchzeitig", "legislaturperiode", "verf\u00fcgung", "stehen", "cdu-landesparteitag", "nominierte", "m\u00e4rz", "einstimmig", "derzeitigen", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "landtagswahl", "b\u00f6hmer", "blieb", "wahl", "amt", "spd", "trat", "bisherige", "stellvertretende"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["wahl", "handelt", "insgesamt", "zweitniedrigste", "ergebnis", "koalition", "cdu", "spd", "fortgesetzt", "april"], "right_context": ["nachfolger", "wolfgang", "b\u00f6hmer", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "geh\u00f6rten", "regierung", "cdu", "spd-minister"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["sanierung", "\u00fcberpr\u00fcfen", "kostenrahmen", "vorzulegen", "m\u00e4rz", "besuchte", "anl\u00e4sslich", "eu-schulprojekttages", "ministerpr\u00e4sident", "sachsen-anhalts"], "right_context": ["begleitung", "landtagsabgeordneten", "dieter", "steinecke", "olaf", "meister", "grundschule", "westerh\u00fcsen", "52.06310611.676998koordinaten", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["ge\u00e4ndert", "traten", "direktkandidaten", "direktkandidaten", "vorhergehenden", "wahl", "trat", "stefan", "kretschmar", "erneut"], "right_context": ["kandidierte", "landtagswahlkreis", "dessau-ro\u00dflau-wittenberg", "verteidigte", "direktmandat", "thomas", "lippmann", "kandidierte", "landtagswahlkreis", "saalekreis"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["april", "infolge", "gest\u00f6rten", "vertrauensverh\u00e4ltnisses", "anl\u00e4sslich", "geplanter", "k\u00fcrzungen", "hochschulen", "landes", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["entlassen", "daraufhin", "wechselte", "magdeburger", "uni", "juli", "nachfolgerin", "werner", "m\u00fcller-esterl", "pr\u00e4sidentin"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["opposition", "partei", "junior-partner", "schwarz-roten", "koalition", "cdu-ministerpr\u00e4sidenten", "wolfgang", "b\u00f6hmer", "2006\u20132011", "wahlperiode"], "right_context": ["2011\u20132016", "wahlperiode", "schwarz-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "ministerpr\u00e4sident", "haseloff", "beteiligt", "wahlperiode", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["amt", "juni", "monate", "wechselte", "zieschang", "dienst", "landes", "sachsen-anhalt", "november", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "staatssekret\u00e4rin", "ministerium", "wissenschaft", "wirtschaft", "ernannt", "landtagswahl", "wechselte", "ressort", "amtierte"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["\u00fcberreichung", "verdienstkreuzes", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "november", "h\u00e4nden", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["konietzko", "besondere", "ehre", "zuteil", "langj\u00e4hriges", "engagement", "sport", "sachsen-anhalt", "engagement", "nationalen"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["ministerium", "innern", "t\u00e4tig", "anschlie\u00dfend", "detlef", "schubert", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit"], "right_context": ["cdu", "ressortchef", "mai", "thomas", "pleye", "pr\u00e4sident", "landesverwaltungsamtes", "sachsen-anhalt"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["karin", "tschernich-weiske", "vertreten", "direktmandat", "landtagswahl", "juni", "erststimmen", "erstmals", "gewann", "wahlkreis"], "right_context": ["vertreten", "wahl", "direktmandat", "landtagswahlkreis", "wittenberg", "gewann", "vergleich", "landtagswahl", "zuschnitt", "wahlkreises"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["altersgr\u00fcnden", "spitzenkandidat", "cdu", "sachsen-anhalt", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "verf\u00fcgung", "stehen", "partei", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["spitze", "wahlkampf", "wahl", "landesparlament", "cdu", "trotz", "verlusten", "prozentpunkten", "erneut", "st\u00e4rkste"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["enercon", "e-112", "druiberg", "erfolgte", "november", "damaligen", "sachsen-anhaltischen", "wirtschaftsminister", "heutigen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["windpark", "erstreckt", "gemarkung", "dardesheim", "hinaus", "gebiet", "badersleben", "ortsteil", "gemeinde", "huy"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["erwarteten", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sidentin", "christine", "lieberknecht", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen", "sachsen-anhalt", "stanislaw", "tillich"], "right_context": ["papst", "besuchte", "gl\u00e4ubigen", "\u00f6stlichen", "bundesl\u00e4ndern", "th\u00fcringen", "kernland", "reformation", "benedikt", "xvi"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["kalender", "t\u00e4glichen", "gedichten", "entnommen", "donnerstag", "januar", "h\u00e4ndigte", "ministerpr\u00e4sident", "bundeslandes", "sachsen-anhalt"], "right_context": ["magdeburger", "staatskanzlei", "reinhard", "ohse", "verdienstmedaille", "bundesrepublik", "deutschland"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["w\u00e4hlte", "folge", "starker", "verluste", "spd", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "verloren", "schwarz-rote", "koalition"], "right_context": ["kabinett", "haseloff", "i", "mehrheit", "landtag", "zweierb\u00fcndnisse", "w\u00e4ren", "lediglich", "koalition", "cdu"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloffs"], "left_context": ["aufnahme", "koalitionsverhandlungen", "ausgehandelte", "koalitionsvertrag", "april", "landesparteitagen", "beteiligten", "parteien", "angenommen", "wiederwahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "verbundene", "amts\u00fcbernahme", "landesminister", "kabinett", "haseloff", "ii", "erfolgten", "april", "wahlgang"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["engagement", "wittenberg", "ehrenurkunde", "lutherstadt", "wittenberg", "ausgezeichnet", "zahlreiche", "pers\u00f6nlichkeiten", "friedrich", "schorlemmer"], "right_context": ["eckhard", "naumann", "begleiteten", "letzten", "gang", "steinwachs", "heiratete", "september", "straach", "marlies"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["aufstellungsappells", "inspekteur", "sanit\u00e4tsdienstes", "bundeswehr", "generaloberstabsarzt", "ingo", "patschke", "anwesenheit", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen-anhalt"], "right_context": ["aufstellung", "kommandos", "erfolgte", "rahmen", "neuausrichtung", "bundeswehr", "kommando", "\u00fcbernahm", "teile", "aufgaben"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["vermuteter", "ort", "entscheidung", "landespolitik", "sachsen-anhalts", "bedeutung", "vermutungen", "presse", "kamen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "finanzminister", "jens", "bullerjahn", "spd", "abend", "april", "palais", "rande", "er\u00f6ffnung"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["regionale", "wettstreit", "gewann", "beachtung", "schirmherrschaft", "wettbewerbs", "lag", "ministerpr\u00e4sidenten", "wolfgang", "b\u00f6hmer"], "right_context": ["allj\u00e4hrlichen", "preisverleihung", "schloss", "moritzburg", "kamen", "letzten", "amtszeit", "trat", "kmietczyk", "partei"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["schlosskirche", "wittenberg", "eigent\u00fcmerwechsel", "staat", "kirche", "bundesland", "sachsen-anhalt", "vertreten", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verkaufte", "schlosskirche", "abschluss", "sanierungsarbeiten", "kosten", "millionen", "euro", "evangelische", "kirche", "deutschland"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["hochschule", "erich", "weinert", "magdeburg", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "institut", "geschichte", "universit\u00e4t", "magdeburg"], "right_context": ["\u00fcberreichte", "november", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "ehrenamtliches", "engagement", "geehrt"]}, {"mention_text": ["dr.", "reiner", "haseloff"], "left_context": ["stiftungsbeirat", "wolfgang", "bosbach", "claus", "hipp", "bernhard", "meuser", "klaus", "st\u00fcwe", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["t\u00e4tig", "stiftungsrat", "wirkt", "markus", "gr\u00fcbel"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["bezeichnet", "landtagswahl", "sachsen-anhalt", "setzte", "cdu", "spd", "gebildete", "landesregierung", "t\u00e4tigkeit", "fort"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "vorfeld", "landtagswahl", "aufl\u00f6sung", "landtagswahlkreise", "hettstedt", "nebra", "neueinteilung", "\u00fcbrigen", "wahlkreise"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["koalitionsvertrag", "titel", "zukunftschancen", "sachsen-anhalt", "verl\u00e4sslich", "gerecht", "nachhaltig", "parteien", "unterzeichnet", "april"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "wahlgang", "landtag", "wiedergew\u00e4hlt", "kabinett", "haseloff", "ii", "vereidigt", "cdu", "spd"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["angehen", "zur\u00fccktreten", "m\u00fcsse", "minderheiten", "engagiere", "neonazis", "weg", "gestellt", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "bedauerte", "nierths", "r\u00fccktritt", "ortsb\u00fcrgermeister", "april", "susanna", "markus", "nierth", "bund"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["beweisbeschl\u00fcsse", "gefasst", "vernahme", "insgesamt", "zeugen", "beschlossen", "zeugen", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "sachsen-anhalt"], "right_context": ["cdu", "sitzungen", "september", "juli", "vernommen", "vernahme", "ministerin", "justiz", "gleichstellung", "angela"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["einflussnahme", "offensichtlich", "gegeben", "sogenannte", "priorit\u00e4ts-e-mail", "gegeben", "landesverwaltungsamt", "wunsch", "damaligen", "wirtschaftsministers"], "right_context": ["priorisierung", "zweier", "vorhaben", "mitgeteilt", "f\u00f6rdermittelbetruges", "darstellen", "zeugenaussagen", "erlass", "sehen", "landesverwaltungsamt"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["rechtsaufsicht", "ihk", "ministerium", "wirtschaft", "arbeit", "oblegen", "ministerium", "leitung", "damaligen", "wirtschaftsminister"], "right_context": ["politische", "verantwortung", "st\u00fcnde", "pflicht", "voraussetzungen", "schaffen", "f\u00f6rdermittelmissbrauch", "verhindern", "vor-ort-kontrollen", "unzureichendem"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["anl\u00e4sslich", "hundertj\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums", "leuna-werke", "m\u00e4rz", "sprachen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kulturhaus", "51.32259212.016328koordinaten", "\u00b0", "19\u2032", "21,3\u2033", "n", "\u00b0", "0\u2032", "58,8\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["afd", "linke", "sitzung", "landtags", "sachsen-anhalt", "april", "w\u00e4hlten", "abgeordneten", "amtierenden", "regierungschef"], "right_context": ["cdu", "erneut", "ministerpr\u00e4sidenten", "wahl", "wahlgang", "erfolgreich", "wahlgang", "entfielen", "ja-stimmen", "gegenstimmen"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["cdu", "sachsen-anhalt", "lehne", "\u00f6ffentlich-rechtlichen", "rundfunk", "halte", "teuer", "selben", "entlie\u00df", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["stahlknecht", "innenminister", "vertrauensverh\u00e4ltnis", "abgesprochenen", "interviews", "stahlknecht", "koalitionsstreit", "rundfunkbeitrag", "ank\u00fcndigung", "cdu-minderheitsregierung"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["finanzbedarf", "rundfunkanstalten", "zumutbarkeit", "beitragserh\u00f6hungen", "b\u00fcrgerinnen", "b\u00fcrger", "blick", "nehmen", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "erkenne", "entscheidung", "demokratieproblem", "m\u00fcsse", "frei", "gew\u00e4hltes", "parlament", "entscheidet", "beh\u00f6rde"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["ilse", "junkermann", "reformation", "\u00f6kumene", "verstarb", "schwerer", "krankheit", "trauergottesdienst", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["teilnahm", "fand", "juni", "wittenberger", "schlosskirche", "kasparick", "theologin", "hanna", "kasparick", "verheiratet"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["taufe", "erfolgte", "m\u00e4rz", "hamburg", "taufpatin", "gabriele", "haseloff", "ehefrau", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen-anhalt"], "right_context": ["februar", "lief", "fregatte", "zweiw\u00f6chigen", "werftprobefahrt", "schiffstechnischen", "systeme", "anlagen", "antriebsanlage", "man\u00f6vrierverhalten"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["rodungsarbeiten", "grundst\u00fcck", "arbeiten", "aufgenommen", "symbolische", "grundsteinlegung", "fand", "november", "anwesenheit", "landeswirtschaftsministers"], "right_context": ["magdeburger", "oberb\u00fcrgermeisters", "lutz", "tr\u00fcmper", "insgesamt", "millionen", "\u20ac", "investiert", "drittel", "hiervon"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["ehrennadel", "landes", "sachsen-anhalt", "ausgezeichnet", "juli", "benno", "schmidt", "brocken", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ehrenamtliches", "engagement", "brocken", "gesamte", "harzregion", "verdienstorden", "landes", "sachsen-anhalt", "ausgezeichnet", "september"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["lie\u00df", "verlauten", "m\u00f6glichkeiten", "ergreifen", "auftritte", "saarl\u00e4ndischem", "boden", "verbieten", "sachsen-anhaltische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "erkl\u00e4rte", "pr\u00e4sident", "erdo\u011fan", "unerw\u00fcnschten", "person", "bundesland", "verschiedenen", "seiten", "frage"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["wahl", "landtag", "sachsen-anhalt", "fand", "juni", "cdu", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["deutlichen", "stimmenzuw\u00e4chsen", "wahlsieger", "abstand", "zweitplatzierten", "afd", "wuchs", "vergleich", "wahl", "deutlich"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["verpasste", "prozent", "knapp", "wahl", "bildeten", "cdu", "spd", "gr\u00fcne", "deutschlandweit", "kenia-koalition"], "right_context": ["cdu", "erneut", "ministerpr\u00e4sidenten", "chef", "landesregierung", "gew\u00e4hlt", "parlament", "regierung", "sitze", "knappe"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["direktmandate", "halten", "zeitz", "linke", "verlor", "erworbenes", "einziges", "direktmandat", "k\u00f6then", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gelang", "einzigem", "kandidaten", "direktmandat", "absoluten", "mehrheit", "erreichen", "landtagswahlkreis", "wittenberg", "cdu"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["s\u00f6der", "alexander", "dobrindt", "christian", "hirte", "jungen", "union", "indirekt", "michael", "kretschmer"], "right_context": ["tobias", "hans", "april", "sprach", "bundesvorstand", "cdu", "digitalen", "sondersitzung", "geheimer", "abstimmung"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["bernd", "althusmann", "cdu", "kurt", "gribl", "csu", "natascha", "kohnen", "spd", "chefverhandler"], "right_context": ["cdu", "kurt", "gribl", "csu", "michael", "groschek", "spd", "chefverhandler", "julia", "kl\u00f6ckner"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["etappen", "etagen", "moderne", "ausstellungsr\u00e4ume", "quadratmetern", "fl\u00e4che", "entstanden", "dezember", "museum", "vortr\u00e4gen"], "right_context": ["torsten", "zugeh\u00f6r", "nils", "seethaler", "er\u00f6ffnet", "m\u00e4rz", "erdgeschoss", "er\u00f6ffnet", "ausgestellt", "dreihundert"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["besuchern", "nahmen", "b\u00fcrgermeister", "bernd", "hauschild", "nahmen", "hochschulpr\u00e4sident", "j\u00f6rg", "bagdahn", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["wissenschaftsminister", "armin", "willingmann", "liedermacherin", "sarah", "lesch", "reaktion", "demonstrationen", "aktion", "friedliches"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["haldensleben", "verliehen", "anl\u00e4sslich", "ausscheidens", "museumsdienst", "erhielt", "september", "bundesverdienstkreuz", "bande", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landrat", "hans", "walker", "verliehen", "haseloff", "hob", "laudatio", "hervor", "hauer", "kultur"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["neues", "dokumentationszentrum", "dauerausstellung", "september", "er\u00f6ffneten", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["fertiggestellte", "geb\u00e4ude", "unterst\u00fctzt", "landeszentrale", "politische", "bildung", "stiftung", "fahrtkosten", "rahmen", "p\u00e4dagogischer"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["einheitsbuddeln", "mehreren", "beitr\u00e4gen", "sozialen", "medien", "unterst\u00fctzer", "hans-joachim", "grote", "daniel", "g\u00fcnther"], "right_context": ["peter", "hauk", "monika", "heinold", "karin", "prien", "steffen", "seibert", "sabine", "s\u00fctterlin-waack"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["angie\u00dfen", "kamen", "gastgeber", "dietmar", "woidke", "vertreter", "bundesl\u00e4ndern", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen-anhalt", "th\u00fcringen"], "right_context": ["bodo", "ramelow", "regierende", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "michael", "m\u00fcller", "sachsens", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["gepflanzt", "berlin", "harz", "einheitsbuddeln", "bundesland", "sachsen-anhalt", "ausgerichtet", "juni", "auftaktveranstaltung", "bundesratspr\u00e4sident"], "right_context": ["kita", "traumzauberbaum", "magdeburg", "deutsche", "eiche", "gepflanzt", "baumpflanzaktion", "nahmen", "haseloff", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["betroffene", "fachleute", "einzuladen", "oktober", "versprachen", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "sachsen-anhalts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["holger", "stahlknecht", "polizeisprecher", "sachsen-anhalt", "vertretern", "j\u00fcdischen", "gemeinde", "halle", "gemeinsamen", "pressekonferenz"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["kulturgutstiftung", "historischen", "kommission", "sachsen-anhalt", "universit\u00e4t", "halle", "tagung", "stand", "schirmherrschaft", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["thema", "bilder", "epitaphien", "denkm\u00e4ler", "grabm\u00e4ler", "kinder", "mitteldeutschen", "kirchen", "jahrhundert", "kuratorium"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["sprachen", "mehrfach", "ministerpr\u00e4sidenten", "einsatz", "sputnik", "v", "bayern", "markus", "s\u00f6der", "sachsen-anhalt"], "right_context": ["impfstoff", "l\u00e4ndern", "weltweit", "zugelassen", "national", "international", "beobachtet", "ansonsten", "strikte", "machtvertikale"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["ehrendoktorw\u00fcrde", "verliehen", "legte", "richteramt", "nieder", "trat", "ruhestand", "juni", "molkenbur", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "ministerium", "justiz", "gleichstellung", "landes", "sachsen-anhalt", "ernannt", "ministerium", "nachfolger", "hubert"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["1990er", "vorschl\u00e4ge", "laut", "diskriminierung", "ostdeutscher", "quotenregelung", "organisationen", "\u00e4hnlich", "frauenquote", "begegnen"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "sachsen-anhalt", "lehnte", "idee", "gespr\u00e4ch", "baden-w\u00fcrttembergischen", "amtskollegen", "winfried", "kretschmann", "sozialwissenschaftlerin"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundesratspr\u00e4sident"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "bundesverfassungsgerichts", "stephan", "harbarth", "zeremonie", "nahmen", "vertreter", "judentums", "deutschland", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "enthielten", "april", "beschloss", "bundesrat", "vermittlungsausschuss", "anzurufen", "billigte", "gesetz", "bundesratspr\u00e4sident"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "einspruch", "gesetz", "verz\u00f6gert", "verbessert", "verhindert", "gleichen", "unterzeichnete", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["rheinland-pfalz", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "spitzen", "bundesrat"], "right_context": ["bundestag", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundesverfassungsgericht", "stephan", "harbarth", "anschluss", "hielt", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloff"], "left_context": ["politikwissenschaft", "berufs-", "betriebsp\u00e4dagogik", "otto-von-guericke-universit\u00e4t", "magdeburg", "grad", "magisters", "abschloss", "b\u00fcroleiter", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["staatskanzlei", "landes", "sachsen-anhalt", "ehrenamtlich", "verwaltungsrat", "augustinusverein", "tr\u00e4gerverein", "augustinuswerks", "t\u00e4tig", "tylsch"]}, {"mention_text": ["reiner", "haseloffs"], "left_context": ["haseloff", "iii", "september", "landesregierung", "sachsen-anhalt", "kabinett", "haseloff", "ii", "abgel\u00f6st", "amtszeit"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "setzt", "koalition", "cdu", "spd", "vorg\u00e4ngerregierung", "beteiligt", "fdp", "folge", "landtagswahl"]}]}