{"entity_id": "Q69346", "description_tokens": ["bernd", "karl", "riexinger", "oktober", "leonberg", "deutscher", "politiker", "partei", "linke", "ver.di-gewerkschaftssekret\u00e4r", "verschmelzung", "damaligen", "pds", "mitglied", "wasg", "juni", "februar", "katja", "kipping", "parteivorsitzenden", "nachfolgepartei", "linke", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "riexinger", "entstammt", "angaben", "arbeiterfamilie", "\u00fcberzeugter", "pazifist", "wehrdienst", "verweigert", "riexinger", "haupt-", "handelsschule", "bankkaufmann", "ausgebildet", "erlernten", "beruf", "leonberger", "bausparkasse", "t\u00e4tig", "freigestellter", "betriebsrat", "leonberger", "bausparkasse", "arbeits-", "tarif-", "sozialrecht", "weitergebildet", "gewerkschaftssekret\u00e4r", "riexinger", "mitglied", "initiative", "vernetzung", "gewerkschaftslinken", "beteiligt", "sozialforumsbewegung", "deutschland", "riexinger", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bezirks", "stuttgart", "gewerkschaft", "mitglied", "interimslandesvorstands", "partei", "linke", "baden-w\u00fcrttemberg", "vorsitzender", "landesverbands", "baden-w\u00fcrttemberg", "wasg", "mitglied", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "landesvorstands", "partei", "linke", "baden-w\u00fcrttemberg", "riexinger", "steht", "sozialistischen", "linken", "nahe", "gewerkschaftsnahen", "linkssozialistischen", "bundesamt", "verfassungsschutz", "linksextremistisch", "eingestuften", "parteistr\u00f6mung", "linken", "fl\u00fcgel", "gez\u00e4hlt", "riexinger", "geh\u00f6rte", "initiatoren", "protesten", "damaligen", "bundesregierung", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "eingef\u00fchrte", "agenda", "mai", "riexinger", "kandidatur", "bundesvorsitz", "partei", "linke", "juni", "stimmen", "bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "setzte", "dietmar", "bartsch", "sowohl", "berliner", "parteitag", "mai", "parteitag", "magdeburg", "parteivorsitzender", "best\u00e4tigt", "juni", "parteitag", "leipzig", "ergebnis", "erneut", "wiedergew\u00e4hlt", "doppelspitze", "teilte", "katja", "kipping", "juni", "spitzenkandidat", "baden-w\u00fcrttembergische", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "nominiert", "mandat", "riexinger", "erringen", "linke", "deutlich", "einzug", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "verpasste", "parteitag", "februar", "kandidierten", "riexinger", "kipping", "parteivorsitz", "nachfolgerinnen", "janine", "wissler", "susanne", "hennig-wellsow", "bernd", "riexinger", "landesliste", "linke", "baden-w\u00fcrttemberg", "mitglied", "bundestages", "gew\u00e4hlt", "errang", "erstmals", "politikerkarriere", "abgeordnetenmandat", "deutschen", "bundestag", "riexinger", "stellvertretendes", "mitglied", "finanzausschuss", "ausschuss", "wirtschaft", "energie", "bundestagswahl", "platz", "landesliste", "erneut", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "riexinger", "forderte", "november", "asyl", "whistleblower", "edward", "snowden", "oktober", "bezeichnete", "frank-walter", "steinmeier", "bundespr\u00e4sidentenkandidat", "unw\u00e4hlbar", "position", "begr\u00fcndete", "steinmeiers", "beteiligung", "umsetzung", "agenda", "architekt", "riexinger", "sieht", "eu-politik", "wendet", "riexinger", "r\u00fcckkehr", "nationalen", "w\u00e4hrungen", "exit-illusionen", "h\u00e4lt", "forderungen", "europ\u00e4ischen", "w\u00e4hrungssystem", "koordinierten", "nationalen", "w\u00e4hrungen", "gef\u00e4hrlichen", "irrweg", "stellt", "riexinger", "entsprechende", "konzepte", "heiner", "flassbeck", "wolfgang", "streeck", "jean-luc", "m\u00e9lenchon", "stefano", "fassina", "oskar", "lafontaine", "sahra", "wagenknecht", "gelte", "vielmehr", "neoliberale", "eu", "grassierenden", "rechtspopulismus", "neofaschismus", "europa", "pol", "bilden", "konsequent", "solidarisch", "internationalistisch", "radikal", "demokratisch", "klassen-orientiert", "neugr\u00fcndung", "europas", "unten", "hierzu", "grenzen", "hinweg", "gemeinsame", "interessen", "lohnabh\u00e4ngigen", "formulieren", "kr\u00e4fte", "anderes", "europa", "st\u00e4rken", "b\u00fcndeln", "april", "sprach", "riexinger", "angesichts", "covid-19-pandemie", "europ\u00e4ischer", "ebene", "einf\u00fchrung", "sogenannter", "coronabonds", "begr\u00fcndete", "deutschland", "wirtschaftlich", "st\u00e4rkstes", "land", "europa", "starken", "exportorientierung", "interesse", "k\u00f6nne", "beispielsweise", "spanien", "italien", "folgen", "pandemie", "bodenlose", "fallen", "laut", "riexinger", "eu-kritische", "rechtspopulistische", "kr\u00e4fte", "profitieren", "parteitag", "juni", "leipzig", "setzte", "sichere", "legale", "fluchtwege", "offene", "grenzen", "distanzierte", "inhaltlich", "fraktionsvorsitzenden", "sahra", "wagenknecht", "position", "weltfremd", "bezeichnete", "riexinger", "erkl\u00e4rte", "juli", "funke", "mediengruppe", "angesichts", "erderhitzung", "fluggesellschaften", "verstaatlicht", "aufgrund", "dramatischen", "gesellschaftlichen", "folgen", "luftverkehres", "d\u00fcrfe", "marktwirtschaftlich", "unreguliert", "bleiben", "h\u00e4nge", "zulassung", "privatisierung", "ehedem", "regulierten", "\u00f6ffentlicher", "hand", "befindlichem", "flugmarktes", "wilder", "konkurrenzkampf", "zulasten", "klimas", "besch\u00e4ftigten", "entstanden", "riexinger", "geriet", "kritik", "m\u00e4rz", "podiumsdiskussion", "rahmen", "strategiekonferenz", "partei", "kassel", "ernst", "gemeinte", "\u00e4u\u00dferung", "publikum", "energiewende", "n\u00f6tig", "ner", "revolution", "prozent", "reichen", "erschossen", "heizen", "fortbewegen", "antwortete", "erschie\u00dfen", "setzen", "n\u00fctzliche", "arbeit", "heftigen", "diskussionen", "r\u00fccktrittsforderungen", "parteiinterner", "kritik", "entschuldigte", "riexinger", "bezeichnete", "redebeitrag", "inakzeptabel", "erkennbar", "ironisch", "bedauerte", "sofort", "unmissverst\u00e4ndlich", "zur\u00fcckgewiesen", "bundestagswahlkampfes", "kritisierte", "riexinger", "parteikollegin", "sahra", "wagenknecht", "buch", "selbstgerechten", "vernachl\u00e4ssigung", "traditioneller", "interessen", "arbeiterschaft", "erwerbslosen", "anprangerte", "bezeichnete", "thesen", "ziemlichen", "quatsch", "v\u00f6llig", "falsch", "ordoliberal", "weitestgehend", "faktenlos", "spie\u00dfig-reaktion\u00e4r", "d\u00fcrftige", "analyse", "wiederum", "brachte", "riexinger", "kritik", "fabio", "de", "masi", "diether", "dehm", "riexinger", "vorwarfen", "linke", "schw\u00e4chen", "kritisierte", "alternativgewerkschaft", "social", "peace", "riexingers", "aussagen", "wagenknecht", "letzte", "hoffnung", "arbeiter", "demokratischen", "spektrum"], "link_data": [{"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["freiburg", "breisgau", "ansprache", "w\u00fcrdigte", "neoliberalen", "\u00f6konomen", "walter", "eucken", "vorsitzende", "linkspartei"], "right_context": ["kritisierte", "daraufhin", "gaucks", "pl\u00e4doyer", "marktwirtschaftliche", "freiheit", "parteiliche", "einmischung", "neoliberalismus", "deutschland"]}, {"mention_text": ["riexinger"], "left_context": ["m\u00fcsse", "reflektieren", "arbeiter", "arbeitslose", "afd", "w\u00e4hlen", "bundestagswahl", "griff", "lafontaine", "kipping"], "right_context": ["\u00f6ffentlich", "verfehlte", "fl\u00fcchtlingspolitik", "schl\u00fcssel", "mangelnde", "unterst\u00fctzung", "unteren", "einkommensskala", "befinden", "teile"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["zeitung", "erkl\u00e4rte", "brauchen", "besseres", "w\u00e4hrungssystem", "nationale", "w\u00e4hrungen", "geben", "zypern", "griechenland"], "right_context": ["kritisierte", "aussage", "erkl\u00e4rte", "gebe", "linken", "forderung", "teile", "lafontaine", "gegner", "ausbaus"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["berichtete", "schreibagenten", "bnd-tankstelle", "beschimpfte", "meisner", "beschwerte", "forderten", "parteichefs", "katja", "kipping"], "right_context": ["fraktion", "fairen", "umgang", "kritischen", "journalisten", "historischen", "gr\u00fcnden", "bez\u00fcglich", "aktueller", "anl\u00e4sse"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["deutsche", "politikerin", "partei", "linke", "katja", "kipping", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "gemeinsam"], "right_context": ["parteivorsitzende", "august", "erneut", "amt", "kandidieren", "bevor", "katja", "kipping", "bundestag", "einzog"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["delegierten", "bundesparteitag", "juni", "katja", "kipping", "zustimmung", "bundesvorsitzenden", "vertritt", "partei", "gemeinsam"], "right_context": ["sowohl", "berliner", "parteitag", "mai", "parteitag", "magdeburg", "parteivorsitzende", "best\u00e4tigt", "juni", "parteitag"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["absicht", "parteitag", "linken", "juni", "verlor", "bartsch", "schlie\u00dflich", "kampfkandidatur", "baden-w\u00fcrttembergischen", "gewerkschafter"], "right_context": ["lafontaine", "nahesteht", "gegensatz", "bartsch", "zuvor", "kandidatur", "bekanntgegeben", "bartsch", "erhielt", "riexinger"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["darstellt", "anlage", "dateien", "gefolgsmann", "bartsch", "zuvor", "initiiert", "zugrundeliegenden", "korrespondenz", "parteichef"], "right_context": ["spottnamen", "ratzinger", "belegt", "bericht", "sorgte", "erscheinen", "deutliche", "irritationen", "kritik", "welt"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["wagenknecht", "thesen", "kritik", "relativierte", "reagierte", "partei", "deutlicher", "ablehnung", "bekundungen", "laut"], "right_context": ["akzeptabel", "presse", "afd", "verglichen", "januar", "wagenknecht", "umstrittenen", "stern-interview", "angela", "merkel"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["l\u00fcge", "nennt", "verbrecher", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "distanzierten", "linken-partei-", "fraktionsvorsitzenden", "katja", "kipping"], "right_context": ["gregor", "gysi", "bezichtigung", "g\u00f6ring-eckarts", "da\u011fdelen", "feststellungen", "beteiligung", "faschisten", "regierung", "ukraine"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["christoph", "bautz", "campact", "jochen", "flasbarth", "bmu", "annalena", "baerbock", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["linke", "michael", "zobel", "waldp\u00e4dagoge", "ingo", "bajerke", "keyenberg", "uwe", "hiksch", "naturfreunde"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["wirtschaftspolitik", "geh\u00f6rte", "redaktionskommission", "grundsatzprogramm", "partei", "linke", "vorschlag", "doppelspitze", "katja", "kipping"], "right_context": ["parteivorsitz", "linken", "sl", "debatte", "gebracht", "setzte", "g\u00f6ttinger", "parteitag", "linken", "letztendlich"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["norbert", "m\u00fcller", "alexander", "neu", "s\u00f6ren", "pellmann", "victor", "perli", "ingrid", "remmers"], "right_context": ["alexander", "ulrich", "kathrin", "vogler", "harald", "weinberg", "katrin", "werner", "fabio", "de"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["lagers", "unpatriotisch", "etikettiertes", "verhalten", "wirtschaft", "gesellschaft", "beispielsweise", "vorsitzende", "partei", "linke"], "right_context": ["oktober", "kommentar", "stuttgarter", "nachrichten", "vaterlandsloser", "geselle", "bezeichnet", "demonstration", "besuch", "angela"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["deppe", "gretchen", "dutschke-klotz", "bundesrepublik", "deutschland", "g\u00e4ste", "didier", "eribon", "katja", "kipping"], "right_context": ["colin", "barker", "bhaskar", "sunkara", "tadzio", "m\u00fcller", "kerem", "schamberger", "alex", "demirovi\u0107"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["linken", "schied", "parteivorstand", "mutma\u00dflicher", "grund", "r\u00fccktritt", "differenzen", "parteivorsitzenden", "katja", "kipping"], "right_context": ["ostbeauftrager", "linksfraktion", "bundestag", "h\u00f6hn", "sicherheitspolitischer", "sprecher", "linksfraktion", "stellte", "bundestagsfraktion", "papier"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["illusion", "hingeben", "gesellschaft", "antr\u00e4ge", "reden", "parlament", "angeln", "heben", "k\u00f6nne", "parteifreund"], "right_context": ["h\u00e4lt", "ausschnitt", "rede", "zusammenhang", "gerissen", "stellte", "fest", "wissler", "hessischen", "landtag"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["schleswig-holstein", "nordrhein-westfalen", "angef\u00fchrt", "f\u00fchrungswechsel", "klaus", "ernst", "gesine", "l\u00f6tzsch", "katja", "kipping"], "right_context": ["verschaffte", "partei", "nennenswerten", "aufschwung", "richtung", "letzten", "bundestagswahlergebnisses", "umfragehochs", "piratenpartei", "lag"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["landesvorstand", "franz", "groll", "wasg", "calw", "elke", "lison", "linkspartei", "pds", "reutlingen"], "right_context": ["wasg", "stuttgart", "ursula", "schorlepp", "wasg", "stuttgart", "bernhard", "strasdeit", "linkspartei", "pds"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["westdeutschen", "bundesl\u00e4ndern", "landesverband", "baden-w\u00fcrttemberg", "wasg", "verein", "oktober", "stuttgart", "gegr\u00fcndet", "vorsitzender"], "right_context": ["mitglieder", "landesvorstandes", "claudia", "mrosek", "damian", "ludewig", "bernd", "mehrling", "schatzmeister", "gremien"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["digital", "stattfand", "februar", "janine", "wissler", "susanne", "hennig-wellsow", "nachfolgerinnen", "katja", "kipping"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "vorstand", "geh\u00f6ren", "gew\u00f6hnlich", "zw\u00f6lf", "personen", "parteivorsitzenden", "stellvertreter", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["aussetzte", "betonte", "falle", "kroatiens", "kontingentregelung", "geben", "co-vorsitzende", "deutschen", "partei", "linke"], "right_context": ["forderte", "einf\u00fchrung", "kapitalverkehrskontrollen", "schweiz", "grenze", "menschen", "schliesst", "gerecht", "geld", "draussenbleibt"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["unterbrechen", "verj\u00e4hrungsfrist", "eingeleitet", "geheim", "erkl\u00e4rt", "forderten", "mehrere", "politiker", "renate", "k\u00fcnast"], "right_context": ["christian", "lindner", "r\u00fccktritt", "bzw.", "entlassung", "maa\u00dfen", "gest\u00f6rtes", "verh\u00e4ltnis", "demokratischen", "grundprinzipien"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["judith", "butler", "antonio", "negri", "\u00e9tienne", "balibar", "arlie", "hochschild", "raul", "zelik"], "right_context": ["gregor", "gysi", "michael", "brie", "franco", "berardi", "redaktion", "geh\u00f6ren", "mario", "candeias"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["spd", "esken", "wuchs", "renningen", "politisches", "engagement", "begann", "jugendhaus", "stadt", "gr\u00fcndern"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "eltern", "willy", "brandt", "spd", "beitraten", "partei", "links", "abitur", "erlangte"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["hinaus", "parteivorstand", "falle", "m\u00f6glicher", "koalitionsverhandlungen", "parteif\u00fchrung", "d.", "h.", "katja", "kipping"], "right_context": ["durchf\u00fchrung", "entscheidet", "ur-", "briefwahl", "spitzenduos", "standen", "kandidaten", "wahl", "ca.", "parteimitglieder"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["u.", "a.", "andreas", "bachmann", "frank", "deppe", "kirsten", "huckenbeck", "klaus", "pickshaus"], "right_context": ["christa", "sonnenfeld", "wompel", "bodo", "zeuner", "mitglieder", "vorstandes", "wolfgang", "schaumberg", "ralf"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["vorsitzenden", "linken", "spanischen", "bewegung", "podemos", "pablo", "turri\u00f3n", "vorsitzenden", "linken", "deutschland"], "right_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "k\u00fcndigte", "sondergipfel", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "fran\u00e7ois", "hollande", "juli"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["gerecht", "untersagt", "sowohl", "samstag", "angemeldete", "rechtsextreme", "kundgebung", "freitagabend", "geplantes", "willkommensfest"], "right_context": ["linke", "sigmar", "gabriel", "spd", "politiker", "landes-", "bundesebene", "kritisierten", "versammlungsverbot", "scharf"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["cdu", "wolfgang", "bosbach", "cdu", "j\u00fcrgen", "hardt", "cdu", "andreas", "scheuer", "csu"], "right_context": ["linke", "christian", "lindner", "fdp", "alexander", "gauland", "afd", "forderungen", "verbot", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["verantwortung", "wirtschaftliche", "soziale", "\u00f6kologische", "potenziale", "innerhalb", "linksfraktion", "legislaturperiode", "geh\u00f6rt", "tatti"], "right_context": ["heike", "h\u00e4nsel", "g\u00f6kay", "akbulut", "tobias", "pfl\u00fcger", "michel", "brandt", "sechsk\u00f6pfigen", "baden-w\u00fcrttembergischen"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["name", "ehemannes", "standen", "feindesliste", "neuk\u00f6llner", "neonazis", "polizei", "zuvor", "mitgeteilt", "parteichef"], "right_context": ["verlangte", "sofortigen", "polizeischutz", "betroffenen", "nacht", "juli", "erhielt", "frankfurter", "stadtverordnete", "jutta"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["afd-chef", "j\u00f6rg", "meuthen", "fp\u00f6", "singul\u00e4ren", "angelegenheit", "r\u00fccken", "fallen", "parteivorsitzende", "linken"], "right_context": ["nannte", "fp\u00f6", "partei", "reichen", "korrupt", "dreist", "annalena", "baerbock", "gr\u00fcnen", "beklagte"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["g\u00fcte", "bezeichnete", "gr\u00fcnen-vorsitzende", "annalena", "baerbock", "forderte", "kemmerich", "sofortigen", "r\u00fccktritt", "linken-parteichef"], "right_context": ["sprach", "politische", "kommentatoren", "dammbruch", "reaktionen", "th\u00fcringer", "cdu-landtags-abgeordneten", "fielen", "unterschiedlich", "meisten"]}, {"mention_text": ["bernd", "riexinger"], "left_context": ["stellen", "tischendorf", "stimmt", "wagenknecht", "dahingehend", "innerhalb", "linken", "verh\u00e4ltnis", "heimat", "vernachl\u00e4ssigt"], "right_context": ["ehemaliger", "parteivorsitzender", "linken", "\u00e4u\u00dfert", "zeitschrift", "luxemburg", "negativ", "wagenknecht", "aufgestellten", "thesen"]}]}