{"entity_id": "Q69341", "description_tokens": ["volker", "bouffier", "aussprache", "\u02c8f\u0254lk\u0250", "b\u028a\u02c8fje\u02d0", "dezember", "gie\u00dfen", "deutscher", "politiker", "cdu", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "hessen", "m\u00e4rz", "dienst\u00e4lteste", "amtierende", "ministerpr\u00e4sident", "deutschlands", "abitur", "herderschule", "gie\u00dfen", "absolvierte", "bouffier", "sohn", "juristen", "studium", "rechtswissenschaft", "justus-liebig-universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "juristisches", "staatsexamen", "legte", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "lehrstuhl", "\u00f6ffentliches", "universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "rechtsanwalt", "zugelassen", "jugend", "unfall", "basketballer", "mtv", "gie\u00dfen", "jugendnationalspieler", "ermittelte", "gie\u00dfener", "staatsanwaltschaft", "bouffier", "verdachts", "parteiverrat", "bouffier", "ehescheidungs-verfahren", "sowohl", "ehemann", "ehefrau", "juristisch", "beraten", "august", "ermittlungsverfahren", "gem\u00e4\u00df", "153a", "strafprozessordnung", "zahlung", "geldauflage", "h\u00f6he", "dm", "eingestellt", "zuvor", "treffen", "oberstaatsanwalt", "mitarbeitern", "staatssekret\u00e4r", "hessischen", "justizministerium", "gegeben", "veranlasste", "opposition", "landtag", "einsetzung", "untersuchungsausschusses", "kl\u00e4rung", "umst\u00e4nde", "verfahrenseinstellung", "cdu", "fdp", "bouffier", "entlasteten", "beanstandeten", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "unangebrachte", "einflussnahme", "betreibt", "bouffier", "ehemaligen", "innenminister", "th\u00fcringens", "karl", "heinz", "gasser", "anwaltskanzlei", "gie\u00dfen", "volker", "bouffier", "evangelisch", "gelernten", "radiologieassistentin", "ehemaligen", "cdu-kreistagsabgeordneten", "ursula", "bouffier", "verheiratet", "gemeinsame", "erwachsene", "s\u00f6hne", "tochter", "stammt", "ehe", "bouffier", "stammt", "politischen", "familie", "gro\u00dfvater", "robert", "ferdinand", "august", "bouffier", "1883\u20131971", "mitbegr\u00fcnder", "cdu", "gie\u00dfen", "vater", "robert", "bouffier", "1920\u20131999", "rechtsanwalt", "cdu-kommunalpolitiker", "schwester", "karin", "bouffier-pfeffer", "stadtr\u00e4tin", "magistrat", "gie\u00dfen", "sohn", "frederik", "bouffier", "cdu-mitglied", "gie\u00dfener", "stadtverordnetenversammlung", "vertreten", "mutter", "donauschw\u00e4bin", "nova", "pazova", "neu-pasua", "jugoslawien", "serbien", "weltkriegs", "land", "verlassen", "anfang", "volker", "bouffier", "hautkrebs", "bereich", "nase", "diagnostiziert", "ambulanten", "strahlen-", "chemotherapien", "uniklinik", "marburg", "erfolgreich", "behandelt", "mehrw\u00f6chigen", "abschlie\u00dfenden", "rehaaufenthalt", "s\u00fcddeutschland", "mai", "regierungsgesch\u00e4fte", "vollem", "umfang", "bouffier", "engagierte", "jungen", "union", "hessischer", "landesvorsitzender", "geh\u00f6rt", "landesvorstand", "cdu", "hessen", "juni", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "r\u00fcckzug", "roland", "koch", "politischen", "\u00e4mtern", "schlug", "volker", "bouffier", "nachfolger", "cdu-landesvorsitz", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "koch", "empfahl", "cdu-bundesspitze", "bundeskanzlerin", "parteivorsitzende", "angela", "merkel", "bouffier", "nachfolger", "funktion", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "juni", "w\u00e4hlten", "delegierten", "landesparteitages", "bouffier", "vorsitzenden", "landesverbandes", "cdu", "hessen", "landtag", "w\u00e4hlte", "august", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "november", "bouffier", "cdu-bundesparteitag", "karlsruhe", "prozent", "erstmals", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "dezember", "hannover", "prozent", "position", "best\u00e4tigt", "februar", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "gie\u00dfen", "ehrenvorsitzender", "seither", "folgte", "helge", "braun", "landesparteitag", "spitzenkandidaten", "landtagswahl", "september", "nominiert", "wahlsieger", "schwarz-gr\u00fcne", "koalition", "kabinett", "bouffier", "ii", "deutschen", "fl\u00e4chenstaat", "gebildet", "bouffier", "stadtverordneter", "gie\u00dfen", "geh\u00f6rte", "kreistag", "landkreises", "gie\u00dfen", "durchgehend", "mitglied", "hessischen", "landtages", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu-fraktion", "wahlkreis", "gie\u00dfen", "ii", "gewann", "prozent", "erststimmen", "landtagswahl", "kandidierte", "wahlkreis", "gie\u00dfen", "ii", "erneut", "thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "erstmals", "funktionen", "spd-landesvorsitzender", "spitzenkandidat", "partei", "antrat", "dennoch", "verteidigte", "bouffier", "direktmandat", "prozent", "prozent", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "geh\u00f6rte", "bouffier", "staatssekret\u00e4r", "hessischen", "ministerium", "justiz", "ministerpr\u00e4sident", "walter", "wallmann", "gef\u00fchrten", "landesregierung", "april", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "kabinetten", "koch", "i", "koch", "ii", "koch", "iii", "hessischer", "minister", "innern", "sport", "geh\u00f6rte", "interessenvertreter", "hessens", "bundesl\u00e4nder", "rat", "justiz", "inneres", "eu", "fr\u00fchjahr", "k\u00fcndigte", "roland", "koch", "r\u00fcckzug", "politischen", "\u00e4mtern", "schlug", "volker", "bouffier", "nachfolger", "cdu-landesvorsitz", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "funktion", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "august", "bouffier", "hessischen", "landtag", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "stand", "schwarz-gelben", "kabinett", "erhielt", "wahlgang", "somit", "stimmen", "cdu-fdp-regierungskoalition", "abgeordnete", "votierten", "landtagswahl", "september", "cdu", "prozent", "verbessert", "siegerin", "hervor", "fdp", "starke", "verluste", "verbuchte", "prozent", "knapp", "wiedereinzug", "landtag", "schaffte", "verlor", "schwarz-gelbe", "koalition", "regierungsmehrheit", "spd", "andererseits", "erw\u00fcnschten", "politikwechsel", "gr\u00fcnen", "ebenfalls", "erreichen", "linken", "sprung", "parlament", "gelang", "bouffier", "erhob", "anspruch", "partei", "regierungsbildung", "begann", "sondierungsgespr\u00e4che", "sowohl", "spd", "gr\u00fcnen", "november", "unterbreitete", "bouffier", "gr\u00fcnen", "vorsitzenden", "spitzenkandidaten", "tarek", "al-wazir", "angebot", "cdu", "gespr\u00e4che", "bildung", "schwarz-gr\u00fcnen", "koalition", "aufzunehmen", "n\u00e4chsten", "beschloss", "parteitag", "gr\u00fcnen", "mehrheit", "angebot", "anzunehmen", "abschluss", "koalitionsverhandlungen", "schwarz-gr\u00fcnen", "koalitionsvertrag", "gremien", "cdu", "gr\u00fcnen", "dezember", "zugestimmt", "schwarz-gr\u00fcne", "koalition", "fl\u00e4chenland", "januar", "bouffier", "stimmen", "landtag", "ministerpr\u00e4sident", "wiedergew\u00e4hlt", "erhielt", "stimme", "cdu", "gr\u00fcne", "vereinen", "anschlie\u00dfend", "ernannte", "kabinett", "bouffier", "ii.", "oktober", "bouffier", "turnusgem\u00e4\u00df", "bundesratspr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "amt", "november", "oktober", "inne", "m\u00e4rz", "bouffier", "dienst\u00e4lteste", "amtierende", "ministerpr\u00e4sident", "deutschland", "landtagswahl", "hessen", "erhielt", "bouffiers", "bisherige", "landesregierung", "trotz", "verluste", "cdu", "wahlergebnis", "gr\u00fcnen", "knappe", "ein-stimmen-mehrheit", "parlament", "koalitionsverhandlungen", "fortsetzung", "zusammenarbeit", "geeinigt", "bouffier", "konstituierenden", "landtagssitzung", "januar", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "erreichte", "exakt", "erforderliche", "mehrheit", "daraufhin", "bildete", "kabinett", "bouffier", "iii.", "bouffier", "galt", "treuer", "mitstreiter", "roland", "kochs", "innenpolitik", "setzte", "versch\u00e4rfung", "einsatz", "neuer", "\u00fcberwachungsmethoden", "insbesondere", "sprach", "rasterfahndung", "kennzeichenleseger\u00e4te", "telekommunikations\u00fcberwachung", "kriminalit\u00e4tsverfolgung", "spitznamen", "schwarzer", "sheriff", "einbrachte", "terroranschl\u00e4gen", "new", "york", "september", "f\u00fchrte", "hessen", "rasterfahndung", "startete", "freiwilligen", "polizeidienst", "lie\u00df", "abschiebungen", "fl\u00fcchtlingen", "kompromisslos", "umsetzen", "ferner", "setzt", "online\u00fcberwachung", "datenspeicherung", "bouffier", "modernisierte", "amtszeit", "innenminister", "hessische", "polizei", "vorreiter", "bek\u00e4mpfung", "internetkriminalit\u00e4t", "stellte", "bouffier", "stellvertretenden", "frankfurter", "polizeipr\u00e4sidenten", "wolfgang", "daschner", "entf\u00fchrer", "m\u00f6rder", "jakob", "metzler", "magnus", "g\u00e4fgen", "folter", "angedroht", "ergebnis", "partei\u00fcbergreifenden", "konsenses", "verhandlungen", "verankerung", "schuldenbremse", "hessischen", "verfassung", "cdu", "spd", "gr\u00fcne", "fdp", "sprachen", "schuldenbremse", "volksabstimmung", "m\u00e4rz", "beschlossen", "sprach", "steuervereinfachungen", "bouffier", "lehnt", "adoption", "kindern", "gleichgeschlechtliche", "paare", "kinder", "stehe", "vordergrund", "obgleich", "gleichgeschlechtliche", "paare", "gebe", "kinder", "liebevoll", "erziehen", "f\u00fchlten", "menschen", "parteigrenzen", "hinweg", "gewisses", "unbehagen", "menschen", "geh\u00f6re", "spiegel", "frage", "adoption", "schnellschuss", "beantworten", "verhandlungen", "rahmen", "ministerpr\u00e4sidentenkonferenz", "gescheitert", "trafen", "februar", "bayerische", "landesregierung", "hessischen", "kabinett", "schloss", "biebrich", "beschlossen", "klage", "aktuelle", "system", "l\u00e4nderfinanzausgleichs", "einzureichen", "m\u00e4rz", "reichte", "land", "hessen", "gemeinsam", "bayern", "klage", "bundesverfassungsgericht", "l\u00e4nderfinanzausgleich", "bouffier", "unterst\u00fctzt", "ehrenamt", "landesstiftung", "miteinander", "hessen", "initiative", "gegr\u00fcndet", "stand", "volker", "bouffier", "kuratoriumsvorsitzender", "mitte", "april", "unterst\u00fctzte", "bouffier", "zuge", "krimkrise", "\u00e4u\u00dferung", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "annexion", "krim", "anschluss", "sudetenlands", "verglichen", "innenminister", "trug", "bouffier", "politische", "verantwortung", "vorgehen", "hessischen", "polizei", "entf\u00fchrung", "jakob", "metzler", "metzlers", "entf\u00fchrer", "magnus", "g\u00e4fgen", "stellvertretenden", "frankfurter", "polizeipr\u00e4sidenten", "wolfgang", "daschner", "folter", "angedroht", "vorfeld", "daschner-prozess", "behauptete", "daschner", "vorgehensweise", "innenministerium", "r\u00fcckendeckung", "geholt", "landesregierung", "bestritt", "instruierte", "ministerialbeamten", "per", "sms", "entsprechende", "berichte", "kommentieren", "t\u00e4tigkeit", "innenminister", "erhielt", "bouffier", "zweimal", "big", "brother", "award", "kategorie", "politik", "auszeichnung", "bezog", "terroranschl\u00e4gen", "september", "folgenden", "\u00e4nderungen", "hessischen", "polizeigesetzes", "verbundenen", "erneuten", "einsatz", "rasterfahndung", "urspr\u00fcnglich", "art", "fahndung", "ausnahmezustand", "zugelassen", "sudanesischer", "student", "gie\u00dfen", "reichte", "landgericht", "wiesbaden", "klage", "neuregelung", "bekam", "anfang", "februar", "oberlandesgericht", "frankfurt", "main", "best\u00e4tigte", "entscheidung", "wochen", "stoppte", "rasterfahndung", "hessen", "entscheidung", "bundesverfassungsgerichtes", "karlsruhe", "april", "pr\u00e4ventive", "polizeiliche", "rasterfahndung", "grundgesetz", "vereinbar", "hessens", "sicherheits-", "ordnungsgesetz", "neu", "gepr\u00fcft", "dezember", "landtag", "beschlossenen", "regelungen", "hessischen", "polizeirechts", "verdankt", "volker", "bouffier", "big", "brother", "award", "hintergr\u00fcnde", "negativauszeichnung", "gesetzliche", "\u00e4nderungen", "telekommunikations\u00fcberwachung", "tk\u00fc", "einsatz", "imsi-catchern", "feststellen", "standortes", "mobiltelefons", "erlauben", "verbundene", "pr\u00e4ventive", "\u00fcberwachung", "eventueller", "straft\u00e4ter", "steht", "kontrast", "datenschutz", "privatsph\u00e4re", "person", "bundesverfassungsgericht", "monate", "zuvor", "\u00e4hnliche", "regelung", "bundesland", "niedersachsen", "ung\u00fcltig", "erkl\u00e4rt", "weiterhin", "dna-analyse", "personen", "angemahnt", "hessen", "laut", "gesetz", "kindern", "straftat", "erheblicher", "bedeutung", "begangen", "zukunft", "k\u00f6nnten", "angewendet", "beschlossene", "erweiterte", "video\u00fcberwachung", "grund", "preisverleihung", "hessische", "polizei", "erm\u00e4chtigt", "daten", "kontrollierter", "personen", "speichern", "daten", "datenerhebung", "erlaubt", "videokamera", "unterschied", "kennt", "befand", "jury", "regelung", "legislativen", "unfug", "trotz", "zuvor", "durchgef\u00fchrten", "rechtsgutachtens", "umgesetzt", "m\u00e4rz", "forderte", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen-abgeordnete", "tarek", "al-wazir", "r\u00fccktritt", "bouffiers", "innenminister", "weigerte", "stellung", "rechtsradikalen", "umtrieben", "personensch\u00fctzer", "michel", "friedman", "beziehen", "bouffier", "juli", "parteifreund", "damaligen", "vizepr\u00e4sidenten", "polizeipr\u00e4sidiums", "mittelhessen", "hans", "langecker", "vorheriges", "auswahlverfahren", "pr\u00e4sidenten", "hessischen", "bereitschaftspolizei", "ernannte", "forderte", "spd", "m\u00e4rz", "bouffiers", "r\u00fccktritt", "mitbewerber", "amt", "zuvor", "hessischen", "verwaltungsgerichtshof", "auswahlverfahren", "angefochten", "bekommen", "september", "auftr\u00e4ge", "insgesamt", "millionen", "euro", "eu-vergabeverordnung", "ausgeschrieben", "zust\u00e4ndigkeit", "hessischen", "innenministeriums", "fielen", "cdu-nahe", "unternehmer", "freih\u00e4ndig", "vergeben", "november", "zusammenhang", "untersuchung", "unrechtm\u00e4\u00dfigen", "festnahme", "j\u00f6rg", "bergstedts", "damaligen", "hessischen", "innenminister", "volker", "bouffier", "eingeleitetes", "vorermittlungsverfahren", "akten", "korrektur", "blickfeld", "aufmerksamkeit", "ger\u00fcckt", "mord", "halit", "yozgat", "april", "kasseler", "internetcaf\u00e9", "andreas", "temme", "mitarbeiter", "hessischen", "verfassungsschutzes", "anwesend", "einziger", "zeuge", "sch\u00fcsse", "geh\u00f6rt", "hinderte", "bouffier", "polizei", "bericht", "zdf-magazins", "frontal", "zeugen", "vernehmen", "eventuelle", "verstrickung", "verfassungssch\u00fctzers", "ermitteln", "schutz", "v-leute", "gew\u00e4hrleisten", "wolle", "rahmen", "nsu-untersuchungsausschusses", "bundestag", "bouffier", "september", "befragt", "ermittlungsverfahren", "temme", "mai", "eingestellt", "vorsatz", "nachgewiesen", "landesamt", "verfassungsschutz", "hessen", "m\u00f6gliche", "interventionen", "volker", "bouffiers", "fall", "ex-verfassungssch\u00fctzers", "andreas", "temme", "innenminister", "auskunft", "geben", "berichtete", "hessenschau", "juni", "zitiert", "selben", "ver\u00f6ffentlichten", "beschluss", "verwaltungsgerichts", "wiesbaden", "hervorgehe", "gericht", "eilantrag", "journalisten", "sache", "stattgegeben", "landesamt", "verpflichtet", "gestellten", "fragen", "beantworten", "az", "l", "19.wi", "journalist", "erfahren", "volker", "bouffier", "cdu", "innenminister", "ermittlungen", "kasseler", "nsu-mord", "interveniert", "oktober", "bouffier", "antrag", "staatsanwaltschaft", "kassel", "erteilung", "aussagegenehmigungen", "temme", "gef\u00fchrten", "quellen", "extremistenszene", "folge", "sogenannten", "sperrerkl\u00e4rung", "polizei", "quellen", "f\u00f6rmlich", "vernehmen", "stattdessen", "mitarbeiter", "landesamts", "verfassungsschutz", "befragt", "januar", "bouffier", "klagen", "stromkonzerne", "atomkraftwerksbetreiber", "enbw", "e.on", "rwe", "land", "hessen", "fordern", "schadenersatz", "h\u00f6he", "mio.", "euro", "bouffier", "moratorium", "bundesregierung", "konzernen", "gedroht", "vorgehen", "atomkraftwerk", "biblis", "b", "betrieb", "genommen", "brief", "belegt", "damalige", "rwe-chef", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "ausdr\u00fccklich", "schreiben", "gebeten", "herr", "minister", "pofalla", "schriftlichen", "bescheid", "geben", "evtl.", "anfahren", "verhindern", "schreiben", "rechnen", "t\u00e4tigkeit", "hessischer", "ministerpr\u00e4sident", "\u00fcbt", "\u00e4mter", "mitglied", "f\u00f6rdervereins", "gedenkst\u00e4tte", "berlin-hohensch\u00f6nhausen", "besonderer", "weise", "sport", "verdient", "volker", "bouffier", "mai", "waldemar", "klein", "ehrenpr\u00e4sidenten", "fu\u00dfballvereins", "kickers", "offenbach", "silberne", "ehrennadel", "ofc", "verliehen", "erhielt", "bouffier", "ministern", "karlheinz", "weimar", "christean", "wagner", "ministerpr\u00e4sident", "roland", "koch", "hessischen", "verdienstorden", "vorschlagsberechtigt", "ordensverleihung", "minister", "opposition", "anlass", "kritik", "cdu-landtagsabgeordnete", "armin", "klein", "verwies", "tatsache", "verdienstorden", "bundesrepublik", "deutschland", "mitglieder", "bundesregierung", "verteidigungsminister", "struck", "verliehen", "verleihung", "orden", "minister", "\u00fcblich", "oktober", "erhielt", "volker", "bouffier", "ioc", "trophy", "sports", "and", "community", "begr\u00fcndung", "hessischer", "minister", "innern", "sport", "herausragender", "weise", "entwicklung", "sports", "kommunen", "vereinen", "landes", "eingesetzt", "bouffier", "april", "tr\u00e4ger", "deutschen", "feuerwehr-ehrenkreuzes", "gold", "sudetendeutschen", "augsburg", "bouffier", "europ\u00e4ischen", "karlspreis", "sudetendeutschen", "landsmannschaft", "ausgezeichnet", "erhielt", "volker", "bouffier", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundesverdienstkreuz", "stern", "schulterband", "september", "erhielt", "volker", "bouffier", "goldenen", "ehrenzeichen", "h\u00f6chste", "auszeichnung", "\u00f6sterreichischen", "bundeslandes", "steiermark"], "link_data": [{"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["verabschiedet", "trat", "folgetag", "offiziell", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "nachfolger", "bisherige", "hessische", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "gew\u00e4hlt", "ablauf", "september", "legte", "koch", "landtagsmandat", "nieder", "nachr\u00fccker", "landtag"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["zahlreiche", "g\u00e4ste", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "legte", "kranz", "nieder", "hessens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["hielt", "ansprache", "fernseh-entertainer", "thomas", "gottschalk", "sprach", "sarg", "reich-ranickis", "anwesend", "weiterhin"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["altmeier", "rheinland-pfalz", "aktuell", "m\u00e4rz", "dienst\u00e4lteste", "regierungschef", "august", "amtierende", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["thomas", "kemmerich", "fdp", "februar", "\u00fcberraschend", "wahl", "bodo", "ramelow", "linke", "stimmen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["eingeweihte", "autobahnkirche", "st.", "christophorus", "baden-baden", "mitglieder", "jungen", "union", "hessen", "f\u00fchrung"], "right_context": ["gr\u00fcndeten", "rastst\u00e4tte", "wetterau", "netzwerk", "gegenseitigen", "politischen", "f\u00f6rderung", "freundeskreis", "andenpakt", "cdu"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["rechnung", "aufkommen", "kosten", "anlage", "notwendigen", "p+r-anlagen", "stationen", "vernachl\u00e4ssigt", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["rede", "landtag", "januar", "anfang", "2030er", "weitgehend", "unfallfreien", "autoverkehr", "aussicht", "gestellt"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["stimmen", "cdu", "fdp", "wiedergew\u00e4hlt", "r\u00fccktritt", "bisherige", "hessische", "minister", "innern", "sport"], "right_context": ["cdu", "august", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "setzte", "koalition", "fdp", "fort", "ergebnis", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["mehrheit", "l\u00e4ngeren", "verhandlungen", "einigten", "cdu", "gr\u00fcne", "schwarz-gr\u00fcne", "koalition", "deutschen", "fl\u00e4chenland"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "vorsteht", "ergebnis", "landtagswahl", "oktober", "wahl", "hessischen", "landtag", "fand", "oktober"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "gebildete", "landesregierung", "januar", "arbeit", "aufgenommen", "ministerpr\u00e4sident", "gie\u00dfen", "stammende", "jurist"], "right_context": ["sonstigen", "regierungsmitgliedern", "siehe", "artikel", "kabinett", "bouffier", "iii.", "regierungssprecher", "staatssekret\u00e4r", "michael"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["wahl", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "januar", "landtagsverwaltung", "wahlgang", "irrt\u00fcmlich", "stimmkarten", "umlauf", "kandidaten"], "right_context": ["namen", "max", "mustermann", "trugen", "karten", "gelocht", "wahlurne", "eingeworfen", "sodass", "wahlergebnis"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["regierungschefin", "mecklenburg-vorpommern", "s\u00f6der", "kritisiert", "chef", "ministerpr\u00e4sidentenkonferenz", "einheitliche", "linie", "organisiert", "kritik"], "right_context": ["hessen", "stephan", "niedersachsen", "ge\u00e4u\u00dfert", "s\u00f6der", "weite", "strecken", "art", "mahner", "pandemie"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["u-bahnhof", "willy-brandt-platz", "frankfurt", "dezember", "verlieh", "gemeinsam", "bernd", "h\u00f6lzenbein", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["hessischen", "verdienstorden", "aufgrund", "erfolgreichen", "fu\u00dfballerlebens", "eintracht", "frankfurt", "grabowski", "fanlied", "schwarz-wei\u00df"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["andreas", "j\u00fcrgens", "hauptamtlichen", "beigeordneten", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "hessen", "fand", "selben", "bundestagswahl"], "right_context": ["cdu", "hessischer", "ministerpr\u00e4sident", "september", "spitzenkandidat", "cdu", "cdu", "erhielt", "prozentpunkt", "spd"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["deutschland", "geehrt", "beschluss", "september", "ehrenb\u00fcrgerw\u00fcrde", "stadt", "wiesbaden", "verliehen", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verlieh", "hans-joachim", "jentsch", "november", "wilhelm-leuschner-medaille", "verdienste", "deutsche", "einheit"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["dortigen", "verwaltungsgericht", "folgte", "t\u00e4tigkeit", "gie\u00dfen", "kassel", "betreibt", "gemeinsam", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["anwaltskanzlei", "gie\u00dfen", "gasser", "verheiratet", "kinder", "engagiert", "ehrenamtlicher", "botschafter", "stiftung", "kinderhospiz"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["eierw\u00fcrfe", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "mai", "bundespr\u00e4sident", "christian", "wulff", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["april"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["inka", "gew\u00e4hlt", "zeitpunkt", "arbeitet", "schoeler", "mitglied", "vorstandes", "gesellschaft", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["hob", "feierstunde", "juli", "hervor", "fertigstellung", "er\u00f6ffnung", "erweiterten", "neubaus", "namen", "engagement"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["sch\u00fcnemann", "geh\u00f6ren", "sohn", "tochter", "sch\u00fcnemann", "ehemaligen", "hessischen", "innenminister", "jetzigem", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "ehemaligen", "brandenburgischen", "innenminister", "j\u00f6rg", "sch\u00f6nbohm", "cdu", "vertreter", "restriktiven", "innenpolitik"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["starb", "nacht", "mai", "alter", "wohnhaus", "wiesbaden-naurod", "folgen", "schlaganfalls", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "w\u00fcrdigte", "nachruf", "worten", "jahrzehnte", "bild", "hessen", "deutschland", "mitgepr\u00e4gt", "mai"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["geldstrafen", "auswirkungen", "beamtenverh\u00e4ltnis", "verurteilung", "disziplinarverfahren", "gew\u00fcrdigt", "april", "stellte", "hessische", "innenminister"], "right_context": ["daschner", "eingeleitete", "disziplinarverfahren", "disziplinarische", "ma\u00dfnahmen", "verh\u00e4ngen", "daschner", "frankfurt", "wiesbaden", "versetzt"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["enthaltungen", "ung\u00fcltige", "stimmen", "gewertet", "beste", "ergebnis", "stellvertreter", "gew\u00e4hlt", "annette", "schavan"], "right_context": ["ursula", "leyen", "wahlabend", "verlorenen", "landtagswahl", "mai", "k\u00fcndigte", "r\u00f6ttgen", "cdu-landesvorsitz", "zur\u00fcckzutreten"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["main", "setzte", "knapp", "18-min\u00fctigem", "flug", "11:11", "rollfeld", "beisein", "hessens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "fanden", "festzelt", "er\u00f6ffnungsg\u00e4ste", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "flughafens", "j\u00f6rg", "ries", "fertig", "g\u00e4sten"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["gie\u00dfen", "bezirksvorsitzender", "ju", "mittelhessen", "mitglied", "cdu", "vorstandsmitglied", "cdu-kreisverbandes", "gie\u00dfen", "nachfolgend"], "right_context": ["kreisvorsitzender", "stellvertretender", "bezirksvorsitzender", "cdu", "mittelhessen", "bezirksvorsitzender", "november", "braun", "wahl", "cdu-vorsitz"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["umworben", "ergebnis", "hessischen", "landtagswahl", "september", "bildung", "schwarz-gr\u00fcnen", "koalition", "kochs", "nachfolger"], "right_context": ["art", "fl\u00e4chenland", "entwicklung", "deutschen", "parteienlandschaft", "asymmetrischen", "f\u00fcnfparteiensystem", "beeinflusste", "innerparteilichen", "diskussionen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["september", "november", "zusammenhang", "untersuchung", "unrechtm\u00e4\u00dfigen", "festnahme", "bergstedts", "damaligen", "hessischen", "innenminister"], "right_context": ["eingeleitetes", "vorermittlungsverfahren", "aktenmanipulation", "blickfeld", "aufmerksamkeit", "ger\u00fcckt", "sprecher", "innenministeriums", "mark", "kohlbecher"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["andenpakt", "pacto", "andino", "verbindung", "westdeutscher", "politiker", "innerhalb", "cdu"], "right_context": ["vorsitzender", "jungen", "union", "hessen", "organisierte", "treffen", "j\u00fcngeren", "politikern", "hessischen", "cdu"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["st\u00fccken", "park", "beleuchtet", "gastronomische", "angebote", "erweitert", "juni", "festspiele", "hessens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "er\u00f6ffnungsst\u00fcck", "wedel", "inszenierte", "kom\u00f6die", "irrungen", "darstellern", "cosma", "shiva", "hagen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["reaktorsicherheit", "april", "august", "hessischer", "finanzminister", "juli", "k\u00fcndigte", "kabinett", "voraussichtlich", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "angeh\u00f6ren", "august", "nachfolger", "thomas", "sch\u00e4fer", "neuer", "hessischer", "finanzminister", "vereidigt"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["januar", "w\u00e4hlte", "erneut", "fraktionsvorsitzenden", "legislaturperiode", "tod", "thomas", "sch\u00e4fer", "ernannte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "boddenberg", "m\u00e4rz", "hessischen", "finanzminister", "verfassungsrechtlich", "notwendige", "vereidigung", "best\u00e4tigung", "hessischen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffiers"], "left_context": ["beizutreten", "justiz-", "integrationsminister", "minister", "europaangelegenheiten", "stellvertreter", "ministerpr\u00e4sidenten", "roland", "kochs", "august"], "right_context": ["hahn", "vorsitz", "justizministerkonferenz", "inne", "landtagswahl", "hessen", "trat", "wahlkreis", "wetterau", "i"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["gast", "anl\u00e4sslich", "zehnj\u00e4hrigen", "bestehens", "stiftung", "diskutierten", "august", "ministerpr\u00e4sidenten", "hessen", "th\u00fcringen"], "right_context": ["bodo", "ramelow", "point", "alpha", "stiftung", "bilanz", "projektes", "deutschen", "einheit", "blick"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["partei", "kritisiert", "b\u00fcndnis", "cdu", "alternative", "deutschland", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "bezeichnete", "forderungen", "absurd", "erneuerte", "vorschlag", "zusammenarbeit", "afd", "beteuerte", "partei"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["ministerium", "arbeit", "familie", "gesundheit", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sident", "roland", "koch", "erhielt", "landesregierung"], "right_context": ["neues", "ministeramt", "blieb", "landtagsabgeordneter", "vorsitzender", "enqu\u00eate-kommission", "migration", "integration", "hessischen", "landtags"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["afrika", "februar", "begleitete", "bundespr\u00e4sident", "gauck", "reise", "nigeria", "mali", "zuvor", "bundesratspr\u00e4sident"], "right_context": ["s\u00fcdafrika", "mosambik", "zudem", "agierte", "huber", "referent", "t\u00fcr\u00f6ffner", "cdu-nahe", "konrad-adenauer-stiftung", "aktivit\u00e4ten"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["hochschulrates", "justus-liebig-universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "inne", "karl", "starzacher", "erhielt", "bundesverdienstkreuz", "bande", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verlieh", "karl", "starzacher", "november", "wilhelm-leuschner-medaille", "verdienste", "deutsche", "einheit", "februar", "zeichnete"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["fraktionen", "cdu/csu", "antrag", "knapper", "mehrheit", "abgelehnt", "gleichwohl", "teilte", "hessische", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "selben", "land", "hessen", "einf\u00fchrung", "gesinnungspr\u00fcfung", "baden-w\u00fcrttembergischen", "vorbild", "plane", "konkretisierte"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["deutscher", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "al-wazir", "januar", "hessischer", "wirtschaftsminister", "stellvertreter", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["kabinett", "bouffier", "ii", "ressorts", "wirtschaft", "energie", "verkehr", "landesentwicklung", "zust\u00e4ndig", "bevor"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["anschlie\u00dfenden", "sondierungsgespr\u00e4chen", "koalitionsverhandlungen", "januar", "vereidigung", "kabinetts", "bouffier", "ii", "stellvertreter", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["staatsminister", "wirtschaft", "energie", "verkehr", "landesentwicklung", "ernannt", "landtagswahl", "hessen", "bestand", "al-wazir"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["idee", "tragen", "kippa", "provokation", "nutzen", "erfolg", "deprimierend", "deutschland", "hessens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["nannte", "augsteins", "kommentar", "verwirrung", "geister", "forderte", "juden", "deutschland", "m\u00fcssten", "angstfrei"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["ehrenvorsitzender", "bundesverbandes", "deutscher", "verm\u00f6gensberater", "bdv", "soziales", "engagement", "verlieh", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["pohl", "dezember", "hessischen", "verdienstorden", "m\u00e4rz", "pohl", "komturkreuz", "burgenlandes", "landeshauptmann", "verliehen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["angreifbar", "anwalt", "kl\u00e4ger", "bezeichnete", "gesetz", "daraufhin", "form", "unernster", "gesetzgebung", "innenminister"], "right_context": ["erfolg", "linie", "gesetz", "erkannte", "urspr\u00fcnglich", "m\u00e4rz", "befristete", "g\u00fcltigkeit", "gesetzes", "januar"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["zusammenhang", "insolvenz", "kirch-gruppe", "eingeleitet", "\u00f6ffentliche", "kritik", "geriet", "fitschen", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["zusammenhang", "durchgef\u00fchrte", "ansicht", "rufsch\u00e4digende", "razzia", "zentrale", "deutschen", "bank", "beschwerte", "folgende"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["benannte", "horst-spengler-ring", "ortsteil", "hochelheim", "juni", "horst", "spengler", "vater", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["hessischen", "verdienstorden", "bande", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["geschichte", "juden", "hessen", "ruth", "wagner", "bundesverdienstkreuz", "geehrt", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "hessen"], "right_context": ["verlieh", "ruth", "wagner", "dezember", "wilhelm-leuschner-medaille", "landes", "hessen", "verdienste", "deutsche", "einheit"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["badminton", "gymnastik", "angeboten", "verein", "feierte", "100-j\u00e4hriges", "bestehen", "gegr\u00fcndet", "hessischen", "innenminister"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "landessportbundes", "hessen", "rolf", "m\u00fcller", "heinz-lindner-preis", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["landesebene", "bundespolitik", "vorzubereiten", "gegangen", "bewusst", "bundespolitik", "raushalten", "david", "mcallister", "niedersachsen"], "right_context": ["hessen", "letzter", "\u00fcberlebende", "horst", "seehofer", "beschr\u00e4nke", "wesentlichen", "bayerischen", "freistaat", "cdu"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["peter", "beuth", "existenz", "rechtsextremen", "netzwerks", "hessischen", "polizei", "juli", "erhielten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["drohmails", "lka-ermittlungen", "nsu", "2.0-t\u00e4ter", "bezug", "nahmen", "beuth", "darstellung", "lka", "datenabruf"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["cdu", "januar", "verlieh", "cdu", "hessen", "alfred-dregger-medaille", "gold", "h\u00f6chste", "verliehene", "auszeichnung"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "laudatio", "m\u00e4nner", "frauen", "grundstein", "erfolg", "cdu", "hessen", "gelegt", "pointierte"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["175-j\u00e4hriges", "bestehen", "zahlreichen", "veranstaltungen", "jubil\u00e4umsshow", "feierlichen", "festakt", "justus-liebig-universit\u00e4t", "hessens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gl\u00fcckw\u00fcnsche", "ausdruck", "brachte", "rahmen", "jubil\u00e4ums", "projekt", "ziel.175", "gestartet", "euro", "spenden"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["feier", "zehnj\u00e4hrigen", "bestehen", "polizei-motorsport-clubs", "marburg", "e.", "v.", "schirmherr", "hessische", "innenminister"], "right_context": ["sammlung", "historischer", "polizeifahrzeuge", "urspr\u00fcnglich", "nebenaspekt", "gegr\u00fcndeten", "clubs", "historisches", "polizeifahrzeug", "erwarb"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["einstimmig", "hessischen", "landtagspr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "vorgezogenen", "landtagswahl", "hessen", "rhein", "februar", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["gef\u00fchrten", "hessischen", "ministerium", "inneren", "sport", "ernannt", "kabinett", "koch", "iii", "august"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["ch\u00f6re", "folkloregruppen", "nationen", "insgesamt", "teilnehmern", "verschiedenen", "chorkategorien", "schirmherrschaft", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": []}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["roland", "koch", "r\u00fccktritt", "s\u00e4mtlichen", "staats-", "partei\u00e4mtern", "bestimmte", "cdu", "hessischen", "innenminister"], "right_context": ["nachfolger", "august", "hessischen", "landtag", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "januar", "januar", "w\u00e4hlte", "hessische"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["roland", "koch", "februar", "erneut", "ministerpr\u00e4sidenten", "regierung", "cdu", "fdp", "gew\u00e4hlt", "august"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "landtagswahl", "hessen", "union", "fdp", "mehrheit", "halten", "gelang", "spd", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["roland", "koch", "kabinett", "koch", "iii", "ministerin", "wissenschaft", "kunst", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kabinett", "bouffier", "i", "geh\u00f6rt", "ebenfalls", "ministerin", "wissenschaft", "kunst", "kabinett", "bouffier"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["l\u00fcbcke", "spd-mitbewerberin", "schied", "landtag", "cdu", "direktmandate", "gewonnen", "mai", "ernannte", "innenminister"], "right_context": ["nachfolger", "lutz", "klein", "regierungspr\u00e4sidenten", "kassel", "politischen", "t\u00e4tigkeit", "geh\u00f6rte", "l\u00fcbcke", "kuratorium"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["preis", "unterschiedlichen", "leistungen", "zusammensetzt", "september", "forderte", "hessische", "st\u00e4dtetag", "brief", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kartellverf\u00fcgungen", "erlassen", "drohte", "verband", "landesweiten", "umwandlung", "preisen", "geb\u00fchren", "kartellaufsicht", "entziehen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["wirtschaft", "verkehr", "mitglied", "europa-ausschuss", "landtagswahl", "unterlag", "wahlkreis", "gie\u00dfen", "ii", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "kampf", "direktmandat", "januar", "f\u00fchrt", "landtag", "spd-fraktion", "landtagswahl", "november", "hessischen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["medienecho", "landtagswahl", "september", "trat", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "erneut", "spitzenkandidat", "spd", "diesmal", "herausforderer"], "right_context": ["roland", "koch", "sommer", "ministerpr\u00e4sident", "nachfolgte", "landtagswahl", "legte", "spd", "deutlich", "prozentpunkte"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "wanderung", "br\u00fccke", "einheit", "angef\u00fchrt", "bergmannskapelle", "unterbreizbach", "zeitpunkt", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["hessen", "amtskollegin", "christine", "lieberknecht", "th\u00fcringen", "teilnahme", "anzahl", "b\u00fcrgern", "besuchern", "beider"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["rest-tschechei", "kennen", "geschichte", "methoden", "hitler", "sudetenland", "\u00fcbernommen", "vieles", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["stellte", "sch\u00e4ubles", "thesen", "zustimmung", "bekam", "sch\u00e4uble", "lehrerverband", "sch\u00e4ubles", "\u00e4u\u00dferung", "wichtigen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["s.", "wahlkreis", "herausgenommen", "wahlkreis", "gie\u00dfen", "ii", "zugeschlagen", "wahlkreis", "wohnsitz", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["stets", "wahlkreis", "gie\u00dfen", "ii", "direktkandidat", "antrat", "geschaffen", "wahlkreis", "gie\u00dfen", "i"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["wahlkreis", "vogelsberg", "zugeschlagen", "wahlkreis", "heimat", "thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "spd-spitzenkandidat", "landtagswahlen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "wohnt", "errichtet", "wahlkreis", "gie\u00dfen", "ii", "januar"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["j\u00e4hrlich", "meistens", "september", "feier", "freundschaft", "th\u00fcringer", "m\u00e4rz", "erhielt", "haiger", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zuschlag", "hessentag", "wille", "ge\u00e4u\u00dfert", "auflage", "landesfestes", "auszurichten", "dezember", "teilte", "stadt"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["reiskirchen", "musikalischen", "leitung", "otmar", "scheld", "verdienste", "dezember", "damaligen", "hessischen", "innenminister"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "verliehen", "bekam", "erw\u00e4hnenswert", "sportvereine", "tsg", "reiskirchen", "tennisverein", "reiskirchener"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["heinrich-sch\u00fctz-allee", "betrieb", "genommen", "feierte", "berufsfeuerwehr", "kassel", "100-j\u00e4hriges", "bestehen", "hessischen", "innenminister"], "right_context": ["leitfunkstelle", "feuerwache", "eingeweiht", "gemeinsame", "leitstelle", "stadt", "landkreis", "kassel", "eins\u00e4tzen", "feuerwehr"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["er\u00f6ffnung", "prominenten", "g\u00e4sten", "fu\u00dfballweltmeisterin", "nia", "k\u00fcnzer", "damaligen", "hessischen", "innen-", "sportministers"], "right_context": ["ehemaligen", "gie\u00dfener", "oberb\u00fcrgermeister", "heinz-peter", "haumann", "platz", "gebiet", "justus-liebig-universit\u00e4t", "errichtet", "kostete"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["sch\u00e4fer", "koordinator", "bundesl\u00e4nder", "opel-standorten", "t\u00e4tig", "r\u00fccktritt", "roland", "koch", "kabinettsumbildung", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["august", "thomas", "sch\u00e4fer", "august", "hessischer", "finanzminister", "vereidigt", "januar", "geh\u00f6rte", "hessischen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["zweitgr\u00f6\u00dfte", "landesverband", "partei", "hessen", "mitgliedern", "f\u00fcnftgr\u00f6\u00dfte", "landesverband", "cdu", "vorsitzender", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "manfred", "pentz", "sitz", "verbandes", "wiesbaden", "dortige", "landesgesch\u00e4ftsstelle", "ehemaligen", "vorsitzenden"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "stimmen", "erhielt", "cdu", "fdp", "mandate", "wechselte", "wirtschaft", "juni"], "right_context": ["landesvorsitzender", "cdu", "august", "jahres", "ministerpr\u00e4sident", "setzte", "koalition", "fdp", "fort", "kommunalwahlen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["gesetzlichen", "abgeordneten", "bef\u00fcrwortet", "ung\u00fcnstiger", "beschluss", "stande", "ministerpr\u00e4sident", "zur\u00fccktreten", "ministerpr\u00e4sident", "august"], "right_context": ["cdu", "bouffier", "bildete", "kabinette", "bouffier", "i", "bouffier", "iii.", "spitzenkandidat", "cdu"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["juni", "spd-politiker", "manfred", "wagner", "gew\u00e4hlt", "amts\u00fcbergabe", "fand", "november", "dezember", "erhielt"], "right_context": ["wilhelm-leuschner-medaille", "dette", "lebt", "stadtteil", "steindorf", "dette", "mitglied", "pr\u00e4sidium", "finanzausschuss", "hessischen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["zugunsten", "joachim", "deckarm", "juni", "rudolf", "spengler", "sohn", "horst", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["hessischen", "verdienstorden", "bande", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["vorsitzenden", "hessischen", "cdu", "gew\u00e4hlt", "landesparteitagen", "juni", "juni", "wiedergew\u00e4hlt", "november", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["wissenschaftsminister", "boris", "rhein", "verk\u00fcndet", "patrick", "burghardt", "januar", "nachfolger", "ingmar", "jung"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["erstmals", "internationalen", "automobil-ausstellung", "iaa", "frankfurt", "schirmherren", "bundesumweltminister", "peter", "altmaier", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "winfried", "kretschmann", "bertha", "benz", "challenge", "fand", "september", "startete", "rahmen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["polizei", "hessischen", "hochschule", "polizei", "verwaltung", "wiesbaden", "mai", "lars", "witteck", "innenminister"], "right_context": ["nachfolger", "wilfried", "schmied", "regierungspr\u00e4sidenten", "regierungsbezirks", "gie\u00dfen", "ernannt", "mai", "vorsitz", "regionalmanagementvereins"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["pero", "mi\u0107i\u0107", "hessischen", "landesregierung", "rat", "digitalethik", "berufen", "september", "vorsitz", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["konstituierte", "rat", "ber\u00e4t", "hessische", "landesregierung", "fragen", "ethik", "zusammenhang", "digitalen", "transformation"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["april", "m\u00fcnchen", "vorsitzender", "jerusalem", "foundation", "deutschland", "e.", "v.", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["nachfolger", "fr\u00fcheren", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "pr\u00e4sident", "jerusalem", "foundation", "\u00f6sterreich"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["hessen", "schirmherren", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg", "stefan", "mappus", "rheinland-pfalz", "kurt", "beck", "hessen"], "right_context": ["gemeinsam", "ausstellung", "patronat", "verliehen", "herausragenden", "exponaten", "ausstellung", "z\u00e4hlten", "thronende", "k\u00f6nig"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["verband", "hochschullehrer", "betriebswirtschaft", "vhb", "ernannt", "pfohl", "hessischen", "verdienstorden", "bande", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ausgezeichnet", "hervorragende", "verdienste", "land", "hessen", "au\u00dfergew\u00f6hnliches", "engagement", "geehrt", "laudatio", "verdienste"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["november", "zudem", "b\u00fcrgermeister", "bad", "nauheims", "armin", "h\u00e4user", "namen", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ehrenbrief", "landes", "hessen", "verliehen", "reinhardstra\u00dfe", "fu\u00dfg\u00e4ngerzone", "eingerichtet", "verkaufte", "bruderschaft", "geh\u00f6renden"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["erfolgt", "arbeitsgruppe", "landesvorstands", "liberalen", "mittelstands", "basierend", "vorstandsbeschluss", "laudator", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["preistr\u00e4ger", "bad", "homburger", "hans-georg", "wagner", "inhaber", "kronenhofs", "brauerei", "graf", "zeppelin"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["unverantwortlich", "gef\u00e4hrlich", "\u00e4ngsten", "islam", "politisches", "kapital", "schlagen", "bekam", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["verdienste", "mahner", "soziale", "gerechtigkeit", "hessischen", "verdienstorden", "bande", "verliehen", "wolfgang", "verheiratet"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["hessischen", "landeskriminalamt", "vizepr\u00e4sident", "september", "pr\u00e4sident", "wirkung", "august", "ernannte", "hessische", "innenminister"], "right_context": ["norbert", "nedela", "landespolizeipr\u00e4sidenten", "differenzen", "fragen", "f\u00fchrung", "hessischen", "polizei", "interne", "illegale"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["kommunalwahlkampf", "delegierte", "segneten", "programm", "mut", "verantwortung", "einstimmig", "landesvorsitzende", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "stehe", "familienfreundliche", "kommunen", "programm", "legte", "hauptaugenmerk", "bessere", "kinderbetreuung", "bildung"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["frankfurt", "main", "ernannt", "m\u00e4rz", "leitung", "hessischen", "landeskriminalamtes", "damaligen", "hessischen", "innenminister"], "right_context": ["\u00fcbertragen", "\u00fcbernahm", "amt", "peter", "raisch", "januar", "jahres", "herzinfarkt", "verstorben", "ernennung"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["wolfgang", "daschner", "stets", "verteidigt", "gerechtfertigt", "halte", "august", "damaligen", "hessischen", "innenminister"], "right_context": ["erreichen", "altersgrenze", "ruhestand", "versetzt", "nachfolger", "achim", "thiel", "oktober", "verstarb", "weiss-bollandt"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["atomkraftwerke", "betrieb", "horst", "seehofer", "csu", "bayern", "stefan", "mappus", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["cdu", "hessen", "david", "mcallister", "cdu", "niedersachsen", "peter", "harry", "carstensen", "cdu"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["spd", "gr\u00fcne", "linke", "cdu", "gr\u00fcne", "wovon", "letztere", "l\u00e4ngeren", "verhandlungen", "realisiert"], "right_context": ["bildete", "neues", "kabinett", "gr\u00fcnen", "minister", "stellen", "tarek", "al-wazir", "minister", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["bundesverdienstkreuz", "bundespr\u00e4sidenten", "verliehen", "mai", "lutz", "simon", "hessische", "verdienstorden", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["\u00fcberreicht"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["direktor", "landesamtes", "verfassungsschutz", "hessen", "sitz", "wiesbaden", "fr\u00fchjahr", "damalige", "innenminister", "hessen"], "right_context": ["amtseinf\u00fchrung", "eisvogel", "festzustellende", "aggressive", "agitation", "indoktrination", "islamisten", "deutschland", "hessen", "bleibt"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["f\u00f6rderung", "chormusik", "verschiedene", "nationale", "internationale", "anerkennungen", "bundesverdienstkreuz", "verliehen", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "titsch", "zusammenhang", "musikalischen", "botschafter", "unseres", "landes", "engagement", "kultur", "gesellschaft"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["v-m\u00e4nner", "temmes", "direkt", "befragen", "lehnte", "damalige", "innenminister", "heutige", "ministerpr\u00e4sident", "landes"], "right_context": ["f\u00e4llen", "mordserie", "suchten", "ermittelnden", "beh\u00f6rden", "mann", "s\u00fcdl\u00e4ndischen", "typs", "tatzeit", "internetcaf\u00e9"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["mehrheit", "l\u00e4ngeren", "verhandlungen", "einigten", "cdu", "gr\u00fcne", "schwarz-gr\u00fcne", "koalition", "bundesdeutschen", "fl\u00e4chenland"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "vorsteht", "hessischen", "landtagswahlgesetzes", "wahl", "sonn-", "gesetzlichen", "feiertag", "stattfinden", "wahltag"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["verlauten", "landesregierung", "anfang", "jahres", "m\u00f6glichen", "wahltermin", "besch\u00e4ftigen", "januar", "verk\u00fcndeten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["stellvertreter", "j\u00f6rg-uwe", "hahn", "wahltermin", "geeinigt", "wahl", "solle", "gleichen", "bundestagswahl", "stattfinden"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["linke", "direktkandidaten", "zulassung", "juli", "beschwerden", "entscheidung", "august", "entschieden", "wahllisten", "endg\u00fcltig"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "september", "spitzenkandidat", "cdu", "antreten", "altbundeskanzler", "helmut", "kohl"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["w\u00e4hler", "verlor", "neu", "gew\u00e4hlte", "landtag", "w\u00e4hlte", "konstituierenden", "sitzung", "januar", "erneut"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "hessen", "steht", "schwarz-gr\u00fcnen", "koalition"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["februar", "wiesbaden", "untersuchung", "m\u00e4rz", "lief", "parteipolitischem", "streit", "\u00fcberlagert", "aktuelle", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["innenminister", "entscheidungen", "ermittlungen", "mord", "halit", "yozgat", "entscheidungen", "getroffen", "ausschuss", "beleuchtete"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["schirmherrschaft", "trugen", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg", "winfried", "kretschmann", "rheinland-pfalz", "malu", "dreyer", "hessen"], "right_context": ["gemeinsam", "skh", "herzog", "franz", "bayern", "ausstellung", "patronat", "verliehen", "begleitend", "mannheimer"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["initiative", "b\u00fcrgerschaftliches", "engagement", "land", "hessen", "f\u00f6rdern", "november", "initiative", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "land", "hessen", "gegr\u00fcndet", "land", "hessen", "begr\u00fcndet", "stifter", "landesstiftung", "miteinander"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["stand", "schirmherrschaft", "dirk", "niebel", "bundesminister", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ca", "experten", "afrika", "europa", "sprachen", "frankfurt", "main", "ca.", "besucher", "nahmen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["verschiedenen", "religionen", "hinweg", "preis", "erhielt", "familie", "khatib", "h\u00e4nden", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["hessischen", "landtagspr\u00e4sidenten", "norbert", "kartmann", "laudatio", "ehren", "familie", "khatib", "hielt", "ehemalige"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["engagiert", "geburtstag", "harro", "dicks", "festakt", "haus", "staatstheaters", "darmstadt", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gratulant", "harro", "dicks", "inszenierte", "auff\u00fchrungen", "ur-", "erstauff\u00fchrungen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["eu-gipfeltreffen", "pr\u00e4sident", "hessischen", "bereitschaftspolizei", "dezember", "ruhestand", "ernennung", "dienst", "damaligen", "innenminister"], "right_context": ["besch\u00e4ftigte", "untersuchungsausschuss", "landtag", "hans", "langecker", "verheiratet", "s\u00f6hne", "lebt", "londorf", "fr\u00fchjahr"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["bundestagswahl", "kandidiert", "erneut", "bundestagswahlkreis", "lahn-dill", "afd.", "wagner", "forderte", "landtagswahl", "amtszeiten"], "right_context": ["angela", "merkel", "schwerpunkt", "fr\u00fchere", "t\u00e4tigkeit", "gymnasiallehrer", "bildungspolitik", "zudem", "lehnt", "dauerhaftes"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["organisationsreferates", "polizeiabteilung", "leiter", "personalreferates", "polizeiabteilung", "stieg", "koch", "leiter", "ministerb\u00fcros", "innenminister"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "ministerialdirigent", "zentralabteilung", "ministeriums", "kommissarisch", "hauptabteilungsleiter", "kommunale", "angelegenheiten", "abteilung", "iv"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["documenta", "empfingen", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "ehefrau", "elke", "b\u00fcdenbender", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "kassel", "bertram", "hilgen", "griechischen", "staatspr\u00e4sidenten", "prokopis", "pavlopoulos", "er\u00f6ffnungsveranstaltung"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["kabinett", "bouffier", "folgende", "landesregierungen", "hessens"], "right_context": ["bezeichnet"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["prozent", "teilnehmer", "parteitags", "gr\u00fcnen", "zugestimmt", "vorausgegangen", "landtagswahl", "hessen", "september", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["konstituierenden", "sitzung", "landtags", "januar", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "erhielt", "stimme", "cdu", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["i", "erststimmen", "erzielte", "januar", "dreiseitel", "vorschlag", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "hessen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "integration", "antidiskriminierung", "cdu", "gef\u00fchrten", "sozial-", "integrationsministerium", "kabinett", "bouffier", "ii"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["fand", "wunsch", "familie", "medienvertreter", "trauerg\u00e4sten", "befanden", "vertreter", "politik", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "offenbach", "horst", "schneider", "landrat", "main-kinzig-kreises", "erich", "pipa", "18-j\u00e4hrige", "sanel"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["binnen", "unterschriften", "ziel", "abgegeben", "albayrak", "verleihung", "bundesverdienstkreuzes", "w\u00fcrdigen", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "regte", "einsatz", "posthum", "bundesverdienstkreuz", "verleihen", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "teilte"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["j\u00fcngsten", "ehrung", "juli", "hessische", "friedenspreis", "zuerkannt", "w\u00fcrdigung", "preistr\u00e4gerin", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["hie\u00df", "engagement", "setzt", "ella", "mikhaylovna", "polyakova", "konfliktreicheren", "zeiten", "mutiges", "zeichen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["zeigten", "cdu", "gr\u00fcne", "einigten", "dezember", "monat", "beginn", "koalitionsverhandlungen", "koalitionsvertrag", "januar"], "right_context": ["schwarz-gr\u00fcnen", "ein-stimmen-mehrheit", "wiedergew\u00e4hlt", "minister", "kabinett", "bouffier", "iii", "ernannt", "vorigen", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["kabinett", "bouffier", "iii", "ernannt", "vorigen", "landtagswahl", "september", "bildete", "januar", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "stellvertreter", "tarek", "al-wazir", "gr\u00fcne", "schwarz-gr\u00fcne", "kabinett", "bouffier", "ii.", "wahl"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["zuschlag", "ausrichtung", "dezember", "planungszeit", "er\u00f6ffnungsveranstaltung", "herborner", "marktplatz", "fand", "mai", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["musikerin", "j\u00f6rdis", "tielsch", "moderiert", "entertainer", "dirk", "daniels", "innerhalb", "stadtverwaltung", "vorbereitung"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["festival4family", "umbenannt", "veranstaltung", "schirmherrschaft", "frankfurts", "oberb\u00fcrgermeister", "peter", "feldmann", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["neuer", "besucherrekord", "menschen", "erzielt", "steht", "festival4family", "musik-programm", "vordergrund", "b\u00fchne", "stadion"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["grundz\u00fcge", "schleierfahndung", "verdachtsunabh\u00e4ngigen", "personenkontrollen", "januar", "gosbert", "d\u00f6lger", "damaligen", "hessischen", "innenminister"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "polizeipr\u00e4sidium", "s\u00fcdhessen", "ernannt", "schwerpunkt", "wirkens", "deutliche", "erh\u00f6hung", "aufkl\u00e4rungsquote", "straftaten"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["leiche", "verschwundenen", "kindes", "identifizierten", "julia", "juli", "teilnahme", "damaligen", "hessischen", "innenministers"], "right_context": ["heimatort", "beigesetzt", "aufgrund", "hohen", "hinweisaufkommens", "polizeipr\u00e4sidium", "gie\u00dfen", "sonderkommission", "eingerichtet", "suche"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["august", "legte", "mainzer", "staatskanzlei", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["treueeid", "gem\u00e4\u00df", "artikel", "reichskonkordats", "anwesend", "vorg\u00e4nger", "bischofsamt", "karl", "kardinal", "lehmann"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["beachtete", "bedeutende", "gro\u00dfveranstaltung", "jedes", "hunderttausend", "besucher", "anzieht", "januar", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gemeinsam", "staatsminister", "axel", "wintermeyer", "hessentag", "r\u00fcsselsheim", "main", "stattfinde", "juni", "ministerpr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["kandidaten", "armin", "laschet", "beispielsweise", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "friedrich", "merz", "jens", "spahn"], "right_context": ["daniel", "g\u00fcnther", "frauen-union", "unterst\u00fctzt", "markus", "s\u00f6der", "alexander", "dobrindt", "christian", "hirte"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["de", "maizi\u00e8re", "cdu", "stephan", "mayer", "csu", "heiko", "maas", "spd", "chefverhandler"], "right_context": ["cdu", "joachim", "herrmann", "csu", "ralf", "stegner", "spd", "chefverhandler", "bernd", "althusmann"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["gelang", "juni", "twitter", "bewusste", "falschmeldung", "verbreiten", "unionsb\u00fcndnis", "seehofer", "aufgek\u00fcndigt", "cdu-vize"], "right_context": ["vorbereitung", "bayern-cdu", "vorgeschlagen", "meldung", "reuters", "etlichen", "medien", "\u00fcbernommen", "afd-abgeordneten", "beatrix"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["bewerbung", "verschob", "korbach", "einziger", "bewerber", "erhielt", "februar", "zuschlag", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["kosten", "betrugen", "mio.", "\u20ac", "mio.", "\u20ac", "stadt", "getragen", "mio.", "\u20ac"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["zusammenhang", "digitalisierung", "digitalen", "transformation", "gesellschaft", "beraten", "rat", "september", "vorsitz", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["konstituiert", "m\u00e4rz", "fand", "sitzung", "rates", "digitalpolitische", "sprecher", "spd-fraktion", "hessischen", "landtag"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["sportbundes", "pr\u00e4sident", "internationalen", "olympischen", "komitees", "damaligen", "hessischen", "ministers", "innern", "sport"], "right_context": ["damaligen", "frankfurter", "oberb\u00fcrgermeisterin", "petra", "roth", "gegr\u00fcndet", "sportfunktion\u00e4r", "willi", "daume", "benannte"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["main", "neckar", "gew\u00e4hlt", "september", "mitglied", "rat", "digitalethik", "parteilose", "sinemus", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "hessen", "januar", "staatsministerin", "hessischen", "ministeriums", "digitale", "strategie", "entwicklung", "kabinett"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["schrieben", "stehe", "todesliste", "solange", "gefl\u00fcchteten", "meer", "ersaufen", "lasse", "hessens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["drohten", "stehe", "abschussliste", "walter", "l\u00fcbcke", "letzte", "politiker", "september", "erhielt", "mike"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["leos", "familie", "glash\u00fctten", "taunus", "gedenkfeier", "rahmen", "\u00f6kumenischen", "gottesdienstes", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["damalige", "b\u00fcrgermeisterin", "glash\u00fctten", "brigitte", "bannenberg", "teilnahmen", "zuvor", "bouffier", "familie", "pers\u00f6nlichen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["landesgartenschau", "br\u00fccke", "beisein", "interessierten", "offiziell", "er\u00f6ffnet", "zeremonie", "wohnten", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "gie\u00dfener", "oberb\u00fcrgermeisterin", "dietlind", "grabe-bolz", "spd", "b\u00fcrgermeisterin", "gerda", "weigel-greilich", "b\u00fcndnis"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["bildungsbereich", "georg", "august", "zinn-medaille", "landes", "hessen", "verliehen", "wiesbadener", "staatskanzlei", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erweiterte", "netzwerk", "partner-kitas", "deutlich", "unterst\u00fctzung", "kooperationspartnern", "dr.", "wolfgang", "anita", "b\u00fcrkle"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["bundesparteien", "cdu", "fdp", "farbe", "bekennen", "marionetten", "hand", "afd", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "akzeptierte", "wahl", "kemmerichs", "halten", "verh\u00e4ltnisse", "th\u00fcringen", "ertr\u00e4glich", "land", "braucht"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["kramp-karrenbauer", "schlug", "spd", "gr\u00fcne", "kandidaten", "aufstellen", "land", "spaltet", "eint", "politiker"], "right_context": ["cdu", "christian", "lindner", "fdp", "forderten", "politisch", "unabh\u00e4ngige", "pers\u00f6nlichkeit", "ministerpr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["motiven", "amokfahrt", "schweige", "anwalt", "gutachten", "beauftragten", "psychologin", "kooperiere", "hessische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "september", "sendung", "markus", "lanz", "t\u00e4ter", "angaben", "beweggr\u00fcnden", "gefunden", "dezember"]}, {"mention_text": ["bouffier"], "left_context": ["frankfurt", "kraft", "wonach", "einreisende", "14-t\u00e4gige", "quarant\u00e4ne", "begeben", "april", "k\u00fcndigte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kontaktbeschr\u00e4nkungen", "mindestens", "mai", "verl\u00e4ngert", "april", "gesch\u00e4fte", "m\u00b2", "verkaufsfl\u00e4che", "auflagen", "\u00f6ffnen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["gedenkens", "deportation", "roma", "sinti", "wiesbaden", "hessischen", "staatstheater", "wiesbaden", "anwesenheit", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["romeo", "franz", "cornelia", "wil\u00df", "hrsg.", "mare", "manuscha", "innenansichten", "leben", "kultur"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["gr\u00fcnen-mdb", "petra", "kelly", "bundesminister", "christian", "schwarz-schilling", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "roland", "koch"], "right_context": ["tv-moderator", "franz", "alt", "tsewang", "norbu", "starb", "unfall", "trauerrede", "hob", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["mitarbeitenden", "quadratmetern", "platz", "bieten", "grundsteinlegung", "fand", "september", "anwesenheit", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["frankfurter", "oberb\u00fcrgermeisters", "peter", "feldmann", "fertigstellung", "geplant", "urspr\u00fcnglich", "baubeginn", "herbst", "vorgesehen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["mang", "verdienstkreuz", "klasse", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "ausgezeichnet", "bundesverdienstkreuz", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["\u00fcberreicht"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["beispielgebendes", "engagement", "wettbewerbsf\u00e4higkeit", "zukunftsf\u00e4higkeit", "hessischen", "unternehmen", "wirtschaftsstandort", "hessen", "soziale", "marktwirtschaft"], "right_context": ["hessischen", "verdienstorden", "ausgezeichnet", "fasbender", "verheiratet", "kind"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "zentralrats", "juden", "deutschland", "staatssekret\u00e4rs", "bundesinnenministerium", "markus", "kerber", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["tats\u00e4chliche", "baubeginn", "jahresende", "angestrebt", "ausschreibungen", "laufen", "akademie", "fertiggestellt", "betrieb", "aufnehmen"]}, {"mention_text": ["volker", "bouffier"], "left_context": ["transparenz", "gest\u00e4rkt", "operative", "t\u00e4tigkeit", "eigen-", "kooperationsprojekte", "ma\u00dfgeblich", "vorangetrieben", "verabschiedete", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00fcller-eising", "stiftung", "geriet", "verruf", "deutlich", "geld", "verwaltung", "soziale", "projekte", "ausgegeben"]}]}