{"entity_id": "Q696432", "description_tokens": ["arnold", "eugen", "hugo", "vaatz", "august", "weida", "deutscher", "politiker", "cdu", "bundestagsabgeordneter", "ehemaliger", "ddr-b\u00fcrgerrechtler", "arnold", "vaatz", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "staatsminister", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "umwelt", "landesentwicklung", "abitur", "erweiterten", "oberschule", "eos", "greiz", "absolvierte", "vaatz", "18-monatigen", "grundwehrdienst", "nva", "begann", "studium", "mathematik", "technischen", "universit\u00e4t", "dresden", "diplom-mathematiker", "beendete", "schloss", "kontext", "fernstudiums", "studium", "evangelischen", "theologie", "erhielt", "bef\u00e4higung", "freien", "wortverk\u00fcndigung", "mathematikstudium", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "gruppenleiter", "computertechnik", "veb", "komplette", "chemieanlagen", "dresden", "t\u00e4tig", "reservewehrdienstverweigerung", "aufgrund", "einf\u00fchrung", "kriegsrechtes", "polen", "freiheitsstrafe", "monaten", "verurteilt", "mai", "strafvollzugsanstalt", "unterwellenborn", "verb\u00fc\u00dfte", "zwangsarbeit", "stahlwerk", "maxh\u00fctte", "unterwellenborn", "verpflichtet", "lebensjahr", "vaatz", "staatssicherheit", "\u00fcberwacht", "kreis", "lyriker", "reiner", "kunze", "angeschlossen", "oktober", "arbeitete", "vaatz", "gruppe", "ma\u00dfgeblich", "besetzung", "bezirksverwaltung", "dresden", "ministeriums", "staatssicherheit", "dezember", "beteiligt", "steffen", "heitmann", "vaatz", "aktiv", "b\u00fcrgerkomitee", "aufl\u00f6sung", "bezirksverwaltung", "kreisdienststelle", "dresden", "mfs", "t\u00e4tig", "mitte", "juni", "vaatz", "stellvertretender", "regierungsbevollm\u00e4chtigter", "bezirk", "dresden", "regierung", "de", "maizi\u00e8re", "eingesetzt", "funktion", "vorsitzender", "koordinierungsausschusses", "bildung", "landes", "sachsen", "tonangebend", "wiedergr\u00fcndung", "freistaates", "sachsen", "oktober", "arnold", "vaatz", "verheiratet", "kinder", "privat", "besch\u00e4ftigt", "briefmarkenkunde", "vaatz", "april", "pr\u00fcfer", "bund", "philatelistischer", "pr\u00fcfer", "berufen", "pr\u00fcfgebiet", "sachsen", "oktober", "schloss", "vaatz", "forum", "schlie\u00dflich", "pressesprecher", "februar", "trat", "cdu", "ma\u00dfgeblich", "zuzuschreiben", "klaus", "reichenbach", "cdu-blockpartei", "ministerpr\u00e4sident", "sachsens", "kurt", "biedenkopf", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "cdu", "sachsen", "landesparteitag", "stellvertretender", "vorsitzender", "durchsetzen", "beschloss", "vaatz", "neuanfang", "bundesebene", "mitglied", "cdu-bundesvorstand", "pr\u00e4sidium", "cdu", "april", "wahl", "bundespr\u00e4sidium", "cdu", "gescheitert", "forderte", "vaatz", "biedenkopf", "\u00f6ffentlich", "platz", "nachfolger", "ministerpr\u00e4sident", "freizumachen", "erhebliche", "kritik", "s\u00e4chsischen", "union", "stie\u00df", "geh\u00f6rt", "erneut", "bundesvorstand", "cdu", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtages", "vaatz", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "oktober", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "bereiche", "aufbau", "ost", "menschenrechte", "wirtschaftliche", "entwicklung", "gew\u00e4hlt", "arnold", "vaatz", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "dresden", "ii", "bzw.", "wahlkreises", "dresden", "ii", "mei\u00dfen", "i", "bundestag", "eingezogen", "bundestagswahl", "erreichte", "erststimmen", "bundestagswahl", "gelang", "selben", "wahlkreis", "einzug", "bundestag", "erhielt", "prozent", "erststimmen", "anka", "willms", "afd", "prozent", "deutschen", "bundestag", "vaatz", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "bildung", "forschung", "technikfolgenabsch\u00e4tzung", "petitionsausschuss", "vermittlungsausschuss", "bundestagswahl", "trat", "vaatz", "staatsminister", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "ministerpr\u00e4sident", "kurt", "biedenkopf", "gef\u00fchrte", "s\u00e4chsische", "staatsregierung", "berufen", "darstellung", "spiegel", "biedenkopf", "vaatz", "art", "erneuerung", "cdu-landespartei", "einverstanden", "weswegen", "harmonie", "cdu", "sachsen", "bem\u00fcht", "ehemaligen", "b\u00fcrgerrechtler", "staatskanzlei", "umweltministerium", "versetzte", "vaatz", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "umwelt", "landesentwicklung", "streit", "dresdner", "waldschl\u00f6\u00dfchenbr\u00fccke", "trat", "vaatz", "verfechter", "bau", "griff", "kritiker", "scharf", "f\u00fchrte", "fr\u00fchjahr", "entsprechenden", "reaktionen", "austritten", "intendanten", "dresdner", "musikfestspiele", "hartmut", "haenchen", "pr\u00e4sidenten", "s\u00e4chsischen", "akademie", "k\u00fcnste", "vorsitzenden", "welterbe-kuratoriums", "ingo", "zimmermann", "cdu", "dresdner", "br\u00fcckenstreit", "vaatz", "bef\u00fcrwortet", "ausstiegsbeschluss", "regierung", "merkel", "einsatz", "kernenergie", "erneuerbaren", "energien", "insbesondere", "solarenergie", "steht", "kritisch", "juli", "nannte", "energiewende", "sinnloses", "experiment", "machbar", "\u00f6konomischen", "gr\u00fcnden", "v\u00f6llig", "unsinnig", "glaube", "realisiert", "lie\u00df", "bundeskanzlerin", "merkel", "regierungssprecher", "seibert", "umgehend", "zur\u00fcckweisen", "atomausstieg", "beschlossen", "unumkehrbar", "seibert", "presse", "februar", "beitrag", "eike", "organisation", "deutschen", "klimawandelleugnerszene", "erkl\u00e4rt", "energiepolitische", "sackgasse", "energiewende", "entstanden", "erbarmungslose", "n", "konformit\u00e4tsdruck", "postreligi\u00f6sen", "gesellschaft", "ausgeht", "arbeitslos", "gewordenen", "religi\u00f6sen", "sensus", "ausleben", "konformit\u00e4tsdruck", "gleichschaltung", "gesellschaft", "verursacht", "formen", "gleichschaltung", "sic", "geschichte", "europ\u00e4ischen", "diktaturen", "kennen", "identisch", "\u00e4hnliche", "z\u00fcge", "aufweist", "vaatz", "hielt", "fragw\u00fcrdig", "afd", "bernd", "lucke", "meinung", "rand", "ger\u00fcckt", "klaus", "br\u00e4hmig", "schrieb", "bez\u00fcglich", "bundestag", "beschlossenen", "eherechtlichen", "gleichstellung", "lesben", "schwulen", "sch\u00e4men", "fremd", "umgang", "gesellschaft", "lebensauffassungen", "vorfahren", "verteidigen", "vaatz", "dezember", "mitglied", "kuratorium", "deutschen", "wildtier", "stiftung", "trat", "protest", "stiftung", "dezember", "langj\u00e4hrigen", "alleinvorstand", "fritz", "vahrenholt", "aufgrund", "unterschiedlicher", "vorstellungen", "positionierung", "stiftung", "aktuellen", "klimapolitischen", "diskussion", "trennte", "vahrenholt", "leugner", "menschengemachten", "globalen", "erw\u00e4rmung", "ansichten", "namen", "stiftung", "verbreitet", "kritisierte", "vaatz", "gastbeitrag", "tichys", "einblick", "umgang", "berliner", "politik", "polizei", "demonstration", "covid-19-pandemie", "deutschland", "black-lives-matter-proteste", "sommer", "allgemein", "gelobt", "kundgebung", "august", "allgemein", "verflucht", "kleinrechnung", "teilnehmerzahlen", "demo", "august", "berliner", "polizei", "entspreche", "geschw\u00e4tz", "zusammenrottung", "rowdys", "ddr-medien", "anfangs", "demonstrationen", "herbst", "kleinrechneten", "\u00e4u\u00dferungen", "sorgten", "spd", "gr\u00fcnen", "kritik", "r\u00fccktrittsforderungen", "vaatz", "focus", "online", "bezeichnete", "krude", "verschw\u00f6rungstheorien", "gewerkschaft", "polizei", "gdp", "widersprach", "vaatz", "bezeichnete", "kommentare", "zutiefst", "unqualifiziert", "verschw\u00f6rungsfanatiker", "unn\u00f6tigen", "aufwind", "erhalten", "deutsche", "polizeigewerkschaft", "bezeichnete", "vergleich", "b\u00f6sartig", "niedertr\u00e4chtig", "tagesspiegel", "bewertete", "aussagen", "vaatz", "falsch", "erhielt", "vereinzelt", "r\u00fcckhalt", "unions-", "fdp-politiker", "axel", "fischer", "vaatz", "fr\u00fcherer", "b\u00fcrgerrechtler", "ddr", "klar", "\u00e4u\u00dfere", "nehme", "ernst", "offenbar", "vaatz", "wespennest", "gestochen", "protest", "einladung", "festredner", "feier", "jahrestages", "wiedergr\u00fcndung", "sachsens", "oktober", "s\u00e4chsischen", "landtag", "fraktionen", "gr\u00fcnen", "spd", "linken", "veranstaltung", "teilgenommen", "ddr-b\u00fcrgerrechtler", "werner", "schulz", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bezeichnete", "boykott", "h\u00f6chst", "armselig", "peinlich", "vaatz", "mitglied", "h\u00f6rfunkrates", "deutschlandradios", "mitherausgeber", "civis", "sonde", "gastautor", "achse", "guten", "geh\u00f6rte", "pr\u00e4sidium", "studienzentrums", "weikersheim", "juni", "k\u00fcndigte", "vaatz", "mitgliedschaft", "studienzentrum", "b\u00fcrgerrechtlern", "vaatz", "oktober", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "verdienste", "friedlichen", "revolution", "ddr", "bundespr\u00e4sident", "roman", "herzog", "verliehen", "erhielt", "eugen-bolz-preis", "oktober", "erhielt", "anlass", "friedliche", "revolution", "s\u00e4chsischen", "verdienstorden", "september", "verdienste", "freiheitlich-demokratischen", "entwicklung", "freistaates", "sachsen", "konrad-adenauer-medaille", "geehrt", "oktober", "erhielt", "scheidegger", "friedenspreis", "personen", "verdienste", "friedliche", "revolution", "ddr", "geehrt", "preis", "kurort", "scheidegg", "allg\u00e4u", "verliehen", "besitzt", "auszeichnung", "kommandeur", "franz\u00f6sischen", "ehrenlegion"], "link_data": [{"mention_text": ["vaatz"], "left_context": ["t\u00e4tig", "geschichte", "unesco", "einzigartigen", "vorgang", "reagierten", "dresdner", "bundestagsabgeordneten", "cdu", "fdp"], "right_context": ["l\u00e4mmel", "m\u00fccke", "schreiben", "adressatenkreis", "worin", "diplomaten", "baten", "ansinnen", "welterbeverfechter", "abzulehnen"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["knabe", "b\u00fcro", "verlassen", "stellvertretende", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "sprecher", "ostdeutschen", "landesgruppen"], "right_context": ["schrieb", "sechsseitigen", "brief", "knabe", "verfassungswidrig", "entlassen", "lederer", "schwerer", "rechtsverst\u00f6\u00dfe", "schuldig"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["bernhard", "vogel", "aktuellen", "herausgeber", "mario", "voigt", "dorothee", "b\u00e4r", "ursula", "m\u00e4nnle"], "right_context": ["matthias", "wissmann", "jeweils", "amtierende", "bundesvorsitzende", "ringes", "christlich-demokratischer", "studenten", "rcds", "zeitschrift"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["folgenden", "werktag", "vollzug", "gesetzt", "cdu", "angelegenheit", "gespalten", "ehemalige", "ddr-b\u00fcrgerrechtler", "bundestagsfraktionsvize"], "right_context": ["lederers", "r\u00fccktritt", "forderte", "w\u00fcnschte", "dieter", "dombrowski", "bundesvorsitzender", "union", "opferverb\u00e4nde", "kommunistischer"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["bildband", "u.", "a.", "ver\u00e4nderung", "joschka", "fischer", "gerhard", "schr\u00f6der", "angela", "merkel"], "right_context": ["frank", "schirrmacher", "renate", "schmidt", "monika", "hohlmeier", "irmgard", "schwaetzer", "darstellt", "dokumentarfilm"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["geh\u00f6rten", "gremium", "ehemalige", "bundestagspr\u00e4sident", "philipp", "jenninger", "ddr-b\u00fcrgerrechtler", "ehemalige", "s\u00e4chsische", "umweltminister"], "right_context": ["tod", "november", "manfred", "rommel", "ehemaliger", "oberb\u00fcrgermeister", "stuttgart", "mitglied", "pr\u00e4sidiums", "gesch\u00e4ftsstelle"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["b\u00e4rbel", "bohley", "wolf", "biermann", "freya", "klier", "helmut", "kohl", "vera", "lengsfeld"], "right_context": ["konrad", "wei\u00df", "ziel", "vereins", "menschen", "helfen", "ddr", "schweres", "unrecht", "zugef\u00fcgt"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["haftarbeitslager", "zwangsarbeiter", "straf-", "politische", "gefangene", "ddr-regimes", "untergebracht", "sp\u00e4tere", "s\u00e4chsische", "cdu-politiker"], "right_context": ["zwangsarbeiter", "wende", "ddr", "juli", "veb", "gmbh", "besitz", "treuhandanstalt", "betriebsgel\u00e4nde", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["gr\u00fcndung", "universit\u00e4t", "leipzig", "s\u00e4chsische", "staatsregierung", "person", "wissenschaftsminister", "hans", "joachim", "meyer"], "right_context": ["leiter", "staatskanzlei", "dezember", "abordnung", "dhfk", "schlie\u00dfung", "hochschule", "absicht", "nachfolgeeinrichtung", "rahmen"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "unterst\u00fctzung", "menschenrechtsarbeit", "fand", "gao", "literaturnobelpreistr\u00e4gerin", "herta", "m\u00fcller", "fr\u00fcheren", "ddr-b\u00fcrgerrechtler"], "right_context": ["vizepr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "rainer", "wieland", "gao", "provinz", "shaanxi", "geboren", "wuchs"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["november", "dresden-konferenzen", "teilnahme", "oberb\u00fcrgermeisters", "herbert", "wagner", "s\u00e4chsischen", "staatsministers", "umwelt", "landesentwicklung"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "staatsministers", "finanzen", "georg", "milbradt", "erkl\u00e4rte", "waldschl\u00f6\u00dfchenbr\u00fccke", "freistaat", "gef\u00f6rdert", "endg\u00fcltige"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["stiftung", "aufarbeitung", "sed-diktatur", "spd-bundestagsabgeordnete", "markus", "meckel", "stellvertretende", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["april", "organisierte", "icdc", "konrad-adenauer-stiftung", "berlin", "konferenz", "titel", "demokratie", "kuba", "suche"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["kunst", "angela", "dorn", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "september", "gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit", "mendig", "vorgang", "cdu-bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["festrede", "s\u00e4chsischen", "landtag", "oktober", "anl\u00e4sslich", "jahrestages", "wiedervereinigung", "formuliert", "job", "verliert"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["cdu", "bundestagswahlkreis", "s\u00e4chsische", "schweiz", "osterzgebirge", "vorheriger", "name", "s\u00e4chsische", "schweiz", "wei\u00dferitzkreis"], "right_context": ["cdu", "bundestagswahlkreis", "dresden", "ii", "bautzen", "ii.", "jork", "kreisrat", "landkreises", "mei\u00dfen"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "landtages", "ablauf", "wahlperiode", "schied", "landtag", "november", "nachr\u00fccker", "bundestag", "gew\u00e4hlten"], "right_context": ["zur\u00fcckkehrte", "jugendpolitischer", "sprecher", "finanzpolitischer", "sprecher", "cdu-fraktion", "s\u00e4chsischen", "landtag", "lars", "rohwer"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["konrad-adenauer-stiftung", "ehemalige", "pr\u00e4sident", "europaparlaments", "hans-gert", "p\u00f6ttering", "stellvertretende", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion"], "right_context": ["erhob", "hinaus", "forderung", "untersuchung", "todesumst\u00e4nde", "unabh\u00e4ngigen", "internationalen", "ermittler", "\u00e4u\u00dferungen", "anteilnahme"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["m\u00e4rz", "trat", "haenchen", "protest", "polemischen", "unsachlichen", "ton", "offenen", "briefe", "cdu-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["rahmen", "streits", "dresdner", "waldschl\u00f6\u00dfchenbr\u00fccke", "dresdner", "br\u00fcckenstreit", "cdu", "schallplatten", "cds", "dvds"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["schrieb", "ansgar", "graw", "welt", "dezember", "mindestens", "kuratoriumsmitglieder", "solidarit\u00e4t", "vahrenholt", "zur\u00fcckgetreten"], "right_context": ["bundestagsabgeordneter", "cdu", "mitglied", "berliner", "kreises", "union", "laut", "zeitung", "ehemalige", "vorstand"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["landesparteitag", "dresden", "neu", "gegr\u00fcndet", "klaus", "reichenbach", "delegiertenstimmen", "vorsitzender", "gew\u00e4hlt", "gegenkandidat"], "right_context": ["erhielt", "juni", "gegr\u00fcndete", "s\u00e4chsische", "landesverband", "demokratischen", "aufbruchs", "vorsitz", "horst", "rasch"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["l\u00e4mmel", "katharina", "landgraf", "yvonne", "magwas", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "maria", "michalk"], "right_context": ["marco", "wanderwitz", "marian", "wendt", "europ\u00e4ischen", "parlament", "legislaturperiode", "2014\u20132019", "stellt", "cdu"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["rossendorf", "promoviert", "trat", "reinfried", "ddr-cdu", "vorsitzender", "cdu-ortsgruppe", "dresden-neustadt", "wendezeit", "reinfried"], "right_context": ["aktivsten", "m\u00e4nner", "forum", "dresden", "sprechern", "geh\u00f6rte", "hielt", "kontakt", "berliner", "forum"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["franz\u00f6sischen", "anti-gender-bewegung", "la", "manif", "pour", "tous", "demonstrationen", "frankreich", "\u00fcbernahm", "kelle"], "right_context": ["andreas", "l\u00e4mmel", "veranstaltung", "cdu", "sachsen", "eingeladen", "referierte", "buch", "gendergaga", "verschiedene"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["kamen", "stie\u00dfen", "internationalen", "politik", "unterst\u00fctzung", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "menschenrechtsfragen", "zust\u00e4ndigen", "abgeordneten"], "right_context": ["gegensatz", "prominente", "kubanische", "menschenrechtsaktivist", "elizardo", "s\u00e1nchez", "juli", "internationalen", "medienvertretern", "informationen"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["ministerialdirigent", "umweltministerium", "baden-w\u00fcrttemberg", "t\u00e4tig", "neubildung", "freistaates", "sachsen", "ministern", "karl", "weise"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsischen", "ministerium", "umwelt", "landesentwicklung", "eintritt", "ruhestand", "fungierte", "angst", "ehrenamtlich"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["boris", "reitschuster", "klaus-r\u00fcdiger", "mai", "bernd", "zeller", "verfasste", "stellvertretende", "cdu", "csu-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["gastbeitrag", "redaktionsleiter", "internet-kolumnist", "stephan", "paetow", "vize-chefredakteur", "focus", "tichys", "einblick", "erschienen"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["taz", "berichtete", "pegida-anh\u00e4nger", "dresdner", "unternehmer", "reiko", "beil", "kontakt", "suchten", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["internationalen", "bem\u00fchungen", "bundesregierung", "fluchtursachenbek\u00e4mpfung", "austauschen", "zwecks", "fachpolitischer", "erl\u00e4uterung", "vorgesehen", "programme"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["erika", "steinbach", "heinrich", "lummer", "rainer", "eppelmann", "bernd", "posselt", "s\u00e4chsischen", "landesminister"], "right_context": ["steffen", "heitmann", "cdu", "ddr-b\u00fcrgerrechtler", "unterzeichneten", "appell", "sarah", "kirsch", "distanzierte", "erscheinen"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["dieter", "borchmeyer", "thomas", "h\u00fcrlimann", "laudatio", "martin", "walser", "reiner", "kunze", "laudatio"], "right_context": ["loriot", "laudatio", "joachim", "kaiser", "siegfried", "lenz", "hamburg", "laudatio", "helmut", "schmidt"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["dresden", "viii", "personen", "wahlberechtigt", "wahlbeteiligung", "lag", "abgegebenen", "stimmen", "ung\u00fcltig", "direktkandidat"], "right_context": ["cdu", "g\u00fcltigen", "stimmen", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["wahlkreis", "dresden", "personen", "wahlberechtigt", "wahlbeteiligung", "lag", "abgegebenen", "stimmen", "ung\u00fcltig", "direktkandidat"], "right_context": ["cdu", "gew\u00e4hlt", "erreichte", "g\u00fcltigen", "stimmen"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["vermittelt", "solle", "demonstrierende", "bedrohten", "beleidigten", "anwesende", "journalisten", "dunja", "hayali", "cdu-fraktionsvize"], "right_context": ["ddr-b\u00fcrgerrechtler", "warf", "hingegen", "berliner", "polizei", "ddr-methoden", "dreiste", "kleinrechnung", "teilnehmerzahlen", "demonstrationen"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["staatssicherheit", "umfang", "unterlagen", "vernichtet", "meldeten", "sp\u00e4tere", "dresdner", "oberb\u00fcrgermeister", "herbert", "wagner"], "right_context": ["mitglieder", "gruppe", "dezember", "morgens", "demonstration", "nachmittag", "zentrale", "bezirksverwaltung", "bautzner", "stra\u00dfe"]}, {"mention_text": ["arnold", "vaatz"], "left_context": ["gruppe", "sp\u00e4tere", "s\u00e4chsische", "staatsminister", "justiz", "steffen", "heitmann", "sp\u00e4tere", "minister", "umwelt"], "right_context": ["angeh\u00f6rten", "bekr\u00e4ftigung", "historischen", "verbindung", "landeskirchen", "sachsens", "braunschweig", "hannelore", "leuthold", "wende"]}]}