{"entity_id": "Q70185", "description_tokens": ["norbert", "trelle", "september", "kassel", "deutscher", "r\u00f6misch-katholischer", "geistlicher", "emeritierter", "bischof", "hildesheim", "trelle", "besuchte", "kasseler", "friedrichsgymnasium", "umzug", "familie", "bonn", "dortige", "beethoven-gymnasium", "abitur", "anschlie\u00dfend", "studierte", "bonn", "innsbruck", "katholische", "theologie", "beginn", "studiums", "trelle", "mitglied", "v.k.th", "burgundia", "bonn", "februar", "empfing", "erzbischof", "joseph", "kardinal", "frings", "k\u00f6ln", "sakrament", "priesterweihe", "mehreren", "seelsorgestellen", "pfarrer", "stadtdechant", "wuppertal", "monsignore", "erhoben", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "ernannte", "m\u00e4rz", "titularbischof", "egnatia", "weihbischof", "erzbistum", "k\u00f6ln", "k\u00f6lner", "erzbischof", "joachim", "kardinal", "meisner", "spendete", "mai", "k\u00f6lner", "dom", "bischofsweihe", "mitkonsekratoren", "emeritierte", "weihbischof", "k\u00f6ln", "augustinus", "frotz", "k\u00f6lner", "weihbischof", "klaus", "dick", "trelle", "beauftragter", "pastoralbezirk", "s\u00fcd", "erzbistums", "k\u00f6ln", "bischofsvikar", "seelsorge", "ausl\u00e4ndischen", "katholiken", "residierender", "domherr", "k\u00f6ln", "november", "norbert", "trelle", "papst", "benedikt", "xvi", "bischof", "hildesheim", "ernannt", "februar", "hildesheimer", "dom", "amt", "eingef\u00fchrt", "inbesitznahme", "cathedra", "trelle", "mitglied", "migrationskommission", "kommission", "gesellschaftliche", "soziale", "fragen", "deutschen", "bischofskonferenz", "oktober", "herbstvollversammlung", "bisch\u00f6fe", "fulda", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "deutschen", "bischofskonferenz", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbte", "amt", "emeritierung", "september", "gerieten", "\u00e4u\u00dferungen", "trelle", "kritik", "missbrauchsf\u00e4lle", "bistum", "hildesheim", "verharmlose", "verschleiere", "september", "papst", "franziskus", "bischof", "trelle", "altersgr\u00fcnden", "eingereichte", "r\u00fccktrittsgesuch", "bisch\u00f6fliche", "wahlspruch", "trelles", "lautet", "fundamentum", "est", "christus", "jesus", "baugrund", "jesus", "christus", "nachempfunden", "korinther", "eu", "grund", "legen", "gelegt", "jesus", "christus", "wappenschild", "gold", "rot", "gespalten", "unterem", "kronen", "verwechselten", "farben", "befinden", "farben", "teilung", "schildes", "entsprechen", "hildesheimer", "bistumswappen", "kronen", "wappenschild", "erinnern", "heiligen", "k\u00f6nige", "schrein", "mittelpunkt", "k\u00f6lner", "domes", "legende", "wichtigsten", "\u00fcberlieferungsstr\u00e4ngen", "historia", "trium", "regum", "geschichte", "k\u00f6nige", "karmeliters", "johannes", "hildesheim", "geh\u00f6rt", "schild", "eingestellte", "kreuz", "bernwardskreuz", "nachempfunden", "erinnert", "heiligen", "bernward", "hildesheim"], "link_data": [{"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["kind", "liebfrauenkirche", "umfangreich", "renoviert", "entstand", "duderstadt", "liebfrauenkirche", "altar", "mai", "bischof"], "right_context": ["geweiht", "kapelle", "stand", "verbindung", "westertor", "stadt", "erbauten", "hospital", "st.", "martin"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["koitz", "leitung", "di\u00f6zese", "domkapitel", "di\u00f6zesanadministrator", "gew\u00e4hlt", "november", "damalige", "k\u00f6lner", "weihbischof"], "right_context": ["bischof", "hildesheim", "ernannt", "feierliche", "amtseinf\u00fchrung", "inbesitznahme", "cathedra", "februar", "dom", "hildesheim"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["veranschlagt", "wesentlichen", "erl\u00f6s", "verkaufs", "bisherigen", "kirchengrundst\u00fccks", "getragen", "kirche", "januar", "bischof"], "right_context": ["geweiht", "abseits", "stark", "frequentierten", "gewerbegebietes", "altwarmb\u00fcchen", "eher", "st\u00e4dtischem", "charakter", "finden"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["vergleich", "islamischen", "scharia", "fall", "deutschen", "gesetzen", "stehen", "k\u00f6nne", "bischof", "hildesheim"], "right_context": ["kirchenasyl", "zuvor", "treffen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu-politikern", "ultima", "ratio", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["migrationskommission", "deutschen", "bischofskonferenz", "legte", "august", "handreichung", "aktuellen", "fragen", "kirchenasyls", "vorsitzender"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "kirchenasyl", "k\u00f6nne", "ultima", "ratio", "verhinderung", "drohender", "menschenrechtsverletzungen", "beanspruche", "sonderrecht"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["kunstschmiedes", "pater", "abraham", "fischer", "prior", "abtei", "k\u00f6nigsm\u00fcnster", "kapelle", "m\u00e4rz", "bischof"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "bauherr", "eigent\u00fcmer", "volkswagen", "arena", "ununterbrochen", "wolfsburg", "stadion", "vfl", "wolfsburg-fu\u00dfball"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["dom", "bischofsweihe", "mitkonsekratoren", "amtsvorg\u00e4nger", "weihbischof", "klaus", "dick", "damalige", "k\u00f6lner", "weihbischof"], "right_context": ["damaliges", "bischofswappen", "zweigeteilt", "zeigte", "gest\u00e4ndertes", "geteiltes", "kreuz", "silbernem", "grund", "wappen"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["christ", "verst\u00e4ndnis", "kirchen", "einzelf\u00e4llen", "gesichtspunkt", "barmherzigkeit", "fl\u00fcchtlinge", "aufnehmen", "bischof", "hildesheim"], "right_context": ["kirchenasyl", "zuvor", "treffen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu-politikern", "ultima", "ratio", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["f\u00f6rderung", "bereicherung", "kultureller", "werte", "anwendung", "gesellschaft", "ebenfalls", "nassehi", "bischof", "hildesheim"], "right_context": ["mitglied", "vorstands", "stiftung", "forschungsinstitut", "philosophie", "hannover", "fiph", "ernannt", "nassehi", "mitglied"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["verlangte", "entfernung", "sterblichen", "\u00fcberreste", "janssens", "bischofsgruft", "hildesheimer", "dom", "hildesheimer", "bischof"], "right_context": ["stellte", "klar", "zahlung", "urteil", "schuldeingest\u00e4ndnis", "verbunden", "inoffizielle", "arbeitsgruppe", "auftrag", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["leiter", "bistums", "hildesheim", "august", "hildesheimer", "domkapitel", "di\u00f6zesanadministrator", "gew\u00e4hlt", "februar", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["bischofsamt", "koitz", "ruhestand", "weihbischof", "hinaus", "domdechant", "hildesheim", "pr\u00e4ses", "hildesheimer", "dommusik"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["pilgerreise", "deutscher", "bisch\u00f6fe", "heilige", "land", "september", "\u00fcbernahm", "annahme", "r\u00fccktritts", "bischof"], "right_context": ["dienst\u00e4ltester", "weihbischof", "vor\u00fcbergehend", "leitung", "di\u00f6zese", "september", "september", "di\u00f6zesanadministrator"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["titel", "zigeuner", "isabella", "huser", "katholische", "zigeunerseelsorge", "vertrat", "begriff", "bischof", "hildesheim"], "right_context": ["beauftragter", "zigeunerseelsorge", "erkl\u00e4rte", "kirche", "wolle", "begriff", "bedeutung", "zur\u00fcckgeben", "jahrhundertealte", "vorurteile"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["vollendung", "lebensjahres", "einreichen", "papst", "johannes", "paul", "ii.", "angenommen", "nachfolger", "november"], "right_context": ["ernannt", "homeyer", "goldenes", "priesterjubil\u00e4um", "februar", "pfarrkirche", "st.", "lucia", "harsewinkel", "feiern"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["gottes", "november", "mai", "kirche", "grundlegend", "umgestaltet", "wiedereinweihung", "erfolgte", "bischof", "hildesheim"], "right_context": ["mai", "53.115259.4105277777778koordinaten", "\u00b0", "6\u2032", "54,9\u2033", "n", "\u00b0", "24\u2032", "37,9\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["apsis", "neu", "\u00fcberdacht", "hochaltar", "entfernt", "neuer", "zelebrationsaltar", "aufgestellt", "september", "bischof"], "right_context": ["geweiht", "altar", "wertvolle", "triumphkreuz", "jahrhundert", "aufgeh\u00e4ngt", "vorher", "apsisscheitel", "hochaltar", "gestanden"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["mitteln", "klosterkammer", "grund\u00fcberholt", "firma", "klais", "august", "anwesenheit", "sigrid", "maier-knapp-herbst", "bischof"], "right_context": ["gesegnet", "52.07127777777810.556222222222koordinaten", "\u00b0", "4\u2032", "16,6\u2033", "n", "\u00b0", "33\u2032", "22,4\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["gottesdienstraum", "tr\u00e4gerschaft", "katholischen", "pfarrgemeinde", "st.", "martin", "hannover-ost", "kolumbarium", "februar", "bischof"], "right_context": ["feierlich", "er\u00f6ffnet", "einrichtung", "art", "kirche", "norddeutschland", "misburger", "herz-jesu-kirche", "pfarrkirche", "infolge"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["pastorale", "fortbildung", "beratung", "pfarrer", "hildesheimer", "kirchengemeinde", "hirt", "september", "ernannte", "bischof"], "right_context": ["schreer", "nachfolger", "karl", "bernert", "generalvikar", "selben", "mitglied", "domkapitels", "verlieh", "papst"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["bestellte", "nachfolge", "hans-georg", "koitz", "weihbischof", "bistum", "hildesheim", "bischofsweihe", "spendete", "bischof"], "right_context": ["februar", "basilika", "st.", "godehard", "hildesheim", "mitkonsekratoren", "weihbisch\u00f6fe", "nikolaus", "schwerdtfeger", "hans-georg"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["leitung", "hauptabteilung", "personal", "seelsorge", "bisch\u00f6flichen", "generalvikariat", "wirkung", "oktober", "ernannte", "bischof"], "right_context": ["heinz-g\u00fcnter", "bongartz", "\u00fcbrigen", "aufgaben", "generalvikar", "bistums", "hildesheim", "nachfolger", "erkrankten", "werner"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["gel\u00e4ut", "glocken-", "kunstgie\u00dferei", "rincker", "juni", "gegossenen", "glocke", "vervollst\u00e4ndigt", "september", "bischof"], "right_context": ["geweiht", "gemeinde", "kuratie", "pfarrei", "erhoben", "errichtete", "filialkirche", "heilig", "kreuz", "luthe"]}, {"mention_text": ["bischof", "trelle"], "left_context": ["pr\u00e4lat", "wyrwoll", "generalaudienz", "teilnahm", "november", "fand", "ehren", "hildesheim", "emeritierungsfeier", "leitung"], "right_context": ["st.", "godehard", "hildesheim"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["gruppen", "gemeinde", "treffen", "st.-elisabeth-kindertagesst\u00e4tte", "r\u00e4umen", "evangelischen", "bonhoeffer-gemeinde", "november", "stellte", "bischof"], "right_context": ["profanierungsdekret", "november", "fest", "heiligen", "elisabeth", "erfolgte", "profanierung", "kirche", "weihbischof", "heinz-g\u00fcnter"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["geistlichen", "kirchenbesucher", "beschlossen", "kirche", "profanieren", "verkauf", "anzubieten", "november", "stellte", "bischof"], "right_context": ["dekret", "profanierung", "november", "erfolgte", "profanierung", "katholische", "kirche", "weihbischof", "nikolaus", "schwerdtfeger"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["l\u00fcchow", "wohin", "november", "rahmen", "gemeindefusionen", "bistums", "hildesheim", "zur\u00fcckkam", "beschloss", "bischof"], "right_context": ["schlie\u00dfung", "kirche", "aufgrund", "priester-", "finanzmangels", "bistum", "einwohnerr\u00fcckgangs", "wendland", "heizkosten", "juni"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["r\u00e4umlichkeiten", "ehemaligen", "begegnungsst\u00e4tte", "kommunales", "jugendzentrum", "juni", "erfolgte", "profanierung", "kapelle", "bischof"], "right_context": ["kapelle", "barackenf\u00f6rmigen", "geb\u00e4ude", "ehemaligen", "strumpffabrik", "errichtet", "befand", "meter", "h\u00f6he", "meeresspiegel"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["gottesdienst", "kirche", "schimmelbefalls", "orgel", "genutzt", "m\u00e4rz", "erfolgte", "profanierung", "kirche", "bischof"], "right_context": ["st.", "maria", "goretti", "meinersen", "profanierung", "kirche", "dekanat", "wolfsburg-helmstedt", "m\u00b2", "grundst\u00fcck"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["lauenstein", "november", "pfarrgemeinde", "st.", "joseph", "gronau", "juni", "erfolgte", "profanierung", "bischof"], "right_context": ["kirche", "fertigteilkirche", "glockenturm", "di\u00f6zesanbauamt", "erbaut", "meter", "h\u00f6he", "meeresspiegel", "altar", "tabernakel"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["januar", "geh\u00f6rte", "kirche", "pfarrgemeinde", "heilig", "geist", "sarstedt", "april", "kirche", "bischof"], "right_context": ["profaniert", "grundst\u00fcck", "ehemaligen", "kirchengeb\u00e4ude", "juli", "private", "eigent\u00fcmer", "verkauft", "knapp", "meter"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["heimsuchung", "northeim", "dekanat", "untereichsfeld", "dekanat", "n\u00f6rten-osterode", "juli", "erfolgte", "profanierung", "bischof"], "right_context": ["kirchengeb\u00e4ude", "verkauft", "februar", "tanzstudio", "genutzt", "kreuzweg", "fand", "platz", "renshausen", "grund"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["pfarrgemeinde", "st.", "johannes", "baptist", "osterode", "februar", "erfolgte", "profanierung", "kirche", "bischof"], "right_context": ["kirchengeb\u00e4ude", "verkauft", "k\u00fcnftig", "profan", "genutzt", "meter", "h\u00f6he", "meeresspiegel", "oberhalb", "ortsmitte"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["pfarrgemeinde", "hl", "herz", "jesu", "geestem\u00fcnde", "februar", "erfolgte", "profanierung", "kirche", "bischof"], "right_context": ["kirchengeb\u00e4ude", "juni", "abgerissen", "bem\u00fchungen", "kirchengeb\u00e4ude", "nutzung", "zuzuf\u00fchren", "blieben", "erfolglos", "angrenzenden"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["gleichen", "jahres", "konsekration", "bischof", "heinrich", "maria", "janssen", "dezember", "kirche", "bischof"], "right_context": ["profaniert", "kreuz", "statue", "heiligen", "barbara", "fanden", "platz", "st.-benno-kirche", "j\u00fcrgenohl", "pl\u00e4ne"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["gottesdienst", "notkirche", "eingerichteten", "baracke", "nahegelegenen", "pottbergsweg", "gehalten", "m\u00e4rz", "kirche", "bischof"], "right_context": ["profaniert", "oktober", "gleichen", "jahres", "abgerissen", "grundst\u00fcck", "wohnungsgenossenschaft", "heimatwerk", "hannover", "e."]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["kirche", "kilometer", "entfernt", "seesen", "kirche", "erbaut", "m\u00e4rz", "erfolgte", "profanierung", "bischof"], "right_context": ["verkauf", "ehemalige", "kirchengeb\u00e4ude", "villa", "kuddelmuddel", "\u00f6ffentliche", "private", "veranstaltungen", "verschiedener", "art"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["kolbe", "hannover-m\u00fchlenberg", "eingegliedert", "mai", "erfolgte", "profanierung", "weetzer", "kirche", "hildesheimer", "bischof"], "right_context": ["selben", "abriss", "grundst\u00fcck", "steht", "einfamilienhaus", "gemeinde", "st.", "thomas", "morus", "ronnenberg"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["fand", "katholischer", "gottesdienst", "rh\u00fcden", "evangelischen", "st.-martini-kirche", "april", "erfolgte", "profanierung", "bischof"], "right_context": ["verkauft", "geb\u00e4ude", "musikverein", "rh\u00fcden", "e.v.", "vereinsheim", "genutzt", "kirche", "beton-fertigteilkirche", "freistehendem"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["aegidien", "angeschlossen", "kirche", "kroatischen", "gemeinde", "mitgenutzt", "februar", "erfolgte", "profanierung", "bischof"], "right_context": ["pl\u00e4ne", "investors", "kirche", "eigentumswohnungen", "umzubauen", "realisiert", "kirchengeb\u00e4ude", "abgerissen", "grundst\u00fcck", "entstand"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["august", "geh\u00f6rte", "kirche", "pfarrgemeinde", "st.", "johannes", "baptist", "september", "kirche", "bischof"], "right_context": ["profaniert", "grundst\u00fcck", "kirchengeb\u00e4ude", "pfarrheim", "pfarrhaus", "benachbarte", "altenheim", "siebenb\u00fcrgen", "verkauft", "einbeziehung"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["geschlossen", "erneuerung", "daches", "decke", "innenrenovierung", "kirche", "oktober", "genutzt", "seitenkapelle", "bischof"], "right_context": ["theresienkapelle", "neu", "geweiht", "benannt", "namenspatronin", "kirche", "september", "geh\u00f6rt", "kirche", "pfarrgemeinde"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["angesehen", "bestand", "anlass", "profanierung", "vorzusehen", "grund", "inzwischen", "bestehenden", "sanierungsbedarfes", "bischof"], "right_context": ["november", "dekret", "profanierung", "kirche", "ausgestellt", "januar", "kirche", "generalvikar", "werner", "schreer"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["k\u00fcnftig", "eigenregie", "pfarrgemeinde", "erhalten", "abgelehnt", "m\u00e4rz", "erfolgte", "profanierung", "kapelle", "bischof"], "right_context": ["kapelle", "letzten", "werktagsgottesdienste", "genutzt", "geb\u00e4ude", "verkauft", "erhalten", "bleiben", "kapelle", "befand"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["bisherigen", "kirchengrundst\u00fccks", "gedeckt", "januar", "neubau", "heilig-kreuz-kirche", "k\u00f6nigsberger", "stra\u00dfe", "2a", "bischof"], "right_context": ["geweiht", "einzige", "kirchweihe", "dauernden", "amtszeit", "bischof", "norbert", "trelle", "kirchweihe", "bistum"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["\u00fcberlegen", "wolle", "menschenverachtend", "gepredigt", "sch\u00fcren", "hass", "andersgl\u00e4ubige", "christentum", "unvereinbar", "bisch\u00f6fe"], "right_context": ["hildesheim", "gebhard", "f\u00fcrst", "rottenburg-stuttgart", "\u00fcbten", "weihnachtsbotschaften", "kritik", "pegida", "forderungen", "heinrich"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["he\u00dfe", "hildesheimer", "dom", "fand", "september", "mitkonsekratoren", "wilmers", "vorg\u00e4nger", "bischofsamt", "bischof"], "right_context": ["weihbischof", "johannes", "w\u00fcbbe", "vertretung", "erkrankten", "bischofs", "heimatbistums", "osnabr\u00fcck", "franz-josef", "bode"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["genutzt", "diente", "kapelle", "vorwiegend", "gottesdienste", "jugendbegegnungsst\u00e4tte", "r\u00f6derhof", "november", "stellte", "bischof"], "right_context": ["ehemaligen", "abt", "dormitio-abtei", "jerusalem", "benedikt", "lindemann", "dekret", "gr\u00fcndung", "benediktinischen", "gemeinschaft"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["syenitstreifen", "stammende", "kanzel", "beichtstuhl", "restauriert", "aufgestellt", "neu", "gestaltete", "altar", "weihbischof"], "right_context": ["geweiht", "einj\u00e4hrigen", "renovierungsarbeiten", "gottesdienst", "ehemaligen", "stallgeb\u00e4ude", "meter", "kirche", "entfernt", "gelegen"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["m\u00b2", "kirchengrundst\u00fcck", "eschede", "geb\u00e4udebestand", "immobilienmakler", "euro", "verkauf", "angeboten", "entschied", "bischof"], "right_context": ["altersbedingten", "r\u00fccktritt", "kirche", "profanieren", "zuletzt", "geh\u00f6rten", "katholiken", "einzugsgebiet", "kirche", "oktober"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["nachsicht", "priesterlichen", "t\u00e4tern", "gezeigt", "gutachten", "janssens", "nachfolgern", "josef", "homeyer", "1983\u20132004"], "right_context": ["2005\u20132017", "steht", "bischof", "heiner", "wilmer", "angek\u00fcndigt", "bistum", "limburg", "mindestens", "erh\u00e4rtete"]}, {"mention_text": ["norbert", "trelle"], "left_context": ["vertuscher", "p\u00e4dophil", "vertuschende", "system", "interessen", "\u00e4ngste", "februar", "bischof", "bistums", "hildesheim"], "right_context": ["offenen", "brief", "kirchenzeitung", "abgedruckt", "februar", "hirtenbrief", "gottesdiensten", "verlesen", "stellung", "januar"]}]}