{"entity_id": "Q71533", "description_tokens": ["hans-christian", "str\u00f6bele", "juni", "halle", "saale", "deutscher", "rechtsanwalt", "politiker", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stellvertretender", "vorsitzender", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "dienst\u00e4lteste", "mitglied", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "pkgr", "deutschen", "bundestages", "kontrolle", "nachrichtendienste", "bundes", "errang", "bundestagswahlkreis", "berlin-friedrichshain", "kreuzberg", "prenzlauer", "berg", "ost", "bundestagswahlen", "jeweils", "einziger", "bundestagsabgeordneter", "partei", "direktmandat", "bundestagswahl", "trat", "str\u00f6bele", "enkel", "franz", "str\u00f6bele", "sohn", "leonberg", "w\u00fcrttemberg", "stammenden", "chemikers", "rudolf", "str\u00f6bele", "buna-werken", "schkopau", "angestellt", "rudolf", "str\u00f6bele", "sp\u00e4teren", "nobelpreistr\u00e4ger", "richard", "kuhn", "promoviert", "hans-christian", "str\u00f6beles", "mutter", "jura", "studiert", "damaligen", "wunsch", "richterin", "weiterverfolgen", "aufgrund", "herrschenden", "frauenbildes", "reich", "verwehrt", "juristisches", "referendariat", "absolvieren", "abitur", "albert-schweitzer-gymnasium", "marl", "leistete", "hans-christian", "str\u00f6bele", "wehrdienst", "kanonier", "luftwaffe", "aurich", "lehnte", "\u00fcbliche", "bef\u00f6rderung", "gefreiten", "wehrdienst", "absolvierte", "str\u00f6bele", "studium", "politikwissenschaft", "rechtswissenschaft", "ruprecht-karls-universit\u00e4t", "heidelberg", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "juristischen", "staatsexamen", "beendete", "legte", "juristische", "staatspr\u00fcfung", "erhielt", "zulassung", "rechtsanwalt", "juliana", "str\u00f6bele-gregor", "verheiratet", "lebt", "berliner", "bezirk", "mitte", "ortsteil", "hansaviertel", "hans-christian", "str\u00f6bele", "neffe", "fu\u00dfballreporters", "herbert", "zimmermann", "original\u00fcbertragung", "endspiels", "fu\u00dfball-weltmeisterschaft", "liegen", "hans-christian", "str\u00f6bele", "geschwistern", "sofern", "\u00fcbertragung", "ard", "wiederholt", "ver\u00f6ffentlichung", "verhandelt", "hierbei", "\u00fcbernimmt", "str\u00f6bele", "stellvertretend", "geschwister", "rechtliche", "vertretung", "erzielte", "summe", "h\u00f6he", "vierstelligen", "betrags", "spendet", "str\u00f6bele", "kind", "herbert", "zimmermann", "manchmal", "interviews", "sepp", "herberger", "fritz", "walter", "fu\u00dfballspielen", "juni", "leistete", "rechtsreferendar", "anwaltsstation", "anwaltsb\u00fcro", "horst", "mahler", "mai", "gr\u00fcndete", "mahler", "sp\u00e4teren", "berliner", "verfassungsrichter", "klaus", "eschen", "sogenannte", "sozialistische", "anwaltskollektiv", "berlin", "ziel", "demonstranten", "aktivisten", "damaligen", "studenten-", "bzw.", "68er-bewegung", "zahlreichen", "strafverfahren", "ausgesetzt", "sahen", "juristische", "unterst\u00fctzung", "anzubieten", "\u00fcbernahm", "str\u00f6bele", "verteidigung", "raf-angeh\u00f6rigen", "u.", "a.", "andreas", "baader", "str\u00f6bele", "missbrauchs", "anwaltsprivilegien", "beginn", "stammheim-prozesses", "verteidigung", "ausgeschlossen", "str\u00f6bele", "strafkammer", "landgericht", "berlin", "unterst\u00fctzung", "kriminellen", "vereinigung", "abs.", "strafgesetzbuch", "freiheitsstrafe", "monaten", "bew\u00e4hrung", "verurteilt", "aufbau", "raf", "verhaftungswelle", "mitgearbeitet", "illegale", "informationssystem", "raf", "involviert", "urteil", "strafkammer", "berliner", "landgerichts", "monate", "reduziert", "kammer", "str\u00f6beles", "verstrickung", "raf", "schwerer", "fall", "unterst\u00fctzung", "unterst\u00fctzte", "vereinigung", "ausgerichtet", "straftaten", "mordes", "sprengstoffdelikte", "begehen", "str\u00f6bele", "bestreitet", "vorw\u00fcrfe", "erkl\u00e4rte", "informationssystem", "lediglich", "arbeit", "verteidiger", "gefangenen", "mitglieder", "raf", "gedient", "str\u00f6bele-biograf", "stefan", "reinecke", "notierte", "str\u00f6bele", "raf-angeh\u00f6rige", "mitglieder", "68er-kollektivs", "gesehen", "verr\u00fcckten", "desperados", "politische", "menschen", "genossinnen", "genossen", "studentenstreiks", "berufsverbotestreik", "verteidigte", "hans-christian", "str\u00f6bele", "wahrscheinlich", "provozierten", "zwischenfall", "flugblattverteilern", "sekte", "festgenommene", "studenten", "inhaftierung", "christoph", "dreher", "peter", "wietheger", "f\u00fchrte", "protest", "vorgenommenen", "kirchenbesetzung", "erregte", "\u00f6ffentlichkeit", "aufsehen", "str\u00f6beles", "verteidigung", "verdanken", "studenten", "geldstrafen", "freiheit", "kamen", "l\u00f6ste", "sozialistische", "anwaltskollektiv", "str\u00f6bele", "rechtsanwalt", "aktiv", "verteidiger", "prozess", "hansjoachim", "rosenthal", "deutschland", "dna-analyse", "genetischer", "fingerabdruck", "\u00fcberf\u00fchrten", "m\u00f6rder", "februar", "stasi-protokoll", "eindruck", "erweckte", "str\u00f6bele", "1970er", "\u00fcberf\u00e4lle", "plo", "flugzeugentf\u00fchrungen", "gebilligt", "politische", "fragen", "aufmerksam", "str\u00f6bele", "erwirkte", "gegendarstellung", "weise", "ge\u00e4u\u00dfert", "mfs-papier", "niedergelegten", "\u00fcberlegungen", "entsprachen", "keineswegs", "sicht", "dinge", "bef\u00fcrwortete", "terrorhandlungen", "ehemalige", "ministerpr\u00e4sident", "bayerns", "g\u00fcnther", "beckstein", "bezeichnete", "str\u00f6beles", "\u00e4u\u00dferungen", "raf", "besch\u00e4mend", "verh\u00f6hnung", "opfer", "brutalen", "raf-terrors", "raf-unterst\u00fctzer", "rechtskr\u00e4ftig", "freiheitsstrafe", "verurteilte", "str\u00f6bele", "raf-ideologie", "bagatellisiert", "str\u00f6bele", "meinte", "sehe", "kritik", "inhaftierten", "ex-terroristen", "christian", "klar", "kapitalismus", "aufforderung", "gewalt", "terrorismus", "str\u00f6bele", "mitglied", "spd", "partei", "schloss", "brief", "terroristen", "raf", "liebe", "genossen", "bezeichnet", "geh\u00f6rte", "mitbegr\u00fcndern", "alternativen", "liste", "demokratie", "umweltschutz", "sp\u00e4teren", "landesverbandes", "gr\u00fcnen", "berlin", "str\u00f6bele", "geh\u00f6rte", "engsten", "kreis", "begr\u00fcnder", "alternativen", "tageszeitung", "west-berlin", "westdeutschland", "g\u00f6tz", "aly", "max", "thomas", "plante", "verlauf", "tunix-kongresses", "entsprechendes", "linkes", "projekt", "taz", "monate", "heraus", "t\u00e4glich", "april", "gr\u00fcnen", "herrschende", "rotationsverfahren", "r\u00fcckte", "str\u00f6bele", "nachr\u00fccker", "dirk", "schneider", "m\u00e4rz", "deutschen", "bundestag", "eigentlich", "nachr\u00fcckerin", "vorgesehene", "rebekka", "schmidt", "verzichtet", "schneiders", "mandat", "\u00fcbernehmen", "str\u00f6bele", "geh\u00f6rte", "bundestag", "wahlperiode", "legislaturperiode", "str\u00f6bele", "gr\u00fcnen", "mitglied", "rechtsausschuss", "flick-untersuchungsausschuss", "str\u00f6bele", "geh\u00f6rte", "anfang", "linken", "parteifl\u00fcgel", "unterst\u00fctzte", "realos", "frage", "gr\u00fcnen", "koalitionen", "spd", "eingehen", "galt", "konstrukteur", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "berlin", "rede", "christian", "str\u00f6bele", "bundesversammlung", "duisburg", "m\u00e4rz", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "berlin", "jahrhundertchance", "unterst\u00fctzten", "delegierten", "berliner", "koalitionskurs", "mehrheit", "bundesversammlung", "dortmund", "juni", "str\u00f6bele", "sprecher", "bundespartei", "gleichberechtigten", "parteivorsitzenden", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "vorstandssprecher", "renate", "damus", "heide", "r\u00fchle", "vorstand", "arbeit", "schwierigen", "startbedingungen", "fl\u00fcgelk\u00e4mpfe", "realos", "fundis", "partei", "st\u00e4rker", "zerrieben", "str\u00f6bele", "entpuppte", "integrationsfigur", "str\u00f6bele", "bem\u00fchte", "stark", "zusammenarbeit", "ostdeutschen", "b\u00fcrgerbewegungen", "dezember", "fusionierten", "westdeutschen", "gr\u00fcnen", "gr\u00fcnen", "partei", "ddr", "distanzierte", "scharf", "pds", "grenzte", "positionen", "gr\u00fcnen", "klar", "spd", "rhetorik", "gleicherma\u00dfen", "radikal", "klar", "deutlich", "selten", "verbohrt", "kompromisslos", "bundesvorstandes", "fiel", "gr\u00f6\u00dfte", "debakel", "geschichte", "gr\u00fcnen", "partei", "bundestagswahl", "einzug", "bundestag", "verpasste", "str\u00f6bele", "setzte", "zugunsten", "b\u00fcrgerbewegungen", "ddr", "bundesverfassungsgericht", "west-", "ostdeutschland", "getrennte", "wahlgebiete", "gelten", "jeweils", "sperrklausel", "galt", "staatsvertrag", "w\u00e4hrungs-", "wirtschafts-", "sozialunion", "bezeichnete", "gr\u00f6\u00dfte", "landnahme", "deutschen", "industrie", "kolonialkriegen", "sieht", "mal", "nazi-zeit", "bezichtigte", "schwarz-gelbe", "koalition", "helmut", "kohl", "antreiberin", "nationalismus", "zustimmung", "spd", "verglich", "zustimmung", "kriegskrediten", "situation", "sprach", "deutlich", "b\u00fcndnis", "sozialdemokraten", "wahlkampfslogan", "reden", "deutschland", "reden", "wetter", "verdeutlichte", "kritische", "haltung", "gr\u00fcnen", "deutschen", "wiedervereinigung", "bundestagswahlkampf", "parteien", "beherrschte", "bef\u00fcrchtung", "umweltthemen", "einigungseuphorie", "hintergrund", "treten", "wahlkampfstrategie", "scheiterten", "gr\u00fcnen", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "lediglich", "b\u00fcndnis", "ostdeutschen", "gr\u00fcnen", "gelang", "wahlgebiet", "bundesl\u00e4nder", "einzug", "bundestag", "februar", "trat", "sprecheramt", "stellungnahme", "golfkrieg", "kontroversen", "innerhalb", "partei", "gesorgt", "israel", "saddam", "husseins", "irak", "r-17-raketen", "beschossen", "str\u00f6bele", "logische", "fast", "zwingende", "konsequenz", "politik", "israels", "sprach", "lieferung", "patriot-luftabwehrraketen", "israel", "stellungnahme", "leiter", "israeldelegation", "gr\u00fcnen", "interview", "henryk", "m.", "broder", "jerusalem", "\u00e4u\u00dferte", "f\u00fchrte", "ver\u00f6ffentlichung", "jerusalem", "post", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "taz", "politischen", "skandal", "vorzeitigen", "abbruch", "gr\u00fcnen", "israelbesuches", "f\u00fchrte", "monate", "str\u00f6bele", "april", "traten", "renate", "damus", "heide", "r\u00fchle", "\u00fcbernahm", "str\u00f6bele", "vorsitz", "gr\u00fcnen-fraktion", "bezirksverordnetenversammlung", "berlin-tiergarten", "mitglied", "landesvorstands", "zog", "berliner", "landesliste", "bundestag", "rot-gr\u00fcnen", "bundesregierung", "kabinette", "schr\u00f6der", "i", "schr\u00f6der", "ii", "entwickelte", "permanenten", "kritiker", "gr\u00fcnen", "au\u00dfenministers", "joschka", "fischer", "bundestagswahl", "unterlag", "innerparteilichen", "kandidatur", "aussichtsreichen", "listenplatz", "trat", "geringen", "aussichten", "direktkandidat", "bundestagswahlkreis", "berlin-friedrichshain", "kreuzberg", "prenzlauer", "berg", "ost", "wahlkreis", "str\u00f6bele", "f\u00fchrte", "personalisierten", "wahlkampf", "verzichtete", "nutzung", "bereitgestellten", "werbemittel", "vertrat", "positionen", "wichtigen", "punkten", "dezidiert", "parteiprogramm", "politik", "partei", "gerichtet", "distanzierte", "au\u00dfenpolitischen", "kurs", "gr\u00fcnen", "wahlkampfslogans", "lautete", "str\u00f6bele", "w\u00e4hlen", "fischer", "qu\u00e4len", "wahl", "vorbestraften", "neonazi", "schlag", "teleskopschlagstock", "hinterkopf", "niedergeschlagen", "wahl", "erhielt", "str\u00f6bele", "\u00fcberraschend", "meisten", "stimmen", "direktmandat", "partei", "str\u00f6bele", "zog", "bundestag", "bundestagswahl", "herbst", "verzichtete", "str\u00f6bele", "kandidatur", "landesliste", "kandidierte", "berliner", "wahlkreis", "bundestags-direktmandat", "st\u00e4rksten", "konkurrenten", "kandidat", "spd", "ahmet", "i\u0307yidirli", "cornelia", "reinauer", "linkspartei", "wahl", "september", "erhielt", "erneut", "meisten", "erststimmen", "wahlkreis", "zog", "direktmandat", "bundestag", "wahl", "ebenfalls", "einzige", "gr\u00fcne", "direktmandat", "einzug", "bundestag", "schaffte", "bundestagswahl", "kandidierte", "str\u00f6bele", "direktkandidat", "wahlkreis", "diesmal", "halina", "wawzyniak", "bj\u00f6rn", "b\u00f6hning", "vera", "lengsfeld", "markus", "l\u00f6ning", "gewann", "stimmen", "str\u00f6bele", "koordinator", "arbeitskreises", "frauen", "familie", "senioren", "bildung", "jugend", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "mitglied", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "kontrolle", "nachrichtendienste", "pkgr", "bundestages", "arbeit", "nachrichtendienste", "bundes", "\u00fcberwacht", "str\u00f6bele", "vertreter", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "untersuchungsausschuss", "parteispendenaff\u00e4re", "fr\u00fcheren", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "mitglied", "sogenannten", "bnd-untersuchungsausschusses", "bundestages", "pr\u00fcfen", "deutsche", "auslandsnachrichtendienst", "terroranschl\u00e4gen", "september", "illegale", "aktionen", "verschleppungen", "insbesondere", "sogenannte", "cia-folterfl\u00fcge", "befragungen", "gefolterten", "f\u00e4lle", "el", "masri", "kurnaz", "zammar", "verwickelt", "verantwortung", "damalige", "bundesregierung", "trug", "bespitzelung", "journalisten", "bnd", "geh\u00f6rte", "untersuchungsgegenstand", "str\u00f6bele", "mitglied", "rechtsausschuss", "deutschen", "bundestages", "volles", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "mitglied", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "bundestagswahl", "errang", "erststimmen", "erneut", "einziger", "abgeordneter", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "direktmandat", "bundestag", "dezember", "teilte", "str\u00f6bele", "bundestagswahl", "anzutreten", "str\u00f6bele", "trat", "einflussreiches", "korrektiv", "gr\u00fcne", "grundwerte", "prinzipien", "bedroht", "schienen", "z\u00e4hlt", "parteilinken", "wichtigsten", "arbeitsbereiche", "liegen", "rechts-", "sicherheits-", "entwicklungspolitik", "str\u00f6bele", "reizfigur", "wahrgenommen", "zeigten", "reaktionen", "interview", "fu\u00dfballweltmeisterschaft", "str\u00f6bele", "berichtete", "unwohl", "gef\u00fchlt", "\u00fcberall", "massen", "autos", "g\u00e4rten", "balkonen", "deutschlandflagge", "sehen", "\u00fcberm\u00e4\u00dfige", "beflaggung", "nationale", "\u00fcberbetonung", "nationalistische", "tendenzen", "erinnere", "normale", "beflaggung", "beispielsweise", "reichstagsgeb\u00e4ude", "daraufhin", "brach", "sturm", "entr\u00fcstung", "politikern", "cdu", "fdp", "str\u00f6bele", "setzt", "erhalt", "weiterentwicklung", "b\u00fcrgerrechte", "zusammenhang", "wendet", "vorratsdatenspeicherung", "lauschangriff", "verst\u00e4rkte", "kriminalisierung", "graffiti-sprayern", "gr\u00f6\u00dfere", "transparenz", "widerspricht", "kritikern", "wikileaks", "tritt", "legalisierung", "bzw.", "entkriminalisierung", "cannabis", "trat", "redner", "hanfparade", "spruch", "gebt", "hanf", "frei", "basis", "erfolgreichen", "song", "stefan", "raab", "diente", "funktionen", "gremien", "aussch\u00fcssen", "bundestages", "\u00e4u\u00dfert", "str\u00f6bele", "\u00f6ffentlichkeit", "kritisch", "nachrichtendiensten", "arbeit", "demonstrationen", "gro\u00dfereignissen", "regelm\u00e4\u00dfig", "teilnimmt", "tritt", "h\u00e4ufig", "vermittler", "demonstranten", "polizei", "zuge", "\u00fcberwachungs-", "spionageaff\u00e4re", "kritisierte", "str\u00f6bele", "verletzungen", "b\u00fcrgerrechte", "amerikanische", "national", "security", "agency", "nsa", "oktober", "nsa", "offenbar", "mobiltelefon", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "hinweg", "abgeh\u00f6rt", "schlug", "str\u00f6bele", "whistleblower", "ehemaligen", "nsa-mitarbeiter", "edward", "snowden", "einzurichtenden", "untersuchungsausschuss", "zeugen", "laden", "flog", "oktober", "gemeinsam", "journalisten", "georg", "mascolo", "john", "goetz", "moskau", "snowden", "treffen", "grunds\u00e4tzlich", "str\u00f6bele", "dreist\u00fcndigen", "treffen", "snowden", "aussage", "deutschland", "bereit", "juristischen", "rahmenbedingungen", "gekl\u00e4rt", "berichtete", "str\u00f6bele", "bundespressekonferenz", "berlin", "treffen", "snowden", "zudem", "pr\u00e4sentierte", "str\u00f6bele", "brief", "snowden", "bundesregierung", "mitgegeben", "abermals", "bereit", "erkl\u00e4rt", "aufkl\u00e4rung", "nsa-aff\u00e4re", "beizutragen", "str\u00f6bele", "stellvertretendes", "mitglied", "nsa-untersuchungsausschusses", "festnahme", "wikileaks-gr\u00fcnder", "julian", "assange", "april", "entziehung", "asylrechts", "kritisierte", "str\u00f6bele", "wandte", "drohende", "auslieferung", "usa", "nannte", "umst\u00e4nde", "festnahme", "assange", "ecuadors", "botschaft", "london", "\u00e4u\u00dferst", "dubios", "str\u00f6bele", "vehementer", "gegner", "eins\u00e4tzen", "bundeswehr", "ausland", "bezeichnet", "pazifisten", "unterst\u00fctzte", "beispielsweise", "1980ern", "sammlung", "waffen", "aufst\u00e4ndische", "el", "salvador", "stimmte", "einsatz", "nato", "kosovo", "teilnahme", "deutschlands", "bzw.", "bundeswehr", "operation", "enduring", "freedom", "afghanistaneinsatz", "bundeswehr", "friedenssicherung", "stimmte", "beteiligung", "bundeswehr", "internationalen", "sicherheitspr\u00e4senz", "kosovo", "kfor", "november", "stie\u00df", "str\u00f6bele", "diskussion", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerschaft", "papstes", "benedikt", "xvi", "auffassung", "str\u00f6beles", "papst", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerschaft", "erhalt", "vatikanischen", "staatsb\u00fcrgerschaft", "joseph", "ratzinger", "pr\u00e4fekt", "glaubenskongregation", "besa\u00df", "verloren", "abs.", "staatsangeh\u00f6rigkeitsgesetzes", "stag", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerschaft", "verliere", "sobald", "ausl\u00e4ndische", "staatsb\u00fcrgerschaft", "beantragt", "angenommen", "g\u00e4ngige", "praxis", "staatsb\u00fcrgerschaft", "staates", "vatikanstadt", "aufgabe", "vorherigen", "staatsb\u00fcrgerschaft", "f\u00fchrt", "str\u00f6bele", "anfrage", "bundesregierung", "hierbei", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerschaft", "papstes", "anzweifeln", "aufmerksam", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerschaft", "verliert", "sobald", "staatsb\u00fcrgerschaft", "annimmt", "str\u00f6bele", "geriet", "mehrmals", "migrationspolitischen", "forderungen", "schlagzeilen", "schlug", "muslimischen", "feiertag", "einzuf\u00fchren", "hierf\u00fcr", "christlichen", "streichen", "mai", "medien", "berichtet", "str\u00f6bele", "t\u00fcrkische", "\u00fcbersetzung", "deutschen", "nationalhymne", "fordere", "frage", "boulevardzeitung", "b.z.", "vorstellen", "k\u00f6nne", "angesichts", "menschen", "t\u00fcrkei", "deutschland", "leben", "deutsche", "nationalhymne", "t\u00fcrkische", "\u00fcbersetzt", "t\u00fcrkischer", "sprache", "gesungen", "k\u00f6nne", "geantwortet", "offizielle", "\u00fcbersetzung", "angaben", "gefordert", "b.z.", "str\u00f6bele", "worten", "zitiert", "zeichen", "integration", "symbol", "vielsprachigkeit", "deutschlands", "ausgabe", "m\u00e4rz", "sendung", "menschen", "maischberger", "zeigte", "t\u00fcrkische", "\u00fcbersetzung", "deutschen", "grundgesetzes", "bundestag", "herausgegeben", "umschlagr\u00fcckseite", "ebenfalls", "t\u00fcrkische", "\u00fcbersetzung", "deutschen", "nationalhymne", "fand", "ausgabe", "str\u00f6beles", "aussage", "alt", "sogar", "zentrierten", "diskussion", "erschienen", "ferner", "forderte", "str\u00f6bele", "interview", "sender", "n-tv", "solle", "muslimisches", "pendant", "wort", "sonntag", "erwogen", "einziger", "abgeordneter", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundestag", "stimmte", "christian", "str\u00f6bele", "juni", "esm", "fiskalpakt", "verfassungsrechtlich", "zweifelhaft", "politisch", "verantwortbar", "erachtet", "berlin", "setzte", "str\u00f6bele", "er\u00f6ffnung", "einzigen", "filiale", "mcdonald", "\u2019s", "berlin-kreuzberg", "besteht", "dokumentarfilm", "linken", "film", "begr\u00fcndete", "ablehnung", "jan", "fleischhauer", "filiale", "negativ", "qualit\u00e4t", "ern\u00e4hrung", "sch\u00fcler", "umliegenden", "schulen", "auswirken", "k\u00f6nne", "fleischhauer", "deutet", "motive", "antiamerikanismus", "innerparteilich", "trat", "beharrlich", "beibehaltung", "prinzips", "trennung", "amt", "mandat", "ma\u00dfgeblich", "verantwortlich", "fritz", "kuhn", "claudia", "roth", "willen", "parteispitze", "amt", "verzichten", "debatte", "agenda", "brachte", "str\u00f6bele", "sonderparteitag", "juni", "cottbus", "antrag", "wiedereinf\u00fchrung", "verm\u00f6gensteuer", "antrag", "angenommen", "forderung", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "durchgesetzt"], "link_data": [{"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["gelber", "wind", "abermals", "aufstand", "unterdr\u00fcckten", "diesmal", "sogenannten", "boxeraufstand", "peking", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["friedrichshain-kreuzberg", "einzige", "politiker", "anarchist", "seyfried", "politische", "werbung", "str\u00f6bele", "gegensatz", "b\u00fcndnis"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["friedrichshain-kreuzberg-prenzlauer", "berg", "ost", "geh\u00f6rt", "jeweils", "einzige", "direktmandat", "bundestagswahlen", "wahlen", "erhielt"], "right_context": ["wahlkreis", "friedrichshain-kreuzberg-prenzlauer", "berg", "ost", "meisten", "erststimmen", "wahllokal", "helmholtzplatz", "erreichten", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["spanische", "version", "amerikanischen", "nationalhymne", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "nationalhymne", "t\u00fcrkische", "\u00fcbersetzen", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["bezirk", "berlin-kreuzberg", "hohem", "t\u00fcrkischst\u00e4mmigen", "einwohneranteil", "debatte", "\u00f6ffentlich", "kritisiert", "angefeindet", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["entstand", "folge", "tunix-kongresses", "januar", "berlin", "reaktion", "deutschen", "herbst", "taz-mitgr\u00fcndern", "befanden"], "right_context": ["gaby", "weber", "juni", "produzierte", "berliner", "taz-initiative", "spielnummer", "wichtige", "rolle", "spielte"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["kiffen", "november", "schrieb", "lied", "gebt", "hanf", "frei", "ausspruch", "deutschen", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["benutzte", "raab", "verschiedene", "unternehmen", "werbung", "\u00fcltje", "katjes", "mcdonald", "\u2019s", "warfen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["kritisiert", "verschwendung", "steuergeldern", "rechtswidrige", "\u00fcberwachungsma\u00dfnahmen", "forderte", "bundestagsabgeordnete", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["abschaffung", "verfassungsschutzes", "derartige", "aufl\u00f6sung", "sprach", "fraktionsvorsitzende", "ehemalige", "bundesminister", "umwelt", "naturschutz"]}, {"mention_text": ["str\u00f6bele"], "left_context": ["verteidiger", "wahl", "benennen", "fall", "andreas", "baader", "gew\u00e4hrleistet", "wahlverteidiger", "croissant", "groenewold"], "right_context": ["ausgeschlossen", "baader", "wahlverteidiger", "benennen", "umfangreichen", "proze\u00dfstoff", "einarbeiten", "antwort", "frage", "gilt"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["funktionen", "wahl", "chance", "einzelpersonen", "deutschen", "bundestag", "einzuziehen", "partei", "landesliste", "aufgestellt"], "right_context": ["bundestagswahl", "erststimme", "garantiert", "zudem", "vertretung", "regionen", "parlament", "wahlkreise", "eingeteilt", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["fast", "millionen", "w\u00e4hlerstimmen", "auswirkung", "bleiben", "schwer", "vereinbar", "grundsatz", "demokratie", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["bezeichnete", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "demokratierechtlich", "bedenklich", "sprach", "ehemalige", "pr\u00e4sident", "verfassungsgerichts", "hans-j\u00fcrgen", "papier"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["sperrklauseln", "weitgehend", "akzeptiertes", "einzelne", "politiker", "sehen", "sperrklauseln", "grunds\u00e4tzlich", "kritisch", "wertet"], "right_context": ["sperrklauseln", "grunds\u00e4tzlich", "undemokratisch", "politischen", "bewegungen", "weg", "parlamente", "erschweren", "kritisierte", "ralf-uwe"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["berlin", "vertreten", "rahmen", "fanden", "diskussionen", "z.", "b.", "renate", "schmidt", "spd"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "klaus", "uwe", "benneter", "spd", "franziska", "drohsel", "jusos", "schiedsgericht"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6beles"], "left_context": ["konfession", "unbedingt", "ablehnung", "traditioneller", "feiertage", "gleichzusetzen", "forderungen", "reform", "deutschen", "feiertagsgesetze"], "right_context": ["vorschlag", "einrichtung", "muslimischen", "feiertages", "sto\u00dfen", "interesse", "hochschulinitiative", "laizisten", "fordert", "sogar"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["demonstranten", "ged\u00e4chtniskirche", "teilnehmer", "k\u00e4mpfen", "hanfgebrauch", "hanfmissbrauch", "aufkl\u00e4rung", "verbote", "auszug", "rede"], "right_context": ["gr\u00fcne", "diente", "grundlage", "lied", "gebt", "hanf", "frei", "stefan", "raab", "b\u00fchne"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["parade", "wagen", "verlief", "friedlich", "anzeigen", "verst\u00f6\u00dfen", "bet\u00e4ubungsmittelgesetz", "erstattet", "demonstranten", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["vertreter", "gr\u00fcnen", "jugend", "pds", "grauen", "panther", "nahmen", "demonstration", "b\u00fchne", "spielten"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["hungerstreik", "zwangsern\u00e4hrung", "fehlender", "medizinischer", "aufsicht", "november", "meinhof", "moabit", "zwangsern\u00e4hrt", "anwalt"], "right_context": ["verzichtete", "zeugenbefragung", "isolierte", "haftsituation", "verl\u00e4ngern", "obwohl", "zeugen", "anklagepunkt", "unerlaubter", "waffenbesitz"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["arnim", "wiesen", "kirchs", "medien-", "fernsehimperium", "kanzlerschaft", "kohls", "kirch-freundlichen", "medienpolitik", "profitiert"], "right_context": ["obmann", "gr\u00fcnen", "parteispenden-untersuchungsausschuss", "bundestags", "meinte", "beratervertrag", "lege", "dringenden", "verdacht", "nachtr\u00e4glichen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["folgen", "parkinson-erkrankung", "trauerfeier", "fand", "juli", "dorotheenst\u00e4dtischen", "friedhof", "berlin-mitte", "ulrich", "enzensberger"], "right_context": ["w\u00fcrdigten", "teufel", "nekrologen", "august", "diebstahl", "teufels", "urne", "festgestellt", "grabsch\u00e4ndung", "politischen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["staatlicher", "eingriff", "privatsph\u00e4re", "selbstbestimmte", "lebensplanung", "junger", "menschen", "unterst\u00fctzung", "erhielten", "gr\u00fcnen-abgeordneten"], "right_context": ["seite", "deutlichen", "widerspruch", "damalige", "stellvertretende", "vorsitzende", "unionsfraktion", "g\u00fcnter", "krings", "zuvor"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["sofort", "beenden", "lassen", "demonstrationsrecht", "meinungsfreiheit", "t\u00fcrkei", "zuzulassen", "bosporus", "bild", "lage"], "right_context": ["demonstrierte", "berlin-kreuzberg", "erdo\u011fans", "politik", "rede", "mai", "k\u00f6ln", "bezeichnete", "erdo\u011fan", "angeblichen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["f\u00fchrenden", "positionen", "partei", "wegbrechen", "fl\u00fcgels", "fortan", "schwer", "einflussreichen", "parteilinken", "sprechen"], "right_context": ["z\u00e4hlt", "abweichenden", "positionen", "au\u00dfenpolitik", "kosovo-krieg", "wenigen", "bekannten", "gr\u00fcnen", "anfangszeit", "gelegentlich"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["observierte", "darkazanli", "geriet", "mutma\u00dflicher", "al-qaida-finanzier", "fadenkreuz", "amerikanischen", "auslandsgeheimdienstes", "cia", "gr\u00fcnen-abgeordnete"], "right_context": ["forderte", "januar", "schnelle", "aufkl\u00e4rung", "falles", "hamburger", "staatsanwaltschaft", "erkl\u00e4rte", "vorermittlungen", "cia"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["berichtet", "wonach", "bnd", "jahrelang", "daten", "deutschen", "staatsb\u00fcrgern", "nsa", "weitergegeben", "ausschuss-mitglieder"], "right_context": ["gr\u00fcne", "martina", "renner", "linke", "sprachen", "einsch\u00fcchterungsversuch", "ausschussmitgliedern", "ausschussvorsitzende", "patrick", "sensburg"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["stabile", "sicherheitsstrukturen", "arnold", "voraussetzung", "verkleinerung", "letztendlich", "abzug", "deutschen", "soldaten", "gr\u00fcnen-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["winfried", "nachtwei", "verfassungsbruch", "kritisierten", "einsatz", "tornado-aufkl\u00e4rungsflugzeugen", "aussp\u00e4hen", "gegner", "g8-gipfels", "heiligendamm"]}, {"mention_text": ["christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["stimmberechtigt", "gr\u00fcnen", "al", "sogenannte", "rotationsprinzip", "anwendeten", "r\u00e4umte", "h\u00e4lfte", "legislaturperiode", "platz"], "right_context": ["ebenfalls", "al", "berlin", "zeitweise", "schneider", "deutschlandpolitische", "sprecher", "gr\u00fcnen", "bundestagsfraktion", "unterzeichnete"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["spd-kandidat", "bundestagswahlkreis", "berlin-friedrichshain", "kreuzberg", "prenzlauer", "berg", "ost", "erreichte", "stimmen", "unterlag"], "right_context": ["halina", "wawzyniak", "kandidierte", "platz", "landesliste", "unterlag", "klaus", "uwe", "benneter", "januar"]}, {"mention_text": ["christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["galt", "hoffnungstr\u00e4ger", "linken", "partei", "bundestagswahlkampf", "scheiterte", "bundestagskandidat", "platz", "landes-wahlliste", "gegenkandidat"], "right_context": ["wahlkreis", "friedrichshain", "kreuzberg", "prenzlauer", "berg", "ost", "matthae", "konsequenter", "kritiker", "politik"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["zur\u00fcckkehren", "obwohl", "hause", "paradies", "traf", "breloer", "freundeskreis", "sp\u00e4tere", "rechtsanwalt", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["zuk\u00fcnftige", "filmregisseur", "bernhard", "sinkel", "angeh\u00f6rten", "breloer", "zw\u00f6lf", "alt", "verstarb", "vater"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["abgelehnt", "herbst", "lungenkrebs", "festgestellt", "setzten", "prominente", "bekannte", "aktivisten", "klaus", "croissant"], "right_context": ["helmut", "gollwitzer", "dorothee", "s\u00f6lle", "peggy", "parnass", "peter", "paul", "zahl", "bundestagsfraktion"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["wahlkreis", "berlin-friedrichshain", "kreuzberg", "prenzlauer", "berg", "ost", "unterlag", "kandidaten", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["mitglied", "rundfunkrates", "rbb", "aufsichtsratsvorsitzende", "landeseigenen", "wohnungsunternehmens", "degewo"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["cdu", "gabriele", "fograscher", "spd", "uli", "gr\u00f6tsch", "spd", "burkhard", "lischka", "spd"], "right_context": ["gr\u00fcne", "ordentliche", "mitglieder", "mitglieder", "11-k\u00f6pfigen", "gremiums", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "2009\u20132013"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["croissant", "m\u00e4rz", "gericht", "ausgeschlossen", "juni", "verhaftet", "unterst\u00fctzung", "terroristischen", "vereinigung", "angeklagt"], "right_context": ["kurt", "groenewold", "croissant", "vorgeworfen", "weiterleitung", "zellenzirkularen", "geholfen", "kommunikationssystem", "inhaftierten", "raf-terroristen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["erstmals", "landeshauptstadt", "gr\u00fcnen", "oberb\u00fcrgermeister", "regiert", "berliner", "wahlkreis", "kreuzberg-friedrichshain-prenzlauer", "berg", "ost"], "right_context": ["viermal", "folge", "direktmandat", "bundestag", "erringen", "geringere", "stimmenanteile", "partei", "l\u00e4ndlichen", "raum"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["september", "erreichten", "gr\u00fcnen", "prozent", "stimmen", "reichte", "erneut", "regierungsbildung", "geschw\u00e4chten", "spd"], "right_context": ["errang", "berliner", "wahlkreis", "friedrichshain-kreuzberg-prenzlauer", "berg-ost", "direktmandat", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "landtagswahl", "schleswig-holstein"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["bezirks", "aufgeschlagen", "bundesverteidigungsminister", "verantwortende", "aufkl\u00e4rungsfl\u00fcge", "zweier", "tornado-kampfflugzeuge", "g8-gipfels", "heiligendamm", "werteten"], "right_context": ["gregor", "gysi", "winfried", "nachtwei", "daniel-erasmus", "khan", "v\u00f6lkerrechtsprofessor", "universit\u00e4t", "bundeswehr", "m\u00fcnchen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["kommentierte", "luftwaffe", "eins\u00e4tze", "fliegen", "bundesverteidigungsministerium", "verlauf", "eklats", "einr\u00e4umen", "anfrage", "abgeordneten"], "right_context": ["falsch", "beantwortet", "mindestens", "kampfflugzeuge", "gesetzliche", "mindestflugh\u00f6he", "fu\u00df", "trotz", "vorhandener", "akustischer"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["internet-chats", "dol2day", "ansonsten", "regelm\u00e4\u00dfig", "durchf\u00fchrt", "diskussionen", "bekannten", "politikern", "renate", "schmidt"], "right_context": ["anna", "l\u00fchrmann", "jens", "spahn", "johannes", "vogel", "stephan", "schilling", "berlin", "festival"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["bundestagswahl", "direktkandidatin", "linkspartei", "pds", "bundestagswahlkreis", "friedrichshain-kreuzberg", "prenzlauer", "berg", "ost", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["cornelia", "reinauer", "spricht", "deutsch", "englisch", "t\u00fcrkisch", "engagiert", "deutsch-t\u00fcrkischen", "austausch", "mitte"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["matthias", "machnig", "michael", "spreng", "fritz", "goergen", "journalisten", "politiker", "brigitte", "zypries"], "right_context": ["silvana", "koch-mehrin", "diskutierten", "mittlerweile", "buch", "politikfabrikanten", "ergebnisse", "kongresses", "politik", "marke"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["trat", "bundestagswahl", "september", "bundestagswahlkreis", "berlin-friedrichshain", "kreuzberg", "prenzlauer", "berg", "ost", "kandidierte"], "right_context": ["linkspartei", "pds-b\u00fcrgermeisterin", "bezirks", "friedrichshain-kreuzberg", "cornelia", "reinauer", "vorigen", "bundestagswahl", "gewann", "str\u00f6bele"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["verurteilt", "deutsche", "beh\u00f6rden", "erhielten", "protokolle", "vernehmungen", "forderte", "rechtsanwalt", "bundestagsabgeordnete", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["m\u00f6gliche", "bez\u00fcge", "k\u00f6hlers", "umfeld", "t\u00e4tern", "pr\u00fcfen", "januar", "fand", "bayerische", "rundfunk"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["erstmals", "deutschland", "mithilfe", "dna-analyse", "genetischer", "fingerabdruck", "m\u00f6rder", "\u00fcberf\u00fchrt", "rosenthals", "anwalt"], "right_context": ["wehrte", "vehement", "verfahren", "eingriff", "pers\u00f6nlichkeitsrecht", "testergebnis", "rosenthal", "gericht", "schuld", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["fanden", "zahlreichen", "st\u00e4dten", "l\u00e4ndern", "welt", "solidarit\u00e4tsbekundungen", "deutschen", "abgeordneten", "annelie", "buntenbach"], "right_context": ["besuchten", "inhaftierten", "italien", "sprechen", "str\u00f6bele", "verglich", "vorkommnisse", "genua", "ehemaligen", "s\u00fcdamerikanischen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["einfluss", "maoistischer", "splittergruppen", "hielten", "reihe", "anf\u00e4nglicher", "unterst\u00fctzer", "distanz", "prominentestes", "mitglied"], "right_context": ["gegensatz", "gegr\u00fcndeten", "landesverband", "gr\u00fcnen", "verzeichnete", "al", "schnell", "mitgliederzuw\u00e4chse", "wahl", "verfehlte"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["sammelte", "akribisch", "ordnerweise", "pressemeldungen", "rolle", "spielte", "anschlie\u00dfend", "arbeitete", "archivar", "anwaltskanzlei"], "right_context": ["sp\u00e4ten", "1980er-", "fr\u00fchen", "1990er-jahren", "politische", "st\u00f6r-aktionen", "eierw\u00fcrfe", "reden", "bewarf", "kunzelmann"]}, {"mention_text": ["christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["politiker", "prominente", "klaus", "wowereit", "gregor", "gysi", "volker", "beck", "renate", "k\u00fcnast"], "right_context": ["claudia", "roth", "j\u00fcrgen", "trittin", "brigitte", "zypries", "cem", "\u00f6zdemir", "klaus", "lederer"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["egert", "alternative", "liste", "bernd", "k\u00f6ppl", "harald", "wolf", "renate", "k\u00fcnast", "teilnahmen"], "right_context": ["prominentesten", "al-mitglieder", "exponent", "linken", "parteifl\u00fcgels", "sprecher", "bundespartei", "treffen", "anwesend", "delegiertenrat"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["fotograf", "abschluss", "juristischen", "ausbildung", "berlin", "anwalt", "t\u00e4tig", "gr\u00fcndete", "horst", "mahler"], "right_context": ["sozialistische", "anwaltskollektiv", "anwaltssoziet\u00e4t", "verteidigung", "mitgliedern", "raf", "bekanntheit", "erlangte", "aufl\u00f6sung", "sozialistischen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["muslimische", "mannschaft", "prominenten", "petra", "pau", "ulla", "meinecke", "unterst\u00fctzt", "schiedsrichter", "fungierte"], "right_context": ["konstantin", "wecker", "gerstetter", "benefiz-cd", "zugunsten", "hagalil", "zahlreiche", "konzerte", "deutschland", "england"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["friedrich", "geus", "horst", "mahler", "otto", "schily", "verteidigt", "frauen", "klaus", "eschen"], "right_context": ["hauptvorw\u00fcrfe", "anklage", "goergens", "schubert", "gemeinschaftlich", "versuchter", "mord", "gefangenenbefreiung", "mahler", "beihilfe"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["mord", "hingestellt", "eingeweihten", "vorhaben", "suicide", "action", "genannt", "strafverteidiger", "otto", "schily"], "right_context": ["karl-heinz", "weidenhammer", "sprachen", "1970er", "mord", "\u00fcberlebende", "irmgard", "m\u00f6ller", "zudem", "bestritt"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["ard", "ausgestrahlter", "dokumentarfilm", "stefan", "aust", "stellt", "vermutungen", "richtung", "ehemalige", "strafverteidiger"], "right_context": ["geh\u00f6rt", "anh\u00e4ngern", "these", "aktuellen", "auflagen", "buches", "baader-meinhof-komplex", "zitiert", "aust", "beziehungsweise"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["str\u00f6bele", "einzige", "abgeordnete", "gr\u00fcnenfraktion", "erststimmen", "wahlkreises", "bundestag", "einzog", "kandidatur", "nachfolge"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "februar", "partei", "m\u00e4rz", "canan", "bayram", "wahlkreismitgliederversammlung", "gr\u00fcnen", "kreisverb\u00e4nde"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["verteidigern", "z\u00e4hlten", "rechtsanw\u00e4lte", "pieter", "bakker", "schut", "klaus", "croissant", "kurt", "groenewold"], "right_context": ["augustin", "internationalen", "institut", "sozialgeschichte", "archiv", "raf", "zusammengestellt"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["vorwand", "terrorismusbek\u00e4mpfung", "politischer", "aktivismus", "normalen", "strafandrohungen", "hinaus", "strafe", "gestellt", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["schrieb", "kritiker", "sehen", "129a", "stgb", "unlautere", "pr\u00e4ventionsstrafnorm", "bundesgerichtshof", "bgh", "feststellte"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["fungiert", "alterspr\u00e4sident", "dezember", "sch\u00e4uble", "rahmen", "sitzung", "deutschen", "bundestages", "zwischenrufe", "abgeordneten"], "right_context": ["kontakte", "waffenh\u00e4ndler", "karlheinz", "schreiber", "angesprochen", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "\u00e4u\u00dferte", "\u00f6ffentlicher", "sitzung"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["wahlkampfs", "erhielt", "plakat", "slogan", "arsch", "hose", "bundestag", "medienaufmerksamkeit", "wahlkreis", "gewann"], "right_context": ["landesliste", "gelangte", "dennoch", "bundestag", "halina", "wawzyniak", "wahlperiode", "netzpolitische", "sprecherin", "fraktion"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["gesetzlich", "normiert", "a\u2013d", "stpo", "verteidiger", "baaders", "klaus", "croissant", "kurt", "groenewold"], "right_context": ["vorfeld", "verhandlung", "prozess", "grundlage", "gesetze", "ausgeschlossen", "vorgeworfen", "taten", "mandanten", "unterst\u00fctzen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["theodor", "prinzing", "erkl\u00e4rte", "prozess", "ard-dokumentation", "gesetze", "anregung", "strafsenats", "verabschiedet", "verteidiger"], "right_context": ["grund", "annahme", "befangenheit", "senats", "ansah", "prinzing", "gesamte", "senat", "standen", "permanenter"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["kritik", "antizionismus", "politische", "linke", "entstehung", "sogenannten", "antideutschen", "beitrug", "interview", "broders"], "right_context": ["jerusalem", "israel-delegation", "gr\u00fcnen", "leitete", "thesen", "str\u00f6beles", "milit\u00e4rischen", "unterst\u00fctzung", "israels", "bzw."]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["schily", "west-berliner", "polizeikollegen", "ermittlungen", "gezielt", "behinderten", "verabredeten", "entlastend", "kurras", "auszusagen"], "right_context": ["mitarbeiter", "anwaltsb\u00fcro", "horst", "mahlers", "forderte", "mai", "m\u00f6gliche", "einfl\u00fcsse", "mfs", "entscheidungstr\u00e4ger"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["resonanz", "linken", "szene", "anw\u00e4lten", "raf-generation", "geh\u00f6rten", "sp\u00e4teren", "gr\u00fcnen-politiker", "otto", "schily"], "right_context": ["rupert", "plottnitz", "hans", "heinz", "heldmann", "\u00f6ffentlichkeitswirksamen", "intervention", "franz\u00f6sischen", "philosophen", "jean-paul"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["schlie\u00dflich", "april", "sofortiger", "wirkung", "abberufen", "oktober", "sprach", "mascolo", "moskau", "gr\u00fcnen-abgeordneten"], "right_context": ["edward", "snowden", "enth\u00fcllungen", "nsa-aff\u00e4re", "leitet", "mascolo", "neu", "geschaffenen", "rechercheverbund", "ndr"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["einschlie\u00dflich", "bundestagswahl", "einzige", "bundestagswahlkreise", "deutschlands", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "direktmandat", "gewinnen", "gelang"], "right_context": ["canan", "bayram", "tradition", "fortsetzen", "zudem", "berlin-friedrichshain", "kreuzberg", "prenzlauer", "berg", "ost"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["tv-moderator", "andrea", "ypsilanti", "politikerin", "andrej", "hermlin", "musiker", "thilo", "weichert", "jurist"], "right_context": ["politiker", "prager-fr\u00fchling-magazin", "mehrere", "hundert", "autoren", "ver\u00f6ffentlicht", "zeitschrift", "bezieht", "namen", "reformkommunistische"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["nebenkl\u00e4ger", "auftrat", "mai", "gr\u00fcndete", "mahler", "klaus", "eschen", "ulrich", "k.", "preu\u00df"], "right_context": ["sozialistische", "anwaltskollektiv", "berlin", "gr\u00fcndung", "republikanischen", "anw\u00e4ltinnen-", "anw\u00e4ltevereins", "bestand", "gr\u00fcndung", "raf"]}, {"mention_text": ["christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["spiros", "simitis", "gerhart", "baum", "bernd", "wagner", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "reinhard", "strecker"], "right_context": []}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["manfred", "brunner", "vertreten", "karl", "albrecht", "schachtschneider", "gruppe", "anderer", "beschwerdef\u00fchrer", "vertreten"], "right_context": ["ulrich", "k.", "preu\u00df", "verfassungsbeschwerden", "bundesverfassungsgericht", "beschwerdef\u00fchrer", "beriefen", "\u00fcbertragung", "souver\u00e4nit\u00e4tsrechten", "supranationale"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["sprechrollen", "auftreten", "namentlich", "genannt", "seinerzeit", "prozess", "involvierten", "anw\u00e4lte", "sp\u00e4teren", "politiker"], "right_context": ["otto", "schily", "treten", "film", "erscheinung", "kritik", "existiert", "darstellung", "ulrike", "meinhof"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["wissenschaftler", "kontinuum", "deutschen", "au\u00dfenpolitik", "einzelaspekten", "untersuchen", "zahlreichen", "interviewpartnern", "portals", "geh\u00f6ren"], "right_context": ["erich", "schmidt-eenboom", "wolfgang", "ne\u0161kovi\u0107", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "max", "stadler", "regelm\u00e4\u00dfig", "berichtet"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["ausscheiden", "rotation", "verzichtete", "rebekka", "schmidt", "platz", "wahlperiode", "einzunehmen", "nachr\u00fccker", "gelangte"], "right_context": ["m\u00e4rz", "deutschen", "bundestag", "rebekka", "schmidt", "rechtsanw\u00e4ltin", "berlin"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["bundestagsfraktionen", "bundestagswahl", "fielen", "gr\u00fcnen", "prozent", "stellen", "viertst\u00e4rkste", "kleinste", "fraktion", "bundestag"], "right_context": ["bundestagswahl", "bundestagswahlkreis", "berlin-friedrichshain", "kreuzberg", "prenzlauer", "berg", "ost", "parteispitze", "gerichteten", "wahlkampf"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["fahrzeuginsassen", "wodurch", "verletzt", "verletzten", "erlag", "krankenhaus", "verwundungen", "parlamentarische", "anfrage", "abgeordneten"], "right_context": ["lie\u00df", "bundesverteidigungsministerium", "august", "mitteilen", "task", "force", "geplante", "aufkl\u00e4rungsoperationen", "durchgef\u00fchrt", "afghanischen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["k\u00f6nnten", "brauche", "ermittlungen", "anweisung", "justizministerin", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "erfolgt", "gr\u00fcne", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["whistleblower", "edward", "snowden", "moskau", "besucht", "bemerkte", "hierzu", "interview", "deutschlandfunk", "welt"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["bundestag", "verf\u00fcgung", "stehen", "guttenberg", "riet", "obleuten", "unterrichtungen", "wach", "entsprechend", "zuzuh\u00f6ren"], "right_context": ["gr\u00fcne", "begr\u00fc\u00dfte", "ver\u00f6ffentlichung", "geheimdokumente", "meinte", "krieg", "geheim", "gelogen", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["ed", "zugunsten", "sozialistisch-liberalen", "tageszeitung", "westdeutschland", "informiert", "partei", "unterst\u00fctzung", "gebeten", "wolle"], "right_context": ["zuvorkommen", "hie\u00df", "linke", "tageszeitung", "starte", "barthel", "eingebunden", "gr\u00fcndung", "partei", "demokratische"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["tgd", "kenan", "kolat", "w\u00fcnschenswert", "wichtigen", "muslimischen", "kinder", "frei", "regte", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["bundestag", "debatte", "muslimischen", "feiertag", "stie\u00df", "vorschlag", "starke", "ablehnung", "konkrete", "forderung"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["zuvor", "bekanntgegebenen", "beschluss", "ezb", "kauf", "staatsanleihen", "scharf", "reihen", "gr\u00fcnen", "meldet"], "right_context": ["erhebliche", "bedenken", "krise", "historische", "dimension", "erreicht", "demokratie", "akut", "gef\u00e4hrdet", "entscheidung"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["ausschnitt", "geschichte", "deutschlands", "68er-bewegung", "beginnend", "anhand", "portr\u00e4ts", "anw\u00e4lte", "otto", "schily"], "right_context": ["horst", "mahler", "dar", "ausgangspunkt", "dpa-pressefoto", "berliner", "gerichtssaal", "zeigt", "mahler", "sitzt"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["angela", "merkel", "verurteilte", "brandanschl\u00e4ge", "scharf", "beobachte", "entwicklung", "sorge", "berliner", "gr\u00fcnen-politiker"], "right_context": ["bezeichnete", "anschl\u00e4ge", "prestigegerangel", "polizei", "mutprobe", "schlimmen", "folgen", "handele", "schwere", "straftat"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["schmidberger", "engagierte", "studium", "politisch", "mitglied", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mitarbeiterin", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["schmidberger", "mitglied", "abgeordnetenhauses", "berlin", "katrin", "schmidberger", "mitglied", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["mad", "beobachtungsakte", "beendigung", "wehrdienstes", "ordnungsgem\u00e4\u00df", "vernichtet", "vorgang", "september", "nachfrage", "abgeordneten"], "right_context": ["nsu-untersuchungsausschuss", "bundestages", "l\u00f6ste", "eklat", "verteidigungsministerium", "ressortchef", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "l\u00e4nger"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["lassen", "udo", "knapp", "mitglied", "\u00f6tv", "1980er", "partei", "gr\u00fcnen", "assistent", "abgeordnete"], "right_context": ["waltraud", "schoppe", "fraktionsvorsitzenden", "gr\u00fcnen", "bundestag", "partei\u00fcbertritt", "letzten", "chefs", "gr\u00fcnen-abgeordneten", "otto"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["shetty", "unterst\u00fctzung", "fand", "petition", "britischen", "unterhausabgeordneten", "david", "winnick", "deutschen", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["januar", "\u00fcberreichte", "initiative", "million", "unterschriften", "anliegen", "amt", "scheidenden", "pr\u00e4sidenten", "snowden"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["schreibt", "unternehmen", "anfragen", "strafverfolgungsbeh\u00f6rden", "erhalten", "formal", "korrekt", "politischer", "seite", "unternehmen"], "right_context": ["christian", "unterst\u00fctzt", "juli", "beamte", "staatsschutzes", "gesch\u00e4ftsr\u00e4ume", "durchsucht", "laut", "unternehmen", "beamten"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["jeweils", "abgeordneten", "fdp", "max", "stadler", "linken", "norman", "paech", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["vorsitzender", "siegfried", "kauder", "abschlussbericht", "untersuchungsausschusses", "seiten", "juni", "ver\u00f6ffentlicht", "untersuchungsausschuss", "april"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["frei", "lied", "stefan", "raab", "reggae-pop-s\u00e4nger", "shaggy", "basiert", "sample", "ausspruchs", "gr\u00fcnen-politikers"], "right_context": ["raab", "rappt", "verstellter", "stimme", "stil", "reggae-musikers", "sample", "dient", "refrain", "erg\u00e4nzt"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["dietmar", "schlee", "andreas", "schmidt", "andrea", "vo\u00dfhoff", "jeweils", "mitglied", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["fdp", "max", "stadler", "pds", "evelyn", "kenzler", "vorsitzender", "untersuchungsausschusses", "volker", "neumann"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["pr\u00e4sidenten", "bundeskriminalamts", "j\u00f6rg", "ziercke", "verdachts", "beihilfe", "mord", "strafanzeige", "eingereicht", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["ermittlungen", "rolle", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "gefordert", "ermittlungen", "schloss", "generalbundesanwalt", "juli", "erdo\u011fan", "zweifelsfrei"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["raum", "w\u00f6chentlich", "erscheinende", "podcast", "finanziert", "spenden", "feierte", "april", "folge", "gast"], "right_context": ["neumann", "sprecher", "kulturvereins", "kulturkosmos", "m\u00fcritzsee", "t\u00e4tig", "stand", "juli", "musikfestival", "fusion"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["fraktion", "raf", "stammheim-prozess", "sozialistische", "anwaltskollektiv", "mai", "horst", "mahler", "klaus", "eschen"], "right_context": ["ulrich", "k.", "preu\u00df", "gegr\u00fcndet", "existierte", "mitarbeiter", "anwaltskollektivs", "machten", "unterschiedliche", "karrieren"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["andreas", "baader", "gudrun", "ensslin", "aufsehen", "erregenden", "prozess", "kaufhaus-brandstiftungen", "april", "verteidigt"], "right_context": ["trat", "juni", "student", "benno", "ohnesorg", "anti-schah-demonstration", "polizisten", "karl-heinz", "kurras", "erschossen"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["anl\u00e4sslich", "rangelei", "flugblatt\u2013verteilern", "c.a.r.p.", "organisation", "sogenannten", "moon-sekte", "aussagen", "mitteilung", "anwaltes"], "right_context": ["tonbandgruppe", "ifp\u2013studenten", "polizisten", "zivil", "\u00fcberw\u00e4ltigt", "studenten", "verdachts", "landfriedensbruchs", "k\u00f6rperverletzung", "gefangenenbefreiung"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["katholischen", "kinderheimes", "sp\u00e4tere", "bischofsvikar", "franz", "kaspar", "gerichtlich", "vorzugehen", "homes", "anwalt"], "right_context": ["bundestagsabgeordneter", "gr\u00fcnen", "hessische", "landesregierung", "katholische", "caritas", "zudem", "letztlich", "vergeblich", "versucht"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["urspr\u00fcnglich", "gmbh", "gr\u00fcnden", "zahlungskr\u00e4ftige", "unterst\u00fctzer", "anzulocken", "warnten", "hintergrund", "warnung", "laut"], "right_context": ["kapitalgeber", "dauer", "hinnehmen", "profite", "olaf", "scholz", "empfahl", "taz", "genossenschaft", "gr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["rechtsanwalt", "straf-", "medienrecht", "spezialisiert", "verteidigung", "vieler", "prominenter", "studium", "referendariat", "kanzlei"], "right_context": ["betreibt", "kollegen", "stefan", "k\u00f6nig", "kanzlei", "berlin-kreuzberg", "stefanie", "schork", "partnerin", "kanzlei"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["dezember", "erdo\u011fan", "al-qaida-k\u00e4mpfern", "kampfhandlungen", "taliban", "pakistanischen", "masud", "januar", "erl\u00e4uterte", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["email", "details", "drohnenangriffs", "oktober", "februar", "reiste", "iran", "kenia", "mogadischu", "somalia"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["verfasste", "zahlreiche", "fachpublikationen", "str\u00f6bele", "langj\u00e4hriges", "mitglied", "gesellschaft", "deutscher", "chemiker", "vater"], "right_context": []}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["verbindungen", "berliner", "anschlag", "chat-kontaktpersonen", "amri", "befanden", "ungekl\u00e4rt", "mai", "vermutete", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["amri", "trotz", "chats", "verlangen", "us-amerikanischer", "beh\u00f6rden", "verhaftet", "vorbereitung", "milit\u00e4rischen", "operation"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["bericht", "task-force", "federf\u00fchrend", "beteiligt", "zahlreiche", "gespr\u00e4che", "gef\u00fchrt", "mitglieder", "kontrollgremiums", "kenntnis"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mitglied", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "urteilte", "task-force", "v\u00f6llig", "dimension", "gef\u00e4hrdung"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["ehemalige", "lokalpolitikerin", "christel", "schemel", "nikaraguanische", "botschafterin", "bundestagsabgeordneten", "gesine", "l\u00f6tzsch", "linke"], "right_context": ["gr\u00fcne", "unterst\u00fctzer", "gewinnen", "f\u00f6rderung", "\u00f6ffentlichen", "geldern", "aussicht", "genommen", "landesdenkmalamt", "berlin"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["opfer", "deutschen", "v\u00f6lkermordes", "namibia", "1904\u20131908", "redner", "traten", "bundestagsabgeordnete", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["vorsitzende", "gewerkschaft", "erziehung", "wissenschaft", "berlin", "ulrich", "th\u00f6ne", "johannes", "sch\u00f6che", "sodi"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["kuratoriumsmitglied", "kontroversen", "waffen", "el", "salvador\u201c-aktion", "taz", "geh\u00f6rte", "skeptikern", "auseinandersetzung", "gegenspielerin"], "right_context": ["pressesprecherin", "bevollm\u00e4chtigten", "frauenangelegenheiten", "hessen", "wiesbaden", "oblag", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "hessischen", "sozialministerium", "wiesbaden"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["markus", "l\u00f6ning", "katharina", "nocun", "roland", "roth", "arne", "semsrott", "matthias", "spielkamp"], "right_context": ["konstantin", "wecker"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["dorothea", "ridder", "beschreibt", "sami", "verbindungen", "linken", "szene", "68er", "prozess", "anwaltskollektiv"], "right_context": ["klaus", "eschen", "otto", "schily", "verteidigt", "freispruch", "erfolgte", "anw\u00e4lte", "revision", "eingelegt"]}, {"mention_text": ["hans-christian", "str\u00f6bele"], "left_context": ["erwidert", "lachend", "au\u00dferhalb", "berlins", "cdu", "keinesfalls", "minderheit", "hans-christian", "str\u00f6bele", "gr\u00fcnen-abgeordneten"], "right_context": ["inhaber", "direktmandats", "bundestagswahlkreis", "berlin-friedrichshain", "kreuzberg", "prenzlauer", "berg", "ost", "trifft", "fleischhauer"]}]}