{"entity_id": "Q71528", "description_tokens": ["franziska", "maria", "ska", "keller", "november", "wilhelm-pieck-stadt", "guben", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "keller", "erstmals", "europawahl", "europ\u00e4ische", "parlament", "gew\u00e4hlt", "europawahlen", "wiedergew\u00e4hlt", "wahlen", "trat", "co-spitzenkandidatin", "europ\u00e4ische", "gr\u00fcne", "partei", "wahl", "spitzenkandidatin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ischen", "parlament", "fraktion", "gr\u00fcnen", "efa", "gemeinsam", "philippe", "lamberts", "vorsitzt", "ska", "keller", "wilhelm-pieck-stadt", "guben", "guben", "brandenburgischen", "niederlausitz", "geboren", "vater", "arzt", "wuchs", "grenzregion", "jugendliche", "engagierte", "rechtsextremisten", "stadt", "antifa-gruppe", "keller", "studierte", "islamwissenschaft", "turkologie", "judaistik", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "privaten", "sabanc\u0131-universit\u00e4t", "istanbul", "schloss", "studium", "magistra", "keller", "finnlandschweden", "markus", "drake", "verheiratet", "br\u00fcssel", "lebt", "keller", "mitglied", "gr\u00fcnen", "jugend", "beisitzerin", "bundesvorstand", "sprecherin", "federation", "of", "young", "european", "greens", "trat", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mitglied", "vorstand", "landesverbandes", "brandenburg", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "gr\u00fcnen-kreisverbandes", "spree-nei\u00dfe", "november", "axel", "vogel", "gleichberechtigten", "vorstandssprechern", "brandenburger", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "vorsitzende", "landesverbands", "brandenburg", "gr\u00fcnen", "amt", "engagierte", "landesweites", "volksbegehren", "tagebaue", "brandenburg", "gemeinsam", "parteien", "umweltverb\u00e4nden", "initiiert", "europawahl", "ska", "keller", "erstmals", "europ\u00e4ische", "parlament", "gew\u00e4hlt", "trat", "fraktion", "gr\u00fcnen", "efa", "legislatur", "2009\u20132014", "mitglied", "entwicklungsausschuss", "2009\u20132012", "ausschuss", "internationalen", "handel", "2012\u20132014", "keller", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "b\u00fcrgerliche", "freiheiten", "justiz", "inneres", "2009\u20132014", "europawahl", "bestimmte", "europ\u00e4ische", "gr\u00fcne", "partei", "spitzenkandidaten", "erstmals", "mittels", "offenen", "europaweiten", "vorwahl", "internet", "knapp", "menschen", "beteiligten", "keller", "vorwahl", "gemeinsam", "franz\u00f6sischen", "gr\u00fcnen", "jos\u00e9", "bov\u00e9", "entscheiden", "bundesliste", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "europawahl", "keller", "platz", "nominiert", "spitzenkandidatin", "rebecca", "harms", "keller", "europaweiten", "vorwahl", "unterlegen", "legislatur", "keller", "mitglied", "ausschuss", "internationalen", "handel", "2014\u20132017", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "b\u00fcrgerliche", "freiheiten", "justiz", "inneres", "2014\u20132019", "anfang", "legislatur", "w\u00e4hlte", "fraktionsmitglieder", "gr\u00fcnen", "efa", "keller", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "h\u00e4lfte", "legislatur", "dezember", "\u00fcbernahm", "keller", "co-fraktionsvorsitz", "rebecca", "harms", "f\u00fchrt", "keller", "fraktion", "gemeinsam", "philippe", "lamberts", "europawahl", "kandidierte", "ska", "keller", "november", "parteitag", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "berlin", "spitzenkandidatur", "partei", "keller", "setzte", "vorwahl", "belgierin", "petra", "de", "sutter", "f\u00fchrte", "niederl\u00e4nder", "bas", "eickhout", "europawahlkampf", "deutsche", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "w\u00e4hlte", "november", "listenplatz", "europawahlliste", "sowohl", "partei", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "insgesamt", "gewannen", "deutlich", "wahl", "gr\u00fcnen", "efa", "viertst\u00e4rksten", "fraktion", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "aufgrund", "starken", "gewinne", "partei", "anwachsen", "fraktion", "stimmenverlust", "fraktionen", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "sozialisten", "spielten", "gr\u00fcnen", "ska", "keller", "vorfeld", "konstituierung", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "gr\u00f6\u00dfere", "rolle", "zuvor", "konstituierung", "kandidierte", "keller", "amt", "parlamentspr\u00e4sidentin", "europ\u00e4ischen", "rat", "vorgeschlagenen", "personaltableau", "prinzip", "europ\u00e4ischen", "spitzenkandidaten", "zuwiderlief", "widersprechen", "keller", "italienischen", "sozialdemokraten", "david", "sassoli", "durchsetzen", "abseits", "funktion", "co-vorsitzende", "gr\u00fcnen", "efa-fraktion", "legislaturperiode", "2019\u20132024", "stellvertretendes", "mitglied", "fischereiausschuss"], "link_data": [{"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["vorstand", "efgp", "beibehalten", "spitzenkandidaten", "europawahl", "erstmals", "vorwahlen", "bestimmt", "gr\u00fcnen", "zogen"], "right_context": ["jos\u00e9", "bov\u00e9", "wahlkampf", "folgende", "parteien", "mitglied", "egp", "jugendorganisation", "egp", "federation"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["ostafrika", "andrew", "mold", "sieht", "wpas", "afrikanische", "wirtschaft", "langfristig", "bedroht", "eu-abgeordnete"], "right_context": ["meint", "wpas", "partnerl\u00e4ndern", "luft", "lasse", "industrie", "entwickeln", "eu-abgeordnete", "michael", "gahler"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["konstitutionelle", "fragen", "sonderausschuss", "terrorismus", "europawahl", "nominierten", "parteidelegierten", "giegold", "erneut", "platz"], "right_context": ["sodass", "giegold", "m\u00e4nnlicher", "spitzenkandidat", "partei", "kandidierte", "legislatur", "2019\u20132024", "giegold", "mitglied"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "parlaments", "januar", "w\u00e4hlten", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "spitzenkandidaten", "europawahl", "f\u00fchrte", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["wahlkampf", "bov\u00e9", "entstammt", "renommierten", "akademikerfamilie", "luxemburg", "stammender", "vater", "joseph-marie", "bov\u00e9"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["premierminister", "belgien", "alexander", "de", "croo", "ehemalige", "umweltministerin", "d\u00e4nemark", "ida", "auken"], "right_context": ["vorsitzende", "fraktion", "gr\u00fcnen", "efa", "mep", "ebenfalls", "mitglied", "young", "global", "leaders"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["wiedergew\u00e4hlt", "lamberts", "vorsitzenden", "fraktion", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "freie", "allianz", "rebecca", "harms"], "right_context": ["lamberts", "mitglied", "genannten", "brexit-lenkungsgruppe", "parlaments", "schirmherrschaft", "konferenz", "pr\u00e4sidenten", "arbeitet", "beratungen"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["vogel", "gleichberechtigten", "vorstandssprechern", "brandenburger", "landesverbands", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "ko-sprecherin", "katrin", "vohland"], "right_context": ["september", "landesliste", "gr\u00fcnen", "landtag", "brandenburg", "gew\u00e4hlt", "vorsitzender", "gr\u00fcnen", "landtagsfraktion", "stellvertretender"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["partei", "groenlinks", "eickhout", "mitglied", "europaparlaments", "wahlen", "wiedergew\u00e4hlt", "europawahl", "trat", "eickhout"], "right_context": ["co-spitzenkandidat", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "eickhout", "gilt", "klimaschutzexperte", "schulzeit", "cobbenhagen", "kolleg", "tilburg"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "wahlparteitag", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "berlin", "november", "w\u00e4hlte", "delegierten", "deutschen"], "right_context": ["bas", "eickhout", "prozent", "spitzenkandidaten", "setzte", "belgische", "gr\u00fcne", "petra", "de", "sutter"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["beitr\u00e4ge", "bleibe", "formell", "mitglied", "europawahlen", "eelv", "unterst\u00fctzte", "jos\u00e9", "bov\u00e9", "deutschen"], "right_context": ["spitzenkandidat", "liste", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "partei", "frankreich", "partei", "prozent", "stimmen", "abgeordnete"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["spitzenkandidaten", "europaweiten", "online-vorwahl", "kandidaten", "jos\u00e9", "bov\u00e9", "rebecca", "harms", "monica", "frassoni"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "deutsche", "ska", "keller", "franzosen", "jos\u00e9", "bov\u00e9", "deutsches", "mitglied", "egp"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["alde", "guy", "verhofstadt", "eu-wirtschafts-", "w\u00e4hrungskommissar", "olli", "rehn", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "egp"], "right_context": ["jos\u00e9", "bov\u00e9", "linken", "el", "alexis", "tsipras", "evp", "sitzen", "st\u00e4rkste", "kraft"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["fraktion", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "freie", "allianz", "egp", "tritt", "traditionell", "spitzenkandidaten", "europawahlen"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "niederl\u00e4nder", "bas", "eickhout", "kongress", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "partei", "berlin", "november"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["mai", "winfried", "kretschmann", "ministerpr\u00e4sident", "baden-w\u00fcrttemberg", "gr\u00fcnen", "gestellte", "ministerpr\u00e4sident", "deutschen", "bundeslandes"], "right_context": ["januar", "spitzenkandidatin", "europ\u00e4ischen", "gr\u00fcnen", "partei", "europawahl", "bestimmt", "dezember", "ko-vorsitzende", "fraktion"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["rix", "ulle", "schauws", "dorothee", "schlegel", "frithjof", "schmidt", "unterst\u00fctzt", "mitgliedern", "europa-parlaments"], "right_context": ["maria", "noichl", "terry", "reintke", "monika", "vana", "mehreren", "stars", "s\u00e4ngerin", "schauspielerin"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["berlin", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "schloss", "studium", "erfolgreich", "zog", "cavazzini", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin"], "right_context": ["br\u00fcssel", "legislaturperiode", "wechselte", "referentin", "fragen", "entwicklungsfinanzierung", "ausw\u00e4rtige", "amt", "berlin", "t\u00e4tigkeit"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["tansania", "universit\u00e4t", "wien", "arbeitete", "berater", "entwicklungsgruppe", "vereinten", "nationen", "politischer", "referent"], "right_context": ["europaparlament", "arbeitete", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "michael", "bloss", "mitglied", "gr\u00fcnen", "jugend", "unterschiedlichen"]}, {"mention_text": ["ska", "keller"], "left_context": ["vorsitzende", "kreisverbandes", "potsdam", "axel", "vogel", "landesvorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "brandenburg", "folgte"], "right_context": ["funktion", "m\u00e4rz", "staatssekret\u00e4rin", "ulrike", "lunacek", "nachfolgerin", "christian", "k\u00f6berl", "wissenschaftliche", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"]}]}