{"entity_id": "Q71534", "description_tokens": ["wolfgang-hubertus", "heil", "november", "hildesheim", "deutscher", "politiker", "spd", "oktober", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "m\u00e4rz", "bundesminister", "arbeit", "soziales", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "dezember", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "spd", "november", "november", "juni", "dezember", "generalsekret\u00e4r", "partei", "heil", "sohn", "studienr\u00e4tin", "hildesheim", "geboren", "abitur", "gymnasium", "silberkamp", "peine", "leistete", "heil", "zivildienst", "parit\u00e4tischen", "wohlfahrtsverband", "peine", "begann", "studium", "politikwissenschaft", "soziologie", "universit\u00e4t", "potsdam", "fernuniversit\u00e4t", "hagen", "abschloss", "mitarbeiter", "brandenburgischen", "landtagsabgeordneten", "heidrun", "f\u00f6rster", "mitarbeiter", "bundestagsabgeordneten", "eva", "folta", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "arbeitsgemeinschaft", "arbeitnehmerfragen", "spd", "brandenburg", "heil", "evangelisch", "rechtsanw\u00e4ltin", "solveig", "orlowski", "verheiratet", "sohn", "tochter", "heil", "trat", "spd", "engagierte", "jusos", "bezirksvorsitzender", "braunschweig", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-unterbezirks", "peine", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-bezirks", "braunschweig", "vorsitzender", "spd-bezirks", "braunschweig", "mitglied", "spd-parteivorstands", "bundesparteitag", "dezember", "prozent", "delegiertenstimmen", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "spd", "gew\u00e4hlt", "heil", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "geh\u00f6rte", "oktober", "november", "vorstand", "spd-landesgruppe", "niedersachsen", "oktober", "november", "vorstand", "spd-bundestagsfraktion", "april", "oktober", "vorsitzender", "fraktionsarbeitsgruppe", "telekommunikation", "post", "geh\u00f6rt", "gr\u00fcndungsmitgliedern", "netzwerkes", "berlin", "sprecher", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-bundestagsfraktion", "bereiche", "wirtschaft", "energie", "bildung", "forschung", "tourismus", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "gifhorn", "peine", "bundestag", "eingezogen", "damaligen", "parteivorsitzenden", "franz", "m\u00fcntefering", "generalsekret\u00e4r", "vorgeschlagene", "kajo", "wasserh\u00f6vel", "bundesvorstand", "andrea", "nahles", "unterlegen", "verk\u00fcndete", "m\u00fcntefering", "r\u00fccktritt", "parteivorsitz", "nahles", "verzichtete", "generalsekret\u00e4rs-kandidatur", "designierte", "parteivorsitzende", "matthias", "platzeck", "schlug", "vorstand", "daraufhin", "unbekannten", "abgeordneten", "heil", "nominierung", "generalsekret\u00e4r", "november", "heil", "prozent", "delegiertenstimmen", "gew\u00e4hlt", "oktober", "prozent", "wiedergew\u00e4hlt", "andrea", "nahles", "wolfgang", "thierse", "hubertus", "heil", "hauptautor", "aktuellen", "grundsatzprogramms", "partei", "hamburg", "verabschiedet", "programm", "spricht", "spd", "vorsorgenden", "sozialstaat", "generalsekret\u00e4r", "mitverantwortlich", "wahlkampf", "bundestagswahl", "spd", "prozent", "schlechtestes", "ergebnis", "erzielte", "mai", "parteivorsitzende", "martin", "schulz", "heil", "juni", "erneut", "generalsekret\u00e4r", "berufen", "heil", "trat", "nachfolge", "katarina", "barleys", "bundesfamilienministerin", "kabinett", "wechselte", "bundestagswahl", "fungierte", "erneut", "kurzfristig", "wahlkampfmanager", "prozent", "unterboten", "sozialdemokraten", "schlechteste", "ergebnis", "nachkriegsgeschichte", "k\u00fcndigte", "heil", "generalsekret\u00e4r", "verf\u00fcgung", "stehen", "m\u00e4rz", "heil", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundesminister", "arbeit", "soziales", "kabinett", "merkel", "iv", "ernannt", "herausgegebenen", "buch", "soziales", "deutschland", "befasst", "heil", "sozialer", "exklusion", "sozialen", "lage", "deutschland", "gerechtigkeitspolitik", "buch", "deutschland", "vorankommt", "kompass", "progressive", "wirtschaftspolitik", "pl\u00e4diert", "heil", "strukturpolitik", "politik", "vollbesch\u00e4ftigung", "regeln", "finanzm\u00e4rkte", "bundesminister", "arbeit", "rief", "heil", "konzertierte", "aktion", "pflege", "leben", "wichtiges", "ziel", "steigerung", "geh\u00e4lter", "altenpflege", "bevorzugte", "l\u00f6sung", "tarifvertrag", "verhandelt", "allgemeinverbindlich", "gesamte", "branche", "erkl\u00e4ren", "heil", "juni", "heil", "fordert", "einf\u00fchrung", "grundrente", "euro", "derzeitigen", "grundsicherung", "alter", "liegt", "kraft", "treten", "minister", "paketboten-schutz-gesetz", "vorgelegt", "generalunternehmerhaftung", "paketzustell-", "express-", "kurierbranche", "einf\u00fchrt", "sichergestellt", "subunternehmen", "sozialbeitr\u00e4ge", "angestellten", "zahlen", "fairer", "wettbewerb", "herrscht", "soziale", "sicherheit", "arbeitsbedingungen", "paketboten", "verbessert", "heil", "spricht", "mindestlohn", "mindestens", "euro", "finanzminister", "olaf", "scholz", "konzept", "vorgelegt", "heil", "aufsichtsrat", "bundesgesellschaft", "endlagerung", "berufen", "mandat", "endete", "ernennung", "bundesminister", "m\u00e4rz"], "link_data": [{"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["fdp", "gr\u00fcne", "linke", "zweitstimmen-ergebnisse", "bezogen", "landkreis", "gifhorn", "direktkandidat", "gew\u00e4hlt", "jeweils"], "right_context": ["spd", "wiedergew\u00e4hlt", "vertrat", "eva", "m\u00f6llring", "cdu", "ebenfalls", "gifhorn", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["bundeskanzlers", "gerhard", "schr\u00f6der", "gemeinsam", "matthias", "platzeck", "peer", "steinbr\u00fcck", "sigmar", "gabriel"], "right_context": ["hans-peter", "bartels", "mitherausgeber", "zeitung", "berliner", "republik", "auffassung", "steinmeier", "aufgrund", "reformpolitik"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["\u20ac", "angehoben", "mitte", "mindestlohn", "\u20ac", "steigen", "bundesregierung", "antrag", "zust\u00e4ndigen", "bundesarbeitsministers"], "right_context": ["beschloss", "branchen", "mindestlohn", "rechtlich", "kraft", "betroffen", "folgende", "branchen", "postmindestlohnverordnung", "mindestl\u00f6hne"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["edmund", "stoiber", "volker", "kauder", "peter", "ramsauer", "franz", "m\u00fcntefering", "peter", "struck"], "right_context": ["teilnahmen", "konkrete", "ergebnisse", "vertagt", "kompromissfindung", "spd", "cdu", "vorfeld", "verhandlungen", "essentiell"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["stimmen", "gew\u00e4hlt", "trat", "nachfolge", "olaf", "scholz", "spd-bundesparteitag", "november", "trat", "nachfolger"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "geh\u00f6rte", "benneter", "abgeordnetenhaus", "berlin", "rechtspolitischer", "sprecher", "sprecher", "verfassungsschutz", "spd-fraktion"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["nahles", "verzicht", "generalsekret\u00e4rs-posten", "erkl\u00e4rte", "schlug", "designierte", "spd-parteichef", "matthias", "platzeck", "abgeordneten"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "wasserh\u00f6vel", "folgte", "m\u00fcntefering", "november", "beamteter", "staatssekret\u00e4r", "bundesarbeitsministerium", "nachfolger", "wasserh\u00f6vel"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["schattenkabinett", "bundestagswahl", "\u00fcbertrug", "zust\u00e4ndigkeitsbereiche", "bildung", "integration", "spd", "verlorenen", "bundestagswahl", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["amt", "spd-generalsekret\u00e4rin", "november", "delegiertenstimmen", "amt", "gew\u00e4hlt", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "stimmen", "nahles"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["corona-pandemie", "verlagerung", "arbeit", "homeoffice", "vielfach", "schwache", "flanken", "angreifer", "er\u00f6ffnet", "bundesarbeitsminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "april", "bild", "sonntag", "gesetz", "homeoffice", "vorzulegen", "laut", "stadtforscher", "thomas"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferten", "angeh\u00f6rige", "fdp-", "spd-fraktion", "bundestag", "sowohl", "dgb-vorstandsmitglied", "annelie", "buntenbach", "arbeitsminister"], "right_context": ["sprachen", "bestrafung", "kinderloser", "jens", "spahn", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "nzz", "fr\u00fchjahr", "bedenken"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["kunden", "w\u00e4hlern", "etc.", "unsozial", "verhalten", "zuge", "liechtensteiner", "steueraff\u00e4re", "bezeichnete", "spd-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["steuers\u00fcnder", "wiederholt", "asoziale", "englischen", "sprachraum", "begriff", "umlauf", "gilt", "typisches", "zeichen"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["lageso", "verfahren", "november", "mangels", "hinreichendem", "tatverdacht", "eingestellt", "m\u00e4rz", "ernannte", "bundesarbeitsminister"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "arbeit", "soziales"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["k\u00e4me", "kapitulation", "arbeit", "einkommen", "bedeute", "lebensgestaltung", "selbstbestimmung", "arbeit", "fr\u00fchere", "spd-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["kritisierte", "althaus-pl\u00e4ne", "grundeinkommen", "stilllegungspr\u00e4mie", "menschen", "nutzlos", "abgestempelt", "geld", "abgefunden", "stephan"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["religionsgemeinschaften", "vorsitzende", "ausschusses", "arbeit", "soziales", "mitglied", "progressiv-reformistischen", "netzwerks", "berlin", "m\u00e4rz"], "right_context": ["kerstin", "griese", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rin", "bundesminister", "arbeit", "soziales", "ernannt", "griese", "jugendarbeit"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["nominierte", "parteipr\u00e4sidium", "klingbeil", "vorschlag", "bundesvorsitzenden", "martin", "schulz", "nachfolger", "scheidenden", "generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["bundesparteitag", "dezember", "prozent", "delegiertenstimmen", "amt", "gew\u00e4hlt", "bundesparteitag", "dezember", "prozent", "delegiertenstimmen"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["entstehen", "neuer", "steueroasen", "steuerschlupfl\u00f6cher", "verhindert", "zuge", "liechtensteiner", "steueraff\u00e4re", "bezeichnete", "spd-generalsekret\u00e4r"], "right_context": ["steuers\u00fcnder", "wiederholt", "asoziale", "bundesfinanzministerium", "bezeichnete", "strafbefreiungserkl\u00e4rungsgesetz", "br\u00fccke", "steuerehrlichkeit", "bundesregierung", "steuermehreinnahmen"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["nutzten", "angst", "ansteckung", "fern", "m\u00e4rz", "tafel", "deutschland", "offenen", "brief", "bundessozialminister"], "right_context": ["gewandt", "hilfen", "armutsbetroffene", "menschen", "gefordert", "tafeln", "verb\u00e4nden", "organisationen", "vor\u00fcbergehende", "erh\u00f6hung"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["zugerechnet", "netzwerk", "spd-abgeordneten", "alter", "gegr\u00fcndet", "initiative", "hans-peter", "bartels", "kurt", "bodewig"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "neumeyer", "netzwerk-gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "netzwerk", "berlin", "gilt", "zusammenschluss", "eher", "j\u00fcngeren", "abgeordneten-generation"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["gabriel", "ehemalige", "bundestags-vize-pr\u00e4sident", "thomas", "oppermann", "stellvertretende", "parteivorsitzende", "minister", "arbeit", "soziales"], "right_context": ["stellvertretenden", "fraktionsvorstand", "legislaturperiode", "netzwerker", "vertreten", "katja", "mast", "arbeit", "soziales", "frauen"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["str\u00f6mung", "jusos", "ankn\u00fcpfen", "insbesondere", "kurt", "bodewig", "peter", "friedrich", "kerstin", "griese"], "right_context": ["eva", "h\u00f6gl", "christian", "michael", "roth", "ute", "vogt", "1980er", "1990er", "juso-bundesvorstand"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["kritisierte", "\u00f6ffentlich", "fr\u00fche", "festlegung", "parteispitze", "andrea", "nahles", "vorsitzende", "spd-bundestagsfraktion", "setzte"], "right_context": ["carsten", "schneider", "co-sprecher", "seeheimer", "kreis", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "kahrs", "bewerbung", "amt"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "landtagswahl", "philipp", "raulfs", "spd", "bundestagswahlkreis", "gifhorn", "peine", "meinersen"], "right_context": ["spd", "deutschen", "bundestag", "vertreten", "r\u00fccktritt", "ursula", "leyens", "r\u00fcckte", "landesliste", "cdu"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["steuerhinterziehung", "alice", "schwarzer", "andr\u00e9", "schmitz", "wiederholten", "februar", "spd-politiker", "sigmar", "gabriel"], "right_context": ["joachim", "po\u00df", "forderung", "strafbefreiende", "selbstanzeige", "abzuschaffen", "gr\u00fcnen", "forderte", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["k\u00fcrzungen", "meldevers\u00e4umnissen", "prozent", "sanktionen", "regelungen", "personen", "reaktionen", "urteil", "geteilt", "bundessozialminister"], "right_context": ["spd", "sprach", "weisen", "ausgewogenen", "urteil", "riesenchance", "biete", "gesellschaftlichen", "konflikt", "arbeitsmarktreformen"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["folgen", "hunger\u00f6dems", "kinder", "deutschland", "verstreut", "generation", "direkten", "enkel", "geh\u00f6ren", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["physiker", "peter", "henning", "gemeinde", "landkreises", "franzburg-barth", "geh\u00f6rte", "kreis", "stralsund", "bezirk"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["rudolf", "scharping", "doris", "ahnen", "andrea", "ypsilanti", "gernot", "grumbach", "heiko", "maas"], "right_context": []}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["zudem", "geh\u00f6rte", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "gesundheit", "juni", "bundesminister", "arbeit", "soziales"], "right_context": ["wirkung", "oktober", "bundeswahlbeauftragten", "sozialversicherungswahlen", "benannt", "veraltet", "weshalb", "wahl", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["deutsche", "bundesminister", "innern", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "yl", "bundesminister", "arbeit", "soziales"], "right_context": ["yl", "ehemalige", "deutsche", "botschafter", "usa", "wolfgang", "ischinger", "yl", "amtierende", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["betrieb", "entlassung", "valerie", "holsboer", "vorstand", "bundesagentur", "juli", "anschluss", "bat", "juli"], "right_context": ["entbindung", "verwaltungsrat", "2004\u20132008", "mitglied", "rundfunkrates", "deutschen", "welle", "wechselte", "rundfunkrat", "verwaltungsrat"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["regine", "hildebrandt", "ddr", "ursula", "leyen", "anschlie\u00dfend", "andrea", "nahles", "bundesrepublik", "m\u00e4rz"], "right_context": ["amtsinhaber"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["bundespartei", "landesverb\u00e4nde", "gr\u00fcnen", "twittern", "berichten", "parteitage", "veranstaltungen", "ehemalige", "generalsekret\u00e4r", "spd"], "right_context": ["gast", "kongress", "us-demokraten", "twitter-technik", "kennengelernt", "spd-gremien", "fraktion", "eingef\u00fchrt", "deutschland", "unterhielten"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["erfuhr", "wegner", "infolge", "interviews", "politikern", "bundestag", "vertretenen", "parteien", "inklusive", "linken"], "right_context": ["damaliger", "generalsekret\u00e4r", "spd", "nannte", "\u00e4u\u00dferung", "wegners", "antidemokratisch", "geschichtsvergessen", "parteivorstand", "linken"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["innerhalb", "partei", "deutschland", "parteispitze", "spd", "begr\u00fc\u00dfte", "ausdr\u00fccklich", "gr\u00fcndung", "generalsekret\u00e4r", "spd"], "right_context": ["freue", "juden", "j\u00fcdinnen", "arbeitskreis", "institutionell", "spd", "engagement", "zeigen", "freuen", "zusammenarbeit"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["eignung", "parteivorsitz", "abgesprochen", "solidarisierten", "mehrere", "spd-spitzenpolitiker", "katarina", "barley", "sawsan", "chebli"], "right_context": ["geywitz", "jusos", "brandenburg", "forderten", "sempfs", "r\u00fccktritt", "team", "klara", "geywitz", "olaf"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["m\u00f6glichkeit", "diskussion", "bekannten", "politikern", "z.", "b.", "hannelore", "kraft", "erhard", "eppler"], "right_context": ["projekt", "sommeruniversit\u00e4t", "unternimmt", "akademie", "versuch", "wissenschaft", "politik", "aktiv", "miteinander", "verkn\u00fcpfen"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["beirat", "website", "genannt", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "cem", "\u00f6zdemir", "gr\u00fcne", "thomas", "oppermann"], "right_context": ["brigitte", "zypries", "spd", "wolfgang", "merkel", "roger", "liddle", "patrick", "diamond", "gert"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["spd-bundestagsfraktion", "2013\u20132017", "vizepr\u00e4sident", "deutschen", "bundestages", "thomas", "oppermann", "bundesminister", "arbeit", "soziales"], "right_context": ["m\u00e4rz", "dezember", "amtierende", "spd-generalsekret\u00e4r", "lars", "klingbeil", "ehemalige", "spd-generalsekret\u00e4rin", "2014\u20132015", "beamtete"]}, {"mention_text": ["heil"], "left_context": ["roman", "zahlreiche", "namen", "realer", "personen", "schreibweise", "aufgelistet", "dobrindt", "mappus", "d\u00f6ring"], "right_context": ["schumpeter", "rommel", "adolf", "sauerland", "thomas", "struth", "joschka", "fischer", "hombach", "andr\u00e9"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["einstimmig", "urwahl", "parteimitglieder", "erneut", "cdu-direktkandidatin", "wahlkreis", "gifhorn-peine", "gew\u00e4hlt", "unterlag", "knapp"], "right_context": ["landeslistenplatz", "reichte", "kandidaten", "listenplatz", "bundestag", "einziehen", "juli", "ursula", "leyen", "august"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["herbert", "reul", "cdu", "martin", "schulz", "spd", "vorsitzende", "ilse", "aigner", "csu"], "right_context": ["spd", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-bundestagsfraktion", "vorsitzende", "peter", "altmaier", "cdu", "hannelore", "kraft"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["absicht", "redewendung", "deutschland", "zitierten", "januar", "leitmedien", "meist", "\u00fcberschrift", "kommentar", "spd-generalsekret\u00e4rs"], "right_context": ["shit", "happens", "verpassten", "wiesbadener", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "aufgrund", "fristverletzung", "medialen", "widerhall", "fand"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["hauke", "jagau", "november", "steffen", "krach", "verheiratet", "s\u00f6hne", "steffen", "krach", "geh\u00f6rt"], "right_context": ["eva", "quante-brandt", "svenja", "schulze", "edelgard", "bulmahn", "autoren", "sog.", "zukunftsvertrag", "wissenschaft"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["neuere", "neueste", "geschichte", "politikwissenschaft", "arbeitete", "freie", "mitarbeiterin", "b\u00fcro", "friedrich-ebert-stiftung", "sarajevo"], "right_context": ["buch", "soziales", "deutschland", "heraus", "seifert", "b\u00fcroleiterin", "sozialdemokratischen", "abgeordneten", "katja", "mast"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["thomas", "oppermann", "generalsekret\u00e4rin", "katarina", "barley", "staatssekret\u00e4r", "wirtschaftsministerium", "matthias", "machnig", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["treffen", "organisiert"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["schaffte", "einzug", "bundestag", "schr\u00f6der", "setzt", "generationengerechte", "politik", "kritisierte", "vorschlag", "bundesarbeitsminister"], "right_context": ["doppelte", "haltelinie", "rentenniveau", "beitragss\u00e4tze", "festzusetzen", "himmelschreiend", "ungerecht", "junge", "generation", "nachhaltig"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["a.", "sonderstellung", "april", "akzeptierte", "bundesministerium", "arbeit", "soziales", "dfl-konzept", "laut", "minister"], "right_context": ["spd", "fortsetzung", "saison", "arbeitsschutzrechtlicher", "sicht", "problematisch", "anfang", "mai", "testwelle", "start"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["a.", "sonderstellung", "april", "akzeptierte", "bundesministerium", "arbeit", "soziales", "dfl-konzept", "laut", "minister"], "right_context": ["spd", "fortsetzung", "saison", "arbeitsschutzrechtlicher", "sicht", "problematisch", "anfang", "mai", "testwelle", "start"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["abteilung", "teilhabe", "belange", "menschen", "behinderung", "soziale", "entsch\u00e4digung", "sozialhilfe", "m\u00e4rz", "bundesarbeitsminister"], "right_context": ["beamteten", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "arbeit", "soziales", "ernannt", "aktiv", "friedensbewegung", "zahlreichen", "lokalen"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["lindner", "dietmar", "bartsch", "cem", "\u00f6zdemir", "reiner", "hoffmann", "dgb", "g\u00e4sten", "arbeitsminister"], "right_context": ["gesundheitsminister", "jens", "spahn", "regierende", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "michael", "m\u00fcller", "zahlreiche", "senatorinnen"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["nap-erf\u00fcllern", "verfehlt", "m\u00e4rz", "stoppte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "entsprechenden", "vorsto\u00df", "bundesarbeitsminister"], "right_context": ["entwicklungsminister", "gerd", "m\u00fcller", "gesetz", "ausbeutung", "globalen", "lieferketten", "anfang", "juli", "lud"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["geistiger", "behinderung", "begleitet", "organisation", "weltspielekomitees", "special", "olympics", "world", "horst", "seehofer"], "right_context": ["alfons", "h\u00f6rmann", "friedhelm", "julius", "beucher", "katharina", "witt", "frank", "busemann", "angeh\u00f6ren"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["institutionen", "juli", "bereiste", "minister", "deutschland", "traf", "juli", "bundesminister", "arbeit", "soziales"], "right_context": ["besuchte", "juli", "deutsche", "gesetzliche", "unfallversicherung", "dguv", "juli", "gl\u00e4serne", "manufaktur", "volkswagen"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["merkel", "regierungschefs", "l\u00e4nder", "januar", "ma\u00dfnahmen", "eind\u00e4mmung", "pandemie", "ziffer", "beschlusses", "bundesarbeitsministerium"], "right_context": ["erlie\u00df", "daraufhin", "januar", "sars-cov-2-arbeitsschutzverordnung", "rechtsgrundlage", "verordnung", "abs.", "arbeitsschutzgesetz", "arbeitsschutzkontrollgesetz", "geschaffene"]}, {"mention_text": ["hubertus", "heil"], "left_context": ["akteure", "eskaliert", "k\u00fcndigte", "reise", "deutschland", "riders", "gespr\u00e4ch", "juli", "traf", "bundesarbeitsminister"], "right_context": ["vertretern", "bild", "lage", "november", "gewordene", "wechsel", "franchise-model", "einzelne", "warenh\u00e4user", "best\u00e4rkt"]}]}