{"entity_id": "Q72873", "description_tokens": ["gerda", "hasselfeldt", "geborene", "rainer", "juli", "straubing", "deutsche", "politikerin", "csu", "bundesministerin", "raumordnung", "bauwesen", "st\u00e4dtebau", "bundesministerin", "gesundheit", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "m\u00e4rz", "september", "vorsitzende", "csu-landesgruppe", "dezember", "drk-bundesversammlung", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "roten", "kreuzes", "gew\u00e4hlt", "gerda", "hasselfeldt", "wuchs", "haibach", "bayerischen", "wald", "niederbayern", "bauernhof", "metzgerei", "gasthaus", "vater", "alois", "rainer", "1921\u20132002", "b\u00fcrgermeister", "geh\u00f6rte", "landtag", "deutschen", "bundestag", "j\u00fcngerer", "bruder", "alois", "ebenfalls", "b\u00fcrgermeister", "bundestagsabgeordneter", "abitur", "absolvierte", "hasselfeldt", "studium", "volkswirtschaftslehre", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "universit\u00e4t", "regensburg", "diplom-volkswirtin", "abschloss", "mitarbeiterin", "bundesanstalt", "arbeit", "zuletzt", "leiterin", "abteilung", "berufsberatung", "arbeitsamt", "deggendorf", "hasselfeldt", "katholisch", "ehe", "ehemaligen", "bundestagsabgeordneten", "wolfgang", "zeitlmann", "verheiratet", "mutter", "kindern", "begann", "hasselfeldt", "politische", "laufbahn", "ortsvorsitzende", "jungen", "union", "heimatort", "trat", "csu", "geh\u00f6rte", "csu-landesvorstand", "vorsitzende", "csu-kreisverbandes", "f\u00fcrstenfeldbruck", "landesvorsitzende", "frauen-union", "august", "kompetenzteam", "cdu/csu", "vorgezogene", "bundestagswahl", "bereiche", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "umwelt", "berufen", "juli", "hasselfeldt", "vorstand", "csu", "gew\u00e4hlt", "hasselfeldt", "geh\u00f6rte", "kreistag", "landkreises", "regen", "kreistag", "landkreises", "f\u00fcrstenfeldbruck", "r\u00fcckte", "m\u00e4rz", "ausgeschiedenen", "abgeordneten", "franz", "josef", "strau\u00df", "bundestag", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "vorsitzende", "arbeitsgruppe", "finanzen", "finanzpolitische", "sprecherin", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "hasselfeldt", "schlie\u00dflich", "stellvertretende", "vorsitzende", "cdu", "csu-fraktion", "bereiche", "verbraucherschutz", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "kommunalpolitik", "tourismus", "oktober", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "gew\u00e4hlt", "hasselfeldt", "zog", "landesliste", "bayern", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlte", "abgeordnete", "wahlkreises", "f\u00fcrstenfeldbruck", "bundestag", "bundestagswahl", "erreichte", "bundestagswahl", "erststimmen", "nachfolge", "innenminister", "ernannten", "hans-peter", "friedrich", "m\u00e4rz", "frau", "vorsitzenden", "csu-landesgruppe", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "april", "schlie\u00dflich", "frau", "spitzenkandidatin", "csu", "bundestagswahl", "gew\u00e4hlt", "f\u00fchrte", "csu", "bundestagswahlkampf", "bundestagswahl", "kandidierte", "erneut", "bundestag", "anl\u00e4sslich", "kabinettsumbildung", "hasselfeldt", "april", "bundesministerin", "raumordnung", "bauwesen", "st\u00e4dtebau", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "bundestagswahl", "forderte", "erstarkte", "fdp", "ressort", "irmgard", "schwaetzer", "hasselfeldt", "daraufhin", "januar", "bundesministerin", "gesundheit", "ernannt", "mai", "trat", "amt", "gr\u00fcnde", "auseinandersetzungen", "kanzler", "kohl", "vorwurf", "wichtigster", "ratgeber", "ministerialrat", "reinhard", "hoppe", "arbeite", "agent", "polnischen", "geheimdienst", "genannt", "september", "hasselfeldt", "stellvertretende", "kuratoriums-vorsitzende", "bundeskanzler-helmut-kohl-stiftung", "hasselfeldt", "erkl\u00e4rte", "anfang", "halte", "vorratsdatenspeicherung", "weiterhin", "unabdingbar", "kriminalit\u00e4t", "internet", "begegnen", "einf\u00fchrung", "gesetzlichen", "mindestlohns", "kritisierte", "hasselfeldt", "angeblich", "zusammenh\u00e4ngende", "b\u00fcrokratische", "belastungen", "positionierte", "obligatorische", "aufzeichnung", "arbeitszeiten", "ausweitung", "ausnahmeregelungen", "einschr\u00e4nkung", "auftraggeberhaftung", "teile", "auftrags", "subunternehmer", "\u00fcbertragen", "gerda", "hasselfeldt", "juni", "tr\u00e4gerin", "bayerischen", "verdienstordens"], "link_data": [{"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["kabinett", "alte", "bundesministerium", "jugend", "familie", "frauen", "gesundheit", "dreigeteilt", "bundesministerium", "gesundheit"], "right_context": ["bundesministerium", "familie", "senioren", "hannelore", "r\u00f6nsch", "bundesministerium", "frauen", "jugend", "angela", "merkel"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["\u00fcbernommen", "stellte", "csu", "legislaturperiode", "ehemaligen", "csu-landesgruppenchef", "hans-peter", "friedrich", "bundesinnenminister", "bundestagswahl"], "right_context": ["erstmals", "frau", "spitzenkandidatin", "csu", "erneut", "diskutiert", "csu", "bundesweit", "antreten", "solle"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["100-j\u00e4hrige", "bestehen", "rki", "vertretern", "wissenschaft", "dieter", "gro\u00dfklaus", "satoshi", "omura", "politik"], "right_context": ["eberhard", "diepgen", "begangen", "zuge", "aufl\u00f6sung", "bga", "aufgrund", "infektionen", "hiv-kontaminierte", "blutprodukte"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["bundestagswahl", "anfang", "geteilt", "hannelore", "r\u00f6nsch", "cdu", "\u00fcbernahm", "bundesministerium", "familie", "senioren"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "bundesministerium", "gesundheit", "angela", "merkel", "\u00fcbernahm", "bundesministerium", "frauen", "jugend", "kindergeld"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["bundesministerium", "familie", "senioren", "leitete", "angela", "merkel", "bundesministerium", "jugend", "frauen", "leitete"], "right_context": ["bundesministerium", "gesundheit", "\u00fcbernahm", "ursula", "lehr", "treibende", "kraft", "gr\u00fcndung", "deutschen", "zentrums"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["ernannt", "erstmals", "berufen", "bundesminister", "finanzen", "bisherige", "vorsitzende", "csu-landesgruppe", "theo", "waigel"], "right_context": ["bundesministerin", "raumordnung", "bauwesen", "st\u00e4dtebau", "neu", "kabinett", "trat", "bisherige", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "staatsexamen", "rechtsanwalt", "t\u00e4tig", "r\u00f6misch-katholischen", "glaubens", "vater", "kindern", "ehe"], "right_context": ["verheiratet", "zeitlmann", "trat", "csu", "ehrenamtlicher", "b\u00fcrgermeister", "gemeinde", "bernau", "chiemsee", "zudem"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["namen", "roussel-uclaf", "verkauft", "zeitpunkt", "au\u00dfenstehende", "aktion\u00e4re", "deutschland", "zulassungsantrag", "damalige", "bundesgesundheitsministerin"], "right_context": ["ablehnte", "bestehe", "\u00e4rztliche", "notwendigkeit", "medikament", "methoden", "schwangerschaftsabbruches", "gebe", "kritiker", "warfen"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["inneres", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "au\u00dfenpolitik", "ursula", "leyen", "soziales", "annette", "schavan", "bildung"], "right_context": ["landwirtschaft", "verbraucherschutz", "umwelt", "norbert", "lammert", "kultur", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "traten", "politik"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["emp\u00f6rung", "dobrindt", "parteien", "csu", "kritisiert", "regierungskoalition", "meldeten", "innenminister", "hans-peter", "friedrich"], "right_context": ["patrick", "d\u00f6ring", "wort", "distanzierten", "dobrindts", "\u00e4u\u00dferungen", "heftige", "kritik", "dobrindt", "\u00fcbten"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["alois", "gl\u00fcck", "markus", "ferber", "markus", "s\u00f6der", "kerstin", "schreyer", "ilse", "aigner"], "right_context": ["susanne", "breit-ke\u00dfler", "alexander", "dobrindt", "joachim", "herrmann", "thomas", "kreuzer", "dorothee", "b\u00e4r"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["erholungsort", "staatlich", "anerkannt", "folgende", "einrichtungen", "fr\u00fchere", "bundesministerin", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["wuchs", "haibach", "elterlichen", "bauernhof", "metzgerei", "gasthaus", "vater", "alois", "rainer", "mitglied"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["linkspartei", "gr\u00fcnen", "insgesamt", "stellvertreter", "w\u00e4hlen", "zweitst\u00e4rksten", "fraktion", "fall", "spd", "csu-politikerin"], "right_context": ["bundestag", "ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "anschlie\u00dfend", "bisherige", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["sicherheitsbeh\u00f6rden", "augenma\u00df", "handeln", "hei\u00dfe", "dringe", "willk\u00fcrlich", "moscheen", "kritik", "damaligen", "csu-landesgruppenchefin"], "right_context": ["falsch", "verstandene", "toleranz", "vorwarf", "chef", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "rainer", "wendt", "cdu-generalsekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["rainer", "metzgerlehre", "\u00fcbernahm", "leitung", "metzgerbetriebs", "angeschlossener", "gast-", "landwirtschaft", "rainers", "tochter"], "right_context": ["bundesministerin", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "sohn", "alois", "georg", "josef", "b\u00fcrgermeister", "haibach"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["amtstr\u00e4ger", "besuchten", "jg", "bundesverteidigungsminister", "franz", "josef", "jung", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestags"], "right_context": ["bundesverteidigungsminister", "karl-theodor", "guttenberg", "beamtete", "staatssekret\u00e4r", "bundesverteidigungsministerium", "st\u00e9phane", "beemelmans", "bzw.", "inspekteur"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["karin", "evers-meyer", "anl\u00e4sslich", "verabschiedung", "amt", "ehrenpr\u00e4sidenten", "landesverbandes", "ernannt", "veranstaltung", "drk-pr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ehrenmitglied", "deutschen", "roten", "kreuzes", "ernannt", "anl\u00e4sslich", "ausscheiden", "hauptberuflichen", "t\u00e4tigkeit", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["arbeiteten", "elterlichen", "handwerksbetrieben", "ebenfalls", "haibach", "stammende", "schwester", "alois", "rainer", "junior"], "right_context": ["zog", "kreisr\u00e4tin", "landkreises", "regen", "listennachfolgerin", "bundestag", "anfang", "1990er", "politisch", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["arbeitsgruppe", "zukunft", "kernenergie", "leitung", "\u00fcbernahmen", "unionsfraktionschef", "volker", "kauder", "cdu", "csu-landesgruppenvorsitzende"], "right_context": ["fdp-fraktionschefin", "birgit", "homburger", "koalitionsarbeitsgruppe", "geh\u00f6ren", "mehrere", "prominente", "bef\u00fcrworter", "atomenergie", "cdu-wirtschaftspolitiker"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["provinzialit\u00e4t", "\u00fcberheblichkeit", "kritik", "haltung", "linken", "u.", "a.", "ilse", "aigner", "csu"], "right_context": ["csu", "volker", "kauder", "cdu", "wolfgang", "thierse", "spd", "hans-jochen", "vogel", "spd"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["parteivorsitzende", "claudia", "roth", "warf", "mehreren", "unionspolitikern", "scheinheiligkeit", "vorsitzende", "csu-landesgruppe", "bundestag"], "right_context": ["unionsfraktionschef", "volker", "kauder", "sp\u00e4tere", "csu-vorsitzende", "horst", "seehofer", "bundestag", "strafbarkeit", "vergewaltigung"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["vater", "alois", "rainer", "1921\u20132002", "b\u00fcrgermeister", "geh\u00f6rte", "landtag", "deutschen", "bundestag", "schwester"], "right_context": ["ebenfalls", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "alois", "rainer", "ausbildung", "metzger", "anschlie\u00dfend", "leistete"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["strafrechtlich", "relevant", "reden", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferten", "bundesfamilienministerin", "manuela", "schwesig", "spd", "csu-landesgruppenchefin"], "right_context": ["gr\u00fcnen-fraktionschef", "anton", "hofreiter", "halina", "wawzyniak", "rechtspolitische", "sprecherin", "linken", "regte", "pr\u00e4vention"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["wissenschaftlichen", "dienstes", "bundestages", "wd", "zwingend", "bezeichnet", "deutsche", "politiker", "volker", "kauder"], "right_context": ["wolfgang", "sch\u00e4uble", "wiesen", "m\u00e4rz", "anspr\u00fcche", "griechischen", "regierung", "reparationszahlungen", "v\u00f6lkerrechtlich", "unberechtigt"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["personalunion", "bau-", "post-", "verkehrsminister", "ministerien", "blieben", "organisatorisch", "selbstst\u00e4ndig", "weibliche", "ministerin"], "right_context": ["kabinett", "schr\u00f6der", "i", "bmbau", "organisationserlass", "bundeskanzlers", "oktober", "bundesverkehrsministerium", "bundesministerium", "verkehr"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["parlamentarischer", "mitarbeiter", "europaabgeordneten", "emilia", "m\u00fcller", "wechselte", "deutschen", "bundestag", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter"], "right_context": ["n\u00e4chste", "berufliche", "station", "arbeitgeberverband", "chemischen", "industrie", "referent", "bildung", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["beispielsweise", "januar", "anl\u00e4sslich", "besuchs", "ministerin", "raumordnung", "bauwesen", "st\u00e4dtebau", "damaligen", "brd"], "right_context": ["johannes", "zillig", "verheiratet", "waltraud", "zillig", "ehe", "tochter", "hervor", "haushalt", "berlin"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["migration", "vorgelegt", "kommission", "geschlechterparit\u00e4tisch", "besetzt", "auftaktsitzung", "oktober", "stattgefunden", "vorsitz", "nahmen"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "deutschen", "roten", "kreuzes", "b\u00e4rbel", "dieckmann", "ehemalige", "pr\u00e4sidentin", "welthungerhilfe", "gleichberechtigt"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten", "norbert", "lammert", "cdu", "stellvertretern"], "right_context": ["csu", "wolfgang", "thierse", "spd", "susanne", "kastner", "spd", "hermann", "otto", "solms"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "bestand", "bundestagspr\u00e4sidenten", "norbert", "lammert", "cdu", "stellvertretern"], "right_context": ["csu", "m\u00e4rz", "eduard", "oswald", "csu", "m\u00e4rz", "wolfgang", "thierse", "spd", "hermann"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["soldaten", "bundeswehr", "unterst\u00fctzt", "stammen", "logistik-bataillon", "k\u00fcmmersbruck", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "roten", "kreuzes"], "right_context": ["verschaffte", "mai", "aktuelles", "bild", "lage", "landkreis", "tirschenreuth", "pressekonferenz", "drk-pr\u00e4sidentin", "hasselfeldt"]}, {"mention_text": ["gerda", "hasselfeldt"], "left_context": ["frank-walter", "steinmeier", "berufenen", "stiftungs-kuratoriums", "bundeskanzleramt", "vorsitzenden", "volker", "kauder", "gew\u00e4hlt", "stellvertreterin"], "right_context": ["mitglieder", "jean-claude", "juncker", "bernhard", "vogel", "kurt", "beck", "ehrenamtliche", "vorstand", "stiftung"]}]}