{"entity_id": "Q72845", "description_tokens": ["manuela", "manu", "schwesig", "geborene", "frenzel", "mai", "frankfurt", "deutsche", "politikerin", "spd", "juli", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "mecklenburg-vorpommern", "siehe", "kabinett", "schwesig", "i", "ii", "vorsitzende", "spd", "mecklenburg-vorpommern", "\u00e4mtern", "nachfolgerin", "erwin", "sellering", "dezember", "juni", "geh\u00f6rte", "kabinett", "merkel", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "januar", "hermann", "gr\u00f6he", "cdu", "vorsitzende", "vermittlungsausschusses", "bundestag", "bundesrat", "zudem", "juni", "september", "kommissarischen", "spd-bundesvorsitzenden", "manuela", "schwesig", "wuchs", "eltern", "bruder", "seelow", "heutigen", "brandenburgischen", "landkreis", "m\u00e4rkisch-oderland", "ddr", "vater", "schlosser", "mutter", "verwaltungsangestellte", "spielte", "nebenrolle", "rivalin", "defa-jugendfilm", "verbotene", "liebe", "helmut", "dziuba", "abitur", "gymnasium", "seelower", "h\u00f6hen", "trat", "gehobenen", "dienst", "steuerverwaltung", "landes", "brandenburg", "schloss", "laufbahnpr\u00fcfung", "diplom-finanzwirtin", "fh", "fachhochschule", "finanzen", "brandenburg", "k\u00f6nigs", "wusterhausen", "wechselte", "finanzamt", "schwerin", "steuerfahndungspr\u00fcferin", "t\u00e4tig", "arbeitete", "finanzministerium", "landes", "mecklenburg-vorpommern", "referat", "zuletzt", "steueramtsr\u00e4tin", "steuerverwaltung", "fragen", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "organisation", "befasst", "oktober", "schwesig", "finanzbeamtin", "landes", "mecklenburg-vorpommern", "beurlaubt", "schwesig", "lebt", "ehemann", "stefan", "schwesig", "schwerin", "gemeinsam", "sohn", "tochter", "juli", "lie\u00df", "zuvor", "konfessionslose", "schwesig", "gemeinsam", "ehemann", "sohn", "taufen", "trat", "familie", "evangelisch-lutherische", "landeskirche", "mecklenburgs", "entscheidung", "sohn", "privatschule", "schicken", "stie\u00df", "teilweise", "kritik", "schulgeld", "betr\u00e4gt", "monatlich", "euro", "begr\u00fcndete", "wahl", "k\u00fcrze", "schulweges", "september", "schwesig", "brustkrebserkrankung", "festgestellt", "zusammenhang", "trat", "september", "bundes\u00e4mtern", "behielt", "\u00e4mter", "ministerpr\u00e4sidentin", "parteichefin", "mecklenburg-vorpommern", "mai", "krebstherapie", "\u00fcberstanden", "genesen", "anfang", "nachbehandlung", "wochen", "reha-klinik", "alte", "finanzbeamtin", "trat", "schwesig", "spd", "geh\u00f6rt", "vorstand", "spd-kreisverbands", "schwerin", "vorstand", "spd", "mecklenburg-vorpommern", "stellvertretende", "landesvorsitzende", "juli", "\u00fcbernahm", "erwin", "sellering", "landesvorsitz", "krankheitsbedingt", "niedergelegt", "november", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "spd", "zus\u00e4tzlich", "\u00fcbernahm", "juni", "folge", "r\u00fccktritts", "andrea", "nahles", "gemeinsam", "malu", "dreyer", "thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "funktion", "kommissarische", "spd-vorsitzende", "september", "aufgrund", "krebserkrankung", "niederlegte", "manuela", "schwesig", "mitgliederversammlung", "spd-nahen", "friedrich-ebert-stiftung", "schwesig", "mitglied", "spd-fraktion", "schweriner", "stadtvertretung", "oktober", "oktober", "fraktionsvorsitzende", "oktober", "schwesig", "nachfolgerin", "erwin", "sellering", "ministerin", "soziales", "gesundheit", "kabinett", "sellering", "i", "ernannt", "juli", "mitglied", "kompetenzteam", "spd-kanzlerkandidaten", "frank-walter", "steinmeier", "bundestagswahl", "zeichnete", "verantwortlich", "bereich", "familie", "soziales", "landtagswahl", "mecklenburg-vorpommern", "errang", "wahlkreis", "schwerin", "i", "direktmandat", "oktober", "ministerin", "arbeit", "gleichstellung", "soziales", "kabinett", "sellering", "ii", "ernannt", "mai", "schwesig", "bundestagswahlkampf", "kompetenzteam", "spd-kanzlerkandidaten", "peer", "steinbr\u00fcck", "berufen", "themen", "frauen", "familie", "aufbau", "ost", "demografie", "inklusion", "zust\u00e4ndig", "dezember", "juni", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "amtszeit", "f\u00e4llt", "beschluss", "entgelttransparenzgesetzes", "schwesig", "\u00f6ffentlich", "starkmachte", "juli", "schwesig", "mehrheit", "rot-schwarzen", "koalition", "landtag", "mecklenburg-vorpommern", "ministerpr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "regierungsoberhaupt", "frau", "amt", "trat", "nachfolge", "erwin", "sellerings", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "zur\u00fcckgetreten", "kabinett", "bestand", "spd-ministern", "cdu-ministern", "minister", "kabinetts", "sellering", "iii", "\u00fcbernommen", "m\u00e4rz", "manuela", "schwesig", "folge", "pressetermins", "app", "vorstellte", "modegesch\u00e4ft", "schwerin", "stattfand", "piratenpartei", "angezeigt", "grund", "schwesig", "auffassung", "piratenpartei", "geltende", "corona-verordnung", "landes", "mecklenburg-vorpommern", "versto\u00dfen", "gem\u00e4\u00df", "verordnung", "gesch\u00e4ft", "gr\u00f6\u00dfe", "personen", "aufhalten", "pressetermin", "mindestens", "personen", "anwesend", "ministerpr\u00e4sidentin", "minister", "energie", "infrastruktur", "landes", "christian", "pegel", "schwerins", "oberb\u00fcrgermeister", "rico", "badenschier", "anwesenden", "angezeigt", "ordnungsamt", "stadt", "schwerin", "wies", "anzeige", "gem\u00e4\u00df", "landesverordnung", "unterschiedlichen", "berufsgruppen", "differenziert", "dienstgesch\u00e4ft", "politikern", "corona-beschr\u00e4nkungen", "f\u00e4llt", "landtagswahl", "schwesigs", "spd", "ergebnis", "prozentpunkte", "prozent", "stimmen", "steigern", "november", "abgegebenen", "stimmen", "landtag", "erneut", "ministerpr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "f\u00fchrt", "seither", "kabinett", "schwesig", "ii.", "unterst\u00fctzte", "schwesig", "initiative", "bundesfamilienministerin", "ursula", "leyen", "kampf", "kinderpornografie", "internetseiten", "kinderpornografischen", "inhalten", "sperren", "vgl.", "gesetz", "erschwerung", "zugangs", "kinderpornografischen", "inhalten", "kommunikationsnetzen", "august", "fasste", "schwesig", "position", "interview", "passauer", "presse", "\u00e4u\u00dferte", "union", "gef\u00fchrte", "ministerien", "verantworten", "h\u00e4ngepartie", "geringste", "verst\u00e4ndnis", "h\u00e4lt", "besseren", "kinderschutz", "vertrat", "spd", "geforderten", "grundsatz", "l\u00f6schen", "sperren", "kritiker", "warfen", "setze", "vorwand", "kinderschutzes", "strengere", "zensur", "internets", "konkurrentin", "ursula", "leyen", "bundesland", "mecklenburg-vorpommern", "verf\u00fcgte", "damalige", "sozialministerin", "schwesig", "erlass", "verfassungstreue", "mitarbeiter", "kindertagesst\u00e4tten", "\u00fcberpr\u00fcft", "gew\u00e4hrleistet", "m\u00fcsse", "erlass", "parteien", "npd", "begr\u00fc\u00dft", "anfang", "januar", "sprach", "schwesig", "interview", "bild-zeitung", "u.", "a.", "reduzierte", "arbeitszeit", "eltern", "r\u00fcckkehrrecht", "vollzeitstelle", "schlug", "eltern", "arbeitszeit", "prozent", "reduzieren", "steuermitteln", "finanzierten", "teilweisen", "lohnausgleich", "partnerschaftsbonus", "erhalten", "bundesregierung", "elterngeld", "plus", "einf\u00fchren", "eltern", "teilzeit", "arbeiten", "zuschuss", "gehalt", "bekommen", "erkl\u00e4rte", "wirtschaft", "flexibler", "eltern", "arbeitszeit", "familie", "reduzieren", "karriere-chancen", "erm\u00f6glichen", "vorschlag", "medien", "32-stunden-woche", "eltern", "diskutiert", "zusammenhang", "diw-modellrechnung", "familienarbeitszeit-lohnersatzleistung", "gestellt", "schwesigs", "vorsto\u00df", "\u00e4u\u00dferte", "regierungssprecher", "steffen", "seibert", "handele", "pers\u00f6nlichen", "debattenbeitrag", "erkl\u00e4rte", "schwarz-rote", "regierung", "konzentrieren", "koalitionsvertrag", "vorgesehene", "elterngeld", "plus", "umzusetzen", "ausbau", "betreuungspl\u00e4tze", "voranzubringen", "zus\u00e4tzliches", "steuergeld", "flexibilisierung", "arbeitszeiten", "eingesetzt", "schwesig", "\u00fcbernahme", "kosten", "krankenkassen", "k\u00fcnstliche", "befruchtungen", "l\u00e4nger", "ehepaaren", "zukommen", "lassen", "plane", "finanzielle", "unterst\u00fctzung", "kinderwunschbehandlungen", "verheiratete", "paare", "auszudehnen", "l\u00e4nger", "zusammenleben", "schwesig", "bild", "sonntag", "k\u00f6nne", "verstehen", "paaren", "schwer", "sehnlicher", "kind", "w\u00fcnschen", "ehepaaren", "behandlung", "bezahlen", "gehe", "total", "lebenswirklichkeit", "vorbei", "paare", "trauschein", "kinder", "millionen", "menschen", "deutschland", "ungewollt", "kinderlos", "fl\u00fcchtlingskinder", "schwesig", "zufolge", "gewalt", "gesch\u00fctzt", "zweck", "fl\u00fcchtlingshelfern", "f\u00fchrungszeugnis", "verlangen", "sprach", "einschr\u00e4nkungen", "familiennachzug", "kinder", "integration", "erleichterten", "schwesig", "gilt", "kritikerin", "alternative", "deutschland", "afd", "prangert", "insbesondere", "r\u00fcckst\u00e4ndiges", "familienbild", "juli", "stellte", "schwesig", "programm", "demokratie", "leben", "aktiv", "rechtsextremismus", "gewalt", "menschenfeindlichkeit", "programm", "vorg\u00e4ngerin", "kristina", "schr\u00f6der", "linksextremismus", "ersatzlos", "gestrichen", "problem", "linksextremismus", "laut", "schwesig", "aufgebauscht", "effektive", "politische", "l\u00f6sung", "angeboten", "zudem", "programm", "gr\u00e4ben", "vertieft", "arbeit", "ort", "behindert", "schwesig", "\u00fcbernahm", "schirmherrschaft", "deutschen", "\u00e4rztekongress", "hom\u00f6opathie", "hierf\u00fcr", "erntete", "kritik", "mecklenburg-vorpommerschen", "\u00e4rztekammer", "forderte", "schwesig", "antrag", "bundesrat", "wiedereinf\u00fchrung", "vorratsdatenspeicherung", "obwohl", "h\u00f6chstrichterlich", "grundrechtswidrig", "eingestuft", "begr\u00fcndete", "vorsto\u00df", "kampf", "kinderpornografie", "rechtsextremistische", "straftaten", "argumentierte", "statistik", "falsch", "herausstellte", "ministerpr\u00e4sidentin", "zuvor", "frauenministerin", "setzt", "quote", "aufsichtsr\u00e4ten", "beitragen", "n\u00e4chsten", "generationen", "junger", "frauen", "vorbilder", "respekt", "verschaffen", "frauenquote", "bundesebene", "durchgesetzt", "schwesig", "mitglied", "kinderschutzbund", "kuratorium", "kinderhilfswerk", "plan", "international", "deutschland", "mitglied", "kommission", "bundesregierung", "friedliche", "revolution", "deutsche", "einheit"], "link_data": [{"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["kabinett", "vereinbarten", "regelung", "februar", "\u00fcbernahm", "vertreterin", "spd", "gef\u00fchrten", "bundesfamilienministeriums", "ministerin"], "right_context": ["haus", "verantwortung", "unstimmigkeiten", "versch\u00e4rfung", "kenntnis", "genommen", "tragweite", "falsch", "eingesch\u00e4tzt", "innenminister"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["arbeit", "soziales", "kompetenzteam", "berufen", "mai", "florian", "pronold", "infrastruktur", "bezahlbares", "wohnen"], "right_context": ["frauen", "familie", "aufbau", "ost", "demografie", "inklusion", "brigitte", "zypries", "verbraucherpolitik", "juni"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["stream", "beenden", "drohten", "usa", "andernfalls", "rechtliche", "wirtschaftliche", "sanktionen", "beteiligte", "verh\u00e4ngen"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "mecklenburg-vorpommern", "nannte", "brief", "erpressungsversuch", "j\u00fcrgen", "trittin", "bezeichnete", "wirtschaftliche", "kriegserkl\u00e4rung"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidentinnen", "spitze", "landesregierung", "rheinland-pfalz", "malu", "dreyer", "spd", "januar", "mecklenburg-vorpommern", "juli"], "right_context": ["siehe", "kabinett", "dreyer", "i", "ii", "iii", "kabinett", "schwesig", "i", "ii"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["eingef\u00fchrt", "bundestagswahl", "schlossen", "cdu", "spd", "2005\u20132009", "koalition", "kabinett", "merkel", "iii"], "right_context": ["dezember", "bundesministerin", "ressort", "krankheitsbedingten", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sidenten", "mecklenburg-vorpommern", "erwin", "sellering", "wechsel"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["m\u00e4nnliche", "weibliche", "prostitution", "verstanden", "insbesondere", "nebenerwerb", "stra\u00dfenprostitution", "ausge\u00fcbt", "deutsche", "ministerin"], "right_context": ["forderte", "debatte", "prostituiertenschutzgesetz", "gleichstellung", "gelegenheits-", "formen", "prostitution", "schlupfloch", "stopfen", "gesetz"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["cdu", "csu-bundestagsfraktion", "juni", "mitglied", "bundesregierung", "eingesetzten", "rentenkommission", "verl\u00e4sslicher", "generationenvertrag", "januar"], "right_context": ["co-vorsitzender", "vermittlungsausschusses", "bundestag", "bundesrat", "abitur", "quirinus-gymnasium", "neuss", "absolvierte", "gr\u00f6he", "studium"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["abmachung", "gemeinsamen", "abstimmung", "gebrochen", "laschet", "legte", "besprechung", "strategiepapier", "ministerpr\u00e4sidenten", "ausgearbeitet"], "right_context": ["regierungschefin", "mecklenburg-vorpommern", "s\u00f6der", "kritisiert", "chef", "ministerpr\u00e4sidentenkonferenz", "einheitliche", "linie", "organisiert", "kritik"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["umgehungsstra\u00dfe", "durchgehendem", "\u00fcberholverbot", "september", "monate", "planungstermin", "stefan", "anker", "enak", "ferlemann"], "right_context": ["eingeweiht", "bahnstrecken", "parchim\u2013ludwigslust", "ludwigslust\u2013d\u00f6mitz", "dannenberg\u2013uelzen", "elbbr\u00fccke", "d\u00f6mitz", "liegt", "geostrategische", "bedeutung"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["bundestagswahl", "r\u00fcckte", "hannelore", "kraft", "stellvertretende", "parteivorsitzende", "andrea", "nahles", "olaf", "scholz"], "right_context": ["klaus", "wowereit", "spd-vorstand", "funktion", "koalitionsverhandlungen", "cdu", "csu", "\u00f6ffentlich", "zusammenhang", "lautstarke"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["mecklenburg-vorpommern", "ehemaligen", "landtagsabgeordneten", "karsten", "neumann", "linke", "juli", "w\u00e4hlte", "landtag", "mecklenburg-vorpommern"], "right_context": ["spd", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "erstmals", "frau", "regierungschefin", "mecklenburg-vorpommern", "august", "trat", "abgeordnete"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["experten", "z\u00e4hlenden", "sachverst\u00e4ndigenkommission", "oktober", "fertiggestellt", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "bericht", "stellungnahme", "bundesregierung", "november", "deutschen", "bundestag", "zugeleitet", "ver\u00f6ffentlicht", "august"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["situation", "beherzt", "handeln", "irritationen", "beseitigen", "juni", "traf", "kretschmer", "peter", "altmaier"], "right_context": ["petersburger", "wirtschaftsforum", "teilnahm", "wladimir", "putin", "vorfeld", "gefordert", "internationalen", "sanktionen", "beenden"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "frank-walter", "steinmeier", "schieden", "stellvertretende", "parteivorsitzende", "ebenfalls", "nachfolge", "traten"], "right_context": ["klaus", "wowereit", "olaf", "scholz", "hannelore", "kraft", "riege", "vize-vorsitzenden", "t\u00fcrkischst\u00e4mmige", "aydan"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["geh\u00f6rt", "spd-landesvorstand", "mecklenburg-vorpommern", "stellvertretender", "spd-landesvorsitzender", "april", "juli", "vorsitzender", "landesverbandes", "nachfolgerin"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "sellering", "vorsitzender", "spd-kreisverbandes", "greifswald", "spd-regionalgruppe", "vorpommern", "wahlperiode", "2002\u20132006", "mitglied"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["amt", "ministerpr\u00e4sident", "spd-landesvorsitzender", "zur\u00fcckzutreten", "grund", "lymphdr\u00fcsenkrebs-erkrankung", "sellering", "schlug", "gleichzeitig", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "spd-landesvorsitzende", "l\u00f6ste", "sellering", "juli", "regierungschef", "januar", "landtag", "mecklenburg-vorpommern", "mehrheit"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["ersetzte", "ausscheidende", "ministerin", "heike", "polzin", "kabinett", "sellering", "iii", "november", "vereidigt"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "kabinett", "juli", "ministerpr\u00e4sidentin", "ministeramt", "legte", "brodkorb", "april", "sofortiger", "wirkung"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["hauptdarstellerin", "julia", "brendler", "dreharbeiten", "vierzehn", "alt", "nebenrolle", "spielt", "sp\u00e4tere", "spd-politikerin"], "right_context": ["defa-stiftung", "digital", "restaurierte", "fassung", "films", "erschien", "absolut", "medien", "reihe", "defa-wendejugend"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["griff", "leipziger", "bundestagsabgeordnete", "thomas", "feist", "cdu", "forderung", "offenen", "brief", "familienministerin"], "right_context": ["behauptete", "belege", "stiftungswebseiten", "plattform", "linksradikale", "gewalt", "aufgerufen", "selben", "forderte", "afd-vertreterin"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["kulturforums", "sozialdemokratie", "e.", "v.", "r\u00fccktritt", "andrea", "nahles", "f\u00fchrte", "spd", "gemeinsam"], "right_context": ["malu", "dreyer", "kommissarisch", "manuela", "schwesig", "trat", "amt", "september", "schwerer", "krankheit"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["landesebene", "deutschland", "harald", "ringstorff", "land", "spd", "cdu-koalition", "regiert", "erwin", "sellering"], "right_context": ["vorsteht", "befindet", "wahlkreis", "regierenden", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "nordosten", "mecklenburg-vorpommerns", "wahlkreisb\u00fcro"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["j\u00e4hrlich", "wachsenden", "verkehrsstroms", "dar\u00df", "stra\u00dfenverbindungen", "vorschl\u00e4ge", "bef\u00fcrworter", "februar", "verk\u00fcndeten", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "bundesminister", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "andreas", "scheuer", "csu", "landes-", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["k\u00f6rperlicher", "misshandlung", "sterben", "insbesondere", "kollektiven", "verleugnung", "problems", "geschuldet", "damalige", "familienministerin"], "right_context": ["reagierte", "\u00f6ffentlich", "kultur", "hinschauens", "pr\u00e4vention", "forderte", "september", "michael", "tsokos", "regelm\u00e4\u00dfig"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["fand", "mai", "schirmherrschaft", "estnischen", "kulturministers", "indrek", "saar", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "mecklenburg-vorpommerns"], "right_context": ["er\u00f6ffnungsfeier", "anwesenheit", "u.", "a.", "botschafters", "republik", "estland", "berlin", "mart", "laanem\u00e4e"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["greifswalds", "schirmherrschaft", "\u00fcbernahm", "isl\u00e4ndische", "premierministerin", "katr\u00edn", "jakobsd\u00f3ttir", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "mecklenburg-vorpommerns"], "right_context": ["programm", "standen", "ayowa", "broen", "moses", "hightower", "sousou", "maher", "cissoko", "obi"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["aufgrund", "covid-19-pandemie", "digital", "d\u00e4nische", "kulturministerin", "joy", "mogensen", "gemeinsam", "mecklenburg-vorpommerns", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["schirmherrschaft", "\u00fcbernommen", "anschluss", "feierliche", "er\u00f6ffnung", "festivaleigenen", "youtube-kanal", "gesendet", "trat", "karmen"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["20.-22.8.", "rahmen", "open-air-veranstaltungen", "konzerte", "greifswald", "stattfinden", "schirmherrschaft", "\u00fcbernimmt", "mecklenburg-vorpommerns", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["gemeinsam", "mitglied", "finnischen", "regierung", "feiert", "festival", "jubil\u00e4um"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["leipzig", "\u00fcbergabe", "ehrenpreises", "erfolgt", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "mecklenburg-vorpommern", "schirmherrin", "festivals", "derzeit"], "right_context": []}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["regierung", "traten", "heike", "polzin", "finanzen", "volker", "schlotmann", "verkehr", "bau", "landesentwicklung"], "right_context": ["soziales", "gesundheit", "spd-ministern", "blieb", "somit", "lediglich", "till", "backhaus", "landwirtschaft", "umwelt"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["spd", "landtagswahl", "fortgef\u00fchrt", "kabinett", "sellering", "iii", "gebildet", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sidenten", "koalition"], "right_context": ["spd", "fortgesetzt", "kabinett", "schwesig", "i", "gebildet", "vincent", "kokert", "nachfolge", "caffiers"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["nachhinein", "bezeichnung", "wahlkampf", "th\u00fcringer", "landtagswahl", "\u00e4u\u00dferten", "ministerpr\u00e4sidenten", "bodo", "ramelow", "th\u00fcringen"], "right_context": ["mecklenburg-vorpommern", "erneut", "begriff", "sagten", "zeitungen", "funke", "mediengruppe", "ddr", "eindeutig", "rechtsstaat"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["neu", "geordnet", "benannt", "zentrale", "bundesprogramm", "demokratie", "leben", "juli", "k\u00fcndigten", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "ausbau", "verstetigung", "programme", "november", "berlin", "gemeinsamer"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["zweier", "amtszeiten", "september", "referatsleiter", "ministerium", "bildung", "wissenschaft", "kultur", "mecklenburg-vorpommern", "staatskanzlei"], "right_context": ["gewechselt", "zukunftsfragen", "k\u00fcmmert", "fraktionen", "spd", "cdu", "brandenburgischen", "landtag", "erwogen", "mothes"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["folgte", "auszeichnung", "stiftungsgr\u00fcnder", "deutschen", "stifterpreis", "bundesverband", "deutscher", "stiftungen", "\u00fcberreicht", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["deutschland", "millionen", "kinder", "jugendliche", "armut", "betroffen", "fast", "jedes", "kind", "programm"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["antragsb\u00f6gen", "formbl\u00e4ttern", "gesetzestexten", "syrische", "kinder", "krieg", "retten", "vermeintlich", "namen", "familienministeriums"], "right_context": ["pflegefamilien", "aufnahme", "gesucht", "interessierte", "telefonisch", "beraten", "lassen", "schauspieler", "nahmen", "anrufe"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["steigern", "journalist", "jurist", "christian", "bommarius", "kritisierte", "vorschnelle", "solidarisierung", "politikerinnen", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["lohfink", "schrieb", "lohfink", "falscher", "verd\u00e4chtigung", "verurteilt", "urteil", "unterst\u00fctzerinnen", "beziehen", "schwesig"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["zur\u00fcckgenommen", "projekte", "insgesamt", "millionen", "euro", "bund", "gef\u00f6rdert", "programm", "linksextremismus", "nachfolgerin"], "right_context": ["gestrichen", "programme", "zielgruppe", "erreicht", "probleme", "getroffen", "opferfonds", "opfern", "linker", "gewalt"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["arbeit", "leisten", "entlasten", "gef\u00f6rderte", "altersteilzeit", "gef\u00f6rderte", "familienteilzeit", "anfang", "schlug", "familienministerin"], "right_context": ["ca.", "verringerte", "wochenarbeitszeit", "eltern", "steuerfinanziertem", "teilweisen", "lohnausgleich", "erkl\u00e4rte", "vollzeit", "eltern"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["st\u00e4rkste", "fraktion", "landtag", "mecklenburg-vorpommern", "f\u00fchrt", "landesregierung", "spd", "cdu", "landesvorsitzende", "juli"], "right_context": ["parteitag", "mecklenburg-schwerin", "mecklenburg-strelitz", "l\u00fcbeck", "fand", "s\u00e4mtliche", "parteitage", "l\u00fcbeck", "abgehalten", "ehe"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["linksextremistisch", "beeinflusst", "eingestuft", "kommunal-", "gleichstellungspolitisches", "engagement", "badum", "helene-weber-preis", "ausgezeichnet", "familienministerin"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "lisa", "badum", "mitglied", "terre", "femmes", "bund", "naturschutz", "b\u00fcrgerenergie", "bayern"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["nachbarl\u00e4ndern", "langem", "april", "setzte", "damalige", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend"], "right_context": ["sachverst\u00e4ndigenkommission", "erstellung", "gutachtens", "gleichstellungsberichts", "mai", "konstituierte", "kommission", "sachverst\u00e4ndigenkommission", "arbeitete", "ehrenamtlich"]}, {"mention_text": ["familiengeldes"], "left_context": ["arbeit", "verbunden", "flexible", "arbeitsmodelle", "schutzma\u00dfnahmen", "begleitet", "zus\u00e4tzlich", "schl\u00e4gt", "kommission", "einf\u00fchrung"], "right_context": ["monate", "langen", "pauschalen", "leistung", "elternteile", "elternzeit", "reduzierten", "vollzeitt\u00e4tigkeit", "innerhalb", "bestimmten"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["landesliste", "erwartungsgem\u00e4\u00df", "trat", "ministerpr\u00e4sident", "landesparteivorsitzende", "erwin", "sellering", "spitzenkandidat", "gefolgt", "sozialministerin"], "right_context": ["fraktionschef", "norbert", "nieszery", "landtagspr\u00e4sidentin", "sylvia", "bretschneider", "sellering", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "mitte"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["vorher", "januar", "mai", "chef", "staatskanzlei", "mai", "november", "finanzminister", "bundeslandes", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["juni", "juni", "minister", "wirtschaft", "arbeit", "landes", "schleswig-holstein", "kabinett", "albig", "vorher"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["januar", "nachfolger", "christian", "frenzel", "erneut", "chef", "staatskanzlei", "kabinett", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ernannt", "r\u00fccktritt", "mecklenburg-vorpommerischen", "finanzministers", "mathias", "brodkorb", "differenzen", "ministerpr\u00e4sidentin", "\u00fcbernahm", "meyer"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["leipzig", "wechselte", "landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "spd", "mecklenburg-vorpommern", "vorsitzender", "spd", "schwerin", "oktober", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["spd", "gef\u00fchrten", "ministerium", "soziales", "gesundheit", "mecklenburg-vorpommern", "ernannt", "oktober", "ministerium", "arbeit"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["hans", "fleisch", "gregor", "wollny", "andreas", "hoppe", "mitwirkende", "preisverleihung", "u.", "a."], "right_context": ["miriam", "pielhau", "razzzones", "jutta", "allmendinger", "bodecker", "neander", "sophie", "rosentreter", "henning"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["st\u00f6tter", "cloozy", "susanne", "daubner", "kristina", "l\u00e4sker", "mitwirkende", "preisverleihung", "u.", "a."], "right_context": ["gabi", "bauer", "teresa", "enke", "dieter", "hallervorden", "brigitte", "mohn", "gesine", "schwan"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["jakob", "vonau", "sarah", "perl", "saskia", "winterfeld", "mitwirkende", "preisverleihung", "u.", "a."], "right_context": ["natalia", "w\u00f6rner", "dr.", "gerhard", "timm", "regina", "halmich", "matthias", "schulz", "jutta"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["m\u00e4rz", "leitete", "ministerialdirektor", "abteilung", "zentralabteilung", "engagementpolitik", "bundesfamilienministerium", "m\u00e4rz", "ernannte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["nachfolger", "peter", "b\u00e4umer", "staatssekret\u00e4r", "schweriner", "finanzministerium", "mai", "november", "geue", "chef"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["staatssekret\u00e4r", "schweriner", "finanzministerium", "mai", "november", "geue", "chef", "staatskanzlei", "november", "ernannte"], "right_context": ["kabinett", "schwesig", "ii", "finanzminister", "geue", "geriet", "dezember", "ank\u00fcndigung", "peer", "steinbr\u00fccks"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["staatsrat", "hamburger", "beh\u00f6rde", "justiz", "gleichstellung", "kabinett", "merkel", "iii", "januar", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["katarina", "barley", "bundesfamilienministerium", "vertrat", "freie", "hansestadt", "hamburg", "klage", "bundesregierung", "einf\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["regelbedarfe", "neu", "fassen", "fielen", "dezember", "verhandlungen", "bundesarbeitsministerin", "ursula", "leyen", "cdu"], "right_context": ["spd", "gef\u00fchrt", "traten", "verhandlungsf\u00fchrer", "ministerpr\u00e4sidenten", "kurt", "beck", "spd", "wolfgang", "b\u00f6hmer"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["i", "september", "abgegebenen", "stimmen", "erwartung", "entt\u00e4uscht", "januar", "zog", "nachr\u00fcckerin", "bundesministerin"], "right_context": ["landtag", "landtagswahl", "mecklenburg-vorpommern", "verpasste", "wiedereinzug", "landtag", "dezember", "november", "integrationsbeauftragte", "landesregierung"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["geschaffen", "volker", "schlotmann", "spd", "verkehr", "bau", "landesentwicklung", "energie", "infrastruktur", "landesentwicklung"], "right_context": ["ministerin", "soziales", "gesundheit", "arbeit", "gleichstellung", "soziales", "zust\u00e4ndig", "verlor", "margret", "seemann"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["st\u00e4rken", "initiative", "demokratie", "st\u00e4rken", "zusammenhalt", "teilhabe", "unterzeichnen", "anfang", "einigten", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["spd", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "cdu", "klausel", "abzuschaffen", "klausel", "beinhaltete"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["extremistischer", "strukturen", "verhindern", "initiative", "familienministerin", "kristina", "schr\u00f6der", "cdu", "eingef\u00fchrt", "nachfolgerin"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "extremismusklausel", "abschaffen", "linke", "gr\u00fcne", "spd", "lehnten", "extremismusklausel", "zahlreiche", "vereine"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["worten", "extremismus", "extremisten", "bek\u00e4mpfen", "ferner", "verwies", "schr\u00f6der", "\u00e4hnlichkeiten", "umstrittenen", "erlass"], "right_context": ["spd", "lager", "kritiker", "mecklenburg-vorpommern", "weg", "gebracht", "erlass", "sieht", "\u00fcberpr\u00fcfung", "verfassungstreue"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["kirche", "finden", "internationalen", "musiktage", "plauer", "see", "klaviertage", "stuer", "erwin", "sellering"], "right_context": ["schirmherren", "konzertreihe", "bislang", "aufgetreten", "gedruckte", "quellen", "ungedruckte", "quellen", "53.37910812.33903koordinaten", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["ordentliche", "mitglieder", "beschluss", "mitgliederversammlung", "aufgenommen", "hinaus", "verein", "m\u00e4rz", "f\u00f6rdermitglieder", "z\u00e4hlen"], "right_context": ["bodo", "ramelow", "karl-josef", "laumann", "verena", "sch\u00e4fer", "guntram", "schneider", "angelica", "schwall-d\u00fcren"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["b\u00fcrgermeister", "gemeinde", "l\u00fcdersdorf", "erhard", "huzel", "amt", "best\u00e4tigt", "januar", "hesse", "nachfolgerin"], "right_context": ["spd", "ministerin", "arbeit", "gleichstellung", "soziales", "erwin", "sellering", "spd", "gef\u00fchrte", "landesregierung"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["isabel", "mackensen", "juni", "barley", "bundesfamilienministerin", "berufen", "posten", "spd-generalsekret\u00e4rin", "trat", "nachfolge"], "right_context": ["r\u00fccktritt", "erwin", "sellerings", "ministerpr\u00e4sidentin", "mecklenburg-vorpommern", "september", "\u00fcbernahm", "barley", "zus\u00e4tzlich", "kommissarisch"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["ursula", "leyen", "cdu", "andrea", "nahles", "spd", "vorsitzende", "annette", "widmann-mauz", "cdu"], "right_context": ["spd", "vorsitzende", "jens", "spahn", "cdu", "karl", "lauterbach", "spd", "sprecher", "arbeitsgruppe"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["nutzen", "selfies", "gerne", "werbung", "betreiben", "deutsche", "tageszeitung", "welt", "erkl\u00e4rte", "april"], "right_context": ["selfie-queen", "deutschen", "spitzenpolitik", "inzwischen", "existiert", "vielzahl", "kofferw\u00f6rtern", "spezielle", "fokussierungen", "motiv"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["posten", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rs", "vorpommern", "kabinett", "sellering", "iii", "bekleiden", "\u00fcbernahme", "ministerpr\u00e4sidentenamtes"], "right_context": ["blieb", "dahlemann", "weiterhin", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "k\u00fcmmerer", "ort", "vorwurf", "entkr\u00e4ften", "schwerin"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["k\u00e4uflich", "erworbene", "nacktfotos", "kindern", "strafrechtlich", "relevant", "reden", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferten", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["spd", "csu-landesgruppenchefin", "gerda", "hasselfeldt", "gr\u00fcnen-fraktionschef", "anton", "hofreiter", "halina", "wawzyniak", "rechtspolitische"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["untersuchen", "folgten", "juristische", "auseinandersetzungen", "\u00e4nderung", "wortlautes", "f\u00fchrten", "nachfolgerin", "schr\u00f6ders", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["schaffte", "extremismusklausel", "bundesprogramm", "bek\u00e4mpfung", "rechtsextremismus", "schwerpunkte", "bek\u00e4mpfung", "linksextremismus", "islamischem", "extremismus"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["show", "radio", "politischen", "podiumsdiskussionen", "gr\u00fcnen", "tanja", "sommer", "sprach", "august", "bundesministerin"], "right_context": ["besuch", "modellprojekts", "opera", "n\u00fcrnberg", "geplante", "registrierungspflicht", "prostituierte", "kongresse", "besd", "fanden"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["daraufhin", "warfen", "csu-bundestagsabgeordneten", "barbara", "lanzinger", "hans-peter", "uhl", "volker", "ullrich", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["dubiose", "verb\u00e4nde", "vertrauen", "gezogen", "sexarbeiterinnen", "gr\u00fcndung", "besd", "beiwohnten", "widersprachen", "m\u00fcllers"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "g\u00fcntherschulze", "ruhestand", "bundespr\u00e4sident", "verlieh", "bundesverdienstkreuz", "bande", "november", "mecklenburg-vorpommerns", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ausgeh\u00e4ndigt", "bestand", "z\u00e4hlen", "fast", "tiere", "rassen", "akut", "aussterben", "bedroht", "stehen"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["e-shishas", "minderj\u00e4hrige", "unabh\u00e4ngig", "wirkstoff", "enthalten", "organisationen", "erkl\u00e4rten", "ferner", "solidarisch", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["ank\u00fcndigung", "verbot", "novellierung", "jugendschutzgesetzes", "erreichen", "kooperation", "gesundheitsorganisationen", "corona-pandemie", "verst\u00e4rkt", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["wichtigsten", "zentrum", "bewegung", "deutschland", "erstmals", "attachment", "parenting", "kongress", "veranstaltet", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["schirmherrschaft", "\u00fcbernommen", "weiterer", "fand", "wiederum", "hamburg", "besteht", "leipzig", "tologo", "verlag"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["sch\u00f6n", "julia", "thurnau", "liste", "unterst\u00fctzenden", "fanden", "politik", "t\u00e4tige", "personen", "beispielsweise"], "right_context": ["elke", "ferner", "falk", "neubert", "claudia", "roth", "ulla", "schauws", "tabea", "r\u00f6\u00dfner"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["quote", "regie", "medien", "diskutiert", "berlinale", "trat", "initiative", "finanzieller", "unterst\u00fctzung", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["mal", "rahmen", "breiteren", "\u00f6ffentlichkeit", "medial", "stark", "wahrgenommen", "februar", "\u00e4u\u00dferte", "margr\u00e9t"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["e.v.", "hinaus", "witt", "mitglied", "zahlreichen", "neubrandenburger", "vereinen", "\u00fcbernahm", "gemeinsam", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "schirmherrschaft", "christopher", "street", "day", "neubrandenburg", "landratswahl", "landkreis", "mecklenburgische", "seenplatte"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "kabinett", "vereidigt", "mai", "trat", "ministerpr\u00e4sident", "sellering", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden"], "right_context": ["daraufhin", "juli", "ministerpr\u00e4sidentin", "mecklenburg-vorpommerns", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "minister", "sellerings", "kabinett", "mai"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "damalige", "bundesfamilienministerin"], "right_context": ["jeweils", "\u00f6ffentlich", "ablehnend", "npd", "ge\u00e4u\u00dfert", "argumentierte", "neutralit\u00e4tspflichten", "amtstr\u00e4ger", "verletzen", "klagen"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["b\u00fchnen-", "kost\u00fcmbildner", "regisseur", "axel", "manthey", "1945\u20131995", "januar", "christoph", "m\u00fcller", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["neujahrsempfang", "neubrandenburg", "verdienstorden", "landes", "mecklenburg-vorpommern", "verliehen", "verdienste", "kunst-", "kulturlandschaft", "oktober"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["\u00fcbernahm", "auma", "obama", "schwester", "damaligen", "us-pr\u00e4sidenten", "barack", "obama", "aufgabe", "leserpreis"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "\u00fcbergab", "katarina", "barley", "\u00fcbergab", "erstmals", "familienministerin", "franziska", "giffey", "leserpreistr\u00e4gerinnen"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["stra\u00dfenmagazinen", "obdachlose", "wichtige", "f\u00fcrsprecher", "anlaufstellen", "laudatorin", "stellvertretende", "spd-vorsitzende", "sozialministerin", "mecklenburg-vorpommern"], "right_context": []}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["integration", "menschen", "dauerhaft", "deutschland", "bleiben", "unn\u00f6tig", "verschleppt", "dezember", "legten", "spd-politikerinnen"], "right_context": ["andrea", "nahles", "barbara", "hendricks", "staatsministerin", "integration", "aydan", "\u00f6zoguz", "malu", "dreyer"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["pirko", "kristin", "zinnow", "kabinett", "schwesig", "i", "funktion", "t\u00e4tig", "august", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "nachfolgerin", "amt", "staatssekret\u00e4rin", "bettina", "martin", "ministerpr\u00e4sidentin", "manuela"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["brodkorb", "inne", "geh\u00f6rt", "selbiger", "kabinett", "schwesig", "i", "m\u00e4rz", "versetzte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["b\u00e4umer", "einstweiligen", "ruhestand", "fast", "amt", "krankheitsbedingt", "aus\u00fcben", "schwesig", "glaube", "b\u00e4umer"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["frauen", "helfen", "abh\u00e4ngig", "arbeiteten", "bislang", "wehrlos", "\u00e4hnlicher", "weise", "\u00e4u\u00dferte", "familienministerin"], "right_context": ["spd", "verabschiedung", "gesetzes", "anmeldepflicht", "g\u00e4ngelung", "selbstbestimmter", "sexarbeiterinnen", "notwendig", "frauen", "sch\u00fctzen"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["amtszeit", "oberb\u00fcrgermeisters", "begann", "november", "badenschier", "m\u00e4rz", "folge", "pressetermins", "modegesch\u00e4ft", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["minister", "energie", "infrastruktur", "landes", "christian", "pegel", "piratenpartei", "angezeigt", "grund", "auffassung"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["justizminister", "heiko", "maas", "arbeitsministerin", "andrea", "nahles", "umweltministerin", "barbara", "hendricks", "familienministerin"], "right_context": ["fraktionsvorsitzenden", "thomas", "oppermann", "generalsekret\u00e4rin", "katarina", "barley", "staatssekret\u00e4r", "wirtschaftsministerium", "matthias", "machnig"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["fachressorts", "ministerien", "koordiniert", "sitz", "staatskanzlei", "landeshauptstadt", "schwerin", "derzeitiger", "beh\u00f6rdenleiter", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "november", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4r", "patrick", "dahlemann", "spd", "staatskanzlei", "sitz", "sogenannten"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["kabinett", "schwesig", "i", "landesregierung", "mecklenburg-vorpommern", "legislaturperiode", "f\u00fchrung"], "right_context": ["landtagswahl", "september", "anschlie\u00dfenden", "koalitionsverhandlungen", "ministern", "spd", "cdu", "erwin", "sellering", "gebildete"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["birgit", "lohmeyer", "ausgerichtet", "besitzern", "forsthof", "jamel", "ausdr\u00fccklich", "zeichen", "rechtsextremismus", "toleranz"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "mecklenburg-vorpommern", "\u00fcbernahm", "bundesministerin", "damalige", "landtagspr\u00e4sidentin", "mecklenburg-vorpommern", "sylvia", "bretschneider", "schirmherrschaft"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "ernannte", "anschlie\u00dfend", "kabinett", "mai", "trat", "ministerpr\u00e4sident", "sellering", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden"], "right_context": ["daraufhin", "juli", "ministerpr\u00e4sidentin", "mecklenburg-vorpommerns", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "minister", "sellerings", "kabinett", "mai"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["august", "leiterin", "leitungsstabs", "b\u00fcros", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "bundesministerin"], "right_context": ["katarina", "barley", "august", "mecklenburg-vorpommerns", "ministerpr\u00e4sidentin", "manuela", "schwesig", "staatssekret\u00e4rin", "bundesangelegenheiten", "bevollm\u00e4chtigte"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["sanftleben", "ministerpr\u00e4sident", "erwin", "sellering", "geleiteten", "kabinetts", "sellering", "iii.", "\u00fcbernahme", "ministerpr\u00e4sidentenpostens"], "right_context": ["buchwald", "kabinetts", "schwesig", "i.", "bildung", "kabinetts", "schwesig", "ii", "november", "weiterhin"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["eisklasse", "kiellegung", "fand", "august", "beisein", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "mecklenburg-vorpommerns", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["vorstandsvorsitzenden", "chief", "executive", "officer", "ceo", "genting", "hong", "kong", "tan", "sri"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["verlief", "mai", "legte", "schiff", "probefahrt", "juni", "baubeginn", "crystal", "endeavor", "stralsund"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "mecklenburg-vorpommern", "getauft", "juni", "abgeliefert", "planungen", "schiff", "gefertigt", "ge\u00e4ndert", "bestellung"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["juli", "kraft", "gesetz", "eingesetzt", "damalige", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend"], "right_context": ["gesetz", "verbietet", "gleicher", "gleichwertiger", "arbeit", "ausdr\u00fccklich", "unmittelbare", "mittelbare", "benachteiligung", "geschlechts"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["auskunftsanspruch", "kriterien", "bezahlung", "geeinigt", "forderung", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend"], "right_context": ["anspruch", "unternehmen", "mindestens", "besch\u00e4ftigten", "auszuweiten", "einigte", "bundeskabinett", "l\u00e4ngerer", "diskussion", "januar"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["katarina", "barley", "spd", "chefverhandler", "michael", "kretschmer", "cdu", "stephan", "m\u00fcller", "csu"], "right_context": ["spd", "chefverhandler", "helge", "braun", "cdu", "dorothee", "b\u00e4r", "csu", "lars", "klingbeil"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["gleichstellungspolitik", "spd-parteivorstand", "leiterin", "projektes", "januar", "november", "leiterin", "b\u00fcros", "stellvertretenden", "spd-parteivorsitzenden"], "right_context": ["t\u00e4tig", "dezember", "dezember", "b\u00fcroleiterin", "spd-generalsekret\u00e4rin", "bzw.", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["erhalt", "maritimen", "erbes", "hansestadt", "rostock", "verdienste", "kinder-", "jugendarbeit", "barmwoldt", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["jeweils", "amtierenden", "bundesfamilienministerin", "\u00fcbernommen", "erkl\u00e4rte", "damalige", "familienministerin", "kristina", "schr\u00f6der", "nachfolgerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "folgenden", "tabellen", "preistr\u00e4ger", "deutschen", "alterspreises", "aufgef\u00fchrt", "projekte", "pr\u00e4miert", "preise"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["bundesl\u00e4ndern", "fuhren", "entnahme", "l\u00f6schwasser", "erfolgte", "schaalsee", "waldbad", "probst", "jesar", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "besuchte", "abend", "krisenstab", "kreises", "brandbek\u00e4mpfung", "erfolgte", "schichten", "wobei", "pro"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["ortschaften", "herum", "mehrere", "halbes", "jahrhundert", "dauern", "august", "gemeinsamen", "erlass", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ministers", "inneres", "europa", "lorenz", "caffier", "dankesmedaille", "helferinnen", "helfer", "anl\u00e4sslich", "waldbrandes"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["wolle", "vollzog", "r\u00fccktritt", "tags", "spd", "kommissarisch", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "malu", "dreyer"], "right_context": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "gef\u00fchrt", "schwesig", "legte", "amt", "september", "aufgrund", "krebserkrankung", "nieder"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["rechtsextremismus", "gewalt", "menschenfeindlichkeit", "f\u00f6rderprogramm", "bundesministeriums", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "bmfsfj"], "right_context": ["leben", "gerufen", "bmfsfj", "unterst\u00fctzt", "verschiedene", "programme", "extremismus-pr\u00e4vention", "demokratie", "leben", "schloss"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["waldbrandmedaille", "auszeichnung", "bundeslandes", "mecklenburg-vorpommern", "stiftung", "erfolgte", "august", "gemeinsamen", "erlass", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ministers", "inneres", "europa", "lorenz", "caffier", "anl\u00e4sslich", "waldbrandes", "l\u00fcbtheen", "landkreis", "ludwigslust-parchim"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["medienberichten", "m\u00e4rz", "polizei", "wohnungen", "aufgesucht", "aufgefordert", "binnen", "stunden", "verlassen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["verteidigte", "ma\u00dfnahmen", "ausw\u00e4rts", "studierende", "eltern", "mecklenburg-vorpommern", "wohnen", "bleiben", "familienbesuch", "galt"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["getwittert", "versuchte", "privatleben", "online-aktivit\u00e4ten", "herauszuhalten", "erw\u00e4hnt", "reportage", "tagesspiegel", "ministerpr\u00e4sidentin", "mecklenburg-vorpommern"], "right_context": ["fast", "t\u00e4glich", "kontakt", "steht", "spd", "hilfe", "blaudszuns", "social-media-aktivit\u00e4ten", "gezielt", "junge"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["thiele", "oktober", "bevorstand", "erschien", "kai-uwe", "theede", "aussichtsreichster", "kandidat", "nachfolge", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "beklagt", "justiz", "frauen", "f\u00fchrungspositionen", "gebe", "bewerbungsverfahren", "angehalten", "kritiker", "sahen"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["berlin", "sprachen", "youtuber", "fynn", "kliemann", "ex-youtuber", "o\u011fuz", "y\u0131lmaz", "damalige", "bundesjugendministerin"], "right_context": ["hielt", "er\u00f6ffnungsansprache", "tincon", "hamburg", "tincon", "hamburg", "fand", "mai", "kampnagel", "redner"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["geholt", "reno", "tiede", "business", "administration", "philipps-universit\u00e4t", "marburg", "studiert", "tiede", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["verdienstorden", "landes", "mecklenburg-vorpommern", "verliehen", "lebensgef\u00e4hrtin", "charlotte", "kaercher", "ebenfalls", "goalballerin", "geh\u00f6rte"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["kabinett", "schwesig", "ii", "bildet", "november", "landesregierung", "mecklenburg-vorpommern"], "right_context": ["f\u00fchrt", "amtszeit", "ministerpr\u00e4sidentin", "erstmals", "rot-rote", "koalition", "spd", "linke", "folge", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["t\u00e4tig", "mai", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "zuge", "covid-19-pandemie", "scriba", "mai", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["vertraute", "gilt", "befristet", "neu", "geschaffenen", "posten", "staatssekret\u00e4rin", "gesundheit", "ministerium", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["manuela", "schwesig"], "left_context": ["kabinett", "schwesig", "steht", "folgende", "regierungen", "mecklenburg-vorpommerns", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd"]}]}