{"entity_id": "Q72896", "description_tokens": ["hans-werner", "sinn", "m\u00e4rz", "brake", "bielefeld", "deutscher", "wirtschaftswissenschaftler", "emeritierter", "hochschullehrer", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "pr\u00e4sident", "ifo", "instituts", "wirtschaftsforschung", "wissenschaftlichen", "werk", "widmet", "u.", "a.", "theorie", "entscheidungen", "ungewissheit", "theorie", "intertemporalen", "gleichgewichts", "deutschen", "wiedervereinigung", "systemwettbewerb", "euro", "klimawandel", "wirtschaftspolitischen", "entscheidungen", "vielzahl", "beitr\u00e4gen", "sinn", "spd", "nahestehende", "arbeiterfamilie", "geboren", "vater", "taxifahrer", "spd-mitglied", "gro\u00dfvater", "sinns", "sozialdemokrat", "nationalsozialisten", "verfolgt", "konzentrationslager", "gestorben", "kind", "sinn", "mitglied", "falken", "ca.", "mitglied", "spd", "sinn", "besuchte", "helmholtz-gymnasium", "bielefeld", "abitur", "absolvierte", "studium", "volkswirtschaftslehre", "westf\u00e4lischen", "wilhelms-universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "wechselte", "sinn", "universit\u00e4t", "mannheim", "promoviert", "habilitiert", "juli", "februar", "sinn", "inhaber", "lehrstuhls", "volkswirtschaftslehre", "insbesondere", "versicherungswissenschaft", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "wechselte", "lehrstuhl", "national\u00f6konomie", "finanzwissenschaft", "emeritierung", "finanzwissenschaftliche", "curriculum", "unterrichtete", "zweimal", "gastprofessor", "university", "of", "western", "ontario", "kanada", "gastprofessor", "london", "school", "of", "economics", "universit\u00e4ten", "bergen", "stanford", "princeton", "jerusalem", "t\u00e4tig", "hielt", "bislang", "einziger", "deutscher", "yrj\u00f6", "jahnsson", "lectures", "helsinki", "tinbergen", "lectures", "amsterdam", "sinn", "zudem", "honorarprofessor", "universit\u00e4t", "wien", "vorsitzender", "vereins", "socialpolitik", "fachverbandes", "deutschsprachigen", "\u00f6konomen", "grundlegend", "reformierte", "sinn", "besonderer", "weise", "internationalisierung", "volkswirtschaftslehre", "deutschsprachigen", "l\u00e4nder", "eingesetzt", "gr\u00fcndete", "amtszeit", "zeitschriften", "german", "economic", "review", "perspektiven", "wirtschaftspolitik", "schuf", "gossen-preis", "international", "publizierende", "junge", "\u00f6konomen", "richtete", "umfangreiches", "pr\u00e4mienprogramm", "vortr\u00e4ge", "junger", "deutschsprachiger", "wissenschaftler", "internationalen", "fachkonferenzen", "sinn", "pr\u00e4sident", "international", "institute", "of", "public", "finance", "weltverbandes", "finanzwissenschaftler", "fellow", "national", "bureau", "of", "economic", "research", "cambridge", "usa", "sinn", "gr\u00fcndete", "center", "for", "economic", "studies", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "aufgabe", "wesentlichen", "bestand", "internationale", "gastwissenschaftler", "volkswirtschaftliche", "fakult\u00e4t", "holen", "basis", "ces", "gr\u00fcndete", "doktoranden", "fakult\u00e4t", "verpflichtende", "graduiertenprogramm", "volkswirte", "deutschland", "schuf", "ifo", "institut", "wirtschaftsforschung", "pr\u00e4sidentschaft", "gleichen", "\u00fcbernahm", "rahmen", "cesifo", "gmbh", "internationale", "cesifo-forschernetzwerk", "februar", "sinn", "pr\u00e4sident", "ifo", "instituts", "wirtschaftsforschung", "institut", "erhielt", "amtszeit", "dezentrale", "struktur", "bereichsleitern", "reduziertem", "deputat", "professoren", "volkswirtschaftlichen", "fakult\u00e4t", "lmu", "zugeordnet", "leitung", "institut", "januar", "serviceeinrichtung", "einrichtung", "\u00fcberwiegend", "wissenschaftliche", "infrastrukturaufgaben", "wahrnimmt", "forschungseinrichtung", "r\u00fcckumgewandelt", "forschungsleistungen", "eingeleiteten", "regelevaluierung", "ifo", "instituts", "senat", "leibniz-gemeinschaft", "teilen", "sogar", "exzellent", "bezeichnet", "leibniz-gemeinschaft", "hob", "hervor", "hans-werner", "sinn", "gelungen", "wichtige", "\u00f6ffentliche", "debatten", "verschiedenartigsten", "themen", "anzusto\u00dfen", "amtszeit", "hans-werner", "sinn", "ifo-pr\u00e4sident", "endete", "m\u00e4rz", "alt", "ruhestand", "trat", "st\u00e4ndiger", "gastprofessor", "universit\u00e4t", "luzern", "hans-werner", "sinn", "aufsichtsratsmitglied", "hypovereinsbank", "teilnehmer", "bilderberg-konferenz", "dresden", "lebt", "frau", "gauting", "m\u00fcnchen", "erwachsene", "kinder", "sinn", "besch\u00e4ftigte", "wissenschaftlichen", "\u00f6konomischen", "risikotheorie", "schwerpunkte", "arbeiten", "lagen", "symbiose", "erwartungsnutzentheorie", "axiomatischen", "fundierung", "mittelwert-varianz-analyse", "fundierung", "prinzips", "unzureichenden", "grundes", "psychologischen", "fundierung", "risikopr\u00e4ferenzfunktionen", "analyse", "risikoentscheidungen", "haftungsbeschr\u00e4nkungen", "urteil", "martin", "hellwig", "sinn", "bislang", "basiswerk", "geltende", "arbeit", "stiglitz", "weiss", "vorweg", "besonderen", "schwerpunkt", "bildeten", "probleme", "l\u00e4ngerfristigen", "wirtschaftlichen", "wachstums", "abel", "blanchard", "chamley", "formulierte", "sinn", "\u00f6konomische", "zentralplanungsmodell", "wirtschaftlichen", "wachstums", "tradition", "robert", "solow", "intertemporales", "allgemeines", "gleichgewichtsmodell", "dezentral", "optimierenden", "akteuren", "marktr\u00e4umungsbedingungen", "erschien", "sinns", "habilitationsschrift", "anreizwirkungen", "beschleunigter", "abschreibungen", "verschiedenen", "komponenten", "kapitaleinkommensbesteuerung", "intertemporale", "internationale", "intersektorale", "ressourcenallokation", "ver\u00f6ffentlichte", "hans-werner", "sinn", "frau", "gerlinde", "sinn", "buch", "kaltstart", "analyse", "fehler", "vereinigungspolitik", "bietet", "autoren", "kritisieren", "verschleuderungspolitik", "treuhandanstalt", "lasten", "ostdeutschen", "bev\u00f6lkerung", "einfluss", "westlicher", "arbeitgeberverb\u00e4nde", "gewerkschaften", "betriebene", "marktentwicklung", "vorgreifende", "politik", "schnellen", "lohnangleichung", "schutz", "investitionsbremse", "abwehr", "ausl\u00e4ndischer", "direktinvestitionen", "geplant", "buch", "mehrere", "sprachen", "\u00fcbersetzt", "sinn", "sieht", "grunds\u00e4tzliche", "begr\u00fcndung", "sozialstaats", "funktion", "versicherungsinstitution", "staatliche", "umverteilung", "versichere", "staatsb\u00fcrger", "gefahren", "lebens", "privaten", "versicherungen", "versichert", "tut", "erh\u00f6ht", "wagnisbereitschaft", "menschen", "produktive", "wirtschaftliche", "wirkungen", "entfaltet", "sinns", "erschienenes", "buch", "deutschland", "retten", "l\u00f6ste", "debatte", "reformstau", "deutschland", "auffassung", "damaligen", "vorsitzenden", "sachverst\u00e4ndigenrates", "ideengeber", "agenda", "betrachtet", "zentrum", "buches", "steht", "vorschlag", "sogenannte", "aktivierende", "sozialhilfe", "einzurichten", "bedient", "pers\u00f6nlicher", "lohnzusch\u00fcsse", "geringqualifizierte", "sicherzustellen", "leben", "erarbeiten", "summe", "zusch\u00fcssen", "marktr\u00e4umenden", "lohn", "sozialer", "sicht", "akzeptables", "gesamteinkommen", "oberhalb", "soziokulturellen", "existenzminimums", "entsteht", "gedruckten", "exemplaren", "geh\u00f6rt", "buch", "erfolgreichsten", "wirtschaftswissenschaftlichen", "monographien", "gegenwart", "englische", "\u00fcbersetzung", "journal", "of", "economic", "literature", "\u00fcbersichtsartikel", "gew\u00fcrdigt", "wichtiger", "beitrag", "frage", "sozialstaat", "reformiert", "vorteile", "globalisierung", "nutzbar", "armen", "helfen", "kasino-kapitalismus", "beschreibt", "sinn", "folge", "politik-", "marktversagen", "globalen", "finanzkrise", "erhebt", "vorwurf", "banken", "unzureichenden", "regulierung", "haftendem", "eigenkapital", "arbeiten", "gl\u00fccksspiel", "neigten", "handelsblatt", "bezeichnete", "buch", "wichtigsten", "\u00f6konomieb\u00fccher", "zeiten", "sinn", "bezeichnet", "wirtschaftspolitische", "position", "finanzwissenschaftlich", "denkrichtung", "aktive", "rolle", "staates", "\u00fcberwindung", "verteilungs-", "allokationsproblemen", "marktwirtschaft", "betont", "\u00e4u\u00dferte", "positiv", "ordoliberalismus", "sinne", "erhard", "eucken", "staat", "ordnungsrahmen", "marktwirtschaft", "definieren", "bundestagswahl", "unterzeichnete", "sinn", "deutschen", "wirtschaftswissenschaftlern", "\u00f6ffentlichen", "aufruf", "hamburger", "appell", "wirtschaftspolitische", "reformen", "deutschland", "sinn", "\u00f6konomieprofessoren", "eurokrise", "walter", "kr\u00e4mer", "stefan", "hoderlein", "\u00f6konom", "boston", "manfred", "deistler", "wien", "juli", "initiierten", "aufruf", "unterschrieben", "vergemeinschaftung", "bankenschulden", "gemeinsame", "einlagenversicherung", "innerhalb", "eurozone", "wendet", "presseerkl\u00e4rung", "stellte", "ifo", "institut", "klar", "sinn", "gegensatz", "pressemeldungen", "autoren", "aufrufs", "geh\u00f6rte", "sinn", "sieht", "ursache", "europ\u00e4ischen", "schuldenkrise", "euro", "induzierten", "k\u00fcnstlichen", "zinskonvergenz", "euro", "l\u00e4ndern", "s\u00fcdeuropas", "inflation\u00e4ren", "kreditblase", "f\u00fchrte", "verringerte", "internationale", "wettbewerbsf\u00e4higkeit", "betroffenen", "l\u00e4nder", "f\u00fchrte", "hohen", "leistungsbilanzdefiziten", "schuldenl\u00e4nder", "historischen", "hartw\u00e4hrungsl\u00e4ndern", "zuge", "globalen", "finanzkrise", "europ\u00e4ischen", "finanz-", "schuldenkrise", "besonderen", "interbankenmarkt", "versiegte", "gingen", "europ\u00e4ischen", "kreditinstitute", "insbesondere", "l\u00e4ndern", "peripherie", "vermehrt", "nationalen", "notenbanken", "refinanzieren", "ezb", "lockerung", "pf\u00e4nderpolitik", "tolerieren", "ela-krediten", "erm\u00f6glichte", "nationaler", "ebene", "geschaffene", "zusatzliquidit\u00e4t", "verwendet", "leistungsbilanzdefizite", "weiterhin", "finanzieren", "schulden", "ausland", "tilgen", "verm\u00f6gensobjekte", "kaufen", "entsprechenden", "netto\u00fcberweisungen", "l\u00e4nder", "sogenannten", "zahlungsbilanzdefizite", "target-salden", "gemessen", "siehe", "target2", "gem\u00e4\u00df", "sinn", "handelt", "target-salden", "\u00f6ffentliche", "internationale", "kredite", "zahlungen", "nationalen", "notenbanken", "mangels", "einlagen", "eurosystem", "kreditieren", "offiziellen", "finanzhilfen", "rettungsschirmen", "vergleichbar", "parlamenten", "eurozone", "ezb-rat", "erm\u00f6glicht", "h\u00f6hepunkt", "erreichten", "target-forderungen", "nordeurop\u00e4ischen", "euroblocks", "august", "milliarden", "euro", "deutschland", "\u00fcberweisungsgeld", "wege", "kreditsch\u00f6pfung", "seitens", "anderer", "notenbanken", "entstanden", "sinn", "fanden", "target-salden", "eingang", "\u00f6ffentliche", "debatte", "zudem", "zusammenhang", "target-salden", "zahlungsbilanzungleichgewichten", "aufzeigte", "sinn", "fordert", "beendigung", "k\u00e4ufe", "staatsanleihen", "ezb", "deutschen", "wirtschaftsprofessoren", "roland", "vaubel", "bernd", "lucke", "j\u00fcrgen", "b.", "donges", "manfred", "j.", "m.", "neumann", "georg", "milbradt", "bundestagswahlen", "september", "aufruf", "ezb", "rechtswidrige", "monet\u00e4re", "staatsfinanzierung", "vorwarfen", "bundesregierung", "deutschen", "bundestag", "wirft", "vers\u00e4umt", "eindeutige", "kreditbedingungen", "krisenprozedur", "ausgehandelt", "meinung", "f\u00fchrt", "europ\u00e4ische", "stabilit\u00e4tsmechanismus", "schw\u00e4chung", "euro", "gef\u00e4hrdung", "europ\u00e4ischen", "einigungswerkes", "sinn", "vertrat", "frankfurter", "zeitung", "auffassung", "migranten", "deutschen", "staat", "netto", "kosteten", "br\u00e4chten", "artikel", "teile", "thematisierte", "arbeitsmarkt", "zuwanderung", "gewinn", "behandelt", "staat", "fiskalisch", "verlust", "bilanzieren", "herbert", "br\u00fccker", "auffassung", "zuvor", "kritisiert", "sinn", "bezieht", "rechnungen", "holger", "bonin", "langfristigen", "verlust", "euro", "pro", "fl\u00fcchtling", "bernd", "raffelh\u00fcschen", "erhebliche", "nettokosten", "fl\u00fcchtlinge", "deutschen", "staat", "manager", "magazin", "bezeichnete", "sinn", "energiewende", "deutschland", "weg", "atomkraft", "\u00f6kologischen", "irrweg", "formulierte", "einzige", "hoffnung", "menschheit", "atomkraft", "verschiedenen", "veranstaltungen", "h\u00e4lt", "sinn", "regelm\u00e4\u00dfig", "kritische", "vortr\u00e4ge", "deutschen", "energiewende", "entwickelte", "buch", "gr\u00fcne", "paradoxon", "angebotsseitige", "klimatheorie", "kern", "besagt", "ma\u00dfnahmen", "einschr\u00e4nkung", "nachfrage", "fossilen", "brennstoffen", "irrelevant", "klima", "gelingt", "einschr\u00e4nkung", "ressourcenextraktion", "bewirken", "buch", "englisch", "\u00fcbersetzt", "umfangreichen", "internationalen", "diskussion", "gef\u00fchrt", "sinn", "stellt", "deutschen", "weg", "energiewende", "frage", "bejaht", "notwendigkeit", "energiewende", "empfiehlt", "weltweiten", "emissionshandel", "weltweiten", "\u00fcbergang", "system", "quellensteuern", "kapitalertr\u00e4ge", "ressourcenbesitzern", "anreiz", "nehmen", "bodensch\u00e4tze", "finanzverm\u00f6gen", "verwandeln", "aufsatz", "buffering", "volatility", "sinn", "ergebnis", "trotz", "reduktion", "speicherbedarfs", "vollst\u00e4ndigen", "stromverbund", "alpen", "norwegen", "marktanteil", "wind-", "solarstrom", "erreichen", "pufferung", "pumpspeicherkraftwerke", "vornehme", "abregelung", "verbrauch", "\u00fcberschie\u00dfenden", "stromspitzen", "verzichte", "wissenschaftler", "diw", "kritisierten", "sinns", "ausf\u00fchrungen", "selben", "fachjournal", "bescheinigten", "methodik", "implizite", "annahmen", "getroffen", "erhebliche", "auswirkungen", "ergebnisse", "wichen", "ergebnisse", "studien", "thema", "replizierten", "wissenschaftler", "sinns", "methodik", "bestimmte", "pr\u00e4missen", "sinn", "\u00fcbernehmen", "ergebnisse", "laut", "autoren", "deutlich", "ver\u00e4nderte", "f\u00fchre", "z.", "b.", "sinns", "pr\u00e4misse", "widerspruch", "etablierten", "forschungsstand", "g\u00e4nzlich", "abregelungen", "verzichten", "deutlich", "\u00fcberh\u00f6hten", "speicherbedarf", "annahme", "einzelne", "kwh", "wind-", "solarstrom", "gespeichert", "m\u00fcsse", "f\u00fchre", "ergebnisse", "bez\u00fcglich", "notwendigen", "ausbaus", "stromspeichern", "gr\u00f6\u00dfenordnungen", "ergebnissen", "anderer", "studien", "lagen", "tats\u00e4chlich", "wirtschaftlicher", "erneuerbarer", "erzeugungsspitzen", "abzuregeln", "g\u00e4nzlich", "speichern", "speichervolumen", "auszukommen", "autoren", "fazit", "ergebnis", "bedarf", "elektrischen", "energiespeichern", "ausbau", "variabler", "erneuerbarer", "energien", "begrenzt", "sinns", "vielzahl", "anderer", "studien", "abweichende", "ergebnisse", "k\u00e4men", "zustande", "corner", "solutions", "ber\u00fccksichtige", "d.", "h.", "speicher", "ansetze", "massiven", "abregelungen", "f\u00fchre", "abregelungen", "zulasse", "wiederum", "hohen", "speicherbedarf", "f\u00fchre", "kosteneffizient", "kombination", "verschiedener", "m\u00f6glichkeiten", "zudem", "betonen", "autoren", "bedarf", "stromspeichern", "gesenkt", "k\u00f6nne", "flexibilit\u00e4tsoptionen", "kopplung", "stromsektors", "w\u00e4rme-", "verkehrssektor", "erzeugung", "wasserstoff", "genutzt", "sinn", "kritisierte", "buch", "gr\u00fcne", "paradoxon", "politik", "theorie", "fast", "ausschlie\u00dflich", "nachfrageseite", "kohlenstoffmarktes", "befassten", "angebot", "vernachl\u00e4ssigten", "tats\u00e4chlich", "n\u00fctze", "gruppe", "l\u00e4ndern", "nachfrage", "fossilen", "brennstoffen", "reduziere", "anbieter", "mengen", "andernorts", "welt", "niedrigeren", "preisen", "verkauften", "boden", "herauskomme", "verbrannt", "europa", "anderswo", "trotz", "erheblicher", "anstrengungen", "reduktion", "nachfrage", "europa", "zeitpunkt", "senkung", "weltweit", "ausgesto\u00dfenen", "mengen", "co2", "gekommen", "aussto\u00df", "co2", "steige", "vielmehr", "unvermindert", "gr\u00fcne", "paradoxon", "besteht", "sinn", "umstand", "besitzer", "ressourcen", "ank\u00fcndigung", "energiewende", "drohende", "marktvernichtung", "interpretieren", "beschleunigung", "ressourcenextraktion", "reagieren", "berge", "gefahr", "klimawandel", "sogar", "beschleunigt", "l\u00e4nder", "nachfragebeschr\u00e4nkungen", "teilnehmen", "demnach", "doppelten", "vorteil", "kohlenstoff", "verbrennen", "gr\u00fcnen", "l\u00e4ndern", "freigegeben", "leakage", "effect", "zus\u00e4tzlich", "kohlenstoffmengen", "anbieter", "entsprechend", "gr\u00fcnen", "paradoxon", "vorzeitig", "erde", "holen", "ver\u00f6ffentlichten", "artikel", "kohlemotoren", "windmotoren", "dieselmotoren", "zeigt", "co2-bilanz", "christoph", "buchal", "forschungsstelle", "j\u00fclich", "heinz-dieter", "karl", "hans-werner", "sinn", "schluss", "elektroautos", "g\u00fcnstigsten", "fall", "co2-bilanz", "dieselmotor-autos", "vergleichbar", "konkret", "verglichen", "tesla", "model", "long", "range", "dual", "motor", "mercedes-benz", "c", "d", "om", "schlussfolgerung", "studie", "anschlie\u00dfend", "medien", "wissenschaftlern", "aufgegriffen", "teils", "heftig", "kritisiert", "fachzeitschrift", "joule", "publizierte", "studie", "sinns", "arbeit", "referenz", "speziell", "\u00fcblichen", "m\u00e4ngel", "pr\u00e4missen", "methodik", "studien", "darzustellen", "e-autos", "geringe", "umweltvorteile", "attestieren", "sinns", "studie", "enthielte", "gem\u00e4\u00df", "\u00f6ffentlich", "ge\u00e4u\u00dferter", "kritik", "etliche", "fehlannahmen", "u.", "a.", "verbrauchsangaben", "nefz-fahrzyklus", "gearbeitet", "anstatt", "deutlich", "realit\u00e4tsnaheren", "wltp-fahrzyklus", "autor", "wirtschaftswoche", "unterstellte", "sogar", "absichtliche", "voreingenommenheit", "gunsten", "dieselmotors", "dr\u00e4ngt", "verdacht", "bestimmtes", "ergebnis", "gunsten", "diesels", "erreicht", "studien", "paul", "scherrer", "institut", "fraunhofer", "icct", "forschungsgesellschaft", "energiewirtschaft", "agora", "energiewende", "d\u00fcrften", "wahrheit", "n\u00e4her", "sinn", "buchal", "antworteten", "kritik", "gastbeitrag", "faz", "laut", "umfrage", "financial", "times", "deutschland", "verein", "socialpolitik", "deutschen", "wirtschaftsexperten", "schrieben", "befragten", "vertretern", "zunft", "nennenswerten", "einfluss", "politik", "bert", "r\u00fcrup", "hans-werner", "sinn", "untersuchung", "zentrums", "europ\u00e4ische", "wirtschaftsforschung", "universit\u00e4t", "konstanz", "rangierte", "sinn", "gemessen", "anzahl", "zitierungen", "wirtschaftswissenschaftlichen", "fachzeitschriften", "platz", "deutschen", "\u00f6konomen", "reinhard", "selten", "liste", "wichtigsten", "wirtschaftswissenschaftler", "wirtschaftswoche", "belegte", "platz", "britische", "zeitung", "the", "independent", "geh\u00f6rt", "sinn", "forschung", "target-salden", "einflussreichsten", "menschen", "welt", "ver\u00e4ndert", "forschungsdatenbank", "repec", "ermittelt", "regelm\u00e4\u00dfig", "aufgrund", "zitierungen", "weltweit", "forschungsst\u00e4rksten", "\u00f6konomen", "sinn", "erreichte", "einschlie\u00dflich", "platz", "deutschen", "\u00f6konom", "ranking", "reiht", "weltweit", "obersten", "europaweit", "einziger", "deutscher", "bloomberg-liste", "f\u00fcnfzig", "weltweit", "einflussreichsten", "pers\u00f6nlichkeiten", "wirtschaft", "jahres", "aufgef\u00fchrt", "erhebung", "zeitschrift", "cicero", "einfluss", "\u00f6ffentlichen", "diskurs", "zur\u00fcckliegenden", "jahrzehnt", "januar", "wichtigsten", "deutschen", "intellektuellen", "auflistete", "lag", "sinn", "zeitpunkt", "platz", "martin", "walser", "peter", "sloterdijk", "peter", "handke", "\u00f6konomenranking", "frankfurter", "zeitung", "basierend", "erstens", "umfrage", "bundestagsabgeordneten", "mitarbeitern", "bundesministerien", "frage", "rat", "publikationen", "\u00f6konomen", "sch\u00e4tzen", "meisten", "arbeit", "zweitens", "medienpr\u00e4senz", "drittens", "bewertung", "publikationen", "form", "wissenschaftlichen", "aufs\u00e4tzen", "letzten", "belegte", "sinn", "platz", "deutschland", "emeritierung", "rutschte", "platz", "obwohl", "sinn", "kategorie", "forschung", "basis", "wissenschaftlichen", "aufs\u00e4tze", "letzten", "erstellt", "wissenschaftliche", "monographien", "ber\u00fccksichtigt", "aufscheint", "erl\u00e4utert", "faz", "deutschland", "anderer", "\u00f6konom", "gewicht", "medien", "politik", "sinn", "forschung", "pr\u00e4sent", "\u00e4hnliches", "wiederholte", "kommentar", "boulevardprofessor", "financial", "times", "deutschland", "m\u00e4rz", "meinte", "wirtschaftsjournalist", "mark", "schieritz", "sinn", "umso", "gr\u00f6\u00dfere", "publizistische", "gesch\u00fctze", "auffahre", "thesen", "beachtung", "f\u00e4nden", "bezeichnete", "schieritz", "sinn", "\u00f6konomischen", "seismograph", "republik", "b\u00fcchern", "interviews", "sound", "wirtschaftspolitischen", "megatrends", "geliefert", "oktober", "bezeichnete", "sinn", "\u00f6ffentlichen", "diskussion", "finanzkrise", "deutsche", "manager", "s\u00fcndenb\u00f6cke", "krise", "gesucht", "weltwirtschaftskrise", "deutschland", "juden", "getroffen", "manager", "\u00e4u\u00dferung", "stie\u00df", "zentralrat", "juden", "deutschland", "politikern", "verschiedener", "parteien", "repr\u00e4sentanten", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "kritik", "aussage", "gleichsetzung", "kritik", "managern", "judenverfolgung", "darstelle", "selben", "sinn", "vergleich", "ifo", "ver\u00f6ffentlichte", "stellungnahmen", "j\u00fcdische", "bekannte", "kollegen", "sinn", "kritiker", "verteidigten", "zuge", "europ\u00e4ischen", "finanzkrise", "kritisierte", "finanzminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "sinns", "position", "bez\u00fcglich", "euro-rettungsschirms", "laut", "sch\u00e4uble", "autorit\u00e4t", "akademischen", "titeln", "wissenschaftlichen", "instituten", "geld", "deutschen", "steuerzahler", "subventioniert", "besondere", "verantwortung", "verbunden", "berechnungen", "griechenland", "mal", "verantwortung", "sonderlich", "gerecht", "pressemitteilung", "wies", "ifo", "institut", "kritik", "warf", "sch\u00e4uble", "bedeutung", "target-salden", "berechnungen", "ber\u00fccksichtigen", "festschrift", "sinn", "abschied", "erhielt", "lobte", "sch\u00e4uble", "freilich", "zutiefst", "europ\u00e4ische", "orientierung", "sinn", "pries", "scharfz\u00fcngigkeit", "gedankliche", "sch\u00e4rfe", "politiker", "angenehm", "aushalten", "m\u00fcsse", "erkl\u00e4rte", "amt", "scheiden", "aufh\u00f6ren", "\u00f6konom", "politischen", "debatte", "beteiligen", "bitte"], "link_data": [{"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["deutschlands", "verringert", "langj\u00e4hrige", "lohnzur\u00fcckhaltung", "tarifparteien", "verringerung", "preisniveaus", "verbesserung", "wettbewerbsf\u00e4higkeit", "gekommen"], "right_context": ["fasst", "realabwertung", "innere", "abwertung", "folgt", "billiger", "gewisser", "weise", "\u00e4rmer", "zus\u00e4tzlich"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["\u00f6konomische", "ausgestaltung", "zugelassen", "sofern", "grundrechte", "beachtet", "\u00f6konomen", "ulrich", "van", "suntum"], "right_context": ["bernd", "raffelh\u00fcschen", "gabriel", "felbermayr", "norbert", "berthold", "thomas", "mayer", "pr\u00e4zisierung", "grundgesetz"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["finanzpolitik", "fakult\u00e4t", "wirtschaftswissenschaften", "tu", "dresden", "t\u00e4tig", "deutschen", "wirtschaftsprofessoren", "roland", "vaubel"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "b.", "donges", "manfred", "j.", "m.", "neumann", "bernd", "lucke", "bundestagswahlen"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["wissenschaftliche", "zeitungen", "laut", "umfrage", "financial", "times", "deutschland", "galt", "r\u00fcrup", "ifo-chef"], "right_context": ["deutschen", "wirtschaftswissenschaftler", "nennenswertem", "einfluss", "politik", "r\u00fcrup", "spd-mitglied", "politikberater", "schwerpunkt", "bildet"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["versetzt", "initiierte", "kr\u00e4mer", "aufruf", "eurokrise", "hochschullehrern", "unterzeichnet", "professoren", "chef", "ifo-instituts"], "right_context": ["erkl\u00e4rten", "euro-rettungspolitik", "bundesregierung", "verfehlt", "forderten", "steuerfinanzierter", "bankenrettung", "gl\u00e4ubiger", "banken", "schulden"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["\u00f6konomik", "entwicklungs\u00f6konomik", "the", "new", "normal", "gesundheits\u00f6konomik", "umwelt\u00f6konomie", "vortr\u00e4ge", "namhafte", "professoren"], "right_context": ["lars", "feld", "politiker", "dietmar", "bartsch", "linke", "ehemalige", "richter", "bundesverfassungsgericht", "udo"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinns"], "left_context": ["wirtschaftsstatistik", "zust\u00e4ndig", "analyse", "zusammenwachsens", "teile", "deutschlands", "zweigstelle", "dresden", "er\u00f6ffnet", "pr\u00e4sidentschaft"], "right_context": ["sogenannten", "an-institut", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "namenserg\u00e4nzung", "universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "enge", "kooperation", "ebenfalls"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["standard", "entspreche", "insgesamt", "lobte", "leibniz-gemeinschaft", "fortschritte", "instituts", "ifo", "berufene", "pr\u00e4sident"], "right_context": ["institut", "grundlegend", "reorganisiert", "zentrum", "moderner", "anwendungsorientierter", "wirtschaftswissenschaftlicher", "forschung", "wissenschaftlicher", "politikberatung"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["inwertsetzung", "widerspreche", "klassischen", "politischen", "theorie", "zufolge", "arbeit", "erwerb", "eigentumsrechten", "erm\u00f6gliche"], "right_context": ["ifo", "institut", "unterst\u00fctzt", "forderung", "vieler", "umwelt\u00f6konomen", "weltweiten", "handel", "emissionszertifikaten", "kohlenstoffdioxid"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["neoliberalismus", "ideen", "friedrich", "august", "hayek", "milton", "friedman", "verbunden", "obwohl", "bezeichneten"], "right_context": ["grenzt", "wahren", "neoliberalismus", "radikalen", "konzepten", "chicagoer", "schule", "milton", "friedman", "laut"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["schleichenden", "verdr\u00e4ngung", "vereinnahmenden", "verharmlosung", "konfrontiert", "hintergrund", "finanzkrise", "w\u00fcrdigten", "unterschiedliche", "autoren"], "right_context": ["sahra", "wagenknecht", "aktualit\u00e4t", "ordoliberalismus", "andreas", "freytag", "gunther", "schnabl", "lockere", "geldpolitik"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["griechenland", "zinsen", "h\u00f6he", "bip", "zahlen", "irland", "italien", "laufzeiten", "marktun\u00fcblich", "\u00f6konomen"], "right_context": ["klar", "griechenland", "scharfe", "depression", "\u00f6konomen", "krugman", "thomas", "piketty", "joseph", "stiglitz"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["lediglich", "eingesetzte", "devisen", "eingenommen", "uneinheitlich", "bewertung", "bilanz\u00fcberschuss", "einhergehenden", "nettokapitalexportes", "\u00f6konomen"], "right_context": ["zeichen", "standortschw\u00e4che", "kapitalabfluss", "lasten", "inlandsinvestitionen", "angesehen", "anderseits", "vermehrten", "forderungen", "ausland"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["entziehen", "k\u00f6nnten", "liquidit\u00e4tsfalle", "geben", "wirtschaftskrise", "folge", "covid-19-pandemie", "februar", "diagnostizierte", "\u00f6konom"], "right_context": ["liquidit\u00e4tsfalle", "trotz", "nullzinsen", "zus\u00e4tzlich", "gesch\u00f6pfte", "geld", "gehortet", "weshalb", "inflationsrate", "niedrig"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["arbeitende", "mensch", "freude", "kauft", "benutzt", "entstehenden", "langfristigen", "schwierigkeiten", "ddr-f\u00fchrung", "schreibt"], "right_context": ["abenteuerlichen", "statistiken", "ddr-beh\u00f6rden", "arbeitern", "vorgerechnet", "lebensstandard", "bereichen", "westlichen", "kollegen", "gleiche"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["verworfen", "hickels", "forderung", "arbeitszeitverk\u00fcrzung", "vollem", "lohnausgleich", "z.", "b.", "wirtschaftsliberalen", "\u00f6konomen"], "right_context": ["scharf", "angegriffen", "spricht", "hickels", "these", "deutschlands", "hohe", "arbeitslosigkeit", "konjunkturelles", "problem"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["unterscheidet", "buch", "risk", "uncertainty", "and", "profit", "eskalationsstufe", "unsicherheit", "gem\u00e4\u00df", "\u00f6konom"], "right_context": ["unterteilung", "genannten", "entscheidungssituationen", "ber\u00fccksichtigung", "wahrscheinlichkeitshierarchien", "erfolgen", "wahrscheinlichkeitshierarchien", "gemeint", "s\u00e4mtliche", "zust\u00e4nde"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["handel", "verst\u00e4rkter", "arbeitsteilung", "somit", "zuwachs", "exporten", "importen", "\u00f6konomen", "z.", "b."], "right_context": ["zuwachses", "importierten", "vorleistungen", "ansicht", "deutschland", "basar\u00f6konomie", "verkommt", "deutschland", "exportierte", "wert"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["fallenden", "target-salden", "eingang", "\u00f6ffentliche", "wissenschaftliche", "debatte", "fanden", "target-salden", "erstmals", "februar"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "ifo", "instituts", "m\u00fcnchen", "artikel", "wirtschaftswoche", "zunahme", "target-salden", "interpretation", "hinwies"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["theorie", "ber\u00fccksichtigt", "h\u00f6he", "sozialleistungen", "m\u00f6glicherweise", "aspekt", "entscheidet", "land", "wechselt", "\u00f6konom"], "right_context": ["bezeichnet", "prozess", "selection", "principle", "staaten", "miteinander", "systemwettbewerb", "stehen", "sicht", "lage"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["st\u00e4rker", "diskontinuierliche", "erwerbssituationen", "hohen", "anforderungen", "flexibilit\u00e4t", "mobilit\u00e4t", "abgel\u00f6st", "ansicht", "volkswirts"], "right_context": ["entfernungspauschale", "notwendig", "volkswirtschaftliche", "wohlfahrtsverluste", "vermeiden", "einkommensteuer", "neutral", "verzerrungsfrei", "erhebung", "\u00f6konomischen"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["a.", "walter", "eucken", "friedrich", "august", "hayek", "milton", "friedman", "jos\u00e9", "pi\u00f1era"], "right_context": ["vertreten", "theorien", "modelle", "staatlicher", "planwirtschaft", "\u00f6konomischen", "zusammenbruch", "realsozialismus", "volkswirtschaftslehre", "historisch"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["hauptansatzpunkt", "politik", "deutschland", "erh\u00f6hung", "geburtenrate", "bringt", "ehemalige", "pr\u00e4sident", "ifo-instituts", "wirtschaftsforschung"], "right_context": ["erweiterung", "rentenformel", "kinderkomponente", "spiel", "fordert", "familienpolitische", "ma\u00dfnahmen", "raschen", "krippenausbau", "k\u00f6nne"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["zwang", "gegenseitiger", "hilfe", "gerechtfertigten", "eingriff", "freie", "entfaltung", "pers\u00f6nlichkeit", "dar", "\u00f6konom"], "right_context": ["kritisierte", "konstruktion", "bedarfsgemeinschaft", "starken", "\u00f6konomischen", "anreiz", "getrenntleben", "biete", "staatliche", "unterst\u00fctzung"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["deutsche", "warenhandel", "proklamiert", "\u00f6ffentliches", "interesse", "erregt", "begr\u00fcndung", "hypothese", "erkl\u00e4rt", "\u00f6konom"], "right_context": ["deutschland", "einfache", "arbeit", "hohe", "starre", "l\u00f6hne", "gegeben", "internationalen", "niedriglohnkonkurrenz", "nachg\u00e4ben"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["geriet", "akademische", "wirtschaftswissenschaftliche", "forschung", "hintertreffen", "beendete", "oppenl\u00e4nder", "t\u00e4tigkeit", "pr\u00e4sident", "nachfolger"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "ausgezeichnet", "bundesverdienstkreuz", "i.", "klasse", "bayerischen", "verdienstorden"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["wert", "exportg\u00fcter", "sogenannte", "fertigungstiefe", "ver\u00e4ndert", "falls", "folgen", "trends", "beurteilen", "\u00f6konomen"], "right_context": ["warnen", "deutschland", "basar\u00f6konomie", "verkomme", "inl\u00e4ndische", "wertsch\u00f6pfung", "wert", "exportierten", "g\u00fcter", "abz\u00fcglich"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["doppelte", "verluste", "entstehen", "staatlich", "entgangene", "gewinne", "depfa", "kosten", "notwendigen", "wiederverstaatlichung"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "ifo", "instituts", "wirtschaftsforschung", "aufsichtsratsmitglied", "unicredit", "bank", "forderte", "februar", "verstaatlichung"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["stiftung", "marktwirtschaft", "botschafter", "initiative", "soziale", "marktwirtschaft", "deutschen", "wirtschaftsprofessoren", "roland", "vaubel"], "right_context": ["bernd", "lucke", "manfred", "j.", "m.", "neumann", "georg", "milbradt", "bundestagswahl", "september"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["schr\u00f6der", "wortsch\u00f6pfung", "kritisiert", "insgesamt", "tauchte", "wort", "f\u00fcnfmal", "\u00fcberregionalen", "presse", "sowohl"], "right_context": ["ifo-institut", "vertreter", "angebotspolitik", "keynesianische", "\u00f6konom", "rudolf", "hickel", "institut", "arbeit", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["mitzuwirken", "potentiale", "weltweiten", "ver\u00e4nderungen", "wege", "nutzen", "entdeckt", "scott", "e.", "carson"], "right_context": ["paul", "a.", "laudicina", "edward", "n.", "luttwak", "caesar", "mcdowell", "bernhard", "mattes"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["betont", "vermutlich", "dauerhaft", "deutlich", "unterdurchschnittliche", "einkommen", "verm\u00f6gen", "betroffenen", "verteidiger", "arbeitsgesellschaft"], "right_context": ["sehen", "hauptursachen", "entstehung", "prek\u00e4rer", "arbeits-", "lebensbedingungen", "kartellen", "arbeitsplatzbesitzenden", "konservatismus", "gewerkschaften"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["ziehharmonika-effekt", "handelt"], "right_context": ["gepr\u00e4gten", "begriff", "these", "anschaulich", "arbeitslosigkeit", "geringqualifizierten", "deutschland", "insbesondere", "problem", "hoher"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["niedriglohnbereich", "konzept", "enth\u00e4lt", "wesentliche", "elemente", "modell", "stammt", "pr\u00e4sidenten", "ifo", "instituts"], "right_context": ["konzept", "aktivierenden", "sozialhilfe", "stellte", "hans-werner", "sinn", "gemeinsam", "christian", "holzner", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["\u00f6konomen", "neoliberal", "hierzu", "rechnet", "studie", "z.", "b.", "professoren", "meinhard", "miegel"], "right_context": ["bernd", "raffelh\u00fcschen", "paul", "kirchhof", "gegensatz", "prominente", "linke", "\u00f6konomen", "z.", "b."]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["politik", "kombination", "medienmanagement", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "schloss", "studium", "damaligen", "chef", "ifo-institutes"], "right_context": ["diplom-volkswirt", "parallel", "privaten", "schauspielunterricht", "besuchte", "zahlreiche", "internationale", "workshops", "schwaiger", "hinaus"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["auszeichnung", "verdienste", "wissenschaft", "gesellschaft", "bekannte", "mitglieder", "akademie", "u.", "a.", "\u00f6konom"], "right_context": ["michail", "gorbatschow", "friedensnobelpreis", "k\u00fcnstlerin", "jenny", "holzer", "papst", "em", "benedikt", "xvi"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["franz", "pr\u00e4sident", "zentrums", "europ\u00e4ische", "wirtschaftsforschung", "clemens", "fuest", "franz", "nachfolger", "zew"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "ifo", "instituts", "wirtschaftsforschung", "klaus", "f.", "zimmermann", "ehemaliger", "pr\u00e4sident", "deutschen"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["kreises", "fuest", "juni", "pr\u00e4sidenten", "ifo-instituts", "ausgew\u00e4hlt", "trat", "amt", "april", "nachfolger"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "april", "zudem", "lehrstuhl", "national\u00f6konomie", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "direktor", "center", "for"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["ces", "wissenschaftlichen", "beirat", "begleitet", "unterst\u00fctzt", "internationalen", "experten", "zusammensetzt", "institut", "januar"], "right_context": ["gegr\u00fcndet", "g\u00e4sten", "z\u00e4hlten", "gary", "becker", "david", "bradford", "richard", "musgrave", "david"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["vorgeschriebenen", "mindestlohns", "departements", "\u20ac", "/h", "restgebiet", "frankreichs", "\u20ac", "/h", "kritiker"], "right_context": ["ifo-institut", "sahen", "h\u00f6he", "mindestlohns", "ursache", "hohe", "jugendarbeitslosigkeit", "frankreich", "ausl\u00f6ser", "vorstadtkrawalle"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["strichen", "usa", "anregung", "pr\u00e4sident", "bill", "clinton", "einwanderern", "zugang", "sozialleistungen", "bundesebene"], "right_context": ["analysiert", "hinweis", "situation", "usa", "zuwanderung", "\u00fcberwiegend", "geringqualifizierten", "menschen", "\u00fcberangebot", "segment"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["ruhestand", "bekannteste", "doktoranden", "derzeit", "jens", "weidmann", "deutschen", "wirtschaftsprofessoren", "roland", "vaubel"], "right_context": ["juergen", "b.", "donges", "bernd", "lucke", "georg", "milbradt", "bundestagswahlen", "september", "aufruf"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["gr\u00fcne", "paradoxon", "kurztitel", "erschienenen", "buches", "deutschen", "\u00f6konomen"], "right_context": ["sinn", "beschreibt", "these", "absehbar", "versch\u00e4rfte", "umweltpolitik", "angek\u00fcndigte", "enteignung", "besitzer", "fossiler"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["politiker", "speziell", "nordrhein-westfalen", "nationalkonservative", "kreise", "fr\u00fchere", "umweltpolitiker", "fritz", "vahrenholt", "\u00f6konom"], "right_context": ["z\u00e4hlen", "versuche", "lobby", "nuklearkatastrophe", "fukushima", "kugelhaufentechnologie", "motto", "umsteigen", "aussteigen", "gemeint"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["ferguson", "pr\u00e4gte", "speziell", "regime", "usa", "china", "begriff", "chimerica", "these", "sparschwemme"], "right_context": ["bezweifelt", "vielmehr", "usa", "ausgegeben", "eingenommen", "stark", "ausland", "verschuldet", "us-regierung", "private"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["michel", "rocard", "nouriel", "roubini", "jeffrey", "sachs", "george", "soros", "joseph", "stiglitz"], "right_context": ["carl", "bildt", "julija", "tymoschenko"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["begriff", "\u00f6konomen", "paul", "krugman", "rudolf", "hickel", "ausdr\u00fccklicher", "bezugnahme", "keynes", "verwendet"], "right_context": ["begriff", "titel", "erschienenen", "buches", "fehlentwicklungen", "bankensystem", "ordnungspolitischer", "sichtweise", "darstellte", "kasino-kapitalismus"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["regulierung", "insbesondere", "ausreichende", "haftung", "finanzinstitute", "hergestellt", "reduzierung", "anspr\u00fcchen", "\u00fcberh\u00f6hte", "kapitalrenditen"], "right_context": ["beschrieb", "buch", "kasino-kapitalismus", "finanzkrise", "ursachen", "finanzkrise", "abfolge", "politikversagen", "marktversagen", "autor"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["schuldenkrise", "einf\u00fchrung", "europ\u00e4ischen", "stabilisierungsmechanismus", "ifo", "institut", "wirtschaftsforschung", "kritisiert", "ehemaliger", "pr\u00e4sident"], "right_context": ["warnte", "rettungsschirm", "deutschland", "unkalkulierbares", "abenteuer", "sichere", "wachstumsbremse", "darstelle", "begr\u00fcndete", "deutschland"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["staaten", "europa", "rahmen", "karlspreisverleihung", "europawahl", "forderte", "chef", "institutes", "wirtschaftsforschung", "ifo"], "right_context": ["ausbau", "europ\u00e4ischen", "union", "bundesstaat", "\u00e4hnlich", "vorbild", "usa", "juli", "propagierte", "franz\u00f6sische"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["kaltstart", "buch", "herausgegebene", "wissenschaftliche", "publikation"], "right_context": ["gerlinde", "sinn", "erstmals", "mohr", "siebeck", "verlag", "erschien", "volkswirte", "analysieren", "werk"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["l\u00e4nder", "fremdverschuldet", "ebenfalls", "krise", "rei\u00dfen", "k\u00f6nne", "hieraus", "entstand", "gest\u00fctzt", "wirtschaftswissenschaftler"], "right_context": ["vorstellung", "europ\u00e4ische", "wirtschafts-", "w\u00e4hrungsunion", "auseinanderfallen", "k\u00f6nne", "griechenland", "wiederherstellung", "wettbewerbsf\u00e4higkeit", "euro"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["erh\u00f6ht", "woche", "volumen", "notfallkredite", "griechischen", "banken", "erh\u00e4lt", "fiktion", "solvenz", "\u00f6konom"], "right_context": ["bezeichnete", "politik", "ela-kreditvergabe", "griechenland", "insolvenzverschleppung", "lizenz", "gelddrucken", "mrd.", "euro", "stand"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["hellwig", "behauptete", "ela-kredite", "finanzierung", "staatspapierk\u00e4ufen", "banken", "verwendet", "argumentierten", "clemens", "fuest"], "right_context": ["staatsanleihen", "gekauft", "krediten", "institutionen", "verhandelt", "meinte", "martin", "hellwig", "griechische", "notenbank"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["sp\u00fcrbar", "verst\u00e4rkt", "einf\u00fchrung", "europ\u00e4ischen", "stabilisierungsmechanismus", "ifo", "institut", "wirtschaftsforschung", "kritisiert", "pr\u00e4sident"], "right_context": ["warnte", "rettungsschirm", "deutschland", "unkalkulierbares", "abenteuer", "sichere", "wachstumsbremse", "darstelle", "begr\u00fcndete", "deutschland"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["mehrheit", "verl\u00e4ngerung", "euro-rettungsschirms", "aufgrund", "luckes", "politischen", "aktivit\u00e4ten", "afd", "sagten", "\u00f6konomen"], "right_context": ["justus", "haucap", "initiative", "netzseite", "plenums", "inaktiv", "letzte", "eintrag", "stammte", "september"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["mitglieder", "tina", "ehrke-rabel", "udo", "di", "fabio", "gabriel", "felbermayr", "clemens", "fuest"], "right_context": ["kay", "windthorst", "stiftung", "familienunternehmen", "mitglied", "bundesverband", "deutscher", "stiftungen", "befolgt", "grunds\u00e4tze"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["jeweils", "gesamten", "amerikanischen", "doppelkontinent", "beziehungsweise", "asien", "exportiert", "fr\u00fchere", "leiter", "ifo-instituts"], "right_context": ["bezeichnete", "brexit", "verheerend", "deutschland", "wirtschaftlicher", "sicht", "zerst\u00f6re", "brexit", "sperrminorit\u00e4t", "europ\u00e4ischen"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["euro-w\u00e4hrungsunion", "eingetreten", "langj\u00e4hrige", "lohnzur\u00fcckhaltung", "tarifparteien", "verringerung", "preisniveaus", "verbesserung", "wettbewerbsf\u00e4higkeit", "gekommen"], "right_context": ["fasst", "realabwertung", "folgt", "billiger", "gewisser", "weise", "\u00e4rmer", "phase", "innere", "abwertung"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["blanchard", "vertreter", "new", "consensus", "macro-economics", "integrationsf\u00e4higkeit", "elemente", "angebots\u00f6konomie", "keynesianismus", "ausgeht"], "right_context": ["weisen", "post-autistischen", "bewegung", "hervorgebrachte", "kritik", "entschieden", "unsinnig", "sinn", "str\u00e4uben", "nackenhaare"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["approfondies", "\u00e9cole", "normale", "sup\u00e9rieure", "paris", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "jean-charles", "hourcade", "paris"], "right_context": ["center", "for", "economic", "studies", "ces", "m\u00fcnchen", "arbeitete", "kurzzeitig", "wagnisfinanzierung", "visiting"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinns"], "left_context": ["saarlandes", "westf\u00e4lischen", "wilhelms-universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "westfalen", "direktor", "instituts", "finanzwissenschaft", "wichtigster", "lehrer"], "right_context": ["gemeinsam", "georg", "milbradt", "assistierte", "vorsitzender", "wirtschafts-", "sozialwissenschaftlichen", "fakult\u00e4tentages", "mitglied", "wissenschaftlichen"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["us-kriegspolitik", "sprecher", "beriefen", "thilo", "sarrazin", "heinz", "buschkowsky", "henryk", "m.", "broder"], "right_context": ["januar", "nannte", "bachmann", "kernforderungen", "bef\u00fcrwortete", "ferner", "europ\u00e4ischen", "staatenbund", "jedes", "land"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["erworben", "weder", "geldpolitischen", "zwecken", "dienen", "gegenposten", "eigenkapital", "pensionsr\u00fcckstellungen", "erforderlich", "\u00f6konom"], "right_context": ["bem\u00e4ngelt", "hieran", "keller", "geld", "drucken", "l\u00e4ndern", "gesetzliches", "zahlungsmittel", "anerkannt", "anfa-operationen"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["gelten", "innerhalb", "eu", "einreisende", "eu-b\u00fcrger", "einschr\u00e4nkung", "prinzips", "inklusion", "auffassung", "\u00f6konomen"], "right_context": ["unumg\u00e4nglich", "einerseits", "sozialstaat", "freiz\u00fcgigkeit", "innerhalb", "eu", "aufrechterhalten", "andererseits", "k\u00fcnstliche", "anreize"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["csu-politiker", "peter", "gauweiler", "staatsrechtler", "verteidigungsminister", "a.", "d.", "rupert", "scholz", "wirtschaftswissenschaftler"], "right_context": ["afd-parteichef", "j\u00f6rg", "meuthen", "kultusminister", "chef", "staatskanzlei", "sachsen-anhalt", "rainer", "robra", "cdu"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["the", "european", "f\u00fchrt", "interviews", "norbert", "bolz", "herfried", "m\u00fcnkler", "r\u00fcdiger", "safranski"], "right_context": ["michael", "wolffsohn", "harald", "martenstein", "bruno", "s.", "frey", "hermann", "parzinger", "zudem"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["sturm", "gr\u00fcndungsmitglieder", "reihe", "namhafter", "\u00f6konomen", "deutschland", "\u00f6sterreich", "schweiz", "peter", "bofinger"], "right_context": ["dennis", "snower", "beatrice", "weder", "di", "mauro", "lars", "p.", "feld", "hauptverantwortlicher"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["italiens", "rechtsgrundlage", "etwaige", "forderungen", "begleichung", "target2-salden", "sch\u00e4tzt", "savona", "bezugnahme", "ver\u00f6ffentlichung"], "right_context": ["schwach", "mai", "schlugen", "parteif\u00fchrer", "movimento", "stelle", "lega", "nord", "amt", "italienischen"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["ansto\u00dfen", "anderthalbj\u00e4hriger", "analyse", "kollegen", "ver\u00f6ffentlichung", "gedr\u00e4ngt", "einsch\u00e4tzung", "rezensenten", "\u00e4hnlichen", "schlussfolgerungen"], "right_context": ["aufgrund", "dramatischen", "situation", "eher", "polemisches", "wissenschaftliches", "werk", "schreiben", "bewusst", "zeigen"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["finanzen", "kai", "konrad", "ehemalige", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident", "georg", "milbradt", "bernd", "raffelh\u00fcschen"], "right_context": ["erich", "streissler", "klaus", "w.", "zimmermann", "breit", "diskutiert", "in-", "ausl\u00e4ndischen", "\u00f6konomen"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["fortbildungen", "leitende", "politiker", "beamte", "ehemaligen", "ostblock-l\u00e4ndern", "osterkamp", "leitete", "wolfgang", "ochel"], "right_context": ["neu", "gegr\u00fcndete", "abteilung", "internationaler", "institutionenvergleich", "leitung", "zeitschrift", "dice-report", "journal", "for"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["operierenden", "zentralbanken", "bindseil", "ausdr\u00fccklich", "ziel", "statuten", "finanzierung", "staatsaufgaben", "erleichtern", "unterschied"], "right_context": ["sieht", "bindseil", "targetsalden", "grunds\u00e4tzliches", "risiko", "widerspricht", "thesen", "meinung", "deutsche", "sichtweise"]}, {"mention_text": ["hans-werner", "sinn"], "left_context": ["auswirkungen", "politischer", "ma\u00dfnahmen", "\u00f6ffentliche", "haushalte", "juli", "ver\u00f6ffentlichte", "diskussionspapier", "worin", "vortrug"], "right_context": ["deutschen", "kritikern", "target2-systems", "vertretenen", "bedenken", "sowohl", "theoretischen", "gr\u00fcnden", "politischen", "implikationen"]}, {"mention_text": ["hans", "werner", "sinn"], "left_context": ["klar", "\u00fcberlegen", "hajek", "h\u00e4ufig", "kontroverse", "diskussionen", "kritikern", "energiewende", "verwickelt", "\u00f6konomen"], "right_context": ["lieferte", "fr\u00fchjahr", "wochenlangen", "\u00f6ffentlichen", "schlagabtausch", "international", "kreise", "zog", "hajek", "kritisierte"]}]}