{"entity_id": "Q73500", "description_tokens": ["philipp", "mi\u00dffelder", "august", "gelsenkirchen", "juli", "d\u00fclmen", "deutscher", "politiker", "cdu", "mi\u00dffelder", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "au\u00dfenpolitischer", "sprecher", "cdu", "csu-fraktion", "mitglied", "pr\u00e4sidiums", "cdu", "januar", "april", "koordinator", "bundesregierung", "transatlantische", "zusammenarbeit", "mi\u00dffelder", "bundesvorsitzender", "jungen", "union", "deutschlands", "rahmen", "deutschlandtags", "hamburg", "delegierten", "einstimmig", "postum", "ehrenvorsitzenden", "jungen", "union", "gew\u00e4hlt", "abitur", "m\u00e4rkischen", "schule", "bochumer", "stadtteil", "wattenscheid", "leistete", "mi\u00dffelder", "wehrdienst", "begann", "studium", "rechtswissenschaft", "wechselte", "studienfach", "geschichte", "technischen", "universit\u00e4t", "berlin", "mi\u00dffelder", "schloss", "geschichtsstudium", "magisterarbeit", "publizisten", "maximilian", "harden", "mi\u00dffelder", "trat", "junge", "union", "ju", "cdu", "bundesvorsitzender", "sch\u00fcler", "union", "mitglied", "ju-bundesvorstandes", "geh\u00f6rte", "cdu-bundesvorstand", "oktober", "bundesvorsitzenden", "ju", "gew\u00e4hlt", "zuletzt", "deutschlandtag", "rostock", "amt", "best\u00e4tigt", "anfang", "leitete", "mi\u00dffelder", "gemeinsam", "vorsitzenden", "senioren-union", "otto", "wulff", "arbeitskreis", "zusammenhalt", "generationen", "cdu", "miteinander", "jung", "alt", "einsetzt", "rahmen", "initiativkreises", "fanden", "gemeinsame", "wahlkampfauftritte", "dezember", "gew\u00e4hltes", "mitglied", "pr\u00e4sidium", "j\u00fcngste", "mitglied", "organs", "zuletzt", "parteitagen", "november", "dezember", "bzw.", "best\u00e4tigt", "landesparteitag", "cdu", "nordrhein-westfalen", "d\u00fcsseldorf", "april", "mi\u00dffelder", "schatzmeister", "landes-cdu", "gew\u00e4hlt", "mi\u00dffelder", "bundestagswahl", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "bundestagswahl", "verfehlte", "jeweils", "direktmandat", "wahlkreis", "recklinghausen", "i", "sichere", "spd-hochburg", "gilt", "zog", "landesliste", "cdu", "nordrhein-westfalen", "bundestag", "wahlperiode", "au\u00dfenpolitischer", "sprecher", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "geh\u00f6rte", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "deutschen", "bundestages", "zudem", "ordentliches", "mitglied", "parlamentarischen", "versammlung", "osze", "parlamentarischen", "versammlung", "europarates", "tode", "mi\u00dffelders", "r\u00fcckte", "volker", "mosblech", "juli", "deutschen", "bundestag", "mi\u00dffelder", "t\u00e4tigkeit", "bundestagsabgeordneter", "historiker", "verlagsgruppe", "teneues", "besch\u00e4ftigt", "bezog", "t\u00e4tigkeit", "eink\u00fcnfte", "stufe", "betrag", "euro", "j\u00e4hrlich", "entspricht", "kritik", "nebent\u00e4tigkeit", "mi\u00dffelder", "bundestagsmandat", "verwechseln", "beruf", "januar", "april", "mi\u00dffelder", "nachfolger", "harald", "leibrecht", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "koordinator", "transatlantische", "zusammenarbeit", "mi\u00dffelder", "verheiratet", "vater", "zweier", "t\u00f6chter", "familie", "lebte", "d\u00fclmen", "mi\u00dffelder", "geh\u00f6rte", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "starb", "juli", "alter", "lungenembolie", "juli", "d\u00fclmen-buldern", "beigesetzt", "eltern", "bezweifelten", "todesursache", "klagten", "uniklinik", "m\u00fcnster", "ehefrau", "herausgabe", "krankenakten", "eltern", "initiative", "gleicher", "todesursache", "verstorbenen", "bruders", "magnus", "mi\u00dffelder", "zustande", "gekommen", "mi\u00dffelder", "r\u00fcckte", "parteiinternen", "programmdebatte", "wiederholt", "konservative", "leitbild", "union", "mittelpunkt", "diskussion", "mitbegr\u00fcnder", "einstein-connection", "papier", "moderner", "b\u00fcrgerlicher", "konservatismus", "union", "wurzeln", "denken", "vorlegte", "mi\u00dffelder", "stand", "r\u00fccktritt", "m\u00e4rz", "guttenberg", "verwahrte", "kritik", "cdu", "unanst\u00e4ndig", "reihen", "guttenberg", "nachgetreten", "kritisierte", "vorhaben", "rederecht", "abgeordneten", "minderheitenmeinungen", "fraktionen", "einzuschr\u00e4nken", "zuvor", "proteste", "fraktionsf\u00fchrungen", "entscheidung", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "gegeben", "abgeordneten", "debatte", "euro-rettungspakete", "jenseits", "redezeiten", "fraktionen", "wort", "erteilen", "diskussion", "zuk\u00fcnftige", "finanzierbarkeit", "deutschen", "gesundheitssystems", "fiel", "mi\u00dffelder", "vorschlag", "verbesserung", "finanziellen", "basis", "gesundheitssystems", "halte", "85-j\u00e4hrige", "k\u00fcnstliche", "h\u00fcftgelenke", "kosten", "solidargemeinschaft", "bekommen", "leute", "schlie\u00dflich", "kr\u00fccken", "gelaufen", "\u00e4u\u00dferung", "l\u00f6ste", "mi\u00dffelder", "heftige", "gesellschaftliche", "politische", "diskussionen", "mi\u00dffelder", "\u00e4u\u00dferte", "demografischen", "wandels", "renteneintrittsalter", "niedrig", "eintrittsalter", "realistisch", "hohen", "belastung", "gesundheitsfonds", "junge", "generation", "votierte", "mi\u00dffelder", "namentlichen", "abstimmungen", "deutschen", "bundestag", "gesundheitsreform", "betonte", "reform", "weder", "generationengerecht", "\u00e4ltere", "generation", "zumutbar", "februar", "mi\u00dffelder", "sozialverb\u00e4nden", "sozialverband", "deutschland", "gewerkschaften", "parteien", "cdu/csu", "scharf", "kritisiert", "anhebung", "hartz-iv-regelsatzes", "kinder", "juli", "anschub", "tabak-", "spirituosenindustrie", "bezeichnet", "erhielt", "vereinzelten", "zuspruch", "beispielsweise", "deutschen", "kinderhilfe", "mi\u00dffelder", "hielt", "aussage", "fest", "mi\u00dffelder", "vertrat", "harte", "linie", "g7-gegner", "verglich", "brandanschl\u00e4ge", "ver\u00fcbende", "g7-gegner", "terroristen", "raf", "mi\u00dffelder", "sprach", "klar", "beitritt", "t\u00fcrkei", "europ\u00e4ischen", "union", "un-mandat", "libyen-frage", "womit", "deutschen", "abstimmungsverhalten", "initiative", "au\u00dfenministers", "guido", "westerwelle", "distanzierte", "schlug", "wehrpflicht", "dienstpflicht", "m\u00e4nner", "auszuweiten", "kritisierte", "g\u00fcnter", "grass", "auseinandersetzung", "politik", "israels", "kritisierendes", "gedicht", "gedicht", "geschmacklos", "unhistorisch", "zeuge", "unkenntnis", "situation", "nahen", "osten", "mi\u00dffelder", "mitglied", "lenkungsausschuss", "k\u00f6nigswinter", "conference", "deutsch-britischen", "gesellschaft", "exekutivausschuss", "pr\u00e4sidiums", "deutschen", "gesellschaft", "ausw\u00e4rtige", "politik", "dgap", "atlantik-br\u00fccke", "e.", "v.", "offengelegt", "us-geheimdienst", "nsa", "deutschland", "trotz", "verschl\u00fcsselung", "zugriff", "daten", "kommunikation", "smartphones", "verschafft", "erkl\u00e4rte", "mi\u00dffelder", "thema", "politik", "thema", "amerikanischen", "regierung", "nsa", "herstellern", "deutschland", "mi\u00dffelder", "unterst\u00fctzte", "initiative", "au\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "internationalen", "strafgerichtshof", "haag", "einsatz", "chemischen", "waffen", "syrien", "befassen", "v\u00f6lkerrecht", "vorgegebene", "weg", "m\u00e4rz", "lobte", "mi\u00dffelder", "gerhard", "schr\u00f6der", "damalige", "haltung", "irakkrieg", "april", "privaten", "geburtstagsfeier", "gerhard", "schr\u00f6ders", "st.", "petersburg", "russische", "pr\u00e4sident", "wladimir", "putin", "gazprom", "ausgerichtet", "befanden", "osze-inspekteure", "deutsche", "bundeswehroffiziere", "hand", "pro-russischer", "separatisten", "ostukraine", "schr\u00f6ders", "beziehungen", "putin", "gazprom", "mi\u00dffelder", "gerhard", "schr\u00f6der", "ausgerechnet", "gazprom", "arbeitet", "vorbote", "russische", "diktatur", "versuchen", "einfluss", "deutschland", "auszu\u00fcben", "gr\u00fcnen-politiker", "sven", "lehmann", "kritisierte", "mi\u00dffelder", "diplomatischen", "parkett", "au\u00dfenpolitik", "ausgerutscht", "innerparteilich", "geriet", "mi\u00dffelder", "druck", "erhielt", "r\u00fcckendeckung", "csu-generalsekret\u00e4r", "andreas", "scheuer", "jungs", "leiden", "wasser", "brot", "schr\u00f6der", "putin", "schampus", "kaviar", "schl\u00fcrft", "bild-zeitung", "erkl\u00e4rte", "mi\u00dffelder", "veranstaltung", "teilgenommen", "altkanzler", "schr\u00f6der", "sch\u00e4tze", "verh\u00e4ltnis", "zueinander", "pflegten", "frankfurter", "sonntagszeitung", "fas", "mi\u00dffelder", "reise", "treffen", "putin", "befragen", "verweigerte", "auskunft", "lie\u00df", "anwaltskanzlei", "peter", "gauweiler", "rechtlichen", "schritten", "drohen", "nachfragen", "abstand", "nehmen", "vorsorglich", "vonseiten", "mi\u00dffelders", "fall", "gedroht", "drohungen", "einsch\u00fcchterungen", "anw\u00e4lte", "berichtet", "laut", "fas", "ziemlich", "russische", "art", "presse", "umzugehen", "jan", "fleischhauer", "schrieb", "privatperson", "auskunftspflicht", "politiker", "einfach", "abgeordneter", "juristischen", "beistand", "sprechen", "wagt", "mandat", "eingeschr\u00e4nkt", "wahrnehmen", "stellt", "frage", "w\u00e4hler", "t\u00e4tigkeit", "eigentlich", "bezahlen"], "link_data": [{"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["ju", "verlorenen", "bundestagswahl", "hildegard", "m\u00fcller", "nachfolgerin", "klaus", "escher", "bundesvorsitzender", "folgte"], "right_context": ["mi\u00dffelder", "setzte", "vorg\u00e4ngern", "begonnenen", "kurs", "reformorientierten", "marktwirtschaftlichen", "neuausrichtung", "jugendorganisation", "fort"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["schulen", "regelm\u00e4\u00dfig", "deutsche", "nationalhymne", "singen", "verfasste", "s\u00f6der", "gemeinsam", "hendrik", "w\u00fcst"], "right_context": ["stefan", "mappus", "david", "mcallister", "christian", "baldauf", "positionspapier", "titel", "moderner", "b\u00fcrgerlicher"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["union", "verf\u00fcgung", "stellen", "angaben", "jungen", "union", "f\u00f6rderung", "wechsel", "vorsitz", "m\u00fcller"], "right_context": ["2002\u20132014", "eingestellt", "cdu-politiker", "hermann-josef", "arentz", "laurenz", "meyer", "sonderzahlungen", "verg\u00fcnstigungen", "\u00e4mtern"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "wegbereiter", "schwarz-gr\u00fcner", "koalitionen", "galt", "stand", "st\u00e4ndigem", "kontakt", "damaligen", "junge-union-chef"], "right_context": ["fdp-politiker", "sp\u00e4teren", "bundesgesundheitsminister", "daniel", "bahr", "galt", "wirtschaftsliberaler", "vertreter", "new", "economy"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["regelm\u00e4\u00dfiger", "redner", "karl-josef", "laumann", "nahen", "riesenbeck", "hauptredners", "polit-trio", "laumann", "sprachen"], "right_context": ["peter", "paziorek", "fr\u00fchere", "bayrische", "ministerpr\u00e4sident", "edmund", "stoiber", "hauptredner", "bundesumweltminister", "dr."]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["h\u00e4nde", "spielte", "dittrichs", "anliegen", "generationengerechtigkeit", "diskussion", "verteilung", "schrumpfenden", "sozialausgaben", "betonen"], "right_context": ["\u00e4hnlichen", "provokanten", "\u00e4u\u00dferung", "<mention>", "<\\mention>", "folge", "kontrovers", "diskutiert", "r\u00fcckzug", "politik"]}, {"mention_text": [], "left_context": ["schrumpfenden", "sozialausgaben", "betonen", "<mention>", "philipp", "mi\u00dffelder", "<\\mention>", "\u00e4hnlichen", "provokanten", "\u00e4u\u00dferung"], "right_context": ["folge", "kontrovers", "diskutiert", "r\u00fcckzug", "politik", "arbeitete", "dittrich", "unternehmensberatung", "finanzbranche", "arbeitet"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["friedrich", "merz", "andenpakt", "aufgenommen", "welt", "bezeichnete", "ehemaligen", "vorsitzenden", "jungen", "union"], "right_context": ["nachruf", "sp\u00e4tberufene", "s", "mitglied", "pakts", "entstandenen", "einsteinconnection", "frankfurter", "zeitung", "februar"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["landtag", "zw\u00f6lften", "ministerpr\u00e4sidenten", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "verfasste", "w\u00fcst", "gemeinsam", "markus", "s\u00f6der"], "right_context": ["stefan", "mappus", "david", "mcallister", "christian", "baldauf", "positionspapier", "titel", "moderner", "b\u00fcrgerlicher"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["k\u00f6nnten", "wenigen", "wochen", "beteiligten", "pressefreiheit", "verwiesen", "mohammed-karikaturen", "bundesvorsitzende", "jungen", "union"], "right_context": ["kritisierte", "ausstrahlung", "popetown", "sendung", "christliche", "glaube", "l\u00e4cherlichkeit", "preisgegeben", "ausgerechnet", "jugendsender"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["wa\u0142\u0119sa", "grass", "solle", "ehrenb\u00fcrgerschaft", "stadt", "danzig", "ablegen", "cdu-politiker", "wolfgang", "b\u00f6rnsen"], "right_context": ["forderten", "r\u00fcckgabe", "nobelpreises", "reue", "bekennenden", "schreiben", "stadt", "danzig", "anerkennen", "reue"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["cdu", "deutschlands", "leitete", "otto", "wulff", "gemeinsam", "damaligen", "bundesvorsitzenden", "jungen", "union"], "right_context": ["angela", "merkel", "eingesetzten", "initiativkreis", "zusammenhalt", "generationen", "cdu", "deutschlands", "wulff", "ehrenpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelders"], "left_context": ["essen", "parteiinterner", "kandidat", "cdu-oberb\u00fcrgermeisterkandidatur", "essen", "erneute", "kandidatur", "ebenfalls", "gespr\u00e4ch", "tod"], "right_context": ["holthoff-pf\u00f6rtner", "august", "kommissarisch", "funktion", "landesschatzmeisters", "cdu", "nordrhein-westfalen", "beauftragt", "juni", "erfolgte"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["volker", "mosblech", "mitglied", "landtags", "nordrhein-westfalen", "september", "nachr\u00fcckte", "juni", "angeh\u00f6rte", "tod"], "right_context": ["r\u00fcckte", "juli", "deutschen", "bundestag", "bundestagswahl", "verpasste", "erneuten", "einzug", "bundestag"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["gr\u00fcne", "spd", "fdp", "landtag", "untersuchungsausschuss", "verfasste", "mappus", "gemeinsam", "markus", "s\u00f6der"], "right_context": ["hendrik", "w\u00fcst", "david", "mcallister", "christian", "baldauf", "positionspapier", "titel", "moderner", "b\u00fcrgerlicher"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["verschw\u00f6rungstheorien", "entstehen", "zusammenhang", "zentralbanken", "new", "york", "london", "paris", "wunsch", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["cdu", "marco", "wanderwitz", "cdu", "physischen", "goldbest\u00e4nde", "bundesbank", "augenschein", "nehmen", "ablehnten"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["einstein-pakt", "bezeichnet", "bund", "innerhalb", "cdu/csu", "durchsetzung", "konservativer", "ziele", "politikern", "gegr\u00fcndet"], "right_context": ["mdb", "vorsitzender", "jungen", "union", "stefan", "mappus", "vorsitzender", "cdu-landtagsfraktion", "mdl", "stellvertretender"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["kreis", "mitmachen", "erkl\u00e4rungen", "kauders", "sagten", "mehrere", "junge", "unionspolitiker", "mike", "mohring"], "right_context": ["1979\u20132015", "verfasste", "d\u00f6rflinger", "entwurf", "berliner", "manifest", "berliner", "kreises", "hervor", "berliner"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["vorgehen", "milit\u00e4rs", "lage", "\u00e4gypten", "beruhigt", "versch\u00e4rft", "rechtfertigte", "au\u00dfenpolitische", "sprecher", "cdu"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferungen", "us-au\u00dfenministers", "stimme", "kerry", "mursi", "gefahr", "stabilit\u00e4t", "region", "antisemitismus", "unertr\u00e4glich"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["besprechungen", "nachweisen", "jungen", "union", "publizierten", "beitrag", "thema", "politischer", "extremismus", "herausgeber"], "right_context": ["beitr\u00e4ge", "historikers", "hubertus", "knabe", "peters", "qualit\u00e4tsniveau", "leisteten", "sinne", "aufkl\u00e4rung", "charakter"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["bundesvorsitz", "jungen", "union", "benedict", "p\u00f6ttering", "gewann", "prozent", "stimmen", "ziemiak", "l\u00f6ste"], "right_context": ["erneut", "kandidierte", "kampfkandidatur", "amt", "oktober", "ziemiak", "deutschlandtag", "jungen", "union", "paderborn"]}, {"mention_text": ["philipp", "mi\u00dffelder"], "left_context": ["sprechen", "kosten", "h\u00fcftgelenke", "senioren", "sinnlos", "eingesch\u00e4tzt", "damaligen", "vorsitzenden", "jungen", "union"], "right_context": ["covid-19-pandemie", "2019\u20132021", "frage", "aufgeworfen", "bestimmten", "reaktionen", "\u00f6ffentlichkeit", "staates", "moderne", "form"]}]}