{"entity_id": "Q74168", "description_tokens": ["herbert", "reul", "august", "langenfeld", "deutscher", "politiker", "cdu", "juni", "innenminister", "landes", "nordrhein-westfalen", "herbert", "reul", "schwester", "wuchsen", "kinder", "grundschullehrers", "karl", "reul", "konservativ", "gepr\u00e4gten", "familie", "leichlingen", "vater", "herbert", "reul", "bestandenen", "abitur", "lehrer", "absolvierte", "lehramtsstudium", "universit\u00e4t", "k\u00f6ln", "studieng\u00e4ngen", "sozialwissenschaft", "erziehungswissenschaft", "staatspr\u00fcfung", "staatspr\u00fcfung", "reul", "studienreferendar", "t\u00e4tig", "studienrat", "st\u00e4dtischen", "gymnasium", "wermelskirchen", "erreichen", "pensionsalters", "herbert", "reul", "studienrat", "landes", "nordrhein-westfalen", "beurlaubt", "reul", "verheiratet", "vater", "dreier", "erwachsener", "t\u00f6chter", "lebt", "leichlingen", "19-j\u00e4hriger", "gymnasiast", "herbert", "reul", "cdu-mitglied", "mitglied", "landesvorstands", "cdu", "nordrhein-westfalen", "generalsekret\u00e4r", "vorsitzender", "ehrenvorsitzender", "cdu", "rheinisch-bergischen", "kreis", "bezirksvorsitzender", "cdu", "bergischen", "land", "vorsitzender", "cdu", "csu-gruppe", "europ\u00e4ischen", "parlament", "beratender", "teilnehmer", "cdu-bundesvorstands", "reul", "cdu-stadtrat", "leichlingen", "geh\u00f6rte", "reul", "landtag", "nordrhein-westfalen", "schulpolitischer", "sprecher", "cdu-fraktion", "zuletzt", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "reul", "mitglied", "rundfunkrates", "westdeutschen", "rundfunks", "schied", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landtag", "europawahl", "europ\u00e4ische", "parlament", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "fraktion", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "cdu", "angeh\u00f6rt", "schattenberichterstatter", "parlaments", "rahmenbeschluss", "vorratsdatenspeicherung", "europawahl", "reul", "wiedergew\u00e4hlt", "vorsitzender", "ausschusses", "industrie", "forschung", "energie", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "verkehr", "fremdenverkehr", "f\u00fchrten", "organisationen", "corporate", "europe", "observatory", "lobbycontrol", "reul", "liste", "europaabgeordneten", "m\u00f6glichen", "interessenkonflikten", "vorsitzender", "energieausschusses", "bezahltes", "aufsichtsratsmitglied", "energieunternehmens", "rheinenergie", "prozent", "rwe-tochter", "innogy", "beteiligt", "internet-nachrichtenportal", "euractiv", "erkl\u00e4rte", "bez\u00fcglich", "wirtschaftsprogramms", "europa", "gegner", "gr\u00fcner", "technologien", "lehnte", "verengung", "zukunft", "europ\u00e4ischen", "industrie", "gr\u00fcn", "bunt", "januar", "juni", "vorsitzender", "cdu", "csu-gruppe", "europ\u00e4ischen", "parlament", "abgeordneten", "gr\u00f6\u00dften", "nationalen", "parteidelegation", "reul", "vorsitzender", "delegation", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "beziehungen", "koreanischen", "halbinsel", "juli", "bereiste", "nordkorea", "westlichen", "politiker", "nordkoreanischen", "atomtests", "fr\u00fchjahr", "oktober", "kritisierte", "kommission", "juncker", "nominierte", "slowenische", "politikerin", "violeta", "bulc", "n\u00e4he", "new", "age", "esoterik", "eindruck", "revidiert", "september", "reul", "monat", "juli", "bez\u00fcge", "europaabgeordneter", "erhalten", "obwohl", "mitglied", "landesregierung", "landeshaushalt", "bezahlt", "r\u00fcck\u00fcberweisung", "auskunft", "eu-parlamentsverwaltung", "entschloss", "betrag", "\u20ac", "polizei-stiftung", "nrw", "spenden", "juni", "herbert", "reul", "innenminister", "landes", "nordrhein-westfalen", "vereidigt", "kabinett", "laschet", "kabinett", "w\u00fcst", "amtierender", "leiter", "innenministeriums", "nrw", "reul", "ma\u00dfgeblich", "reform", "polizeigesetzes", "landes", "nordrhein-westfalen", "polg", "nrw", "beteiligt", "kritik", "oppositionsparteien", "zahlreicher", "b\u00fcrgerrechtsvereinigungen", "landesdatenschutzbeauftragten", "helga", "block", "zog", "vorgesehenen", "ma\u00dfnahmen", "richteten", "vielzahl", "unbeteiligten", "ausweitung", "video\u00fcberwachung", "\u00fcberwachung", "telekommunikation", "schwerer", "eingriff", "grundgesetz", "bezeichnet", "polizei", "\u00fcbernehme", "gesetz", "zunehmend", "arbeit", "nachrichtendienste", "landesregierung", "entschied", "sachverst\u00e4ndigenanh\u00f6rung", "einf\u00fchrung", "gesetzes", "sommerpause", "vertagen", "k\u00fcndigte", "nachbesserungen", "zuvor", "fdp-fraktion", "koalitionspartner", "mehreren", "kritikpunkten", "angeschlossen", "streitpunkte", "insbesondere", "m\u00f6glichkeit", "gewahrsamnahme", "tats\u00e4chlichen", "vorliegens", "straftat", "bislang", "gef\u00e4hrder", "konkrete", "gefahr", "ausgehen", "zukunft", "gilt", "drohende", "gefahr", "ausreichend", "monat", "festzuhalten", "innenminister", "reul", "wies", "kritik", "verteidigte", "geplante", "k\u00fcnftige", "pr\u00e4ventive", "vorgehen", "k\u00f6nne", "ausschlie\u00dfen", "unschuldige", "gewahrsam", "nehmen", "wahl", "falschen", "nachricht", "gef\u00e4ngnis", "verhindern", "bombe", "hochgeht", "menschen", "tot", "entscheide", "leben", "menschen", "sichern", "pr\u00e4ventive", "ma\u00dfnahmen", "st\u00fcnden", "zudem", "richtervorbehalt", "gr\u00fcne", "spd", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landtag", "behielten", "klage", "landesverfassungsgericht", "daraufhin", "besserte", "landesregierung", "verfassungsexperten", "stark", "kritisierte", "passagen", "gesetzesentwurf", "herbert", "reul", "\u00e4u\u00dferte", "verein", "digitalcourage", "herbst", "verfassungsklage", "gesetz", "eingelegt", "reform", "polizeigesetzes", "setzte", "reul", "verbesserte", "ausstattung", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "polizei", "u.", "a.", "einf\u00fchrung", "spuckschutzhauben", "schutz", "beamten", "infektionen", "bespucken", "zeitungen", "funke-mediengruppe", "berichteten", "zusammenhang", "laut", "landeskriminalamt", "polizisten", "eins\u00e4tzen", "bespuckt", "k\u00fcndigte", "aufstockung", "polizei", "stellen", "stellen", "verwaltung", "f\u00fcgte", "hinzu", "personalst\u00e4rke", "richten", "sommer", "erkl\u00e4rte", "reul", "anzahl", "polizeianw\u00e4rter", "stellen", "anheben", "wichtig", "st\u00e4rkung", "kriminalpolizei", "lka", "staatsschutzes", "erfahrene", "ermittler", "ruhestand", "gingen", "ersetzen", "wdr", "berichtete", "anfang", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "polizei", "insgesamt", "anw\u00e4rter", "eingestellt", "ausstattung", "polizei", "taser", "erg\u00e4nzt", "innenminister", "reul", "erfolgte", "aussetzung", "vorg\u00e4ngerregierung", "eingef\u00fchrten", "kennzeichnungspflicht", "polizeibeamte", "pressemitteilung", "innenministeriums", "begr\u00fcndete", "schritt", "fehlenden", "sachlichen", "grundlage", "anstatt", "polizisten", "generalverdacht", "stellen", "gesellschaft", "respekt", "vertrauen", "polizei", "bef\u00fcrworter", "kennzeichnung", "bislang", "nachweis", "schuldig", "geblieben", "angezeigte", "polizisten", "identifizierbar", "regelung", "gehe", "polizeialltag", "vorbei", "reul", "geriet", "mehrfach", "infolge", "verhaltens", "polizeibeamten", "druck", "juli", "israelisch-amerikanische", "philosoph", "yitzhak", "melamed", "bonner", "hofgarten", "opfer", "antisemitischen", "\u00fcbergriffs", "hielten", "herbeigerufene", "polizeibeamten", "melamed", "weglaufenden", "angreifer", "verfolgte", "irrt\u00fcmlich", "t\u00e4ter", "\u00fcberw\u00e4ltigten", "nahmen", "fest", "reul", "versprach", "r\u00fcckhaltlose", "aufkl\u00e4rung", "betonte", "ermittlungen", "unabh\u00e4ngige", "staatsanwaltschaft", "zusammenhang", "diskussion", "verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit", "festnahme", "demonstration", "rechtsextremismus", "juni", "wuppertaler", "stadtteil", "barmen", "befand", "reul", "antrag", "mehrerer", "fraktionen", "einberufenen", "sitzung", "innenausschusses", "seitens", "beamten", "differenziert", "angemessener", "einschreitschwelle", "vorgegangen", "r\u00e4umte", "fehler", "informationspolitik", "beh\u00f6rden", "wuppertaler", "polizeipr\u00e4sidium", "infolge", "verweigerung", "ausk\u00fcnften", "verlauf", "geplanten", "aufmarschs", "partei", "begr\u00fcndung", "k\u00f6nnten", "gegendemonstranten", "paramilit\u00e4rischen", "taktischen", "lagesondierung", "anlegen", "depots", "wurfgeschossen", "helfen", "kritik", "geraten", "reul", "erkl\u00e4rte", "hohem", "zeitdruck", "sachfremden", "vermischung", "linksautonomer", "straftaten", "b\u00fcrgerlichen", "wahrnehmung", "grundrechten", "gef\u00fchrt", "verwies", "stellungnahme", "polizeipr\u00e4sidenten", "ausdr\u00fccklich", "absicht", "verneint", "mitglieder", "zivilgesellschaft", "generalverdacht", "gewaltbereite", "paramilit\u00e4rische", "ecke", "stellen", "kritik", "zusammenhang", "spd-abgeordneten", "andreas", "bialas", "ge\u00e4u\u00dfert", "polizeilichen", "ma\u00dfnahmen", "gefilmt", "aufnahmen", "notwendigen", "kontext", "ver\u00f6ffentlicht", "november", "mehrere", "beamte", "k\u00f6lner", "polizei", "dienst", "suspendiert", "laut", "staatsanwaltschaft", "textnachrichten", "abreden", "eins\u00e4tzen", "unangemessener", "gewalt", "verd\u00e4chtige", "vorzugehen", "gefunden", "reul", "bezeichnete", "inhalt", "nachrichten", "absolut", "inakzeptabel", "derartiges", "verhalten", "toleriere", "erkl\u00e4rte", "weiterhin", "fall", "verurteilung", "derzeit", "suspendierten", "beamten", "wahrscheinlich", "entlassung", "anstehe", "gewaltaffin", "gewalt", "prahle", "augen", "polizei", "suchen", "ungl\u00fccksfall", "jva", "kleve", "september", "infolge", "identit\u00e4tsverwechslung", "unschuldig", "inhaftierter", "syrer", "brand", "zelle", "tode", "gekommen", "gestand", "reul", "schweren", "fehler", "verantwortungsbereich", "polizisten", "entgegen", "geltender", "dienstvorschriften", "vers\u00e4umt", "identit\u00e4t", "26-j\u00e4hrigen", "n\u00e4her", "\u00fcberpr\u00fcfen", "tats\u00e4chlich", "gesuchte", "weise", "inhaftierten", "keinerlei", "\u00e4hnlichkeit", "reul", "bat", "familie", "verstorbenen", "entschuldigung", "stellte", "fest", "setzen", "fall", "wiederholt", "reul", "setzte", "aussteigerprogramm", "linksextremisten", "namen", "left", "kraft", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "programms", "kooperation", "studierenden", "instituts", "sprach-", "kommunikationswissenschaften", "rwth", "aachen", "verschiedene", "konzepte", "entwickelt", "rahmen", "ideenwettbewerbs", "vorgestellt", "wochen", "stellte", "heraus", "ausgezeichneten", "studierenden", "burschenschaft", "teutonia", "aachen", "zugeh\u00f6rig", "wiederum", "dachverband", "deutsche", "burschenschaft", "angeh\u00f6rte", "reul", "distanzierte", "umgehend", "verwies", "sieger", "pr\u00e4mierung", "aktivit\u00e4ten", "burschenschaft", "aufgenommen", "bericht", "welt", "betreute", "programm", "dezember", "aussteiger", "reul", "bestehende", "programme", "aussteiger", "szene", "erneuert", "geschah", "u.", "a.", "plakataktionen", "orten", "hoher", "aktivit\u00e4t", "wdr", "berichtete", "szeneangeh\u00f6rigen", "nordrhein-westfalen", "ausstieg", "gelungen", "reul", "mehrfach", "linksextremisten", "bedroht", "zusenden", "drohschreibens", "patronenh\u00fclse", "enthielt", "oktober", "berichtete", "nachrichtenagentur", "dpa", "angaben", "deutschlandfunks", "10\u201315", "vermummte", "randalierer", "reuls", "haus", "gezogen", "bengalos", "gez\u00fcndet", "parolen", "gerufen", "etwaige", "zugeh\u00f6rigkeit", "politischen", "spektrum", "gekl\u00e4rt", "verd\u00e4chtige", "linksextremen", "spektrum", "identifiziert", "herbert", "reul", "bezog", "klare", "position", "besetzung", "hambacher", "forsts", "umweltaktivisten", "rodung", "verhindern", "ernannten", "umweltsch\u00fctzer", "b\u00e4ume", "retten", "staat", "abschaffen", "tageszeitung", "welt", "begr\u00fcndete", "waldbesetzerszene", "gef\u00e4hrliches", "linksextremes", "potenzial", "heranreife", "lie\u00dfe", "extremistischen", "waldbesetzern", "hohes", "ma\u00df", "militanz", "nachweisen", "kritisierte", "ferner", "mangelnde", "distanz", "unterst\u00fctzer", "gewaltt\u00e4ter", "deckt", "mitschuldig", "reul", "kommentar", "wdr", "vorgeworfen", "gelegenheit", "auslie\u00dfe", "protest", "kriminalisieren", "interview", "rheinischen", "post", "\u00e4u\u00dferte", "reul", "unfassbar", "journalist", "h\u00e4ngebr\u00fccke", "baumh\u00e4usern", "waldbesetzer", "meter", "tiefe", "gest\u00fcrzt", "t\u00f6dlich", "verungl\u00fcckt", "besetzer", "reanimierungsma\u00dfnahmen", "rettungskr\u00e4fte", "schei\u00df", "drauf", "r\u00e4umung", "skandierten", "berief", "aussagen", "polizeibeamten", "ort", "r\u00e4umte", "falsche", "darstellung", "spiegel", "online", "berichtete", "oktober", "wortlaut", "aktivisten", "angestimmt", "n\u00e4he", "ungl\u00fccksorts", "zusammenhang", "ungl\u00fccksfall", "zitierte", "sprecher", "nrw-innenministeriums", "handle", "offenbar", "missverst\u00e4ndnis", "minister", "bedauere", "aktivisten", "reul", "piet\u00e4tlosigkeit", "vorgeworfen", "r\u00e4umungen", "baumh\u00e4user", "kurzzeitig", "unterbrochen", "reul", "hielt", "wiederum", "gegenseite", "moratoriums", "h\u00e4user", "barrikaden", "rettungswegen", "errichtet", "verweigerte", "auskunft", "gesamtkosten", "polizeieinsatzes", "begr\u00fcndung", "polizeieins\u00e4tze", "preisschildern", "versehen", "d\u00fcrfe", "online-petition", "forderten", "unterzeichner", "aufgrund", "verhaltens", "proteste", "hambacher", "wald", "r\u00fccktritt", "reul", "legte", "innenausschuss", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landtags", "februar", "bericht", "zusammenhang", "besetzung", "hambacher", "forstes", "polizeieins\u00e4tze", "monaten", "gerechnet", "oktober", "knapp", "polizei", "registrierte", "vorf\u00e4lle", "bericht", "straftaten", "bezeichnet", "gerechnet", "auflistete", "bericht", "taz", "stellte", "zahlen", "frage", "unmittelbarem", "zusammenhang", "protesten", "st\u00fcnden", "lediglich", "eins\u00e4tze", "differenziere", "bericht", "anzeigen", "tats\u00e4chlichen", "verurteilungen", "zusammenhang", "angeblich", "stattgefundenen", "gespr\u00e4chen", "innenminister", "rwe", "steht", "reul", "september", "erneut", "kritik", "reul", "geriet", "aufgrund", "pl\u00e4ne", "erlass", "versammlungsgesetzes", "nordrhein-westfalen", "kritik", "koalitionsvertrag", "schwarz-gelben", "landesregierung", "nordrhein-westfalen", "festgehaltenen", "formulierung", "null-toleranz-politik", "erkl\u00e4rte", "reul", "interview", "faz", "regeln", "verletze", "m\u00fcsse", "passenden", "sanktion", "rechnen", "straftaten", "insgesamt", "r\u00fcckl\u00e4ufig", "bereichen", "clan-kriminalit\u00e4t", "gravierende", "probleme", "vorhanden", "einf\u00fchrung", "beweissicherungs-", "festnahmeeinheit", "nordrhein-westfalen", "letztes", "bundesland", "erfolgt", "neuauflage", "polizeigesetzes", "erforderlich", "diebesbanden", "rauschgifth\u00e4ndler", "vorzugehen", "f\u00fcgte", "relativierend", "hinzu", "\u00fcberall", "wasserwerfer", "auffahren", "lassen", "unsinn", "interview", "westfalen-blatt", "september", "sprach", "reul", "problematik", "handy-videoaufnahmen", "schaulustige", "verkehrsunf\u00e4llen", "betreffend", "schlimmen", "art", "event-kultur", "stellte", "zeitgleich", "klar", "bek\u00e4mpfung", "schwierig", "kriegen", "gesetzen", "geregelt", "gaffern", "braucht", "soziale", "kontrolle", "erh\u00f6hten", "aufkommen", "gewaltt\u00e4tigen", "\u00fcbergriffen", "sanit\u00e4ter", "feuerwehrleute", "sprach", "reul", "einsatz", "kameras", "einsatzfahrzeugen", "hiermit", "beweismaterial", "gewonnen", "erm\u00f6gliche", "t\u00e4ter", "dingfest", "versch\u00e4rfung", "strafen", "gewalttaten", "einsatzkr\u00e4fte", "lehnte", "reul", "betonte", "mehrfach", "notwendigkeit", "modernisierung", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "polizei", "besondere", "bedeutung", "digitalisierung", "vernetzung", "streifenwagen", "frage", "interview", "westf\u00e4lischen", "nachrichten", "polizei", "b\u00fcrgerwehren", "unterst\u00fctzt", "entgegnete", "b\u00fcrgerwehren", "f\u00fchren", "sicherheit", "gegenteil", "halte", "gef\u00e4hrlich", "b\u00fcrgerwehr", "formiert", "kratzt", "gewaltmonopol", "rechtsstaats", "vertrat", "notwendigkeit", "schaffung", "neuer", "stellen", "polizei", "verwaltung", "hob", "hervor", "l\u00e4ndlichen", "regionen", "gro\u00dfst\u00e4dtischen", "regionen", "gleicherma\u00dfen", "ber\u00fccksichtigt", "m\u00fcssten", "osnabr\u00fccker", "zeitung", "erkl\u00e4rte", "herbert", "reul", "m\u00e4rz", "straftatbestand", "landfriedensbruchs", "\u00fcberarbeitung", "unterziehen", "begr\u00fcndete", "erschwerung", "festnahme", "gewaltt\u00e4tiger", "versammlungsteilnehmer", "umstehende", "solch", "schutzschild", "bildete", "mache", "schuldig", "rahmen", "polizeigesetzes", "sprach", "einf\u00fchrung", "elektronischen", "fu\u00dffessel", "ausweitung", "video\u00fcberwachung", "strategischen", "fahndung", "herausforderungen", "anzupassen", "bedenken", "bez\u00fcglich", "datenschutzes", "wies", "erlauben", "privaten", "unternehmen", "autobahn", "kennzeichen", "speichern", "maut", "erheben", "staat", "erlauben", "straft\u00e4tern", "fahnden", "polizei", "gesetze", "geben", "arbeiten", "schweren", "zusammenst\u00f6\u00dfen", "fans", "hertha", "bsc", "polizei", "dortmunder", "westfalenstadion", "oktober", "forderte", "reul", "h\u00e4rteres", "vorgehen", "problemfans", "f\u00fchrte", "personalisierte", "tickets", "gr\u00fcndlichere", "kontrollen", "m\u00f6gliche", "ma\u00dfnahmen", "einschmuggeln", "pyrotechnik", "gegenst\u00e4nden", "kurven", "erschweren", "sicherheit", "innerhalb", "stadien", "sorgen", "linie", "aufgabe", "vereine", "entlassen", "zusammenhang", "fall", "sami", "a.", "reul", "rheinischen", "post", "richter", "blick", "entscheidungen", "rechtsempfinden", "bev\u00f6lkerung", "entsprechen", "aussage", "stie\u00df", "breite", "kritik", "bezeichnete", "heinrich", "amadeus", "wolff", "aussagen", "verfassungswidrig", "mehrfach", "r\u00fccktritt", "gefordert", "reul", "entschuldigte", "daraufhin", "begr\u00fcndung", "missverstanden", "bel\u00e4stigungen", "politikern", "bundestag", "afd", "eingeschleuste", "st\u00f6rer", "reul", "redaktionsnetzwerk", "deutschland", "teile", "partei", "bewegten", "rechtsextreme", "richtung", "verfassungsschutzbeh\u00f6rden", "gemeinsamen", "sammeln", "informationen", "pr\u00fcfen", "gesamte", "partei", "festgestellte", "bestrebung", "bewertet", "k\u00fcnftig", "nachrichtendienstlichen", "mitteln", "beobachtet", "hierzu", "k\u00e4me", "anwerben", "informanten", "sogenannten", "v-leuten", "frage", "reul", "erg\u00e4nzte", "verbot", "allerletzte", "dezember", "reul", "halte", "einstufung", "gesamten", "afd", "verdachtsfall", "verfassungsschutz", "konsequenter", "vertretern", "rechtsextremistisch", "geltenden", "fl\u00fcgels", "th\u00fcringischen", "partei-", "fraktionsvorsitzenden", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "distanziere", "verwaltungsgericht", "d\u00fcsseldorf", "entschied", "anfang", "reul", "afd", "pr\u00fcffall", "bezeichnen", "d\u00fcrfe", "herbert", "reul", "gilt", "gegner", "j\u00e4hrlichen", "zeitumstellung", "sinnhaftigkeit", "zeitumstellung", "stellte", "reul", "fest", "tod", "zeitumstellung", "steht", "diagnose", "patientenakte", "auswirkung", "untersch\u00e4tzt", "zeitumstellung", "erzwungene", "umstellung", "bio-rhythmus", "k\u00f6nnten", "schlafst\u00f6rungen", "ausl\u00f6sen", "schlafst\u00f6rungen", "wiederum", "k\u00f6nnten", "langfristig", "herz-kreislauf-erkrankungen", "f\u00fchren", "h\u00f6heren", "risiko", "krebs", "erkranken", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "bezeichnet", "reul", "eifrigsten", "k\u00e4mpfer", "zeigergedrehe", "damalige", "bundesinnenminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "reul", "schreiben", "notwendigkeit", "zeitumstellung", "begr\u00fcndung", "hinwies", "europ\u00e4ische", "binnenmarkt", "erfordere", "hin-", "hergedrehe", "zeigern", "befand", "herbert", "reul", "herbert", "reul", "unterst\u00fctzt", "krisenpolitik", "bundesregierung", "v.", "a.", "konsolidierung", "haushalte", "strukturreformen", "eurozone", "ausgerichtet", "lehnt", "vergemeinschaftlichung", "schulden", "eurobonds", "schuldentilgungsfonds", "entschieden", "reul", "verhandlungsf\u00fchrer", "cdu/csu", "unterarbeitsgruppe", "bankenregulierung", "europa", "euro", "koalitionsverhandlungen", "cdu/csu", "spd", "bildung", "bundesregierung", "reul", "engagiert", "insbesondere", "energiepolitik", "gilt", "kritiker", "sowohl", "deutschen", "energiewende", "erneuerbare-energien-gesetzes", "reul", "berichterstatter", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "erneuerbare", "energien", "wissenschaftler", "hans-jochen", "luhmann", "wuppertal", "institut", "klima", "umwelt", "energie", "bezeichnete", "reul", "ver\u00f6ffentlichung", "klimaskeptisch", "motiviert", "abgeordneter", "bezeichnete", "eu-\u00f6kodesign-richtlinie", "planwirtschaft", "gebe", "wichtigere", "dinge", "europa", "novelle", "uvp-richtlinie", "eu-parlament", "kritisierte", "pressemitteilung", "evp-fraktion", "vorschriften", "strotzendes", "b\u00fcrokratiemonster", "verabschiedete", "vorlage", "einseitig", "schaffe", "auflagen", "rechtsunsicherheiten", "verkomplizierungen", "mehrwert", "umwelt", "fraglich", "verhandlungen", "eu-forschungsrahmenprogramm", "horizon", "reul", "vorschlag", "eingebracht", "forschungsschw\u00e4chere", "eu-mitgliedstaaten", "vorne", "bringen", "initiative", "teaming", "excellence", "zielt", "aussichtsreiche", "regionen", "etablierten", "exzellenten", "forschungseinrichtungen", "zusammenzubringen", "wettbewerb", "konzept", "aufbau", "spitzenforschungszentrums", "gegeneinander", "antreten", "lassen", "finanziert", "strukturfondsmittel", "n\u00f6tige", "infrastruktur", "forschungsbereichs", "wissenschaftliche", "arbeit", "reul", "gilt", "gegner", "gleichstellung", "gleichgeschlechtlichen", "ehe", "konventionellen", "ehe", "herbert", "reul", "klar", "csu-vorsitzenden", "markus", "s\u00f6der", "kanzlerkandidat", "union", "ausgesprochen", "reul", "unerkl\u00e4rlich", "w\u00e4hler", "idee", "k\u00f6nnten", "s\u00f6der", "kanzlerkandidat", "k\u00f6lner", "stadt-anzeiger", "reul", "verdienstorden", "bundesrepublik", "deutschland", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstorden", "klasse"], "link_data": [{"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["politik", "nadel\u00f6hr", "sowohl", "politiker", "betreffenden", "landesregierungen", "opposition", "boris", "pistorius", "spd"], "right_context": ["cdu", "verwiesen", "gegenw\u00e4rtige", "anstrengungen", "bund", "l\u00e4ndern", "verbesserung", "inneren", "sicherheit", "juli"]}, {"mention_text": ["herbert", "reuls"], "left_context": ["caspary", "sitzungen", "europ\u00e4ischen", "evp-handelsminister", "caspary", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "cdu", "csu-gruppe", "nachfolger"], "right_context": ["caspary", "juli", "vorsitzenden", "cdu", "csu-gruppe", "europ\u00e4ischen", "parlament", "gew\u00e4hlt", "beratender", "teilnehmer"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["bachelorarbeit", "schrieb", "thema", "gef\u00fchlte", "un", "sicherheit", "fu\u00dfballspielen", "studenten", "jahrgangs", "eilhoff"], "right_context": ["ausgezeichnet", "eilhoff", "arbeitet", "rheda-wiedenbr\u00fcck", "wach-", "wechseldienst"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["april", "chapter", "bandidos", "motorcycleclub", "hohenlimburg", "witten", "teilorganisation", "compadres", "hagen", "nrw-innenminister"], "right_context": ["verboten", "aufgel\u00f6st", "morgenstunden", "polizisten", "spezialeinheiten", "bereitschaftspolizei", "objekte", "hagen", "st\u00e4dten", "l\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["h\u00f6lzl", "auftrag", "lka", "durchf\u00fchrte", "ergebnis", "direktoren", "landeskriminalamts", "ns-verbrechen", "beteiligt", "landesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "bewertete", "ergebnis", "folgenderma\u00dfen", "heutiger", "sicht", "niemals", "polizisten", "arbeiten", "landeskriminalamt"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["innenministerium", "nrw", "innenministerium", "landes", "nordrhein-westfalen", "ministerien", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landesverwaltung", "minister", "juni"], "right_context": ["cdu", "ministerium", "sitz", "d\u00fcsseldorf", "ministerium", "fr\u00fcheren", "immobilien", "west", "lb", "portigon"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["deutlich", "gezeigt", "dienstliche", "erkenntnisse", "reichsb\u00fcrgerszene", "gesammelt", "geh\u00f6rte", "daraufhin", "lie\u00df", "landesinnenminister"], "right_context": ["polizeipr\u00e4sidien", "nrws", "externe", "extremismusbeauftragte", "einsetzen", "polizeibeamten", "erleichtern", "verfassungsfeindliche", "\u00e4u\u00dferungen", "einstellungen"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["verbandsversammlung", "regionalverbandes", "ruhr", "rvr", "ruhrparlament", "juli", "geh\u00f6rt", "europ\u00e4ischen", "parlament", "wechsel"], "right_context": ["innenminister", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesregierung", "r\u00fcckte", "cdu-landesliste", "nordrhein-westfalen", "europaabgeordneter", "wahlperiode", "europ\u00e4ischen", "parlaments"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["steinmeier", "spd", "vorsitzende", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "cdu", "olaf", "scholz", "spd", "vorsitzende"], "right_context": ["cdu", "martin", "schulz", "spd", "vorsitzende", "ilse", "aigner", "csu", "hubertus", "heil"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["juncker", "nominiert", "willen", "koalitionspartner", "stimmten", "kabinettsmitglieder", "regierungssitzung", "bulc", "enthielten", "stimme"], "right_context": ["vorsitzender", "cdu", "csu-gruppe", "europaparlament", "kritisierte", "bulc", "n\u00e4he", "new", "age", "esoterik"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["lka", "nordrhein-westfalen", "ergebnis", "direktoren", "landeskriminalamts", "wensky", "geh\u00f6rte", "ns-verbrechen", "beteiligt", "landesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "bewertete", "ergebnis", "folgenderma\u00dfen", "heutiger", "sicht", "niemals", "polizisten", "arbeiten"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["deutscher", "berichterstattung", "boulevardzeitung", "bild", "kritisierten", "verschiedene", "politiker", "video", "nordrhein-westfalens", "innenminister"], "right_context": ["nannte", "schlag", "gesicht", "jedes", "polizeibeamten", "darstellung", "polizisten", "polizistinnen", "pauschal", "ausl\u00e4nderfeindliche"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["t\u00fcrkischen", "regierungspartei", "akp", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesregierung", "zusammenarbeit", "rockergruppe", "t\u00fcrkischen", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "f\u00fchrte", "bericht", "sitzung", "landtags-innenausschusses", "oktober", "t\u00fcrkischen", "beh\u00f6rden", "aktivit\u00e4ten", "osmanen"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["eingeleitet", "zahlreiche", "aktivisten", "gruppierung", "widerstandes", "vollstreckungsbeamte", "haftstrafen", "verurteilt", "nordrhein-westf\u00e4lische", "innenminister"], "right_context": ["\u00fcbte", "zusammenhang", "kritik", "gewaltt\u00e4tigen", "aktionen", "reihen", "gel\u00e4nde", "einordnung", "linksextremistisch", "stie\u00df"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["r\u00fcdiger", "lucassen", "stimmen", "erhielt", "landesverband", "alleiniger", "vorsitzender", "f\u00fchrt", "nordrhein-westf\u00e4lische", "innenminister"], "right_context": ["teilte", "januar", "verfassungsschutz", "nordrhein-westfalen", "afd", "nrw", "kontakten", "rechtsextremen", "szene", "identit\u00e4ren"]}, {"mention_text": ["reul"], "left_context": ["eingeschr\u00e4nkt", "verf\u00fcgbar", "bezieht", "insbesondere", "einkaufsfahrten", "grenznahen", "orten", "anfang", "november", "minister"], "right_context": ["grapperhaus", "unterstrichen", "dezember", "\u00e4u\u00dferten", "regierungschefs", "alexander", "de", "croo", "armin", "laschet"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["eingestellt", "rathaus", "stadt", "kondolenzbuch", "ausgelegt", "besuchten", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "nrw-landesinnenminister"], "right_context": ["nrw-ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "m\u00fcnsteraner", "oberb\u00fcrgermeister", "markus", "lewe", "gemeinsam", "tatort", "legten"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["w\u00fctenden", "smiley", "csu-generalsekret\u00e4r", "markus", "blume", "forderte", "storch", "r\u00fcckgabe", "bundestagsmandats", "nrw-innenminister"], "right_context": ["fand", "aussage", "unverantwortlich", "storch", "bat", "entschuldigung", "twitter", "schrieb", "t\u00e4ter", "nachahmer"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["islamistischer", "anschl\u00e4ge", "stellte", "macron", "fest", "erneut", "frankreich", "blutpreis", "zahlen", "nrw-innenminister"], "right_context": ["forderte", "besseren", "informationsaustausch", "nachrichtendiensten", "48.8689442.33413koordinaten", "\u00b0", "52\u2032", "8,2\u2033", "n", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["jens-peter", "nettekoven", "landtagsabgeordneter", "cdu", "andreas", "gabalier", "s\u00e4nger", "amelie", "murmann", "schriftstellerin"], "right_context": ["nrw-innenminister", "peter", "biesenbach", "nrw-justizminister", "wolfgang", "tillmans", "k\u00fcnstler", "besteht", "sch\u00fcleraustausch", "partnerschule"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["brutalen", "verhalten", "polizisten", "daraufhin", "versetzt", "bonner", "polizeipr\u00e4sidentin", "ursula", "brohl-sowa", "nrw-innenminister"], "right_context": ["entschuldigten", "professor", "ermittlungen", "einsatz", "beteiligten", "polizisten", "alt", "aufgenommen", "inzwischen", "abteilungen"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["fahndungssystemen", "aufgrund", "derer", "a.", "unrechtm\u00e4\u00dfig", "inhaftiert", "entgegen", "weisung", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "innenministers"], "right_context": ["dezember", "polizei", "kleve", "gel\u00f6scht", "vorwurf", "innenminister", "reul", "mai", "fragestunde", "landtag"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["st\u00f6rungen", "haftf\u00e4hig", "informationen", "m\u00f6gliche", "selbstmordgef\u00e4hrdung", "mannes", "ursache", "brand", "zelle", "notwendig"], "right_context": ["innenminister", "peter", "biesenbach", "justizminister", "mitglied", "cdu", "offenen", "fragen", "fall", "befriedigend"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["geldw\u00e4sche", "verkauf", "unversteuertem", "tabak", "genutzt", "spielen", "demnach", "rolle", "nordrhein-westf\u00e4lische", "innenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "umfeld", "bars", "nordrhein-westfalen", "boden", "clan-kriminalit\u00e4t", "bundeskriminalamt", "sch\u00e4tzt", "personenpotenzial", "clans"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["verheerendes", "signal", "unt\u00e4tigkeit", "gegeben", "fund", "nrw", "schwiegen", "kollegen", "nrws", "innenminister"], "right_context": ["konflikte", "aufmerksamkeit", "problem", "rechtsextremer", "beamter", "exekutive", "vermeiden", "ignoranz", "verantwortungslos", "fundament"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["richter", "abseits", "wahnvorstellungen", "ausl\u00e4nderhass", "unterstellt", "k\u00f6nne", "fahrer", "laut", "innenminister", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["t\u00f6tungsabsicht", "gehandelt", "sprecher", "bundesinnenministeriums", "vorerst", "terrorakt", "bezeichnen", "silvesternacht", "lenkte", "t\u00e4ter"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["tatverd\u00e4chtigen", "erging", "haftbefehl", "mehrfachen", "versuchten", "mordes", "vorl\u00e4ufigen", "unterbringungsbefehl", "umgewandelt", "nrw-innenminister"], "right_context": ["cdu", "ermittlungen", "anfang", "st\u00fcnden", "fest", "stehe", "bislang", "klare", "absicht", "mannes"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["opfern", "z\u00e4hlte", "m\u00e4dchen", "pflegekind", "obhut", "hauptverd\u00e4chtigen", "m\u00e4rz", "berichtete", "nordrhein-westf\u00e4lische", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "innenausschuss", "landtags", "nordrhein-westfalen", "mindestens", "opfer", "m\u00e4dchen", "jungen", "verdachtslagen", "april"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["ermittlungsverfahren", "u.", "a.", "hausfriedensbruchs", "gefangenenbefreiung", "widerstands", "vollstreckungsbeamte", "eingeleitet", "nordrhein-westf\u00e4lische", "innenminister"], "right_context": ["\u00fcbte", "zusammenhang", "kritik", "gewaltt\u00e4tigen", "aktionen", "reihen", "gel\u00e4nde", "b\u00fcndnis", "warf", "reul"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["d", "heil", "folgenden", "oskar", "wenzky", "g\u00fcnter", "grasner", "ns-verbrechen", "beteiligt", "landesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "bewertete", "ergebnis", "folgenderma\u00dfen", "heutiger", "sicht", "niemals", "polizisten", "arbeiten"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["friederich", "d", "heil", "oskar", "wenzky", "g\u00fcnter", "grasner", "ns-verbrechen", "beteiligt", "landesinnenminister"], "right_context": ["cdu", "bewertete", "ergebnis", "folgenderma\u00dfen", "heutiger", "sicht", "niemals", "polizisten", "arbeiten"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["menschen", "gemeinsam", "balkonen", "fenstern", "musikvideo", "bedankte", "landespolizeiorchester", "nrw", "gemeinsam", "nrw-innenminister"], "right_context": ["april", "b\u00fcrgern", "vern\u00fcnftiges", "verhalten", "krise", "trotz", "ausgangsbeschr\u00e4nkungen", "m\u00e4rz", "vereinzelt", "verst\u00f6\u00dfen"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["multikulturell", "gepr\u00e4gtem", "stadtteil", "dortmunds", "st\u00e4rkerer", "kriminogener", "belastung", "gregor", "null-toleranz-strategie", "nrw-innenministers"], "right_context": ["etabliert", "regelm\u00e4\u00dfigen", "schwerpunkt-", "kontrolleins\u00e4tzen", "druck", "drogenhandel", "kriminelle", "strukturen", "clankriminalit\u00e4t", "dauerhaft"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["nordrhein-westfalen", "produktionskosten", "spiels", "betrugen", "euro", "spiel", "erstmals", "august", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "ministerium", "inneren", "d\u00fcsseldorf", "vorgestellt", "folgte", "ver\u00f6ffentlichung", "download", "windows-pcs", "linux"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["fest", "verwurzelt", "ermittlungsbeh\u00f6rde", "ausma\u00df", "rechtsextremistischen", "ideologie", "dahintersteckt", "erkl\u00e4rte", "nordrhein-westf\u00e4lische", "innenminister"], "right_context": ["mache", "gef\u00e4hrlich", "sozialen", "medien", "fremdenfeindliche", "antisemitische", "rassistische", "positionen", "verbreitet", "einsch\u00e4tzung"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["v\u00f6lkerverst\u00e4ndigung", "erhielt", "hartmut", "ziebs", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "nrw-innenminister"], "right_context": ["cdu", "\u00fcberreicht", "zudem", "erhielt", "ziebs", "verschiedenen", "l\u00e4ndern", "verdienstorden", "z.", "b."]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["lockdowns", "aufgrund", "covid-19", "erlass", "betitelt", "einsatzma\u00dfnahmen", "polizei", "anlass", "versammlungen", "nrw-innenministers"], "right_context": ["kreispolizeibeh\u00f6rden", "\u00f6ffentlich", "angewiesen", "ma\u00dfnahmen", "gem\u00e4\u00df", "infektionsschutz", "verantwortlichen", "beh\u00f6rden", "einzuwirken", "pflicht"]}, {"mention_text": ["reul"], "left_context": ["verantwortung", "umstrittene", "projekt", "cdu", "generalsekret\u00e4r", "fdp", "nordrhein-westfalen", "johannes", "vogel", "sprach"], "right_context": ["-entwurf", "d\u00fcsseldorfer", "fdp-bundestagsabgeordnete", "marie-agnes", "strack-zimmermann", "schrieb", "twitter", "handelt", "entwurf", "cdu-gef\u00fchrten"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["juli", "st\u00e4dte", "kreise", "nordrhein-westfalen", "hochwasser", "betroffen", "laut", "innenminister", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["einsatzkr\u00e4fte", "hilfsorganisationen", "eins\u00e4tze", "zusammenhang", "hochwasser", "bew\u00e4ltigt", "polizei", "nordrhein-westfalen", "eins\u00e4tze", "bergischen"]}, {"mention_text": ["herbert", "reul"], "left_context": ["weitr\u00e4umig", "nahegelegene", "autobahnen", "betroffen", "teile", "autobahnkreuz", "leverkusen", "angaben", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "innenministers"], "right_context": ["cdu", "bestand", "tank", "explosionsgefahr", "kubikmeter", "hochentz\u00fcndliche", "giftige", "abfallstoffe", "enthalten", "feuerwehren"]}]}