{"entity_id": "Q74133", "description_tokens": ["barbara", "elisabeth", "lochbihler", "mai", "oberg\u00fcnzburg", "august", "juni", "generalsekret\u00e4rin", "deutschen", "sektion", "amnesty", "international", "europawahl", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "europ\u00e4ische", "parlament", "gew\u00e4hlt", "vorsitzende", "menschenrechtsausschusses", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "juli", "au\u00dfen-", "menschenrechtspolitische", "sprecherin", "gr\u00fcnen", "efa-fraktion", "kandidierte", "schied", "europ\u00e4ischen", "parlament", "juli", "gew\u00e4hltes", "mitglied", "un", "ausschuss", "gewaltsame", "verschwindenlassen", "september", "vizepr\u00e4sidentin", "ausschusses", "vorstandsmitglied", "martin-ennals-stiftung", "menschenrechtsverteidiger", "lehrbeauftragte", "masterstudiengang", "menschenrechte", "fau", "erlangen-n\u00fcrnberg", "geboren", "oberg\u00fcnzburg", "aufgewachsen", "ronsberg", "absolvierte", "barbara", "lochbihler", "abitur", "studium", "sozialp\u00e4dagogik", "katholischen", "stiftungsfachhochschule", "m\u00fcnchen", "studium", "politikwissenschaft", "volkswirtschaft", "internationales", "lehrbeauftragte", "fachhochschule", "m\u00fcnchen", "besch\u00e4ftigt", "\u00fcbernahm", "leitung", "st\u00e4dtischen", "evangelischen", "alten-", "servicezentrums", "m\u00fcnchner", "stadtteil", "haidhausen", "parteimitglied", "mitglied", "fraktion", "parlamentsreferentin", "bayerischen", "gr\u00fcnen-landtagsabgeordneten", "eleonore", "romberg", "verfasste", "kritische", "arbeiten", "ehemaligen", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "franz", "josef", "strau\u00df", "r\u00fcstungsgesch\u00e4fte", "barbara", "lochbihler", "generalsekret\u00e4rin", "women", "\u2019s", "international", "league", "for", "peace", "and", "freedom", "genf", "vereinten", "nationen", "beraterstatus", "strukturierte", "nichtregierungsorganisation", "august", "april", "nachfolgerin", "volkmar", "deile", "vorg\u00e4ngerin", "monika", "l\u00fcke", "generalsekret\u00e4rin", "deutschen", "sektion", "amnesty", "international", "sommer", "position", "amnesty", "international", "zugunsten", "kandidatur", "europawahl", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "aufgeben", "trat", "partei", "kreisverband", "ostallg\u00e4u", "schw\u00e4bischen", "bezirksversammlung", "einstimmig", "nominiert", "juni", "barbara", "lochbihler", "europ\u00e4ische", "parlament", "gew\u00e4hlt", "geh\u00f6rte", "fraktion", "gr\u00fcne", "efa", "oktober", "juni", "vorsitzende", "menschenrechtsausschusses", "ep", "juli", "au\u00dfen-", "menschenrechtspolitische", "sprecherin", "gr\u00fcnen", "efa-fraktion", "ep", "menschenrechtsausschuss", "vizepr\u00e4sidentin", "t\u00e4tig", "zudem", "koordinierte", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "fraktion", "offiziellen", "ausscheiden", "erwerbsleben", "engagiert", "barbara", "lochbihler", "menschenrechte", "gew\u00e4hlte", "expertin", "vizepr\u00e4sidentin", "un", "ausschuss", "verschwindenlassen", "lehrbeauftragte", "fau", "erlangen-n\u00fcrnberg", "mitglied", "verschiedenen", "organisationen", "vorstandsmitglied", "martin-ennals-stiftung", "gr\u00fcndungsmitglied", "stiftung", "menschenrechte", "f\u00f6rderstiftung", "amnesty", "international", "deutschen", "instituts", "menschenrechte", "f\u00f6rdermitglied", "heinrich", "b\u00f6ll", "stiftung", "mitglied", "internationale", "frauenliga", "frieden", "freiheit", "amnesty", "international", "deutschen", "gesellschaft", "vereinten", "nationen", "dgvn"], "link_data": [{"mention_text": ["barbara", "lochbihler"], "left_context": ["looptroop", "long", "arm", "of", "the", "law", "deutschland", "setzten", "u.", "a."], "right_context": ["generalsekret\u00e4rin", "amnesty", "international", "volker", "ratzmann", "fraktionsvorsitzender", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "g\u00fcnter", "wallraff"]}, {"mention_text": ["barbara", "lochbihler"], "left_context": ["leben", "mumia", "abu-jamal", "einzusetzen", "dezember", "europaabgeordneten", "sabine", "l\u00f6sing", "gue", "ngl"], "right_context": ["gr\u00fcne", "efa", "initiierte", "schriftliche", "erkl\u00e4rung", "abschaffung", "todesstrafe", "fall", "mumia", "abu-jamal"]}, {"mention_text": ["barbara", "lochbihler"], "left_context": ["stra\u00dfe", "menschenrechte", "\u00f6ffentlich", "ausgestellt", "preisverleihung", "fand", "g\u00e4sten", "n\u00fcrnberger", "opernhaus", "g\u00e4sten"], "right_context": ["vizepr\u00e4sidentin", "menschenrechtsausschusses", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "fotos", "caesar", "appell", "menschheit", "folterknechten", "m\u00f6rdern"]}, {"mention_text": ["barbara", "lochbihler"], "left_context": ["parlaments", "delegiert", "listenaufstellung", "partei", "bundesdelegiertenkonferenz", "februar", "dresden", "unterlag", "kandidatur", "listenplatz"], "right_context": ["listenplatz", "kandidierte", "schied", "europ\u00e4ischen", "parlament", "elisabeth", "schroedter", "mutter", "s\u00f6hnen", "elisabeth"]}, {"mention_text": ["barbara", "lochbihler"], "left_context": ["fdp", "monika", "hohlmeier", "csu", "martin", "kastler", "csu", "wolfgang", "kreissl-d\u00f6rfler", "spd"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "angelika", "niebler", "csu", "bernd", "posselt", "csu", "manfred", "weber"]}, {"mention_text": ["barbara", "lochbihler"], "left_context": ["sinne", "heutigen", "bedingungen", "weiterf\u00fchren", "verst\u00e4rken", "geehrt", "alice", "shalvi", "fadela", "amara"], "right_context": ["rugiatu", "turay", "marisela", "ortiz", "norma", "andrade", "urmila", "chaudhary", "l\u00f6st", "spanische"]}, {"mention_text": ["barbara", "lochbihler"], "left_context": ["geehrt", "bayerischen", "friedenspreis", "deutschen", "friedensgesellschaft", "stadt", "m\u00fcnchen", "medaille", "m\u00fcnchen", "leuchtet"], "right_context": ["internationale", "generalsekret\u00e4rin", "wilpf", "genf", "organisierte", "peacetrain", "to", "beijing", "zugreise", "wilpf"]}, {"mention_text": ["barbara", "lochbihler"], "left_context": ["wirkte", "projektkoordinatorin", "kenia", "kambodscha", "generalsekret\u00e4rin", "deutschen", "sektion", "amnesty", "international", "nachfolgerin"], "right_context": ["vorg\u00e4ngerin", "wolfgang", "grenz", "september", "monika", "l\u00fcke", "integrationsbeauftragten", "landes", "berlin", "ernannt"]}, {"mention_text": ["barbara", "lochbihler"], "left_context": ["ausbildung", "textilbetriebswirtin", "arbeitete", "branche", "veranstaltungsagentin", "selbst\u00e4ndig", "leitete", "deutsche", "b\u00fcro", "europaabgeordneten"], "right_context": ["januar", "leiterin", "stabsabteilung", "direktion", "messe", "m\u00fcnchen", "trat", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["barbara", "lochbihler"], "left_context": ["land", "verkaufen", "beschuldigt", "zivilisten", "jemen", "anzugreifen", "au\u00dfenpolitische", "sprecherin", "gr\u00fcnen", "eu-parlament"], "right_context": ["kritisierte", "saudi-arabien", "kunden", "deutschen", "r\u00fcstungsindustrie", "geh\u00f6re", "saudischen", "regime", "waffen", "liefert"]}]}