{"entity_id": "Q7477615", "description_tokens": ["frauke", "petry", "geborene", "marquardt", "juni", "dresden", "chemikerin", "ehemalige", "deutsche", "politikerin", "parteilos", "ehemals", "blaue", "partei", "afd", "ehemalige", "unternehmerin", "\u00f6ffentliche", "bekanntheit", "erlangte", "parteisprecherin", "afd", "april", "september", "parteisprechern", "afd", "vorsitzende", "afd", "sachsen", "juli", "petry", "nationalkonservativen", "parteifl\u00fcgel", "zugerechnet", "innerparteilichen", "machtkampf", "bernd", "lucke", "bundessprechern", "wiedergew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "teilte", "beginn", "bundespressekonferenz", "\u00fcberraschend", "afd-bundestagsfraktion", "angeh\u00f6ren", "september", "trat", "afd", "bundestagswahl", "gr\u00fcndung", "partei", "blaue", "partei", "initiiert", "landtagswahl", "sachsen", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtags", "bundestagswahl", "errang", "afd", "direktmandat", "bundestagswahlkreis", "s\u00e4chsische", "schweiz", "osterzgebirge", "afd-parteiaustritt", "nunmehr", "fraktionslose", "abgeordnete", "mandate", "landtagswahl", "sachsen", "bundestagsmandat", "ablauf", "legislaturperiode", "schied", "deutschen", "bundestag", "petry", "tochter", "chemikerin", "ingenieurs", "dresden", "geboren", "wuchs", "schwarzheide", "kreis", "senftenberg", "bezirk", "cottbus", "vater", "blieb", "anfang", "anl\u00e4sslich", "besuchs", "bundesrepublik", "mutter", "zogen", "fall", "mauer", "bergkamen", "dortmund", "mitte", "evangelischen", "pfarrer", "sven", "petry", "tautenhain", "verheiratet", "kinder", "dezember", "heiratete", "petry", "damaligen", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "afd-landesvorsitzenden", "marcus", "pretzell", "mai", "gemeinsamen", "sohn", "mai", "gemeinsame", "tochter", "petry", "legte", "abitur", "st\u00e4dtischen", "gymnasium", "bergkamen", "lehrer", "schriftsteller", "heinrich", "peuckmann", "studierte", "stipendiatin", "studienstiftung", "deutschen", "volkes", "chemie", "university", "of", "reading", "bachelor", "of", "science", "anschlie\u00dfend", "georg-august-universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "diplom", "studiums", "arbeitete", "werkstudentin", "schering", "bayer", "petry", "georg-friedrich", "kahl", "karen", "hirsch-ernst", "g\u00f6ttinger", "institut", "pharmakologie", "toxikologie", "dissertation", "charakterisierung", "atp-binding-cassette-transporters", "abca-subfamilie", "magna", "cum", "laude", "promoviert", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "institut", "pharmakologie", "toxikologie", "postdoktorandin", "institut", "humangenetik", "ver\u00f6ffentlichte", "mehrere", "aufs\u00e4tze", "fachzeitschriften", "petry", "vorstandsmitglied", "jungchemikerforums", "gesellschaft", "deutscher", "chemiker", "bundessprecherin", "petry", "lie\u00df", "nebenberuflichen", "organistin", "chorleiterin", "ausbilden", "mitglied", "leipziger", "vocalensembles", "petry", "gr\u00fcndete", "m\u00e4rz", "unternehmen", "purinvent", "gmbh", "leipzig-plagwitz", "neuartigen", "polyurethan-kunststoff", "hydropur", "reifendichtmittel", "herstellt", "unternehmen", "zeitweise", "mitarbeiter", "idee", "mutter", "petry", "erfinderin", "neuartige", "wasserhaltige", "polyurethane", "verfahren", "herstellung", "anwendung", "ep", "petry", "innovative", "unternehmensgr\u00fcndung", "mehrfach", "ausgezeichnet", "november", "darboven", "idee-f\u00f6rderpreis", "dotiert", "euro", "verdienstmedaille", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "herbst", "petry", "investierte", "million", "euro", "unternehmen", "geld", "preisgelder", "auszeichnungen", "kredite", "petry", "unternehmen", "insolvenz", "beantragen", "anschlie\u00dfend", "privatinsolvenz", "privat", "purinvent", "finanzierenden", "kreditinstitut", "geb\u00fcrgt", "privat", "unternehmensverbindlichkeiten", "anspruch", "genommen", "unternehmen", "s\u00fcddeutschen", "investorenkonsortium", "erworben", "purinvent", "system", "gmbh", "umbenannt", "gesch\u00e4ftsbetrieb", "aufrechterhalten", "petry", "unternehmen", "anfang", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "begr\u00fcndung", "ausstieg", "politik", "familie", "firma", "\u00fcberlastet", "website", "purinvent", "unternehmen", "anfang", "petry", "getrennt", "firma", "keinerlei", "verbindung", "afd", "h\u00e4lt", "standpunkte", "bef\u00fcrwortet", "landtagswahl", "sachsen", "presseberichte", "ermittlungen", "staatsanwaltschaft", "leipzig", "insolvenzverschleppung", "petry", "petry", "vermutete", "anzeige", "bekanntwerden", "ermittlungsverfahrens", "landtagswahl", "politische", "motive", "insolvenzverwalter", "versp\u00e4tete", "anmeldung", "erkennen", "staatsanwaltschaft", "fand", "anhaltspunkte", "insolvenzverschleppung", "stellte", "ermittlungen", "kurzer", "petry", "anfangs", "landesbeauftragte", "sachsen", "vereins", "unterst\u00fctzung", "wahlalternative", "ehemalige", "cdu-mitglieder", "gr\u00fcndung", "alternative", "deutschland", "afd", "februar", "oberursel", "stellvertretende", "sprecherin", "gr\u00fcndungsparteitag", "afd", "april", "berlin", "bernd", "lucke", "konrad", "adam", "sprechern", "bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "wobei", "lucke", "petry", "\u00f6ffentlichkeit", "meinung", "beobachtern", "pr\u00e4sentesten", "vorangegangenen", "innerparteilichen", "machtkampf", "nationalkonservativen", "wirtschaftsliberalen", "kr\u00e4ften", "juli", "au\u00dferordentlichen", "bundesparteitag", "essen", "ca.", "prozent", "stimmen", "j\u00f6rg", "meuthen", "bundessprecherin", "wiedergew\u00e4hlt", "abl\u00f6sung", "lucke", "einhergehende", "umgestaltung", "bundesvorstandes", "u.", "a.", "politikwissenschaftlern", "rechtsruck", "durchmarsch", "fl\u00fcgels", "gewertet", "april", "erkl\u00e4rte", "bundesparteitag", "k\u00f6ln", "verzicht", "spitzenkandidatur", "bundestagswahl", "parteitag", "beendeten", "spitzenkandidaten", "alexander", "gauland", "alice", "weidel", "kommunikation", "petry", "bekundete", "august", "gespr\u00e4chsbereitschaft", "weidel", "gauland", "woche", "bundestagswahl", "gauland", "weidel", "distanz", "bekundete", "verst\u00e4ndnis", "w\u00e4hler", "\u00e4u\u00dferungen", "entsetzt", "politikwissenschaftler", "lars", "geiges", "stine", "marg", "franz", "walter", "gudrun", "hentges", "j\u00fcrgen", "w.", "falter", "frank", "decker", "verorteten", "sp\u00e4testens", "f\u00fchrende", "protagonistin", "nationalkonservativen", "parteifl\u00fcgel", "afd.", "austritt", "afd", "september", "verlor", "posten", "afd-sprecherin", "bundesvorstandes", "sodass", "j\u00f6rg", "meuthen", "alleinigem", "sprecher", "anfang", "m\u00e4rz", "\u00e4u\u00dferte", "petry", "\u00f6ffentlich", "mehrfach", "milliard\u00e4r", "henning", "conle", "getroffen", "verdeckte", "spenden", "letztlich", "abgelehnt", "aussagen", "best\u00e4rkten", "annahme", "einzelnen", "spendenaff\u00e4ren", "meuthen", "pretzell", "reil", "weidel", "zusammenhang", "stehen", "anfang", "april", "petry", "sendung", "chez", "kr\u00f6mer", "gast", "gastgeber", "kurt", "kr\u00f6mer", "fragte", "sp\u00e4t", "\u00f6ffentlichkeit", "gehe", "petry", "erwiderte", "wirkung", "dennoch", "entfalte", "verwies", "zeitpunkt", "ver\u00f6ffentlichtes", "buch", "erschien", "titel", "requiem", "afd", "ehemann", "eigens", "zweck", "gegr\u00fcndeten", "verlag", "buch", "bezeichnet", "afd", "chaotische", "protestpartei", "inhaltlichen", "anspruch", "petrys", "niederlage", "k\u00f6lner", "parteitag", "verloren", "regierungsf\u00e4higkeit", "entfernt", "erhebt", "vorw\u00fcrfe", "meuthen", "weidel", "geld", "spendern", "zwecke", "eingesetzt", "erpressbar", "zudem", "bezichtigt", "einzelne", "namentlich", "genannte", "journalisten", "unsauberen", "arbeit", "petry", "sprecherin", "afd", "sachsen", "bundestagswahl", "prozent", "stimmen", "spitzenkandidatin", "landesverbandes", "gew\u00e4hlt", "partei", "erhielt", "sachsen", "prozent", "zweitstimmen", "landtagswahl", "sachsen", "erneut", "spitzenkandidatin", "trat", "direktkandidatin", "wahlkreis", "leipziger", "land", "erhielt", "mitbewerbern", "cdu", "linken", "spd", "erststimmen", "landesliste", "bekam", "mandat", "s\u00e4chsischen", "landtag", "einstimmig", "fraktionsvorsitzenden", "afd", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "haushalts-", "finanzausschuss", "fraktionsaustritt", "geh\u00f6rte", "petry", "fachausschuss", "september", "verlie\u00df", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "uwe", "wurlitzer", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "kirsten", "muster", "afd-fraktion", "legte", "vorsitz", "nieder", "abgeordnete", "verlie\u00dfen", "folge", "ebenfalls", "fraktion", "treten", "fraktionslosen", "abgeordneten", "blaue", "gruppe", "s\u00e4chsische", "landtag", "kennt", "gruppenstatus", "fraktion", "w\u00e4ren", "abgeordnete", "n\u00f6tig", "s\u00e4chsischen", "landtagswahl", "september", "trat", "frauke", "petry", "direktkandidatin", "initiierte", "blaue", "partei", "wahlkreis", "s\u00e4chsische", "schweiz-osterzgebirge", "erhielt", "stimmen", "somit", "landtag", "gew\u00e4hlt", "gegr\u00fcndete", "blaue", "partei", "erhielt", "sachsen", "landesweit", "stimmen", "bundestagswahl", "gewann", "petry", "direktmandat", "wahlkreises", "s\u00e4chsische", "schweiz", "osterzgebirge", "setzte", "erststimmen", "deutlich", "langj\u00e4hrigen", "cdu-wahlkreisabgeordneten", "klaus", "br\u00e4hmig", "wahl", "k\u00fcndigte", "petry", "mandat", "mitglied", "fraktion", "afd", "bundestag", "wahrnehmen", "wolle", "einzelabgeordnete", "griff", "alexander", "gauland", "polemik", "wahlabend", "scharf", "derartige", "pl\u00e4ne", "afd-fraktion", "anzugeh\u00f6ren", "angaben", "correctiv", "april", "afd-fraktionsvorsitzende", "sachsen-anhaltischen", "landtag", "andr\u00e9", "poggenburg", "bundestagsspitzenkandidatin", "alice", "weidel", "forderten", "parteiaustritt", "september", "trat", "afd", "bundestagswahl", "gr\u00fcndung", "partei", "blaue", "partei", "initiiert", "petry", "doppelmandat", "landtag", "bundestag", "rechtlich", "zul\u00e4ssig", "meinung", "experten", "arbeitspensum", "schaffen", "blaue", "partei", "aufl\u00f6sung", "jahres", "beschlossen", "k\u00fcndigte", "petry", "auslaufen", "bundestagsmandats", "politik", "zur\u00fcckzuziehen", "petry", "engagierte", "ehrenamtlich", "kreativschulzentrum", "lehrkr\u00e4fte", "s\u00fcdafrika", "unterst\u00fctzt", "erfolgreiche", "existenzgr\u00fcndung", "m\u00e4nnerdominierten", "branche", "erhielt", "gr\u00fcnderinnenpreis", "landes", "sachsen", "amtierte", "jurorin", "preises", "dezember", "petry", "unterlassungserkl\u00e4rung", "technischen", "universit\u00e4t", "dresden", "abgeben", "petry", "behauptet", "universit\u00e4t", "mitarbeitern", "disziplinarma\u00dfnahmen", "angedroht", "falls", "demonstrationen", "beteiligten", "entsprechende", "unterlagen", "vorl\u00e4gen", "beibringen", "november", "petry", "wahlpr\u00fcfungsausschuss", "s\u00e4chsischen", "landtags", "vorwurf", "parteikollegen", "arvid", "samtleben", "wahl", "landesliste", "partei", "gestrichen", "geweigert", "afd", "kredit", "gew\u00e4hren", "petry", "behauptete", "ausschuss", "eid", "widerspruch", "aussagen", "parteikollegen", "wahl", "erfahren", "tats\u00e4chlich", "darlehen", "gew\u00e4hrt", "zudem", "vertr\u00e4ge", "unterschrieben", "linken-politiker", "andr\u00e9", "schollbach", "zeigte", "petry", "daraufhin", "meineids", "august", "hob", "s\u00e4chsische", "landtag", "petrys", "immunit\u00e4t", "woraufhin", "staatsanwaltschaft", "dresden", "ermittlungsverfahren", "einleitete", "anfang", "oktober", "anklage", "erhob", "annahme", "bundestagsmandats", "erhielt", "petry", "erneut", "politische", "immunit\u00e4t", "januar", "aufgehoben", "oktober", "lie\u00df", "landgericht", "dresden", "anklage", "verdachts", "meineids", "hauptverhandlung", "prozess", "petry", "begann", "februar", "landgericht", "dresden", "anfang", "april", "verurteilte", "gericht", "fahrl\u00e4ssigen", "falscheids", "geldstrafe", "euro", "ehe", "bundesgerichtshof", "urteil", "aufhob", "freisprach", "strafverfahren", "vorgeworfen", "unternehmen", "f\u00f6rderung", "sogenannte", "turn-around-beratung", "erhalten", "obwohl", "vorbereitung", "begleitung", "privatinsolvenz", "diente", "instanz", "sprach", "amtsgericht", "leipzig", "januar", "vorwurf", "steuerhinterziehung", "subventionsbetrugs", "frei", "berufungsverfahren", "petry", "oktober", "landgericht", "leipzig", "subventionsbetrugs", "untreue", "steuerhinterziehung", "geldstrafe", "aufgrund", "\u00fcberlanger", "prozessdauer", "corona-pandemie", "erlassenen", "tagess\u00e4tzen", "\u00e0", "euro", "verurteilt", "einziehung", "sogenanntem", "wertersatz", "h\u00f6he", "euro", "verh\u00e4ngt", "ehemann", "verteidiger", "marcus", "pretzell", "k\u00fcndigte", "revision", "interview", "th\u00fcringischen", "landeszeitung", "forderte", "petry", "europ\u00e4ische", "union", "beklagte", "entdemokratisierung", "europas", "politisch", "verfolgte", "m\u00fcsse", "asylrecht", "gelten", "arbeit", "einger\u00e4umt", "mehrheit", "wirtschaftsfl\u00fcchtlinge", "klare", "gesetzliche", "regelung", "getroffen", "einwanderung", "unserem", "bedarf", "geregelt", "m\u00fcsste", "arbeit", "fl\u00fcchtlinge", "forderte", "petry", "einschr\u00e4nkung", "vorrangpr\u00fcfung", "nachweis", "gleiche", "arbeitsstelle", "eu-b\u00fcrger", "besetzt", "interview", "mannheimer", "petry", "januar", "grenzpolizisten", "m\u00fcssten", "illegalen", "grenz\u00fcbertritt", "verhindern", "\u00e4u\u00dfersten", "notfall", "ultima", "ratio", "schusswaffe", "gebrauch", "stehe", "gesetz", "unmittelbaren", "zwang", "aus\u00fcbung", "\u00f6ffentlicher", "gewalt", "vollzugsbeamte", "bundes", "forderung", "wiederholte", "interview", "rhein-zeitung", "wovon", "tonaufnahmen", "existieren", "interpretation", "gesetzeslage", "widersprach", "gewerkschaft", "polizei", "laut", "staatsrechtler", "christoph", "sch\u00f6nberger", "einsatz", "schusswaffen", "polizisten", "grenze", "allenfalls", "theoretisch", "vorstellbar", "schusswaffeneinsatz", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "unbewaffnete", "aggressive", "person", "versuche", "bundesrepublik", "hineinzukommen", "gesetz", "konstellation", "augen", "person", "systematisch", "kontrolle", "entziehe", "journalist", "jakob", "augstein", "verwies", "urteil", "bundesgerichtshofs", "schusswaffengebrauch", "grenze", "angesichts", "gef\u00e4hrlichen", "t\u00e4tern", "legal", "januar", "unterstellte", "petry", "treffen", "europ\u00e4ischer", "rechtspopulisten", "europ\u00e4ischen", "regierungen", "freien", "menschen", "bek\u00e4mpfen", "heutige", "gehirnw\u00e4sche", "smarter", "einstige", "sozialistische", "propaganda", "forderte", "politischen", "widerstand", "merkels", "katastrophale", "politik", "unkontrollierte", "n", "umschichtung", "bev\u00f6lkerung", "politikwissenschaftler", "steffen", "kailitz", "bescheinigte", "petry", "positionen", "identit\u00e4ren", "variierter", "form", "z.", "b.", "politischer", "widerstand", "widerstand", "umschichtung", "austausch", "artikuliert", "vertrete", "softe", "n", "rechtsextremismus", "verlorenen", "pr\u00e4sidentschaftswahl", "frankreich", "marine", "le", "pen", "front", "national", "petry", "marine", "le", "pen", "trotz", "massiver", "anfeindungen", "beeindruckendes", "wahlergebnis", "gelungen", "herzlich", "gratulieren", "sieg", "gereicht", "petry", "kommentierte", "aufm\u00e4rsche", "rechtsextremer", "chemnitz", "august", "gewaltt\u00e4tigkeiten", "gef\u00fchrt", "dahingehend", "\u00f6ffentlichen", "diskussion", "ausschreitungen", "ursache", "wirkung", "verwechselt", "mordtat", "gegeben", "k\u00f6nne", "guthei\u00dfen", "menschen", "ausl\u00e4nder", "angegriffen", "gebe", "petry", "legitime", "bed\u00fcrfnis", "brutale", "versammlung", "thematisieren", "schlug", "runden", "tisch", "chemnitz", "gruppen", "ran", "m\u00fcssten", "links", "rechts", "un-migrationspakt", "lehnt", "petry", "warf", "uno", "generalsekret\u00e4r", "guterres", "weltweite", "umsiedlung", "entwurzelung", "propagiere", "interview", "israelischen", "tageszeitung", "april", "sprach", "petry", "antisemitismus", "kritik", "israel", "positiv", "hob", "sicherheitspolitik", "grenzkontrollen", "israels", "hervor", "deutschland", "petry", "rede", "wehrhafter", "demokratie", "\u00f6ffne", "grenzen", "politikwissenschaftler", "marc", "grimm", "bodo", "kahmann", "bewerten", "positive", "referenz", "petrys", "israel", "europ\u00e4ischen", "rechtspopulisten", "beobachten", "taktisch", "bedingt", "bezwecke", "migrationsfeindliche", "politik", "afd", "kritik", "immunisieren", "israelische", "politik", "argument", "schlie\u00dfung", "deutschen", "grenzen", "verwendet", "petrys", "parallelisierung", "sicherheitssituation", "deutschlands", "israels", "bezeichnen", "absurd", "zudem", "petry", "auseinandersetzung", "antisemitischen", "antizionistischen", "traktate", "baden-w\u00fcrttembergischen", "afd-abgeordneten", "wolfgang", "gedeon", "vermieden", "positionen", "afd", "vereinbar", "auszuweisen", "berichten", "osnabr\u00fccker", "zeitung", "westf\u00e4lischen", "zeitung", "zufolge", "petry", "k\u00f6nne", "volksabstimmung", "reform", "stgb", "schwangerschaftsabbruch", "vorstellen", "\u00e4nderung", "k\u00f6nne", "geburtenarmut", "deutschland", "politik", "eigenverantwortung", "\u00fcberleben", "volkes", "sicherzustellen", "w\u00fcnschenswert", "deutsche", "familie", "kinder", "parteisprecher", "best\u00e4tigte", "petry", "erkl\u00e4rt", "partei", "bef\u00fcrworte", "volksentscheide", "kernthemen", "zuwanderung", "w\u00e4hrung", "reform", "europ\u00e4ischen", "union", "petry", "pers\u00f6nlich", "k\u00f6nne", "referendum", "reform", "abtreibungsrechts", "vorstellen", "gebe", "parteibeschluss", "interview", "handelsblatt", "bestritt", "volksabstimmung", "abtreibungsfrage", "pers\u00f6nlich", "gefordert", "handele", "vielmehr", "zeitungsente", "abtreibungsfrage", "m\u00f6gliche", "volksabstimmungen", "hintergrundgespr\u00e4ch", "genannt", "unternehmerin", "petry", "anl\u00e4sslich", "internationalen", "frauentages", "verfechterin", "frauenquote", "wirtschaft", "portr\u00e4tiert", "frauentag", "dresden", "geborene", "frau", "wichtiger", "ehemann", "nordrhein-westfalen", "stamme", "braucht", "solch", "datum", "thema", "gleichberechtigung", "gedanklich", "mal", "mittelpunkt", "r\u00fcckt", "petry", "kritisierte", "weiterhin", "m\u00e4nnlich", "gepr\u00e4gt", "e", "arbeitswelt", "m\u00e4nnlichen", "unternehmer", "frage", "bank", "kinder", "betreue", "hingegen", "begr\u00fcndung", "petry", "kritisierte", "arbeitszeiten", "weiterhin", "meistens", "m\u00e4nnern", "festgelegt", "m\u00e4nner", "stolz", "\u00fcberstunden", "wobei", "ber\u00fccksichtigt", "effizient", "arbeiten", "november", "hielt", "petry", "frauenquote", "unternehmen", "richtige", "n", "weg", "erreichung", "echter", "gleichberechtigung", "petry", "lehnt", "anstrengungen", "begrenzung", "erderw\u00e4rmung", "ansicht", "obwohl", "wissenschaftlichen", "beweise", "gebe", "behauptet", "vermeintlichen", "klimaschutz", "gesellschaft", "zwanghaft", "umgestaltet", "soziologen", "jasmin", "siri", "andreas", "kemper", "bezeichneten", "petry", "positionierung", "t\u00e4tigkeit", "afd-politikerin", "antifeministin", "sabine", "hark", "paula-irene", "villa", "differenzierten", "dahingehend", "petry", "historischen", "antifeminismus", "gehe", "mobilisierung", "gender-konzept", "sozialwissenschaftler", "alexander", "h\u00e4usler", "warf", "petry", "bisweilen", "rechtsradikales", "vokabular", "spreche", "gegendemonstranten", "antifanten", "wort", "rechtsextremen", "kreisen", "schm\u00e4hwort", "antifaschisten", "gelte", "petry", "schlug", "v\u00f6lkischen", "bewegung", "gepr\u00e4gten", "nationalsozialismus", "verwendeten", "begriff", "v\u00f6lkisch", "positiv", "besetzt", "verwenden", "stritt", "rassistischen", "gehalt", "politikwissenschaftlern", "kritisiert", "bekannte", "petry", "buch", "requiem", "afd", "damaligen", "verteidigung", "begriffs", "v\u00f6lkisch", "inhaltlich", "verrannt"], "link_data": [{"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["abdeckte", "direktmandat", "einrichtung", "wahlkreise", "bundestagswahl", "rainer", "jork", "klaus", "br\u00e4hmig", "cdu"], "right_context": ["erstmals", "afd", "gewonnen", "steffen", "janich", "sitzt", "bundestagswahl", "wahlkreis", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["schwanitz", "peter", "gabriel", "pers\u00f6nlichkeiten", "sport", "kultur", "milit\u00e4r", "politik", "wissenschaft", "politikerin"], "right_context": ["theologen", "eugen", "drewermann", "vollst\u00e4ndige", "liste", "stadt", "verbundenen", "personen", "ehrenb\u00fcrgern", "stadtoberh\u00e4uptern"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["vorsitzende", "zentralrats", "juden", "zeitung", "j\u00fcdische", "allgemeine", "blog", "ruhrbarone", "berliner", "morgenpost"], "right_context": ["afd", "georg", "pazderski", "afd", "angeblich", "unwahre", "aussagen", "unterlassen", "behauptung", "internationalistische"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["politisch", "menschengemachte", "globale", "erw\u00e4rmung", "alternative", "deutschland", "geleugnet", "\u00e4u\u00dferte", "ehemalige", "parteivorsitzende"], "right_context": ["zweifel", "menschlichen", "ursache", "globalen", "erw\u00e4rmung", "wiederholte", "us-klimaleugnerszene", "langem", "etablierte", "behauptung"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["schweiz", "osterzgebirge", "bundestag", "eingezogen", "bundestagswahl", "unterlag", "langj\u00e4hrigen", "wahlkreis", "damaligen", "afd-parteivorsitzenden"], "right_context": []}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["internetseite", "gebe", "demokratie", "unw\u00fcrdige", "angriffe", "afd.", "geplanter", "auftritt", "lengsfeld", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["sporthalle", "stadt", "pirna", "gr\u00fcnden", "nutzungsrechtes", "sicherheit", "untersagt", "woraufhin", "lengsfeld", "petry"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["u.", "a.", "jurist", "spd-politiker", "klaus", "dohnanyi", "hochschullehrer", "pdv-politiker", "norbert", "geng"], "right_context": []}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["europ\u00e4ische", "parlament", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "april", "stellvertretender", "bundessprecher", "partei", "folge", "wahl"], "right_context": ["bundessprecherin", "trat", "juli", "afd", "geh\u00f6rte", "anschlie\u00dfend", "partei", "liberal-konservative", "reformer", "lkr"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["politischer", "differenzen", "parteivorstand", "grund", "nannte", "versuche", "rechtsideologen", "partei", "\u00fcbernehmen", "wahl"], "right_context": ["parteivorsitzenden", "trat", "henkel", "protest", "richtungswechsel", "partei", "afd", "trat", "daraufhin", "bernd"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["neofolk", "pagan", "metal", "h\u00e4ufig", "v\u00f6lkische", "versatzst\u00fccke", "verwendet", "damalige", "vorsitzende", "afd"], "right_context": ["warb", "interview", "welt", "sonntag", "begriff", "v\u00f6lkisch", "ns-einbindung", "entledigen", "positiv", "besetzen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["einfach", "volk", "unten", "els\u00e4sser", "n\u00e4herte", "politiker", "sp\u00e4teren", "afd", "lud", "vertreter"], "right_context": ["karl", "albrecht", "schachtschneider", "hauptreferenten", "souver\u00e4nit\u00e4tskonferenzen", "compact", "seinerseits", "afd-veranstaltungen", "eingeladen", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["anzeige", "erstattet", "kritik", "erntete", "wagenknecht", "anfang", "oktober", "gemeinsames", "interview", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["trotz", "abgrenzungsversuchen", "wagenknechts", "\u00fcbereinstimmungen", "europa-", "fl\u00fcchtlingspolitik", "gezeigt", "frankfurter", "allgemeine", "sonntagszeitung"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["stand", "susanne", "p\u00e4tzold", "sommer", "stammbesetzung", "geh\u00f6rt", "ursula", "leyen", "andrea", "nahles"], "right_context": ["sabine", "rau", "claudia", "roth", "j\u00f6rg", "sch\u00f6nenborn", "sahra", "wagenknecht", "parodierte", "ruf"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["migranten", "geworben", "\u00fcberwachung", "finanziell", "ruiniert", "tats\u00e4chlich", "langen", "internetmonologen", "damalige", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["gelobt", "angebliche", "gnadenlose", "hetze", "nsu-terroristin", "beate", "zsch\u00e4pe", "beklagt", "scheintelefonaten", "prominenten"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["immigranten", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerschaft", "gefordert", "peter", "beuth", "cdu", "hans-peter", "uhl", "csu"], "right_context": ["afd", "kritisierten", "insbesondere", "papiers", "wobei", "uhl", "vorschlag", "verfassungswidrig", "bezeichnete", "mai"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["royale", "namen", "fr\u00fchling", "frauke", "text", "bezog", "erfolge", "alternative", "deutschland", "vorsitzende"], "right_context": ["landtagswahlen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["mitteln", "vorbeugen", "offiziell", "afd", "problem", "israel", "regierung", "rechts", "islamfeindlich", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["muslime", "importierten", "antisemitismus", "gestellt", "ethnische", "kategorien", "pl\u00f6tzlich", "herangezogen", "soziale", "kulturelle"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["alice", "weidel", "spitzenkandidaten", "bundestagswahlkampf", "gew\u00e4hlt", "parteitag", "beendeten", "spitzenkandidaten", "kommunikation", "afd-bundessprecherin"], "right_context": ["bekundete", "august", "gespr\u00e4chsbereitschaft", "weidel", "gauland", "bundestagswahlkampf", "fiel", "gauland", "rassistischen", "revisionistischen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["nationalsozialismus", "oberbefehlshaber", "seite", "winston", "churchill", "adolf", "hitler", "verglichen", "damalige", "bundessprecherin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "interview", "leipziger", "volkszeitung", "verst\u00e4ndnis", "w\u00e4hler", "entsetzt", "\u00e4u\u00dferungen", "blatt", "distanzierung"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["fernsehserie", "switch", "reloaded", "j\u00fcrgen", "becker", "parodierte", "sendung", "mitternachtsspitzen", "susanne", "p\u00e4tzold"], "right_context": ["schriftsteller", "musiker", "heinz", "strunk", "widmete", "mehrere", "parodien", "u.", "a.", "song"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["westfalen", "lebt", "arbeitet", "mitglied", "afd", "interview", "westf\u00e4lischen", "nachrichten", "erkl\u00e4rte", "buch"], "right_context": ["titel", "petry", "unheil", "ver\u00f6ffentlichen", "petrys", "pl\u00f6tzlichem", "austritt", "afd", "bellinghaus", "projekt"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["neuer", "rechtsnationaler", "fundamentalchristlicher", "bewegungen", "deutschland", "protagonisten", "u.", "a.", "beatrix", "storch"], "right_context": ["hedwig", "beverfoerde", "auseinander", "erhielt", "daraufhin", "morddrohungen", "schmierereien", "theater", "st\u00f6rungen", "afd-pressesprecher"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["saskia", "esken", "sahra", "wagenknecht", "franziska", "giffey", "hannelore", "kraft", "alice", "weidel"], "right_context": ["gerhard", "schr\u00f6der", "ulla", "schmidt", "nena", "doris", "schr\u00f6der-k\u00f6pf", "gerd-show", "sprach", "linda"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["parodiert", "sendung", "angela", "merkel", "ursula", "leyen", "fraktionschefin", "linken", "sahra", "wagenknecht"], "right_context": ["vorsitzende", "afd.", "parodiert", "romatowski", "alice", "weidel", "franziska", "giffey", "annegret", "kramp-karrenbauer"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["schlema", "kreis", "aue", "deutscher", "journalist", "schriftsteller", "juni", "anfang", "parteiloser", "berater"], "right_context": ["bundessprecherin", "partei", "alternative", "deutschland", "afd", "februar", "pers\u00f6nlicher", "referent", "afd-fraktionsvorsitzenden", "bundestag"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["leipziger", "buchmesse", "april", "klonovsky", "focus", "verlassen", "juni", "publizistischer", "berater", "afd-vorstandssprecherin"], "right_context": ["t\u00e4tig", "interview", "taz", "erkl\u00e4rte", "rolle", "spin-doctor", "verstehen", "politische", "position", "bestimmte"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["kritisierte", "engagement", "bayerischen", "landesbischofs", "ekd-ratsvorsitzenden", "heinrich", "bedford-strohm", "fl\u00fcchtlinge", "forderte", "menschenw\u00fcrde"], "right_context": ["afd", "kirche", "unbedingt", "meint", "demokratie", "zahlreichen", "parteien", "politik", "reden", "einseitig"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["richtung", "entwickelt", "mittragen", "k\u00f6nne", "starbatty", "lehnte", "rechtspopulistischen", "kurs", "partei", "f\u00fchrung"], "right_context": ["schloss", "neugegr\u00fcndeten", "lkr", "alfa", "trat", "september", "selbigen", "starbatty", "mitglied", "council"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["stellte", "russischen", "konservativen", "verteidiger", "freiheit", "dar", "ebenfalls", "eingeladene", "damalige", "afd-sprecherin"], "right_context": ["kurzfristig", "veranstaltung", "trug", "untertitel", "europas", "v\u00f6lker", "abgeschafft", "rief", "erhebliche", "proteste"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["yew", "letzten", "f\u00fchrer", "sowjetunion", "michail", "gorbatschow", "deutschland", "fand", "interview", "afd-parteivorsitzenden"], "right_context": ["echo", "interview", "spanischen", "au\u00dfenminister", "josep", "borrell", "m\u00e4rz", "rechtsstaatlichkeit", "vorgehens", "spanischen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["steffen", "kailitz", "afd", "st\u00e4rker", "sammelbecken", "rechtsextreme", "entwickelt", "absetzung", "fr\u00fcheren", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["dominiere", "afd", "rechtsradikale", "str\u00f6mung", "v\u00f6llig", "ungeniert", "pegida", "identit\u00e4ren", "zusammenarbeite", "bundesvorstand"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["erscheinungen", "gesellschaft", "politik", "wochenschrift", "junge", "freiheit", "politischer", "formationen", "npd", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["damalige", "vorsitzende", "rechtspopulistischen", "partei", "afd", "begriff", "positiv", "besetzt", "m\u00fcsse", "gleichsetzung"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["abgerechnet", "entsprechende", "anwaltst\u00e4tigkeit", "auszu\u00fcben", "letzteres", "versto\u00df", "abgeordnetengesetz", "feststellungsklage", "bundesverfassungsgericht", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["mario", "mieruch", "fraktionslos", "feststellung", "begehrt", "wahl", "ernennung", "harbarth", "richter", "bundesverfassungsgerichts"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["heinz-christian", "strache", "fp\u00f6", "stargast", "veranstaltung", "europ\u00e4ische", "visionen", "visionen", "europa", "afd-f\u00fchrungspaars"], "right_context": ["marcus", "pretzell", "angek\u00fcndigt", "stunden", "vorher", "m\u00e4rz", "vertrat", "sul\u00edk", "tv-sendung", "anne"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["r\u00fccktritt", "sprecheramt", "landesparteitag", "afd", "november", "dezember", "bundesparteitags", "juli", "verlie\u00df", "partei"], "right_context": ["wahl", "sprecherposten", "bernd", "lucke", "durchsetzte", "weckruf", "schloss", "dilger", "betrachtete", "gr\u00fcndung"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["wei\u00df", "alternative", "deutschland", "verwendet", "gr\u00fcndung", "blau", "parteifarbe", "gr\u00fcndete", "damalige", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["blaue", "partei", "spaltete", "afd", "gesamtdeutschen", "block", "bund", "heimatvertriebenen", "entrechteten", "dunkelblau"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["afd-liste", "landeswahlleiterin", "zur\u00fcckgewiesen", "samtleben", "\u00fcberraschend", "gespr\u00e4che", "vertrauenspersonen", "streichen", "gutsherrenart", "afd-landesvorsitzende"], "right_context": ["wahlpr\u00fcfungsausschuss", "erkl\u00e4rt", "samtlebens", "verbleib", "liste", "zumutung", "afd-mitglieder", "w\u00e4hler", "afd", "zudem"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["sowohl", "konservative", "liberale", "soziale", "wertvorstellungen", "vertritt", "essener", "parteitag", "anfang", "juli"], "right_context": ["lucke", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "lucke", "austritt", "afd", "wolle", "b\u00fcrgerliches", "aush\u00e4ngeschild", "politische"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["dippoldiswalde", "direktmandat", "einrichtung", "wahlkreise", "durchg\u00e4ngig", "cdu", "gewonnen", "erstmals", "afd.", "sitzt"], "right_context": ["wahl", "afd", "austrat", "wahlkreis", "deutschen", "bundestag", "landesebene", "geh\u00f6rt", "klingenberg", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["behauptete", "ehemalige", "afd-mitglied", "franziska", "schreiber", "buchver\u00f6ffentlichung", "maa\u00dfen", "mehreren", "treffen", "afd-chefin"], "right_context": ["tipps", "gegeben", "afd", "beobachtung", "verfassungsschutz", "vermeiden", "k\u00f6nne", "autorin", "bekr\u00e4ftigte", "vorw\u00fcrfe"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["wirbel", "entlassung", "ego", "entgrenzt", "g\u00e4be", "aufzukl\u00e4ren", "bezug", "maa\u00dfens", "treffen", "ex-afd-chefin"], "right_context": ["amtszeit", "maa\u00dfen", "weitgehend", "vergessen", "behauptet", "petry", "parteiausschluss", "bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes", "geraten"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["pretzell", "seinerzeit", "afd-landesvorsitzender", "nordrhein-westfalen", "vermutet", "lachmann", "kritisch", "afd", "berichtet", "vorsitzende"], "right_context": ["pretzells", "damalige", "lebensgef\u00e4hrtin", "lachmanns", "angebot", "honorarberater", "arbeiten", "abgelehnt", "lachmann", "bestritt"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["fl\u00fcgel", "formierte", "partei", "allianz", "fortschritt", "aufbruch", "alfa", "\u00fcberwiegende", "rest", "partei"], "right_context": ["j\u00f6rg", "meuthen", "deutlich", "rechts", "entwickelte", "unmittelbar", "bundestagswahl", "trat", "amtierende", "parteivorsitzende"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["spiegels", "merkel", "versucht", "aufnahme", "verhindern", "afd", "politisch", "aufzuwerten", "anfang", "trafen"], "right_context": ["marcus", "pretzell", "fp\u00f6-parteiobmann", "heinz-christian", "strache", "fp\u00f6-generalsekret\u00e4r", "harald", "vilimsky", "d\u00fcsseldorf", "kongress"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["th\u00fcringischen", "landtags", "insgesamt", "traten", "zuge", "spaltung", "prozent", "mitglieder", "anschluss", "treffen"], "right_context": ["marcus", "pretzell", "vertretern", "fp\u00f6", "anfang", "vereinbarte", "bayerische", "afd-landesverband", "kooperation", "fp\u00f6"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["stimmen", "bundesschiedsgericht", "lehnte", "oktober", "antrag", "endg\u00fcltig", "aufl\u00f6sung", "landesverbandes", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "bundessprecher"], "right_context": ["j\u00f6rg", "meuthen", "forderten", "landesverband", "daraufhin", "vergebens", "landtagswahl", "teilzunehmen", "verabschiedung", "grundsatzprogramms"]}, {"mention_text": ["frauke", "petrys"], "left_context": ["verlie\u00df", "meuthen", "dreizehn", "abgeordneten", "afd-fraktion", "gr\u00fcndete", "fraktion", "alternative", "baden-w\u00fcrttemberg", "intervention"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "gedeon", "freiwilligen", "austritt", "afd-fraktion", "konflikte", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "geschichtsrevisionistische", "positionen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["bundesvorstand", "november", "vorgeschlagen", "spitzenmannschaft", "wahlkampf", "mitgliederbefragung", "best\u00e4tigte", "empfehlung", "parteitag", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["verzicht", "spitzenkandidatur", "spitzenkandidaten", "alexander", "gauland", "alice", "weidel", "prozent", "delegiertenstimmen", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["klassischen", "v\u00f6lkischen", "denken", "verwurzelt", "trotz", "versuchen", "f\u00fchrender", "afd-funktion\u00e4re", "andr\u00e9", "poggenburg"], "right_context": ["begriffe", "volksgemeinschaft", "genuin", "antidemokratisch", "darzustellen", "nationalsozialistischen", "erbe", "l\u00f6sen", "volk", "sinn"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["september", "erkl\u00e4rte", "hartung", "r\u00fccktritt", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "pressesprecher", "afd", "sachsen", "zuvor"], "right_context": ["uwe", "wurlitzer", "kirsten", "muster", "afd-landtagsfraktion", "verlassen", "stammt", "beschlussfassung", "regierungsprogramms", "afd"]}, {"mention_text": ["frauke", "petrys"], "left_context": ["kritik", "kinder", "frauen", "forderung", "kinder", "schusswaffeneinsatz", "richtigerweise", "zul\u00e4ssig", "\u00e4hnliche", "aussage"], "right_context": ["politikern", "parteien", "gesellschaftsvertretern", "medien\u00f6ffentlichkeit", "heftig", "kritisiert", "gewerkschaft", "polizei", "zur\u00fcckgewiesen", "kritik"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["kampfabstimmung", "parteif\u00fchrung", "mitgliederbundesparteitag", "afd", "essen", "juli", "meuthen", "niederlage", "bernd", "lucke"], "right_context": ["prozent", "stimmen", "sprecher", "bundespartei", "gew\u00e4hlt", "landesparteitag", "horb", "neckar", "oktober", "meuthen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["seite", "stellte", "bj\u00f6rn", "h\u00f6ckes", "dresdner", "rede", "anfang", "gegensatz", "damaligen", "co-parteivorsitzenden"], "right_context": ["teilnahme", "meuthens", "treffen", "patriotischen", "plattform", "sommer", "diskutiert", "einordnung", "wirtschaftsliberaler", "gesellschaftspolitisch"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "wiederum", "schrieb", "facebook", "anspielung", "meuthens", "vorg\u00e4nger", "bernd", "lucke"], "right_context": ["mal", "jungen", "parteigeschichte", "bundessprecher", "teile", "partei", "mundtot", "sogar", "partei", "dr\u00e4ngen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["hampel", "goslarer", "runde", "parteinetzwerk", "innerhalb", "afd", "bundestagswahl", "bj\u00f6rn", "h\u00f6cke", "abgesprochen"], "right_context": ["afd-bundessprecher", "nachfolgen", "solle", "hampel", "hielt", "vortrag", "rechtsextremen", "verfassungsschutz", "beobachteten", "arbeitskreis"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["mai", "erstmaligen", "einzug", "landtag", "nordrhein-westfalen", "september", "k\u00fcndigte", "\u00e4hnlichen", "schritt", "ehefrau"], "right_context": ["infolge", "bundestagswahl", "afd", "landtagsfraktion", "verlassen", "oktober", "geschah", "pretzell", "vertreter", "rechtspopulistischen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["anwaltskammer", "erklagt", "vertrat", "frau", "anwalt", "gericht", "ehe", "pretzell", "kinder", "dezember"], "right_context": ["verheiratet", "kinder", "verschiedene", "medien", "berichteten", "unklarheiten", "tats\u00e4chlichen", "wohnsitz", "ehepaars", "m\u00f6glicherweise"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["wissenschaft", "hochschule", "kultur", "medien", "europaausschuss", "petitionsausschuss", "september", "verlie\u00df", "partei-", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["abgeordneten", "kirsten", "muster", "afd-fraktion", "behielt", "mandat", "erneuter", "einzug", "landtag", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["april", "mitgliederversammlung", "anwesenden", "stimmberechtigten", "mitglieder", "w\u00e4hlten", "vorst\u00e4nde", "beisitzer", "schatzmeister", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "anschlie\u00dfend", "einstimmig", "beschluss", "gefasst", "wahlen", "deutschen", "bundestag", "teilzunehmen", "landesliste"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["stasi", "gearbeitet", "innerparteiliche", "konflikte", "bundes-", "landesebene", "f\u00fchrten", "september", "austritt", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["fraktion", "september", "partei", "r\u00fcck-", "austritten", "fraktion", "landesvorstand", "oktober", "notvorstand", "landesschiedsgericht"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["landesliste", "afd", "sachsen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "september", "verlie\u00df", "damaligen", "partei-", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "uwe", "wurlitzer", "afd-fraktion", "behielt", "mandat", "oktober", "trat", "afd"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["b\u00fcrger", "heise", "h\u00f6cke", "mehrfach", "hause", "besucht", "umzug", "geholfen", "april", "beantragte"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "afd-bundesvorstand", "kempers", "belegen", "h\u00f6ckes", "parteiausschluss", "angesichts", "fast", "identischen", "wortwahl"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["kritisierten", "h\u00f6ckes", "rede", "afd-vize", "alexander", "gauland", "h\u00f6cke", "solidarisierte", "\u00e4u\u00dferte", "parteichefin"], "right_context": ["neurechten", "jungen", "freiheit", "h\u00f6cke", "alleing\u00e4ngen", "st\u00e4ndigen", "quersch\u00fcssen", "belastung", "partei", "januar"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["tritt", "entwicklung", "nationalbewusstseins", "geordnete", "zuwanderungs-", "asylregelungen", "zuwanderung", "bedarf", "parteiaustritt", "afd-bundesvorsitzenden"], "right_context": ["bundestagswahl", "barths", "landkreis", "direktmandat", "errungen", "\u00e4u\u00dferte", "kreisverband", "entt\u00e4uschung", "mitglieder", "kritisierte"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "landtag", "wilds", "austritt", "landtagsfraktion", "oktober", "fraktion", "anfangs", "vierzehn", "abgeordneten"], "right_context": ["kirsten", "muster", "uwe", "wurlitzer", "andrea", "kersten", "ausgetreten", "trat", "partei", "februar"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["\u00f6ffentlich", "diskutiert", "monate", "vorher", "stattgefunden", "hintergrund", "vorw\u00fcrfe", "maa\u00dfen", "damaligen", "afd-vorsitzenden"], "right_context": ["ratschl\u00e4ge", "gegeben", "afd", "beobachtung", "verfassungsschutz", "vermeiden", "k\u00f6nne", "politikberatung", "zul\u00e4ssig", "brandner"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["stein", "f\u00fchrte", "fr\u00fchjahr", "anl\u00e4sslich", "ver\u00f6ffentlichung", "buches", "alternative", "deutschland", "afd", "landtagsspitzenkandidaten"], "right_context": ["alexander", "gauland", "gespr\u00e4che", "m\u00f6glichkeiten", "partei", "krautkr\u00e4mer", "referierte", "buchthemen", "studentenverbindungen", "berliner"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["bundesvorstandes", "essener", "parteitag", "tillschneider", "seinerseits", "unterst\u00fctzte", "bernd", "lucke", "gerichtete", "kandidatur"], "right_context": ["bundesvorsitz", "august", "unvereinbarer", "\u00e4u\u00dferungen", "pp-sprecher", "landesvorstand", "afd", "sachsen-anhalt", "ger\u00fcgt", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["abgestellt", "januar", "trafen", "veranstalter", "pegidas", "afd-fraktion", "landtag", "sachsens", "damalige", "vorsitzende"], "right_context": ["afd", "plane", "zusammenarbeit", "strategischen", "interessen", "inhaltliche", "schnittmengen", "pegida", "nannte", "modernes"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["koordinierte", "hessischen", "kommunalwahl", "kandidierte", "schneidt", "b\u00fcdingen", "spd", "november", "sprach", "veranstaltung"], "right_context": ["blauen", "partei", "katja", "schneidt", "lebt", "lebensgef\u00e4hrten", "b\u00fcdingen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["gespr\u00e4chspartner", "standen", "portal", "u.", "a.", "j\u00f6rg", "urban", "afd", "mdl", "sachsen"], "right_context": ["afd", "mdl", "sachsen", "alexander", "gauland", "afd", "mdl", "brandenburg", "armin-paul", "hampel"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["le", "pen", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sidentschaftskandidatin", "rechtsextremen", "franz\u00f6sischen", "partei", "front", "national", "gemeinsam"], "right_context": ["afd", "deutschland", "veranstaltung", "nahmen", "niederl\u00e4ndische", "rechtspopulist", "geert", "wilders", "vorsitzende", "italienischen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["richtungsentscheidungen", "vorgenommen", "bundesparteitag", "vorbehalten", "lucke", "urteil", "rechtlich", "unhaltbar", "kritisierte", "begr\u00fc\u00dfte"], "right_context": ["entscheidung", "erkl\u00e4rte", "verf\u00fchrte", "weckruf-mitglieder", "m\u00fcssten", "partei", "integriert", "weckruf-parteiverein", "versuch", "minderheit"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["konservative", "liberale", "soziale", "wertvorstellungen", "vertritt", "ansicht", "mitbewerberin", "luckes", "position", "sprechers"], "right_context": ["weckruf-parteiverein", "versuch", "minderheit", "innerparteiliche", "demokratie", "zerst\u00f6ren", "juni", "traten", "verein", "laut"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["gr\u00fcnder", "forums", "mai", "spiegel", "online", "aush\u00e4ngeschild", "partei", "zuspitzenden", "monatelangen", "machtkampf"], "right_context": ["bernd", "lucke", "parteivorsitz", "afd", "stellte", "rohlje", "seite", "lucke", "beteiligt", "gr\u00fcndung"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["banner", "faltbl\u00e4tter", "ort", "verf\u00fcgung", "gestellt", "banner", "plakate", "flyer", "zugelassen", "bundesvorsitzenden"], "right_context": ["landesverband", "landtagsfraktion", "sachsen", "vorsteht", "hauptrednerin", "geworben", "extremistische", "parolen", "fahnen", "veranstaltung"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["berichteten", "zdf", "correctiv", "sendung", "frontal21", "conle", "pers\u00f6nlichen", "treffen", "damaligen", "afd-bundessprecherin"], "right_context": ["wiederholt", "anonyme", "spenden", "zugunsten", "afd", "anbot", "j\u00f6rg", "meuthen", "kontakte", "conle"]}, {"mention_text": ["frauke", "petrys"], "left_context": ["dreimal", "sp\u00e4t", "gesamten", "lie\u00df", "protokollen", "wortmeldung", "poggenburgs", "finden", "poggenburg", "unterst\u00fctzung"], "right_context": ["kampfabstimmung", "stelle", "arndt", "klapproth", "landesvorsitzenden", "afd", "sachsen-anhalt", "gew\u00e4hlt", "grund", "unterst\u00fctzung"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["partei", "liberale", "faktion", "bernd", "lucke", "lkr", "afd", "verlie\u00df", "rechtsnationale", "fraktion"], "right_context": ["spaltete", "bundesvorstand", "poggenburg", "gew\u00e4hlt", "poggenburg", "wahl", "juni", "versprochen", "partei", "tats\u00e4chlich"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["traten", "meuthen", "zw\u00f6lf", "abgeordnete", "fraktion", "gleichen", "abend", "pers\u00f6nlichen", "gespr\u00e4chen", "bundessprecherin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "gedeon", "verzicht", "fraktionsmitgliedschaft", "sozialwissenschaftler", "samuel", "salzborn", "beweist", "umstand", "afd-fraktion"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["einzig", "gruppe", "meuthen", "afd-fraktion", "anerkenne", "selben", "erkl\u00e4rte", "gedeon", "austritt", "fraktion"], "right_context": ["gemeinsam", "meuthen", "sprecherin", "afd", "bundesebene", "abend", "juli", "presseerkl\u00e4rung", "ver\u00f6ffentlicht", "wonach"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["lehnte", "oktober", "antrag", "endg\u00fcltig", "aufl\u00f6sung", "landesverbandes", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "folge", "forderten", "bundessprecher"], "right_context": ["j\u00f6rg", "meuthen", "landesverband", "landtagswahl", "teilzunehmen", "landesverband", "dennoch", "wahl", "bundessprecherin", "petry"]}, {"mention_text": ["frauke", "petrys"], "left_context": ["islam", "deutschland", "mitgliedschaft", "deutschlands", "eu", "zufolge", "deutschen", "nationalstaats", "f\u00fchren", "verteidigte"], "right_context": ["aussage", "grenzpolizist", "m\u00fcsse", "illegalen", "grenz\u00fcbertritt", "verhindern", "notfalls", "schusswaffe", "gebrauch", "stehe"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["gr\u00fcnde", "zerw\u00fcrfnis", "els\u00e4sser", "r\u00f6nsch", "blieben", "unklar", "bundestagswahl", "seite", "damalige", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["spaltung", "afd", "vorbereite", "enge", "kontakte", "r\u00f6nsch", "afd-fl\u00fcgel", "gefolgert", "seite", "warb"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["alternative", "deutschland", "mitglied", "landesvorstandes", "afd", "baden-w\u00fcrttemberg", "fungierte", "pressesprecher", "damaligen", "afd-bundesvorsitzenden"], "right_context": ["frohnmaier", "pressesprecher", "alice", "weidel", "frohnmaier", "besch\u00e4ftigt", "abgeordnetenb\u00fcro", "mehrere", "personen", "rechtsextremistischen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["resolution", "wesentlich", "parteispaltung", "selben", "beitrug", "anschlie\u00dfend", "fungierte", "pressesprecher", "damaligen", "afd-bundesvorsitzenden"], "right_context": ["april", "sender", "welt", "bestreite", "jura-studiums", "lebensunterhalt", "politischer", "analyst", "dienste", "bezahlt"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["t\u00e4tig", "tribut", "system", "kritisierte", "unvereinbarkeitsbeschluss", "bundesvorstandes", "identit\u00e4ren", "bewegung", "laut", "mandic"], "right_context": ["marcus", "pretzell", "vorangetrieben", "umstrittene", "facebook-beitr\u00e4ge", "mandic", "medial", "breit", "rezipiert", "schrieb"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["damaligen", "afd-chef", "bernd", "lucke", "wochen", "bezog", "jesus", "fernandes", "seiten", "fl\u00fcgels"], "right_context": ["position", "agitierte", "parteigr\u00fcnder", "lucke", "hans-olaf", "henkel", "ebenfalls", "fr\u00fchjahr", "de", "jesus"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["sportchef", "dieter", "gruschwitz", "\u00fcbte", "funktion", "dezember", "redaktionsleiter", "zdf-morgenmagazins", "damalige", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["m\u00e4rz", "dunja", "hayali", "zustande", "gekommenen", "interview", "morgenmagazin", "offensichtliche", "politaktivistin", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["versp\u00e4teten", "berichten", "silvesternacht", "k\u00f6ln", "verdacht", "darf\u201c-berichterstattung", "ausgesetzt", "gen\u00e4hrt", "damalige", "afd-bundesvorsitzende"], "right_context": ["f\u00e4lle", "beispiele", "umfassend", "berichtet", "berichtete", "ard", "tagesthemen", "befragte", "zudem", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["petry"], "left_context": ["werte", "identit\u00e4t", "versprochen", "bezeichnete", "alan", "posener", "welt", "weidel", "zukunft", "afd"], "right_context": ["charismatisch", "aussehend", "intelligent", "rhetorisch", "begabt", "anscheinend", "bereit", "prinzipien", "opfern", "mai"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["bzw.", "licht-", "erkenntnisreiche", "weihnacht", "parteitag", "beendeten", "weidel", "gauland", "kommunikation", "bundessprecherin"], "right_context": ["bekundete", "august", "gespr\u00e4chsbereitschaft", "spitzenkandidaten", "woche", "bundestagswahl", "petry", "distanz", "bekundete", "verst\u00e4ndnis"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["e-mail", "f\u00e4lschungsvorw\u00fcrfe", "kommentierte", "weidel", "welt", "erfindet", "kehrtwende", "springe", "st\u00f6ckchen", "schmutzkampagne"], "right_context": ["bundessprecher", "afd", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "leipziger", "volkszeitung", "lvz", "verst\u00e4ndnis", "w\u00e4hler", "entsetzt"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["agenda", "afd", "tragen", "ma\u00dfgeblich", "niederlage", "afd-gr\u00fcnders", "damaligen", "bundessprechers", "bernd", "lucke"], "right_context": ["wahl", "parteivorsitzes", "parteistr\u00f6mung", "verhinderte", "lucke", "rechtsau\u00dfen-kr\u00e4fte", "bedeutungslos", "reaktion", "ver\u00f6ffentlichte", "hans-olaf"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["al-assad", "nigel", "farage", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "benito", "mussolini", "rodrigo", "duterte"], "right_context": ["matteo", "salvini", "norbert", "hofer", "marine", "le", "pen", "geert", "wilders", "boris"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["eigenregie", "label", "hintergrund", "august", "ver\u00f6ffentlichte", "mc", "smook", "screenshot", "facebook-nachricht", "afd-politikerin"], "right_context": ["verfasst", "fordert", "rapper", "disstrack", "w\u00e4hl", "afd", "internet", "l\u00f6schen", "m\u00e4rz", "youtube"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["langguth", "wochen", "zuvor", "partei", "fraktion", "verlassen", "pretzells", "frau", "damalige", "afd-sprecherin"], "right_context": ["bundestagswahl", "austritt", "afd", "erkl\u00e4rt", "neppe", "erkl\u00e4rte", "trotz", "austritt", "afd", "fraktion"]}, {"mention_text": ["petry"], "left_context": ["wolle", "zur\u00fcckgeben", "parteichefs", "bernd", "lucke", "verortete", "demagbo", "prozent", "lucke", "prozent"], "right_context": ["lucke", "talkshow-auftritt", "spontan", "parteieintritt", "motiviert", "machtkampfes", "lucke", "petry", "\u00e4u\u00dferte", "partei"]}, {"mention_text": ["frauke", "petrys"], "left_context": ["sachsen", "stellvertretender", "ortsgruppenleiter", "dresden", "landesvorstand", "afd", "sachsen", "leitete", "mai", "betreiben"], "right_context": ["entgegen", "parteitagsbeschluss", "parteiausschlussverfahren", "maier", "u.", "a.", "npd", "gelobt", "antragsgegner", "lobt"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["unz\u00e4hlige", "satzung-", "gesetzesverst\u00f6\u00dfe", "autorit\u00e4re", "tendenzen", "partei", "erkannt", "heendorf", "gilt", "entdecker"], "right_context": ["setzte", "petry", "landesbeauftragte", "wahlalternative", "aufbau", "parteipolitischer", "strukturen", "sachsen", "januar", "magdeburger"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["verteilung", "wohlstand", "unten", "ausstieg", "euroraum", "einsetzung", "untersuchungsausschusses", "fl\u00fcchtlingskrise", "kritisierte", "entscheidung"], "right_context": ["afd-fraktion", "anzugeh\u00f6ren", "partei", "auszutreten", "rahmen", "afd-parteitags", "dresden", "stellte", "seite", "th\u00fcringischen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["erreichte", "abgegebenen", "stimmen", "platz", "wahlkreis", "zog", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "austritt"], "right_context": ["afd", "r\u00fcckte", "bisheriger", "stellvertreter", "amt", "kommissarischen", "vorsitzenden", "afd", "sachsen", "verzichtete"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["partei", "mitglied", "partei", "ausgeschlossen", "geh\u00f6rte", "fraktion", "somit", "damalige", "co-bundessprecherin", "afd"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "september", "bundespressekonferenz", "partei", "inhaltlichen", "gr\u00fcnden", "mitglied", "afd-bundestagsfraktion", "daraufhin", "konstituierte"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["altparteien", "jagen", "hartmann", "galt", "unterst\u00fctzerin", "fr\u00fcheren", "bundestagswahl", "partei", "ausgetretenen", "afd-bundessprecherin"], "right_context": ["petry", "mann", "marcus", "pretzell", "trotz", "parteiaustritts", "hartmann", "ausgerichteten", "dankesfeier", "oktober"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["geeignet", "w\u00e4hlerschaft", "bild", "rechtspopulistischen", "sogar", "rechtsextremen", "partei", "vermitteln", "damalige", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "gr\u00fcndung", "b\u00fcrgerlich-moderaten", "parteigruppierungen", "freue", "basis-initiativen", "realpolitischen", "mut", "zeigen", "weiten"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["duldung", "cdu", "direktmandate", "gewinnen", "afd", "damalige", "afd-parteivorsitzende", "s\u00e4chsische", "spitzenkandidatin", "afd"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "wahl", "deutschen", "bundestag", "fraktionslose", "abgeordnete", "angeh\u00f6ren", "wahlkreis", "s\u00e4chsische", "schweiz"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["gew\u00e4hlten", "bundestags", "landtagswahl", "sachsen", "besa\u00df", "afd", "gew\u00e4hlte", "bundestags-", "s\u00e4chsische", "landtags\u00adabgeordnete"], "right_context": ["doppelmandat", "oktober", "dezember", "abgeordnete", "kurzfristige", "doppelmandate", "canan", "bayram", "stefan", "gelbhaar"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["fl\u00fcgel", "th\u00fcringer", "afd-fraktionsvorsitzenden", "landeschef", "h\u00f6cke", "schloss", "marcus", "pretzell", "ehefrau", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["initiierten", "blauen", "partei", "aufl\u00f6sung", "dezember", "landesvorsitzender", "th\u00fcringen", "trotz", "r\u00fccktrittsforderungen", "seitens"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["teile", "beitr\u00e4ge", "islamfeindlichen", "pi-news", "\u00f6ffentlichen", "profil", "warb", "sowohl", "damalige", "parteichefin"], "right_context": ["rivalen", "damaligen", "co-vorsitzenden", "j\u00f6rg", "meuthen", "ruf", "partei", "angesprochen", "argumentiert", "h\u00f6chst"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["kreis", "erreichte", "erststimmen", "hartwig", "bezeichnete", "liberal-konservativ", "unterst\u00fctzte", "austritt", "afd", "kurs"], "right_context": ["hartwig", "bedeutung", "menschlichen", "anteils", "klimawandel", "\u00fcberzeugt", "hartwig", "ver\u00f6ffentlichte", "handreichung", "umgang"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["blaue", "partei", "kurzbezeichnung", "blaue", "teampetry", "deutsche", "kleinpartei", "damaligen", "afd-sprecherin"], "right_context": ["initiiert", "partei\u00fcbertritte", "mandatstr\u00e4gern", "deutschen", "bundestag", "mehreren", "landtagen", "europ\u00e4ischen", "parlament", "vertreten"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["zudem", "mehrere", "parteimitglieder", "fungierten", "abgeordnete", "parlamenten", "verschiedenen", "politischen", "ebenen", "besa\u00dfen"], "right_context": ["ehemann", "marcus", "pretzell", "doppelmandate", "marcus", "pretzell", "abgeordneter", "europ\u00e4ischen", "parlament", "mitglied"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["muster", "begleitete", "konrad", "adam", "aufbau", "afd-nahen", "desiderius-erasmus-stiftung", "muster", "sitzt", "stiftungsvorstand"], "right_context": ["marcus", "pretzell", "gegr\u00fcndeten", "kant-stiftung", "muster", "meldete", "bundestagswahl", "markenrechte", "namen", "blaue"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["afd", "kritik", "ex-bisch\u00f6fin", "kirchentagsbotschafterin", "margot", "k\u00e4\u00dfmann", "rassistisch", "parteiaustritt", "ehemaligen", "bundessprecherin"], "right_context": ["verlie\u00dfen", "f\u00fchrende", "vorstandsmitglieder", "chrafd", "afd", "amtierende", "bundesvorsitzende", "anette", "schultner", "amt"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["inzwischen", "partei", "ausgetreten", "gr\u00fcndete", "gleichnamige", "interessensgemeinschaft", "ig", "bayern", "damalige", "bundesvorsitzende"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "gruppierung", "organisierten", "genau", "mitglieder", "k\u00f6ln", "zukunftsantrag", "gestellt", "bedenken", "gem\u00e4\u00dfigter"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["sammeln", "versperrten", "schranken", "lokf\u00fchrer", "schulz", "weg", "personen", "politiker", "donald", "trump"], "right_context": ["wladimir", "putin", "darstellten", "stehen", "urversion", "gleisen", "spieler", "bewusst", "\u00fcberfahren", "\u00f6ffentlicher"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["eigentlich", "demokratisch", "gesinnten", "afdler", "besondere", "beachtung", "findet", "behauptung", "ehemalige", "parteivorsitzende"], "right_context": ["hans-georg", "maa\u00dfen", "pr\u00e4sidenten", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "beraten", "behauptung", "untermauerte", "dementi", "bundesamtes"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["trat", "moosdorf", "partei", "alternative", "deutschland", "innerparteilich", "galt", "enger", "vertrauter", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["gatten", "marcus", "pretzell", "hochzeitsfeier", "dezember", "mitwirkte", "verfasste", "texte", "petrys", "blog"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["engem", "kontakt", "beatrix", "storch", "geh\u00f6rte", "initiatoren", "freiheitlich", "patriotischen", "alternative", "fpa"], "right_context": ["stellung", "bezog", "pegida", "vertrat", "laut", "antifa", "recherche", "team", "dresden", "offenen"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["beurteilten", "sowohl", "umgang", "mitarbeitern", "journalisten", "unprofessionell", "selbstherrlich", "unsouver\u00e4n", "damalige", "afd-vorsitzende"], "right_context": ["stellte", "zusammenarbeit", "l\u00fcth", "begr\u00fcndete", "kritik", "arbeit", "\u00fcbrige", "bundesvorstand", "schloss", "kritik"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["johannes", "fechner", "spd", "christine", "buchholz", "linke", "christoph", "de", "vries", "cdu/csu"], "right_context": ["fraktionslos", "lars", "castellucci", "spd", "ingmar", "jung", "cdu/csu", "zwischenfragen", "kurzinterventionen", "beteiligten"]}, {"mention_text": ["frauke", "petry"], "left_context": ["mitglied", "cdu", "trat", "neu", "gegr\u00fcndeten", "afd", "verlie\u00df", "bernd", "lucke", "machtkampf"], "right_context": ["verlor", "zuvor", "generalsekret\u00e4r", "afd", "schleswig-holstein"]}, {"mention_text": ["frauke", "petrys"], "left_context": ["sachsen", "selben", "kreisvorsitzender", "bundestagswahlkreis", "s\u00e4chsische", "schweiz", "osterzgebirge", "wahlkreis", "ver\u00e4rgerung", "politikstil"], "right_context": ["trat", "partei", "petry", "afd", "austrat", "petry", "gew\u00e4hlte", "direktkandidatin", "erststimmen", "vorsprung"]}]}