{"entity_id": "Q75791", "description_tokens": ["claudia", "benedikta", "roth", "mai", "ulm", "deutsche", "politikerin", "bundesvorsitzenden", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "oktober", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "claudia", "roth", "wuchs", "babenhausen", "memmingen", "j\u00fcngeren", "schwestern", "mutter", "lehrerin", "vater", "zahnarzt", "simpert-kraemer-gymnasium", "krumbach", "abitur", "hospitierte", "selben", "dramaturgie-", "regieassistentin", "landestheater", "schwaben", "memmingen", "schulzeit", "praktikum", "absolviert", "selben", "fritz", "kuhn", "arbeitete", "anschlie\u00dfend", "begann", "studium", "f\u00e4chern", "theaterwissenschaft", "geschichte", "germanistik", "ludwig-maximilians-universit\u00e4t", "m\u00fcnchen", "semestern", "abbrach", "arbeitete", "spielzeit", "dramaturgie-assistentin", "dramaturgin", "st\u00e4dtischen", "b\u00fchnen", "dortmund", "dortmund", "wechselte", "dramaturgin", "hoffmanns", "comic", "teater", "hct", "unna", "ebenfalls", "unna", "mitarbeiterin", "vermittlungsb\u00fcro", "freie", "gruppen", "amateurtheater", "t\u00e4tig", "roth", "trat", "katholischen", "kirche", "haltung", "rolle", "frau", "ablehnte", "roth", "managerin", "politrockband", "ton", "steine", "scherben", "rio", "reiser", "lebte", "freund", "keyboarder", "martin", "paul", "band", "bauernhaus", "fresenhagen", "nordfriesland", "roth", "rio", "reiser", "bruder", "peter", "m\u00f6bius", "kennengelernt", "dortmunder", "theater", "kinder-", "jugendtheater", "leitete", "zudem", "rio", "reiser", "hoffmanns", "comic", "theater", "aktiv", "spielte", "struwwelpeter-auff\u00fchrung", "claudia", "roth", "mitwirkte", "roth", "blieb", "managerin", "ton", "steine", "scherben", "band", "finanzieller", "probleme", "aufl\u00f6ste", "claudia", "roth", "mitglied", "jungdemokraten", "geh\u00f6rt", "partei", "gr\u00fcnen", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fungierte", "roth", "pressesprecherin", "bundestagsfraktion", "gr\u00fcnen", "claudia", "roth", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "vorsitzende", "gr\u00fcnen-fraktion", "mitgearbeitet", "ausschuss", "b\u00fcrgerliche", "freiheiten", "innere", "angelegenheiten", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "untersuchungsaussch\u00fcssen", "vizepr\u00e4sidentin", "parlamentarischen", "ausschusses", "eu-t\u00fcrkei", "verabschiedete", "parlament", "sogenannten", "rapport", "roth", "gleichberechtigung", "homosexuellen", "zentralen", "anliegen", "kampf", "kurdischen", "minderheit", "t\u00fcrkei", "europawahl", "richtete", "roth", "istanbul", "regionalb\u00fcro", "staatsminister", "ayvaz", "g\u00f6kdemir", "menschenrechtslage", "informieren", "beschimpfte", "prostituierte", "roth", "klagte", "angriff", "erhielt", "schadenersatz", "geld", "spendete", "t\u00fcrkischen", "frauenverein", "mor", "\u00e7at\u0131", "diskriminierung", "gewaltanwendung", "frauen", "wendet", "roth", "setzt", "nachdr\u00fccklich", "t\u00fcrkei", "eu", "aufzunehmen", "deutschen", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "ausschusses", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "m\u00e4rz", "erstmals", "bundesvorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "frauenpolitische", "sprecherin", "gr\u00fcnen", "wahl", "bundesvorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "schied", "m\u00e4rz", "bundestag", "roth", "bundestagswahl", "erlangtes", "mandat", "verzichten", "bundesdelegiertenkonferenz", "parteitag", "gr\u00fcnen", "abkehr", "prinzip", "trennung", "amt", "mandat", "vollziehen", "kandidierte", "dezember", "erneut", "amt", "bundesvorsitzenden", "roth", "erneut", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stellvertretendes", "mitglied", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "mitglied", "unterausschuss", "vereinte", "nationen", "claudia", "roth", "stets", "landesliste", "bayern", "bundestag", "eingezogen", "wahlkreis", "augsburg-stadt", "m\u00e4rz", "oktober", "beauftragte", "bundesregierung", "menschenrechtspolitik", "humanit\u00e4re", "hilfe", "kabinett", "schr\u00f6der", "ii.", "mai", "lockerung", "trennung", "amt", "mandat", "beschlossen", "claudia", "roth", "parteitag", "gr\u00fcnen", "oktober", "bundesvorsitzende", "kandidierte", "stimmen", "gemeinsam", "reinhard", "b\u00fctikofer", "erneut", "bundesvorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "dezember", "wiedergew\u00e4hlt", "november", "neu", "gew\u00e4hlten", "cem", "\u00f6zdemir", "amt", "best\u00e4tigt", "november", "stimmen", "abermals", "amt", "best\u00e4tigt", "neunj\u00e4hrigen", "amtszeit", "l\u00e4ngsten", "ununterbrochen", "amtierende", "vorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "november", "unterlag", "roth", "urwahl", "gr\u00fcnen-parteimitglieder", "spitzenduo", "bundestagswahl", "stimmen", "j\u00fcrgen", "trittin", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "wahl", "roth", "amtierende", "parteivorsitzende", "renate", "k\u00fcnast", "platz", "errang", "beobachtern", "parteiinterne", "niederlage", "m\u00f6gliche", "neuaufstellung", "partei", "anstehende", "parlamentswahl", "gewertet", "k\u00fcndigte", "roth", "bundesvorsitz", "kandidieren", "parteitag", "november", "amt", "best\u00e4tigt", "schlechten", "abschneiden", "gr\u00fcnen", "bundestagswahl", "trat", "gesamte", "bundesvorstand", "partei", "bundesdelegiertenkonferenz", "oktober", "stellte", "roth", "wiederwahl", "claudia", "roth", "stellvertretende", "vorsitzende", "deutsch-t\u00fcrkischen", "parlamentariergruppe", "bundestages", "wahlperiode", "2009\u20132013", "oktober", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "gew\u00e4hlt", "zudem", "vorsitzende", "\u00e4ltestenrates", "parlament", "mitglied", "ausschusses", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "obfrau", "unterausschusses", "ausw\u00e4rtige", "kultur-", "bildungspolitik", "geh\u00f6rt", "stellvertretendes", "mitglied", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "ausschuss", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "gr\u00fcne", "fraktion", "bundestag", "nominierte", "wahlperiode", "deutschen", "bundestages", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestag", "konstituierenden", "sitzung", "oktober", "position", "best\u00e4tigt", "deutsche", "bundestag", "w\u00e4hlte", "konstituierenden", "sitzung", "oktober", "vizepr\u00e4sidentin", "claudia", "roth", "ehrenamtliches", "mitglied", "kuratoriums", "deutsche", "gesellschaft", "internationale", "zusammenarbeit", "giz", "gmbh", "bonn", "schwerpunkte", "politischen", "arbeit", "claudia", "roths", "multikulturelles", "zusammenleben", "schutz", "minderheiten", "europ\u00e4ische", "integration", "claudia", "roth", "ehrenamtliches", "mitglied", "verwaltungsrates", "ehemaligen", "europ\u00e4ischen", "stelle", "beobachtung", "rassismus", "fremdenfeindlichkeit", "wien", "ehrenamtliches", "kuratoriumsmitglied", "universit\u00e4t", "augsburg", "geh\u00f6rt", "ehrenamtlich", "beirat", "humanistischen", "union", "claudia", "roth", "pers\u00f6nliches", "engagement", "demonstrationen", "toleranz", "homosexuellen", "parada", "r\u00f3wno\u015bci", "warschau", "christopher", "street", "day", "dresden", "schirmherrschaft", "\u00fcbernahm", "mitglied", "lesben-", "schwulenverband", "deutschland", "lsvd", "claudia", "roth", "mitglied", "atlantik-br\u00fccke", "zusammenhang", "strafanzeige", "versandh\u00e4ndler", "anstecknadeln", "aufkleber", "anti-nazi-symbolen", "z.", "b.", "durchgestrichenes", "hakenkreuz", "verkaufte", "erstattete", "selbstanzeige", "verwendung", "derartiger", "abzeichen", "stuttgarter", "landgericht", "f\u00e4llte", "september", "urteil", "verh\u00e4ngung", "geldstrafe", "h\u00e4ndler", "bundesgerichtshof", "m\u00e4rz", "aufgehoben", "siehe", "juristische", "auseinandersetzung", "anti-nazi-symbole", "november", "engagierte", "mitglied", "kuratorium", "olympia-bewerbung", "stadt", "m\u00fcnchen", "olympischen", "winterspiele", "bundesparteitag", "gr\u00fcnen", "bewerbung", "aussprach", "zog", "claudia", "roth", "kuratorium", "roth", "mitglied", "kommission", "nachhaltigkeit", "deutschen", "fu\u00dfball-bundes", "kuratorium", "fu\u00dfball-weltmeisterschaft", "frauen", "mitglied", "deutschen", "akademie", "fu\u00dfball-kultur", "roth", "verbindet", "freundschaft", "ehemaligen", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "fu\u00dfballbundes", "theo", "zwanziger", "proteste", "t\u00fcrkei", "demonstrantin", "beobachterin", "teilnahm", "forderte", "roth", "angesichts", "drohungen", "t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "recep", "tayyip", "erdo\u011fan", "t\u00fcrkische", "armee", "demonstranten", "einzusetzen", "klare", "worte", "nato", "milit\u00e4rb\u00fcndnis", "politisch", "einfluss", "nehmen", "deutlich", "akzeptiert", "t\u00fcrkische", "regierung", "armee", "droht", "brutal", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "vorgeht", "t\u00fcrkei", "mitglied", "verteidigungsb\u00fcndnisses", "forderte", "zivilgesellschaftliche", "solidarit\u00e4t", "demonstranten", "t\u00fcrkei", "gebe", "st\u00e4dtepartnerschaften", "deutschen", "t\u00fcrkischen", "st\u00e4dten", "zeichen", "t\u00fcrkische", "demokratiebewegung", "geben", "k\u00f6nnten", "mai", "\u00e4u\u00dferte", "roth", "finde", "falsch", "einreisefreiheit", "t\u00fcrkische", "staatsb\u00fcrger", "fl\u00fcchtlingsdeal", "t\u00fcrkei", "abh\u00e4ngig", "roth", "schirmherrin", "behandlungszentrums", "folteropfer", "schirmherrin", "preises", "lotte", "erstmals", "november", "spielerinnen", "mannschaften", "initiativen", "m\u00e4dchen-", "frauenfu\u00dfball", "september", "\u00fcbernahm", "patenschaft", "maryja", "kalesnikawa", "belarussische", "b\u00fcrgerrechtlerin", "politische", "gefangene", "claudia", "roth", "gilt", "polarisierendsten", "politikerinnen", "deutschlands", "m\u00f6ge", "finde", "nervig", "\u00f6ffentliche", "bild", "selbstironisch", "aufnehmend", "warb", "claudia", "roth", "kampagne", "gr\u00fcnen", "gewinnung", "weiblichen", "parteimitgliedern", "motto", "nervt", "claudia", "gleicherma\u00dfen", "emotional", "parteisoldatin", "eiserner", "disziplin", "unerm\u00fcdliche", "wahlk\u00e4mpferin", "beschrieben", "roth", "bescheinigt", "stets", "prinzipien", "verteidige", "moralischer", "rigorismus", "k\u00f6nne", "antiquiert", "wirken", "gr\u00fcne", "betroffenheitspolitik", "80er", "erinnern", "politikwissenschaftler", "franz", "walter", "charakterisierte", "claudia", "roth", "routinierte", "berufspolitikerin", "unverf\u00e4lscht", "gebliebene", "vitale", "repr\u00e4sentantin", "sozialen", "bewegungen", "1980er", "wirke", "emotionalen", "politikstil", "pr\u00e4sentiere", "vertreterin", "rebellischen", "vergangenheit", "gr\u00fcnen", "bediene", "nostalgische", "sehns\u00fcchte", "parteimitglieder", "innerhalb", "gr\u00fcnen", "partei", "gilt", "roth", "vertreterin", "linken", "fl\u00fcgels", "linke", "gewissen", "partei", "parteiinterne", "kritik", "meist", "seiten", "sogenannten", "realo-fl\u00fcgels", "griff", "t\u00fcbingens", "oberb\u00fcrgermeister", "boris", "palmer", "claudia", "roth", "mai", "festlegung", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "gr\u00fcnen", "b\u00fcndnis", "spd", "einmauern", "claudia", "roth", "bundesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "urteilte", "politologe", "joachim", "raschke", "fehler", "parteilinken", "alten", "str\u00f6mungsk\u00e4mpfe", "fundis", "realos", "aufbrechen", "inzwischen", "bescheinigen", "roth", "vertreter", "realofl\u00fcgels", "parteifl\u00fcgel", "zusammenhalte", "claudia", "roth", "wehrte", "erfolgreich", "kampagne", "bild", "amigo-aff\u00e4re", "anzulasten", "versuchte", "vorwurf", "lautete", "lebensgef\u00e4hrten", "lukrative", "staatsauftr\u00e4ge", "verschafft", "roth", "klagte", "gegendarstellung", "riesigen", "lettern", "gleichen", "raum", "originalbericht", "mann", "kennengelernt", "angeblich", "beschaffte", "auftrag", "bundesamts", "strahlenschutz", "vergeben", "springer-verlag", "trieb", "verfahren", "vergeblich", "gerichtlichen", "instanzen", "gegendarstellung", "schlie\u00dflich", "erschien", "f\u00fcgte", "redaktion", "bemerkung", "frau", "roth", "hinzu", "teilen", "medien", "roths", "reger", "kontakt", "politikern", "iranischen", "regimes", "scharf", "kritisiert", "publizist", "henryk", "m.", "broder", "polemisierte", "roth", "besuches", "iran", "kopf", "verschleiert", "kulturellen", "austausch", "eingesetzt", "entsprechender", "gelegenheit", "lagertheater", "kz", "theresienstadt", "begeistern", "klatschte", "m\u00fcnchner", "sicherheitskonferenz", "hand", "iranischen", "botschafters", "ali", "reza", "sheikh", "attar", "andererseits", "trug", "roth", "mullahs", "iran", "besuchte", "kopftuch", "kleid", "farbe", "gr\u00fcn", "iran", "farbe", "politischen", "widerstands", "symbolisierte", "terrorermittlungen", "bundeswehrsoldaten", "fanden", "miteinander", "befreundeten", "oberleutnants", "franco", "a.", "maximilian", "t.", "listen", "namen", "bekannter", "nazi-gegner", "claudia", "roth", "listen", "begleitenden", "kommentare", "hinweis", "m\u00f6gliche", "anschlagsziele", "gedeutet", "august", "geriet", "roth", "kritik", "einkunft", "sonderzahlung", "parteivorsitzende", "versp\u00e4tung", "bundestagsverwaltung", "meldete", "\u00fcbernahm", "regisseur", "y\u00fcksel", "aksu", "angeboten", "kurze", "rolle", "t\u00fcrkischen", "film", "entelk\u00f6y", "efek\u00f6y'e", "kar\u015f\u0131", "deutsch", "entelk\u00f6y", "efek\u00f6y", "film", "circa", "minuten", "sehen", "spielt", "szene"], "link_data": [{"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["renate", "k\u00fcnast", "fritz", "kuhn", "parteisprecher", "gew\u00e4hlt", "k\u00fcnast", "bundeskabinett", "eingetreten", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["position", "m\u00e4rz", "dreij\u00e4hriger", "debatte", "grundsatzprogramm", "zukunft", "gr\u00fcn", "beschlossen", "stelle", "bundesprogramms"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["quotierten", "spitzenduos", "oktober", "setzten", "j\u00fcrgen", "trittin", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "renate", "k\u00fcnast"], "right_context": ["basisvertreter", "wahlbeteiligung", "lag", "prozent", "beobachter", "urwahl", "m\u00f6glichen", "\u00f6ffnung", "union", "ausgingen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "koalitionsverhandlungen", "spd", "juni", "dezember", "kuhn", "gemeinsam", "renate", "k\u00fcnast", "m\u00e4rz"], "right_context": ["bundesvorsitzender", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wahlkampf", "bundestagswahl", "kuhn", "wahlkampfmanager", "bundespartei", "geh\u00f6rte", "parteirat"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["zogen", "miriam", "gru\u00df", "fdp", "heinz", "paula", "spd", "alexander", "s\u00fc\u00dfmair", "linkspartei"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundestag", "christian", "ruck", "heinz", "paula", "wahl", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "bundestag", "christian", "ruck", "heinz", "paula", "wahl", "deutschen", "bundestag", "antraten"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wiedergew\u00e4hlt", "volker", "ullrich", "csu", "gewann", "direktmandat", "spd", "ulrike"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["duldung", "ehemaligen", "stasi-mitarbeitern", "parlamenten", "minister\u00e4mtern", "sofern", "gew\u00e4hlt", "damalige", "bundesvorsitzende", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["warf", "hieraufhin", "wolle", "vergangenheit", "tisch", "kehren", "kritisiert", "kreisverband", "berlin-lichtenberg", "unterst\u00fctzung"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["sound-experimenten", "ferner", "zeichnen", "lieder", "ungerade", "rhythmen", "erweiterte", "harmonien", "sp\u00e4tere", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["co-organisation", "scherben", "fresenhagen", "letzten", "studio-album", "scherben", "wandten", "scherben", "gesellschaftskritisch", "konkreteren"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["rita", "s\u00fcssmuth", "cdu", "verteidigte", "hingegen", "multikulturalit\u00e4t", "konzept", "tatbestand", "sagen", "gescheitert"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "verwies", "1998\u20132005", "regierte", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "gerhard", "schr\u00f6der", "faktischen", "bestand"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["verfassungsschutzbeh\u00f6rden", "untersuchungsarbeit", "bundestag", "bzw.", "landtagen", "damalige", "bundesvorsitzende", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "angesichts", "mutma\u00dflichen", "verwicklungen", "verfassungsschutzes", "rechtsterroristische", "mordserie", "nationalsozialistischen", "untergrunds", "cem"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["b\u00fcrgermeister", "ortwin", "runde", "ole", "beust", "dresden", "oberb\u00fcrgermeisterin", "helma", "orosz", "w\u00fcrzburg"], "right_context": ["braunschweig", "fr\u00fchere", "bundesminister", "j\u00fcrgen", "trittin", "m\u00fcnchen", "steht", "vergleich", "deutschen", "millionenst\u00e4dten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["l\u00e4ngsten", "amtierende", "vorsitzende", "partei", "part", "f\u00fchrungsduo", "bestritt", "angelika", "beer", "oktober"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "amt", "zur\u00fcckkehrte", "nachfolger", "cem", "\u00f6zdemir", "m\u00e4rz", "k\u00fcndigte", "vorsitz", "partei"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["miller", "lebt", "stadt", "mitglied", "stadtrates", "gr\u00fcnenpolitiker", "fritz", "kuhn", "besuchte", "strigelgymnasium"], "right_context": ["absolvierte", "lehre", "landestheater", "schwaben", "schlagers\u00e4ngerin", "lena", "valaitis", "journalistin", "simone", "standl"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["unterk\u00fcnfte", "eintrittspreisen", "dm", "eingespielt", "band", "stand", "verlust", "ca.", "dm", "management"], "right_context": ["misha", "schoeneberg", "helfen", "schuldenberg", "abzutragen", "eher", "eing\u00e4ngige", "lp", "scherben", "erschienen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gregor", "gysi", "helmut", "kohl", "j\u00fcrgen", "m\u00f6llemann", "gabriele", "pauli", "g\u00fcnther", "beckstein"], "right_context": ["kitzingen", "regionales", "kirchenmusikalisches", "zentrum", "zahlreichen", "veranstaltungen", "verteilt", "paul-eber-kantorei", "evangelischen", "stadtkirche"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["rolle", "schriftf\u00fchrers", "pflicht", "wiederholt", "ausschluss", "abgeordneten", "rolle", "gef\u00fchrt", "antrag", "pr\u00e4sidiumsmitglieder"], "right_context": ["petra", "pau", "krawattenpflicht", "rolle", "abgeschafft", "mitglieder", "anfang", "gew\u00e4hlten", "griechischen", "regierung"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["zentralen", "gedenkveranstaltung", "hauptredner", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "ministerpr\u00e4sidenten", "mecklenburg-vorpommern", "erwin", "sellering"], "right_context": ["spitzenpolitiker", "bundespolitik", "rostock", "gekommen", "presse", "w\u00fcrdigte", "gaucks", "rede", "vielfach", "couragiert"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["solidarit\u00e4t", "ausgel\u00f6st", "jahrestag", "entf\u00fchrung", "forderten", "bundesvorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "reinhard", "b\u00fctikofer"], "right_context": ["guerillaorganisation", "farc", "\u00edngrid", "betancourt", "freizulassen", "jahrelanges", "martyrium", "beenden", "betancourts", "ehemann"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["k\u00f6nne", "negativ", "friedensprozess", "auswirken", "gerichtsentscheidung", "innerhalb", "deutschen", "bundesregierung", "kontrovers", "beurteilt"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "bezeichnete", "minister", "otto", "schily", "anlage", "effektiv", "bezeichnete", "kritik", "realit\u00e4tsfern"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["parteivorsitz", "fest", "november", "\u00f6zdemir", "prozent", "delegiertenstimmen", "bundesvorsitzenden", "partei", "gew\u00e4hlt", "mitvorsitzende"], "right_context": ["\u00f6zdemir", "prozent", "amt", "best\u00e4tigt", "prozent", "prozent", "anfang", "januar", "teilte", "\u00f6zdemir"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["staates", "strafe", "stellt", "ersatzlos", "t\u00fcrkischen", "strafgesetzbuch", "streichen", "juni", "kritisierte", "gemeinsam"], "right_context": ["memet", "k\u0131l\u0131\u00e7", "gr\u00fcnen", "politikern", "offenen", "brief", "t\u00fcrkischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "recep", "tayyip"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["leistungen", "h\u00e4rtefonds", "kriegsfolgengesetz", "akg", "insbesondere", "zwangssterilisierte", "euthanasiegesch\u00e4digte", "homosexuelle", "ns-gesch\u00e4digte", "gemeinsam"], "right_context": ["renate", "k\u00fcnast", "trat", "warschau", "verbotenen", "parada", "r\u00f3wno\u015bci", "b\u00fcrgerrechte", "lesben", "schwulen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["mehrfach", "national", "ausgezeichnet", "bildungspreis", "deutschen", "akademie", "fu\u00dfball-kultur", "schirmherrinnen", "verein", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["kika-moderatorin", "shary", "reeves", "gewonnen", "verein", "ca.", "mitglieder", "aktueller", "vorstand", "w\u00fcrzburger"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["innerparteilich", "susanne", "kastner", "strategischer", "fehler", "ausgelegt", "sprachen", "externe", "stimmen", "inklusive"], "right_context": ["machtpolitischen", "dilettantismus", "spd", "f\u00fchrung", "ypsilantis", "vermocht", "roland", "koch", "trotz", "stimmenverluste"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["ausschlaggebend", "rein", "\u00f6konomische", "beispielgebend", "insbesondere", "wahlerfolg", "winfried", "kretschmann", "baden-w\u00fcrttemberg", "mitbewerberinnen"], "right_context": ["renate", "k\u00fcnast", "galt", "wertkonservative", "g\u00f6ring-eckardt", "eher", "au\u00dfenseiterin", "urwahl", "gr\u00fcnen", "spitzenkandidaten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["maas", "ex-bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "th\u00fcringens", "regierungschef", "bodo", "ramelow", "vizepr\u00e4sidentin", "bundestags"], "right_context": ["zentralrat", "juden", "deutschland", "zentralrat", "muslime", "franco", "a.", "offenbar", "asylbewerber", "anschl\u00e4ge"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gleichgeschlechtliche", "partner", "bundestag", "beschlossen", "stimmte", "kauder", "september", "kritisierte", "vorsitzende", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["kauder", "deutschen", "bundestag", "strafbarkeit", "vergewaltigung", "ehe", "gestimmt", "thema", "abtreibung", "kauder"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["kugeln", "beine", "getroffen", "\u00fcberlebte", "tot", "stellte", "geh\u00f6rt", "\u00fcberlebenden", "massakers", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["besuchte", "erstmals", "deutsche", "politikerin", "rang", "oktober", "gedenkveranstaltung", "jahrestag", "massakers", "umgebung"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["ausgrabungen", "oberen", "vorstadt", "albstadter", "stadtteil", "ebingen", "zollernalbkreis", "enth\u00fcllt", "enth\u00e4lt", "anspielungen"], "right_context": ["joschka", "fischer", "stefan", "mappus", "thilo", "sarrazin", "skulpturen", "strau\u00df", "molch", "miriam"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["beispielsweise", "\u00f6ffentlichkeitsreferent", "di\u00f6zese", "augsburg", "dirk", "hermann", "vo\u00df", "vorsitzenden", "partei", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["rahmen", "streits", "bischof", "walter", "mixa", "beunruhigende", "faschistoide", "z\u00fcge", "unterstellt", "sport"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["kurt", "kr\u00f6mer", "martin", "sonneborn", "john", "doyle", "georg", "ringsgwandl", "dirk", "bach"], "right_context": ["vivian", "schmitt", "programm", "hassprediger", "liest", "bild", "rezitierte", "kommentierte", "somuncu", "jeweils"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["rede", "strafgesetzbuch", "bundestag", "bestrafung", "vergewaltigung", "ehe", "forderte", "umw\u00e4lzung", "politischen", "gesellschaftskultur"], "right_context": ["hebt", "hervor", "kritik", "schoppes", "aktuell", "frauen", "weiterhin", "reproduktive", "verwehrt", "nieders\u00e4chsische"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["staatssekret\u00e4rin", "margareta", "wolf", "landeslisten", "renate", "k\u00fcnast", "b\u00e4rbel", "h\u00f6hn", "ulrike", "h\u00f6fken"], "right_context": ["angef\u00fchrt", "gr\u00fcnen", "spitzenteam", "geh\u00f6rten", "umweltminister", "j\u00fcrgen", "trittin", "parteivorsitzender", "reinhard", "b\u00fctikofer"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["dienen", "ebenfalls", "betroffen", "zusammenhang", "t\u00fcrkischen", "einmarsch", "nord-syrien", "oktober", "erhob", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["forderung", "kritische", "reaktion", "bundesregierung", "hierauf", "hermesb\u00fcrgschaften", "t\u00fcrkei", "bzw.", "t\u00fcrkeigesch\u00e4fte", "verweigern"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["verfassungsfeindlich", "bet\u00e4tigt", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "sicherte", "untersuchung", "einzelnen", "verdachtsmomente", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["fordere", "unabh\u00e4ngige", "umfassende", "verdachtsunabh\u00e4ngige", "untersuchung", "k\u00f6nne", "einzelf\u00e4llen", "sprechen", "politikerin", "taz"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["z\u00e4hlen", "ehemalige", "bundesministerin", "renate", "k\u00fcnast", "ehemalige", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "burkhard", "hirsch", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["datenschutzexperte", "hansj\u00fcrgen", "garstka", "ehemalige", "hamburger", "senatorin", "nieders\u00e4chsische", "ministerin", "helga", "schuchardt"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "bundessprecher", "partei", "robert", "habeck", "annalena", "baerbock", "kritisierten", "palmer", "\u00e4u\u00dferungen"], "right_context": ["kritisierte", "palmers", "aussagen", "eindeutig", "rassistisch", "legte", "indirekt", "parteiaustritt", "nahe", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["bleiben", "faz", "bayerische", "innenminister", "joachim", "herrmann", "csu", "beipflichtete", "kritisierte", "gr\u00fcnen-vorsitzende"], "right_context": ["kriminalisierung", "demonstranten", "demonstrationen", "grundnahrungsmittel", "demokratie", "europ\u00e4ische", "gerichtshof", "menschenrechte", "anfang", "nachtr\u00e4gliche"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["musikantenstadl", "begegnungen", "br\u00f6mmes", "parteikollegin", "angela", "merkel", "gerhard", "schr\u00f6der", "guido", "westerwelle"], "right_context": ["johannes", "rau", "gezeigt", "langer", "abwesenheit", "dr.", "udo", "br\u00f6mme", "februar", "comeback"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["fehler", "politikwissenschaftler", "david", "siddhartha", "patel", "irak", "fehlt", "hinaus", "luftwaffe", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["warf", "t\u00fcrkei", "is-milizen", "waffen", "ausbildungslagern", "unterst\u00fctzt", "sprach", "dreckigen", "politik", "t\u00fcrkei"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["is-kommandeur", "deutsche", "salafist", "denis", "cuspert", "r\u00fcckkehr", "kriegsgebiet", "medizinisch", "behandelt", "festgenommen"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "warf", "t\u00fcrkei", "oktober", "is-k\u00e4mpfer", "t\u00fcrkischen", "krankenh\u00e4usern", "behandelt", "waffen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["stammbesetzung", "geh\u00f6rt", "ursula", "leyen", "andrea", "nahles", "frauke", "petry", "sabine", "rau"], "right_context": ["j\u00f6rg", "sch\u00f6nenborn", "sahra", "wagenknecht", "parodierte", "ruf", "aufh\u00f6ren", "herr", "becker", "aufh\u00f6ren"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["vorbei", "vorbei", "bye", "bye", "handelt", "\u00fcberwundenem", "liebeskummer", "abschiedsgeschenk", "martin", "hartmann"], "right_context": ["mehrfach", "gecovert", "prinzen", "flensburger", "band", "echt", "erfolg", "echt-version", "songs", "lied"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["innenministerkonferenz", "l\u00f6sung", "einsetzen", "demonstranten", "st\u00e4rker", "einsatzkosten", "pflicht", "genommen", "k\u00f6nnten", "gr\u00fcnen-vorsitzende"], "right_context": ["kritisierte", "daraufhin", "kriminalisierung", "demonstranten", "demonstrationen", "grundnahrungsmittel", "demokratie", "herrmann", "verteidigte", "februar"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "november", "schilling", "mitglied", "koordinierungskreis", "attac", "finanzexperte", "bewegung", "b\u00fcroleiter", "bundesvorstandsb\u00fcro"], "right_context": ["mitarbeiter", "gr\u00fcnen", "bundestagsabgeordneten", "frithjof", "schmidt", "januar", "arbeitet", "stephan", "schilling", "b\u00fcroleiter"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["jeweils", "mitglieder", "bundesvorstands", "parlamenten", "sitzen", "satzung", "bundesverbandes", "absatz", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["astrid", "rothe-beinlich", "traf", "bundestagswahl", "mitglieder", "bundesvorstands", "lemke", "lie\u00df", "parteivorsitz", "kandidiert"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gesundheit", "leben", "frau", "verteidigen", "\u00e4u\u00dferung", "stark", "kritisiert", "u.", "a.", "gr\u00fcnen-vorsitzenden"], "right_context": ["aufruf", "radio", "vatikan", "\u00fcbertragen", "offiziellen", "internet-seite", "vollst\u00e4ndig", "wiedergegeben", "renato", "raffaele"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["mann", "frauen", "ver\u00f6ffentlichte", "blog", "artikel", "thema", "feminismus", "gender", "mitarbeiter", "gr\u00fcnen-vorsitzenden"], "right_context": ["bundesgesch\u00e4ftsstelle", "partei", "mitarbeiter", "bundestagsabgeordneten", "frithjof", "schmidt", "t\u00e4tig", "graf", "dezember", "landesdelegiertenkonferenz"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["engagement", "attac", "parteipolitische", "neutralit\u00e4t", "attac", "gef\u00e4hrden", "innerhalb", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "engagierte"], "right_context": ["co-vorsitzender", "demokratiekommission", "arbeitete", "u.", "a.", "thema", "soziale", "solidarische", "\u00f6konomie", "giegold"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["menschenrechtsausschusses", "deutschen", "bundestages", "u.", "a.", "politiker", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "christian", "schwarz-schilling"], "right_context": ["dankten", "volmer", "briefwechsel", "folgezeit", "stieg", "insbesondere", "zusammenhang", "ma\u00dfnahmen", "reiseschutzversicherung", "reiseb\u00fcroverfahren"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["jugend", "m\u00fcndete", "etablierung", "lockerte", "zusammenarbeit", "jungdemokraten", "ehemalige", "jungdemokraten", "z.", "b."], "right_context": ["roland", "appel", "gr\u00fcnen", "hauptberuflichen", "politikern", "aufsteigen", "j\u00fcrgen", "gneiting", "betrieben", "aufl\u00f6sung"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["eher", "fdp", "blieben", "deutschen", "bundestag", "geh\u00f6ren", "matthias", "w.", "birkwald", "linke"], "right_context": ["b\u201990", "gr\u00fcnen", "wolfgang", "kubicki", "fdp", "ehemalige", "jungdemokraten", "wobei", "letztere", "amt"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["quotierten", "spitzenduos", "oktober", "setzten", "j\u00fcrgen", "trittin", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "renate", "k\u00fcnast"], "right_context": ["basisvertreter", "wahlbeteiligung", "lag", "prozent", "beobachter", "urwahl", "m\u00f6glichen", "\u00f6ffnung", "union", "ausgingen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "petra", "pau", "linke", "vorgehen", "friedrich", "schl\u00fcssige", "erkl\u00e4rung", "offensichtlich", "gr\u00fcnen-vorsitzende"], "right_context": ["sprach", "stillosen", "rauswurf", "bezeichnend", "personalpolitik", "innenministers", "hilflosigkeit", "verdeutliche", "vorsitzende", "deutschen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["hetze", "schwule", "drohe", "gewalt", "namentlich", "liedtext", "politiker", "serkan", "t\u00f6ren", "fdp"], "right_context": ["gr\u00fcne", "klaus", "wowereit", "spd", "entertainer", "oliver", "pocher", "rapper", "kay", "one"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["frieden", "terror", "demonstration", "k\u00f6ln", "nahmen", "november", "muslime", "gastrednern", "gr\u00fcne", "politikerin"], "right_context": ["bayerische", "innenminister", "g\u00fcnther", "beckstein", "nordrhein-westf\u00e4lische", "innenminister", "fritz", "behrens", "ziel", "veranstaltung"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["unterlassen", "tode", "verurteilten", "setzten", "bundesrepublik", "damalige", "botschafter", "j\u00fcrgen", "chrobog", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["amnesty", "international", "gouverneurin", "arizona", "jane", "dee", "hull", "begnadigungsausschuss", "arizona", "lehnten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["spd", "vizepr\u00e4sidenten", "stellvertreter", "pr\u00e4sidenten", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "spd", "yvonne", "magwas", "cdu/csu"], "right_context": ["gr\u00fcne", "wolfgang", "kubicki", "fdp", "petra", "pau", "linke", "gew\u00e4hlt", "alterspr\u00e4sident", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["rechtsextremisten", "symboltr\u00e4chtigen", "geburtstag", "adolf", "hitlers", "stattfinden", "baden-w\u00fcrttembergs", "spd-vorsitzende", "ute", "vogt"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "forderten", "schlie\u00dfung", "szw", "biete", "bekennenden", "antisemiten", "forum", "gr\u00fcne"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["freier", "rede", "entstanden", "missverstanden", "lindner", "rede", "heimatkreisverband", "\u00e4hnlichen", "witz", "wachgeworden"], "right_context": ["kunstpause", "f\u00fcgt", "hinzu", "entschuldigen", "n\u00e4mlich", "interview", "deutschlandfunk", "zuvor", "gemeinsames", "interview"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["teater", "u.", "a.", "peter", "m\u00f6bius", "rio", "reiser", "ton", "steine", "scherben"], "right_context": ["geh\u00f6rten", "kabarett", "heinrich", "pachl", "k\u00f6lner", "theater", "wahre", "anton", "mitbegr\u00fcnder", "alternativen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["droht", "vor\u00fcbergehende", "dauerhafte", "entzug", "anwaltlichen", "lizenz", "deutsche", "politiker", "ruprecht", "polenz"], "right_context": ["hans-gert", "p\u00f6ttering", "kritisierten", "urteil", "gem\u00e4\u00df", "aussage", "keskin", "februar", "t\u00fcrkische", "justiz"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["edlen", "absichten", "eine-welt-netzwerks", "farce", "prominenten", "unterst\u00fctzern", "protests", "geh\u00f6ren", "fatih", "ak\u0131n"], "right_context": ["druck", "verschiedener", "ngos", "privatkunden", "z\u00fcrcher", "kantonalbank", "finanzierenden", "institutionen", "juni", "projekt"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["spiele", "\u00e4hnlichen", "gedankengang", "umgekehrter", "schlussfolgerung", "\u00e4u\u00dferte", "cem", "\u00f6zdemir", "europaabgeordneter", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["sichtete", "film", "vorw\u00fcrfe", "edmund", "stoiber", "pr\u00fcfen", "urteil", "b\u00fclent", "arslan", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["mitspieltheater", "furore", "mitglieder", "truppe", "filmer", "puppenspieler", "bruder", "gert", "c.", "m\u00f6bius"], "right_context": ["kabarettist", "rainer", "pause", "autor", "coregisseur", "uwe", "penner", "film", "t\u00fcrmers", "traum"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gr\u00fcne", "au\u00dfenminister", "trat", "ehemalige", "ddr-b\u00fcrgerrechtler", "gerd", "poppe", "gr\u00fcne", "amt", "folgte"], "right_context": ["gr\u00fcne", "januar", "februar", "tom", "koenigs", "gr\u00fcne", "amt", "inne", "herbst", "schwarz-rote"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["klaus", "wowereit", "gregor", "gysi", "volker", "beck", "renate", "k\u00fcnast", "christian", "str\u00f6bele"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "trittin", "brigitte", "zypries", "cem", "\u00f6zdemir", "klaus", "lederer", "dirk", "bach"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["wiederkommen", "schwule", "n\u00e4mlich", "definition", "feige", "erhielt", "daraufhin", "strafanzeige", "bundesvorsitzenden", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["wojciech", "wierzejski", "steht", "katholischer", "traditionalist", "betont", "notwendigkeit", "liturgie", "lateinischer", "sprache"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["warschauer", "aufgerufen", "parade", "teilzunehmen", "stellvertretenden", "premierministerin", "izabela", "jaruga-nowacka", "deutschen", "gr\u00fcnen-politikern"], "right_context": ["renate", "k\u00fcnast", "volker", "beck", "mehreren", "gewaltt\u00e4tigen", "\u00fcbergriffen", "rechtsextremen", "organisationen", "gegendemonstrationen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["n", "blog", "oberlandesgericht", "dresden", "wies", "mai", "einstweiligen", "verf\u00fcgungsverfahren", "klage", "broders"], "right_context": ["vorgeworfen", "gesch\u00e4ftsmodell", "beruhe", "hetze", "falschbehauptungen", "zul\u00e4ssige", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "tatsachenbehauptung", "aussage", "roths"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gemeinsam", "aktivistinnen", "engagement", "genderspezifische", "gewalt", "heinrich-b\u00f6ll-stiftung", "anne-klein-frauenpreis", "geehrt", "laudatio", "hielt"], "right_context": []}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["mestre", "finanziell", "desastr\u00f6sen", "musikalisch", "erfolgreichen", "tour", "regie", "elser", "maxwell", "kamen"], "right_context": ["misha", "schoeneberg", "organisation", "sommer-tournee", "fresenhagen", "schoeneberg", "wintertournee", "fahrer", "gearbeitet", "gestaltete"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["computerspezialist", "gustl", "schwangerschaftsvertretung", "selten", "reale", "personen", "dargestellt", "politiker", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["emanzipation", "unbefugten", "anton", "hofreiter", "heim", "k\u00fcnstlerin", "ursula", "h\u00fcbner", "gleichnamigen", "comic"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gitarrist", "marius", "del", "mestre", "text", "songs", "zeitlos", "politikerin", "damaligen", "scherben-managerin"], "right_context": ["aufnahmen", "mal", "ver\u00f6ffentlicht", "demos", "dreckig", "sklavenh\u00e4ndler", "instrumentalversion", "kribbel", "krabbel", "demo"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsordnungsausschuss", "ausschuss", "deutsche", "einheit", "h\u00e4fner", "april", "oktober", "mal", "bundestagsabgeordneter", "r\u00fcckte"], "right_context": ["parteisprecherin", "prinzips", "trennung", "amt", "mandat", "bundestagsmandat", "niederlegen", "legislaturperiode", "demokratiepolitischer", "sprecher"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["spd-vorsitzenden", "oskar", "lafontaine", "seiten", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bestanden", "laut", "parteichefin"], "right_context": ["inhaltliche", "differenzen", "linken", "ma\u00dfe", "rot-rot-gr\u00fcnes", "regierungsb\u00fcndnis", "bundesebene", "schwierig", "mache", "umfrage"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["switch", "u.", "a.", "parodien", "antonia", "rados", "inka", "bause", "katharina", "saalfrank"], "right_context": ["ursula", "leyen", "gemeinsam", "t\u00e4nzer", "schauspieler", "alex", "burgos", "love", "comedy", "tanz"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["grafiker", "hoffmanns", "comic", "teater", "u.", "a.", "peter", "m\u00f6bius", "rio", "reiser"], "right_context": ["rainer", "pause", "fertigte", "b\u00fchnenbilder", "produktionen", "hamburg", "berlin", "dortmund", "essen", "k\u00f6ln"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["verhandlungsbereitschaft", "deutscher", "au\u00dfenpolitiker", "afghanischen", "taliban", "iranischen", "regierung", "merkte", "parteivorsitzende", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["besuches", "iran", "kopf", "verschleiert", "kulturellen", "austausch", "eingesetzt", "unterstellte", "polemik", "entsprechender"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["augsteins", "kontrovers", "diskutiert", "beitr\u00e4gen", "achse", "guten", "thematisierte", "broder", "wiederholt", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["kommentierte", "broder", "iran-reise", "roths", "tatsache", "kopftuch", "gesehen", "unterstellung", "frau", "theresienstadt"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["f\u00fchrte", "andauernden", "widerstand", "dorfgemeinschaft", "unterst\u00fctzt", "inzwischen", "bekannten", "pers\u00f6nlichkeiten", "deutschen", "politikerin"], "right_context": ["filmemacher", "fatih", "ak\u0131n", "april", "arbeitstitel", "m\u00fcll", "garten", "eden", "dokumentarfilmprojekt", "thematik"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["betreiber", "dschihadisten", "islamisten", "oktober", "nahmen", "politiker", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stellung", "parteivorsitzende"], "right_context": ["forderte", "polizeilichen", "ermittlungen", "hinterm\u00e4nner", "website", "auszuweiten", "menschenrechtspolitische", "sprecher", "gr\u00fcnen-bundestagsfraktion", "volker"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["freien", "hansestadt", "bremen", "henning", "scherf", "mal", "schirmherrschaft", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "chinesische", "dissident", "schriftsteller", "liao", "yiwu", "schauspieler", "ralf", "bauer"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["rockpalast-regisseur", "christian", "wagner", "hielt", "tour", "f\u00fcnfeinhalbst\u00fcndigen", "film", "fest", "sp\u00e4tere", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["managerin", "rich", "schwab", "schroederles", "nannte", "verzeihlich", "schlie\u00dflich", "frau", "schwaben", "vorliebe"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["wowereit", "frankfurter", "oberb\u00fcrgermeisterin", "petra", "roth", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "roland", "koch", "gr\u00fcnen-vorsitzenden"], "right_context": ["rangh\u00f6chster", "teilnehmer", "damalige", "bundesau\u00dfenminister", "vizekanzler", "joschka", "fischer", "meisten", "st\u00e4dten", "zudem"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["jungen", "freiheit", "thierses", "r\u00fccktritt", "interview", "nachrichtensender", "n24", "\u00e4u\u00dferte", "wendt", "blick"], "right_context": ["abgeordnete", "brauche", "kreischend", "irgendwelchen", "gleisen", "sitzt", "polizei", "nervt", "linksradikalen", "demonstrationen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["nahmen", "gregor", "gysi", "linke", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "fdp", "willi", "zylajew", "cdu/csu"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "johannes", "kahrs", "spd", "fragen", "bez\u00fcglich", "wahlprogrammes", "parteien", "bundestagswahlen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["petra", "pau", "partei", "linke", "vorgehen", "friedrich", "schl\u00fcssige", "erkl\u00e4rung", "offensichtlich", "gr\u00fcnen-vorsitzende"], "right_context": ["sprach", "stillosen", "rauswurf", "bezeichnend", "personalpolitik", "innenministers", "hilflosigkeit", "verdeutliche", "vorsitzende", "deutschen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["beharrlich", "beibehaltung", "prinzips", "trennung", "amt", "mandat", "ma\u00dfgeblich", "verantwortlich", "fritz", "kuhn"], "right_context": ["willen", "parteispitze", "amt", "verzichten", "debatte", "agenda", "brachte", "str\u00f6bele", "sonderparteitag", "juni"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["ensemble", "theater", "schiffbauerdamm", "albert", "ostermaier", "georg", "m.", "oswald", "michael", "lentz"], "right_context": ["sp\u00e4teren", "lesungen", "auswahl", "beteiligten", "schauspieler", "autoren", "udo", "wachtveitl", "friedrich", "ani"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["november", "mitgeteilt", "j\u00fcrgen", "trittin", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "gew\u00e4hlt", "renate", "k\u00fcnast", "erhielt"], "right_context": ["stimmen", "folgende", "personen", "f\u00fchrten", "jeweiligen", "landeslisten", "gr\u00fcnen", "fernsehduell", "amtsinhaberin", "aussichtsreichsten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["abzuerkennen", "rief", "bushido", "song", "stress", "grund", "gewalt", "t\u00f6ren", "klaus", "wowereit"], "right_context": ["bushido", "textete", "mach", "schlagzeilen", "fick", "partei", "serkan", "t\u00f6ren", "gras", "bei\u00dft"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["hilfe", "interviews", "gespr\u00e4chen", "politikern", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "lale", "akg\u00fcn", "otto", "fricke"], "right_context": ["gesine", "l\u00f6tzsch", "cem", "\u00f6zdemir", "sammelt", "anregungen", "wahlkampf", "fernsehen", "wahltag", "gemeldet"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["wunderwerke", "entwirft", "bilder", "gem\u00e4lde", "letztes", "qu\u00e4ntchen", "mut", "radikalit\u00e4t", "gew\u00fcnscht", "ausnahmepers\u00f6nlichkeit"], "right_context": ["lernen", "georg", "fahrion", "stern", "meint", "literaten", "st\u00f6ren", "charaktere", "ziemlich", "eindimensional"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["bundestagsabgeordneten", "siegmund", "ehrmann", "peter", "hintze", "manfred", "z\u00f6llmer", "j\u00fcrgen", "hardt", "bundestagspr\u00e4sidentin"], "right_context": ["paul", "avraham", "alsberg", "hans", "sahl", "adolf", "burger", "elberfeld", "geborene", "australien"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["reaktion", "forderte", "geistlichen", "dr\u00e4ngenden", "problemen", "stellen", "bundesvorsitzende", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["humanistische", "verband", "deutschlands", "hvd", "kritisierten", "m\u00fcllers", "vergleich", "ebenfalls", "historisch", "unzutreffend"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["wahl", "parteisprecher", "abgeordnete", "bundestagsmandat", "demnach", "aufgeben", "z.", "b.", "verena", "krieger"], "right_context": ["drittel", "mitglieder", "bundesvorstandes", "abgeordnete", "bildung", "rot-gr\u00fcnen", "bundesregierung", "bundesministern", "joschka", "fischer"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["stellte", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "erstmals", "vizepr\u00e4sidentin", "bundestages", "folgte", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "amt"], "right_context": ["bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "mandatsniederlegungen", "aufgrund", "rotationsprinzips", "wechsels", "anderes", "politisches", "amt", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["journalismus", "steffen", "seibert", "maybrit", "illner", "hans-ulrich", "j\u00f6rges", "petra", "gerster", "politik"], "right_context": ["wolfgang", "bosbach", "wolfgang", "kubicki", "hannelore", "kraft", "anton", "hofreiter", "peter", "tauber"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["simone", "thomalla", "ina", "m\u00fcller", "bernd", "stelter", "horst", "lichter", "j\u00fcrgen", "lippe"], "right_context": ["maite", "kelly", "peter", "kraus", "andrea", "kiewel", "sandra", "maischberger", "dieter", "pfaff"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["zeitung", "website", "blauen", "narzisse", "ver\u00f6ffentlicht", "worin", "damalige", "bundesvorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["beleidigte", "dezember", "erstattete", "roth", "anzeige", "beleidigung", "menzel", "verein", "journalismus", "jugendkultur"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gefordert", "sicher", "unschuldig", "aussagen", "mixa", "\u00f6ffentlichkeit", "heftig", "kritisiert", "beispielsweise", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "mixa", "bayerischen", "justizministerin", "beate", "merk", "erkl\u00e4rte", "sexueller", "missbrauch", "r\u00f6misch-katholischen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["ausrichtung", "islamisierung", "deutschlands", "europas", "f\u00f6rdern", "h\u00e4ufiger", "vorwurf", "bloginhalten", "insbesondere", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["ziel", "angriffe", "artikel", "richten", "sozialstaatliche", "umweltpolitische", "ma\u00dfnahmen", "klimawandel", "bestritten", "verschiedene"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["deutschland", "boykott", "bp", "deutschen", "tochterfirma", "aral", "diskutiert", "parteivorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "riefen", "indirekt", "vorsitzende", "verkehrsausschusses", "deutschen", "bundestag", "winfried", "hermann"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["aufgenommen", "verein", "angaben", "firmen", "waffenbranche", "unterst\u00fctzt", "webseite", "behauptete", "prolegal", "gr\u00fcnenpolitikerin"], "right_context": ["waffe", "handtasche", "mitf\u00fchren", "roth", "zwang", "verein", "meldung", "seite", "nehmen", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["ulrich", "montgomery", "benno", "f\u00fcrmann", "unterst\u00fctzern", "f\u00fcrsprechern", "geh\u00f6rte", "richard", "weizs\u00e4cker", "1920\u20132015"], "right_context": ["schirmherrin", "mitbegr\u00fcnder", "langj\u00e4hriger", "leiter", "bzfo", "christian", "pross", "verdienste", "psychosozialen", "medizinischen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichen", "skandal", "lobbyisten", "parlament", "bestimmenden", "einfluss", "aus\u00fcben", "bundesvorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["spiegel", "berichtete", "oktober"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["fehler", "beauftragten", "externen", "redaktionsb\u00fcro", "zusammenarbeit", "beendet", "unstimmigkeiten", "sendung", "fl\u00fcchtlingssituation", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["publizist", "henryk", "m.", "broder", "teilnehmen", "sendung", "broder", "ausgeladen", "vermutete", "intervention"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["angela", "merkel", "anne-sophie", "mutter", "armin", "nassehi", "johannes", "rau", "edgar", "reitz"], "right_context": ["horst", "seehofer", "thema", "verlauf", "sendung", "experten", "zugeschaltet", "gegenl\u00e4ufige", "positionen", "vertreten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["gemeinsame", "anstrengung", "deutscher", "bev\u00f6lkerung", "migranten", "\u00e4hnlich", "reaktionen", "reihen", "gr\u00fcnen", "charakterisierte"], "right_context": ["sarrazins", "thesen", "blanken", "rassismus", "cem", "\u00f6zdemir", "sarrazin", "stammeskrieger", "bezeichnete", "laden"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["hohes", "bewahren", "sch\u00fctzen", "wesentliches", "element", "erfolgreiche", "zusammenarbeit", "akademischen", "partnern", "politikerin"], "right_context": ["politiker", "kai", "gehring", "forderte", "bundesregierung", "klar", "stellung", "beziehen", "schaden", "tdu"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["nachhaltige", "entwicklung", "sprechen", "journalisten", "dirk", "maxeiner", "klimawandel", "anschlie\u00dfend", "treffen", "textilmanufaktur"], "right_context": ["dach", "bayerischen", "umweltministeriums", "reden", "markus", "s\u00f6der", "richtung", "csu", "m\u00fclltrennung", "abschlie\u00dfend"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["vorsitzender", "deutschen", "journalistenverbands", "meinte", "medien", "schuld", "fehlverhalten", "schuhe", "schieben", "perfide"], "right_context": ["vorsitzende", "gr\u00fcnen", "nannte", "unanst\u00e4ndig", "guttenberg", "zuletzt", "versucht", "plagiats-aff\u00e4re", "soldatinnen", "soldaten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["zahlreiche", "aktionen", "deutschland", "unterst\u00fctzung", "erhielt", "kampagne", "damalige", "bundesvorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["schauspieler", "steffen", "groth", "fanden", "entlang", "hauptaktionstage", "internationalen", "beseitigung", "armut", "oktober"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["deutschen", "frauen-nationalmannschaft", "schweiz", "gezogen", "lose", "bundesvorsitzenden", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "kuratoriumsmitglied", "dfb-kulturstiftung"], "right_context": ["spiele", "fanden", "oktober", "auslosung", "viertelfinale", "fand", "november", "bundesligaspiels", "ffc", "frankfurt"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["thalheim", "wies", "kritik", "meinungsfreiheit", "deutschland", "schlie\u00dfe", "kritik", "kirche", "\u00e4hnlich", "gr\u00fcnen-chefin"], "right_context": ["freie", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "eingeschr\u00e4nkt", "staatsoberhaupt", "deutschland", "papst", "spd-vorstandsmitglied", "sebastian", "edathy", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["rahmen", "fu\u00dfball-weltmeisterschaft", "frauen", "reiste", "erstmals", "gr\u00f6\u00dfere", "deutsche", "delegation", "personen", "nordkorea"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "dfb-pr\u00e4sident", "theo", "zwanziger", "thomas", "feist", "cdu", "katrin", "kunert"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["bundestag", "u.", "a.", "pers\u00f6nlicher", "referent", "fraktionsvorsitzenden", "kerstin", "m\u00fcller", "b\u00fcroleiter", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["t\u00e4tig", "lebt", "heiko", "thomas", "berlin", "arbeitete", "bundesministerin", "renate", "k\u00fcnast", "leiter"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["vorw\u00fcrfe", "ermittlungsverfahren", "einzuleiten", "vorw\u00fcrfe", "f\u00fchrten", "erneut", "zahlreichen", "r\u00fccktrittsforderungen", "thomas", "oppermann"], "right_context": ["laut", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung", "januar", "forderten", "fast", "banken", "versicherungen", "fonds"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["politischen", "skandal", "deutschen", "opposition", "kamen", "kritische", "stimmen", "bundesvorsitzende", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["verurteilte", "verfahren", "schauprozess", "bankrotterkl\u00e4rung", "russischen", "justiz", "chefin", "linken", "katja", "kipping"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["stie\u00df", "nordfriesland", "lebenden", "musik-kommune", "ton", "steine", "scherben", "zusammenarbeit", "heutigen", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "tour-management", "aufl\u00f6sung", "band", "b\u00fchnen-", "licht-designer", "ton", "steine", "scherben", "rio"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["aktuellen", "sportstudio", "stefan", "raab", "tv", "total", "gast", "besuchte", "anke", "engelke"], "right_context": ["anke", "late", "night", "begleitet", "westdeutschen", "rundfunk", "titus", "expedition", "gipfel", "kilimandscharos"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["katja", "flint", "hannelore", "hoger", "nora", "tschirner", "karsten", "speck", "ursula", "pi\u00ebch"], "right_context": ["sibel", "kekilli", "cosma", "shiva", "hagen", "g\u00fcnther", "jauch", "alexandra", "neldel", "herbert"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["mehreren", "demonstrationen", "innenstadt", "anlass", "bundesweiten", "diskussion", "unterkunftsbedingungen", "asylbewerber", "deutschland", "politiker"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "organisation", "karawane", "rigorose", "bayerische", "asylpolitik", "selbstmord", "mitverantwortlich", "bezirksregierung", "betonte"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["reiste", "vorfeld", "weltmeisterschaft", "reiste", "erstmals", "gr\u00f6\u00dfere", "deutsche", "delegation", "personen", "nordkorea"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "dfb-pr\u00e4sident", "theo", "zwanziger", "thomas", "feist", "cdu", "katrin", "kunert"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["volker", "beck", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "kurznachrichtendienst", "twitter", "verwendet", "zuspruchsbewegung", "damalige", "parteivorsitzende"], "right_context": ["beschrieb", "november", "w\u00e4hlten", "mitglieder", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "mittels", "urwahl", "spitzenkandidatinnen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["mittlerweile", "bekannter", "vergleicht", "situation", "haftentlassung", "politiker", "markus", "s\u00f6der", "karl", "lauterbach"], "right_context": ["dieter", "graumann", "\u00e4u\u00dfern", "youtube-video", "frau", "bellini", "bef\u00fcrchtet", "hitler", "fokus", "bild"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["politikern", "pr\u00fcfung", "rechtlicher", "schritte", "beleidigt", "rapper", "politiker", "klaus", "wowereit", "spd"], "right_context": ["gr\u00fcne", "serkan", "t\u00f6ren", "fdp", "droht", "gewalt", "urspr\u00fcnglich", "lied", "alkoholisierte", "p\u00e4dophile"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["massenmord", "song", "stark", "kritisiert", "textzeilen", "serkan", "t\u00f6ren", "gras", "bei\u00dft", "schie\u00df"], "right_context": ["kriegt", "l\u00f6cher", "golfplatz", "medien", "\u00f6ffentlicher", "aufruf", "mord", "interpretiert", "kritisiert", "schwulenfeindliche"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["befreiung", "bleischweren", "sexualmoral", "nachkriegszeit", "spie\u00dfigkeit", "eltern", "\u00fcberwinden", "trittsicher", "ma\u00dfst\u00e4ben", "bundesvorsitzende"], "right_context": ["sprach", "juni", "entschuldigung", "r\u00e4umte", "anfangszeiten", "gr\u00fcnen", "personen", "gruppen", "gegeben", "versucht"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["augsburg", "magister", "artium", "politikwissenschaft", "pers\u00f6nlicher", "mitarbeiter", "landtagsfraktion", "gr\u00fcnen", "anschlie\u00dfend", "mitarbeiter"], "right_context": ["wahlkreis", "augsburg", "projektleiter", "integrationsprojekt", "t\u00fcr", "t\u00fcr", "miteinander", "wohnen", "leben", "chancen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["fotos", "verletzungen", "best\u00e4tigen", "wasser", "wasserwerfer", "\u00e4tzende", "substanzen", "beigemengt", "deutsche", "politikerin"], "right_context": ["befand", "r\u00e4umung", "begann", "gezi-park", "sprach", "friedlich", "protestierenden", "vorgehen", "polizei", "krieg"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "b\u00fclent", "ar\u0131n\u00e7", "vortag", "t\u00fcrkische", "armee", "demonstranten", "einzusetzen", "forderte"], "right_context": ["klare", "worte", "nato", "milit\u00e4rb\u00fcndnis", "politisch", "einfluss", "nehmen", "deutlich", "akzeptiert", "t\u00fcrkische"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["teutonia", "prag", "w\u00fcrzburg", "letztere", "vertreter", "burschenschaftlichen", "gemeinschaft", "bg", "beleidigte", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["referat", "burschenschaft", "normannia-nibelungen", "bielefeld", "daraufhin", "stellte", "roth", "strafanzeige", "erkl\u00e4rte", "sprecher"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["stimmen", "gew\u00e4hlt", "zudem", "kleinste", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stimmen", "ehemalige", "parteivorsitzende"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "wahlperiode", "beanspruchten", "gr\u00f6\u00dften", "fraktionen", "cdu/csu", "spd", "posten", "amt", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["b\u00fcndnisgr\u00fcnen", "sprecher", "landesarbeitsgemeinschaft", "wissenschaft", "trat", "potsdam", "direktkandidat", "landtagswahlkampf", "arbeitete", "b\u00fcroleiter"], "right_context": ["bundesvorstand", "mitglied", "wahlkampfstab", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "bundestagsabgeordneten", "frithjof", "schmidt", "sprecher", "bundesarbeitsgemeinschaft"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["schauspielerin", "petra", "morz\u00e9", "widerstandsk\u00e4mpfer", "georg", "scheuer", "europa-abgeordneten", "mel", "read", "gro\u00dfbritannien"], "right_context": ["deutschland", "kanadische", "politiker", "svend", "robinson", "\u00f6sterreichischen", "parlamentarier", "terezija", "stoisits", "doris"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["shindy", "bushidos", "beteiligung", "lied", "stress", "grund", "ver\u00f6ffentlicht", "bushido", "insbesondere", "die-gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["fdp-politiker", "serkan", "t\u00f6ren", "gerichtete", "textzeilen", "stark", "kritisiert", "lied", "selben", "monat"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["ehemalige", "nationalspielerin", "weltmeisterin", "steffi", "jones", "preis", "ausgew\u00e4hlter", "ort", "geehrt", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["wdr-moderatorin", "shary", "reeves", "wissen", "ah", "sport1", "telekom-sport", "bekannte", "moderatorin", "nele"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["politik", "t\u00e4tige", "personen", "beispielsweise", "manuela", "schwesig", "elke", "ferner", "falk", "neubert"], "right_context": ["ulla", "schauws", "tabea", "r\u00f6\u00dfner", "sigrid", "hupach", "diversit\u00e4tsbericht", "bundesverbands", "regie", "2010\u20132013"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["prominente", "g\u00e4ste", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen", "armin", "laschet", "politiker"], "right_context": ["katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "horst", "k\u00f6hler", "joachim", "gauck", "dunja", "hayali", "eckart", "hirschhausen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["s\u00e4ngers", "gesehen", "homophobes", "antisemitisches", "verschw\u00f6rungstheoretisches", "weltbild", "nahelegten", "ehemalige", "bundesvorsitzende", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["wertete", "potenzielle", "teilnahme", "naidoos", "voll", "michael", "hanfeld", "bezeichnete", "frankfurter", "zeitung"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["folgen", "coming-outs", "hitzlsperger", "wiederum", "rahmen", "interview-kampagne", "sportexperten", "medienprominenten", "tom", "bartels"], "right_context": ["hella", "sinnen", "positiv", "gesichter", "\u00e4u\u00dferte", "februar", "sendete", "rtl", "magazin-beitrag", "themenkomplex"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["vergleich", "entwicklungshilfe", "erhielt", "forderung", "umverteilung", "finanzmittel", "unterst\u00fctzung", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["zusammenbruch", "globaler", "ordnung", "thema", "podiumsdiskussion", "martin", "schulz", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "parlamentes"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["mode", "sozialschwache", "ndr", "schmidt-show", "thema", "travestie", "romy", "haag", "gordy", "kundinnen"], "right_context": ["d\u00e9sir\u00e9e", "nick", "o-ton", "piraten", "joanne", "yavahn", "thomas", "musik-video", "everybody", "be"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["wahlbetrug", "oktober", "ver\u00f6ffentlichte", "roi", "tweet", "wortlaut", "neues", "pr\u00e4sidium", "bundestag", "rollstuhlfahrer"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "afrikaner", "spd", "perfektes", "abbild", "brd", "gemeint", "roth", "bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["sinne", "rechtsstaatlichkeit", "reformieren", "westdeutschland", "oskar", "lafontaine", "bundeskanzler", "rotgr\u00fcnen", "koalition", "vizekanzlerin"], "right_context": ["ann\u00e4herung", "beider", "staaten", "wirtschaftliche", "f\u00f6rderung", "anstrebt", "reformen", "ddr", "stagnieren", "sogenannte"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["angebot", "zielscheibe", "fotografien", "hochrangiger", "deutscher", "politiker", "heiko", "maas", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["angela", "merkel", "joachim", "gauck", "sperrung", "verhindern", "video", "deutschen", "facebookseite", "stets"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["niggemeier", "k\u00e4mpfer", "pr\u00e4sentieren", "tichy", "unterlag", "februar", "stuttgarter", "landgericht", "verf\u00fcgungsverfahren", "gr\u00fcnen-politikerin"], "right_context": ["interview", "augsburger", "magazin", "neurechte", "plattform", "bezeichnet", "gesch\u00e4ftsmodell", "hetze", "falschbehauptungen", "beruht"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["silvesternacht", "k\u00f6ln", "st\u00e4dten", "postete", "frohnmaier", "facebookseite", "bild", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "verbindung", "spruch", "neujahr", "k\u00f6ln", "gefahren", "bild", "interpretiert", "frohnmaier"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["staatsanwaltschaft", "karlsruhe", "lie\u00df", "oktober", "eingang", "mehrerer", "strafanzeigen", "verdachts", "beleidigung", "gestellt"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "anton", "hofreiter", "mandics", "wohnung", "durchsuchen", "mandic", "facebook", "bild"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["politikwissenschaft", "anschlie\u00dfend", "wechselte", "berlin", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "bundestagsabgeordneten", "christian", "sterzing", "b\u00fcroleiter"], "right_context": ["anschlie\u00dfend", "trat", "dienst", "bundesministeriums", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "ministerb\u00fcro", "grundsatzreferat", "umwelt"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "jedenfalls", "geben", "erdo\u011fan", "mitgliedschaft", "europ\u00e4ischen", "union", "geben", "bundestags-vizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "f\u00fcgte", "hinzu", "beziehungen", "t\u00fcrkei", "brauchen", "grundlegende", "neuvermessung", "millionen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["politik", "medien", "handschriftlich", "politiker", "personen", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "organisationen", "aufgelistet", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ex-bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sident", "bodo", "ramelow"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["lesben-", "schwulenverband", "kritisierten", "preisvergabe", "bushido", "vorfeld", "\u00f6ffentlich", "politiker", "thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "right_context": ["schlossen", "veranstaltung", "kritik", "dankesrede", "peter", "plate", "s\u00e4nger", "rosenstolz", "freuen", "wolle"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["bundespolitiker", "union", "spd", "justizminister", "heiko", "maas", "spd-fraktionsvorsitzender", "thomas", "oppermann", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["u.", "a.", "cdu-europapolitiker", "elmar", "brok", "teilten", "merkels", "linie", "sprachen", "verbotspolitik"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["delegierten", "stimmte", "deutsche", "beteiligung", "nato-einsatz", "delegierte", "unterst\u00fctzten", "antrag", "bundesvorstandes", "antrag"], "right_context": ["christian", "str\u00f6bele", "sofortigen", "bedingungslosen", "abbruch", "nato-angriffe", "forderte", "erhielt", "stimmen", "fischers"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["covid-19-pandemie", "halten", "insbesondere", "reduzierung", "zahl", "abgeordneten", "abstimmungen", "anfang", "november", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["offiziell", "ger\u00fcgt", "rede", "bundestag", "t-shirt", "querdenken-initiative", "getragen", "november", "hilse", "polizisten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["covid-19", "statistiken", "realit\u00e4t", "november", "benutzte", "seitz", "bundestag", "netzartige", "maske", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["angesprochen", "ffp2-maske", "gereicht", "lehnte", "seitz", "begr\u00fcndung", "kontaminiert", "roth", "hand", "gehalten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["bundesregierung", "causa", "hohenzollern", "politischer", "handlungswille", "fehlt", "juli", "initiierte", "grundl", "gemeinsam"], "right_context": ["br\u00fcsseler", "erkl\u00e4rung", "freiheit", "kunst", "stellt", "weltweite", "rechtsnationale", "einflussnahme", "kunst", "kultur"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["milliarden", "euro", "angesetzt", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "parteitag", "projekt", "entschieden", "zog"], "right_context": ["organisationskuratorium", "september", "willy", "bogner", "junior", "chef", "kampagne", "m\u00fcnchen", "erkrankung", "trat"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["hilfe", "bundesregierung", "sehe", "legitime", "t\u00fcrkische", "sicherheitsinteressen", "grenze", "syrien", "vizepr\u00e4sidentin", "bundestages"], "right_context": ["kritisierte", "jens", "stoltenberg", "vorgehen", "nato", "t\u00fcrkei", "milit\u00e4roffensive", "afrin", "gehe", "glaubw\u00fcrdigkeit"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["csu", "dagmar", "ziegler", "spd", "petra", "pau", "linke", "wolfgang", "kubicki", "fdp"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "tod", "oktober", "geh\u00f6rte", "thomas", "oppermann", "spd", "bundestagsvizepr\u00e4sident", "pr\u00e4sidium"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["r\u00e4umung", "parks", "fl\u00fcchteten", "demonstranten", "hotels", "hotel", "divan", "hielten", "sezgin", "tanr\u0131kulu"], "right_context": ["polizei", "schoss", "tr\u00e4nengas", "foyers", "claudia", "roth", "krieg", "unternehmer", "mustafa", "ko\u00e7"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["abzufangen", "t\u00fcrkenschwein", "all", "fehler", "partei", "bezahlen", "minuten", "schrieb", "absender", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "zurzeit", "platz", "abschussliste", "woche", "november", "schriftlich", "sozialen", "medien", "klar"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["schwiegervater", "johann", "reichl", "hielt", "magerls", "anwesenheit", "afd-stammtisch", "rede", "politikerin", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["fette", "kr\u00f6te", "mieses", "st\u00fcck", "schei\u00dfe", "bezeichnete", "sprach", "volks-iq", "auffassung", "t\u00fcrkei"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["interne", "informationen", "verteidigungsausschusses", "personen", "umfelds", "gelangen", "ferner", "zugang", "jakob-kaiser-haus", "parlamentarier"], "right_context": ["b\u00fcros", "franco", "a.s", "feindesliste", "standen", "t.", "arbeitet", "aktuell", "truppen\u00fcbungsplatz", "altmark"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["kommunen", "drohungen", "betroffen", "registrierte", "bka", "straftaten", "amts-", "mandatstr\u00e4ger", "gewalttaten", "bundespolitiker"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "erhielten", "morddrohungen", "angezeigten", "f\u00e4lle", "hasskriminalit\u00e4t", "beruhten", "repr\u00e4sentativen", "opferbefragung"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["januar", "ulla", "schmidt", "spd", "edelgard", "bulmahn", "spd", "petra", "pau", "linke"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["zudem", "gesch\u00e4ftsordnung", "nichtber\u00fccksichtigung", "vergewaltigt", "heftiger", "kritisierte", "walczak", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["rechtsbrecherin", "bezeichnete", "schimpf", "schande", "abgesetzt", "geh\u00f6re", "bundesamt", "verfassungsschutz", "kritisiert", "gutachten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["tv-moderator", "franz", "alt", "tsewang", "norbu", "starb", "unfall", "trauerrede", "hob", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["hervor", "grunds\u00e4tzlich", "bewirkt", "thematik", "menschenrechtssituation", "tibet", "deutschen", "\u00f6ffentlichkeit", "wahrgenommen"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["brise", "ard-satire-", "parodieshow", "ernste", "parodierte", "charlotte", "roche", "anne", "barbara", "sch\u00f6neberger"], "right_context": ["betrieb", "gemeinsam", "madita", "van", "h\u00fclsen", "podcast", "pod", "the", "city", "digga"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["belarussische", "helsinki-komitee", "u.", "a.", "september", "politische", "gefangene", "anerkannt", "september", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "patenschaft", "politische", "gefangene", "september", "amnesty", "international", "anerkannte"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["folgen", "sicherheitskonzept", "deutschen", "bundestags", "trotz", "\u00f6ffentlichen", "zur\u00fcckweisung", "derartiger", "pl\u00e4ne", "vizepr\u00e4sidenten"], "right_context": ["wolfgang", "kubicki", "veranlasste", "sch\u00e4uble", "verst\u00e4rkte", "pr\u00e4senz", "beamten", "polizei", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["pr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "stellvertreter", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "spd", "yvonne", "magwas", "cdu", "erneut"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wolfgang", "kubicki", "fdp", "petra", "pau", "linke", "gew\u00e4hlt", "afd-kandidat"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["musik", "verschiedene", "besetzungen", "1970er", "arbeitete", "hoffmanns", "comic", "teater", "unna", "lernte"], "right_context": ["kennen", "st\u00fcck", "m\u00e4rzst\u00fcrme", "rio", "reiser", "keyboarder", "ton", "steine", "scherben", "lebte"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["abend", "unbekannten", "theater-)songs", "rio", "reiser", "manchmal", "erg\u00e4nzt", "lesung", "u.", "a."], "right_context": ["komponierte", "t\u00e4tigkeit", "musiker", "verschiedene", "theaterproduktionen", "verschiedene", "songs", "junimond"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["sprecher", "seenotrettungsvereins", "sea-eye", "pahlke", "mitglied", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "arbeitete", "b\u00fcro"], "right_context": ["bundestagswahl", "kandidierte", "pahlke", "direkt", "bundestagswahlkreis", "unterems", "wahlkreis", "zog", "nieders\u00e4chsische", "landesliste"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["b\u00e4rbel", "bas", "spd", "stellvertretern", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "spd", "yvonne", "magwas", "cdu"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wolfgang", "kubicki", "fdp", "petra", "pau", "linke", "wahl", "bundestagspr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["claudia", "roth"], "left_context": ["b\u00e4rbel", "bas", "gegenkandidatur", "wahlgang", "pr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "kandidierten", "vizepr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wolfgang", "kubicki", "fdp", "petra", "pau", "linke", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz"]}]}