{"entity_id": "Q75719", "description_tokens": ["karl", "albrecht", "schachtschneider", "juli", "h\u00fctten", "gellin", "pommern", "deutscher", "staatsrechtslehrer", "spektrum", "aktiv", "emeritierung", "professor", "\u00f6ffentliches", "universit\u00e4t", "erlangen-n\u00fcrnberg", "mitglied", "kuratorium", "afd-nahen", "desiderius-erasmus-stiftung", "inneren", "kreis", "rechtsextremen", "kampagnenprojekts", "prozent", "land", "gez\u00e4hlt", "abitur", "humanistischen", "gymnasium", "berlin", "studierte", "schachtschneider", "rechtswissenschaften", "berlin", "bonn", "t\u00fcbingen", "staatsexamen", "juristische", "staatsexamen", "berlin", "karl", "august", "bettermann", "fu", "berlin", "dissertation", "rechtsweg", "bundesverfassungsgericht", "bund-l\u00e4nder-streitigkeiten", "dr.", "jur.", "promoviert", "habilitierte", "staats-", "verwaltungs-", "private", "\u00f6ffentliche", "wirtschaftsrecht", "universit\u00e4t", "hamburg", "arbeit", "staatsunternehmen", "privatrecht", "kritik", "fiskustheorie", "exemplifiziert", "uwg", "arbeitete", "berlin", "rechtsanwalt", "zus\u00e4tzlich", "professor", "wirtschaft", "fachhochschule", "wirtschaft", "berlin", "abendstudium", "professor", "wirtschaftsrecht", "universit\u00e4t", "hamburg", "\u00fcbernahm", "lehrstuhl", "\u00f6ffentliches", "universit\u00e4t", "erlangen-n\u00fcrnberg", "emeritiert", "schachtschneider", "verheiratet", "tochter", "schachtschneider", "entwickelt", "lehrt", "vertritt", "immanuel", "kants", "freiheitslehre", "ideen", "europ\u00e4ischen", "aufkl\u00e4rung", "ausgehende", "grundlage", "menschenw\u00fcrde", "entfaltete", "freiheits-", "rechts-", "staatslehre", "bezeichnet", "demokratische", "republik", "einzige", "staatsform", "menschen", "richtige", "leben", "allgemeiner", "freiheit", "grundlage", "wahrheit", "finden", "verwirklichen", "demnach", "gesetze", "verfasste", "b\u00fcrgerschaft", "volk", "staat", "verfasst", "rechtsgesetzen", "zusammenzuleben", "verwirklichung", "autonomie", "willens", "rechtslehre", "steht", "schachtschneiders", "lehre", "dogmatisierung", "rechts", "grundlage", "freiheit", "unabh\u00e4ngigkeit", "n\u00f6tigender", "willk\u00fcr", "gegensatz", "meist", "vertretenen", "herrschaftsdogmatik", "michael", "anderheiden", "kritisiert", "schachtschneiders", "republiklehre", "unterstelle", "demokratieprinzip", "deutschen", "grundgesetzes", "republikprinzip", "sittengesetz", "immanuel", "kants", "parlamentarier", "sittengesetz", "erkannte", "abzustimmen", "anderheiden", "zufolge", "lehre", "schachtschneiders", "demokratieverst\u00e4ndnis", "grundgesetzes", "unvereinbar", "totalit\u00e4re", "konsequenzen", "uwe", "volkmann", "kritisiert", "schachtschneider", "grundgesetz", "vorgesehenen", "formen", "meinungs-", "willensbildung", "versammlungsfreiheit", "notwendigkeit", "politischer", "parteien", "verh\u00e4ltniswahlrecht", "demokratistische", "ideologie", "unrepublikanisch", "ablehne", "folge", "elit\u00e4ren", "prinzip", "bestenauslese", "felix", "ekardt", "kritisiert", "unsoziale", "folgen", "rechtslehre", "schachtschneiders", "schachtschneider", "reichte", "beschwerdef\u00fchrer", "vielzahl", "verfassungsbeschwerden", "deutschen", "bundesverfassungsgericht", "meisten", "verfahren", "wies", "beschwerden", "lissabon-urteil", "schachtschneider", "teilweise", "schachtschneider", "verfassungsbeschwerden", "teilerfolge", "fortschritte", "\u00e4nderungen", "rechtsprechung", "gebracht", "bundesverfassungsgericht", "maastricht-urteil", "festgestellt", "demokratische", "legitimation", "rechtsetzung", "europ\u00e4ischen", "union", "wesentlichen", "nationalen", "parlamenten", "geleistet", "worauf", "schachtschneider", "selber", "lissabon-verfahren", "berief", "legte", "schachtschneider", "auftrag", "manfred", "brunner", "verfassungsbeschwerde", "verabschiedete", "zustimmungsgesetz", "vertrag", "maastricht", "europ\u00e4ische", "wirtschafts-", "w\u00e4hrungsunion", "begr\u00fcndete", "maastricht-urteil", "wies", "verfassungsgericht", "beschwerde", "teils", "teils", "verwarf", "erhob", "schachtschneider", "\u00f6konomen", "wilhelm", "hankel", "wilhelm", "n\u00f6lling", "joachim", "starbatty", "beschluss", "einf\u00fchrung", "euro", "erfolglos", "verfassungsbeschwerde", "euro-krise", "erkl\u00e4rte", "schachtschneider", "euro", "gescheitert", "brachte", "schachtschneider", "auftrag", "peter", "gauweiler", "verfassungsbeschwerden", "deutsche", "zustimmungsgesetz", "eu-verfassungsvertrag", "jeweils", "verbindung", "organstreitverfahren", "bundesverfassungsgericht", "beschwerde", "teils", "verwarf", "teils", "entscheidung", "annahm", "stellte", "verfahren", "verfassungsvertrag", "gescheiterter", "ratifikation", "frankreich", "niederlanden", "kraft", "getreten", "vertrag", "lissabon", "gescheiterten", "verfassungsvertrag", "ersetzte", "meisten", "bestimmungen", "\u00fcbernahm", "legte", "schachtschneider", "auftrag", "peter", "gauweiler", "erneut", "verfassungsbeschwerde", "verbindung", "organstreitverfahren", "zustimmungsgesetz", "begleitgesetz", "meinungsverschiedenheiten", "schachtschneiders", "\u00f6ffentlich", "sache", "\u00e4u\u00dfern", "entzog", "gauweiler", "mandat", "\u00fcbergab", "anw\u00e4lten", "dietrich", "murswiek", "wolf-r\u00fcdiger", "bub", "vertraten", "schachtschneider", "verfasste", "antragsschrift", "bundesverfassungsgericht", "unabh\u00e4ngig", "gauweiler", "verfassungsbeschwerde", "eingelegt", "lissabon-urteil", "verwarf", "schlie\u00dflich", "organstreitverfahren", "verfassungsbeschwerde", "begleitgesetz", "oktober", "legte", "schachtschneider", "auftrag", "interessensgruppe", "individualbeschwerde", "eu-beitritt", "\u00f6sterreichs", "\u00f6sterreichischen", "verfassungsgerichtshof", "zur\u00fcckwies", "mai", "reichten", "schachtschneider", "starbatty", "n\u00f6lling", "hankel", "ehemalige", "thyssen-chef", "dieter", "spethmann", "verfassungsbeschwerde", "w\u00e4hrungsunion-finanzstabilit\u00e4tsgesetz", "deutschen", "hilfszahlungen", "bek\u00e4mpfung", "griechischen", "staatsschuldenkrise", "regelte", "ansicht", "versto\u00dfen", "finanzhilfen", "eu-recht", "no-bailout-klausel", "art", "aeu-vertrag", "eilantrag", "einstweilige", "anordnung", "lehnte", "bundesverfassungsgericht", "m\u00fcndliche", "verhandlung", "fand", "juli", "verfassungsbeschwerde", "juni", "fortsetzung", "eurorettungspolitik", "\u00e4nderung", "art", "aeuv", "bundesverfassungsgericht", "abgelehnt", "vertrag", "auflagen", "unterzeichnet", "haftungssumme", "deutschlands", "v\u00f6lkerrechtlich", "begrenzten", "januar", "schachtschneider", "pressekonferenz", "bundesregierung", "verfassungsbeschwerde", "zwingen", "deutschen", "grenzen", "illegale", "einreise", "ausl\u00e4ndern", "sichern", "grenz\u00f6ffnung", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "versto\u00df", "geltendes", "einzuordnen", "zudem", "forderte", "suspendierung", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "vizekanzler", "sigmar", "gabriel", "beschwerde", "anfang", "m\u00e4rz", "begr\u00fcndung", "abgewiesen", "unterst\u00fctzt", "verfassungsklage", "b\u00fcrgerinitiative", "prozent", "land", "schachtschneider", "verschiedenen", "medien", "mitgr\u00fcnder", "bzw.", "unterst\u00fctzer", "b\u00fcrgerinitiative", "prozent", "land", "bezeichnet", "volker", "wei\u00df", "z\u00e4hlt", "schachtschneider", "afd-politiker", "hans-thomas", "tillschneider", "neurechten", "publizisten", "g\u00f6tz", "kubitschek", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "inneren", "kreis", "netzwerk", "s", "\u00e4u\u00dferst", "politiker", "aktivisten", "ein-prozent-bewegung", "schachtschneider", "reichte", "bevollm\u00e4chtigter", "verschiedener", "beschwerdef\u00fchrer", "verfassungsbeschwerden", "deutschen", "bundesverfassungsgericht", "urteil", "bundesgerichtshofs", "oktober", "altschuldenforderung", "lpg", "zur\u00fcckgewiesen", "folgten", "verfassungsbeschwerden", "urteil", "bayerischen", "obersten", "landesgerichts", "november", "enteignungsentsch\u00e4digung", "beschl\u00fcsse", "bundesgerichtshofs", "november", "februar", "altschuldenforderung", "\u00fcbernommenen", "veb", "verfassungsbeschwerde", "beschluss", "bundesgerichtshofs", "oktober", "fondsausgleichs", "bundesverfassungsgericht", "entscheidung", "ebenfalls", "folgte", "verfassungsbeschwerde", "urteil", "bundesgerichtshofs", "november", "unternehmensumwandlung", "erhob", "schachtschneider", "verfassungsbeschwerde", "transplantationsgesetz", "bundesverfassungsgericht", "entscheidung", "annahm", "verfassungsbeschwerde", "freihandelsabkommen", "ceta", "fungierte", "ebenfalls", "beschwerdef\u00fchrervertreter", "schachtschneider", "mitglied", "spd", "cdu", "gr\u00fcndungsmitglied", "gegr\u00fcndeten", "kleinpartei", "bund", "freier", "b\u00fcrger", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "europawahl", "trat", "listenplatz", "bfb", "erhielt", "prozent", "stimmen", "erlangte", "mandate", "halben", "trat", "angaben", "geh\u00f6rte", "auslandsfreunden", "haider-fp\u00f6", "trat", "thilo", "sarrazin", "werbefilm", "fp\u00f6", "berater", "fp\u00f6-abspaltung", "bz\u00f6", "klubobmann", "josef", "bucher", "l\u00f6sungsteam", "berufen", "\u00f6ffentlichkeit", "tritt", "kritiker", "europ\u00e4ischen", "integrationsprozesses", "sieht", "eu-grundrechtecharta", "undemokratischen", "oktroi", "warnte", "wiedereinf\u00fchrung", "todesstrafe", "erm\u00f6glichen", "inhalte", "verfassungsklage", "vertrag", "lissabon", "lissabon-urteil", "aufgriff", "anton", "maegerle", "kritisierte", "spd-nahen", "informationsportal", "blick", "rechts", "aktivit\u00e4ten", "schachtschneiders", "rechtspopulistischen", "rechtsextremen", "gruppen", "parteien", "nannte", "auftritte", "m\u00e4rz", "veranstaltung", "b\u00fcrgerbewegung", "pro", "k\u00f6ln", "januar", "kongress", "fp\u00f6", "sachverst\u00e4ndiger", "s\u00e4chsischen", "landtag", "einladung", "npd", "referent", "studienzentrum", "weikersheim", "sommerakademie", "leserkreisen", "jungen", "freiheit", "verein", "f\u00f6rderung", "psychologischen", "menschenkenntnis", "veranstalteten", "kongress", "auftritte", "rechtsextremisten", "diversen", "burschenschaften", "artikel", "schachtschneiders", "rechtsextremen", "zeitschrift", "aula", "maegerle", "sch\u00e4tzt", "schachtschneider", "grenzg\u00e4nger", "rechtspopulismus", "rechtsradikalismus", "zeitschrift", "cicero", "berichtete", "september", "magazin", "compact", "organisierten", "auftritt", "schachtschneiders", "berlin", "schachtschneider", "bewege", "europa", "diktatur", "medien", "geeignete", "opposition", "einzig", "junge", "freiheit", "unabh\u00e4ngig", "autorin", "petra", "sorge", "urteilte", "wenngleich", "argumente", "linken", "europa-kritikern", "vorgetragen", "k\u00f6nnten", "schachtschneiders", "sympathien", "rand", "offenkundig", "schachtschneider", "harald", "seubert", "jost", "bauch", "mitglied", "pr\u00e4sidiums", "darstellung", "christlich-konservativen", "studienzentrums", "weikersheim", "kritikern", "netzwerk", "angesehen", "referent", "neurechten", "institut", "staatspolitik", "schachtschneider", "hauptzeichner", "eurokritischen", "wahlalternative", "unterst\u00fctzt", "hervorgegangene", "partei", "alternative", "deutschland", "mitglied", "wolfgang", "berger", "eva", "herman", "helmut", "f.", "kaplan", "alec", "a.", "schaerer", "sousan", "safaverdi", "franz", "streibl", "michael", "friedrich", "vogt", "tilmann", "wick", "geh\u00f6rt", "wissenschaftlichen", "beirat", "sogenannten", "wissensmanufaktur", "zinskritikers", "verschw\u00f6rungstheoretikers", "andreas", "popp", "m\u00e4rz", "afd-nahe", "desiderius-erasmus-stiftung", "schachtschneider", "kuratorium", "stiftung", "berufen", "spendenskandal", "afd", "erkl\u00e4rte", "schachtschneider", "november", "sp\u00e4te", "meldung", "illegalen", "spende", "schweiz", "weder", "fahrl\u00e4ssig", "vors\u00e4tzlich", "erfolgt", "september", "geh\u00f6rte", "staatsrechtslehrern", "offenen", "aufruf", "wahlrecht", "verkleinert", "bundestag", "deutschen", "bundestag", "wandten", "prozess", "afd", "brandenburger", "parit\u00e4tsgesetz", "vertrat", "schachtschneider", "afd."], "link_data": [{"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["regelm\u00e4\u00dfig", "forum\u201c-seite", "franz", "kromka", "universit\u00e4t", "hohenheim", "jost", "bauch", "hochschule", "neubrandenburg"], "right_context": ["universit\u00e4t", "erlangen-n\u00fcrnberg", "wilhelm", "hankel", "fu", "berlin", "karl", "doehring", "universit\u00e4t", "heidelberg"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["unterschrieb", "verfassungsbeschwerde", "vertrag", "lissabon", "unterzeichnet", "teilweise", "erfolgreich", "gauweilers", "prozessbevollm\u00e4chtigter", "staatsrechtsprofessor"], "right_context": ["eingereicht", "vertrat", "dietrich", "murswiek", "anwaltlich", "juni", "entschied", "bundesverfassungsgericht", "bundestag", "bundesrat"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["partei", "innerparteiliche", "differenzen", "hamburger", "landesverband", "cdu", "vorangegangen", "gruppe", "winfried", "steffani"], "right_context": ["leonhard", "hoffmann", "sp\u00e4teren", "gr\u00fcnder", "partei", "markus", "wegner", "wiederholt", "kritik", "politischen"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["mitglieder", "f\u00fchrte", "partei", "februar", "namenszusatz", "freiheitlichen", "traten", "professoren", "joachim", "starbatty"], "right_context": ["brunner", "bverfg", "vertreten", "januar", "offensive", "deutschland", "hervorgegangen", "fl\u00fcgel", "fdp", "hessischen"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["unten", "els\u00e4sser", "n\u00e4herte", "politiker", "sp\u00e4teren", "afd", "lud", "vertreter", "frauke", "petry"], "right_context": ["hauptreferenten", "souver\u00e4nit\u00e4tskonferenzen", "compact", "seinerseits", "afd-veranstaltungen", "eingeladen", "erkl\u00e4rte", "april", "berlin", "\u00f6ffentlich"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["hohe", "leuchte", "stormarner", "schweiz", "nordosten", "hamburg", "wilhelm", "hankel", "joachim", "starbatty"], "right_context": ["klagte", "vergeblich", "bundesverfassungsgericht", "einf\u00fchrung", "europ\u00e4ischen", "w\u00e4hrungsunion", "mai", "k\u00fcndigte", "joachim", "starbatty"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["querfront-zeitschrift", "fahnentr\u00e4ger", "interview", "titel", "holocaustvergleich", "wichtiger", "helmut", "f.", "kaplan", "personen"], "right_context": ["wolfgang", "berger", "eberhard", "hamer", "eva", "herman", "wissenschaftlichen", "beirat", "wissensmanufaktur", "aufgef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["schaffung", "neuer", "geldprodukte", "kreditbetrug", "hankel", "professoren", "wilhelm", "n\u00f6lling", "joachim", "starbatty"], "right_context": ["klage", "bundesverfassungsgericht", "vertrag", "amsterdam", "einf\u00fchrung", "euro", "eingereicht", "erfolgreich", "april", "empfahl"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["diemer", "pr\u00e4sident", "juni", "philosoph", "harald", "seubert", "pr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "stellvertreter", "staatsrechtslehrer"], "right_context": ["soziologe", "jost", "bauch", "seubert", "legte", "beginn", "pr\u00e4sidentschaft", "wert", "studienzentrum", "weikersheim"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["erfolglos", "mai", "reichte", "spethmann", "joachim", "starbatty", "wilhelm", "hankel", "wilhelm", "n\u00f6lling"], "right_context": ["bundesverfassungsgericht", "klage", "w\u00e4hrungsunion-finanzstabilit\u00e4tsgesetz", "deutsche", "beteiligung", "krediten", "\u00fcberwindung", "griechischen", "finanzkrise", "regelt"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["papier", "peter", "raue", "wolf", "j\u00fcrgen", "gaede", "bernd", "rebe", "kersten", "rosenau"], "right_context": ["vasilios", "skouris", "dissertation", "trutz", "graf", "kerssenbrock", "bewertete", "mangelhaft", "wodurch", "graf"]}, {"mention_text": ["k.", "a.", "schachtschneider"], "left_context": ["josef", "isensee", "veranlasste", "trotz", "zweitausendj\u00e4hrigen", "geschichte", "leere", "bedeutungslose", "worth\u00fclse", "entlarvt"], "right_context": ["erkennt", "bem\u00e4chtigung", "republikbegriffs", "prinzipien", "demokratie", "sozialen", "rechtsstaats", "sodass", "restriktion", "unterliege"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["wegner", "cdu-internen", "kritischen", "gruppe", "u.", "a.", "politologe", "winfried", "steffani", "rechtsprofessor"], "right_context": ["ehemalige", "bundestagsabgeordnete", "gerhard", "orga\u00df", "architekt", "leonhard", "hoffmann", "angeh\u00f6rten", "bisweilen", "personen"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["pegida", "bekanntheit", "gesteigert", "gemeinsam", "chefredakteur", "compact-magazins", "j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "verfassungsrechtler", "aktivisten"], "right_context": ["hauptinitiatoren", "eingetragenen", "vereins", "prozent", "land", "kontaktperson", "erscheinung", "tritt", "enge", "beziehung"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["vorg\u00e4nge", "sicht", "bauch", "mitglied", "pr\u00e4sidium", "rechtskonservativen", "studienzentrums", "weikersheim", "vizepr\u00e4sident", "zuletzt"], "right_context": ["pr\u00e4sident", "mitglied", "kuratorium", "gegr\u00fcndeten", "afd-nahen", "desiderius-erasmus-stiftung", "mitarbeiter", "fraktionsvorsitzenden", "afd", "bundestag"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "verfassungsvertrag", "geklagt", "bundesverfassungsgericht", "individual-", "organklage", "vertrag", "klageschrift", "eingereicht", "staatsrechtsprofessor"], "right_context": ["klagen", "sache", "tragende", "gutachten", "stammt", "feder", "staatsrechtlers", "dietrich", "murswiek", "freiburg"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["burschenschaft", "frankonia", "marburger", "burschenschaft", "rheinfranken", "gemeinsam", "wilhelm", "hankel", "wilhelm", "n\u00f6lling"], "right_context": ["reichte", "verfassungsbeschwerde", "bundesverfassungsgericht", "bverfg", "einf\u00fchrung", "euro", "stufe", "europ\u00e4ischen", "wirtschafts-", "w\u00e4hrungsunion"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["publizierten", "mehrfache", "verfassungsklagen", "gewordenen", "etablierten", "professoren", "joachim", "starbatty", "wilhelm", "n\u00f6lling"], "right_context": ["dieter", "spethmann", "zudem", "zunehmend", "grenzen", "rechts", "links", "verschwimmen", "welt", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["kommission", "europ\u00e4isches", "parlament", "ablehnen", "wichtiger", "vertreter", "kritik", "z.", "b.", "prof."], "right_context": ["beschwerdef\u00fchrer", "bundesverfassungsgericht", "zustimmungsgesetz", "vertrag", "maastricht", "sogenannten", "maastricht-urteil", "befasste", "bundesverfassungsgericht", "frage"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["a.", "ratifikationsgesetz", "verfassungs\u00e4nderung", "erhoben", "daraufhin", "verschiedene", "personen", "manfred", "brunner", "vertreten"], "right_context": ["gruppe", "anderer", "beschwerdef\u00fchrer", "vertreten", "hans-christian", "str\u00f6bele", "ulrich", "k.", "preu\u00df", "verfassungsbeschwerden"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["verletzt", "antragsgegner", "ebenfalls", "f\u00e4llen", "deutsche", "bundestag", "bundesregierung", "klageschrift", "wesentlichen", "staatsrechts-professor"], "right_context": ["verfasst", "eingereicht", "klagen", "tragende", "gutachten", "verfasste", "staatsrechtler", "dietrich", "murswiek", "freiburg"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["gauweiler", "csu", "bundesverfassungsgericht", "organklage", "verfassungsbeschwerde", "verfassungsvertrag", "verfahrensbevollm\u00e4chtigter", "klage", "n\u00fcrnberger", "rechtsprofessor"], "right_context": ["erfolglosen", "verfassungsklagen", "maastricht-vertrag", "euro-einf\u00fchrung", "federf\u00fchrend", "zudem", "erhoben", "rechtsanwalt", "mario", "schmid"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["beitrag", "wissensmanufaktur", "city", "of", "london", "exterritoriales", "gebiet", "berger", "arbeitet", "personen"], "right_context": ["wissenschaftlichen", "beirat", "wissensmanufaktur", "hauptbetreiber", "andreas", "popp", "rico", "albrecht", "michael", "vogt"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["griechen", "einschneidenden", "sparma\u00dfnahmen", "protestieren", "verfassungsbeschwerden", "wissenschaftler", "joachim", "starbatty", "wilhelm", "hankel"], "right_context": ["wilhelm", "n\u00f6lling", "managers", "dieter", "spethmann", "politikers", "peter", "gauweiler", "csu", "deutsche"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["gesetz", "unbegr\u00fcndet", "mai", "reichten", "joachim", "starbatty", "wilhelm", "hankel", "wilhelm", "n\u00f6lling"], "right_context": ["dieter", "spethmann", "beschwerde", "bundesverfassungsgericht", "meinung", "verst\u00f6\u00dft", "milliardenkredit", "nichtbeistands-klausel", "art", "aeu-vertrag"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["rechtfertigung", "weitgehende", "immunit\u00e4tsanspr\u00fcche", "geben", "klagten", "bundestagsabgeordnete", "peter", "gauweiler", "gruppe", "staatsrechtler"], "right_context": ["gauweiler", "mehrfach", "integrationsschritte", "europ\u00e4ischen", "union", "verfassungsbeschwerde", "eingelegt", "klagen", "publizist", "bruno"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["erhoben", "besondere", "aufmerksamkeit", "fanden", "klage", "wissenschaftler", "joachim", "starbatty", "wilhelm", "hankel"], "right_context": ["wilhelm", "n\u00f6lling", "managers", "dieter", "spethmann", "klage", "politikers", "peter", "gauweiler", "klagen"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["weidel", "gro\u00dfspende", "konfrontiert", "afd", "spende", "belgien", "stamme", "korrigierte", "neurechte", "staatsrechtler"], "right_context": ["afd", "internen", "pr\u00fcfung", "zahlungseing\u00e4nge", "ausland", "betraut", "bezeichnete", "weidels", "handeln", "hinsicht"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["afd-funktion\u00e4r", "vorsitzende", "september", "aufgel\u00f6sten", "patriotischen", "plattform", "hans-thomas", "tillschneider", "emeritierte", "staatsrechtler"], "right_context": ["juni", "pr\u00e4sident", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "\u00f6ffentlichen", "anh\u00f6rung", "parlamentarischen", "kontrollgremiums", "verein", "verdachtsfall"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["trat", "veranstaltungen", "wilhelm", "hankel", "eberhard", "hamer", "franz", "h\u00f6rmann", "gerd", "habermann"], "right_context": ["eva", "herman", "paul", "c.", "martin", "wirkte", "gespr\u00e4chspartner", "dvds", "ralf", "flierl"]}, {"mention_text": ["karl", "albrecht", "schachtschneider"], "left_context": ["jahres", "ernannt", "rednern", "z\u00e4hlte", "martin", "sellner", "teilnehmer", "konferenz", "u.", "a."], "right_context": ["uli", "henkel", "franz", "bergm\u00fcller", "michael", "st\u00fcrzenberger", "gerhard", "wisnewski", "oktober", "versuchte"]}]}