{"entity_id": "Q76342", "description_tokens": ["katja", "kipping", "januar", "dresden", "deutsche", "politikerin", "partei", "linke", "katja", "kipping", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "gemeinsam", "bernd", "riexinger", "parteivorsitzende", "august", "erneut", "amt", "kandidieren", "bevor", "katja", "kipping", "bundestag", "einzog", "sa\u00df", "pds", "landtag", "sachsen", "fraktionsvorstand", "angeh\u00f6rte", "gr\u00fcndung", "linkspartei", "wahl", "vorsitzende", "stellvertretende", "parteivorsitzende", "steht", "reformorientierten", "emanzipatorischen", "linken", "nahe", "katja", "kipping", "dresden", "geboren", "vater", "\u00f6konom", "robotron", "mutter", "lehrerin", "abitur", "annen-gymnasium", "dresden", "leistete", "kipping", "freiwilliges", "soziales", "gattschina", "sankt", "petersburg", "russland", "studierte", "slawistik", "nebenf\u00e4chern", "amerikanistik", "\u00f6ffentliches", "tu", "dresden", "schloss", "magistra", "artium", "m.a.", "katja", "kipping", "politologen", "ehemaligen", "bundesvorsitzenden", "jugendverbandes", "jungdemokratinnen", "junge", "linke", "kolja", "m\u00f6ller", "verheiratet", "tochter", "lebt", "berlin", "dresden", "kipping", "engagierte", "jugendliche", "linken", "jugendprojekt", "roter", "baum", "e.", "v.", "heimatstadt", "beginn", "studiums", "sogenannten", "protestb\u00fcro", "tu", "dresden", "mitglied", "pds", "juli", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "pds", "arbeitsschwerpunkten", "agenda", "sozial", "kontakt", "sozialen", "bewegungen", "galt", "parteibildungsprozess", "bef\u00fcrworterinnen", "vereinigten", "gesamtdeutschen", "linken", "dezember", "april", "kipping", "sprecherin", "netzwerks", "grundeinkommen", "geh\u00f6rt", "gemeinsam", "caren", "lay", "julia", "bonk", "initiatorinnen", "emanzipatorischen", "linken", "juni", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "partei", "linke", "gew\u00e4hlt", "w\u00e4hlten", "delegierten", "bundesparteitag", "juni", "katja", "kipping", "zustimmung", "bundesvorsitzenden", "vertritt", "partei", "gemeinsam", "bernd", "riexinger", "sowohl", "berliner", "parteitag", "mai", "parteitag", "magdeburg", "parteivorsitzende", "best\u00e4tigt", "juni", "parteitag", "leipzig", "erneut", "gew\u00e4hlt", "dreimaliger", "wiederwahl", "trat", "kipping", "wahlen", "parteivorsitz", "erneut", "katja", "kipping", "redakteurin", "magazins", "prager", "fr\u00fchling", "magazin", "freiheit", "sozialismus", "untertitel", "erschien", "mai", "vsa-verlag", "online", "kipping", "gr\u00fcndungsmitglied", "instituts", "solidarische", "moderne", "e.", "v.", "ism", "geh\u00f6rt", "vorstand", "juni", "sprecherin", "katja", "kipping", "geh\u00f6rte", "stadtrat", "dresden", "mitglied", "s\u00e4chsischen", "landtages", "sprecherin", "pds-fraktion", "verkehrs-", "energiepolitik", "mitglied", "fraktionsvorstandes", "kipping", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "spitzenkandidatin", "landesliste", "sachsen", "bundestag", "eingezogen", "wahlkreis", "dresden", "i.", "bundestag", "erkl\u00e4rte", "hartz-iv-gegnerin", "sozialpolitische", "sprecherin", "linksfraktion", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "arbeit", "soziales", "vertreten", "november", "september", "vorsitzende", "ausschusses", "arbeit", "soziales", "deutschen", "bundestags", "januar", "kipping", "bundestagsabgeordneten", "linken", "beobachtung", "bundesamt", "verfassungsschutz", "stand", "vertreter", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp", "kritisiert", "siehe", "beobachtung", "partei", "linke", "verfassungsschutz", "katja", "kipping", "gilt", "streiterin", "idee", "bedingungslosen", "grundeinkommens", "vier-in-einem-perspektive", "frigga", "haug", "zwischenziele", "weg", "bedingungslosen", "grundeinkommen", "sanktionsfreiheit", "grundsicherungssystemen", "garantierte", "schutz", "armut", "kindergrundsicherung", "arbeitszeitverk\u00fcrzung", "4-tage-woche", "november", "beteiligte", "kipping", "internationalen", "aufruf", "einf\u00fchrung", "4-tage-woche", "urteil", "bundesverfassungsgerichts", "november", "alg", "ii", "forderte", "sozialverb\u00e4nden", "wissenschaftlern", "netzwerk", "grundeinkommen", "gewerkschaften", "politikern", "spd", "gr\u00fcnen", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "vollst\u00e4ndige", "abschaffung", "sanktionen", "menschenw\u00fcrdiges", "system", "f\u00f6rderung", "unterst\u00fctzung", "karlsruher", "entscheidung", "arbeitslosengeld", "ii", "begr\u00fc\u00dfte", "kipping", "historisches", "urteil", "sozialen", "garantien", "sogenannten", "fl\u00fcchtlingskrise", "betonte", "kipping", "menschen", "aufgrund", "globaler", "ungerechtigkeitslagen", "fl\u00fcchten", "fordert", "auseinandersetzung", "kapitalismus", "fluchtursachen", "wirksam", "bek\u00e4mpfen", "verteidigte", "entscheidung", "september", "grenzen", "schlie\u00dfen", "fl\u00fcchtlingen", "syrien", "einreise", "erm\u00f6glichen", "kipping", "fordert", "linkes", "einwanderungsgesetz", "kipping", "kritisiert", "sicht", "vorgenommene", "abschottungspolitik", "eu", "spricht", "pflichtaufnahmequoten", "mitgliedsl\u00e4nder", "spricht", "fluchtumlage", "eu-staaten", "fl\u00fcchtlinge", "jeweiligen", "\u00f6konomischen", "leistungsf\u00e4higkeit", "aufnehmen", "sprach", "kipping", "sofortige", "aufnahme", "fl\u00fcchtlingen", "lagern", "griechischen", "inseln", "katja", "kipping", "spricht", "paradigmenwechsel", "wirtschaft", "nennt", "\u00f6konomie", "gemeinsamen", "politisches", "ziel", "profiten", "interessen", "b\u00fcrgerinnen", "b\u00fcrger", "ausrichtet", "pfeiler", "st\u00fctzen", "konzept", "commons", "kooperative", "arbeiten", "gemeing\u00fctern", "nutzung", "digitalen", "technologien", "ausgebaut", "ansicht", "kippings", "produktivit\u00e4t", "erh\u00f6hen", "pfeiler", "infratruktursozialismus", "grundversorgung", "bev\u00f6lkerung", "bereichen", "gesundheit", "wohnen", "nahverkehr", "etc.", "sicherstellen", "sowohl", "nationalen", "entscheidungen", "lokalen", "initiativen", "basieren", "eurokrise", "sprach", "kipping", "austerit\u00e4tspolitik", "troika", "griechenland", "forderte", "schuldenschnitt", "land", "tritt", "soziale", "unionsb\u00fcrgerschaft", "soziale", "absicherung", "oberhalb", "regionalen", "armutsrisikogrenze", "grundrecht", "gew\u00e4hrt", "coronapandemie", "sprach", "kipping", "fr\u00fch", "solidarischen", "lockdown", "meint", "zuschlag", "sozialleistungen", "verl\u00e4ngerung", "bezugszeitraums", "arbeitslosengeld", "i", "erh\u00f6hung", "kurzarbeitergeldes", "gleichzeitig", "infektionsschutzma\u00dfnahmen", "unternehmen", "konsequenter", "umgesetzt", "st\u00e4rker", "kontrolliert", "kosten", "coronakrise", "abzufedern", "kipping", "verm\u00f6gensabgabe", "million\u00e4re", "einf\u00fchren", "tritt", "insgesamt", "h\u00e4rtere", "infektionsschutzma\u00dfnahmen", "inzidenz", "niedriges", "niveau", "abzusenken", "lockdowns", "mutationen", "virus", "verhindert", "fernsehsendung", "markus", "lanz", "kipping", "ddr", "unrecht", "geschehen", "begriff", "unrechtsstaat", "ddr", "gebrauchen", "wolle", "kipping", "gef\u00fchl", "art", "demut", "unterwerfungsgeste", "leuten", "osten", "eingefordert", "wolle", "begriff", "verwenden", "anl\u00e4sslich", "jahrestags", "mauerfalls", "sprach", "gedenken", "eingel\u00f6sten", "chancen", "demokratischen", "aufbruchs", "erinnert"], "link_data": [{"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["abgeordneter", "wahlkreises", "lars", "rohwer", "cdu", "weiterhin", "vertreten", "landeslisten", "jeweiligen", "parteien"], "right_context": ["linke", "stephan", "k\u00fchn", "gr\u00fcne", "mei\u00dfner", "bundestagsabgeordnete", "susann", "r\u00fcthrich", "spd", "stadt"]}, {"mention_text": ["kipping"], "left_context": ["lafontaine", "m\u00fcsse", "reflektieren", "arbeiter", "arbeitslose", "afd", "w\u00e4hlen", "bundestagswahl", "griff", "lafontaine"], "right_context": ["riexinger", "\u00f6ffentlich", "verfehlte", "fl\u00fcchtlingspolitik", "schl\u00fcssel", "mangelnde", "unterst\u00fctzung", "unteren", "einkommensskala", "befinden"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["politische", "realforderung", "setzte", "st\u00e4rkere", "forderung", "bedingungslosen", "grundeinkommen", "innerhalb", "partei", "initiatorinnen"], "right_context": ["caren", "lay", "julia", "bonk", "innerhalb", "pds", "nahmen", "sogenannten", "arbeitsgemeinschaften", "starke"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["solidarit\u00e4t", "eintreten", "wider", "repression", "duckm\u00e4usertum", "damalige", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "partei", "linke"], "right_context": ["mdb", "michael", "leutert", "mdb", "sevim", "da\u011fdelen", "mdb", "nele", "hirsch", "mdb"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["bzw.", "linke", "berichtete", "schreibagenten", "bnd-tankstelle", "beschimpfte", "meisner", "beschwerte", "forderten", "parteichefs"], "right_context": ["bernd", "riexinger", "fraktion", "fairen", "umgang", "kritischen", "journalisten", "historischen", "gr\u00fcnden", "bez\u00fcglich"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["abgeordnete", "selbst\u00e4ndige", "einzahlen", "diskussion", "bedingungslose", "grundeinkommen", "bekannte", "g\u00f6ring-eckardt", "streitgespr\u00e4ch", "linken-politikerin"], "right_context": ["gegnerin", "konzepts", "grundeinkommen", "gew\u00e4hrender", "staat", "verweigere", "betroffenen", "kommunikation", "entlassung", "staates"]}, {"mention_text": ["katja", "kippings"], "left_context": ["gestaltende", "personen", "schauspieler", "moderatoren", "usw.", "ard", "auftreten", "r\u00fcckzug", "heftige", "kritik"], "right_context": ["bez\u00fcglich", "nichteinhaltung", "parteistatuts", "zur\u00fcckgef\u00fchrt", "listenpl\u00e4tze", "l\u00e4nder", "frau", "vorsieht", "oktober", "linke"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["netzwerken", "hashtag", "verr\u00e4terduell", "beeinflussen", "zuvor", "sat.1", "august", "tv-duell", "spitzenvertretern", "linken"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "fdp", "christian", "lindner", "afd", "alice", "weidel", "ausgestrahlt"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "linken", "verlangten", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "vollst\u00e4ndige", "abschaffung", "sanktionen", "parteivorsitzende", "linken"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "oppositionspartei", "gr\u00fcnen", "karlsruher", "entscheidung", "historisches", "urteil", "sozialen", "garantien", "netzwerk"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["dummkopf", "wei\u00df", "l\u00fcge", "nennt", "verbrecher", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "distanzierten", "linken-partei-", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["bernd", "riexinger", "gregor", "gysi", "bezichtigung", "g\u00f6ring-eckarts", "da\u011fdelen", "feststellungen", "beteiligung", "faschisten"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["divestment", "and", "sanctions", "bds", "unterst\u00fctzt", "bundesweit", "zahlreiche", "parteimitglieder", "u.", "a."], "right_context": ["bodo", "ramelow", "stellungnahme", "unterzeichnet", "kampagne", "explizit", "antisemitismus", "bezeichnet", "ns-parole", "kauft"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["m\u00fcsse", "schluss", "konstantin", "notz", "gr\u00fcne", "forderte", "koordinierte", "hilfsangebote", "betroffene", "bund"], "right_context": ["linke", "forderte", "personen", "nordkreuzlisten", "umgehend", "informiert", "juli", "forderten", "vertreter", "oppositionsparteien"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["partei", "linke", "ver.di-gewerkschaftssekret\u00e4r", "verschmelzung", "damaligen", "pds", "mitglied", "wasg", "juni", "februar"], "right_context": ["parteivorsitzenden", "nachfolgepartei", "linke", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "riexinger", "entstammt", "angaben", "arbeiterfamilie"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["parteivorsitzender", "best\u00e4tigt", "juni", "parteitag", "leipzig", "ergebnis", "erneut", "wiedergew\u00e4hlt", "doppelspitze", "teilte"], "right_context": ["juni", "spitzenkandidat", "baden-w\u00fcrttembergische", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "nominiert", "mandat", "riexinger", "erringen", "linke"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["boycott", "divestment", "and", "sanctions", "unterst\u00fctzt", "bundesweit", "zahlreiche", "parteimitglieder", "u.", "a."], "right_context": ["bodo", "ramelow", "stellungnahme", "unterzeichnet", "kampagne", "explizit", "antisemitismus", "bezeichnet", "ns-parole", "kauft"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["kr\u00e4mer", "abteilung", "wirtschaftspolitik", "geh\u00f6rte", "redaktionskommission", "grundsatzprogramm", "partei", "linke", "vorschlag", "doppelspitze"], "right_context": ["bernd", "riexinger", "parteivorsitz", "linken", "sl", "debatte", "gebracht", "setzte", "g\u00f6ttinger", "parteitag"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["lay", "gilt", "vertreterin", "liberalen", "undogmatischen", "spektrums", "partei", "herbst", "initiierte", "gemeinsam"], "right_context": ["gr\u00fcndung", "emanzipatorischen", "linken", "schloss", "str\u00f6mung", "forum", "demokratischer", "sozialismus", "bundeskongress", "april"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["nominierung", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "posten", "trat", "fds", "vorfeld", "g\u00f6ttinger", "bundesparteitages", "pl\u00e4dierte", "gemeinsam"], "right_context": ["katharina", "schwabedissen", "jan", "van", "aken", "thomas", "nord", "weg", "jenseits", "reformorientierten"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["gro\u00dfbritannien", "frank", "deppe", "gretchen", "dutschke-klotz", "bundesrepublik", "deutschland", "g\u00e4ste", "didier", "eribon"], "right_context": ["bernd", "riexinger", "colin", "barker", "bhaskar", "sunkara", "tadzio", "m\u00fcller", "kerem", "schamberger"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["trat", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "linken", "schied", "parteivorstand", "mutma\u00dflicher", "grund", "r\u00fccktritt", "differenzen", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["bernd", "riexinger", "ostbeauftrager", "linksfraktion", "bundestag", "h\u00f6hn", "sicherheitspolitischer", "sprecher", "linksfraktion", "stellte"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["pds", "partei", "linke", "juni", "kandidierte", "parteivorsitz", "partei", "unterlag", "abgegebenen", "stimmen"], "right_context": ["november", "monate", "austritt", "linksfraktion", "gegeben", "trat", "partei", "november", "ulrich", "meyenborg"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["namensverwechslung", "gemeint", "ronald", "blaschke", "jahrgang", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "vorsitzenden", "partei", "linke"], "right_context": ["sprecher", "netzwerkes", "grundeinkommen"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["absurden", "vorgang", "bundestagswahl", "kandidierte", "wahlkreis", "s\u00e4chsische", "schweiz", "osterzgebirge", "direktkandidat", "gemeinsam"], "right_context": ["spitzenkandidat", "linken", "sachsen", "gelang", "listenplatz", "landesliste", "einzug", "bundestag", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["linke", "stehen", "politisch", "nahe", "redaktion", "geh\u00f6ren", "derzeit", "bundestagsabgeordnete", "vorsitzende", "linken"], "right_context": ["lena", "kreck", "v.i", "s.d", "p.", "thomas", "lohmeier", "kolja", "m\u00f6ller", "j\u00f6rg"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["dennoch", "regierungsbildung", "erm\u00f6glichen", "einigte", "kompromiss", "ddr", "konsequenz", "unrechtsstaat", "bezeichnet", "bundesvorsitzende"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "formulierung", "th\u00fcringer", "gefunden", "sondierungsgespr\u00e4chen", "vollkommen", "f\u00e4nde", "gregor", "gysi", "fraktionsvorsitzender"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["leipziger", "land-muldentalkreis", "leipzig-land", "katharina", "landgraf", "cdu", "durchsetzen", "november", "r\u00fcckte", "runge"], "right_context": ["abgeordnete", "deutschen", "bundestag", "wechselte", "erneut", "landtag", "runge", "september", "legislaturperiode", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["landtagen", "wahlen", "schleswig-holstein", "nordrhein-westfalen", "angef\u00fchrt", "f\u00fchrungswechsel", "klaus", "ernst", "gesine", "l\u00f6tzsch"], "right_context": ["bernd", "riexinger", "verschaffte", "partei", "nennenswerten", "aufschwung", "richtung", "letzten", "bundestagswahlergebnisses", "umfragehochs"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["kommentierte", "abschied", "zus\u00e4tzlich", "vergoldet", "geschm\u00e4ckle", "ordnung", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "partei", "linke"], "right_context": ["kritisierte", "sarrazin", "hetze", "reich", "erh\u00e4lt", "offenbar", "sogar", "amtshilfe", "bundespr\u00e4sidialamt", "goldener"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["boycott", "divestment", "and", "sanctions", "unterst\u00fctzt", "bundesweit", "zahlreiche", "parteimitglieder", "u.", "a."], "right_context": ["bodo", "ramelow", "stellungnahme", "unterzeichnet", "kampagne", "explizit", "antisemitismus", "bezeichnet", "ns-parole", "kauft"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["unsicherheit", "erm\u00f6glichen", "positionspapier", "digitale", "demokratie", "herrschaft", "monopole", "formulierten", "politikerinnen", "linken"], "right_context": ["anke", "domscheit-berg", "katalin", "gennburg", "interessen", "digitalwirtschaft", "verfolge", "idealen", "demokratie", "zuwiderliefen"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["parteitag", "corona-pandemie", "digital", "stattfand", "februar", "janine", "wissler", "susanne", "hennig-wellsow", "nachfolgerinnen"], "right_context": ["bernd", "riexinger", "gew\u00e4hlt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "vorstand", "geh\u00f6ren", "gew\u00f6hnlich", "zw\u00f6lf", "personen", "parteivorsitzenden"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["bedingungslosen", "grundeinkommen", "ema", "li", "steht", "sechsk\u00f6pfiger", "koordinierungskreis", "prominente", "vertreter", "str\u00f6mung"], "right_context": ["christoph", "spehr", "anne", "helm", "caren", "lay", "forum", "demokratischer", "sozialismus", "fds"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["populistische", "charakter", "gesamtpartei", "r\u00fcckzug", "oskar", "lafontaines", "deutlich", "zur\u00fcckgegangen", "partei-vize", "forderte"], "right_context": ["strategie", "gesellschaftlich", "ausgegrenzte", "gerichteter", "linkspopulismus", "integraler", "bestandteil", "solle", "linke", "entstand"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["plus-energieh\u00e4usern", "nachhaltigen", "lebensstil", "verwirklichen", "erhalten", "einblick", "funktionsweise", "bauten", "folgt", "interview"], "right_context": ["partei", "linke", "themen", "grundeinkommen", "20-stunden-woche", "diskutieren", "angela", "merkel", "jahreskonferenz", "rates"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["partei", "ema", "li", "steht", "sechsk\u00f6pfiger", "koordinierungskreis", "prominente", "vertreter", "str\u00f6mung", "beispielsweise"], "right_context": ["christoph", "spehr", "anne", "helm", "caren", "lay"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["israelischer", "produkte", "aufgerufen", "stellungnahme", "aktion", "bundesweit", "zahlreichen", "parteimitgliedern", "u.", "a."], "right_context": ["bodo", "ramelow", "unterzeichnet", "kampagne", "explizit", "antisemitismus", "bezeichnet", "ns-parole", "kauft", "juden"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["claudia", "roth", "verurteilte", "verfahren", "schauprozess", "bankrotterkl\u00e4rung", "russischen", "justiz", "chefin", "linken"], "right_context": ["putins", "gesinnungsjustiz", "opfer", "gefordert", "brachte", "pr\u00fcfung", "finanzieller", "sanktionen", "gespr\u00e4ch", "spd-generalsekret\u00e4rin"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["polizeikessel", "ger\u00e4umt", "befindlichen", "demonstranten", "festnehmen", "durchsuchen", "personalien", "feststellen", "bundes-", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["janine", "wissler", "kessel", "abgef\u00fchrt", "spd-stadtverordnete", "bezirksvorsitzende", "s\u00fcdhessischen", "jusos", "christian", "heimpel"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["beobachtet", "handelte", "namensverwechslung", "gemeint", "ronald", "blaschke", "jahrgang", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "linken-chefin"], "right_context": ["sprecher", "netzwerks", "grundeinkommen"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["spitzenkandidaten", "bundestagswahl", "hinaus", "parteivorstand", "falle", "m\u00f6glicher", "koalitionsverhandlungen", "parteif\u00fchrung", "d.", "h."], "right_context": ["bernd", "riexinger", "durchf\u00fchrung", "entscheidet", "ur-", "briefwahl", "spitzenduos", "standen", "kandidaten", "wahl"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["gruppe", "lampedusa", "hamburg", "haus", "unterzeichnern", "geh\u00f6rten", "jacques", "palminger", "jan", "delay"], "right_context": ["samy", "deluxe", "schorsch", "kamerun", "bela", "b.", "fatih", "ak\u0131n", "juni", "\u00fcbertrug"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["naomi", "klein", "robert", "habeck", "harald", "welzer", "ursula", "sladek", "anton", "hofreiter"], "right_context": ["claus", "leggewie", "claudia", "kemfert", "martin", "unfried", "ottmar", "edenhofer", "maren", "eggert"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["demokratiefeinde", "geistige", "brandstifter", "vergiftete", "klima", "verantwortlich", "anschlag", "erwachsen", "bundesvorsitzende", "linken"], "right_context": ["konstatierte", "unverfrorenheit", "gewalteskalation", "treffen", "k\u00f6nne", "braune", "mob", "loslegt", "pegida", "afd"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["anh\u00e4ngern", "aufruf", "unterst\u00fctzen", "alternative", "deutschland", "schloss", "text", "dargestellten", "forderungen", "sorgen"], "right_context": ["vorsitzende", "partei", "linke", "stimmte", "aussagen", "aufrufs", "obwohl", "linke", "absicht", "aufgefordert"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["demokratiefeinde", "geistige", "brandstifter", "vergiftete", "klima", "verantwortlich", "anschlag", "erwachsen", "bundesvorsitzende", "linken"], "right_context": ["konstatierte", "unverfrorenheit", "gewalteskalation", "treffen", "k\u00f6nne", "braune", "mob", "loslegt", "pegida", "afd"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["mai", "bewegung", "angaben", "website", "eingetragene", "mitglieder", "gr\u00fcndungsveranstaltung", "traten", "yanis", "varoufakis"], "right_context": ["hans-j\u00fcrgen", "urban", "politiker", "spanischen", "partei", "podemos", "ausnahme", "varoufakis", "mittlerweile", "zur\u00fcckgezogen"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["anne", "fall", "al-bakr", "staat", "terror", "gewachsen", "sebastian", "gemkow", "joachim", "herrmann"], "right_context": ["georg", "mascolo", "abdul", "abbasi", "oktober", "sendete", "ard", "reihe", "story", "45-min\u00fctigen"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["abgebrochenen", "sondierungen", "erfolg", "partei", "schwarz-gr\u00fcn", "verhindert", "linke", "forderten", "neuwahl", "vorsitzende"], "right_context": ["urteilte", "neuwahlen", "demokratisch", "angemessene", "konsequenz", "zeigen", "system", "merkel", "mehrheitsf\u00e4hig", "eu-kommissionspr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferung", "forderung", "spd", "zuspruch", "erhielt", "k\u00fchnert", "hingegen", "linken", "spd-fl\u00fcgel", "linken"], "right_context": ["linke", "sieht", "aussagen", "gemeinwohl", "mittelpunkt", "stehend", "k\u00fchnert", "meinte", "heftige", "kritik"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["rechtsruck", "deutschland", "vorfeld", "skeptisch", "ge\u00e4u\u00dfert", "wagenknechts", "engagement", "f\u00fchrte", "konflikt", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["politikern", "partei", "vorstand", "september", "mehrheitsbeschluss", "aufstehen", "distanzierte", "protest-", "bewegungsforscher", "dieter"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["katja", "d\u00f6rner", "elke", "ferner", "maria", "flachsbarth", "britta", "ha\u00dfelmann", "anton", "hofreiter"], "right_context": ["markus", "kurth", "sylvia", "kotting-uhl", "renate", "k\u00fcnast", "birgit", "k\u00f6mpel", "katja", "mast"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["elke", "ferner", "alexandra", "geese", "anja", "hagenauer", "caren", "marks", "claudia", "moll"], "right_context": ["maria", "noichl", "lisa", "paus", "elfi", "scho-antwerpes", "ulla", "schmidt", "ashok-alexander", "sridharan"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["cdu", "l\u00fcgen", "inhaltlich", "argumente", "teilte", "frankfurter", "woche", "vorsitzende", "partei", "linke"], "right_context": ["cdu-spitze", "reagiere", "selbstgef\u00e4llig", "arrogant", "gr\u00fcnen-spitzenkandidat", "europawahl", "sven", "giegold", "warf", "cdu"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["bezug", "nimmt", "beschuldigte", "gro\u00dfdeutsche", "reich", "hochleben", "lasse", "erkennbar", "verfahren", "afd-politiker"], "right_context": ["linke", "laut", "angaben", "beschimpfte", "spie\u00df", "braten", "stellte", "zsch\u00e4chner", "ebenfalls", "bedrohung"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["texte", "rosa-luxemburg-stiftung", "ver\u00f6ffentlicht", "beitr\u00e4gen", "herausgeber", "enth\u00e4lt", "arbeit", "aufs\u00e4tze", "dietmar", "bartsch"], "right_context": ["werner", "dreibus", "axel", "troost", "christoph", "spehr", "dieter", "klein", "band", "verschiedene"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["allzu", "nahe", "standen", "anspruch", "entsch\u00e4digungen", "nannte", "forderung", "beleidigung", "republik", "politikerin"], "right_context": ["linke", "bezeichnete", "forderungen", "ma\u00dflos", "geschichtsvergessen", "laut", "historiker", "sven", "felix", "kellerhoff"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["th\u00fcringen", "vorerst", "froh", "erneuter", "tabubruch", "fdp", "cdu", "ausgeblieben", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte"], "right_context": ["bundesvorsitzende", "linken", "deutschland", "k\u00f6nne", "th\u00fcringen", "lernen", "echte", "solidarische", "alternative", "gewinne"]}, {"mention_text": ["katja", "kipping"], "left_context": ["wahlkreis", "dresden", "i", "erreichte", "prozent", "erststimmen", "platz", "markus", "reichel", "cdu"], "right_context": ["linke", "jens", "maier", "afd", "platz", "s\u00e4chsischen", "spd-landesliste", "gelang", "nasr", "einzug"]}]}