{"entity_id": "Q77195", "description_tokens": ["petra", "angelika", "pau", "august", "ost-berlin", "deutsche", "politikerin", "linke", "lehrerin", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "petra", "pau", "tochter", "maurers", "ost-berlin", "geboren", "besuch", "allgemeinbildenden", "polytechnischen", "oberschule", "begann", "fachschulstudium", "zentralinstitut", "pionierorganisation", "ernst", "th\u00e4lmann", "zipo", "droy\u00dfig", "freundschaftspionierleiterin", "unterstufenlehrerin", "deutsch", "kunsterziehung", "abschloss", "petra", "pau", "erlernten", "beruf", "t\u00e4tig", "begann", "studium", "parteihochschule", "karl", "marx", "phs", "berlin", "diplom-gesellschaftswissenschaftlerin", "abschloss", "mitarbeiterin", "zentralrat", "fdj", "wende", "abwickelte", "arbeitslos", "pau", "evangelisch", "getauft", "konfirmiert", "bezeichnet", "inzwischen", "konfessionslos", "diplom-mathematiker", "michael", "wolff", "verheiratet", "pau", "mitglied", "sed", "januar", "oktober", "vorsitzende", "pds-bezirksverbands", "berlin-hellersdorf", "anschlie\u00dfend", "stellvertretende", "pds-landesvorsitzende", "berlin", "andr\u00e9", "brie", "verschwiegenen", "stasi-vergangenheit", "zur\u00fccktreten", "pau", "oktober", "landesvorsitzenden", "berliner", "pds", "gew\u00e4hlt", "amt", "bekleidete", "dezember", "stellvertretende", "pds-bundesvorsitzende", "innerhalb", "partei", "geh\u00f6rt", "pau", "genannten", "reformlinken", "zudem", "sprecherin", "bundesarbeitsgemeinschaft", "b\u00fcrgerrechte", "demokratie", "pau", "geh\u00f6rte", "bezirksverordnetenversammlung", "berlin-hellersdorf", "abgeordnetenhaus", "berlin", "bundestagswahl", "gewann", "direktmandat", "deutschen", "bundestag", "wahlkreis", "berlin-mitte", "prenzlauer", "berg", "wolfgang", "thierse", "kandidaten", "spd", "marianne", "birthler", "kandidatin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "pau", "direkt", "gew\u00e4hlte", "abgeordnete", "bundestag", "eingezogen", "geh\u00f6rte", "gesine", "l\u00f6tzsch", "direkt", "gew\u00e4hlte", "fraktionslose", "abgeordnete", "weiterhin", "bundestag", "pds", "bundestagswahl", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "gescheitert", "petra", "pau", "erzielte", "bundestagswahlkreis", "berlin-marzahn", "hellersdorf", "bundestagswahl", "prozent", "bundestagswahl", "prozent", "bundestagswahl", "prozent", "bundestagswahl", "prozent", "erststimmen", "bundestagswahl", "verlor", "wahlkreis", "mario", "czaja", "cdu", "zog", "landesliste", "linken", "deutschen", "bundestag", "oktober", "oktober", "pau", "zudem", "stellvertretende", "vorsitzende", "pds-bundestagsfraktion", "oktober", "geh\u00f6rt", "vorstand", "linksfraktion", "bundestag", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "leitete", "fraktionsarbeitskreis", "b\u00fcrgerinnenrechte", "demokratie", "april", "pau", "vizepr\u00e4sidentinnen", "deutschen", "bundestages", "gew\u00e4hlt", "urspr\u00fcngliche", "kandidat", "linksfraktion", "lothar", "bisky", "wahlg\u00e4ngen", "notwendige", "stimmenzahl", "erreicht", "pau", "oktober", "deutschen", "bundestag", "oktober", "deutschen", "bundestag", "oktober", "deutschen", "bundestag", "oktober", "deutschen", "bundestag", "position", "best\u00e4tigt", "pau", "regul\u00e4ren", "laufenden", "legislaturperiode", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "bleiben", "annemarie", "renger", "l\u00e4ngsten", "amtierendes", "mitglied", "bundestagspr\u00e4sidiums", "\u00fcbertreffen", "litt", "pau", "spasmodischer", "dysphonie", "erkrankung", "stimme", "pau", "obfrau", "linken", "eingesetzten", "nsu-untersuchungsaussch\u00fcssen", "bundestages", "zudem", "pau", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "inneres", "heimat", "gemeinsamen", "ausschuss", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "digitale", "agenda", "\u00f6ffentlichkeit", "breit", "kritisiert", "pau", "november", "angabe", "funktion", "traueranzeige", "fr\u00fcheren", "chef", "hauptverwaltung", "aufkl\u00e4rung", "ddr-staatssicherheit", "markus", "wolf", "ver\u00f6ffentlichte", "januar", "rahmen", "beobachtung", "partei", "linke", "verfassungsschutz", "petra", "pau", "bundestagsabgeordneten", "linken", "beobachtung", "bundesamt", "verfassungsschutz", "stand", "politikern", "fraktionen", "kritisiert", "dezember", "erhielt", "pau", "aufgrund", "engagements", "fl\u00fcchtlinge", "neonazis", "ma\u00dfgeblich", "beeinflussten", "proteste", "fl\u00fcchtlingsheim", "bezirk", "marzahn-hellersdorf", "morddrohungen", "privatadresse", "kontext", "ver\u00f6ffentlicht", "anfang", "m\u00e4rz", "demonstration", "ernannten", "b\u00fcrgerbewegung", "marzahn", "heraus", "direkt", "wohnung", "augen", "polizei", "bedroht"], "link_data": [{"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["deutschen", "bundestages", "wahleinspr\u00fcche", "g\u00fcltigkeit", "bundestagswahl", "fand", "mitte", "januar", "neuausz\u00e4hlung", "pds-kandidatinnen"], "right_context": ["gesine", "l\u00f6tzsch", "gewonnenen", "berliner", "wahlkreisen", "mandatserheblichkeit", "zweitstimmen", "w\u00e4hler", "\u00fcberpr\u00fcfen", "erststimme"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["berlin", "intern", "realos", "bezeichnet", "innerhalb", "partei", "arbeitsgemeinschaft", "vertreten", "prominente", "vertreter"], "right_context": ["wulf", "gallert", "jan", "korte", "stefan", "liebich", "halina", "wawzyniak", "emanzipatorische", "linke"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["gewissen", "einfluss", "wahlergebnis", "stattfindenden", "bundestagswahl", "bundestagswahl", "verfehlen", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "prozent", "zweitstimmen"], "right_context": ["gesine", "l\u00f6tzsch", "erreichten", "direktmandate", "bundestag", "einziehen", "partei", "somit", "fraktion", "bundestag"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["gabi", "zimmer", "vorsitzende", "wiedergew\u00e4hlt", "heftigen", "auseinandersetzungen", "prominenten", "parteimitgliedern", "ausbrechenden", "fl\u00fcgelk\u00e4mpfen"], "right_context": ["bisherige", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "dietmar", "bartsch", "verweigerten", "zimmer", "zusammenarbeit", "zogen", "vorstandskandidatur", "vorstandssitzung"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["leonhard", "b\u00fcchern", "koordinierung", "zk", "kpdsu", "belegt", "r\u00e4umten", "bundestagsabgeordneten", "gabi", "zimmer"], "right_context": ["pds", "mitglieder", "sed", "sowohl", "prozess", "vereinigung", "t\u00e4uschungen", "zw\u00e4nge", "repressionen", "zulie\u00dfen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["mitglieder", "bezirksamts", "stand", "bundestagswahlkreis", "berlin-marzahn", "hellersdorf", "linke", "gewonnen", "gregor", "gysi"], "right_context": ["bundestagswahlen", "gewann", "erstmalig", "cdu", "kandidaten", "mario", "czaja", "wahlkreis", "direkt", "wappen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["gebe", "d\u00fcrfe", "t\u00e4uschen", "lassen", "beredsamkeit", "gregor", "gysis", "hielt", "berlins", "pds-chefin"], "right_context": ["schabowski", "150-prozentigen", "kommunisten", "150-prozentigen", "antikommunisten", "mutiert", "gysi", "kritisierte", "schabowski", "verk\u00f6rpere"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["berlin", "positioniert", "relevanten", "landesparteien", "unterst\u00fctzten", "widerstand", "bombodrom", "bundespolitiker", "vizepr\u00e4sidentinnen", "bundestages"], "right_context": ["linke", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wesentliches", "protestbewegung", "protestm\u00e4rsche", "fand", "wittstock-ruppiner"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["regierung", "\u00f6ffentlich", "verurteilt", "ableitung", "ackermanns", "namen", "formulierung", "ackerm\u00e4nner", "personen", "bundestags-vizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["linke", "dgb-vorsitzenden", "michael", "sommer", "spd-vorsitzenden", "franz", "m\u00fcntefering", "negative", "bezeichnung", "metonymie"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["pflicht", "wiederholt", "ausschluss", "abgeordneten", "rolle", "gef\u00fchrt", "antrag", "pr\u00e4sidiumsmitglieder", "claudia", "roth"], "right_context": ["krawattenpflicht", "rolle", "abgeschafft", "mitglieder", "anfang", "gew\u00e4hlten", "griechischen", "regierung", "alexis", "tsipras"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["beschluss", "fraktion", "zustehenden", "posten", "bundestagsvizepr\u00e4sidenten", "anderslautenden", "fraktionsentscheidung", "unbesetzt", "lassen", "april"], "right_context": ["vertreterin", "linksfraktion", "posten", "gew\u00e4hlt", "ablehnung", "kandidatur", "angaben", "verschiedener", "parlamentarier", "zufolge"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["anderslautende", "urteil", "bundesverwaltungsgerichts", "verwies", "sache", "entscheidung", "verlangten", "bodo", "ramelow", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["akteneinsicht", "verfassungsschutz", "angefertigten", "berichte", "juli", "entschied", "oberverwaltungsgericht", "nordrhein-westfalen", "auskunftsversagung", "rechtswidrig"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["sitzen", "wiederum", "gruppe", "bundestagswahl", "direkt", "bundestag", "gew\u00e4hlten", "pds-abgeordneten", "gesine", "l\u00f6tzsch"], "right_context": ["anerkennung", "gruppe", "aufgrund", "geringen", "gr\u00f6\u00dfe", "geplanten", "gruppe", "verweigert", "\u00fcberblick", "landesparlamenten"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["nannte", "liste", "f\u00fchrte", "anetta", "kahane", "antisemitismusbeauftragten", "bundesregierung", "felix", "klein", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["kahane", "sprach", "klaren", "bedrohung", "zielmarkierungen", "p\u00f6beleien", "schlimmeres", "warnte", "stark", "anwachsenden"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["klaus", "haupt", "antrag", "juni", "bundestag", "abgelehnt", "lesung", "position", "kr\u00e4tz\u00e4", "pds-abgeordnete"], "right_context": ["beschrieben", "kr\u00e4tz\u00e4", "spricht", "lernzwang", "lehnt", "schulnoten", "schulpflicht", "bildung", "ersetzen", "kr\u00e4tz\u00e4"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["seidler", "ssw", "abgeordnete", "direktmandaten", "partei", "sperrklausel", "\u00fcbersprang", "zuletzt", "gesine", "l\u00f6tzsch"], "right_context": ["pds", "mindestens", "abgeordneten", "bildung", "gruppe", "zuletzt", "ebenfalls", "pds", "fall", "grund"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["hauptartikel", "anschlag", "halle", "saale", "laut", "antwort", "bundesregierung", "regelm\u00e4\u00dfige", "anfragen", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["bundesweit", "judenfeindlichen", "straftaten", "kriterien", "erfassung", "straftaten", "linker", "islamistischer", "anderer", "politischer"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["partei", "wasg", "parteilose", "spitzenkandidaten", "gregor", "gysi", "oskar", "lafontaine", "linkspartei", "wahl"], "right_context": ["gesine", "l\u00f6tzsch", "direktgew\u00e4hlte", "abgeordnete", "deutschen", "bundestag", "vertreten", "zog", "ergebnis", "bundestagswahlen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["fdp-fraktion", "pds", "fraktionsstatus", "zeitraum", "gruppensprecher", "pds", "erstmals", "fraktionsstatus", "pds", "abgeordnete"], "right_context": ["gesine", "l\u00f6tzsch", "geh\u00f6rten", "fraktionslose", "abgeordnete", "bundestag", "abgeordnete", "wasg", "linkspartei", "pds"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["bezirksvorsitzenden", "dezember", "stellvertretender", "landesvorsitzer", "pds", "berlin", "\u00fcbernahm", "landesvorsitz", "berliner", "pds"], "right_context": ["best\u00e4tigte", "landesparteitag", "amt", "oktober", "k\u00fcndigte", "liebich", "landesvorsitz", "linkspartei", "pds", "berlin"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["bundesschatzmeister", "pds", "anschlie\u00dfend", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "wahlkampfleiter", "pds", "gabi", "zimmer"], "right_context": ["roland", "claus", "spitzenkandidaten", "bundesebene", "pds", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "scheiterte", "direkt", "gew\u00e4hlten", "abgeordneten"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["deutschen", "bank", "referent", "t\u00e4tig", "arbeitete", "berater", "pds-bundestagsgruppe", "leiter", "wahlkreisb\u00fcros", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["fernuniversit\u00e4t", "hagen", "studierte", "schatz", "t\u00e4tigkeit", "landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "pds", "linke", "berlin", "geschichte"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["stefan", "liebich", "stellte", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "wahlkampfmanager", "wies", "r\u00fccktrittsforderungen", "ehemalige", "landesvorsitzende", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["linkspartei", "pds", "bundesparteitag", "doppelmitgliedschaft", "wasg", "linkspartei", "beschlossen", "stellte", "schatz", "dezember"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["lammert", "arbeit", "staatsanwaltschaften", "ausschuss-mitglieder", "max", "stadler", "thomas", "oppermann", "christian", "str\u00f6bele"], "right_context": ["michael", "hartmann", "staatsanwaltschaftlichen", "verfahren", "teils", "scharf", "kritisierten", "lammert", "strafverfolgungserm\u00e4chtigung", "verfahren"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["hannelore", "elsner", "frank", "werneke", "pr\u00e4sidium", "fc", "n\u00fcrnberg", "dezember", "unterschriften", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["abgeordneten", "gesine", "l\u00f6tzsch", "doroth\u00e9e", "menzner", "linkspartei", "niels", "annen", "spd", "\u00fcbergeben"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["bereichen", "gesellschaft", "schriftstellerin", "juli", "zeh", "ver.di-chef", "frank", "bsirske", "vizepr\u00e4sidentin", "bundestags"], "right_context": ["linke", "liedermacher", "k\u00e4nguru-chroniken-autor", "marc-uwe", "kling", "katharina", "nocun", "beirat", "whistleblower-netzwerk", "e."]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["michael", "hartmann", "nannte", "abberufung", "polizeispitze", "sachlich", "unn\u00f6tig", "\u00fcberfl\u00fcssig", "sch\u00e4dlich", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["linke", "vorgehen", "friedrich", "schl\u00fcssige", "erkl\u00e4rung", "offensichtlich", "gr\u00fcnen-vorsitzende", "claudia", "roth", "sprach"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["bundestagswahl", "ergebnis", "pds", "f\u00fcnf-prozent-h\u00fcrde", "scheiterte", "direkt", "gew\u00e4hlten", "bundestagsabgeordneten", "gesine", "l\u00f6tzsch"], "right_context": ["bundestag", "vertreten", "parteitag", "endete", "linksruck", "worunter", "scharfe", "kritik", "regierungsbeteiligungen", "st\u00e4rkerer"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["schmidt", "kajo", "wasserh\u00f6vel", "podiumsdiskussionen", "politik-community", "dol2day", "standen", "klaus", "uwe", "benneter"], "right_context": ["franziska", "drohsel", "rede", "antwort", "programmorganisation", "-durchf\u00fchrung", "luna", "park", "teilnehmerbetreuung", "lab"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["spd", "yvonne", "magwas", "cdu/csu", "claudia", "roth", "gr\u00fcne", "wolfgang", "kubicki", "fdp"], "right_context": ["linke", "gew\u00e4hlt", "alterspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "cdu", "leitet", "gem\u00e4\u00df", "gesch\u00e4ftsordnung", "sitzung"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["2010er", "susanne", "kastner", "spd", "eckart", "klaeden", "cdu/csu", "j\u00fcrgen", "koppelin", "fdp"], "right_context": ["linke", "bundestagsfraktionen", "gestellt", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "dpg", "52.518686913.3777495koordinaten", "\u00b0", "31\u2032", "7,27\u2033", "n"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["folgenden", "st\u00e4ndigen", "bundestagsaussch\u00fcsse", "deutschen", "bundestages", "2002\u20132005", "aufgef\u00fchrt", "abgeordneten", "pds"], "right_context": ["gesine", "l\u00f6tzsch", "aussch\u00fcssen", "beratende", "funktion", "z\u00e4hlen", "mitglied", "pds", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["hause", "sp\u00e4teren", "wahlk\u00e4mpfen", "wende", "ost-berlin", "erfand", "wohnzimmergespr\u00e4che", "trat", "gemeinsam", "pds-kandidatin"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "deutschen", "bundestag", "vorstandsmitglied", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "mitglied", "parlamentarischen", "wirtschaftsausschusses", "sprecher"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["lothar", "bisky", "wahlg\u00e4ngen", "sitzung", "november", "einzug", "pr\u00e4sidium", "april", "schlie\u00dflich", "abgeordneten"], "right_context": ["vizepr\u00e4sidentin", "linksfraktion", "gew\u00e4hlt", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "nachfolger", "wolfgang", "thierse", "cdu-politiker"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["april", "erneut", "vorschlag", "linksfraktion", "w\u00e4hlte", "zuvor", "einstimmig", "fraktion", "vorgeschlagene", "abgeordnete"], "right_context": ["ja-", "nein-stimmen", "enthaltungen", "pr\u00e4sidium", "deutschen", "bundestages", "komplett", "wahlgang", "bezug", "petra"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["magazin", "spiegel", "bild", "gerhard", "schr\u00f6der", "angela", "merkel", "bundestagswahl", "titelte", "kanzler"], "right_context": ["anfang", "januar", "presseerkl\u00e4rung", "worten", "preu\u00dfen", "matthias", "platzecks", "ruf", "preu\u00dfischen", "tugenden"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["manfred", "lahnstein", "spd", "dirk", "niebel", "fdp", "cem", "\u00f6zdemir", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["linke", "inzwischen", "nimmt", "breites", "b\u00fcndnis", "gegenprotesten", "j\u00fcdische", "forum", "demokratie", "antisemitismus"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["anschlie\u00dfend", "bonn-korrespondentin", "tageszeitung", "junge", "welt", "arbeitete", "ausl\u00e4nderinnenbeauftragte", "pds-bundestagsgruppe", "aufbau", "abgeordnetenb\u00fcros"], "right_context": ["befasst", "wirkte", "pers\u00f6nliche", "referentin", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin", "petra", "bl\u00e4ss", "mai", "oktober", "beraterin"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["avitallscup", "austragung", "juni", "spielten", "atheistische", "christliche", "j\u00fcdische", "muslimische", "mannschaft", "prominenten"], "right_context": ["ulla", "meinecke", "unterst\u00fctzt", "schiedsrichter", "fungierte", "hans-christian", "str\u00f6bele", "konstantin", "wecker", "gerstetter"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["homepage", "\u00f6ffentlich", "verf\u00fcgung", "arche", "bzw.", "gr\u00fcnder", "verschiedene", "auszeichnungen", "erhalten", "pds-politikerin"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "website", "grunds\u00e4tzlich", "positiv", "arche", "stimmte", "partei", "zur\u00fcckgenommenen", "halbierung", "st\u00e4dtischen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["berlin-marzahn", "hellersdorf", "durchg\u00e4ngig", "pds", "bzw.", "linke", "1990\u20132002", "gregor", "gysi", "2002\u20132021"], "right_context": ["gegangen", "direktmandat", "november", "k\u00fcndigte", "friedrich", "merz", "czaja", "fall", "wahl", "bundesvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["abstimmung", "knapp", "minute", "passierte", "gesetz", "parlament", "geradezu", "eiltempo", "vizepr\u00e4sidentin", "bundestages"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "abstimmung", "beschlussf\u00e4hig", "obwohl", "abgeordnete", "anwesend", "gesch\u00e4ftsordnung", "deutschen", "bundestages", "bundestag"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["stoppen", "weder", "parlamentarischen", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gr\u00fcnen", "linken", "spd", "gebrauch", "machten", "wisse"], "right_context": ["linke", "abstimmung", "ausverkauf", "datenschutzes", "zustimmung", "fdp", "freiheitlich", "demokratisch", "r\u00fchmt", "schrieb"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["kubitschek", "verlag", "elit\u00e4re", "distanz", "npd", "pflege", "anfrage", "abgeordneten", "ulla", "jelpke"], "right_context": ["sevim", "da\u011fdelen", "linksfraktion", "deutschen", "bundestag", "extremen", "deutschland", "bundesregierung", "dahingehend", "beantwortet"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["partei", "linke", "gewonnen", "wahl", "gelang", "mario", "czaja", "cdu", "mandat", "amtsinhaberin"], "right_context": ["bundestagswahl", "inne", "gewinnen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["psychologen", "erstmals", "einzelpersonen", "m\u00f6glichkeit", "gegeben", "gemeinsamen", "protestaufruf", "unterschreiben", "annelie", "buntenbach"], "right_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "markus", "beckedahl", "burkhard", "hirsch", "wahrgenommen", "medienpartner", "junge", "welt"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["michael", "hartmann", "nannte", "abberufung", "polizeispitze", "sachlich", "unn\u00f6tig", "\u00fcberfl\u00fcssig", "sch\u00e4dlich", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["partei", "linke", "vorgehen", "friedrich", "schl\u00fcssige", "erkl\u00e4rung", "offensichtlich", "gr\u00fcnen-vorsitzende", "claudia", "roth"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["abgeordneten", "zeitpunkt", "erhebung", "verschiedenen", "quellen", "variieren", "wahlperiode", "lediglich", "abgeordneten", "pds"], "right_context": ["gesine", "l\u00f6tzsch", "direktmandat", "einzogen", "gruppenstatus", "zuerkannt", "aktuell", "liegt", "frauenanteil", "bundestagsfraktionen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["grund", "antritt", "wasg", "berlin", "abgeordnetenhauswahl", "konkurrierenden", "liste", "angef\u00fchrt", "prominente", "vertreter"], "right_context": ["wulf", "gallert", "jan", "korte", "stefan", "liebich", "halina", "wawzyniak", "aktivit\u00e4t", "netzwerkes"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "dagmar", "enkelmann", "bundesvorsitzende", "gesine", "l\u00f6tzsch", "stellvertreterin", "halina", "wawzyniak", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["sammeln", "informationen", "abgeordnete", "daraufhin", "politikern", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp", "kritisiert", "bundesverfassungsgericht"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["moneta", "linke", "bremen", "unterst\u00fctzten", "bds", "stie\u00df", "starke", "kritik", "parteivorstands", "bundestagsfraktion"], "right_context": ["gregor", "gysi", "dierkes", "kandidatur", "zur\u00fcckzog", "bds-gegner", "partei", "bezeichneten", "kampagne", "antisemitismus"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["beantragte", "gleichfalls", "erfolg", "selbstaufl\u00f6sung", "partei", "ausschluss", "parteivorsitzenden", "gabi", "zimmer", "stellvertreterin"], "right_context": ["kritisch", "zwangsvereinigung", "spd", "kpd", "ge\u00e4u\u00dfert", "undemokratisches", "verhalten", "pds-vorg\u00e4ngerpartei", "sed", "ausdr\u00fccklich"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["pressefreiheit", "gedeutet", "anl\u00e4sslich", "demonstration", "rahmen", "internationalen", "aktionstages", "berlin", "bezeichnete", "linke-politikerin"], "right_context": ["vorratsdatenspeicherung", "unsinnig", "warnte", "pr\u00e4ventiven", "sicherheitsstaat", "weiterhin", "diskutiert", "inwieweit", "erschwerung", "zugriffs"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["regine", "hildebrandt", "einweihungsfeier", "nahmen", "staatssekret\u00e4rin", "stadtentwicklung", "hella", "dunger-l\u00f6per", "vizepr\u00e4sidentin", "bundestages"], "right_context": ["bezirksb\u00fcrgermeisterin", "dagmar", "pohle", "tochter", "regine", "hildebrandt", "elske", "hildebrandt", "bezirksstadtrat", "\u00f6kologische"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["h\u00f6gl", "obfrau", "spd", "ehemaligen", "nsu-untersuchungsausschuss", "bundestags", "distanzierte", "mai", "teilen", "abschlussberichts"], "right_context": ["obfrau", "linkspartei", "ausschuss", "clemens", "binninger", "cdu-obmann", "zweifelte", "these", "terrortrios", "glaube"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["funktion", "arbeitsgruppe", "analyse", "aufgabeninformation", "verf\u00fcgung", "gestellt", "partei", "linke", "erw\u00e4gt", "aussagen"], "right_context": ["\u00fcberpr\u00fcfung", "verfassungsm\u00e4\u00dfigkeit", "bundesverfassungsgericht", "ziel", "kl\u00e4rung", "zentrum", "trennungsgebot", "polizei", "nachrichtendiensten", "vereinbar"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["lothar", "bisky", "ja-stimmen", "nein-stimmen", "enthaltungen", "abgelehnt", "wahlgang", "bisky", "gew\u00e4hlt", "sitzung"], "right_context": ["vizepr\u00e4sidentin", "fraktion", "gew\u00e4hlt", "insgesamt", "legislaturperiode", "bilanz", "bundestagsdrucksachen", "zeitpunkt", "rekord", "darstellte"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["rix", "abgeordneten", "fdp", "serkan", "t\u00f6ren", "hartfrid", "wolff", "jeweils", "abgeordneten", "linken"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wolfgang", "wieland", "vorsitzender", "sebastian", "edathy", "abschlussbericht", "untersuchungsausschusses", "seiten"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["singhammer", "csu", "peter", "hintze", "cdu", "ulla", "schmidt", "edelgard", "bulmahn", "spd"], "right_context": ["linke", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "zudem", "kleinste", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stimmen", "ehemalige"]}, {"mention_text": ["pau"], "left_context": ["bartsch", "korte", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "enkelmann", "bundesvorsitzende", "l\u00f6tzsch", "stellvertreterin", "wawzyniak", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ausma\u00df", "beobachtung", "umstritten", "politikern", "spd", "fdp", "gr\u00fcnen", "kritisiert", "standen", "spiegel-informationen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["verurteilt", "zahlung", "euro", "bew\u00e4hrung", "ausgesetzt", "journalist", "jakob", "augstein", "stimmte", "kritik"], "right_context": ["linke", "friedens-demos", "hass", "juden", "gepredigt", "kriegsdemos", "widersprach", "annahme", "antisemitische", "parolen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["hochrangigen", "politikern", "pers\u00f6nlichkeiten", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "michael", "m\u00fcller", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["amerikanischen", "botschafter", "richard", "grenell", "pr\u00e4sidenten", "zentralrates", "juden", "deutschland", "josef", "schuster"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["volksb\u00fchne", "beschwerde", "mehrerer", "bundestagsabgeordneter", "volksb\u00fchne", "abgesagt", "abgeordneten", "volker", "beck", "gr\u00fcne"], "right_context": ["linke", "pr\u00e4sident", "deutsch-israelischen", "gesellschaft", "reinhold", "robbe", "spd", "brief", "gewarnt", "referenten"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["\u00f6ffentlichen", "lebens", "hochrangige", "politiker", "u.", "a.", "bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["entsprechende", "ermittlungsverfahren", "eingestellt", "ermittlungen", "verd\u00e4chtige", "gegeben", "trotz", "handyauswertungen", "zeugenvernehmungen", "eindeutig"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["direktmandat", "wahlkreis", "bezirk", "hellersdorf", "gewinnen", "folgenden", "wahl", "verlor", "krause", "wahlkreis"], "right_context": ["pds", "christine", "bergmann", "oktober", "bundesministerin", "krause", "parlament", "nachr\u00fccken", "schied", "endg\u00fcltig"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["sch\u00e4uble", "cdu", "wahlperiode", "stellvertretern", "hans-peter", "friedrich", "csu", "dagmar", "ziegler", "spd"], "right_context": ["linke", "wolfgang", "kubicki", "fdp", "claudia", "roth", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "tod", "oktober"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["festgestellt", "f\u00e4llen", "gelang", "t\u00e4ter", "ermitteln", "antwort", "bundesinnenministeriums", "schriftliche", "anfrage", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["linke", "november", "hervor", "magere", "aufkl\u00e4rungsquote", "spreche", "mangelnde", "sensibilit\u00e4t", "schwerpunktsetzung", "polizei"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["wolfgang", "thierse", "spd", "susanne", "kastner", "spd", "hermann", "otto", "solms", "fdp"], "right_context": ["linke", "april", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["oswald", "csu", "m\u00e4rz", "wolfgang", "thierse", "spd", "hermann", "otto", "solms", "fdp"], "right_context": ["linke", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["michaela", "noll", "cdu", "januar", "ulla", "schmidt", "spd", "edelgard", "bulmahn", "spd"], "right_context": ["linke", "claudia", "roth", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["1875\u20131944", "benannt", "unterst\u00fctzt", "kreis", "antisemitismusbeauftragten", "bundesregierung", "felix", "klein", "linken-abgeordneten", "bundestagsvizepr\u00e4sidentin"], "right_context": ["initiative", "beteiligen", "mitarbeiter", "bundestag", "vertretenen", "parteien", "afd.", "gr\u00fcndung", "erfolgte", "zusammenhang"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["magwas", "cdu", "erneut", "claudia", "roth", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wolfgang", "kubicki", "fdp"], "right_context": ["linke", "gew\u00e4hlt", "afd-kandidat", "michael", "kaufmann", "erreichte", "erforderliche", "mehrheit", "mitglieder", "bundestages"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["setzten", "trockener", "hungerstreik", "september", "fort", "september", "besuchten", "vizepr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestags"], "right_context": ["linke", "bundestagsabgeordnete", "friedrich", "straetmanns", "linke", "hungernden", "camp", "mitglieder", "extinction", "rebellion"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["yvonne", "magwas", "cdu", "claudia", "roth", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wolfgang", "kubicki", "fdp"], "right_context": ["linke", "wahl", "bundestagspr\u00e4sidenten", "fand", "oktober", "konstituierenden", "sitzung", "september", "neu", "gew\u00e4hlten"]}, {"mention_text": ["petra", "pau"], "left_context": ["vizepr\u00e4sidenten", "deutschen", "bundestages", "claudia", "roth", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wolfgang", "kubicki", "fdp"], "right_context": ["linke", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "spd", "yvonne", "magwas", "union", "michael", "kaufmann", "afd"]}]}