{"entity_id": "Q77193", "description_tokens": ["sahra", "wagenknecht", "juli", "jena", "bezirk", "gera", "ddr", "amtlich", "sarah", "wagenknecht", "deutsche", "politikerin", "pds", "linke", "publizistin", "fr\u00fchen", "1990er", "ma\u00dfgebliche", "funktionen", "verschiedenen", "vorstandsgremien", "pds", "inne", "erfolgten", "vereinigung", "pds", "wasg", "einfluss", "nachfolgepartei", "linke", "erweitern", "galt", "kommunistin", "auftretende", "wagenknecht", "protagonistin", "linken", "parteifl\u00fcgels", "parteimitgliedschaft", "mitglied", "gewerkschaft", "stellvertretenden", "parteivorsitzenden", "vertrat", "pds", "bzw.", "linke", "mandatstr\u00e4gerin", "europ\u00e4ischen", "parlament", "september", "wagenknecht", "abgeordnete", "deutschen", "bundestag", "stellvertretende", "vorsitzende", "linksfraktion", "oktober", "l\u00f6ste", "dietmar", "bartsch", "amtierenden", "fraktionsvorsitzenden", "gregor", "gysi", "oppositionsf\u00fchrerin", "november", "schied", "fraktionsvorsitzende", "amt", "nachfolgerin", "amira", "mohamed", "ali", "sahra", "wagenknecht", "tochter", "iranischen", "vaters", "deutschen", "mutter", "vater", "lernte", "ddr", "lebende", "mutter", "west-berliner", "student", "kennen", "kleinkindalter", "gilt", "vater", "reise", "iran", "verschollen", "mal", "bundestagsabgeordnete", "\u00e4nderte", "amtliche", "schreibung", "vornamens", "entsprechend", "persischen", "schreibweise", "\u0632\u0647\u0631\u0627", "sahra", "dmg", "zahr\u0101", "urspr\u00fcnglichen", "namensgebung", "eltern", "entsprach", "mutter", "wagenknechts", "angaben", "gelernte", "kunsth\u00e4ndlerin", "arbeitete", "staatlichen", "kunsthandel", "wagenknecht", "wuchs", "gro\u00dfeltern", "dorf", "jena", "schulbeginn", "zog", "mutter", "ost-berlin", "mutter", "tochter", "lebten", "oderberger", "stra\u00dfe", "mauerstra\u00dfe", "prenzlauer", "berg", "schulzeit", "mitglied", "freien", "deutschen", "jugend", "fdj", "schloss", "erweiterte", "oberschule", "eos", "albert", "einstein", "berlin-marzahn", "abitur", "ddr", "\u00fcbliche", "vormilit\u00e4rische", "ausbildung", "sch\u00fcler", "empfand", "extrem", "belastend", "essen", "beh\u00f6rden", "politischer", "hungerstreik", "ausgelegt", "repressive", "reaktion", "ddr", "studieren", "begr\u00fcndung", "genannt", "gen\u00fcgend", "aufgeschlossen", "f\u00fcrs", "kollektiv", "arbeitsstelle", "sekret\u00e4rin", "zugewiesen", "k\u00fcndigte", "monaten", "ddr-verh\u00e4ltnisse", "\u00e4u\u00dferst", "ungew\u00f6hnlich", "erhielt", "fortan", "keinerlei", "staatliche", "unterst\u00fctzung", "bestritt", "lebensunterhalt", "erteilen", "nachhilfestunden", "russisch", "las", "philosophische", "werke", "philosophen", "georg", "wilhelm", "friedrich", "hegel", "kontakt", "dramatiker", "peter", "hacks", "fr\u00fchsommer", "trat", "wagenknecht", "sed", "angaben", "sackgasse", "steckenden", "sozialismus", "umzugestalten", "opportunisten", "entgegenzutreten", "wende", "studierte", "sommersemester", "philosophie", "neuere", "deutsche", "literatur", "friedrich-schiller-universit\u00e4t", "jena", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "studium", "berlin", "brach", "angaben", "wirtschaftswoche", "ostberliner", "humboldt-universit\u00e4t", "verst\u00e4ndnis", "forschungsziel", "fand", "immatrikulierte", "niederl\u00e4ndischen", "reichsuniversit\u00e4t", "groningen", "rug", "studiengang", "philosophie", "angaben", "zuvor", "scheine", "abschlussarbeit", "berlin", "erwarb", "september", "groningen", "akademischen", "grad", "magistra", "artium", "m.", "a.", "arbeit", "hans", "heinz", "holz", "hegel-rezeption", "jungen", "karl", "marx", "untersuchung", "buch", "ver\u00f6ffentlicht", "angaben", "begann", "dissertation", "thema", "the", "limits", "of", "choice", "saving", "decisions", "and", "basic", "needs", "developed", "countries", "grenzen", "wahlfreiheit", "sparentscheidungen", "grundbed\u00fcrfnisse", "entwickelten", "l\u00e4ndern", "fach", "volkswirtschaftslehre", "august", "reichte", "arbeit", "technischen", "universit\u00e4t", "chemnitz", "professor", "mikro\u00f6konomie", "fritz", "helmedag", "vertrauensdozent", "rosa-luxemburg-stiftung", "monate", "bestand", "m\u00fcndliche", "pr\u00fcfung", "dr.", "rer.", "pol", "gesamtbewertung", "magna", "cum", "laude", "oktober", "ver\u00f6ffentlichte", "campus-verlag", "doktorarbeit", "verh\u00e4ltnis", "einkommen", "r\u00fccklagen", "wagenknecht", "mitglied", "parteivorstandes", "pds", "vorstand", "ausscheiden", "gregor", "gysi", "untragbar", "hielt", "r\u00fcckzug", "gedroht", "mitglied", "leitung", "bundesamt", "verfassungsschutz", "linksextremistisch", "eingestuften", "kommunistischen", "plattform", "kpf", "zusammenschlusses", "orthodox-kommunistisch", "orientierter", "mitglieder", "sympathisanten", "innerhalb", "partei", "blieb", "verschmelzung", "wasg", "pds", "wagenknecht", "sprecherin", "kpf", "\u00f6ffentlich", "vertretene", "positive", "haltung", "stalinismusmodell", "bewertete", "parteivorstand", "unvereinbar", "positionen", "pds", "erneut", "parteivorstand", "pds", "gew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "geh\u00f6rte", "initiatoren", "antikapitalistischen", "linken", "gemeinsamen", "gruppierung", "mitgliedern", "wasg", "linkspartei", "juni", "wagenknecht", "mitglied", "parteivorstandes", "partei", "linke", "oktober", "mitglied", "programmkommission", "innerparteilichen", "vorsto\u00df", "kandidatur", "vize-parteivorsitz", "linken", "parteitag", "fusionierten", "partei", "mai", "erw\u00e4gen", "beendete", "ablehnung", "parteivorsitzenden", "lothar", "bisky", "fraktionsvorsitzenden", "linken", "deutschen", "bundestag", "gregor", "gysi", "erkl\u00e4rte", "pressemitteilung", "stellvertretende", "vorsitzende", "kandidieren", "parteitag", "prozent", "stimmen", "erneut", "parteivorstand", "gew\u00e4hlt", "vorschlag", "gysis", "parteivorstands", "wagenknecht", "bundesparteitag", "linken", "anfang", "mai", "prozent", "stimmen", "stellvertretenden", "parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "trat", "wagenknecht", "dortmund", "direktkandidatin", "pds", "errang", "wahlkreis", "prozent", "erst-", "prozent", "zweitstimmen", "europawahl", "deutschland", "gelang", "wagenknecht", "einzug", "europaparlament", "vorausgegangen", "parteiinterne", "kampfabstimmung", "juli", "schied", "europaparlament", "bundestagswahl", "kandidierte", "wagenknecht", "direktmandat", "wahlkreis", "d\u00fcsseldorf-s\u00fcd", "m\u00e4rz", "kreisverband", "linken", "d\u00fcsseldorf", "nominiert", "wagenknecht", "landesparteitag", "platz", "landesliste", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "september", "prozent", "erststimmen", "landesliste", "zog", "bundestag", "november", "wagenknecht", "prozent", "stimmen", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "januar", "sahra", "wagenknecht", "bundestagsabgeordneten", "linken", "beobachtung", "bundesamt", "verfassungsschutz", "stehe", "amtierende", "fraktionsvorsitzende", "gregor", "gysi", "juni", "bundesparteitag", "linken", "bielefeld", "r\u00fcckzug", "amt", "herbst", "jahres", "angek\u00fcndigt", "erkl\u00e4rte", "wagenknecht", "trotz", "vorheriger", "ank\u00fcndigung", "kandidieren", "bereit", "gemeinsam", "dietmar", "bartsch", "doppelspitze", "gysis", "nachfolge", "anzutreten", "oktober", "l\u00f6sten", "wagenknecht", "bartsch", "gysi", "fraktionsvorsitz", "fungierten", "oktober", "gemeinsam", "oppositionsf\u00fchrer", "legislaturperiode", "deutschen", "bundestages", "konstituierung", "bundestags", "f\u00fchrten", "linksfraktion", "verloren", "oppositionsf\u00fchrerschaft", "afd.", "wagenknecht", "deutschen", "bundestag", "stellvertretendes", "mitglied", "finanzausschuss", "ausschuss", "wirtschaft", "energie", "gemeinsam", "oskar", "lafontaine", "griff", "wagenknecht", "vorschlag", "gr\u00fcndung", "linken", "sammlungsbewegung", "\u00fcberparteilichen", "initiative", "zerstreute", "linke", "zusammenf\u00fchren", "gesellschaftspolitische", "dominanz", "verschaffen", "august", "startdatum", "internetseite", "bewegung", "aufstehen", "offiziell", "anfang", "september", "begann", "m\u00e4rz", "k\u00fcndigte", "wagenknecht", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "sowohl", "f\u00fchrungsgremien", "bewegung", "zur\u00fcckzuziehen", "herbst", "fraktionsvorsitz", "linksfraktion", "bundestag", "kandidieren", "verschiedenen", "interviews", "begr\u00fcndung", "burnout", "november", "schied", "fraktionsvorsitzende", "amt", "nachfolgerin", "amira", "mohamed", "ali", "januar", "nominierte", "landesvorstand", "linkspartei", "nordrhein-westfalen", "wagenknecht", "platz", "landesliste", "wagenknecht", "kandidierte", "bundestagswahl", "september", "mehrere", "vorstandsmitglieder", "linken", "bundesl\u00e4ndern", "forderten", "anbetracht", "buches", "selbstgerechten", "gegenprogramm", "gemeinsinn", "zusammenhalt", "kandidatur", "abzusehen", "parteiinternen", "kritikern", "zufolge", "verunglimpfe", "wagenknecht", "buch", "bewegungen", "unteilbar", "black", "lives", "matter", "fridays", "for", "future", "selbstgerecht", "agiere", "kontr\u00e4r", "partei", "trotz", "kritik", "wagenknecht", "folgenden", "kampfabstimmung", "prozent", "stimmen", "spitzenkandidatin", "linken", "nordrhein-westfalen", "bestimmt", "bundestagswahl", "erhielt", "landesliste", "erneut", "abgeordnetenmandat", "mehrere", "parteiinterne", "kritiker", "beantragten", "juni", "parteiausschlussverfahren", "wagenknecht", "begr\u00fcndung", "partei", "buch", "schweren", "schaden", "zugef\u00fcgt", "parteif\u00fchrung", "kritisierte", "antrag", "nrw-landesvorstand", "stellte", "wagenknecht", "verfahren", "juni", "formal", "er\u00f6ffnet", "landesschiedskommission", "nrw", "lehnte", "antr\u00e4ge", "parteiausschluss", "september", "einstimmig", "wagenknecht", "kritisierte", "kompromisse", "partei", "regierungsbeteiligungen", "l\u00e4ndern", "k\u00fcrzen", "sozialer", "leistungen", "privatisierungen", "berlin", "regierungsbeteiligungen", "partei", "schmusekurs", "rot-gr\u00fcn", "aufgrund", "tiefen", "politischen", "differenz", "spd", "rot-gr\u00fcn", "abgelehnt", "wagenknecht", "geh\u00f6rte", "antikapitalistischen", "linken", "kommunistischen", "plattform", "mitglied", "bundeskoordinierungsrat", "februar", "ruht", "mitgliedschaft", "parteistr\u00f6mung", "wagenknecht", "forderte", "\u00fcberwindung", "kapitalistischen", "produktionsverh\u00e4ltnisse", "artikel", "ressorts", "lebensart", "zeit-online", "protokollierte", "marc", "kayser", "traum", "wagenknechts", "begegnung", "zeitreisenden", "grundz\u00fcge", "gesellschaft", "beschreibt", "r\u00fcckkehr", "sozialismus", "ddr", "lehnt", "wagenknecht", "ansicht", "leistungen", "daseinsvorsorge", "wohnen", "bildung", "gesundheit", "wasser-", "energieversorgung", "banken", "schl\u00fcsselindustrien", "\u00f6ffentliche", "hand", "getragen", "diktat", "rendite", "aktienkurse", "\u00fcberwinden", "wagenknecht", "sieht", "basis", "grundgesetzes", "artikel", "abs.", "artikel", "m\u00f6glichkeiten", "wirtschaftsordnung", "jenseits", "kapitalismus", "wirtschaftspolitik", "staaten", "kuba", "venezuela", "zeigte", "wagenknecht", "verst\u00e4ndnis", "presseerkl\u00e4rung", "lie\u00df", "mitteilen", "andauernde", "existenz", "kubanischen", "systems", "hoffnungsschimmer", "sogenannten", "welt", "bedeutet", "verlierer", "markt-", "profitorientierten", "globalisierten", "welt", "verteidigte", "venezolanischen", "pr\u00e4sidenten", "hugo", "ch\u00e1vez", "beschlossene", "verstaatlichung", "\u00f6lf\u00f6rderanlagen", "us-konzerns", "exxonmobil", "wirtschaftssystem", "chinas", "kritisierte", "interview", "system", "arbeiter", "aufs", "blut", "ausbeuten", "wagenknecht", "bezeichnet", "vorstellung", "wirtschaftspolitik", "kreativen", "sozialismus", "grenzt", "sowohl", "liberalen", "sozialismus", "kommunismus", "kreative", "sozialismus", "stellt", "somit", "radikalere", "form", "linke", "vertretenen", "demokratischen", "sozialismus", "dar", "spiegel", "online", "nannte", "christian", "rickens", "wagenknechts", "l\u00f6sungsvorschlag", "finanzkrise", "eurokrise", "kern", "erzliberal", "enthalte", "paar", "ziemlich", "schlaue", "ans\u00e4tze", "tats\u00e4chlich", "beruft", "wagenknecht", "vordenker", "ordoliberalismus", "ideen", "eher", "fdp", "vertreten", "wagenknecht", "schl\u00e4gt", "erschienenen", "neuausgabe", "buches", "freiheit", "kapitalismus", "schuldenschnitt", "gewisse", "folgende", "ma\u00dfnahmen", "euro-krise", "beenden", "gleichzeitig", "wirtschaftswachstum", "generieren", "finanzm\u00e4rkte", "regulieren", "politik", "solle", "pleiten", "finanzindustrie", "wagenknecht", "folgenderma\u00dfen", "reagieren", "wagenknecht", "fordert", "soziale", "absicherung", "menschenw\u00fcrde", "garantiert", "hartz-iv-regels\u00e4tze", "euro", "monatlich", "erh\u00f6ht", "dem\u00fctigende", "drangsalierungen", "abgeschafft", "aktuellen", "zumutbarkeitsregeln", "grundgesetz", "vereinbaren", "hartz-system", "m\u00fcsse", "\u00fcberwunden", "menschen", "teufelskreis", "entrechtung", "verarmung", "auszusetzen", "ordentliche", "arbeitslosenversicherung", "m\u00fcsse", "sozialen", "absturz", "sch\u00fctzen", "betreffende", "arbeitsplatz", "gefunden", "riester-rente", "betrachtet", "gescheitert", "weithin", "konsens", "fehle", "politische", "mut", "abzuwickeln", "gesetzliche", "rente", "st\u00e4rken", "fordert", "rentenniveau", "erh\u00f6hen", "renteneintrittsalter", "senken", "finanzierung", "beamte", "selbst\u00e4ndige", "gesetzliche", "rentenversicherung", "einbezogen", "rentenversicherung", "\u00f6sterreichs", "gilt", "m\u00f6glichen", "alternative", "l\u00f6sung", "bundesrepublik", "deutschland", "anfang", "juni", "unterzeichnete", "wagenknecht", "prominenten", "kultur", "politik", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin", "gleichstellung", "gleichgeschlechtlicher", "lebenspartnerschaften", "zweigeschlechtlichen", "ehe", "gefordert", "bef\u00fcrwortete", "wagenknecht", "ehe", "wagenknecht", "forderung", "vieler", "mitglieder", "linkspartei", "offenen", "grenzen", "nutze", "meinung", "eliten", "industriel\u00e4ndern", "zunehmende", "arbeitsmigration", "dumpingl\u00f6hnen", "profitierten", "mehrheit", "profitieren", "derartigen", "niedrigl\u00f6hnen", "gesch\u00fctzt", "l\u00e4ndern", "abwanderung", "schaden", "meist", "menschen", "besserer", "ausbildung", "mittelschicht", "abwandern", "wagenknecht", "wies", "januar", "kapazit\u00e4tsgrenzen", "grenzen", "aufnahmebereitschaft", "bev\u00f6lkerung", "wof\u00fcr", "partei", "hinaus", "scharf", "kritisiert", "aktivisten", "torte", "beworfen", "interview", "m\u00e4rz", "kritisierte", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "planlos", "deutschland", "v\u00f6lligen", "staatsversagen", "gef\u00fchrt", "sozialem", "gebiet", "inneren", "sicherheit", "forderte", "st\u00e4rkere", "unterst\u00fctzung", "bundes", "l\u00e4nder", "kommunen", "gro\u00dfteil", "kosten", "fl\u00fcchtlinge", "tragen", "anderer", "stelle", "k\u00fcrzen", "m\u00fcssten", "wagenknecht", "warnte", "armen", "\u00e4rmsten", "auszuspielen", "nannte", "drohende", "nahrungsengp\u00e4sse", "tafel", "wagenknecht", "bezeichnete", "fluchtursachenbek\u00e4mpfung", "bundesregierung", "unglaubw\u00fcrdig", "deutschland", "waffen", "spannungsgebiete", "exportiere", "drohneneins\u00e4tze", "usa", "logistischer", "unterst\u00fctzung", "deutschland", "geflogen", "au\u00dfenpolitik", "kanzlerin", "angela", "merkel", "cdu", "form", "unterst\u00fctzung", "\u00f6lkriege", "usa", "verb\u00fcndeten", "grund", "existenz", "st\u00e4rke", "islamischen", "staates", "sexuellen", "\u00fcbergriffen", "k\u00f6ln", "anfang", "\u00e4u\u00dferte", "wagenknecht", "gastrecht", "missbraucht", "gastrecht", "verwirkt", "partei", "fraktion", "nahezu", "einhellig", "kritisiert", "asyl", "verwirkbar", "lob", "hingegen", "afd.", "parteitag", "linken", "mai", "wagenknecht", "aktivisten", "antifaschistischen", "initiative", "torten", "menschenfeinde", "torte", "beworfen", "aktivisten", "rechtfertigten", "aktion", "wagenknecht", "afd", "volkszorn", "politische", "forderungen", "\u00fcbersetze", "parteikollegen", "verurteilten", "angriff", "wiesen", "anschuldigungen", "tortenwurf", "beteiligten", "aktivisten", "anzeige", "erstattet", "kritik", "erntete", "wagenknecht", "anfang", "oktober", "gemeinsames", "interview", "afd-vorsitzenden", "frauke", "petry", "trotz", "abgrenzungsversuchen", "wagenknechts", "\u00fcbereinstimmungen", "europa-", "fl\u00fcchtlingspolitik", "gezeigt", "frankfurter", "allgemeine", "sonntagszeitung", "veranstalterin", "schrieb", "n\u00e4her", "beieinander", "gedacht", "taz-redakteurin", "ulrike", "herrmann", "konsensgespr\u00e4ch", "bezeichnet", "daraufhin", "wagenknechts", "mann", "oskar", "lafontaine", "schmieren-journalismus", "neoliberalen", "kampfpresse", "vorgeworfen", "cdu-generalsekret\u00e4r", "peter", "tauber", "bezeichnete", "aufgrund", "interviews", "sahra", "wagenknecht", "frauke", "petry", "doppelte", "lottchen", "populismus", "deutschland", "anschl\u00e4gen", "w\u00fcrzburg", "ansbach", "sommer", "stellte", "wagenknecht", "zusammenhang", "mangelnden", "kontrolle", "aufnahme", "fl\u00fcchtlingen", "positionierte", "erneut", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundesregierung", "\u00e4u\u00dferungen", "erhielt", "erneut", "teils", "heftige", "kritik", "partei", "abgeordnete", "jan", "van", "aken", "warf", "wagenknecht", "falschen", "fakten", "argumentieren", "wagenknechts", "\u00e4u\u00dferungen", "amt", "fraktionsvorsitzende", "linksfraktion", "bundestag", "vereinbar", "forderte", "r\u00fccktritt", "wagenknecht", "thesen", "kritik", "relativierte", "reagierte", "partei", "deutlicher", "ablehnung", "bekundungen", "laut", "bernd", "riexinger", "akzeptabel", "presse", "afd", "verglichen", "januar", "wagenknecht", "umstrittenen", "stern-interview", "angela", "merkel", "grenz\u00f6ffnung", "fl\u00fcchtlinge", "sparkurs", "polizei", "mitverantwortung", "terroranschlag", "berlin", "beobachter", "warfen", "daraufhin", "wiederholten", "male", "ideologische", "n\u00e4he", "afd", "wagenknecht", "positionen", "fl\u00fcchtlingspolitik", "n\u00e4he", "afd", "nationalistischer", "politik", "unterstellen", "h\u00e4lt", "historiker", "journalist", "tobias", "becker", "gegriffen", "wagenknecht", "gleichzeitig", "fl\u00fcchtlings-", "entwicklungshilfe", "fairere", "handelspolitik", "westlicher", "interventionskriege", "pl\u00e4diere", "aussagen", "verst\u00e4ndnis", "sorgen", "migrationsverlierer", "motiviert", "niedriglohnsektor", "arbeiten", "auswirkungen", "migration", "erleben", "besserverdienende", "beurteilte", "wagenknecht", "artikel", "marxismus", "opportunismus", "wirtschaftliche", "entwicklung", "sowjetunion", "stalin-zeit", "insofern", "entwicklung", "jahrhunderte", "zur\u00fcckgebliebenen", "landes", "moderne", "gro\u00dfmacht", "weltgeschichtlich", "einzigartig", "kurzen", "zeitraums", "vollzog", "elend", "hunger", "analphabetismus", "halbfeudale", "abh\u00e4ngigkeiten", "sch\u00e4rfste", "kapitalistische", "ausbeutung", "\u00fcberwunden", "haltung", "stalinismus", "innerhalb", "linkspartei", "teilweise", "unkritisch", "empfunden", "gregor", "gysi", "bundestagsabgeordneten", "michael", "leutert", "kritisiert", "letzterer", "sprach", "kandidatur", "stellvertretende", "parteichefin", "stalinismus", "distanziere", "mitgliedern", "kommunistischen", "plattform", "sprach", "wagenknecht", "stellungnahme", "allgemeines", "gedenken", "form", "gedenksteins", "zentralfriedhof", "friedrichsfelde", "aufschrift", "opfern", "stalinismus", "faschisten", "befunden", "dr\u00fcckte", "mitgef\u00fchl", "unschuldigen", "toten", "wagenknecht", "erkl\u00e4rte", "umstrittenen", "\u00e4u\u00dferungen", "stalinismus", "retrospektiv", "trotz", "wut", "geschichtsverf\u00e4lschung", "distanzierte", "minder", "einseitig", "geschichtsschreibung", "mainstreams", "umgekehrtem", "vorzeichen", "mai", "erkl\u00e4rte", "spiegel", "begriff", "diktatur", "ddr", "zuvor", "friedfertigste", "menschenfreundlichste", "gemeinwesen", "deutschen", "gesamt", "geschichte", "geschaffen", "bezeichnet", "unangemessen", "halte", "interview", "setzte", "wagenknecht", "kritisch", "repressiven", "politischen", "system", "ddr", "auseinander", "lehnte", "charakterisierung", "ddr", "unrechtsstaat", "hinauslaufe", "ebene", "ns-diktatur", "stellen", "ddr", "demokratischer", "staat", "heutigen", "kapitalistischen", "system", "echte", "demokratie", "interview", "taz", "april", "erkl\u00e4rte", "fr\u00fcheren", "aussagen", "fr\u00fchen", "1990er", "trotzreaktion", "gesellschaftliche", "klima", "schauerm\u00e4rchen", "ddr", "n\u00e4chste", "jagte", "\u00f6konomische", "system", "ddr", "\u00fcberzentralisiert", "politische", "repression", "v\u00f6lligem", "kontrast", "sozialistischen", "idealen", "gestanden", "israelische", "staatspr\u00e4sident", "schimon", "peres", "gedenkens", "opfer", "nationalsozialismus", "gast", "deutschen", "bundestag", "sprach", "erhoben", "abgeordneten", "christine", "buchholz", "sevim", "da\u011fdelen", "wagenknecht", "schlussapplaus", "sitzen", "\u00f6ffentlich", "parteiintern", "kritisiert", "erkl\u00e4rte", "berliner", "landeschef", "linkspartei", "klaus", "lederer", "verhalten", "abgeordneten", "inakzeptabel", "michael", "leutert", "erkl\u00e4rte", "w\u00e4hlbar", "wagenknecht", "erkl\u00e4rte", "verhalten", "radio-interview", "angesprochen", "erkl\u00e4rte", "nochmals", "wagenknecht", "kritisierte", "buch", "selbstgerechten", "identit\u00e4tspolitik", "linker", "parteien", "diskussion", "\u00f6konomisch", "privilegierten", "h\u00e4lt", "gesamtgesellschaftliche", "gemeinschaftsgef\u00fchl", "untergrabe", "identit\u00e4tspolitik", "bestrebungen", "echte", "umverteilungspolitik", "fragen", "anerkennung", "ersetzt", "buch", "erreichte", "platz", "eins", "sachbuch-bestsellerliste", "spiegel", "august", "august", "sahra", "wagenknecht", "kolumne", "krisenstab", "autorin", "deutsche", "tageszeitung", "neues", "deutschland", "aktiv", "mai", "heiratete", "wagenknecht", "filmproduzenten", "ralph-thomas", "niemeyer", "november", "erkl\u00e4rte", "ehemalige", "spd-politiker", "sp\u00e4tere", "partei-", "fraktionsvorsitzende", "linken", "oskar", "lafontaine", "wagenknecht", "eng", "befreundet", "politiker", "lebten", "zeitpunkt", "getrennt", "ehepartnern", "juni", "wohnt", "oskar", "lafontaine", "saarl\u00e4ndischen", "merzig", "nahe", "grenze", "frankreich", "ehe", "niemeyer", "m\u00e4rz", "geschieden", "dezember", "wagenknecht", "lafontaine", "verheiratet"], "link_data": [{"mention_text": ["sahra", "wagenknechts"], "left_context": ["landesliste", "trotz", "leichter", "einbu\u00dfen", "prozentpunkten", "direktmandat", "prozent", "erneut", "verteidigen", "wies"], "right_context": ["ambitionen", "doppelspitze", "fraktion", "erfolgreich", "oktober", "fraktionsklausur", "brandenburgischen", "bersteland", "erneut", "alleinigen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["kandidieren", "entsprechend", "schied", "oktober", "\u00e4mtern", "nachfolger", "fraktionsvorsitz", "oppositionsf\u00fchrung", "dietmar", "bartsch"], "right_context": ["bundestagswahl", "gewann", "gysi", "mandat", "direktkandidat", "bundestagswahlkreis", "berlin-treptow", "k\u00f6penick", "lie\u00df", "landesliste"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["pr\u00e4sidentschaftskandidatur", "erkenne", "radikalen", "partei", "linke", "gauck", "nannte", "hierzu", "ulla", "jelpke"], "right_context": ["bez\u00fcge", "altem", "bolschewistischem", "gedankengut", "teilweise", "marxistische", "leninistische", "ankl\u00e4nge", "erfolge", "piraten"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["menschlich", "ablehnte", "personen", "politischen", "lagern", "berufen", "gelegentlich", "erhard", "z.", "b."], "right_context": ["linken", "zielvorstellung", "wohlstands", "kampf", "kartelle", "erinnert", "konsequent", "gef\u00fchrt", "ludwig", "erhard"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["1993\u20132013", "christa", "m\u00fcller", "entstammt", "weiterer", "sohn", "carl-maurice", "november", "lafontaine", "beziehung"], "right_context": ["\u00f6ffentlich", "ehe", "christa", "m\u00fcller", "februar", "geschieden", "juni", "lebt", "wagenknecht", "merzig"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["regierungsbeteiligungen", "beharrte", "forderung", "strikten", "antikapitalistischen", "partei", "prominente", "vertreter", "antikapitalistischen", "linken"], "right_context": ["tobias", "pfl\u00fcger", "cornelia", "hirsch", "ulla", "jelpke", "sozialistische", "linke", "sl", "vertrat"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["aktivit\u00e4t", "trafen", "heftigen", "widerstand", "ultralinks", "bezeichneter", "kreise", "partei", "kommunistischen", "plattform"], "right_context": ["spitze", "schied", "gysi", "parteivorstand", "erreichte", "partei", "bundestagswahl", "prozent", "zweitstimmen", "\u00fcbersprang"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["ard", "erweckten", "teilweise", "eindruck", "voreingenommenheit", "tendenziell", "russland", "russischen", "positionen", "gerichtet"], "right_context": ["linke", "beurteilte", "bericht", "programmbeirats", "vernichtend", "best\u00e4tige", "ard", "unausgewogen", "tendenzi\u00f6s", "berichte"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["wirtschaft", "ausscheiden", "amt", "sozialwissenschaftler", "michael", "opielka", "schrieb", "twitter", "politik", "gelohnt"], "right_context": ["linken", "kommentierte", "gleicher", "stelle", "gekaufte", "politik", "steinbr\u00fcck", "l\u00e4sst", "engagement", "eu-bankenrettung"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknechts"], "left_context": ["kpd", "ao", "trat", "partei", "mitglied", "partei", "gr\u00fcnen", "sprach", "gastbeitrag", "spiegel"], "right_context": ["sammlungsbewegung", "aufstehen", "artikel", "berliner", "zeitung", "m\u00e4rz", "begr\u00fcndete", "bewegung", "gescheitert", "ansah"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["vereinnahmenden", "verharmlosung", "konfrontiert", "hintergrund", "finanzkrise", "w\u00fcrdigten", "unterschiedliche", "autoren", "hans-werner", "sinn"], "right_context": ["aktualit\u00e4t", "ordoliberalismus", "andreas", "freytag", "gunther", "schnabl", "lockere", "geldpolitik", "ausgerichteten", "krisenpolitik"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["geflogen", "sohn", "private", "meilen", "verf\u00fcgung", "standen", "august", "volmer", "sammlungsbewegung", "aufstehen"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "zeigte", "gr\u00fcnen", "entt\u00e4uscht", "gr\u00fcnen", "bek\u00e4mpfung", "struktureller", "armut", "versch\u00f6nerung", "b\u00fcrgerlichen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["antwort", "solidargemeinschaft", "armut", "spahns", "\u00e4u\u00dferungen", "stie\u00dfen", "mehrheitlich", "ablehnung", "f\u00fchrende", "oppositionspolitiker"], "right_context": ["robert", "habeck", "spd-parteivize", "ralf", "stegner", "\u00fcbten", "z.", "t.", "scharfe", "kritik"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["zugegeben", "parteiordnungsverfahren", "f\u00fchrte", "mitglied", "linken", "arbeitete", "oktober", "europaabgeordneten", "tobias", "pfl\u00fcger"], "right_context": ["oktober", "eu-referent", "linksfraktion", "bundestag", "neumann", "starb", "anfang", "oktober", "alter"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["erschien", "els\u00e4ssers", "vortrag", "buch", "nationalstaat", "globalisierung", "beschrieb", "finanzkrise", "ausdr\u00fccklichen", "anschluss"], "right_context": ["herrschaft", "finanzkapitals", "nationalstaat", "einzigen", "wirksamen", "schutz", "werkt\u00e4tigen", "volkes", "schlusskapitel", "betitelte"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["politiker", "linke", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "oktober", "co-vorsitzender", "linksfraktion", "deutschen", "bundestag"], "right_context": ["november", "gemeinsam", "amira", "mohamed", "ali", "oppositionsf\u00fchrer", "zuvor", "bundesschatzmeister", "pds", "bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["bielefeld", "r\u00fcckzug", "amt", "herbst", "jahres", "angek\u00fcndigt", "erkl\u00e4rte", "bartsch", "bereit", "gemeinsam"], "right_context": ["doppelspitze", "gysis", "nachfolge", "anzutreten", "bartsch", "erneut", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stets"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["andrea", "nahles", "frauke", "petry", "sabine", "rau", "claudia", "roth", "j\u00f6rg", "sch\u00f6nenborn"], "right_context": ["parodierte", "ruf", "aufh\u00f6ren", "herr", "becker", "aufh\u00f6ren", "begann", "wilfried", "schmickler", "sendung"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["wendt", "vorsitzenden", "deutschen", "polizeigewerkschaft", "proteste", "deutscher", "bauern", "ehemalige", "fraktionsvorsitzende", "linkspartei"], "right_context": ["laut", "zeitschrift", "jungle", "world", "linksnationalistische", "inhalte", "wahlerfolg", "britischen", "tories", "bejubelt"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["terminus", "linksliberalismus", "begriffe", "sozialer", "progressiver", "radikaler", "neuer", "liberalismus", "verwendet", "linke-politikerin"], "right_context": ["kritisiert", "buch", "selbstgerechten", "heutige", "linksliberale", "lifestyle-linke", "stehe", "soziale", "frage", "mittelpunkt"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["m\u00f6gliche", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "bundesebene", "oktober", "halte", "vertrauensvolle", "zusammenarbeit", "vorsitzenden", "linken-bundestagsfraktion"], "right_context": ["sehe", "partei", "gespalten", "pragmatiker", "irrationale", "kahrs", "komplettumzug", "bundesregierung", "berlin", "ausgesprochen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["montageroman", "legende", "erscheinen", "autoren", "eberhard", "esche", "peter", "hacks", "elfriede", "jelinek"], "right_context": ["wolfgang", "kohlhaase", "dietrich", "kittner", "hermann", "l.", "gremliza", "privat", "\u00f6ffentlich", "subskription"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["christian", "lindner", "afd", "alice", "weidel", "ausgestrahlt", "letztgenannten", "duellierten", "september", "linken"], "right_context": ["gr\u00fcnen", "cem", "\u00f6zdemir", "csu", "joachim", "herrmann", "september", "veranstalteten", "ard", "zdf"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["pds", "erscheinen", "beitr\u00e4gen", "historikers", "inoffiziellen", "mitarbeiters", "ddr-staatssicherheit", "kurt", "gossweiler", "politikerin"], "right_context": ["aufsatz", "befasste", "\u00f6konomischen", "reformversuchen", "ddr", "60er-jahre", "neues", "\u00f6konomisches", "system", "abw\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["artikel", "ausgabe", "internet", "verf\u00fcgbar", "magazin", "widmet", "politischen", "themen", "oktober", "beitrag"], "right_context": ["aufs\u00e4tze", "eurokrise", "ver\u00f6ffentlicht", "september", "erschienen", "beitr\u00e4ge", "ttip", "ceta", "\u00f6kologischen", "themen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["heimat", "ausschuss", "energie", "wirtschaft", "verteidigungsausschuss", "stellvertretende", "vorsitzende", "linksfraktion", "zuvor", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["vertrauten", "da\u011fdelen", "z\u00e4hlt", "r\u00fccktritt", "gedroht", "falls", "da\u011fdelen", "gew\u00e4hlt", "r\u00fcckzug", "wagenknecht"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["rede", "israelischen", "pr\u00e4sidenten", "schimon", "peres", "bundestag", "gedenkens", "opfer", "nationalsozialismus", "schloss"], "right_context": ["christine", "buchholz", "stehenden", "applaus", "\u00fcbrigen", "abgeordneten", "verhalten", "abgeordneten", "klaus", "lederer"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["gleichberechtigt", "wohlwollen", "rederecht", "anstand", "entgegenzubringen", "petenten", "reagierten", "interview", "lanz", "politikerin"], "right_context": ["sendung", "markus", "lanz", "unterbrochen", "provokant", "position", "strittigen", "themen", "europa-politik", "partei"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["identit\u00e4tspolitik", "soziale", "bewegungen", "fragmentieren", "\u00e4u\u00dfern", "linke", "kritiker", "walter", "benn", "michaels"], "right_context": ["buch", "selbstgerechten", "verdacht", "identit\u00e4tspolitik", "artikulation", "milieuspezifischer", "pr\u00e4ferenzen", "\u00f6konomisch", "privilegierten", "handele"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["arbeitslosengeld", "ii", "zugrunde", "gelegt", "januar", "moderator", "markus", "lanz", "schlechten", "diskussionsstil"], "right_context": ["kritisiert", "lanz", "j\u00f6rges", "schmieden", "allianz", "j\u00f6rges", "kommentierte", "daraufhin", "internetvideo", "website"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["arbeitskreisleiter", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "november", "bundestagswahl", "stellvertreter", "fraktionsvorsitzenden", "dietmar", "bartsch"], "right_context": ["bundestagswahl", "wiedergew\u00e4hlt", "oktober", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "linksfraktion", "deutschen", "bundestag", "korte", "obmann"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["r\u00fcckzug", "alleinigen", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "gysis", "verzicht", "erneute", "kandidatur", "fraktionsvorsitz", "oktober"], "right_context": ["dietmar", "bartsch", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "november", "amira", "mohamed", "ali", "nachfolgerin", "sahra"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["g\u00e4sten", "geh\u00f6rten", "nobelpreistr\u00e4ger", "robert", "shiller", "fraktionsvorsitzende", "partei", "linke", "deutschen", "bundestag"], "right_context": ["griechenlands", "ex-finanzminister", "yanis", "varoufakis", "misik", "biograf", "ehemaligen", "\u00f6sterreichischen", "bundeskanzlers", "christian"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["alice", "hoffmann", "unterst\u00fctzt", "sch\u00f6nauer", "mitglied", "politischen", "netzwerks", "aufstehen", "oskar", "lafontaine"], "right_context": ["gegr\u00fcndet", "zusammenhang", "sch\u00f6nauer", "fl\u00fcchtlingspolitik", "kanzlerin", "merkel", "ausgesprochen", "kritik", "einstecken", "sch\u00f6nauer"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["th\u00fcringen", "sachsen", "brandenburg", "erschienenen", "buch", "freiheit", "kapitalismus", "spielt", "politikerin", "linken"], "right_context": ["schlagwort"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["heiner", "flassbeck", "wolfgang", "streeck", "jean-luc", "m\u00e9lenchon", "stefano", "fassina", "oskar", "lafontaine"], "right_context": ["gelte", "vielmehr", "neoliberale", "eu", "grassierenden", "rechtspopulismus", "neofaschismus", "europa", "pol", "bilden"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["leipzig", "setzte", "sichere", "legale", "fluchtwege", "offene", "grenzen", "distanzierte", "inhaltlich", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["position", "weltfremd", "bezeichnete", "riexinger", "erkl\u00e4rte", "juli", "funke", "mediengruppe", "angesichts", "erderhitzung"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["erkennbar", "ironisch", "bedauerte", "sofort", "unmissverst\u00e4ndlich", "zur\u00fcckgewiesen", "bundestagswahlkampfes", "kritisierte", "riexinger", "parteikollegin"], "right_context": ["buch", "selbstgerechten", "vernachl\u00e4ssigung", "traditioneller", "interessen", "arbeiterschaft", "erwerbslosen", "anprangerte", "bezeichnete", "thesen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["gruppe", "zinnober", "k\u00fcnstler", "stephan", "krawczyk", "freya", "klier", "lebten", "kind", "politikerin"], "right_context": ["hirschhof", "stand", "schauspieler", "max", "riemelt", "zdf-weihnachtsserie", "kamera", "drehpausen", "kratzte", "vornamen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["gast", "deutschen", "bundestag", "rede", "erhoben", "christine", "buchholz", "abgeordneten", "nicole", "gohlke"], "right_context": ["sevim", "da\u011fdelen", "einzige", "personen", "plenum", "sitz", "\u00f6ffentlich", "teils", "scharf", "kritisiert"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["sehen", "deb\u00fctierte", "rosetta", "singspiel", "nockherberg", "regie", "marcus", "h.", "rosenm\u00fcller", "rolle"], "right_context": ["festes", "ensemblemitglied", "peter", "steiners", "theaterstadl", "deutschland", "schweiz", "\u00f6sterreich", "tournee", "erhielt"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["politik", "programmatische", "mindestbedingungen", "mindestbedingungen", "regierungsbeteiligung", "initiatoren", "antikapitalistischen", "linken", "u.", "a."], "right_context": ["ulla", "jelpke", "august", "formierte", "sozialistische", "linke", "sl", "str\u00f6mung", "wasg", "linkspartei"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknechts"], "left_context": ["fordert", "liberalen", "populismus", "mehrheitsgesellschaft", "stellt", "stegemann", "unterst\u00fctzte", "idee", "oskar", "lafontaines"], "right_context": ["gr\u00fcndung", "linken", "sammlungsbewegung", "\u00fcberparteilichen", "initiative", "zerstreute", "linke", "zusammenf\u00fchren", "gr\u00fcndungsmitglied", "vereins"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknechts"], "left_context": ["linke", "bundestag", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "partei", "november", "bewarb", "lay", "erfolglos", "nachfolge"], "right_context": ["co-fraktionsvorsitzende", "linken-bundestagsfraktion", "unterlag", "kampfabstimmung", "amira", "mohamed", "ali", "lay", "entstammt", "arbeiterfamilie"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknechts"], "left_context": ["zahlungen", "begr\u00fcndung", "schuld", "gering", "erscheine", "november", "bewarb", "lay", "erfolglos", "nachfolge"], "right_context": ["co-fraktionsvorsitzende", "linken-bundestagsfraktion", "unterlag", "kampfabstimmung", "amira", "mohamed", "ali", "stimmen", "deutschen", "bundestag"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["parodiert", "stimmen", "annalena", "baerbock", "annegret", "kramp-karrenbauer", "ursula", "leyen", "saskia", "esken"], "right_context": ["franziska", "giffey", "hannelore", "kraft", "alice", "weidel", "frauke", "petry", "gerhard", "schr\u00f6der"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["satiresendung", "ndr-intensivstation", "parodiert", "sendung", "angela", "merkel", "ursula", "leyen", "fraktionschefin", "linken"], "right_context": ["frauke", "petry", "vorsitzende", "afd.", "parodiert", "romatowski", "alice", "weidel", "franziska", "giffey"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["helmut", "kohl", "hermann", "kant", "egon", "krenz", "richard", "weizs\u00e4cker", "katarina", "witt"], "right_context": ["peter", "zahn", "gerhard", "zwerenz", "klaus", "schneider", "starb", "november", "alter", "klaus"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["wert-", "besch\u00e4ftigungstheorie", "geschichte", "\u00f6konomischen", "lehrmeinungen", "gebiet", "arbeitswertrechnung", "aktiv", "helmedag", "doktorvater"], "right_context": ["gew\u00e4hltes", "mitglied", "gelehrtengesellschaft", "leibniz-soziet\u00e4t", "wissenschaften", "berlin", "anl\u00e4sslich", "geburtstages", "helmedag", "festschrift"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["partei", "deutschlands", "kpd", "historiker", "kurt", "gossweiler", "1917\u20132017", "positiv", "stalin", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["kommunistische", "plattform", "pds", "vertrat", "artikel", "programmdiskussion", "partei", "stalins", "politik", "m\u00fcsse"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["g\u00e4ste", "videobeitr\u00e4gen", "meist", "rahmen", "egon", "bahr", "alexander", "rahr", "matthias", "platzeck"], "right_context": ["gabriele", "krone-schmalz", "wolfgang", "gehrcke", "dietmar", "bartsch", "afd-aussteigerin", "autorin", "franziska", "schreiber"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["linkspartei-mitglieder", "-abgeordnete", "referenten", "teilnehmen", "referierten", "mehrere", "vertreter", "linken", "parteifl\u00fcgels", "europaabgeordnete"], "right_context": ["wortf\u00fchrerin", "kommunistischen", "plattform", "bundestagsabgeordneten", "sevim", "dagdelen", "nordrhein-westfalen", "werner", "dreibus", "hessen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["vermittler", "staatsfinanzierung", "agieren", "begr\u00fcndet", "verbot", "inflation", "verhindern", "kritiker", "z.", "b."], "right_context": ["halten", "argument", "historisch", "haltbar", "sehen", "artikel", "grund", "staaten", "schulden", "unn\u00f6tig"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["top", "jahresbestseller", "wirtschaftsbuch-bestsellerliste", "manager", "magazins", "m\u00e4rz", "homm", "gemeinsam", "stellvertretenden", "linken-vorsitzenden"], "right_context": ["auftritt", "zdf-talkshow", "peter", "hahne", "titel", "eurokrise", "finanzhai", "trifft", "sozialistin", "berlin"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["ruge", "alfons", "schuhbeck", "ottfried", "fischer", "rudolph", "moshammer", "sido", "horst", "seehofer"], "right_context": ["florian", "pronold", "margot", "k\u00e4\u00dfmann"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["aktivisten", "b\u00fcrger", "politiker", "journalisten", "gerhart", "baum", "ralf", "stegner", "konstantin", "notz"], "right_context": ["renate", "k\u00fcnast", "christian", "lindner", "solidarisierten", "range", "verrat", "demokratie", "attestiert", "kommentatoren"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknechts"], "left_context": ["akademikerinnen", "staatlich", "pr\u00e4mieren", "trat", "spd", "engagiert", "aufgrund", "anregung", "bernd", "stegemann"], "right_context": ["sammlungsbewegung", "aufstehen", "streeck", "meint", "sogenannte", "sp\u00e4tkapitalismus", "krisentheorien", "70er", "beschrieben", "wahrheit"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["vorjahr", "erstunterzeichner", "m\u00e4rz", "lancierten", "aufrufs", "gr\u00fcndung", "antikapitalistischen", "linken", "u.", "a."], "right_context": ["mdep", "parteivorstand", "linkspartei", "pds", "nele", "hirsch", "mdb", "tobias", "pfl\u00fcger", "mdep"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["van", "aken", "caren", "lay", "klaus", "ernst", "gregor", "gysi", "dietmar", "bartsch"], "right_context": ["diana", "golze", "folgende", "personen", "f\u00fchrten", "jeweiligen", "landeslisten", "linken", "spitzenkandidaten", "partei"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["kooperation", "debatte", "fl\u00fcchtlingspolitischen", "positionen", "linken", "bezog", "mehrfach", "\u00f6ffentlich", "position", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["januar", "ver\u00f6ffentlichten", "niema", "movassat", "tobias", "pfl\u00fcger", "norbert", "m\u00fcller", "abgeordnete", "aufruf"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "niema", "movassat", "jugendpolitischer", "sprecher", "parteivorstand", "linken", "september", "kritisierte", "parteigenossin"], "right_context": ["versuch", "linke", "restriktiveren", "migrationspolitik", "bewegen", "gr\u00fcndung", "sammlungsbewegung", "aufstehen", "beides", "k\u00f6nne"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["linke", "eingebunden", "mehrere", "angeh\u00f6rige", "gemeinde-", "stadtparlamente", "gew\u00e4hlt", "bekannteste", "mitglied", "kpf"], "right_context": ["europ\u00e4ischen", "parlament", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesliste", "partei", "deutschen", "bundestag", "eingezogen", "str\u00f6mung", "aktiv"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["video", "aufgezeichnet", "kanal", "youtube", "dokumentiert", "g\u00e4ste", "hans-ulrich", "j\u00f6rges", "heiner", "flassbeck"], "right_context": ["werner", "r\u00fcgemer", "rainer", "mausfeld", "willy", "wimmer", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["inge", "h\u00f6ger", "gegenkandidaten", "stimmen", "sprecherin", "landesvorstands", "gew\u00e4hlt", "christian", "leye", "mitarbeiter"], "right_context": ["vorstandssprecher", "gew\u00e4hlt", "sebastian", "weiermann", "kommentierte", "deutschland", "partei", "rechnen", "m\u00fcsse", "medien"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["innerhalb", "partei", "mitglied", "plattform", "matthias", "b\u00e4rwolff", "mitgliedschaft", "ehemaligen", "fraktionsvorsitzenden", "bundestag"], "right_context": ["ruht", "februar", "antikapitalistische", "linke", "akl", "vertritt", "position", "regierungsbeteiligungen", "programmatischen", "mindestbedingungen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["abgeordneten", "linksfraktion", "personenakten", "f\u00fchrte", "befanden", "damalige", "fraktionsvorsitzende", "gregor", "gysi", "stellvertreterin"], "right_context": ["mitglieder", "fraktionsvorstands", "dietmar", "bartsch", "jan", "korte", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "dagmar", "enkelmann"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["decker", "partei", "amtszeit", "lafontaine", "linkspopulistisch", "bezeichnet", "thorsten", "holzhauser", "bezeichnet", "gruppe"], "right_context": ["populistischen", "fl\u00fcgel", "partei", "populistische", "charakter", "gesamtpartei", "r\u00fcckzug", "oskar", "lafontaines", "deutlich"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["alexander", "radwan", "reem", "alabali-radovan", "amira", "mohamed", "ali", "abgeordnete", "familienhintergrund", "iran"], "right_context": ["kaweh", "mansoori", "yasmin", "fahimi", "bijan", "djir-sarai", "parsa", "marvi", "schahina", "gambir"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["entlassung", "lanz", "forderte", "innerhalb", "unterschriften", "erhielt", "petition", "reagierte", "gespr\u00e4ch", "politikerin"], "right_context": ["moderator", "unterbrochen", "suggestivfragen", "gestellt", "lanz", "bedauerte", "anschlie\u00dfend", "verhalten", "rustikal", "sogar"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["abraham", "melzer", "ilan", "pappe", "paul", "schreyer", "alexander", "unzicker", "rolf", "verleger"], "right_context": ["willy", "wimmer", "moshe", "zuckermann", "u.", "a.", "verlag", "kooperiert", "nachdenkseiten", "telepolis"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["kleinpartei", "basisdemokratische", "partei", "deutschland", "sogenannten", "querdenken-bewegung", "zugerechnet", "niemeyer", "deutschen", "politikerin"], "right_context": ["verheiratet", "ehe", "gingen", "kinder", "hervor", "vater", "s\u00f6hnen", "tochter"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["freiheit", "kapitalismus", "titel", "monographie", "politikerin"], "right_context": ["linke", "mai", "eichborn-verlag", "ver\u00f6ffentlicht", "erschien", "erweiterte", "\u00fcberarbeitete", "neuausgabe", "werkes", "titel"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["herbert", "hupka", "damalige", "bundeskanzler", "helmut", "kohl", "rudolf", "scharping", "friedrich", "schorlemmer"], "right_context": ["feministische", "partei", "frauen", "auflistung", "steht", "satz", "gekommen", "podcast-interview", "erkl\u00e4rte", "regisseur"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["politik", "m\u00fcsse", "sorgen", "kuchen", "wachse", "entsprechend", "gr\u00f6\u00dferes", "st\u00fcck", "abfallen", "griff"], "right_context": ["buch", "freiheit", "kapitalismus", "kapitel", "gebrochene", "versprechen", "ludwig", "erhards", "ludwig", "erhards"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["produktion", "faust", "kopf", "verbreitung", "gewaltpornographischer", "schriften", "song", "sexuellen", "gewalttaten", "politikerin"], "right_context": ["aufgerufen", "amtsgericht", "bielefeld", "geldstrafe", "euro", "verurteilt", "zog", "eingelegte", "berufung", "sodass"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["deutschland", "riefen", "globalisierungskritische", "netzwerk", "attac", "politiker", "partei", "linke", "klaus", "ernst"], "right_context": ["oskar", "lafontaine", "unterst\u00fctzung", "proteste", "politiker", "generalsekret\u00e4rin", "spd", "sp\u00e4tere", "arbeitsministerin", "andrea"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["scholz", "streitgespr\u00e4che", "unendliche", "wende", "hermann", "kant", "gerhard", "zwerenz", "grunds\u00e4tzliche", "differenz"], "right_context": ["gerhard", "zwerenz", "mythen", "modernisierer", "sahra", "wagenknecht", "h\u00f6hlen", "heiligt\u00fcmer", "kannibalen", "g\u00fcnter"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["gef\u00f6rdert", "bekannte", "pers\u00f6nlichkeiten", "politik", "dr.", "norbert", "lammert", "dr.", "wolfgang", "sch\u00e4uble"], "right_context": ["unterst\u00fctzen", "musik", "\u00f6ffentlichen", "statements", "medienpartner", "begleiten", "ard", "deutschlandfunk", "kultur", "musik"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["entspricht", "geh\u00f6rt", "gr\u00fcndern", "linke", "sammlungsbewegung", "angetretenen", "aufstehen", "september", "stellte", "bundespressekonferenz"], "right_context": ["bernd", "stegemann", "ludger", "volmer", "r\u00fccktritt", "parteichefin", "andrea", "nahles", "august", "gemeinsam"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["r\u00f6merberg", "breites", "b\u00fcndnis", "einschlie\u00dflich", "gewerkschaften", "aufgerufen", "redner", "traten", "u.", "a."], "right_context": ["partei", "linke", "globalisierungskritikerin", "naomi", "klein", "kabarettist", "urban", "priol", "giorgios", "chondros"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["regierung", "merkel", "drittel", "minister", "oberen", "mittelschicht", "oberschicht", "stammten", "kritiker", "entwicklung"], "right_context": ["sehen", "ausdruck", "linksliberalen", "spektrum", "interesse", "f\u00f6rderung", "tats\u00e4chlich", "sozial", "benachteiligter", "bestehe"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["reihe", "letzten", "friedhelm", "hengsbach", "werner", "r\u00fcgemer", "ueli", "m\u00e4der", "rudolf", "dre\u00dfler"], "right_context": ["ivo", "g\u00f6nner"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["fdp", "mitglied", "kreisvorstand", "partei", "mittlerweile", "verlassen", "steuerte", "politikern", "wolfgang", "sch\u00e4uble"], "right_context": ["jens", "spahn", "beitrag", "michael", "k\u00fchnleins", "sammelband", "konservativ", "miniaturen", "kultur", "politik"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["november", "obergrenzen", "forderten", "milliardeninvestitionen", "integration", "fl\u00fcchtlingen", "ergebnis", "landtagswahlen", "m\u00e4rz", "zog"], "right_context": ["oppositionsf\u00fchrerin", "deutschen", "bundestag", "schlussfolgerung", "schlechte", "abschneiden", "linken", "wahlen", "zusammenh\u00e4nge", "anh\u00e4nger"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["parteivorsitzenden", "einstimmig", "kanzlerkandidaten", "spd", "gew\u00e4hlt", "dezember", "w\u00e4hlte", "parteivorstand", "linken", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["dietmar", "bartsch", "spitzenkandidaten", "bundestagswahl", "hinaus", "parteivorstand", "falle", "m\u00f6glicher", "koalitionsverhandlungen", "parteif\u00fchrung"]}, {"mention_text": ["wagenknecht"], "left_context": ["beobachteten", "befand", "fast", "gesamte", "f\u00fchrung", "bundestagsfraktion", "fraktionsvorsitzende", "gregor", "gysi", "stellvertreterin"], "right_context": ["mitglieder", "fraktionsvorstands", "bartsch", "korte", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "enkelmann", "bundesvorsitzende", "l\u00f6tzsch", "stellvertreterin"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["verliehen", "veranstaltung", "fand", "juni", "aktive", "programmteilnehmer", "chronologisch", "richard", "david", "precht"], "right_context": ["johann", "friedrich", "spittler", "petra", "gehring", "wolfgang", "ullrich", "michael", "erlhoff", "frank"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["assistent", "vorstands", "gemeinn\u00fctzig", "ausgerichteten", "unternehmensberatung", "un-schirmherrschaft", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "deutschen", "bundestag"], "right_context": ["lehrbeauftragter", "volkswirtschaftslehre", "hochschule", "wirtschaft", "berlin", "de", "masi", "r\u00f6misch-katholisch", "vater", "kindes"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["wissenschaft", "vereinigung", "verfolgten", "naziregimes", "bund", "antifaschistinnen", "antifaschisten", "rednerin", "vorgesehene", "linkspartei-vorsitzende"], "right_context": ["zogen", "unterst\u00fctzung", "kurzfristig", "kundgebung", "dezember", "schloss", "bellevue", "berlin", "nahmen", "menschen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["jessen", "interviewpartner", "gestellt", "bundestagswahlkampfs", "interviewte", "tilo", "jung", "vorwiegend", "kandidierende", "politiker"], "right_context": ["erika", "steinbach", "wolfgang", "kubicki", "j\u00fcrgen", "trittin", "peer", "steinbr\u00fcck", "motto", "ccc"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["bataillon", "soldaten", "litauen", "n\u00f6rdlich", "sogenannten", "suwalki-l\u00fccke", "gest\u00e4rkt", "truppenverlegungen", "januar", "linken-fraktionschefin"], "right_context": ["afd-vizevorsitzenden", "alexander", "gauland", "brandenburgs", "ministerpr\u00e4sident", "dietmar", "woidke", "spd", "kritisiert", "cdu"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["blumenthal", "sheen", "ausgerechnet", "jahrestag", "novemberpogrome", "eigenm\u00e4chtig", "journalisten", "eingeladen", "nazi-vergleiche", "aufgefallen"], "right_context": ["stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "angeh\u00f6rige", "linken", "fl\u00fcgels", "partei", "kritisierte", "ihrerseits", "aufruf", "wies"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["r\u00f6merberg", "breites", "b\u00fcndnis", "einschlie\u00dflich", "gewerkschaften", "aufgerufen", "redner", "traten", "u.", "a."], "right_context": ["partei", "linke", "globalisierungskritikerin", "naomi", "klein", "kabarettist", "urban", "priol", "giorgios", "chondros"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["k\u00fcnstler", "deutschsprachigen", "raum", "gerhard", "polt", "j\u00fcrgen", "lippe", "voxxclub", "ingo", "len\u00dfen"], "right_context": ["48.14392311.536672koordinaten", "\u00b0", "8\u2032", "38,1\u2033", "n", "\u00b0", "32\u2032", "12\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["ver\u00fcbt", "anschl\u00e4ge", "palast", "republik", "kino", "international", "urauff\u00fchrung", "actionthrillers", "red", "revenche"], "right_context": ["hauptrolle", "st\u00f6ren", "morde", "konto", "roman", "verwendet", "simon", "urban", "ironische", "sprache"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["reichtum", "gier", "kapitalismus", "retten", "buch", "politikerin"], "right_context": ["linke", "m\u00e4rz", "campus-verlag", "erschien", "hauptaussage", "\u00f6konomischen", "analyse", "wagenknechts", "moderne", "oligarchische"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["einzusch\u00fcchtern", "zuschauer", "\u00f6ffentlichen", "gerichtsverfahren", "t\u00fcrkische", "journalisten", "teilgenommen", "fraktionschefin", "bundestagsfraktion", "linken"], "right_context": ["nannte", "merkel", "verl\u00e4ngerte", "n", "arm", "t\u00fcrkischen", "pr\u00e4sidenten", "erdogan", "sch\u00fctzend", "grundgesetzlich"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["richtet", "verschiedene", "veranstaltungen", "halbj\u00e4hrliche", "reihe", "kl\u00fcger", "wirtschaften", "rahmen", "max", "otte"], "right_context": ["viktor", "vanberg", "joachim", "starbatty", "karl-heinz", "brodbeck", "birger", "priddat", "franz", "alt"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["landes", "mecklenburg-vorpommern", "knapp", "seiten", "erw\u00e4hnt", "bundesweite", "aufmerksamkeit", "zeitung", "verbindung", "tortenwurf"], "right_context": ["mai", "parteitag", "partei", "linke", "magdeburg", "zuteil", "bekennerschreiben", "antifaschistischen", "initiative", "torten"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["kulturzentrum", "k4", "er\u00f6ffnenden", "podiumsdiskussion", "h\u00e4ufig", "prominente", "politiker", "gast", "z.", "b."], "right_context": ["hans", "modrow", "manfred", "sohn", "bodo", "ramelow", "organisation", "erfolgt", "ehrenamtlich", "eintritt"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["stimme", "demokratie", "erhoben", "trotz", "massiver", "einsch\u00fcchterung", "willk\u00fcrlicher", "verhaftungen", "unfreien", "presse"], "right_context": ["linke", "erkl\u00e4rte", "politik", "kanzlerin", "merkel", "au\u00dfenminister", "gabriel", "verheerend", "heutige", "z\u00e4sur"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["eddy", "christian", "baron", "mann", "klasse", "eribon", "kritisierte", "interpretation", "buchs", "linken-politikerin"], "right_context": ["instrumentalisierung", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["gegens\u00e4tzlichen", "positionen", "innerhalb", "linksfraktion", "aufwirft", "antrag", "ratifizierung", "pakts", "position", "fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["sorgte", "aufmerksamkeit", "akbulut", "unterst\u00fctzt", "schwesterpartei", "linken", "erdogankritische", "hdp", "t\u00fcrkei", "forderte"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknechts"], "left_context": ["mitglied", "wahlausschuss", "vermittlungsausschuss", "sprecherin", "verbraucherschutz", "tierschutz", "linksfraktion", "bundestag", "november", "nachfolgerin"], "right_context": ["dietmar", "bartsch", "co-vorsitzenden", "fraktion", "gew\u00e4hlt", "gewann", "kampfabstimmung", "caren", "lay", "stimmen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["volker", "beck", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "katja", "suding", "nicola", "beer", "gesine", "mei\u00dfner"], "right_context": ["gregory", "gysi", "jan", "st\u00f6\u00df", "sven", "gerich", "einzige", "unterzeichnende", "cdu", "diana"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["aufstehen", "eigenschreibweise", "aufstehen", "politische", "organisation", "deutschland", "u.", "a.", "linke-politikerin"], "right_context": ["initiiert", "versteht", "sammlungsbewegung", "linken", "politischen", "parteien", "bzw.", "richtung", "sahra", "wagenknecht"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["verst\u00e4ndnis", "begriffe", "definitionen", "unterscheiden", "verwendeten", "begriffe", "verschieden", "verstanden", "unteilbar", "berlin"], "right_context": ["linke", "\u00e4u\u00dferte", "vorfeld", "berliner", "demonstration", "vorbehalte", "teilnehmerspektrums", "forderung", "offenen", "grenzen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["frankreich", "februar", "botschafter", "italien", "konsultationen", "paris", "politikerin", "initiatorin", "organisation", "aufstehen"], "right_context": ["linke", "ver\u00f6ffentlichte", "video", "gelber", "weste", "kanzleramt", "steht", "protesten", "aufruft", "bedeutenden"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["sa\u0161a", "stani\u0161i\u0107", "andreas", "steinh\u00f6fel", "stephan", "thome", "ilija", "trojanow", "guntram", "vesper"], "right_context": ["jan", "wagner", "martin", "walker", "martin", "walser", "willi", "winkler", "felicitas", "woll"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["schauspielern", "aufzuk\u00fcndigen", "beispiele", "cancel", "culture", "gesehen", "ebenfalls", "parteiausschlussverfahren", "boris", "palmer"], "right_context": ["\u00fcble", "spielart", "cancel", "culture", "kritisiert", "weckten", "laut", "marcel", "f\u00fcrstenau", "erinnerungen"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["zugrunde", "liegende", "identit\u00e4tspolitik", "klassenbewusstsein", "verdr\u00e4ngt", "verantwortlich", "linke", "parteien", "potential", "zur\u00fcckblieben"], "right_context": ["\u00e4u\u00dfert", "buch", "\u00e4hnliche", "meinung", "wokeness", "postmodernen", "gesellschaft", "stegemann", "orientiere", "einzig"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["frankfurt", "n\u00f6lke", "geh\u00f6rt", "mitherausgebern", "magazins", "makroskop", "geh\u00f6rt", "unterst\u00fctzern", "u.", "a."], "right_context": ["initiierten", "sammlungsbewegung", "aufstehen", "h\u00e4ufig", "studiogast", "bonner", "fernsehsender", "phoenix", "tritt", "experte"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["rechtskonservativen", "spektrums", "hans-georg", "maa\u00dfen", "alice", "weidel", "begr\u00fc\u00dft", "zustimmend", "\u00e4u\u00dferte", "linken-politikerin"], "right_context": ["nannte", "gr\u00fcnen-co-parteivorsitzende", "robert", "habeck", "kampagne", "pauschalit\u00e4t", "krassen", "zuspitzung", "unangemessen", "verstehe"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["wagenknecht", "dokumentarfilm", "linke-politikerin"], "right_context": ["wahlkampf", "bundestagswahl", "die-linke-fraktionsvorsitzende", "reist", "termin", "termin", "\u00f6ffentlichen", "reden", "interviews", "bundestagsdebatten"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["berlin", "schloss", "ddr-sportler-dokumentarfilm", "einzelk\u00e4mpfer", "berlinale", "uraufgef\u00fchrt", "erschien", "wagenknecht", "dokumentation", "politikerin"], "right_context": ["begleitet"]}, {"mention_text": ["sahra", "wagenknecht"], "left_context": ["selbstgerechten", "gegenprogramm", "gemeinsinn", "zusammenhalt", "buch"], "right_context": ["april", "campus-verlag", "erschien", "wagenknecht", "grenzt", "traditionellen", "linken", "jeremy", "corbyn", "jean-luc"]}]}