{"entity_id": "Q77391", "description_tokens": ["stanislaw", "rudi", "tillich", "sorbisch", "stanis\u0142aw", "tilich?/i", "april", "neud\u00f6rfel", "kamenz", "deutscher", "politiker", "cdu", "sorbischer", "nationalit\u00e4t", "mai", "dezember", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen", "wende", "mai", "dezember", "vorsitzender", "s\u00e4chsischen", "cdu", "zudem", "november", "oktober", "pr\u00e4sident", "bundesrates", "september", "aufsichtsratsvorsitzender", "mitteldeutschen", "braunkohlengesellschaft", "tillich", "entstammt", "sorbischen", "familie", "vater", "rudi", "tillich", "1929\u20132007", "evangelisch", "mutter", "katholisch", "tillich", "religi\u00f6sen", "traditionen", "heimat", "verbundenen", "praktizierenden", "katholiken", "erzogen", "vater", "mitglied", "sed-ortsleitung", "panschwitz-kuckau", "hauptamtlicher", "funktion\u00e4r", "domowina", "dachverbandes", "sorbischen", "vereine", "vereinigungen", "schulausbildung", "abitur", "sorbischen", "oberschule", "bautzen", "leistete", "stanislaw", "tillich", "november", "april", "grundwehrdienst", "grenztruppen", "ddr", "anschlie\u00dfend", "studierte", "technischen", "universit\u00e4t", "dresden", "schloss", "diplomingenieur", "konstruktion", "getriebetechnik", "begann", "konstrukteur", "elektronikunternehmen", "kamenz", "oktober", "mai", "tillich", "angestellter", "rates", "kreises", "kamenz", "mai", "stellvertretender", "vorsitzender", "rates", "zust\u00e4ndig", "bereich", "handel", "versorgung", "arbeitete", "tillich", "selbstst\u00e4ndiger", "mittelst\u00e4ndischer", "unternehmer", "stanislaw", "tillich", "verheiratet", "tochter", "sohn", "lebte", "einfamilienhaus", "panschwitz-kuckau", "bewohnt", "april", "penthouse", "wei\u00dfen", "hirsch", "dresden", "trat", "tillich", "angaben", "eigenem", "entschluss", "ost-cdu", "blockpartei", "machtmonopol", "sed", "st\u00fctzte", "potsdam-babelsberg", "januar", "m\u00e4rz", "lehrgang", "akademie", "staats-", "rechtswissenschaft", "bedeutendsten", "kaderschmieden", "sed", "nachhinein", "bezeichnete", "tillich", "lehrgang", "m-l-kurse", "pers\u00f6nlich", "innerlich", "\u00fcberzeugt", "fragebogen", "vergangenheit", "ddr", "verneinte", "tillich", "kontakte", "staatssicherheit", "november", "vorw\u00fcrfe", "laut", "biographie", "insbesondere", "rolle", "staatsapparat", "ddr", "gesch\u00f6nt", "tillich", "r\u00e4umte", "befragungen", "stasimitarbeiter", "besch\u00e4digten", "siegels", "t\u00fcr", "betrieblichen", "edv-raumes", "aufkl\u00e4rung", "versorgungsengp\u00e4ssen", "erfolgt", "angaben", "birthler-beh\u00f6rde", "kontext", "hinweise", "zusammenarbeit", "tillichs", "stasi", "erkennbar", "ver\u00f6ffentlichung", "fragebogens", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "zuvor", "abgelehnt", "stimmte", "tillich", "geh\u00f6rte", "tillich", "kreisvorstand", "partei", "tillich", "mitglied", "gesamtdeutschen", "cdu", "m\u00e4rz", "abgeordneten", "frei", "gew\u00e4hlten", "volkskammer", "gew\u00e4hlt", "k\u00fcmmerte", "tillich", "belange", "sorben", "sed-opfer", "aufl\u00f6sung", "volkskammer", "zuge", "deutschen", "wiedervereinigung", "arbeitete", "beobachter", "europ\u00e4ischen", "parlament", "europ\u00e4ischen", "parlament", "1994\u20131999", "geh\u00f6rte", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "deutschland", "stellvertretender", "vorsitzender", "haushaltsausschusses", "generalberichterstatter", "haushalt", "europ\u00e4ischen", "union", "mitglied", "evp-vorstandes", "wahl", "september", "kandidierte", "wahlkreis", "bautzen", "s\u00e4chsischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "wiedergew\u00e4hlt", "ank\u00fcndigung", "roland", "kochs", "mai", "amt", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "cdu", "kandidieren", "tillich", "nachfolger", "gespr\u00e4ch", "november", "pr\u00e4sidium", "bundes-cdu", "gew\u00e4hlt", "dezember", "tillich", "erneut", "pr\u00e4sidium", "cdu", "gew\u00e4hlt", "berief", "damalige", "ministerpr\u00e4sident", "sachsen", "kurt", "biedenkopf", "kabinett", "staatsminister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "kabinett", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlten", "georg", "milbradt", "arbeitete", "tillich", "staatsminister", "chef", "staatskanzlei", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "umwelt", "landwirtschaft", "insbesondere", "zust\u00e4ndig", "ausbau", "hochwasserschutzes", "elbe", "hochwasser", "august", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "finanzen", "nachfolger", "krise", "s\u00e4chsischen", "landesbank", "zur\u00fcckgetretenen", "horst", "metz", "tillich", "f\u00fchrte", "verhandlungen", "angeschlagene", "sachsen", "lb", "seite", "ministerpr\u00e4sident", "milbradt", "sachsen", "lb", "dezember", "umgehung", "landesparlamentes", "baden-w\u00fcrttembergische", "landesbank", "lbbw", "verkauft", "vorgang", "s\u00e4chsischen", "verfassungsgericht", "august", "verfassungswidrig", "erkl\u00e4rt", "beteiligung", "landtages", "form", "entschlie\u00dfungsantrags", "gericht", "nachtragshaushalt", "notwendig", "april", "schlug", "georg", "milbradt", "r\u00fccktrittserkl\u00e4rung", "infolge", "aff\u00e4re", "landesbank", "nachfolger", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "landesparteivorsitz", "mai", "landesparteitag", "vorsitzenden", "s\u00e4chsischen", "cdu", "gew\u00e4hlt", "mai", "folgte", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "freistaats", "sachsen", "vereidigung", "kabinetts", "juni", "lud", "privataudienz", "papst", "benedikt", "xvi", "offiziell", "besuch", "osten", "deutschlands", "landtagswahl", "august", "erlangte", "cdu", "tillichs", "f\u00fchrung", "prozent", "stimmen", "fdp", "prozent", "stimmen", "tillich", "cdu-fdp-koalition", "bilden", "september", "ministerpr\u00e4sident", "wiedergew\u00e4hlt", "ministerpr\u00e4sident", "tillich", "landtagswahl", "august", "spitzenkandidat", "partei", "cdu", "erzielte", "prozent", "stimmen", "koalitionspartner", "tillichs", "kabinett", "s\u00e4chsische", "fdp", "verpasste", "stimmenanteil", "prozent", "wiedereinzug", "s\u00e4chsischen", "landtag", "koalition", "afd", "ausgeschlossen", "s\u00e4chsischen", "gr\u00fcnen", "aufnahme", "koalitionsverhandlungen", "cdu", "abgelehnt", "koalitionsregierung", "spd", "gebildet", "tillich", "november", "ministerpr\u00e4sident", "wiedergew\u00e4hlt", "oktober", "teilte", "tillich", "wolle", "amt", "dezember", "j\u00fcngere", "h\u00e4nde", "geben", "nachfolger", "schlug", "michael", "kretschmer", "amtszeit", "endete", "dezember", "april", "k\u00fcndigte", "per", "oktober", "aktiven", "politik", "zur\u00fcckziehen", "landtagsmandat", "niederlegen", "landtagsmandat", "r\u00fcckte", "j\u00f6rg", "markert", "november", "tillich", "landtagsabgeordneter", "vorsitzenden", "juni", "eingesetzten", "sogenannten", "kohlekommission", "deutschen", "bundesregierung", "januar", "abschlussbericht", "vorlegte", "tillich", "m\u00f6glichst", "sp\u00e4ten", "ausstieg", "hohe", "entsch\u00e4digungssummen", "braunkohleindustrie", "eingesetzt", "juni", "tillich", "berater", "russische", "fracht-airline", "volga-dnepr", "t\u00e4tig", "mehrere", "gro\u00dfraum-transportflugzeuge", "antonow", "an-124", "haupts\u00e4chlich", "bundeswehr", "nato", "einsatz", "flughafen", "leipzig", "halle", "dauer-start-", "landeplatz", "eigenem", "wartungshangar", "nutzt", "september", "tillich", "aufsichtsratsvorsitzenden", "mitteldeutschen", "braunkohlengesellschaft", "mibrag", "gew\u00e4hlt", "j\u00e4hrlich", "mio.", "tonnen", "braunkohle", "f\u00f6rdert", "zuvor", "damaligen", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "februar", "tillich", "vorw\u00fcrfe", "zusammenhang", "zusagen", "gespr\u00e4chstermine", "zahlung", "spenden", "cdu", "erhoben", "sogenannte", "sponsoring-aff\u00e4re", "betraf", "prim\u00e4r", "cdu-veranstaltung", "dresden", "titel", "denkfabrik", "sachsen", "abgehalten", "erhielten", "firmen", "verschiedenen", "sponsoring-stufen", "entsprechende", "gegenleistungen", "standpl\u00e4tze", "gespr\u00e4che", "nennung", "reden", "oppositionelle", "politiker", "kritisierten", "praxis", "k\u00e4uflichkeit", "politikern", "regierung", "tillich", "vermeidung", "neuschulden", "k\u00fcrzungen", "sozialbereich", "h\u00f6he", "millionen", "euro", "beschlossen", "f\u00f6rderung", "jugendarbeit", "drittel", "verringert", "protesten", "gegendemonstrationen", "f\u00fchrte", "sachsen", "wies", "niedrigste", "pro-kopf-verschuldung", "bundesl\u00e4nder", "belegte", "bildungsmonitor-bestandsranking", "platz", "interview", "thema", "pegida", "zuwanderung", "januar", "welt", "sonntag", "tillich", "\u00e4u\u00dferungen", "islam", "geh\u00f6rt", "sachsen", "muslime", "m\u00fcssten", "st\u00e4rker", "islamistischen", "terrorakten", "distanzieren", "politischen", "konkurrenz", "zivilgesellschaftlichen", "akteuren", "stark", "kritisiert", "widersprach", "koalitionspartner", "spd-landesvorsitzender", "martin", "dulig", "nachrichtendienst", "twitter", "mitteilte", "angela", "merkel", "islam", "geh\u00f6rt", "deutschland", "gilt", "sachsen", "volkmar", "zschocke", "vorsitzender", "gr\u00fcnen-fraktion", "s\u00e4chsischen", "landtag", "warf", "ministerpr\u00e4sidenten", "signalisiere", "pegida-demonstranten", "verst\u00e4ndnis", "best\u00e4tigung", "islamfeindlichen", "\u00e4u\u00dferungen", "verstehen", "sprecher", "netzwerkes", "dresden", "eric", "hattke", "bezeichnete", "tillichs", "\u00e4u\u00dferungen", "falsches", "politisches", "signal", "affront", "land", "lebenden", "muslimen", "kritisierte", "tillich", "pegida", "vorwarf", "unsinnigen", "forderungen", "\u00e4ngste", "sch\u00fcren", "kritik", "pegida", "stanislaw", "tillich", "mehrfach", "sympathisanten", "islamfeindlichen", "bewegung", "beleidigt", "bedroht", "f\u00fchrte", "facebook-seite", "stilllegte", "frontmann", "lutz", "bachmann", "verspottet", "februar", "lud", "stanislaw", "tillich", "g\u00e4ste", "feier", "dresdner", "energieverbund-arena", "sachsen", "danken", "gefl\u00fcchtete", "land", "engagiert", "feier", "aufgrund", "lapidaren", "haltung", "tillichs", "pegida", "umstritten", "eingeladene", "helfer", "sagten", "grund", "teilnahme", "organisationen", "einzelpersonen", "unterzeichneter", "offener", "brief", "netzwerks", "dresden", "stanislaw", "tillich", "dankesfeier", "\u00fcbergeben", "cdu", "sachsen", "bundestagswahl", "zweitstimmen", "afd", "erhielt", "forderte", "tillich", "kurskorrektur", "partei", "l\u00f6ste", "emp\u00f6rung", "ehemalige", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident", "kurt", "biedenkopf", "frau", "ingrid", "kritisierten", "tillich", "interview", "massiv", "jan", "emend\u00f6rfer", "chefredakteur", "leipziger", "volkszeitung", "eitel", "selbstgef\u00e4llig", "bezeichnete", "tillich", "landtagsabgeordneter", "vorsitzenden", "juni", "eingesetzten", "sogenannten", "kohlekommission", "deutschen", "bundesregierung", "januar", "abschlussbericht", "vorlegte", "tillich", "m\u00f6glichst", "sp\u00e4ten", "ausstieg", "hohe", "entsch\u00e4digungssummen", "braunkohleindustrie", "eingesetzt", "erhielt", "aufsichtsratsvorsitz", "mitteldeutschen", "braunkohlengesellschaft", "mibrag", "tillich", "spricht", "muttersprache", "obersorbisch", "deutsch", "flie\u00dfend", "polnisch", "englisch", "franz\u00f6sisch", "tschechisch", "verst\u00e4ndigen", "spricht", "russisch", "italienisch", "mitglied", "rotary-club", "dresden", "blaues", "wunder"], "link_data": [{"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["welzow-s\u00fcd", "ge\u00e4u\u00dfert", "schlie\u00dft", "brandenburg", "g\u00fcltige", "koalitionsvertrag", "umsiedlung", "weiterer", "orte", "braunkohletagebau"], "right_context": ["mal", "katholischer", "sorbe", "regierungschef", "sachsens", "weisen", "verschiedene", "stellen", "steigende", "zahl"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "landesvorsitzender", "cdu", "mai", "trat", "ministerpr\u00e4sident", "mai", "bisherige", "s\u00e4chsische", "finanzminister"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "tillich", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "cdu", "sachsen", "milbradt", "amtszeit", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["sachsen", "lb", "beteiligt", "dienstlich", "r\u00fccktritt", "reichte", "milbradt", "mai", "mai", "finanzminister"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "freistaates", "sachsen", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "trat", "milbradt", "schied", "folglich", "september"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["milbradt", "wahl", "schwarz-rote", "koalition", "spd", "einging", "milbradts", "r\u00fccktritt", "mai", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "setzte", "cdu-spd-koalition", "landtagswahl", "fort", "september", "regierte", "tillich", "schwarz-gelben"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["beziehen", "frage", "offiziellen", "auftraggeber", "strittig", "aussage", "biedenkopfs", "ver\u00f6ffentlichung", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["angeregt", "best\u00e4tigt", "verantwortung", "frage", "gerichtlich", "gekl\u00e4rt", "verwaltungsrechtliche", "prozess", "endete", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["fernsehrat", "gew\u00e4hlt", "regierung", "gesetzgebenden", "k\u00f6rperschaft", "angeh\u00f6ren", "vorsitzenden", "malu", "dreyer", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["aktuell", "pl\u00e4tze", "vertreter", "l\u00e4nder", "besetzen", "horst", "seehofer", "olaf", "scholz", "eintritt"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["research", "riesa", "rolling", "laboratory", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zugegen", "hauptstra\u00dfe", "zahlreiche", "gesch\u00e4fte", "caf\u00e9s", "gastst\u00e4tten", "bankfilialen", "kino", "fu\u00dfg\u00e4ngerzone", "verbindet"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["wortbruch", "sommerpause", "reihen", "regierungsparteien", "kritik", "ge\u00e4u\u00dfert", "ministerpr\u00e4sidenten", "stefan", "mappus", "cdu"], "right_context": ["cdu", "horst", "seehofer", "csu", "bundesgesundheitsminister", "hermann", "gr\u00f6he", "cdu", "wirkung", "januar"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["steinbach", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "personal", "arbeitsdirektor", "alexander", "lengstorff", "wendelken", "vorsitzender", "mibrag-aufsichtsrates", "september"], "right_context": ["einstiger", "ministerpr\u00e4sident", "freistaats", "sachsen", "2008\u20132017", "entstand", "privatisierung", "fr\u00fcheren", "veb", "braunkohlenkombinat"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["res\u00fcmierte", "justiz", "gegner", "zivilgesellschaft", "begreift", "verstanden", "rechtspflege", "verteidigte", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "vorgehen", "justiz", "leipziger", "volkszeitung", "errungenschaften", "friedlichen", "revolution", "unabh\u00e4ngigkeit", "justiz"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["park", "luxuri\u00f6sen", "wohnungen", "vermarktet", "prominenter", "bewohner", "april", "ehemalige", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zuvor", "dresden", "wohnort", "panschwitz-kuckau", "pendelte", "wei\u00dfe", "hirsch", "urspr\u00fcnglich", "frauenkirche", "loschwitz"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["erhielt", "npd", "georg", "milbradt", "amt", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "cdu-politiker", "geb\u00fcrtigen", "sachsen"], "right_context": ["landtagswahl", "koalition", "fdp", "bildete", "hinaus", "sachsen", "umfassende", "kreisreform", "vollzogen", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["votum", "dritteln", "dresdner", "w\u00e4hlerinnen", "w\u00e4hler", "unterl\u00e4uft", "zuletzt", "schreiben", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["eingangsbest\u00e4tigungen", "erfolgt", "beschlossen", "verbliebenen", "mitglieder", "juni", "resigniert", "einstimmig", "r\u00fccktritt", "stadtrat"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["nachmittag", "hort", "schule", "kinderhaus", "spielkiste", "mai", "besuchte", "damalige", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["einrichtung", "schulangebot", "grundschule", "olbersdorf", "gr\u00fcnes", "leben", "miteinander", "gerichtet", "schulleiter", "schule"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["sitzung", "s\u00e4chsischen", "landtages", "amt", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "finanzen", "september", "verf\u00fcgung", "nachfolger"], "right_context": ["landtagswahl", "bewarb", "metz", "landtagsmandat", "schied", "somit", "september", "landtag", "dezember", "trat"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["frieden", "dienen", "ministerpr\u00e4sident", "dezember", "michael", "kretschmer", "cdu", "zuvor", "f\u00fchrte", "november"], "right_context": ["kabinett", "tillich", "iii", "koalition", "spd", "s\u00e4chsische", "landtag", "wende", "ddr", "sitz"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillichs"], "left_context": ["kabinette", "biedenkopf", "iii", "milbradt", "i", "milbradt", "ii", "staatsminister", "kultus", "wahl"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "mai", "berufung", "kabinetts", "tillich", "i", "flath", "stellvertretend", "gesch\u00e4fte", "finanzministers"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["breiten-", "leistungssport", "f\u00f6rdern", "sportst\u00e4ttenbau", "voranzutreiben", "finanzierung", "sportes", "beizutragen", "aufgabenbereich", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zust\u00e4ndigkeitsbereich", "s\u00e4chsischen", "staatsministeriums", "innern", "\u00fcberwiesen", "s\u00e4chsische", "staatsministerium", "kultus", "besteht", "b\u00fcros"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["langj\u00e4hriges", "erfolgreiches", "wirken", "chemnitzer", "kommunalpolitik", "s\u00e4chsische", "verfassungsmedaille", "oktober", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["w\u00fcrdigung", "wirkens", "stadt", "chemnitz", "bundesverdienstkreuz", "klasse", "verliehen", "stadt", "chemnitz", "ernannte"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["triebwagen", "mehrere", "angetriebene", "mittel-", "steuerwagen", "zugende", "eingestellt", "gratulierte", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["mitarbeitern", "werkes", "kurzbesuch", "gro\u00dfauftrag", "april", "gastierte", "ministerpr\u00e4sident", "nochmals", "werk", "einweihungsveranstaltung"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["geriet", "kretschmer", "drahtzieher", "sponsoring-aff\u00e4re", "s\u00e4chsischen", "cdu", "unternehmen", "bezahlte", "kontakte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ausdr\u00fccklich", "k\u00e4ufliche", "bereitschaft", "erw\u00e4hnung", "begr\u00fc\u00dfungsrede", "kretschmers", "thematisiert", "kretschmer", "angebote", "gestaffelten"]}, {"mention_text": ["tillich"], "left_context": ["angebote", "gestaffelten", "preisliste", "unternehmen", "verschickt", "demnach", "euro", "werbefoto", "cdu-landesvorsitzenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["euro", "gespr\u00e4ch", "gef\u00fchrt", "stie\u00df", "kritik", "parlamentarischen", "opposition", "rechts-", "politikwissenschaftlern", "grenze"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["sachsen", "direktkandidat", "wahlkreis", "g\u00f6rlitz", "aufgestellt", "gewann", "wahlkreis", "prozent", "direktstimmen", "oktober"], "right_context": ["nachfolger", "amt", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "vorgeschlagen", "s\u00e4chsischen", "landtag", "dezember", "stimmen", "amt"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "wiedergew\u00e4hlt", "juni", "dreyer", "doppelbelastung", "landtagsmandat", "august", "niederlegt", "oktober", "nachfolge"], "right_context": ["bundesratspr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "trat", "amt", "november", "amt", "turnusgem\u00e4\u00df", "november", "berlins", "regierenden"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["wortbruch", "sommerpause", "reihen", "regierungsparteien", "kritik", "ge\u00e4u\u00dfert", "ministerpr\u00e4sidenten", "stefan", "mappus", "cdu"], "right_context": ["cdu", "horst", "seehofer", "csu", "anfang", "richtete", "r\u00f6sler", "fdp", "neu", "wachstum"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["landtag", "gew\u00e4hlt", "infolge", "landtagswahl", "november", "schwarz-rote", "koalition", "geschlossen", "dulig", "november"], "right_context": ["cdu", "staatsminister", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "freistaats", "sachsen", "ernannt"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["trainingskosten", "kritik", "medien", "erhielt", "pressesprecher", "johann-adolf", "cohausz", "regierungssprecher", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["medienbericht", "ruhestand", "schulung", "wert", "euro", "szene", "anbieter", "medientrainings", "deutschland", "besteht"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["wahl", "fast", "stark", "spd", "stellvertretender", "ministerpr\u00e4sident", "spd-landesvorsitzende", "thomas", "jurk", "mai"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "landtagswahlen", "bildete", "tillich", "regierung", "fdp", "sven", "morlok", "stellvertreter"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["bundes", "freistaates", "\u00fcbergab", "vierk\u00f6pfige", "landau-kommission", "januar", "dresden", "vielbeachteten", "abschlussbericht", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erl\u00e4uterte", "\u00f6ffentlichkeit", "ergebnisse", "empfehlungen", "bericht", "beklagt", "kultur", "unzust\u00e4ndigkeit", "kritisiert", "zahlreiche"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "landtagspr\u00e4sidenten", "matthias", "r\u00f6\u00dfler", "s\u00e4chsischen", "verfassungsmedaille", "ausgezeichnet", "oktober", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["w\u00fcrdigung", "sozialkaritativen", "arbeit", "bundesverdienstkreuz", "verliehen"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["gemeinde", "trebendorf", "vattenfall", "europe", "mining", "nichtweiterverfolgung", "n\u00f6rdlichen", "trassenentwurfs", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["september", "gegeben", "j\u00fcngere", "pl\u00e4ne", "weiterf\u00fchrung", "b", "cottbus", "hingegen", "begr\u00fc\u00dft", "gemeinden"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["band", "deutschsprachige", "popmusik", "beschlossen", "deb\u00fctantenpaare", "er\u00f6ffnungsveranstaltung", "anschlie\u00dfend", "er\u00f6ffnete", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gattin", "veronika", "ball", "j\u00e4hrliche", "tombola", "wohlt\u00e4tige", "zwecke", "brachte", "euro", "unicef-projekte"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["motiv", "kampf", "symbolisieren", "verleihung", "ordens", "wladimir", "putin", "laudatio", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "erntete", "kritik", "politikern", "unterschiedlicher", "parteien", "gesellschaft", "bedrohte", "v\u00f6lker", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["kubikmetern", "tagestanks", "kubikmetern", "gesammelt", "er\u00f6ffnet", "tropenhalle", "gondwanaland", "juni", "sachsens", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["leipzigs", "oberb\u00fcrgermeister", "burkhard", "jung", "symbolischen", "\u00fcbergabe", "machete", "zoodirektor", "j\u00f6rg", "junhold"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["millionen", "euro", "f\u00f6rdermittel", "freistaat", "sachsen", "veranschlagt", "mai", "erfolgte", "vorort-besichtigung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["machbarkeit", "sinnf\u00e4lligkeit", "projekts", "technikum", "\u00fcberzeugte", "s\u00e4chsische", "staat", "lehnte", "zusammenhang", "liquidation"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["erkl\u00e4rte", "georg", "milbradt", "mai", "r\u00fccktritt", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "nachfolger", "bisherige", "finanzminister"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "kabinett", "milbradt", "ii", "blieb", "amts\u00fcbernahme", "stanislaw", "tillich", "gebildeten", "staatsregierung"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["bewohner", "dr.", "lahmann", "park", "vermarkteten", "areals", "april", "ehemalige", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["stand", "anfang", "lediglich", "ehemalige", "heizhaus", "saniert", "bzw.", "sanierung", "befindlich", "erinnert"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["flughafen", "erfurt-weimar", "erwarteten", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sidentin", "christine", "lieberknecht", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen", "sachsen-anhalt"], "right_context": ["reiner", "haseloff", "papst", "besuchte", "th\u00fcringen", "kernland", "reformation", "benedikt", "xvi", "anschlie\u00dfend"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["blau", "weiterer", "polizeiausstattung", "ber\u00fccksichtigt", "blau-silbernen", "streifenwagen", "insgesamt", "st\u00fcck", "dezember", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["polizei", "\u00fcbergeben", "pr\u00e4sidium", "bereitschaftspolizei", "unterstehende", "hubschrauberstaffel", "unterh\u00e4lt", "hubschrauber", "typ", "ec"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["markus", "ulbig", "ruhestand", "verabschiedet", "karl", "noltze", "verheiratet", "kinder", "august", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["s\u00e4chsische", "verdienstorden", "verliehen", "alte", "herumstehen", "lassen", "kostet", "geld", "\u00f6ffentliche", "hand"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["r\u00f6\u00dfler", "verdienste", "demokratische", "entwicklung", "kommunalen", "gemeinwesen", "s\u00e4chsische", "verfassungsmedaille", "august", "verlieh"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "verdienstorden", "september", "schramm", "ehrenb\u00fcrgerw\u00fcrde", "stadt", "bautzen", "verliehen"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["k\u00fcndigte", "sagurna", "innen", "wirken", "koordination", "regierung", "verbessern", "juni", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["kabinett", "berufen", "johannes", "beermann", "ersetzt", "gr\u00fcndete", "sagurna", "c&m", "sagurna", "agentur"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["neuer", "s\u00e4chsischer", "staatsminister", "umwelt", "landwirtschaft", "kabinett", "milbradt", "ii", "vorgestellt", "nachfolger"], "right_context": ["juni", "kultusminister", "kabinett", "tillich", "i", "berufen", "m\u00fcllskandal", "importierten", "italienischen", "m\u00fcll"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["torgau-oschatz", "kupfer", "generalsekret\u00e4r", "cdu", "sachsen", "kupfer", "geh\u00f6rte", "kreistag", "torgau-oschatz", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["juni", "umweltminister", "freistaats", "sachsen", "berufen", "amt", "behielt", "bildung", "schwarz-gelben", "landesregierung"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["landtagswahl", "sachsen", "parlament", "einziehen", "abschluss", "regierungsbildung", "sachsen", "wahl", "kabinetts", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["endete", "november", "letzte", "regierungsbeteiligung", "fdp", "landesebene", "fdp", "erstmals", "geschichte", "bundesrepublik"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["verlusten", "unionsparteien", "bundestagswahl", "lehnte", "mohring", "innerparteilichen", "debatte", "ost-ministerpr\u00e4sidenten", "reiner", "haseloff"], "right_context": ["geforderten", "rechtsruck", "cdu", "\u00fcberbietungswettbewerb", "afd", "r\u00fcckkehr", "nationale", "sinnlos", "stattdessen", "k\u00f6nne"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["juni", "vorgeschlagen", "erhielt", "wahlgang", "stimmen", "woraufhin", "kandidatur", "zur\u00fcckgezogen", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbernahme", "postens", "michael", "kretschmer", "dezember", "ulbig", "dezember", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "kabinettsbildung"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["tourismuspreis", "stadt", "leipzig", "\u00fcbernahm", "charlotte", "knobloch", "schirmherrschaft", "festival", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["findet", "rahmen", "festivals", "internationale", "a-cappella-wettbewerb", "jungen", "ensembles", "erm\u00f6glicht", "breiteren", "publikum"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["l\u00e4ndern", "fand", "festen", "einrichtung", "europeada", "fand", "juni", "schirmherrschaft", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsens"], "right_context": ["oberlausitz", "ausrichter", "domowina", "dachverband", "sorbischen", "vereine", "organisationen", "lausitz", "gruppenauslosung", "einzelnen"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["georg", "milbradt", "cdu", "mai", "amtsverzicht", "erkl\u00e4rt", "w\u00e4hlte", "s\u00e4chsische", "landtag", "folgetag"], "right_context": ["abgegebenen", "stimmen", "nachfolger", "kandidaten", "npd-fraktion", "johannes", "m\u00fcller", "entfielen", "stimmen", "tillich"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["funktion", "norbert", "sch\u00fcren", "verblieb", "funktion", "nachfolger", "jochen", "riebel", "juni", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["chef", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "berufen", "kabinett", "tillich", "i", "september", "best\u00e4tigt", "kabinett"]}, {"mention_text": ["tillich"], "left_context": ["organisierte", "zahlreiche", "veranstaltungen", "zeichen", "vers\u00f6hnung", "wahrheit", "erhielt", "anerkennung", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bundespr\u00e4sidenten", "k\u00f6hler", "edmund", "k\u00e4bisch", "stammt", "schlesien", "vater", "soldat", "mutter", "verk\u00e4uferin"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["mitglied", "kabinett", "tillich", "i", "berufen", "trat", "nachfolge", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlten", "finanzministers"], "right_context": ["kabinetten", "tillich", "ii", "iii", "geh\u00f6rte", "funktion", "oktober", "ausscheiden", "staatsregierung", "vertreter"]}, {"mention_text": ["tillich"], "left_context": ["eintritt", "ruhestand", "august", "amtierte", "pr\u00e4sident", "oberlandesgerichts", "n\u00fcrnberg", "juni", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "innenministerium", "berufen", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "zog", "franke", "kurze", "zusage", "posten"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["erstmals", "regierungsverantwortung", "landtagswahl", "august", "spd", "stimmen", "erhielt", "schied", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "koalition", "fdp", "bildete", "landtagswahl", "august", "spd", "erstmals", "zulegte", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["koalition", "w\u00e4hlten", "november", "milbradt", "erneut", "ministerpr\u00e4sidenten", "\u2192", "kabinett", "milbradt", "ii"], "right_context": ["mai", "neuer", "cdu-landesvorsitzender", "mai", "ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen", "landtagswahl", "erhielt", "cdu"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "landtags", "gew\u00e4hlt", "kabinett", "tillich", "iii", "november", "berufen", "oktober", "k\u00fcndigte"], "right_context": ["r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sident", "landesvorsitzender", "nachfolger", "schlug", "\u00e4mter", "michael", "kretschmer", "dezember", "kretschmer"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["sonderparteitag", "november", "radebeul", "vertrag", "gegenstimmen", "enthaltungen", "vertrag", "november", "cdu-landesvorsitzenden", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu-fraktionsvorsitzenden", "frank", "kupfer", "damaligen", "spd-landes-", "fraktionsvorsitzenden", "martin", "dulig", "st\u00e4ndehaus", "dresden"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["landtag", "th\u00fcringen", "neu", "gew\u00e4hlt", "letzte", "wahltermin", "bundestagswahl", "september", "cdu", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["blieb", "leichten", "stimmverlusten", "klar", "st\u00e4rkste", "partei", "linke", "verlor", "stimmenanteile", "spd"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["freistaat", "sachsen", "quartal", "abschlussbericht", "vorlegte", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu-landtagsfraktion", "november", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatsminister", "umwelt", "landwirtschaft", "s\u00e4chsischen", "landesregierung", "ernannt", "november", "juni", "vertreter", "bundesrates"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["christian", "thielemann", "amt", "\u00fcbernommen", "gemeinsam", "wechsel", "eva-maria", "stange", "monika", "gr\u00fctters"], "right_context": ["sabine", "schorlemer", "amt", "ausge\u00fcbt", "pr\u00e4sidenten", "wettbewerbes", "bzw.", "manfred", "scherzer", "saiteninstrumente"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["sachsen", "verlor", "konstituierenden", "sitzung", "landtages", "mandat", "abschluss", "regierungsbildung", "wiederwahl", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "schied", "morlok", "kabinett", "entsprechend", "bundesrat", "wirtschaftswoche", "k\u00fcndigte", "morlok", "februar"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["vollwerk", "februar", "fabrik", "betrieb", "er\u00f6ffnung", "nahmen", "damalige", "vize-kanzler", "sigmar", "gabriel"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen", "fabrik", "stieg", "mitarbeiterzahl", "besch\u00e4ftigte", "porsche", "leipzig", "gmbh"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["rechtsextremer", "gewalt", "kritisierte", "\u00e4u\u00dferungen", "neonazis", "best\u00e4tigt", "akzeptierter", "gesellschaft", "aufgewertet", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "\u00fcbernahme", "postens", "michael", "kretschmer", "minister", "markus", "ulbig", "zuge", "anschlie\u00dfenden"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["staatssekret\u00e4rin", "s\u00e4chsische", "staatskanzlei", "oktober", "wechselte", "s\u00e4chsische", "staatsministerium", "innern", "amtsantritt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["fischer", "juni", "staatssekret\u00e4rin", "sozialministerium", "l\u00f6ste", "albert", "hauser", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["vo\u00df", "th\u00fcringischen", "finanzminister", "ernannt", "wechselte", "k\u00f6nig", "staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsische", "finanzministerium", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "\u00fcbernahme", "postens", "michael", "kretschmer", "finanzminister", "georg", "unland", "kabinett", "kretschmer"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["bildete", "anschluss", "wahl", "koalitionsregierung", "spd", "georg", "milbradt", "blieb", "ministerpr\u00e4sident", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "cdu", "pds", "schaffte", "spd", "direkten", "wiedereinzug", "s\u00e4chsischen", "landtag"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["naturschutzbundes", "nabu", "f\u00fchrt", "regelm\u00e4\u00dfig", "sommerferien", "wanderungen", "hierbei", "juli", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["eingeweihte", "beobachtungsturm", "teichhaus", "neudorf", "hoyerswerdaer", "ortsteil", "michalken", "genutzt", "dubringer", "moor"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["fdp", "mehrheit", "sitzen", "sitzen", "opposition", "linke", "spd", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "npd"], "right_context": ["landesvorsitzender", "cdu", "sachsen", "regierungschef", "konstituierenden", "sitzung", "s\u00e4chsischen", "landtags", "september", "abgegebenen"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["milbradt", "wahl", "schwarz-rote", "koalition", "spd", "einging", "milbradts", "r\u00fccktritt", "mai", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "setzte", "cdu-spd-koalition", "landtagswahl", "fort", "folgenden", "regierte", "tillich", "schwarz-gelben"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["bewertungsausschusses", "landtages", "regierungs\u00fcbernahme", "cdu-fdp-koalition", "infolge", "s\u00e4chsischen", "landtagswahl", "martens", "september", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatsminister", "justiz", "europa", "kabinett", "berufen", "geh\u00f6rt", "ausschuss", "regionen", "europ\u00e4ischen", "union"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["landtag", "landtagswahl", "sachsen", "verlor", "dortiges", "abgeordnetenmandat", "abschluss", "regierungsbildung", "wiederwahl", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["november", "schied", "martens", "kabinett", "kandidierte", "martens", "direktkandidat", "wahlkreis", "listenplatz", "fdp"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["mitglied", "ausschuss", "wirtschaft", "arbeit", "verkehr", "innenausschuss", "november", "k\u00f6pping", "damaligen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "staatsministerin", "gleichstellung", "integration", "s\u00e4chsischen", "landesregierung", "ernannt", "leitete", "gesch\u00e4ftsbereich", "gleichstellung"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["luise", "dreyer", "spd", "mitglied", "juli", "vertreterin", "l\u00e4nder", "inne", "vertreter", "l\u00e4nder"], "right_context": ["cdu", "april", "markus", "s\u00f6der", "csu", "februar", "dietmar", "woidke", "spd", "februar"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["gemkow", "wahlkreis", "leipzig", "stimmenanteil", "knapp", "kandidaten", "linken", "november", "gemkow", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "staatsminister", "justiz", "s\u00e4chsischen", "landesregierung", "ernannt", "nacht", "november", "wohnung", "leipzig"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["februar", "zwei-euro-gedenkm\u00fcnze", "umlauf", "vorher", "\u00fcbergab", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "m\u00fcnzset", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["entw\u00fcrfe", "truxas", "gingen", "m\u00fcnze", "bundesl\u00e4nderserie", "motiv", "schloss", "sanssouci", "brandenburg", "50-euro-goldm\u00fcnze"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["vollendung", "lebensjahres", "trat", "\u00e4btissin", "nachfolgerin", "elisabeth", "vaterodt", "mai", "verlieh", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "verdienstorden", "engagement"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["einwendungen", "deutscher", "seite", "regierung", "benachbarten", "sachsen", "staustufe", "intervenierte", "damalige", "umweltminister"], "right_context": ["eu", "f\u00f6rdermittel", "projekt", "blockieren", "legte", "umweltminister", "frank", "kupfer", "cdu", "widerspruch"]}, {"mention_text": ["tillich"], "left_context": ["setzte", "verband", "barrierefreie", "wahlveranstaltungen", "gespr\u00e4che", "u.", "a.", "s\u00e4chsischen", "landespolitikern", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "staatsminister", "mackenroth", "cdu", "staatsministerin", "stange", "spd", "landesvorsitzenden", "zastrow", "fdp"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["flughafen", "erfurt-weimar", "erwarteten", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sidentin", "christine", "lieberknecht", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen", "sachsen-anhalt"], "right_context": ["reiner", "haseloff", "papst", "besuchte", "gl\u00e4ubigen", "\u00f6stlichen", "bundesl\u00e4ndern", "th\u00fcringen", "kernland", "reformation"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["lichtfests", "leipzig", "erlebten", "gru\u00dfbotschaften", "leipzigs", "oberb\u00fcrgermeister", "burkhard", "jung", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["u.", "a.", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "staatspr\u00e4sidenten", "polens", "tschechiens", "slowakei", "ungarns"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["ableger", "alten", "kamelien", "echtheitszertifikat", "ausgestattet", "kamelienschau", "januar", "beisein", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "kameliengruppe", "k\u00f6nigsbr\u00fccker", "heimatvereins", "besch\u00e4ftigt", "gesamte", "pflege", "zierpflanzen", "jedes", "pr\u00e4sentiert"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["brunhild", "kurth", "m\u00e4rz", "s\u00e4chsischen", "kultusministerin", "ernannt", "april", "vereidigt", "zuvor", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ministerium", "zust\u00e4ndigkeit", "bereich", "sport", "breitensport", "verb\u00e4ndewesen", "entzogen", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "innern"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["l\u00e4nderebene", "einfluss", "bundesrat", "landtagswahl", "cdu", "wahlen", "st\u00e4rkste", "kraft", "hervorgegangen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bildete", "kabinett", "schwarz-roten", "koalition", "schwarz-gelben", "koalition", "zeitpunkt", "landtagswahl", "koalition", "einzige"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["gemeinsamen", "schirmherrschaft", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "brandenburg", "dietmar", "woidke", "ministerpr\u00e4sidenten", "freistaates", "sachsen"], "right_context": ["kuratorin", "historikerin", "anne-katrin", "ziesak", "sprecher", "wissenschaftlichen", "beirats", "fungierten", "historiker", "frank"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["gewann", "november", "ideen-", "realisierungswettbewerb", "s\u00e4chsischen", "landesgartenschau", "l\u00f6bau", "juni", "weilte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kreisbereisung", "l\u00f6bau", "stand", "dinge", "bauma\u00dfnahmen", "bild", "buchholz", "informierte", "kurzen", "rundgang"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["stadt", "anlage", "weiterentwicklung", "gr\u00fcnanlagen", "karl-foerster-auszeichnung", "april", "erfolgte", "symbolischen", "spatenstich", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["offizielle", "baustart", "gemeinsame", "projekt", "freistaates", "stadt", "mai", "pflanzte", "staatsminister", "frank"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["reichenbach", "vogtland", "zuschlag", "ausrichtung", "s\u00e4chsischen", "landesgartenschau", "damaligen", "staatsminister", "umwelt", "landwirtschaft"], "right_context": ["erteilt", "reichenbach", "setzte", "bewerberst\u00e4dte", "st\u00e4dte", "annaberg-buchholz", "freital", "gemeinsam", "tharandt", "lauta"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "gerhard", "lemm", "postdistanzs\u00e4ule", "\u00fcbergab", "\u00f6ffentlichkeit", "vertreter", "s\u00e4chsischen", "regierung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["anwesend", "enth\u00fcllung", "fand", "festakt", "geladenen", "g\u00e4sten", "kaiserhof", "gleichzeitig", "festivit\u00e4ten", "600-j\u00e4hrigen"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["unternehmen", "frankfurter", "b\u00f6rse", "aufsichtsratsvorsitzender", "mitteldeutschen", "braunkohlegesellschaft", "mibrag", "mbh", "zeitz", "september"], "right_context": ["nachfolger", "verdienste", "deutschen", "bergbau", "beermann", "ehrensenator", "technischen", "fachhochschule", "georg", "agricola"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["fluthelferorden", "landes", "sachsen", "ministerpr\u00e4sidenten", "freistaats", "sachsen"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "flutkatastrophe", "juni", "juli", "gestiftet", "orden", "helfer", "mindestens", "stunden", "sachsen"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["langer", "rundwanderweg", "sachsen", "teilstrecke", "torgau", "bad", "d\u00fcben", "september", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "feier", "nahmen", "vertreter", "evangelisch-lutherischen", "landeskirche", "sachsens", "mitteldeutschlands", "katholischen", "kirche"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "posten", "folgte", "steffen", "flath", "november", "amt", "best\u00e4tigt", "november", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ministerin", "soziales", "verbraucherschutz", "s\u00e4chsischen", "landesregierung", "nachfolgerin", "christine", "clau\u00df", "ernannt", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["dresden", "gemeinde", "wachau", "ernannte", "juza", "einwohner", "ortes", "ehrenb\u00fcrger", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcberreichte", "oktober", "ehrenb\u00fcrgerurkunde"]}, {"mention_text": ["ministerpr\u00e4sidenten", "freistaates", "sachsen"], "left_context": ["landesvorstand", "cdu", "sachsen", "vorsitzender", "cdu", "landkreis", "g\u00f6rlitz", "herbst", "octavian", "ursu"], "right_context": ["kuratorium", "stiftung", "entwicklung", "frieden", "entsandt", "wahl", "oberb\u00fcrgermeisters", "stadt", "g\u00f6rlitz", "wahlgang"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "umwelt", "landwirtschaft", "kabinett", "tillich", "ii", "berufen", "november", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatsminister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "chef", "staatskanzlei", "kabinett", "tillich", "iii", "ernannt", "tillichs"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["staatsregierung", "wahl", "s\u00e4chsischen", "landtag", "august", "erlitt", "ununterbrochen", "regierende", "cdu", "regierungschef"], "right_context": ["mal", "folge", "stimmenverluste", "erhielt", "prozent", "g\u00fcltigen", "zweitstimmen", "geringsten", "zuspruch", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["gemeinde", "ausl\u00e4nderrat", "b\u00fcndnis", "dresden", "nazifrei", "studierendenschaften", "tu", "dresden", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["sternmarsch", "innenstadt", "dresden", "b\u00fcndnis", "dresden", "nazifrei", "vertritt", "pegida", "rassistische", "islamophobe"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["helfern", "\u00f6ffentlichen", "veranstaltung", "dresdens", "oberb\u00fcrgermeisterin", "helma", "orosz", "auftrag", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "fluthelferorden", "ausgezeichnet", "flut", "mehreren", "facebook-gruppen", "fluthilfezentrum", "damaligen", "gl\u00fccksgas-stadion", "organisiert"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["personen", "dresdner", "jorge-gomondai-platz", "entwickelte", "spontandemonstration", "dresdner", "albertinum", "zog", "anwesenden", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "geschehnissen", "konfrontieren", "neujahrsempfang", "motto", "welt", "hause", "sachsen", "veranstaltete", "tillich"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["t\u00e4tigkeit", "bewahrung", "umgebindeh\u00e4user", "oberlausitz", "angrenzenden", "regionen", "nachbarl\u00e4nder", "verlieh", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["mai", "s\u00e4chsischen", "verdienstorden", "gesch\u00e4ftsstelle", "umgebindeland", "ehrte", "preisen", "verleihung", "umgebindehauspreises", "sohn"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["bundes", "freistaates", "\u00fcbergab", "vierk\u00f6pfige", "kommission", "januar", "dresden", "vielbeachteten", "abschlussbericht", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erl\u00e4uterte", "\u00f6ffentlichkeit", "ergebnisse", "empfehlungen", "bericht", "beklagt", "kultur", "unzust\u00e4ndigkeit", "kritisiert", "zahlreiche"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["sanktionen", "p\u00f6belnde", "gewaltt\u00e4tige", "asylbewerber", "grenzen", "willkommenskultur", "gefordert", "juni", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "rundgang", "unterkunft", "gespr\u00e4ch", "kommunalpolitikern", "freital", "sprach", "enorme", "zustrom", "gefl\u00fcchteten"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["bewohnern", "unterkunft", "heidenau", "august", "besuchte", "angela", "merkel", "begleitung", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "b\u00fcrgermeisters", "heidenau", "j\u00fcrgen", "opitz", "cdu", "asylunterkunft", "fl\u00fcchtlingen", "einsatz-", "ehrenamtlichen"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["grundstein", "gelegt", "oktober", "zentrum", "bestimmung", "\u00fcbergeben", "er\u00f6ffnung", "wohnte", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "cdu", "besichtigte", "komplex", "august", "er\u00f6ffnung"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["psr-mediengruppe", "leipzig", "september", "regierungssprecher", "staatssekret\u00e4r", "s\u00e4chsische", "staatsregierung", "ministerpr\u00e4sidenten", "georg", "milbradt"], "right_context": ["november", "gleicher", "funktion", "staatssekret\u00e4r", "medien", "freistaat", "th\u00fcringen", "ministerpr\u00e4sidentin", "christine", "lieberknecht"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["erstattete", "februar", "strafanzeige", "polizeibeamten", "jungen", "bus", "w\u00fcrgegriff", "abgef\u00fchrt", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["lie\u00df", "tagesschau", "samstag", "mitteilen", "termingr\u00fcnden", "vorf\u00e4llen", "\u00e4u\u00dfern", "darauffolgenden", "sonntag", "fr\u00fch"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["linke", "spd", "afd", "gr\u00fcnen", "npd", "fdp", "cdu", "spd", "schlossen", "koalitionsvertrag"], "right_context": ["cdu", "ministerpr\u00e4sident", "wiedergew\u00e4hlt", "bildete", "kabinett", "tillich", "iii.", "martin", "dulig", "spd"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["bundesregierung", "sahen", "fehler", "abl\u00e4ufen", "jva", "leipzig", "forderten", "untersuchung", "sachsens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["justizminister", "sebastian", "gemkow", "r\u00e4umten", "vers\u00e4umnisse", "umgang", "h\u00e4ftling", "s\u00e4chsische", "staatsregierung", "setzte"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["kunst", "musik", "juli", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "galerie", "m2a", "zeitgen\u00f6ssische", "kunst", "dresden", "schirmherrschaft"], "right_context": ["scheich", "nahyan", "mubarak", "al", "nahyan", "kuratierte", "ausstellung", "global", "home", "yes"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["erkenntnistransfer", "bef\u00f6rdern", "polish-german", "bridge", "conference", "schirmherrschaft", "ministerpr\u00e4sidenten", "a.", "d.", "sachsen"], "right_context": ["leben", "gerufen", "international", "merge", "technologies", "conference", "for", "lightweight", "structures", "imtc"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["rolle", "exzellenzinitiative", "tu", "dresden", "rahmen", "dresden-concept", "mai", "\u00fcberreichte", "s\u00e4chsische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["s\u00e4chsischen", "verdienstorden", "engagement", "schaffung", "strategisch-wissenschaftler", "allianzen", "international", "sichtbaren", "forschungsstandort", "sachsen"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "georg", "milbradt", "fungierte", "redenschreiber", "abteilungsleiter", "s\u00e4chsischen", "staatskanzlei", "amtsantritt"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen", "wechselte", "schenk", "s\u00e4chsische", "staatsministerium", "inneren", "bereichsleiter", "cdu-bundesgesch\u00e4ftsstelle"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["nasenfl\u00f6te", "landespolitik", "meinte", "sachsen", "ministerpr\u00e4sident", "k\u00f6nne", "sachse", "damalige", "s\u00e4chsische", "regierungschef"], "right_context": ["sorbe", "sachsen", "geboren", "steimle", "f\u00fchrt", "reisen", "gespr\u00e4che", "leuten", "prominenten", "theologen"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["vermehren", "verbreiten", "ebenfalls", "anl\u00e4sslich", "ernennung", "exemplar", "baumes", "damaligen", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["f\u00fcrst-p\u00fcckler-park", "bad", "muskau", "gepflanzt"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["europeada", "fand", "juni", "schirmherrschaft", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsens"], "right_context": ["oberlausitz", "ausrichter", "domowina", "dachverband", "sorbischen", "vereine", "organisationen", "lausitz", "gruppenauslosung", "einzelnen"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["markert", "listenplatz", "s\u00e4chsische", "cdu", "verpasste", "einzug", "landesparlament", "ehemalige", "ministerpr\u00e4sident", "sachsen"], "right_context": ["r\u00fcckzug", "aktiven", "politik", "verk\u00fcndet", "landtagsmandat", "oktober", "niederlegte", "r\u00fcckte", "markert", "november"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["bundesregierung", "august", "begr\u00fcndung", "stellungnahme", "nationalen", "normenkontrollrates", "bundesregierung", "damaligen", "pr\u00e4sidenten", "bundesrat"], "right_context": ["\u00fcbermittelt", "besondere", "eilbed\u00fcrftigkeit", "art", "abs.", "s.", "gg", "erkl\u00e4rt", "verworfen", "entwurf"]}, {"mention_text": ["stanislaw", "tillich"], "left_context": ["amtsverweserin", "gew\u00e4hlt", "bagusat-sehrt", "behauptete", "wahlkampfstrategie", "cdu", "wahlgesetz", "vereinbar", "ministerpr\u00e4sident", "sachsen"], "right_context": ["cdu", "wahlwerbung", "romina", "barth", "april", "entschied", "verwaltungsgericht", "leipzig", "tillich", "neutralit\u00e4tsgebot"]}]}