{"entity_id": "Q77878", "description_tokens": ["bilkay", "\u00f6ney", "bilkay", "kadem", "b\u026al\u02c8kaj", "\u0153\u02c8n\u025bj", "juni", "malatya", "t\u00fcrkei", "deutsche", "spd-politikerin", "\u00f6ney", "landesministerin", "integration", "gr\u00fcn-roten", "kabinett", "kretschmann", "i.", "vorher", "mitglied", "gr\u00fcnen", "september", "mai", "abgeordnete", "abgeordnetenhaus", "berlin", "herbst", "gesch\u00e4ftsleiterin", "landesbetriebs", "geb\u00e4udebewirtschaftung", "betriebsteil", "b", "senatsverwaltung", "finanzen", "berlin", "geh\u00f6rt", "bilkay", "\u00f6ney", "lebt", "berlin", "absolvierte", "studium", "betriebswirtschaftslehre", "medienberatung", "tu", "berlin", "arbeitete", "\u00f6ney", "bankangestellte", "wechselte", "staatlichen", "t\u00fcrkischen", "fernsehsender", "trt", "arbeitete", "redaktionsassistentin", "assistentin", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "redakteurin", "moderatorin", "september", "berliner", "abgeordnetenhaus", "gew\u00e4hlt", "zwischenzeitlich", "pressesprecherin", "bildungswerkes", "kreuzberg", "bwk", "bilkay", "\u00f6ney", "mai", "mitglied", "gr\u00fcnen", "\u00f6ney", "integrationspolitischen", "sprecherin", "gr\u00fcnen", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "innenausschusses", "ausschusses", "integration", "arbeit", "soziales", "mai", "trat", "\u00f6ney", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "spd", "begr\u00fcndete", "bundespolitischen", "erw\u00e4gungen", "stellte", "fest", "gr\u00fcnen", "gutmenschen", "besseren", "menschen", "wahl", "abgeordnetenhaus", "berlin", "spd-spitzenkandidatin", "bezirk", "mitte", "listenplatz", "eins", "kandidieren", "bevor", "ministerin", "baden-w\u00fcrttemberg", "\u00f6ney", "erzielte", "platz", "gr\u00fcnen", "landesliste", "berlin", "september", "einzug", "abgeordnetenhaus", "berlin", "parteiwechsel", "mitglied", "spd-fraktion", "berliner", "abgeordnetenhaus", "sa\u00df", "innenausschuss", "rechtsausschuss", "ausschuss", "verfassungsschutz", "mai", "\u00f6ney", "ministerin", "integration", "gr\u00fcn-rote", "landesregierung", "baden-w\u00fcrttemberg", "ministerpr\u00e4sident", "winfried", "kretschmann", "berufen", "ministerium", "neu", "geschaffen", "aufgabengebiet", "justizministeriums", "kleinste", "ministerium", "baden-w\u00fcrttembergischen", "regierung", "geriet", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "\u00f6ffentlichen", "fokus", "\u00f6ney", "trat", "cem", "\u00f6zdemir", "mitgegr\u00fcndeten", "gr\u00fcnen", "nahestehenden", "initiative", "immigr\u00fcn", "b\u00fcndnis", "inl\u00e4nderinnen", "sprecherin", "mai", "erhielt", "bilkay", "\u00f6ney", "clara-zetkin-preis", "ig", "metall", "heidenheim", "einsatz", "politik", "bilkay", "\u00f6ney", "helga", "edzard", "reuter-stiftung", "bem\u00fchen", "friedliches", "zusammenleben", "menschen", "verschiedenen", "kulturkreisen", "engagement", "integration", "zuwanderern", "deutschen", "gesellschaft", "geehrt", "ausscheidem", "ministeramt", "video-kolumne", "berliner", "tageszeitung", "tagesspiegel", "m\u00e4rz", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "stiftung", "fairchance", "\u00f6ney", "alevitisch", "bezeichnete", "rock", "\u2019n", "roll-muslima", "erl\u00e4uterte", "linksliberalen", "feministischen", "lehrerfamilie", "religi\u00f6se", "erziehung", "eltern", "auffassung", "religion", "menschheit", "schaden", "gebracht", "nutzen", "m\u00e4rz", "teilte", "bilkay", "\u00f6ney", "via", "twitter", "wochen", "zuvor", "februar", "geheiratet", "nachnamen", "kadem", "trage", "januar", "meldete", "ebenfalls", "twitter", "fr\u00fcheren", "namen", "\u00f6ney", "angenommen", "\u00f6ney", "trat", "kopftuchverbot", "\u00f6ffentlichen", "dienst", "eigenschaft", "landesministerin", "integration", "forderte", "erneute", "debatte", "kopftuchverbot", "neutralit\u00e4tsgebot", "staates", "wichtig", "integrationsministerin", "sorge", "tragen", "musliminnen", "integrieren", "abw\u00e4gungsfrage", "forderte", "\u00f6ney", "urteil", "landgerichts", "k\u00f6ln", "wonach", "beschneidung", "jungen", "religi\u00f6sen", "beweggr\u00fcnden", "rechtswidrig", "strafbar", "gesetzliche", "regeln", "st\u00e4rkung", "religionsfreiheit", "kern", "entscheidung", "abw\u00e4gung", "religionsfreiheit", "eltern", "kindes", "k\u00f6rperliche", "unversehrtheit", "gericht", "urteilte", "entscheidend", "eltern", "religions-", "erziehungsfreiheit", "entscheidend", "kindes", "k\u00f6rperliche", "unversehrtheit", "\u00f6ney", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "frage", "art", "religionskrieg", "angezettelt", "argument", "kindeswohl", "fadenscheinig", "juden", "muslime", "kindeswohl", "blick", "finde", "unversch\u00e4mt", "wolle", "deutschland", "einzige", "land", "welt", "beschneidungen", "verbiete", "freie", "religionsaus\u00fcbung", "eingeschr\u00e4nkt", "t\u00fcrkeist\u00e4mmige", "ministerin", "setzte", "\u00f6ney", "funktion", "landesministerin", "bundesrat", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "optionsmodell", "juni", "\u00f6ney", "baden-w\u00fcrttembergischen", "oppositionspolitiker", "bernhard", "lasotta", "antwort", "frage", "interview", "podiumsdiskussion", "kritisiert", "\u00f6ney", "r\u00fcckfragen", "begriff", "tiefer", "staat", "angemerkt", "schwierigkeiten", "deutschen", "beh\u00f6rden", "anschlagspl\u00e4ne", "mordserie", "rechtsextremistischen", "terrorzelle", "nsu", "fr\u00fchzeitig", "umfassend", "aufzudecken", "existenz", "tiefen", "staates", "deutschland", "erkl\u00e4ren", "begriff", "tiefer", "staat", "t\u00fcrkei", "gebraucht", "\u00f6ffentlichkeit", "bekannte", "beziehung", "sicherheitskr\u00e4ften", "politik", "justiz", "verwaltung", "organisierten", "verbrechen", "beschreiben", "beispielsweise", "zusammenhang", "hintergr\u00fcnden", "ermordung", "kritischen", "journalisten", "hrant", "dink", "\u00f6ney", "distanzierte", "\u00e4u\u00dferungen", "worten", "mehrfach", "klargestellt", "keinerlei", "thesen", "tiefen", "staat", "deutschland", "vertrete", "ermittlungsfehler", "rahmen", "nsu-mordserie", "erkl\u00e4rte", "begriff", "aufgreifen", "aussage", "tiefer", "staat", "falsch", "verstanden", "cdu", "w\u00f6rtern", "spielt", "versuchen", "staatstreue", "pr\u00fcfen", "zuge", "herbst", "ansteigenden", "fl\u00fcchtlings-", "asylbewerberzahlen", "baden-w\u00fcrttemberg", "\u00f6ney", "presse", "attestiert", "rolle", "gefunden", "fl\u00fcchtlingskrise", "z\u00e4hlt", "\u00f6ney", "st\u00fctzen", "ministerpr\u00e4sident", "winfried", "kretschmann", "cdu", "zollt", "respekt", "\u00f6ney", "wirbt", "b\u00fcrgerversammlungen", "selber", "regierungspolitik", "fl\u00fcchtlingsunterbringungsfrage", "sucht", "schulterschluss", "cdu", "erfolgreich", "beifall", "\u00f6ney", "definiert", "fl\u00fcchtlingspolitik", "landesregierung", "dialogisch", "transparent", "wichtig", "anfang", "landkreise", "landr\u00e4te", "regierungspr\u00e4sidien", "kommunen", "b\u00fcrgermeister", "gemeinder\u00e4te", "einzubeziehen", "klar", "richten", "aufnahmestelle", "willen", "b\u00fcrger", "gemeinsam", "zweifel", "kompetenz", "sinn", "integrationsministeriums", "erh\u00e4lt", "sogar", "lob", "cdu-opposition", "\u2019s", "gepackt", "meint", "fr\u00fcherer", "cdu-minister", "fr\u00fchjahr", "erl\u00e4uterte", "\u00f6ney", "mehreren", "zeitungsinterviews", "auffassung", "\u00e4ngste", "zuwanderung", "ernst", "nehmen", "m\u00fcsse", "st\u00e4dten", "gebe", "deutliches", "missverh\u00e4ltnis", "einwanderern", "einheimischen", "rechtspopulisten", "politisch", "zunutze", "machten", "besorgt", "\u00f6ney", "lage", "heimatstadt", "berlin", "bezirke", "gleichgewicht", "geraten", "anteil", "ausl\u00e4nder", "innerhalb", "k\u00fcrzester", "extrem", "gestiegen", "stra\u00dfen", "fast", "deutschen", "sieht", "schrillen", "deutschen", "leben", "alteingesessenen", "migranten", "alarmglocken", "blick", "innere", "sicherheit", "fordert", "\u00f6ney", "einf\u00fchrung", "grenzkontrollen", "grenzen", "derzeit", "durchl\u00e4ssig", "spricht", "geld", "schnelle", "integration", "bereitzustellen"], "link_data": [{"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["uwe", "benneter", "wechsel", "rot-rot", "rot-gr\u00fcn", "gefordert", "debatte", "flaute", "wechsel", "gr\u00fcnen-abgeordneten"], "right_context": ["spd-fraktion", "mai", "verbundenen", "wiederherstellung", "alten", "mehrheitsverh\u00e4ltnisse", "rot-rote", "koalition", "verlor", "abgeordnetenhauswahl"]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["gespr\u00e4chsleitfaden", "kritik", "stand", "gesinnungstest", "muslime", "pauschal", "extremismusverdacht", "stellen", "juli", "integrationsministerin"], "right_context": ["abgeschafft", "antragsteller", "deutsche", "staatsangeh\u00f6rigkeit", "sprachtest", "absolvieren", "sicherstellen", "ausreichende", "deutsche", "sprachkenntnisse"]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["b\u00fclent", "ceylan", "kaya", "yanar", "sport", "mesut", "\u00f6zil", "politik", "ayg\u00fcl", "\u00f6zkan"], "right_context": ["t\u00fcrkischst\u00e4mmigen", "ministerinnen", "deutschen", "landesregierungen", "ernannt"]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["courage-schule", "projekts", "schule", "rassismus", "schule", "courage", "zertifiziert", "schulpatin", "fungiert", "spd-politikerin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["hamburger", "migrantenszene", "schildert", "buch", "laufbahn", "t\u00fcrkisch", "dominierten", "mafia-\u00e4hnlichen", "umgebung", "vorwort"], "right_context": ["leitet", "autobiografische", "erz\u00e4hlung", "erscheinen", "per", "abmahnung", "unterlassung", "verbreitung", "buch", "geschilderten"]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["senftleben", "martin", "lindner", "fdp", "evrim", "baba", "linke", "sascha", "steuer", "cdu"], "right_context": ["spd", "polli-magazin", "b\u00fcndnis", "demokratie", "toleranz", "preis", "demokratisches", "engagement", "kreativen", "journalismus"]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["derzeitiger", "vorsitzender", "b\u00fclent", "arslan", "nordrhein-westfalen", "z\u00fclfiye", "kaykin", "spd", "staatssekret\u00e4rin", "integration"], "right_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "kabinett", "kretschmann", "i", "landesministerin", "integration", "berlin", "t\u00fcrkei", "geborene", "dilek"]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["preisverleihung", "u.", "a.", "kristina", "schr\u00f6der", "stefan", "rupp", "cosma", "shiva", "hagen"], "right_context": ["sarah", "wiener", "johannes", "stockmeier", "daniela", "ziegler", "hippies", "mitwirkende", "preisverleihung", "u."]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "stellte", "fraktion", "kurzfristig", "drittst\u00e4rkste", "kraft", "linkspartei", "dar", "abgeordnete"], "right_context": ["mai", "umgekehrten", "weg", "fraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "spd-fraktion", "wechselte", "urspr\u00fcnglichen", "mehrheitsverh\u00e4ltnisse"]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttemberg", "ministerium", "verwaltung", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "regierungswechsel", "neu", "gegr\u00fcndet", "legislaturperiode", "april"], "right_context": ["ministerin", "ministerialdirektor", "wolf-dietrich", "hammann", "regierungswechsel", "ministerium", "abgeschafft", "aufgabenbereich", "migration", "integration"]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["basedow", "geh\u00f6rte", "bundesvorstand", "gr\u00fcnen", "jugend", "mitglied", "bezirksverband", "berlin-mitte", "juni", "r\u00fcckte"], "right_context": ["abgeordnetenhaus", "berlin", "schied", "konstituierung", "neu", "gew\u00e4hlten", "abgeordnetenhauses", "oktober", "neuwahlen", "angetreten"]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["kasernengel\u00e4nde", "streichelzoo", "eingerichtet", "gemeinderat", "me\u00dfstetten", "einstimmig", "fl\u00fcchtlingsunterkunft", "zollernalb-kaserne", "ausgesprochen", "laut"], "right_context": ["mietfreie", "nutzung", "geb\u00e4ude", "renovierung", "fl\u00fcchtlingen", "belegten", "kaserne", "vereinbart", "betrieb", "landeserstaufnahmestelle"]}, {"mention_text": ["bilkay", "\u00f6ney"], "left_context": ["teilhabe", "sozialstaat", "vorsieht", "etikettenschwindel", "arbeitsmigration", "bzw.", "einwanderung", "deutsche", "sozialsystem", "integrationsministerin"], "right_context": ["weist", "november", "abs.", "asylg", "verankerte", "zeitweilige", "arbeitsverbot", "asylsuchende", "aufenthaltsgestattung", "monate"]}, {"mention_text": ["bilkay", "kadem"], "left_context": ["dezember", "berlin", "gegr\u00fcndet", "hauptamtliche", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "ehemalige", "landesministerin", "integration", "bundeslandes", "baden-w\u00fcrttemberg"], "right_context": ["zweck", "f\u00f6rderung", "kinder-", "jugendhilfe", "stiftung", "haupts\u00e4chlich", "operativ", "t\u00e4tig", "engagiert", "bereich"]}]}