{"entity_id": "Q78205", "description_tokens": ["armin", "laschet", "februar", "aachen", "ortsteil", "burtscheid", "deutscher", "politiker", "cdu", "oktober", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "januar", "laschet", "bundesvorsitzende", "cdu", "juni", "oktober", "elfte", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nordrhein-westfalen", "nordrhein-westfalen", "f\u00fchrte", "schwarz-gelbe", "landesregierung", "kabinett", "laschet", "kabinett", "r\u00fcttgers", "integrations-", "familienminister", "landes", "cdu-landesverband", "f\u00fchrte", "landtagswahl", "cdu", "laschet", "st\u00e4rkste", "partei", "hervor", "bundestagswahl", "trat", "laschet", "kanzlerkandidat", "union", "erreichte", "b\u00fcndnis", "cdu", "csu", "schlechtestes", "wahlergebnis", "geschichte", "stellt", "mal", "st\u00e4rkste", "fraktion", "deutschen", "bundestag", "laschet", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesliste", "cdu", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "angeh\u00f6rte", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "laschet", "wuchs", "j\u00fcngeren", "br\u00fcdern", "r\u00f6misch-katholisch", "gepr\u00e4gten", "mittelschichtsfamilie", "aachener", "stadtteil", "burtscheid", "mutter", "marcella", "laschet", "geb.", "frings", "1933\u20132013", "hausfrau", "vater", "heinrich", "heinz", "laschet", "steiger", "grube", "anna", "eschweiler", "bergwerks-vereins", "alsdorf", "p\u00e4dagogischen", "umschulung", "mikater", "leiter", "aachener", "grundschule", "familie", "laschet", "stammt", "heutigen", "region", "wallonien", "belgien", "gro\u00dfvater", "hubert", "laschet", "1899\u20131984", "zog", "1920er-jahren", "hergenrath", "deutschsprachigen", "ortschaft", "ostbelgischen", "gemeinde", "kelmis", "preu\u00dfen", "v\u00f6lkerrechtlich", "deutschland", "geh\u00f6rte", "aachen", "gro\u00dfmutter", "hubertina", "laschet", "geborene", "wetzels", "1900\u20131979", "aachen", "geboren", "eltern", "welkenraedt", "plattdeutschen", "gemeinden", "ostbelgiens", "dorthin", "gezogen", "jugendlicher", "laschet", "freiwilliger", "betreuer", "katholischen", "jugendarbeit", "st.", "michael", "burtscheid", "besuchte", "rhein-maas-gymnasium", "aachen", "klassenziel", "klasse", "erreichte", "schuljahr", "fremdsprachenwahl", "englisch", "latein", "schule", "wiederholen", "wechselte", "laschet", "schuljahr", "bisch\u00f6fliche", "pius-gymnasium", "aachen", "reine", "jungenschule", "bestand", "abiturpr\u00fcfungen", "leistungskursen", "englisch", "geschichte", "erwarb", "somit", "allgemeine", "hochschulreife", "anschlie\u00dfend", "studierte", "laschet", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "wehrdienst", "leisten", "rechts-", "staatswissenschaften", "m\u00fcnchen", "bonn", "bestand", "juristische", "staatsexamen", "hochschulausbildung", "stipendium", "konrad-adenauer-stiftung", "gef\u00f6rdert", "studiums", "trat", "katholischen", "studentenverbindungen", "kdstv", "aenania", "m\u00fcnchen", "kdstv", "ripuaria", "bonn", "cartellverband", "katholischen", "deutschen", "studentenverbindungen", "arbeitete", "laschet", "journalistischer", "volont\u00e4r", "radiosender", "radio", "charivari", "anschlie\u00dfend", "freier", "journalist", "bayerische", "fernsehen", "bayerische", "rundfunksender", "t\u00e4tig", "laschet", "redenschreiber", "team", "bundestagspr\u00e4sident", "philipp", "jenninger", "cdu", "t\u00e4tig", "gedenkrede", "novemberpogromen", "zur\u00fccktreten", "laschet", "schrieb", "anschluss", "buch", "jenninger", "verteidigte", "wissenschaftlicher", "berater", "damaligen", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "bundestages", "rita", "s\u00fcssmuth", "leitete", "vorschlag", "bistum", "aachen", "einflussreichen", "schwiegervaters", "heinz", "malangr\u00e9", "chefredakteur", "kirchenzeitung", "aachen", "laschet", "verlagsleiter", "katholischen", "einhard-verlags", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "gesellschafter", "schwiegervater", "laschet", "lehrauftrag", "rheinisch-westf\u00e4lischen", "technischen", "hochschule", "aachen", "rwth", "aachen", "zur\u00fcckgab", "korrigierende", "klausuren", "masterfach", "politikwissenschaft", "postweg", "abhandengekommen", "noten", "anhand", "aufzeichnungen", "rekonstruiert", "vorgehen", "aufgefallen", "studenten", "benotung", "erhielten", "obwohl", "klausur", "teilgenommen", "hochschule", "zog", "konsequenz", "k\u00fcnftig", "lehrveranstaltungen", "form", "zusatzkursen", "pr\u00fcfungsleistung", "anbieten", "lassen", "laschet", "folge", "15-j\u00e4hrige", "lehrt\u00e4tigkeit", "vorfeld", "bundestagswahl", "berichteten", "mehrere", "medien", "lehrt\u00e4tigkeit", "offiziellen", "lebenslauf", "angegeben", "laschet", "lernte", "sp\u00e4tere", "ehefrau", "susanne", "laschet", "geb.", "malangr\u00e9", "grundschulalter", "burtscheider", "kinder-", "jugendchor", "kennen", "vater", "heinz", "malangr\u00e9", "bruder", "aachener", "oberb\u00fcrgermeisters", "opus-dei-mitglieds", "kurt", "malangr\u00e9", "leitete", "chor", "laschets", "familie", "stammen", "malangr\u00e9s", "urspr\u00fcnglich", "region", "wallonien", "franz\u00f6sischsprachigen", "heirateten", "leben", "aachener", "stadtteil", "burtscheid", "erwachsene", "kinder", "s\u00f6hne", "tochter", "johannes", "joe", "laschet", "\u00fcberregionale", "bekanntheit", "influencer", "mode", "erreicht", "vermeidet", "politische", "stellungnahmen", "laschet", "praktizierender", "katholik", "taufe", "pfarrmitglied", "gemeinde", "st.", "michael", "aachen-burtscheid", "ministrant", "frau", "susanne", "heiratete", "schulwechsel", "zahlreiche", "sch\u00fcler", "pius-gymnasiums", "bruder", "remo", "religionslehrer", "schule", "damaligen", "aachener", "domvikar", "hans-g\u00fcnther", "vienken", "dommessdiener", "gewonnen", "leistete", "altardienst", "aachener", "dom", "direkten", "umgebung", "bischof", "klaus", "hemmerle", "katholischen", "glauben", "stellte", "laschet", "fest", "familie", "rheinisch-katholisch", "jugend", "enge", "kontakte", "beziehungen", "innerhalb", "katholischen", "kirche", "westdeutschland", "insbesondere", "bist\u00fcmern", "aachen", "k\u00f6ln", "engster", "pers\u00f6nlicher", "berater", "chef", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "staatskanzlei", "nathanael", "liminski", "gilt", "bestens", "vernetzt", "konservativen", "katholischen", "kreisen", "zog", "laschet", "18-j\u00e4hriger", "cdu", "eingetreten", "j\u00fcngster", "ratsherr", "cdu", "aachener", "stadtrat", "mitglied", "blieb", "bundestagswahl", "gewann", "direktmandat", "wahlkreis", "aachen-stadt", "bundestagswahl", "verlor", "europaabgeordneten", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "au\u00dfen-", "sicherheitspolitik", "internationalen", "zusammenarbeit", "haushaltspolitik", "engagiert", "juni", "laschet", "kabinett", "r\u00fcttgers", "minister", "neu", "zugeschnittene", "ministerium", "generationen", "familie", "frauen", "integration", "ernannt", "laschet", "vertrat", "integrative", "politik", "bildungs-", "chancenf\u00f6rderung", "deutschland", "brauche", "einwanderung", "m\u00fcsse", "republik", "aufsteiger", "prozent", "alten", "kinder", "zuwanderungsgeschichte", "m\u00e4rz", "kommissarisch", "gesch\u00e4fte", "ministers", "bundesangelegenheiten", "europa", "medien", "landes", "nordrhein-westfalen", "amtszeit", "endete", "gemeinsam", "kabinett", "r\u00fcttgers", "juli", "bundestagswahl", "ver\u00f6ffentlichte", "laschet", "sachbuch", "aufsteigerrepublik", "zuwanderung", "chance", "inhaltliche", "gestaltung", "unterst\u00fctzung", "mitarbeitern", "ministeriums", "anspruch", "genommen", "honorar", "spendete", "jugendhilfe-verein", "setzte", "spende", "privat", "steuerlich", "honorar", "einnahme", "anzugeben", "mehreren", "medien", "widerspr\u00fcchlich", "kritisiert", "zumal", "laschet", "betonte", "buch", "dienstt\u00e4tigkeit", "\u00f6ffentlicher", "amtswahrnehmung", "gehandelt", "ausstehenden", "steuern", "nachgezahlt", "landesminister", "stellvertretendes", "mitglied", "bundesrates", "geh\u00f6rte", "gremium", "erneut", "niederlage", "landtagswahl", "trat", "bisherige", "amtsinhaber", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "vorsitzender", "cdu-landesverbandes", "nordrhein-westfalen", "laschet", "bewarb", "norbert", "r\u00f6ttgen", "nachfolge", "mitgliederbefragung", "oktober", "wahlbeteiligung", "cdu-mitglieder", "per", "briefwahl", "stimmabgabe", "wahllokale", "r\u00f6ttgen", "gew\u00e4hlt", "spitzenkandidat", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "verloren", "daraufhin", "zur\u00fcckgetreten", "w\u00e4hlte", "cdu-sonderparteitag", "laschet", "juni", "delegiertenstimmen", "vorsitzenden", "cdu", "nordrhein-westfalen", "laschet", "angek\u00fcndigt", "unabh\u00e4ngig", "ausgang", "bundestagswahl", "berlin", "wechseln", "entsprechend", "ministerpr\u00e4sidentenposten", "nrw", "frei", "stelle", "cdu-landeschef", "oktober", "laschet", "cdu-landesvorstand", "personalvorschlag", "nachfolge", "unterbreitet", "hendrik", "w\u00fcst", "nachfolger", "empfohlen", "oktober", "w\u00fcst", "schlie\u00dflich", "nachfolge", "laschets", "landesvorsitzenden", "nrw-cdu", "gew\u00e4hlt", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "mai", "mal", "landtag", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "vorgezogenen", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "mai", "zog", "laschet", "landesliste", "platz", "erneut", "landtag", "dezember", "w\u00e4hlte", "cdu-landtagsfraktion", "stimmen", "vorsitzenden", "oppositionsf\u00fchrer", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "mai", "gewann", "direktmandat", "wahlkreis", "aachen", "ii.", "armin", "laschet", "vorfeld", "bundestagswahl", "erkl\u00e4rt", "gehe", "r\u00fcckfahrkarte", "berlin", "kanzler", "nrw-landtagsmandat", "laschet", "oktober", "r\u00fcckte", "rainer", "spiecker", "landtag", "laschet", "juni", "stimmen", "schwarz-gelben", "koalition", "cdu", "fdp", "wahlgang", "absoluten", "mehrheit", "insgesamt", "abgeordnetenstimmen", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landtag", "elften", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "gew\u00e4hlt", "laschets", "regierungsstil", "ministerpr\u00e4sident", "spiegel", "juni", "moderierend-zur\u00fcckhaltend", "beschrieben", "gebe", "regierungschef", "ministern", "koalitionsregierung", "m\u00f6glichkeiten", "profilieren", "leistungen", "\u00f6ffentlichkeitswirksam", "darzustellen", "nachfolger", "armin", "laschet", "bisherigen", "nrw-verkehrsminister", "hendrik", "w\u00fcst", "vorgeschlagen", "nrw-verfassung", "regierungsmitgliedern", "verbietet", "gleichzeitig", "mitglied", "bundestag", "laschet", "amt", "oktober", "niedergelegt", "blieb", "konstituierenden", "sitzung", "deutschen", "bundestag", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "cdu-bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "cdu", "februar", "annegret", "kramp-karrenbauer", "angek\u00fcndigt", "laufe", "jahres", "cdu-parteivorsitz", "niederzulegen", "kanzlerkandidatin", "bundestagswahl", "anzutreten", "laschet", "februar", "bundespressekonferenz", "amt", "cdu-bundesvorsitzenden", "bewerben", "jens", "spahn", "vizevorsitzendem", "trat", "friedrich", "merz", "norbert", "r\u00f6ttgen", "covid-19-pandemie", "verschobene", "wahl", "fand", "parteitag", "cdu", "deutschlands", "januar", "online-voting", "delegierten", "wahlgang", "stimmen", "vereinen", "folgenden", "parteiengesetz", "erforderlichen", "briefwahl", "trat", "einziger", "kandidat", "abgegebenen", "g\u00fcltigen", "stimmen", "parteivorsitzenden", "cdu", "gew\u00e4hlt", "verlorenen", "bundestagswahl", "armin", "laschet", "cdu-f\u00fchrung", "erm\u00f6glichen", "aktuellen", "personalsituation", "laschet", "neuaufstellung", "cdu-spitze", "n\u00f6tig", "hierf\u00fcr", "m\u00fcsse", "unkonventionelle", "wege", "mehrere", "prominente", "christdemokraten", "ank\u00fcndigung", "laschet", "personellen", "neuaufstellung", "cdu", "begr\u00fc\u00dft", "april", "erkl\u00e4rte", "bayerische", "ministerpr\u00e4sident", "csu-vorsitzende", "markus", "s\u00f6der", "bereitschaft", "kanzlerkandidat", "union", "bundestagswahl", "anzutreten", "cdu-bundesvorstand", "abend", "april", "geheimen", "abstimmung", "mehrheitlich", "laschet", "kanzlerkandidaten", "ausgesprochen", "verzichtete", "s\u00f6der", "folgetag", "kandidatur", "womit", "laschet", "kanzlerkandidat", "cdu", "csu", "nominiert", "laschets", "nominierung", "union", "umstritten", "meinungsumfragen", "deutlich", "schlechtere", "erfolgsaussichten", "schien", "s\u00f6der", "begegnete", "laschet", "hinweisen", "\u00e4hnliche", "umfrage-ausgangssituation", "nrw-landtagswahlkampfes", "seinerzeit", "amtierende", "spd-ministerpr\u00e4sidentin", "hannelore", "kraft", "dennoch", "erzielten", "damaligen", "wahlsieg", "bilanz", "regierungst\u00e4tigkeit", "angenommenen", "schl\u00fcsselthemen", "bundestagswahl", "september", "bek\u00e4mpfung", "corona-pandemie", "klimapolitik", "digitalisierung", "innere", "sicherheit", "bildung", "unterschiedlich", "bewertet", "landesparteitag", "rheinland-pfalz", "mai", "rief", "laschet", "wahlkampf", "gr\u00fcnen", "politischen", "gegner", "fokussieren", "ziel", "m\u00fcsse", "mehrheit", "rot-rot-gr\u00fcn", "verhindern", "kanzlerkandidaten", "annalena", "baerbock", "olaf", "scholz", "angela", "merkel", "kanzlerschaft", "trat", "laschet", "bundestagswahlkreis", "wohnortes", "aachen", "i", "kandidat", "direktmandat", "begr\u00fcndete", "bisherigen", "cdu-kandidaten", "wahlkreises", "rudolf", "henke", "bundestagsmandat", "wegnehmen", "wolle", "juni", "berichteten", "mehrere", "plagiatspr\u00fcfer", "z.", "b.", "martin", "heidingsfelder", "buch", "laschets", "aufsteigerrepublik", "zuwanderung", "chance", "mehrere", "plagiierte", "textstellen", "gefunden", "u.", "a.", "wikipedia", "laschet", "bat", "entschuldigung", "wolle", "buch", "derartige", "m\u00e4ngel", "pr\u00fcfen", "lassen", "stimmabgabe", "laschets", "september", "bundestags-wahlkreis", "aachen", "lud", "pressestelle", "staatskanzlei", "d\u00fcsseldorf", "interessierte", "medienvertreter", "fototermin", "wahllokal", "kath.", "grundschule", "r\u00f6merberg", "aufgrund", "falsch", "gefalteter", "stimmzettel", "fotos", "anschlie\u00dfend", "mehreren", "medien", "verbreitet", "abgegebenen", "stimmen", "laschet", "frau", "erkennen", "g\u00fcltigkeit", "stimmabgabe", "folgen", "armin", "laschet", "zog", "bundestagswahl", "nordrhein-westf\u00e4lische", "landesliste", "cdu", "bundestag", "januar", "laschet", "bevollm\u00e4chtigter", "bundesrepublik", "deutschland", "kulturelle", "angelegenheiten", "rahmen", "vertrags", "deutsch-franz\u00f6sische", "zusammenarbeit", "laschet", "mitglied", "europ\u00e4ischen", "akademie", "wissenschaften", "k\u00fcnste", "mitglied", "vorstands", "mitglied", "pr\u00e4sidiums", "deutschen", "gesellschaft", "vereinten", "nationen", "dgvn", "mitglied", "verwaltungsrat", "missio", "aachen", "stiftungsbotschafter", "stiftung", "pro", "missio", "mitglied", "vollversammlung", "zentralkomitees", "deutschen", "katholiken", "zdk", "mitglied", "kuratoriums", "adalbert-stiftung", "laschet", "ehrensenator", "k\u00f6lner", "karneval", "laschet", "cameo-auftritt", "folge", "tatort", "sehen", "spielte", "juni", "laschet", "gemeinsam", "karl", "lauterbach", "radio-comedy", "laschi", "lauti", "wdr", "persifliert", "texte", "tobias", "brodowy", "laschi", "uli", "winters", "lauti", "geschrieben", "gesprochen", "format", "bleibt", "realen", "personen", "unber\u00fchrt", "nrw-landesregierung", "ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "cdu", "stadt", "kerpen", "kreis", "d\u00fcren", "angewiesen", "baumh\u00e4user", "hambacher", "forst", "r\u00e4umen", "september", "kurzzeitig", "wdr-mediathek", "abrufbaren", "gel\u00f6schten", "beitrag", "\u00e4u\u00dferte", "armin", "laschet", "vorwand", "brandschutz-vorschriften", "umstrittene", "r\u00e4umung", "aktivisten", "besetzten", "waldes", "gebraucht", "verwaltungsgericht", "k\u00f6ln", "erkl\u00e4rte", "r\u00e4umung", "rechtswidrig", "urteil", "rechtskr\u00e4ftig", "september", "verk\u00fcndete", "armin", "laschet", "urteil", "ovg", "\u00fcberpr\u00fcfen", "lassen", "wolle", "laschet", "vertrat", "ansicht", "m\u00fcsse", "beschr\u00e4nkenden", "ma\u00dfnahmen", "lebensschutz", "kosten", "gesundheitssystem", "wirtschaftliche", "entwicklung", "ber\u00fccksichtigen", "sprachwissenschaftler", "friedemann", "vogel", "h\u00e4lt", "wahrscheinlich", "laschet", "versucht", "ignorieren", "expertenmeinungen", "mediale", "aufmerksamkeit", "tabubrecher", "erlangen", "mitbewerbern", "kanzlerkandidatur", "cdu", "profilieren", "m\u00e4rz", "laschet", "epidemie-gesetz", "weitreichenden", "durchgriffs-", "sonderrechten", "eilverfahren", "durchsetzen", "gesetzentwurf", "zwangsrekrutierung", "\u00e4rzten", "nordrhein-westfalen", "gefordert", "\u00e4rzteschaft", "vehement", "wehrte", "laschet", "fr\u00fchjahr", "lockerungen", "beschr\u00e4nkenden", "ma\u00dfnahmen", "eingesetzt", "herbst", "winter", "bedeutend", "vorsichtiger", "bef\u00fcrwortete", "einschr\u00e4nkungen", "februar", "trat", "laschet", "lockerungen", "betonte", "entscheidungen", "virologen", "abh\u00e4ngig", "april", "schwenkte", "erneut", "vorschlag", "br\u00fccken-lockdowns", "zeitdauer", "gro\u00dfteil", "bev\u00f6lkerung", "geimpft", "april", "kaufte", "landesregierung", "eind\u00e4mmung", "covid-19-pandemie", "vorherige", "ausschreibung", "schutzausr\u00fcstung", "textilunternehmen", "van", "laack", "landesregierung", "erteilte", "auftrag", "millionen", "euro", "auftr\u00e4ge", "jeweils", "millionen", "masken", "insgesamt", "millionen", "euro", "polizei", "nordrhein-westfalens", "folgten", "dezember", "kritisiert", "laschets", "sohn", "johannes", "laschet", "van", "laack", "influencer", "arbeitet", "kontakt", "landesregierung", "hergestellt", "laschet", "verteidigte", "vorgehen", "damaligen", "notsituation", "h\u00e4nde", "wund", "telefoniert", "suche", "fehlenden", "masken", "handschuhen", "schutzanz\u00fcgen", "nachtr\u00e4gliche", "umdeutung", "unanst\u00e4ndig", "weder", "sohn", "honorare", "kontaktvermittlung", "erhalten", "zuvor", "laschet", "online-veranstaltung", "handelsblatts", "kritik", "georg", "n\u00fc\u00dflein", "nikolas", "l\u00f6bel", "ge\u00fcbt", "ge\u00e4u\u00dfert", "niedrige", "moralische", "hemmschwelle", "vorstellen", "ausschlie\u00dfen", "cdu", "deutschlands", "f\u00fchrung", "mitglieder", "irgendetwas", "krummen", "kollegen", "laschet", "laut", "dpa", "vertrag", "lieferung", "masken", "polizei", "nrw", "aufgrund", "beschwerde", "wettbewerbers", "r\u00fcckabgewickelt", "erhielt", "mai", "van", "laack", "erneut", "zuschlag", "preis", "h\u00f6he", "euro", "euro", "pro", "st\u00fcck", "masken", "handelte", "standards", "ffp2", "stoffmasken", "spd-landtagsabgeordnete", "christian", "dahm", "kritisierte", "bestellmenge", "umgerechnet", "masken", "pro", "polizeibeamten", "zudem", "bedarfsinad\u00e4quat", "laschet", "europ\u00e4ische", "union", "themen", "bek\u00e4mpfung", "internationalen", "terrorismus", "organisierten", "kriminalit\u00e4t", "energiepolitik", "st\u00e4rken", "fordert", "direktwahl", "pr\u00e4sidenten", "europ\u00e4ischen", "kommission", "europ\u00e4ischen", "w\u00e4hler", "eurokrise", "setzte", "laschet", "offene", "diskussion", "umfassende", "l\u00f6sung", "schuldenkrise", "wobei", "eurobonds", "baustein", "darstellen", "k\u00f6nnten", "argumentierte", "austritt", "griechenlands", "eurozone", "unerw\u00fcnschte", "umw\u00e4lzungen", "s\u00fcdeuropa", "ausl\u00f6sen", "austritt", "instabilit\u00e4t", "nato-mitgliedstaat", "f\u00fchren", "russland", "steht", "milliarden", "bereit", "griechenland", "szenario", "helfen", "oktober", "unterzeichnete", "offenen", "brief", "george", "soros", "worin", "st\u00e4rkere", "rolle", "europ\u00e4ischen", "union", "l\u00f6sung", "eurokrise", "gefordert", "traf", "laschet", "dreimal", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "emmanuel", "macron", "jens", "spahn", "armin", "laschet", "eingeladen", "feierlichkeiten", "nationalfeiertag", "paris", "teilzunehmen", "zeichen", "dankbarkeit", "franz\u00f6sische", "intensivpatienten", "covid-19-pandemie", "anfang", "schnell", "unb\u00fcrokratisch", "deutschen", "kliniken", "behandelt", "empfing", "macron", "laschet", "\u00e9lys\u00e9e-palast", "laschet", "unterst\u00fctzt", "macrons", "reformvorschl\u00e4ge", "eurozone", "laschet", "\u00e4u\u00dferte", "verst\u00e4ndnis", "christen", "muslime", "geh\u00f6r", "bringen", "glauben", "witze", "verletzt", "sehen", "m\u00fcsse", "organisierten", "missbrauch", "gef\u00fchle", "politischen", "zwecken", "gewehrt", "weiterhin", "sprach", "kopftuchverbot", "lehrkr\u00e4fte", "integration", "zuwandererfamilien", "verbessern", "forderte", "laschet", "integrationsminister", "nrw", "bessere", "chancen", "bildung", "herzustellen", "sprachf\u00e4higkeiten", "f\u00f6rdern", "staatliche", "bereitgestellt", "bezeichnete", "bildung", "sprache", "schl\u00fcssel", "integration", "familienminister", "laschet", "beteiligt", "kindertagesst\u00e4tten", "nordrhein-westfalen", "familienzentren", "umzuwandeln", "kinderbetreuung", "wachsenden", "bedarf", "eltern", "beratung", "unterst\u00fctzung", "wahrnehmung", "bildungs-", "erziehungsaufgaben", "erf\u00fcllen", "angebote", "gesundheitsvorsorge", "sprachf\u00f6rderung", "freizeitgestaltung", "anbieten", "laschet", "\u00e4u\u00dferte", "familienzentren", "leitstellen", "soziale", "gestaltungsprozesse", "stadtteil", "ziel", "b\u00fcndelung", "vorhandenen", "angebote", "m\u00f6glichkeiten", "pr\u00e4ventiven", "handelns", "verbessern", "familien", "sozial", "benachteiligten", "bildungsfernen", "schichten", "erreichen", "angebote", "leichter", "zug\u00e4nglich", "landesregierung", "nordrhein-westfalens", "bildungsf\u00f6rdernden", "ma\u00dfnahmen", "beschlossen", "stadtvierteln", "sozialen", "herausforderungen", "sogenannte", "talentschulen", "allgemeinbildenden", "schulen", "berufsschulen", "gr\u00fcnden", "prozent", "lehrerstellen", "bessere", "sachausstattung", "bekommen", "laschet", "lehnte", "einf\u00fchrung", "juli", "gleichstellung", "gleichgeschlechtlichen", "konventionellen", "ehe", "interview", "mai", "betonte", "cdu", "sexuelle", "minderheiten", "akzeptiere", "zusammenhang", "\u00e4u\u00dferte", "laschet", "segnung", "gleichgeschlechtlicher", "paare", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "zudem", "worten", "fand", "ordnung", "januar", "vereinbarte", "landesregierung", "nordrhein-westfalens", "arbeitgeberverb\u00e4nden", "gewerkschaften", "kommunalen", "spitzenverb\u00e4nden", "tr\u00e4gern", "freien", "wohlfahrtspflege", "bundesagentur", "arbeit", "gemeinsame", "erkl\u00e4rung", "umsetzung", "sogenannten", "teilhabechancengesetz", "landesweit", "sozialversicherungspflichtige", "stellen", "langzeitarbeitslose", "entstehen", "januar", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "arbeitsminister", "karl-josef", "laumann", "vermeldet", "knapp", "zuvor", "arbeitslosen", "menschen", "neu", "geschaffenen", "arbeitsverh\u00e4ltnissen", "t\u00e4tig", "westdeutsche", "allgemeine", "zeitung", "schrieb", "januar", "f\u00f6rderprogramm", "menschen", "nrw", "erreicht", "ruhrgebiet", "stellen", "geschaffen", "mai", "\u00e4u\u00dferte", "laschet", "ausgestaltung", "h\u00f6he", "regels\u00e4tze", "hartz", "iv", "\u00e4nderungsbedarf", "sehe", "gegensatz", "bewerbern", "kanzleramt", "bundestagswahl", "sozial", "gerecht", "hartz", "erh\u00f6hen", "hartz", "insbesondere", "kindern", "heraus", "helfen", "zukunft", "gegensatz", "eltern", "schaffen", "\u00e4u\u00dferte", "kritisch", "arbeitslosen", "zuwanderern", "eu-staaten", "hartz", "iv", "auszubezahlen", "konzept", "europ\u00e4ischen", "sozialunion", "lehnte", "stattdessen", "d\u00fcrfe", "ausbezahlt", "bekommen", "arbeitslosenversicherung", "einbezahlt", "eingef\u00fchrte", "rente", "bezeichnet", "laschet", "familienunternehmertagen", "fehler", "falsche", "anreize", "setze", "steigender", "lebenserwartung", "m\u00fcsse", "lebensarbeitszeit", "steigen", "konkretes", "renteneintrittsalter", "wolle", "nennen", "sagen", "laschet", "januar", "stellte", "laschet", "5-punkte-plan", "hinsichtlich", "wirtschaftspolitik", "bef\u00fcrwortet", "st\u00e4rkung", "digitalisierung", "aufbau", "digitalministeriums", "digitalisierung", "unterrichtsfach", "f\u00f6rderung", "start-ups", "staatliches", "wagniskapital", "steuersenkungen", "unternehmen", "strukturschwachen", "regionen", "belastungsmoratorium", "unternehmen", "steuern", "abgaben", "verhindern", "unternehmenssteuern", "maximal", "prozent", "begrenzt", "laschet", "lockerung", "schuldenbremse", "parteikollege", "helge", "braun", "gefordert", "lehnt", "laschet", "entschieden", "\u00e4u\u00dferte", "union", "partei", "solider", "\u00f6ffentlicher", "haushalte", "lehnen", "steuererh\u00f6hungen", "schuldenbremse", "erhalten", "bleiben", "h\u00e4lt", "schuldenbremse", "errungenschaften", "krise", "handeln", "erm\u00f6glicht", "september", "verfassten", "laschet", "fdp-politiker", "christian", "lindner", "gemeinsam", "gastbeitrag", "rheinische", "post", "\u00fcberschrift", "weg", "energie-planwirtschaft", "laschet", "sprach", "infrastrukturabgabe", "pkw-maut", "erkl\u00e4rte", "autofahrer", "melkkuh", "nation", "zahlen", "mineral-", "kfz-steuer", "staat", "infrastruktur", "einsetzt", "laschet", "lehnte", "sigmar", "gabriel", "geplante", "abgabe", "alte", "kohlekraftwerke", "sommer", "unterst\u00fctzte", "laschet", "rwe-chef", "rolf", "martin", "schmitz", "vorhaben", "hambacher", "forst", "energieversorgung", "roden", "urteil", "oberverwaltungsgerichtes", "m\u00fcnster", "oktober", "sp\u00e4teren", "verfahren", "rodung", "waldes", "gestoppt", "rwe", "nachweisen", "aufrechterhaltung", "stromversorgung", "notwendig", "daraufhin", "signalisierte", "laschet", "erstmals", "gespr\u00e4chsbereitschaft", "kritikern", "braunkohletagebaue", "ansicht", "rheinischen", "post", "laschet", "angesichts", "guten", "ergebnisse", "gr\u00fcnen", "europawahlen", "fridays-for-future\u201c-proteste", "zunehmenden", "b\u00fcrgerproteste", "getriebener", "sachen", "klima-", "artenschutz", "mai", "geh\u00f6rt", "cdu-politikern", "vorschlag", "co2-steuer", "unterst\u00fctzen", "fr\u00fchjahr", "\u00e4u\u00dferte", "laschet", "talkshow", "anne", "irgendeinem", "grund", "klimathema", "glaube", "greta", "verbunden", "weltweiten", "thema", "historikerin", "susanne", "g\u00f6tze", "bewertet", "fast", "freudschen", "ausrutscher", "zeige", "laschet", "klimaschutz", "ernst", "nehme", "denken", "jahrhunderts", "feststeckt", "politiker", "cdu", "laschets", "versuch", "klimapolitisches", "engagement", "1990ern", "aachener", "stadtrat", "verweisen", "unglaubw\u00fcrdig", "laschet", "befinde", "wahlprogramm", "bundestagswahl", "unausgereifte", "technologien", "vertraue", "anstatt", "energiewende", "beherzt", "anzupacken", "klimapolitische", "n", "geisterfahrt", "anfang", "bewerteten", "klimaforscher", "volker", "quaschning", "\u00f6konomin", "claudia", "kemfert", "aktivistin", "luisa", "neubauer", "sowohl", "klimakonzept", "laschet", "kontrahenten", "merz", "r\u00f6ttgen", "unzureichend", "andreas", "knie", "beschreibt", "laschet", "mann", "kompromisses", "vermisst", "f\u00e4higkeit", "gestalten", "priorit\u00e4ten", "setzen", "wehtut", "setze", "laschet", "einerseits", "kohle", "erneuerbaren", "energien", "fahrzeuge", "alternativen", "antrieben", "f\u00f6rdern", "ausbau", "stra\u00dfen", "pendlerpauschale", "anfang", "juli", "sprach", "laschet", "tempolimit", "km", "h", "autobahnen", "begr\u00fcndung", "elektrofahrzeug", "co2-emissionen", "verursachen", "schneller", "km", "h", "fahren", "k\u00f6nne", "wdr", "wies", "aktuell", "millionen", "deutschland", "zugelassenen", "pkw", "ca.", "elektrofahrzeuge", "strom", "deutschland", "weiterhin", "regenerativen", "quellen", "stamme", "reaktion", "fit", "for", "55\u201c-programm", "europ\u00e4ischen", "kommission", "positionierte", "laschet", "festes", "datum", "verbrenner-ausstieg", "laschet", "vertrat", "ansicht", "ergeben", "regierung", "laschet", "verfolgt", "nrw", "innenpolitisch", "weitgehend", "kritisch", "aufgenommene", "projekt", "erstmaligen", "fassung", "versammlungsgesetzes", "nrw", "restriktiver", "gefasst", "musterversammlungsgesetz", "insbesondere", "redakteur", "kriminalpolizei", "hartmut", "brenneisen", "kritisiert", "w\u00fcnschenswerten", "harmonisierung", "bereichsspezifischen", "rechts", "entgegenst\u00fcnde", "laschet", "kritisierte", "unterst\u00fctzung", "bundesau\u00dfenminister", "guido", "westerwelle", "syrische", "opposition", "b\u00fcrgerkrieg", "syrien", "absurd", "syrien", "gleichen", "leute", "unterst\u00fctzt", "mali", "bek\u00e4mpfen", "katar", "saudi-arabien", "finanzierten", "terrorgruppen", "al-nusra", "al-qaida", "scharia-gerichte", "einf\u00fchren", "religi\u00f6se", "vielfalt", "syriens", "bek\u00e4mpfen", "laschet", "kritisierte", "forderung", "westerwelles", "umsturz", "\u00e4gypten", "fr\u00fcheren", "pr\u00e4sidenten", "mohammed", "mursi", "freizulassen", "minderheiten", "christen", "mursi", "gelitten", "daraufhin", "laschet", "teilen", "cdu", "fdp", "kritisiert", "laschet", "christlichen", "\u00fcberzeugung", "entsprungenen", "naturrechtlichen", "gerechtigkeitsverst\u00e4ndnis", "folgt", "zitiert", "deutlich", "markenkern", "christlich", "demokratischen", "union", "konservative", "christliche", "menschenbild", "steht", "r\u00f6misch-katholischen", "kirche", "vertritt", "ehemaliger", "redakteur", "aachener", "bistumsblatts", "mitglied", "vollversammlung", "zentralkomitees", "deutschen", "katholiken", "zdk", "zugewandte", "haltung", "amtierenden", "papst", "franziskus", "bescheinigte", "laschet", "innen", "schwierige", "vorhaben", "anzufassen", "papst", "z\u00f6gerlich", "ver\u00e4nderungen", "positive", "wirkung", "welt", "pers\u00f6nlicher", "eindruck", "begegnung", "zugewandt", "vorbereitet", "argumente", "konkret", "eingeht", "laschets", "haltung", "aufkl\u00e4rung", "f\u00e4llen", "sexualisierter", "gewalt", "geistliche", "bislang", "einerseits", "zur\u00fcckhaltendem", "engagement", "andererseits", "vertrauen", "kirche", "aufarbeitung", "gepr\u00e4gt", "berichterstattung", "aachener", "kirchenzeitung", "verurteilung", "pfarrers", "sexuellen", "missbrauchs", "minderj\u00e4hriger", "erw\u00e4hnung", "langj\u00e4hrigen", "vertuschung", "falls", "kirchlichen", "vorgesetzten", "laschet", "generalvikar", "bistums", "karlheinz", "collas", "gema\u00dfregelt", "untersagte", "zeitung", "ver\u00f6ffentlichung", "kirchenpolitisch", "wichtiger", "meldungen", "gegenzeichnung", "laschet", "katholische", "kirche", "intensiv", "aufkl\u00e4rung", "missbrauchskrise", "k\u00fcmmern", "vorkommnisse", "schnell", "professionell", "konsequent", "reagiert", "anl\u00e4sslich", "kritik", "aufarbeitung", "f\u00e4llen", "sexualisierter", "gewalt", "erzbistum", "k\u00f6ln", "\u00e4u\u00dferte", "laschet", "kindesmissbrauch", "vergehen", "aufgekl\u00e4rt", "jeglicher", "hinsicht", "respekt", "kirchen"], "link_data": [{"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["familienpolitik", "partei", "bundesvorsitzende", "frauen", "union", "mitglied", "pr\u00e4sidium", "cdu", "sprach", "januar"], "right_context": ["cdu-vorsitzenden", "abgeordnete", "gearbeitet", "z.", "b.", "reden", "geschrieben", "mitglied", "deutschen", "bundestages"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kandidierte", "merz", "erfolglos", "vorsitz", "cdu", "cdu-bundesparteitag", "unterlag", "merz", "kandidatur", "konkurrenten"], "right_context": ["knapp", "monate", "merz", "bundestagsmandat", "bundestagswahl", "kandidieren", "gewann", "september", "bundestag-direktmandat", "hochsauerlandkreis"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["niederzulegen", "daraufhin", "merz", "februar", "bundespressekonferenz", "erneute", "kandidatur", "cdu-bundesvorsitz", "merz", "bewarben"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen", "gemeinsamer", "kandidatur", "bundesgesundheitsminister", "jens", "spahn", "vizevorsitzendem", "cdu-bundestagsabgeordnete", "norbert"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "corona-pandemie", "digital", "durchgef\u00fchrten", "cdu-bundesparteitag", "unterlag", "merz", "stichwahl", "stimmen", "konkurrenten"], "right_context": ["wahlgang", "merz", "stimmen", "laschet", "r\u00f6ttgen", "stimmen", "gelegen", "wahlniederlage", "lehnte", "merz"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["merz", "direktkandidat", "hierbei", "erhielt", "stimmen", "september", "friedrich", "merz", "achtk\u00f6pfige", "zukunftsteam"], "right_context": ["<mention>", "kanzlerkandidatur", "bundestagswahl", "<\\mention>", "berufen", "bundestagswahl", "holte", "merz", "w\u00e4hlerstimmen", "direktmandat"]}, {"mention_text": ["kanzlerkandidatur", "bundestagswahl"], "left_context": ["stimmen", "september", "friedrich", "merz", "achtk\u00f6pfige", "zukunftsteam", "<mention>", "armin", "laschet", "<\\mention>"], "right_context": ["berufen", "bundestagswahl", "holte", "merz", "w\u00e4hlerstimmen", "direktmandat", "hochsauerlandkreis", "november", "merz", "nachfrage"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["merz", "entschuldigte", "nabu", "j\u00f6rg-andreas", "kr\u00fcger", "vorsitzender", "nabu", "forderte", "klarstellung", "unionskanzlerkandidat"], "right_context": ["laut", "merz", "deutschland", "europ\u00e4ische", "union", "einsetzen", "europa", "scheitere", "deutschen", "meisten"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["arbeitsbedingungen", "\u00fcberwiegend", "werkvertrag", "t\u00f6nnies", "subunternehmer", "eingesetzten", "osteurop\u00e4ischen", "schlachthofmitarbeiter", "juni", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "erneute", "kontaktbeschr\u00e4nkungen", "lockdown", "kreis", "g\u00fctersloh", "vorl\u00e4ufig", "juni", "angeordnet", "kreis"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["siedlungsrand", "fra\u00df", "zerst\u00f6rungen", "verursachte", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["cdu", "besuchten", "erftstadt", "juli", "stadtrat", "kommunale", "volksvertretung", "stadt", "erftstadt", "zusammensetzung"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["europa-engagement", "europaaktive", "kommune", "ausgezeichnet", "urkunden", "europaminister", "stephan", "holthoff-pf\u00f6rtner", "namen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["rahmen", "auszeichnungs-", "netzwerkveranstaltung", "november", "d\u00fcsseldorf", "verliehen", "sehensw\u00fcrdigkeiten", "stadtteile", "jeweils", "aufgef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bhe", "rein", "schwarz-gelben", "regierungen", "juni", "regierte", "nordrhein-westfalen", "schwarz-gelbe", "koalition", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "oktober", "hendrik", "w\u00fcst", "cdu", "regierungschef", "schwarz-gelbe", "koalition", "l\u00e4nderebene", "fernsehduells"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bundestagswahl", "fand", "sondersendung", "g\u00e4ste", "sendung", "vorabend", "wahl", "ilse", "aigner", "csu"], "right_context": ["cdu", "thomas", "oppermann", "spd", "rainer", "br\u00fcderle", "fdp", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "b\u00fcndnis"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["findung", "bundesweit", "einheitlichen", "vorgehensweise", "bezug", "infektionsschutzma\u00dfnahmen", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen", "kandidat", "cdu-parteivorsitz"], "right_context": ["s\u00f6der", "vorgeworfen", "ausdr\u00fcckliche", "abmachung", "gemeinsamen", "abstimmung", "gebrochen", "laschet", "legte", "besprechung"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["cdu", "verzichten", "zuvor", "zahlreichen", "reden", "interviews", "stets", "betont", "platz", "bayern"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "kanzlerkandidatur", "bereit", "machtkampf", "f\u00fchrte", "cdu-vorstand", "abstimmung", "armin", "laschet", "kanzlerkandidaten"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["wurzeln", "gepr\u00e4gt", "antike", "humanismus", "aufkl\u00e4rung", "februar", "urteilte", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "cdu"], "right_context": ["bezug", "fl\u00fcchtlingsfeindliche", "angriffe", "sachsen", "integration", "deutscher", "leitkultur", "gescheitert", "mai", "bekannte"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["argumentieren", "partei", "anzutreten", "vorfeld", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "unterst\u00fctzte", "bosbach", "wahlkampf", "cdu-spitzenkandidaten"], "right_context": ["experte", "innere", "sicherheit", "erkl\u00e4rte", "presse", "fall", "regierungs\u00fcbernahme", "solle", "leitung", "kommission"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["stellvertretenden", "bezirksvorsitzenden", "csu", "unterfranken", "gew\u00e4hlt", "september", "dorothee", "b\u00e4r", "achtk\u00f6pfige", "zukunftsteam"], "right_context": ["bundestagswahl", "berufen", "vertrat", "digital-", "technologiepolitischen", "themen", "oktober", "oktober", "dorothee", "b\u00e4r"]}, {"mention_text": ["laschet"], "left_context": ["kabinett", "r\u00fcttgers", "inne", "laumann", "gilt", "bodenst\u00e4ndiger", "parteisoldat", "loyal", "nrw-parteichefs", "r\u00fcttgers"], "right_context": ["anh\u00e4nger", "christlichen", "soziallehre", "langj\u00e4hriges", "ig-metall-mitglied", "setzt", "trotz", "parteiinternen", "kritikern", "stets"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["spahn", "trotz", "niederlage", "wahren", "gewinner", "wahl", "februar", "nachfolge", "kramp-karrenbauers", "kandidieren"], "right_context": ["unterst\u00fctzen", "spahn", "konservativen", "fl\u00fcgel", "cdu", "gez\u00e4hlt", "portr\u00e4t", "zufolge", "bezeichnete", "liberal-konservativ"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["renten-", "gesundheits-", "familienpolitik", "wahlen", "parteivorsitz", "sprach", "cda", "jeweils", "annegret", "kramp-karrenbauer"], "right_context": ["gewannen", "unterorganisationen", "cdu-sozialaussch\u00fcsse", "u.", "a.", "jugendorganisation", "junge", "cda", "ehemals", "junge"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["deutschland", "wehren", "gegr\u00fcndet", "januar", "stellte", "auftakttanzturnier", "bundesliga", "latein", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "familienminister"], "right_context": ["teilnahme", "rtl-show", "let", "\u2019s", "dance", "inspirierte", "projekt", "tanzen", "baut", "br\u00fccken"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["rarisch", "mitveranstalter", "berliner", "galerie-lesereihe", "lyriklounge", "tom", "de", "toys", "verwandt", "cdu-politiker"], "right_context": []}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["schwankender", "westen", "gesellschaftsmodell", "neu", "erfinden", "april", "di", "fabio", "mitglied", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["einberufenen", "12-k\u00f6pfigen", "expertenrats", "corona", "gremium", "zw\u00f6lf", "renommierten", "experten", "unterschiedlichen", "disziplinen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["propsteikirche", "st.", "urbanus", "gelsenkirchen-buer", "veltins-arena", "familie", "freunden", "vertretern", "schalke", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gelsenkirchens", "oberb\u00fcrgermeister", "frank", "baranowski", "vertreter", "deutschen", "fu\u00dfball", "liga", "deutschen", "fu\u00dfball-bundes"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["hust-university", "honorary", "professor", "ordinariats", "tsinghua-universit\u00e4t", "t\u00e4tig", "april", "h\u00f6ffe", "mitglied", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["einberufenen", "12-k\u00f6pfigen", "expertenrats", "corona", "gremium", "zw\u00f6lf", "renommierten", "experten", "unterschiedlichen", "disziplinen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["august", "erforderliche", "mindestsch\u00fclerzahl", "vorweisen", "geschlossen", "regierungswechsel", "nordrhein-westfalen", "mai", "k\u00fcndigte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "zust\u00e4ndigkeitsbereich", "schlie\u00dfungen", "f\u00f6rderschulen", "genehmigen", "umfrage", "k\u00f6lner", "stadtanzeigers", "sommer", "meinten"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["m\u00e4rz", "plasberg", "akustische", "cameo-gastrolle", "regelm\u00e4\u00dfig", "gesendeten", "radio-comedy", "laschi", "lauti", "wdr"], "right_context": ["karl", "lauterbach", "persifliert"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["jahrzehnte", "landespolitik", "spd", "dominiert", "juni", "w\u00e4hlte", "schwarz-gelbe", "koalition", "cdu", "fdp"], "right_context": ["amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "chef", "landesregierung", "kabinett", "laschet", "regierungskoalition", "verf\u00fcgt", "landtag", "knappe"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gewaltenverschr\u00e4nkung", "prinzip", "strikten", "gewaltenteilung", "staatsoberhaupt", "landes", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sident", "amtsinhaber", "juni"], "right_context": ["cdu", "vertritt", "land", "innen", "au\u00dfen", "ernennt", "entl\u00e4sst", "minister", "beamte", "unterzeichnet"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["mehrheit", "landesparlament", "erhielt", "wahl", "verlor", "regierungsb\u00fcndnis", "deutlich", "neuauflage", "christlich-liberalen", "koalition"], "right_context": ["cdu", "abgel\u00f6st", "parteien", "linken", "rand", "politischen", "spektrums", "schwer", "geh\u00f6rt", "nordrhein-westfalen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschets"], "left_context": ["umstrittenen", "videoblogs", "nrw-vlog", "youtube", "entfernen", "amtszeit", "ministerpr\u00e4sidentin", "endete", "juni", "wahl"], "right_context": ["nachfolger", "kraft", "anfang", "angek\u00fcndigt", "n\u00e4chsten", "landtagswahl", "anzutreten", "amts\u00fcbernahme", "ministerpr\u00e4sidentin", "nordrhein-westfalen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["oliver", "wittke", "roland", "koch", "edmund", "stoiber", "norbert", "r\u00f6ttgen", "david", "mcallister"], "right_context": ["hermann", "gr\u00f6he", "recke", "weiterer", "regelm\u00e4\u00dfiger", "redner", "karl-josef", "laumann", "nahen", "riesenbeck"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["zuvor", "lokale", "cdu-fraktion", "cdu-oberb\u00fcrgermeister", "heinz", "fenrich", "unterst\u00fctzt", "vorfeld", "eltern-lan", "schirmherrschaft"], "right_context": ["familienminister", "nordrhein-westfalen", "stattfinden", "eltern", "informationen", "thema", "verf\u00fcgung", "stellen", "rahmen", "turniers"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["willy", "brandt", "johannes", "rau", "peer", "steinbr\u00fcck", "martin", "schulz", "guido", "westerwelle"], "right_context": ["bayern", "franz", "josef", "strau\u00df", "hans-jochen", "vogel", "edmund", "stoiber", "brandenburg", "frank-walter"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bundespolitik", "gewechselt", "begeisterungswelle", "ausgel\u00f6st", "demonstrativ", "benennung", "kompetenzteams", "wahlkampfes", "bundestagswahl", "stellte"], "right_context": ["zukunftsteam", "politik", "hinaus", "begriff", "sinn", "gruppierungen", "eingeb\u00fcrgert", "bestimmte", "f\u00fchrungsfunktionen", "gemeinsam"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["weber", "jens", "spahn", "alexander", "graf", "lambsdorff", "friedrich", "merz", "peter", "tauber"], "right_context": ["julia", "kl\u00f6ckner", "thomas", "strobl", "martin", "j\u00e4ger", "bernhard", "vogel", "aktuellen", "herausgeber"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["educ", "fachkommission", "nat\u00fcrliche", "ressourcen", "nat", "juli", "vogel", "neu", "gew\u00e4hlten", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["wirkung", "september", "regierungspr\u00e4sidenten", "regierungsbezirks", "arnsberg", "berufen", "schied", "amt", "b\u00fcrgermeisters", "stadt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["125-j\u00e4hriges", "firmenjubil\u00e4um", "anl\u00e4sslich", "geburtstages", "fest", "mitarbeiter", "familien", "gegeben", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ehemalige", "aachener", "oberb\u00fcrgermeister", "marcel", "philipp", "mitglieder", "gesellschafterfamilien", "partner", "weggef\u00e4hrten", "unterschiedlichsten"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["stiftung", "vertragsaufhebung", "faruk", "\u015fen", "\u015fen", "stiftungsvorstand", "damaligen", "kuratoriumsvorsitzenden", "ehemaligen", "landesminister"], "right_context": ["kritisiert", "situation", "europa", "lebenden", "t\u00fcrken", "beitrag", "do\u011fan", "yay\u0131n", "holding", "geh\u00f6renden"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["university", "of", "london", "dezember", "metz", "verdienstorden", "landes", "nordrhein-westfalen", "verliehen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "metz", "bedeutendsten", "theologen", "jahrhunderts"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["cdu-landtagsfraktion", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "peter", "biesenbach", "mitglied", "abgehaltenen", "bundesversammlungen", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["ernannte", "biesenbach", "juni", "minister", "justiz", "landes", "nordrhein-westfalen", "oktober", "f\u00fchrt", "amt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["annegret", "kramp-karrenbauer", "amt", "cdu-vorsitzenden", "unterlag", "januar", "wahl", "wahlgang", "friedrich", "merz"], "right_context": ["wahl", "bundesvorstandes", "anschlie\u00dfend", "pr\u00e4sidium", "gew\u00e4hlt", "geh\u00f6rte", "stellvertretender", "cdu-bundesvorsitzender", "november", "erneut"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["liberalen", "fl\u00fcgel", "cdu", "zugeordnet", "cdu", "nrw", "f\u00fchrte", "oktober", "mitgliederbefragung", "r\u00f6ttgen"], "right_context": ["neuer", "vorsitzender", "vorfeld", "wahl", "september", "diskussions-duellen", "cdu-bezirksverb\u00e4nden", "positionen", "vorgestellt", "cdu-mitglieder"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["formulierte", "sechs-punkte-plan", "begr\u00fcndung", "ziele", "kandidatur", "februar", "gaben", "nacheinander", "friedrich", "merz"], "right_context": ["jens", "spahn", "stellvertreter", "antrat", "rahmen", "bundespressekonferenz", "jeweiligen", "kandidaturen", "covid-19-pandemie", "fand"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["m\u00fcller", "vorsitzenden", "kommission", "lagerung", "radioaktiver", "abfallstoffe", "berufen", "mai", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ministerin", "umwelt", "landwirtschaft", "natur-", "verbraucherschutz", "ernannt", "legte", "amt", "bundesgesellschaft", "endlagerung"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["forderungen", "duins", "aspekt", "meinungsfreiheit", "gesellschaft", "statements", "aushalten", "goiny", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["cdu", "distanzierte", "talkshow", "april", "explizit", "forderung", "duins", "duin", "beschrieb", "tweet"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["klaus", "evertz", "reinhard", "g\u00f6hner", "claus", "vogt", "genannt", "rheinischen", "post", "zufolge"], "right_context": ["herbst", "mitglied", "andenpakts"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["wiederum", "prozent", "w\u00fcst", "landesvorsitzender", "mittelstands-", "wirtschaftsunion", "unionsparteien", "nordrhein-westfalen", "oktober", "nachfolger"], "right_context": ["landesvorsitzenden", "nrw-cdu", "gew\u00e4hlt", "juni", "berief", "ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "w\u00fcst", "minister"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bundeskanzler", "vorfeld", "bundestagswahl", "merkel", "erneut", "kandidierte", "machtkampf", "kanzlerkandidatur", "cdu-vorsitzenden", "nrw-ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "csu-vorsitzenden", "markus", "s\u00f6der", "situation", "verglichen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["burtscheid", "heribert", "august", "pfarrer", "st.", "michael", "organisierte", "angelegte", "hilfsprojekte", "bosnien"], "right_context": ["sp\u00e4tere", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen", "stammt", "pfarre", "getauft", "ministrant", "frau", "susanne", "heiratete"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bundestag", "finden", "prinzip", "abgestuften", "chancengleichheit", "fernsehsendern", "sogenannte", "trielle", "g\u00e4ste", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["cdu/csu", "annalena", "baerbock", "gr\u00fcne", "olaf", "scholz", "spd", "triell", "fand", "mai"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["heimliche", "oppositionsf\u00fchrer", "diesmal", "erhielt", "fdp", "stimmen", "bildete", "koalitionsregierung", "cdu", "leitung"], "right_context": ["\u2192", "kabinett", "laschet", "lindners", "engagement", "bundespolitik", "joachim", "stamp", "november", "nachfolger"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["vertretern", "religionen", "f\u00f6rderung", "friedlicher", "koexistenz", "deutsche", "delegation", "umfasste", "personen", "cdu-vize"], "right_context": ["bundestagsabgeordneten", "frank", "heinrich", "dr.", "andr\u00e9", "hahn", "mdep", "jo", "leinen", "fu\u00dfballtrainer"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["programmverantwortliche", "l\u00f6schung", "videos", "buhrow", "billigte", "buhrow", "entschuldigte", "\u00f6ffentlich", "satire", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kritik", "satirevideo", "angeschlossen", "wdr-redakteursvertretung", "kritisierte", "anfang", "januar", "l\u00f6schung", "satirevideos", "eklatante"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["stetten", "r\u00fccktritt", "gesamten", "cdu-bundesvorstands", "pr\u00e4sidiumsmitglieder", "programmatik", "cdu", "verw\u00e4ssert", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["chancenlose", "kanzlerkandidatur", "getrieben", "m\u00fcssten", "konsequenzen", "ziehen", "interview", "ard", "meinte", "stetten"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["galt", "m\u00f6glicher", "kandidat", "positionen", "verzichtete", "jeweils", "zugunsten", "karl-josef", "laumann", "fraktionsvorsitz"], "right_context": ["bewerbung", "parteivorsitz", "unterst\u00fctzte", "laschet", "mitgliederbefragung", "cdu-landesvorsitz", "bundesumweltminister", "norbert", "r\u00f6ttgen", "deutlich"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["sprecher", "kinder-", "jugendrates", "nrw", "gew\u00e4hlt", "leiteten", "sitzung", "januar", "familienministerium", "minister"], "right_context": ["er\u00f6ffnete", "dreist\u00fcndige", "sitzung", "jugendgremien", "vertretern", "stimmberechtigter", "vertreter", "teilnahmen", "berlin", "kinder-"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["strenger", "geregelt", "entsprechend", "k\u00fcndigte", "csu-landesgruppenchef", "alexander", "dobrindt", "unionsabgeordneten", "verhaltenskodex", "cdu-bundesvorsitzende"], "right_context": ["kritisierte", "blick", "verhalten", "n\u00fc\u00dfleins", "vergleichbares", "vorgehen", "cdu-abgeordneten", "nikolas", "l\u00f6bel", "raffke-mentalit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["kanzlerkandidat"], "left_context": ["erneut", "bezirksvorsitzender", "nachfolger", "andreas", "schwab", "september", "andreas", "jung", "achtk\u00f6pfige", "zukunftsteam"], "right_context": ["<mention>", "armin", "laschet", "<\\mention>", "berufen", "vertritt", "klima-", "umweltpolitischen", "themen", "mitglied"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["andreas", "schwab", "september", "andreas", "jung", "achtk\u00f6pfige", "zukunftsteam", "<mention>", "kanzlerkandidat", "<\\mention>"], "right_context": ["berufen", "vertritt", "klima-", "umweltpolitischen", "themen", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "andreas", "jung"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gegenkundgebung", "angegriffen", "cdu", "spd", "gr\u00fcne", "kritisierten", "nrw-linke", "demonstrationaufrufs", "sprach", "cdu-landeschef"], "right_context": ["gr\u00f6\u00dften", "antisemitischen", "ausf\u00e4llen", "nordrhein-westfalen", "langem", "erlebt", "zentralrat", "juden", "deutschland", "zeigte"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bewerbung", "listenplatz", "nichtnominierung", "sorgte", "innerparteiliche", "irritationen", "zumal", "cdu-landesvorsitzende", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vehement", "brok", "eingesetzt", "stimmte", "rechtsausschuss", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "einstimmig", "antrag", "staatsanwaltschaft"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["f\u00f6rderschulen", "schlie\u00dfung", "beschlossen", "bestehen", "bleiben", "beschluss", "eltern", "lehrern", "unmut", "ausgel\u00f6st"], "right_context": ["inklusion", "brechstange", "eingef\u00fchrt", "f\u00f6rderschulen", "geschlossen", "sonder-", "sozialp\u00e4dagogen", "schulen", "gegeben", "braucht"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["arbeitern", "heimaturlauben", "bulgarien", "rum\u00e4nien", "notwendige", "k\u00fchlung", "bereichen", "unternehmens", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "belege", "behauptung", "t\u00f6nnies", "ausbruch", "rum\u00e4nen", "bulgaren", "eingereist", "virus", "herkommt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kohlekommission", "januar", "empfohlen", "inbetriebnahme", "datteln", "verzichten", "entgegen", "empfehlung", "kohlekommission", "sprach"], "right_context": ["november", "inbetriebnahme", "umweltverb\u00e4nde", "kritisieren", "kraftwerk", "rentabel", "kohle", "abbaugebieten", "verfeuert", "umweltstandards"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["hl", "barbara", "patronin", "bergleute", "bergwerk", "ibbenb\u00fcren", "offiziell", "geschlossen", "beisein", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["g\u00e4ste", "oeyenhausenschacht", "letzte", "symbolische", "f\u00f6rderwagen", "gehoben", "schacht", "m\u00e4rz", "mitte", "mai"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["meinolf", "thies", "veranstalter", "er\u00f6ffnung", "kinofestes", "november", "damalige", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nrw"], "right_context": ["aufgrund", "covid-19-pandemie", "kinofest", "\u00fcblichen", "form", "stattfinden", "ausgleich", "michael", "wiedemann", "sven"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ehrenwache", "bundeswehr", "chargierten", "ripuariae", "trauerrede", "festrede", "stiftungsfest", "ripuaria", "bonn", "hielt"], "right_context": ["kdstv", "aenania", "m\u00fcnchen", "cv", "bonner", "ripuaren-band", "verliehen", "juni", "mitglied", "armin"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["fsk", "festgelegt", "februar", "forderte", "nordrhein-westf\u00e4lische", "minister", "generationen", "familie", "frauen", "integration"], "right_context": ["cdu", "film", "freigegeben", "solle", "laut", "faz", "nannte", "film", "sozial", "desorientierend"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["schriftsteller", "publizist", "navid", "kermani", "letzter", "gast", "august", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["mennekes", "k\u00f6lner", "t\u00e4tigkeit", "professor", "praktische", "theologie", "religionssoziologie", "philosophisch-theologischen", "hochschule", "sankt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["vodafone", "sodass", "kurzzeitig", "vodafone-hochhaus", "gesprochen", "inzwischen", "sitz", "nrw-wirtschaftsministeriums", "landeshaus", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["amtssitz", "bezogen", "fl\u00e4che", "hochhaus", "belags\u00e4nderung", "gekennzeichnet", "rheinuferpromenade", "pr\u00e4gende", "allee", "stelle"]}, {"mention_text": ["laschet"], "left_context": ["synonym", "migrationshintergrund", "bezeichnung", "zuwanderungsgeschichte", "verwendet", "menschen", "zuwanderungsgeschichte", "fr\u00fchere", "nordrhein-westf\u00e4lische", "integrationsminister"], "right_context": ["gepr\u00e4gt", "bezug", "bev\u00f6lkerungsgruppen", "bedeuten", "fremdw\u00f6rter", "allochthon", "autochthon", "migrationshintergrund", "beziehungsweise", "migrationshintergrund"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["folgten", "julia", "kl\u00f6ckner", "jens", "spahn", "ursula", "leyen", "jeweils", "peter", "altmaier"], "right_context": ["februar", "w\u00e4hlte", "sonderparteitag", "cdu", "annegret", "kramp-karrenbauer", "generalsekret\u00e4rin", "cdu", "ergebnis", "erreichte"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["april", "vorgesehen", "corona-pandemie", "wahl-parteitag", "halbjahr", "verschoben", "digitale", "parteitag", "w\u00e4hlte", "januar"], "right_context": ["wahlgang", "nachfolger", "amt", "januar", "parteitag", "folgenden", "rechtlich", "verbindlichen", "briefwahl", "antrat"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["vgk", "offiziell", "schule", "rassismus", "schule", "courage", "ernannt", "besuchte", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schule", "pate", "aktion", "schule", "unterrichten", "aktuell", "lehrer", "fremdsprache", "sowohl", "latein"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["hannover", "bezeichnete", "verlangen", "duh", "vertragsstrafenzahlung", "konkreten", "fall", "rechtsmissbr\u00e4uchlich", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "erkl\u00e4rte", "dezember", "duh", "klassischer", "abmahnverein", "finanziert", "ausl\u00e4ndischen", "autokonzern", "deutsche"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["abgeholzt", "erhebliche", "auseinandersetzungen", "baumbesetzern", "baumh\u00e4usern", "hambacher", "forst", "erwarten", "schwarz-gelbe", "landesregierung"], "right_context": ["cdu", "entschloss", "september", "r\u00e4umung", "wald", "existierenden", "baumh\u00e4user", "vorgeschobenen", "brandschutzgr\u00fcnden", "begr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kohlekommission", "arbeit", "aufgenommen", "forderten", "umweltverb\u00e4nde", "bundesumweltministerin", "svenja", "schulze", "rodungsstopp", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "lehnte", "vermittlung", "frage", "rwe", "hambacher", "forst", "roden", "bevor", "kohlekommission"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["fr\u00fchen", "nachmittag", "letzten", "aktivisten", "aktion", "verhandlungen", "freiwillig", "beendeten", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "februar", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "landtag", "hambacher", "forst", "erhalten", "k\u00fcndigte", "leitentscheidung", "braunkohle"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["z\u00fcli", "alada\u011f", "hauptdarsteller", "oktay", "\u00f6zdemir", "diskutanten", "uwe", "sch\u00fcnemann", "innenminister", "niedersachsen"], "right_context": ["integrationsminister", "nordrhein-westfalen", "jugend-kriminologe", "christian", "pfeiffer", "t\u00fcrkischst\u00e4mmiger", "leiter", "k\u00f6lner", "jugendtreffs", "geladen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["leiter", "k\u00f6lner", "jugendtreffs", "geladen", "diskussion", "endete", "deutlicher", "kritik", "hauptdarstellers", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["integrationsminister", "nrw", "selbstgef\u00e4llig", "verstehe", "wahre", "situation", "anwesenden", "jugendlichen", "beifall", "situation"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["axel", "springer", "se", "2010\u20132019", "siemens", "2008\u20132021", "april", "leibinger-kamm\u00fcller", "mitglied", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["einberufenen", "12-k\u00f6pfigen", "expertenrats", "corona", "gremium", "zw\u00f6lf", "renommierten", "experten", "unterschiedlichen", "disziplinen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["schnell", "rissen", "sogenannte", "kittel-aff\u00e4re", "besch\u00e4ftigt", "d\u00fcsseldorfer", "landtag", "spd-opposition", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "rechtswidriges", "vorgehen", "auftr\u00e4gen", "van", "laack", "vorgeworfen", "laschets", "sohn", "johannes"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["st\u00e4dten", "m\u00e4rz", "april", "veranstaltungen", "geboten", "kulturtage", "rhein-ruhr", "standen", "schirmherrschaft", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["organisiert", "landesverband", "j\u00fcdischen", "gemeinden", "nordrhein"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["panzerbrigade", "struktur", "heer2011", "eingenommen", "panzerartilleriebataillon", "panzerpionierkompanie", "aufkl\u00e4rungskompanie", "aufgel\u00f6st", "september", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["brigade", "fahnenband", "landes", "nrw", "verliehen", "dezember", "bensheim", "geborene", "damalige", "oberstleutnant"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["rat", "stadt", "aachen", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "cdu-fraktion", "kollege", "sp\u00e4teren", "integrationsministers", "nrw-ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["anschluss", "umzug", "hamburg", "cdu-deputierter", "hamburger", "schulbeh\u00f6rde", "mitglied", "vorstand", "cdu-ortsverbands", "alstertal"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["weltkriegs", "frankreich", "st\u00f6rung", "diskussionsveranstaltung", "europaabgeordneten", "daniel", "cohn-bendit", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "nrw-generationenminister"], "right_context": ["cdu", "frankfurt", "november", "kubitschek", "beschrieb", "strategie", "folgenderma\u00dfen", "jahrelange", "verteidigung", "m\u00fcrbe"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["michail", "gorbatschow", "friedensnobelpreis", "k\u00fcnstlerin", "jenny", "holzer", "papst", "em", "benedikt", "xvi"], "right_context": ["akademie", "gemeinn\u00fctziger", "verein", "\u00f6sterreichischen", "vereinsrecht", "derzeitiger", "pr\u00e4sident", "akademie", "klaus", "mainzer"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["verwendet", "anfang", "frequenz", "anbietern", "teilen", "prominente", "mitarbeiter", "vergangener", "u.", "a."], "right_context": ["susanne", "rohrer", "valerie", "haller", "ludwig", "spaenle", "ingo", "nommsen", "umbenennungen", "charivari-radio"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["wahrheit", "sehen", "wdr2", "live-show", "copacabana-live", "nrw-tournee", "gemeinsam", "tobias", "brodowy", "rolle"], "right_context": ["winters", "juni", "stimme", "d\u00fcren", "stammenden", "karl", "lauterbach", "<mention>", "laschi", "lauti"]}, {"mention_text": ["laschi", "lauti"], "left_context": ["armin", "laschet", "<\\mention>", "winters", "juni", "stimme", "d\u00fcren", "stammenden", "karl", "lauterbach"], "right_context": ["laschi-", "lautil\u00e4um", "ausgabe", "m\u00e4rz", "frank", "plasberg", "seinerseits", "akustische", "cameo-gastrolle"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["perfekte", "promi-dinner", "vox", "m\u00e4rz", "kulturpreis", "rhein-erft-kreises", "verliehen", "januar", "\u00fcberreichte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "soziales", "engagement"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gegr\u00fcndet", "oktober", "landeszentrale", "politische", "bildung", "umbenannt", "landtagswahl", "geh\u00f6rt", "erlass", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ministerium", "kultur", "wissenschaft", "landes", "nordrhein-westfalen", "sitz", "geb\u00e4ude", "haroldstra\u00dfe", "regierungsviertel", "d\u00fcsseldorf"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["faz", "verleger", "speziellen", "zeithistorischen", "ackersaum", "untergegangenen", "ddr", "bewirtschaftet", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "schreiben", "verleger", "publizistische", "arbeit", "wichtigen", "beitrag", "leistet", "autorit\u00e4ren", "populistischen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["spd", "gr\u00fcnen", "einladung", "stimmten", "teilnehmer", "treffen", "seitens", "cdu", "hermann", "gr\u00f6he"], "right_context": ["andreas", "krautscheid", "norbert", "r\u00f6ttgen", "peter", "altmaier", "ronald", "pofalla", "andreas", "storm"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["akp", "rahmen", "deutschlandbesuchs", "moschee", "september", "offiziell", "er\u00f6ffnen", "ank\u00fcndigung", "di\u0307ti\u0307b", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gemeinsam", "erdo\u011fan", "auftreten", "landesregierung", "dementiert", "steht", "ministerpr\u00e4sident", "verf\u00fcgung", "ebenfalls", "di\u0307ti\u0307b"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bau", "moschee", "geplanten", "gr\u00f6\u00dfe", "obwohl", "sowohl", "oberb\u00fcrgermeister", "fritz", "schramma", "nrw-integrationsminister"], "right_context": ["bau", "eingesetzt", "aufsehen", "sorgte", "vorschlag", "g\u00fcnter", "wallraffs", "september", "di\u0307ti\u0307b", "diskussion"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gemeinsame", "wege", "gefunden", "holprigkeiten", "kulturen", "\u00fcberwunden", "ebenfalls", "mai", "damalige", "nrw-integrationsminister"], "right_context": ["moscheegemeinde", "schutz", "lobte", "integrationsarbeit", "m\u00e4rz", "muhammed", "al", "vorsitzender", "moscheegemeinde", "best\u00e4tigt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "hannelore", "kraft", "posten", "inne", "mai", "neu", "gew\u00e4hlte", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vorsitzender", "kuratoriums", "stiftung", "mitglieder", "kuratoriums", "derzeit", "stand"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["radtke", "koordinator", "evp-fraktiom", "ausschuss", "besch\u00e4ftigung", "soziale", "angelegenheiten", "empl", "gew\u00e4hlt", "auseinandersetzung"], "right_context": ["cdu", "markus", "s\u00f6der", "csu", "kanzlerkandidatur", "union", "drohte", "radtke", "landesvorstandsmitglied", "cdu"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kreis", "grevenbroich-neu\u00df", "j\u00fcchen", "rhein-kreis", "neuss", "november", "landesregierung", "nordrhein-westfalen", "vertreten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ministerin", "heimat", "kommunales", "bau", "gleichstellung", "ina", "scharrenbach", "verordnung", "unterzeichnet", "j\u00fcchen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["international", "bekannte", "pers\u00f6nlichkeiten", "gertrud", "h\u00f6hler", "erstmals", "ritterin", "geschlagen", "aachener", "erhielt"], "right_context": ["ritterw\u00fcrde", "schlie\u00dfung", "kurhauses", "nutzung", "spielbank", "aachen", "juli", "erfolgte", "verleihung", "kr\u00f6nungssaal"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["mitglieder", "cdu", "nrw", "per", "mitgliederbefragung", "w\u00e4hlen", "landesvorsitzenden", "vorziehen", "wahl", "standen"], "right_context": ["norbert", "r\u00f6ttgen", "wahlbeteiligung", "r\u00f6ttgen", "durchsetzen", "mitgliederbefragung", "allseitige", "\u00fcbereinstimmung", "gewinner", "befragung"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ergebnis", "cdu", "rot-gr\u00fcnen", "mehrheit", "trat", "norbert", "r\u00f6ttgen", "cdu-landesvorsitzender", "neuer", "cdu-chef"], "right_context": ["nachfolger", "karl-josef", "laumann", "fraktionsvorsitzender", "landtag", "oppositionsf\u00fchrer", "f\u00fchrte", "laschet", "nrw-cdu", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["afd", "ausgel\u00f6st", "verzicht", "kanzlerkandidatur", "bundestagswahl", "r\u00fcckzug", "parteivorsitz", "nachfolger", "bewarben", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erneut", "friedrich", "merz", "au\u00dfenpolitiker", "norbert", "r\u00f6ttgen", "wahl", "parteivorsitzenden", "urspr\u00fcnglich", "april"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["oktober", "ebenfalls", "april", "geh\u00f6rt", "schmidt", "expertenrat", "corona", "landesregierung", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["leben", "gerufene", "zw\u00f6lfk\u00f6pfige", "gremium", "kontext", "corona-krise", "kriterien", "ma\u00dfst\u00e4be", "\u00f6ffnung", "sozialen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["r\u00e4ndern", "distanzieren", "k\u00fcndigte", "mitgliedschaft", "vorerst", "ruhen", "lassen", "cdu-vorsitzende", "kanzlerkandidat", "union"], "right_context": ["distanzierte", "werteunion", "hans-georg", "maa\u00dfen", "ex-verfassungsschutzchef", "cdu-bundestagskandidat", "th\u00fcringen", "schrieb", "wolle", "mitgliedschaft"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["st\u00e4dten", "landes", "kritik", "vorgeworfen", "sp\u00e4t", "reagiert", "sicherheit", "landes", "griff", "laut"], "right_context": ["cdu", "straftaten", "sch\u00f6ngeredet", "banalisiert", "christian", "lindner", "fdp", "kritisierte", "mangelhafte", "informationspolitik"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["landtag", "bundestagswahl", "verzichtete", "wiedereinzug", "landtag", "kern", "nachr\u00fccker", "cdu-reserveliste", "landtags-mandat", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "bundestag", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["cdu-landtagsfraktion", "nrw", "juni", "regierungsamtes", "landtagsmandat", "juni", "neu", "gew\u00e4hlte", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["zusammensetzung", "kabinetts", "betraute", "andrea", "milz", "neu", "geschaffenen", "aufgabe", "staatssekret\u00e4rin", "sport"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ruhrgebiet", "themenfeld", "engagement", "zuwanderern", "ruhrgebiet", "integration", "ausgezeichnet", "anlass", "\u00fcbernahm", "nrw-integrationsminister"], "right_context": ["vorsitz", "jury"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["back", "the", "ussr", "augen", "d\u00fcsseldorf", "sicht", "welt", "vortragende", "damalige", "integrationsminister"], "right_context": ["damalige", "bamf-pr\u00e4sident", "manfred", "schmidt", "gr\u00fcnder", "hilfsorganisation", "cap", "anamur", "rupert", "neudeck"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["rat", "stadt", "schwelm", "geh\u00f6rte", "kreistag", "ennepe-ruhr-kreises", "jahrzehntelanges", "politisches", "engagement", "\u00fcberreichte"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "nrw", "januar", "verdienstkreuz", "bande", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "leonhard", "kuckart"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gerst", "walter-kertz-medaille", "deutschen", "geophysikalischen", "gesellschaft", "mai", "verdienstorden", "landes", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["juni", "trug", "gerst", "rahmen", "empfangs", "k\u00f6lner", "oberb\u00fcrgermeisterin", "henriette", "reker", "goldene"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["legte", "amt", "aufgrund", "berufung", "kabinett", "laschet", "juni", "nieder", "juni", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["minister", "bundes-", "europaangelegenheiten", "internationales", "medien", "ernannt", "zust\u00e4ndigkeit", "bereich", "medien", "trat"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["august", "august", "fachbesuchern", "vorbehalten", "gamescom", "digital-staatsministerin", "dorothee", "b\u00e4r", "nordrhein-westfalens", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "award", "best", "of", "gamescom", "erhielt", "sekiro", "shadows", "twice", "from"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kategorie", "newcomer", "jahres", "folgte", "kuratorium", "vorsitzenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "hannelore", "kraft", "juni"], "right_context": ["vorstand", "f\u00fchrt", "ute", "sch\u00e4fer", "erh\u00f6hte", "teilnahmepr\u00e4mien", "olympische", "paralympische", "nrw-athleten", "gleicher"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["abstimmung", "bisherigen", "amtsinhaber", "volker", "kauder", "stimmen", "gewann", "april", "parteifreunden", "cdu-chef"], "right_context": ["bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "csu-chef", "markus", "s\u00f6der", "weiterer", "m\u00f6glicher", "kanzlerkandidat", "union", "gespr\u00e4ch"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bundestagswahlkreis", "d\u00fcren", "trat", "erfolg", "bundestagswahlkreis", "aachen", "i", "bundestagswahlkampf", "warf", "cdu-kanzlerkandidaten"], "right_context": ["twitter", "klimapolitik", "koste", "\u00fcberall", "welt", "menschen", "leben", "unterstellte", "laschet", "ansicht"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gewann", "direktmandat", "erneut", "zog", "landtag", "nordrhein-westfalen", "verzichtete", "juni", "mandat", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4rin", "sport", "ehrenamt", "staatskanzlei", "ernannt", "r\u00fcckte", "kirstin", "korte", "minden", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["genehmigt", "wirtschaftsplanung", "jahresabschluss", "stiftung", "kuratorium", "geh\u00f6ren", "vorsitzender", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "tr\u00e4ger-bundesl\u00e4nder", "michael", "kretschmer", "sachsen", "michael", "m\u00fcller", "berlin", "dietmar", "woidke"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["standort", "aufgegeben", "stattdessen", "r\u00e4umlichkeiten", "m", "entfernten", "stadttor-hochhaus", "angemietet", "staatskanzlei", "sitz"], "right_context": ["staatskanzlei", "landeshaus", "zog", "villa", "horion", "landtag", "verschiedenen", "anl\u00e4ssen", "zwecken", "genutzt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gierden", "juni", "abl\u00f6sung", "regierung", "r\u00fcttgers", "regierung", "kraft", "i", "juli", "staatssekret\u00e4rin"], "right_context": ["cdu", "gef\u00fchrten", "ministerium", "generationen", "familie", "frauen", "integration", "landes", "nordrhein-westfalen", "november"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["aufgenommen", "nahezu", "betroffenen", "elternpaare", "stimmten", "dormagener", "modell", "damalige", "nordrhein-westf\u00e4lische", "familienminister"], "right_context": ["zeigte", "\u00fcberzeugt", "k\u00fcndigte", "modell", "landesweit", "einf\u00fchren", "verschiedenen", "st\u00e4dten", "folgenden", "\u00e4hnliche"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["podiumsdiskussionen", "energiewende", "unternehmenskultur", "europa", "fu\u00dfball", "diskutierten", "b\u00e4rbel", "h\u00f6hn", "barbara", "steffens"], "right_context": ["alojz", "peterle", "marina", "weisband", "toni", "schumacher", "reiner", "calmund", "fand", "campus"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["berufung", "ministerin", "sprecherin", "cdu-landtagsfraktion", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "l\u00e4ndliche", "r\u00e4ume", "juni", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schulze", "f\u00f6cking", "juni", "landwirtschaftsministerin", "kabinett", "angeh\u00f6ren", "folgetag", "landtag", "vereidigt", "trat"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["k\u00fcndigte", "aufgrund", "wahlausgangs", "schlie\u00dfung", "wahllokale", "vorsitzender", "cdu", "nordrhein-westfalen", "zur\u00fcckzutreten", "juni"], "right_context": ["vorsitzenden", "cdu", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "verzicht", "landesliste", "errungenes", "landtagsmandat", "teilte", "r\u00f6ttgen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ministerium", "arbeit", "integration", "soziales", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "bildung", "landesregierung", "f\u00fchrung"], "right_context": ["schied", "juni", "amt", "weiterhin", "mitglied", "aufsichtsr\u00e4ten", "ruhrkohle", "thyssen", "krupp", "steel"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["r\u00e4ume", "b\u00fcrohochhaus", "stadttor", "amtssitz", "ministerpr\u00e4sidenten", "staatskanzlei", "dorthin", "verlegen", "entscheidung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gebildete", "landesregierung", "r\u00fcckg\u00e4ngig", "herbst", "amtssitz", "ministerpr\u00e4sidenten", "staatskanzlei", "landeshaus", "angesiedelt", "zur\u00fcckverlegt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ministerium", "gesundheit", "emanzipation", "pflege", "alter", "landes", "nordrhein-westfalen", "beschloss", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zentral", "regierungsviertel", "repr\u00e4sentativ", "rhein", "rheinuferpromenade", "gelegene", "haus", "sitz", "ministerpr\u00e4sidenten", "staatskanzlei"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["privaten", "finanzierung", "kirchenfinanzierter", "einrichtungen", "aktivit\u00e4ten", "betrachtet", "vorwiegend", "unions-politikern", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers"], "right_context": ["ursula", "leyen", "ilse", "aigner", "hans-peter", "friedrich", "vorbildliche", "initiative", "b\u00fcrgerschaftlichen", "engagements"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kultur", "erl\u00f6se", "kontinuierlich", "zuletzt", "euro", "gesteigert", "benefiz-dinner", "godesburg", "ministerpr\u00e4sident", "nrw"], "right_context": ["gewonnen", "euro", "erzielt", "stattfindenden", "benefiz-golfcup", "green", "of", "erl\u00f6se", "euro", "euro"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["georgischer", "maler", "besuchern", "delegation", "deutschen", "bundestages", "gabriele", "fograscher", "winfried", "wolf"], "right_context": ["andreas", "krautscheid", "geh\u00f6rte", "dahlhoff", "hintergrundgespr\u00e4ch", "auffassung", "bev\u00f6lkerungsentwicklung", "haiti", "kundtat", "zitat"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["heinisch", "lehrbeauftragter", "bergischen", "universit\u00e4t", "wuppertal", "bereich", "brandschutz", "juni", "heinisch", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "ministerium", "heimat", "kommunales", "bau", "gleichstellung", "landes", "nrw", "berufen", "oktober"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["brauchitsch", "sendern", "prosiebensat.1-gruppe", "triell", "bundestagswahl", "konfrontierte", "u.", "a.", "kandidaten", "cdu"], "right_context": ["micky-maus-heft", "klima-folgen", "abholzung", "regenwalds", "aufmerksam", "zervakis", "ndr-journalisten", "verheiratet", "februar", "sohn"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["begr\u00fcndung", "fl\u00fcgelbildung", "cdu", "verhindern", "parteitag", "cdu", "cdu-bundesvorstand", "gew\u00e4hlt", "september", "berief"], "right_context": ["prien", "achtk\u00f6pfiges", "zukunftsteam", "<mention>", "kanzlerkandidatur", "<\\mention>", "bundestagswahl", "vertrat", "themen", "bildung"]}, {"mention_text": ["kanzlerkandidatur"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "september", "berief", "<mention>", "armin", "laschet", "<\\mention>", "prien", "achtk\u00f6pfiges", "zukunftsteam"], "right_context": ["bundestagswahl", "vertrat", "themen", "bildung", "sozialer", "zusammenhalt", "cdu", "verlorenenen", "bundestagswahl", "armin"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["verheiratet", "ehe", "entstammen", "t\u00f6chter", "musicals\u00e4ngerin", "nicole", "malangr\u00e9", "susanne", "malangr\u00e9", "politiker"], "right_context": ["heiratete", "heinz", "malangr\u00e9", "starb", "september", "alter", "aachen", "malangr\u00e9", "studierte", "abitur"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["sp\u00e4teren", "kanzlerkandidatin", "angela", "merkel", "orange", "wechselte", "bundestagswahlkampfes", "kehrte", "cdu", "csu-kanzlerkandidat"], "right_context": ["blau", "einheitlicher", "farbe", "unionsparteien", "unabh\u00e4ngig", "nutzen", "cdu-landesverb\u00e4nde", "weiterhin", "farbe", "orange"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["pr\u00e4ses", "evangelischen", "kirche", "westfalen", "alfred", "bu\u00df", "stiftungsratsvorsitzende", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["stiftung", "unterst\u00fctzt", "gemeinn\u00fctzige", "organisationen", "projektberatung", "-finanzierung", "schwerpunkt", "f\u00f6rderarbeit", "informations-", "bildungsarbeit"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["piraten", "wiedereinzug", "deutlich", "verfehlten", "folge", "landtagswahl", "l\u00f6ste", "schwarz-gelbe", "koalition", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["\u2192", "kabinett", "laschet", "rot-gr\u00fcne", "landesregierung", "hannelore", "kraft", "\u2192", "kabinett", "kraft"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["koalition", "f\u00fchrung", "cdu", "gehalten", "lehnte", "landesvorstand", "spd", "wahl", "koalition", "cdu-spitzenkandidat"], "right_context": ["zuvor", "angek\u00fcndigt", "spd", "gr\u00fcnen", "fdp", "sprechen", "schlie\u00dflich", "verst\u00e4ndigten", "cdu", "fdp"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["einstimmig", "regierungsvereinbarung", "folge", "unterzeichneten", "zw\u00f6lf", "vertreter", "parteispitzen", "vorsitzenden", "christian", "lindner"], "right_context": ["juni", "d\u00fcsseldorf-oberkassel", "rheinufer", "koalitionsvertrag", "juni", "laschet", "stimmen", "koalition", "landtag", "ministerpr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["jansen", "direktmandat", "landtagswahlkreis", "aachen", "ii.", "landtagswahl", "unterlag", "wahlkreis-konkurrenten", "gleichzeitigen", "cdu-spitzenkandidaten"], "right_context": ["schied", "landtag", "start", "hochschulradios", "aachen", "daniela", "jansen", "station-voice"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["vollzugskommission", "fdp-sprecher", "parlamentarischen", "untersuchungsausschuss", "bau-", "liegenschaftsbetrieb", "nrw", "juni", "wedel", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "justiz", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "oktober", "gleichen", "funktion"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["integration", "landes", "nordrhein-westfalen", "anfangs", "halbes", "sachbearbeitern", "referentin", "ministerb\u00fcro", "damaligen", "integrationsministers"], "right_context": ["landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "wechselte", "pressereferentin", "rang", "regierungsr\u00e4tin", "gesundheitsministerium", "barbara", "steffens", "muslimisch"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["b\u00fcrgermeister", "stellvertreter", "oberb\u00fcrgermeister", "uwe", "schneidewind", "mandat", "zus\u00e4tzliches", "gewicht", "november", "r\u00fcckte"], "right_context": ["landtag"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["wahl", "kandidierte", "landtagswahlkreis", "k\u00f6ln", "iv", "erreichte", "erststimmen", "amtsantritt", "schwarz-gelben", "landesregierung"], "right_context": ["gebauer", "ministerin", "schule", "bildung", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "gebauers", "amtszeit", "abkehr"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["versto\u00dfen", "ergebnis", "rechtlichen", "gr\u00fcnde", "einleitung", "disziplinarverfahrens", "damalige", "cdu-vize", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["fall", "maa\u00dfen", "absurdit\u00e4t", "\u00fcberbieten", "spd-innenexperte", "burkhard", "lischka", "meinte", "grund", "wochen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["nachfrage", "best\u00e4tigte", "katastrophen", "weltkriege", "meinte", "sprach", "klimaschutzaktivistin", "luisa", "neubauer", "anne"], "right_context": ["gerichtet", "maa\u00dfen", "antisemitische", "rassistische", "inhalte", "verbreite", "konkrete", "belege", "brachte", "maa\u00dfen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["angebliche", "corona-diktatur", "wirklichkeit", "gehe", "unproduktives", "kapital", "vernichten", "weltkriegen", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["rede", "zudem", "adolf", "hitler", "letzten", "volkssturm-aufgebot", "fortan", "vermehrt", "stimmen", "zitiert"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["somit", "landesvorstand", "begleitet", "abwahl", "pantels", "anhalten", "differenzen", "seinerzeitigen", "parteivorsitzenden", "nrw-cdu"], "right_context": ["unterst\u00fctzte", "zuge", "personalfindung", "r\u00fcckzugs", "merkels", "parteif\u00fchrung", "stets", "friedrich", "merz", "kampf"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "institutes", "kultur", "medien", "polonicus", "vog", "inne", "kategorien", "vorgesehen", "ehrenpreis"], "right_context": ["parteivorsitzender", "cdu", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nordrhein-westfalen", "spezialpreis", "senat", "republik", "polen", "vertreten"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["stellvertretender", "vorsitzender", "europakonferenz", "ruhrgebiet", "geh\u00f6rte", "europ\u00e4ischen", "parlament", "monate", "abgeordneter", "nachr\u00fccker"], "right_context": ["tod", "\u00fcbernahm", "stellvertreter", "horst", "posdorf", "mandat", "zimmerling", "erlag", "herzinfarkt", "hinterlie\u00df"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kanzlerkandidat", "bundestagswahl", "union", "solle", "kandidaten", "nominieren", "umfragen", "chancen", "kenne", "parteibasis"], "right_context": []}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["dezember", "s\u00e4chsische", "staatsministerin", "kultur", "tourismus", "september", "barbara", "klepsch", "achtk\u00f6pfige", "zukunftsteam"], "right_context": ["<mention>", "kanzlerkandidatur", "bundestagswahl", "<\\mention>", "berufen", "vertritt", "themen", "b\u00fcrgern\u00e4he", "ost-kompetenz", "verdienste"]}, {"mention_text": ["kanzlerkandidatur", "bundestagswahl"], "left_context": ["tourismus", "september", "barbara", "klepsch", "achtk\u00f6pfige", "zukunftsteam", "<mention>", "armin", "laschet", "<\\mention>"], "right_context": ["berufen", "vertritt", "themen", "b\u00fcrgern\u00e4he", "ost-kompetenz", "verdienste", "st\u00e4dtepartnerschaft", "weiden", "oberpfalz", "annaberg-buchholz"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["mai", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "industrie-", "handelskammer", "nord", "westfalen", "m\u00fcnster", "august", "jaeckel", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["beauftragten", "wiederaufbau", "flutgebieten", "katastrophalen", "hochwasser", "ernannt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["pegida", "boden", "k\u00f6lner", "attentat", "henriette", "reker", "oktober", "bereitet", "stellvertretende", "cdu-bundesvorsitzende"], "right_context": ["forderte", "pegida-mitl\u00e4ufer", "k\u00f6ln", "schauen", "warnte", "menschen", "gef\u00e4hrlichen", "worten", "bildern", "m\u00f6glicherweise"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bereich", "radikalisierung", "rekrutierung", "internet", "september", "peter", "r.", "neumann", "achtk\u00f6pfige", "zukunftsteam"], "right_context": ["<mention>", "kanzlerkandidatur", "bundestagswahl", "<\\mention>", "berufen", "vertritt", "sicherheitspolitischen", "themen", "niederlage", "laschets"]}, {"mention_text": ["kanzlerkandidatur", "bundestagswahl"], "left_context": ["september", "peter", "r.", "neumann", "achtk\u00f6pfige", "zukunftsteam", "<mention>", "armin", "laschet", "<\\mention>"], "right_context": ["berufen", "vertritt", "sicherheitspolitischen", "themen", "niederlage", "laschets", "kritisierte", "cdu-pr\u00e4sidiumsmitglied", "norbert", "r\u00f6ttgen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["alfred", "kihn", "klaus", "kinkel", "hermann", "kopf", "werner", "kuhn", "wilhelm", "laforet"], "right_context": ["paul", "laufs", "carl", "otto", "lenz", "otto", "lenz", "heinrich", "l\u00fcbke", "werner"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bundesregierung", "cdu/csu", "f\u00fchrenden", "vertretern", "insbesondere", "wirtschaftspolitischen", "fl\u00fcgel", "unionsparteien", "u.", "a."], "right_context": ["michael", "fuchs", "georg", "n\u00fc\u00dflein", "joachim", "pfeiffer", "thomas", "barei\u00df", "beklagten", "vorschlag"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["fregatte", "bundesamt", "ausr\u00fcstung", "informationstechnik", "nutzung", "bundeswehr", "\u00fcbergeben", "anwesenheit", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["juni", "offiziell", "dienst", "gestellt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["deutschland", "gew\u00e4hlt", "l\u00f6ste", "funktion", "polizeipr\u00e4sidenten", "m\u00fcnster", "hubert", "wimber", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["berief", "birgitta", "radermacher", "september", "d\u00fcsseldorfer", "regierungspr\u00e4sidentin"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["selbstkritisch", "kritik", "aktivistinnen", "prominente", "g\u00e4ste", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["politiker", "claudia", "roth", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "horst", "k\u00f6hler", "joachim", "gauck", "dunja"]}, {"mention_text": ["laschet"], "left_context": ["urhebers", "aufzutreten", "spd", "arbeitende", "werbeagentur", "brinkertl\u00fcck", "creatives", "attackierte", "wahlkampf", "bundestagswahl"], "right_context": ["-berater", "nathanael", "liminski", "wahlwerbespot", "spd", "thematisierte", "dargestellten", "religi\u00f6sen", "auffassungen", "liminski"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["energiewende", "radiobeitrag", "d\u00f6schner", "anderer", "seite", "illegal", "mitgeschnittene", "aufnahme", "\u00e4u\u00dferung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["enthielt", "r\u00e4umung", "hambacher", "forsts", "vorwand", "gebraucht", "september", "ard-audiothek", "ver\u00f6ffentlicht", "zweieinhalb"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bundespolitiker", "verschiedener", "parteien", "warfen", "pegida", "boden", "anschlag", "bereitet", "stellvertretende", "cdu-bundesvorsitzende"], "right_context": ["forderte", "pegida-mitl\u00e4ufer", "k\u00f6ln", "schauen", "warnte", "menschen", "gef\u00e4hrlichen", "worten", "bildern", "m\u00f6glicherweise"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["zunehmende", "verrohung", "gesellschaft", "folgende", "angst", "familie", "gesamten", "berichterstattung", "rede", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landtag", "nrw", "mutma\u00dflichen", "drohungen", "sp\u00fcrck", "thematisierte", "spielten", "korruptionsvorw\u00fcrfe", "rolle", "hingegen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["nannen", "preises", "november", "\u00f6ffentlich", "mediengruppe", "rtl", "deutschland", "verlassen", "juni", "koch"], "right_context": ["leiterin", "cdu-wahlkampfkommunikation", "bundestagswahl", "bestellt", "tanit", "koch", "mitglied", "t\u00fcbinger", "studentenverbindung", "akademische"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gastbeitrag", "albtraum", "k\u00f6ln", "k\u00f6lner", "stadtanzeiger", "dezember", "bat", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nrw"], "right_context": ["opfer", "sexueller", "straftaten", "nacht", "verzeihung", "gestand", "vers\u00e4umnisse", "staates", "schutz", "b\u00fcrgerinnen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["dauerten", "bauarbeiten", "herbst", "inbetriebnahme", "hg\u00fc-leitung", "begann", "oktober", "november", "alegro", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["belgischen", "energieministerin", "tinne", "van", "straeten", "offiziell", "aachener", "rathaus", "eingeweiht", "november"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["versetzt", "j\u00fcrgen", "mathies", "amtierte", "juni", "k\u00f6lner", "polizeipr\u00e4sident", "juni", "neugew\u00e4hlten", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "ministerium", "innern", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "oktober", "gleichen", "funktion", "kabinett"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kommunaler", "ebene", "sozialarbeiterische", "p\u00e4dagogische", "ma\u00dfnahmen", "abgebaut", "oktober", "startete", "schirmherrschaft", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["projekt", "ausgelegten", "projekt", "handelt", "landesweite", "qualifizierungsoffensive", "digitalisierung", "dualen", "system", "berufsausbildung"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["vorstand", "bekannte", "mitglieder", "vereins", "peter", "altmaier", "annegret", "kramp-karrenbauer", "julia", "kl\u00f6ckner"], "right_context": ["ziel", "vereins", "zudem", "regional", "st\u00e4rker", "aufzustellen", "regionalverb\u00e4nde", "gr\u00fcnden", "regionalverb\u00e4nde", "angaben"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kinder", "entfernt", "kopien", "videos", "youtube", "abrufbar", "kritikern", "z\u00e4hlte", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "schrieb", "lied", "grenzen", "stil", "respekts", "\u00e4lteren", "\u00fcberschritten", "jung", "alt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["rahmen", "deutsch-franz\u00f6sischen", "freundschaftsvertrags", "geschaffen", "amtierender", "bevollm\u00e4chtigter", "januar", "ehemalige", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalens"], "right_context": ["cdu", "amt", "bevollm\u00e4chtigten", "deutsch-franz\u00f6sischen", "kulturellen", "beziehungen", "elys\u00e9e-vertrag", "januar", "geschaffen", "vertrag"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["massenquartier", "untergebracht", "positiv", "coronavirus", "getestet", "august", "erhielt", "peter", "kossen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstorden", "landes", "nordrhein-westfalen", "gesellschaftskritische", "haltung", "mutigen", "kritik", "kossen", "industrie", "innerkirchlich"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["corona-pandemie", "liefern", "ergebnisse", "studie", "april", "gegeben", "pressekonferenz", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["empfahl", "streeck", "politik", "phase", "einsch\u00e4tzung", "deutschen", "gesellschaft", "krankenhaushygiene", "einzutreten", "d."]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ministerium", "wirtschaft", "energie", "industrie", "mittelstand", "handwerk", "landtagswahl", "bildung", "schwarz-gelben", "landesregierung"], "right_context": ["cdu", "ministerium", "abermals", "umbenannt", "kompetenzen", "ver\u00e4ndert", "firmiert", "ministerium", "wirtschaft", "innovation"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["minister", "reul", "grapperhaus", "unterstrichen", "dezember", "\u00e4u\u00dferten", "regierungschefs", "alexander", "de", "croo"], "right_context": ["mark", "rutte", "mehrsprachigen", "appell", "entwicklung", "reisewarnungen", "gef\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["m\u00fcnster", "fand", "mai", "umrahmt", "vor-", "nachprogrammen", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zdk-pr\u00e4sident", "thomas", "sternberg", "bischof", "m\u00fcnster", "felix", "genn", "notburga", "heveling", "vorsitzende"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["juni", "verk\u00fcndeten", "cdu", "fdp", "koalitionsverhandlungen", "abgeschlossen", "koalitionsvertrag", "juni", "unterzeichnet", "juni"], "right_context": ["stimmen", "landtag", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "juni", "minister", "kabinetts", "ernannt", "vereidigt", "oktober"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kabinett", "laschet", "bildete", "juni", "oktober", "landesregierung", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["cdu", "fdp", "bildeten", "landtagswahl", "mai", "schwarz-gelbe", "koalition", "verf\u00fcgte", "genau", "stimme"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ministerb\u00fcro", "de", "maizi\u00e8re", "bundestagswahl", "innenressort", "wechselte", "folgte", "liminski", "anfang", "dorthin"], "right_context": ["oppositionsf\u00fchrer", "landtag", "nordrhein-westfalens", "warb", "intensiv", "de", "maizi\u00e8re", "empfohlenen", "liminski", "holte"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["anspruch", "zus\u00e4tzliches", "altersentsch\u00e4digung", "abgeordneten", "bemerkte", "unabh\u00e4ngige", "organisation", "berufung", "abgeordnetengesetz", "cdu-bundesvorsitzende"], "right_context": ["kritisierte", "blick", "l\u00f6bels", "verhalten", "raffke-mentalit\u00e4t", "distanzierte", "abgeordneten", "kopf", "geld", "verdienen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["annegret", "kramp-karrenbauer", "regierungskrise", "th\u00fcringen", "kanzlerkandidatur", "k\u00fcndigte", "r\u00fccktritt", "januar", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "siehe", "parteitag", "cdu", "deutschlands", "april", "gaben", "sowohl", "armin"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["oldenburg", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "landesvorstand", "cdu", "niedersachsen", "september", "breher", "achtk\u00f6pfige", "zukunftsteam"], "right_context": ["kanzlerkandidatur", "bundestagswahl", "berufen", "vertritt", "thema", "familie", "bundestagswahl", "gewann", "breher", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["nutzung", "solarzellen", "covestro", "sonnenwagen", "hauptsponsor", "covestro", "benannt", "juli", "beisein", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["vorgestellt", "benannt", "projekt", "gemeinsamen", "studienort", "vereins-", "teammitglieder", "w\u00f6rtlichen", "deutschsprachigen", "\u00fcbersetzung"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["dozent", "friedrich", "naumann", "stiftung-f\u00fcr", "freiheit", "juni", "christoph", "dammermann", "beschluss", "kabinetts"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "ernannt", "oktober", "gleichen", "funktion", "kabinett", "w\u00fcst", "t\u00e4tig", "jungen", "politik"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["karas", "hermann", "kopf", "werner", "kuhn", "politiker", "otto", "habsburg", "wolfgang", "hackel"], "right_context": ["lukas", "mandl", "hans-peter", "mayer", "xaver", "mayer", "politiker", "friedrich", "merz", "erwin"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["abteilung", "vi", "juni", "patrick", "opdenh\u00f6vel", "zuge", "kabinettsbildung", "kabinetts", "laschet", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "ministerium", "finanzen", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "nachfolger", "r\u00fcdiger", "messal", "oktober"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["julia", "kl\u00f6ckner", "cdu", "christian", "schmidt", "csu", "anke", "rehlinger", "spd", "chefverhandler"], "right_context": ["cdu", "georg", "n\u00fc\u00dflein", "csu", "barbara", "hendricks", "spd", "chefverhandler", "ursula", "leyen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kondolenzbuch", "ausgelegt", "besuchten", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "nrw-landesinnenminister", "herbert", "reul", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["m\u00fcnsteraner", "oberb\u00fcrgermeister", "markus", "lewe", "gemeinsam", "tatort", "legten", "blumen", "kerzen", "nieder"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["seehofer", "nannte", "feiges", "brutales", "verbrechen", "absolute", "sicherheit", "gebe", "taten", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["sprach", "schrecklichen", "land", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "\u00e4u\u00dferte", "zutiefst", "ersch\u00fcttert", "ard"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["abhalten", "kandidaten", "aufstellen", "unterschriften", "sammeln", "zuge", "auseinandersetzung", "kanzlerkandidatur", "union", "parteivorsitzenden"], "right_context": ["cdu", "markus", "s\u00f6der", "csu", "bundesweite", "ausdehnung", "csu", "erneut", "diskutiert", "hintergrund"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["teile", "spd", "fdp", "gr\u00fcnen", "damalige", "csu-generalsekret\u00e4r", "karl-theodor", "guttenberg", "damalige", "nrw-familienminister"], "right_context": ["cdu", "\u00fcbten", "kritik", "cdu-beschluss", "sprachenexperte", "rolf", "c.", "peter", "sieht", "sprache"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ehrenamtliche", "leistung", "mithilfe", "kindergl\u00fcck", "dortmund", "e.v.", "verdienstorden", "landes", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verliehen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["freien", "universit\u00e4t", "berlin", "schloss", "studium", "diplom", "anschlie\u00dfend", "arbeitete", "redenschreiberin", "nrw-integrationsminister"], "right_context": ["bevor", "ausbildung", "berliner", "journalisten-schule", "begann", "journalistin", "spiegel", "online", "tagesspiegel", "t\u00e4tig"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["kommission", "jean-claude", "juncker", "pr\u00e4sident", "europ\u00e4ischen", "rates", "donald", "tusk", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["vertrag", "aachen", "besteht", "insgesamt", "artikeln", "hauptabschnitte", "vertrags", "\u00fcberschrieben", "europ\u00e4ische", "angelegenheiten"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ernst", "fall", "ma\u00dfnahmen", "mai", "warf", "neubauer", "talkrunde", "anne", "kanzlerkandidaten", "unionsparteien"], "right_context": ["aufstellung", "ehemaligen", "pr\u00e4sidenten", "bundesamtes", "verfassungsschutz", "hans-georg", "maa\u00dfen", "direktkandidat", "bundestag", "energisch"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["westf\u00e4lischen", "hochschule", "regionalverbands", "ruhr", "rvr", "schirmherr", "bildungsinitiative", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["arbeit", "ruhrfutur", "basiert", "ansatz", "gemeinsamen", "wirkens", "collective", "impact", "usa", "entwickelte"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["anfang", "juni", "millionen", "mal", "aufgerufen", "august", "erschien", "folge", "prim\u00e4r", "verhaltensmuster"], "right_context": ["julia", "kl\u00f6ckner", "andreas", "scheuer", "thematisierte", "video", "drittkanal", "renzo", "ver\u00f6ffentlicht", "september"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["mehrheit", "erreicht", "wahl", "b\u00fcrgermeisters", "landrats", "april", "landtag", "vorschlag", "regierung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["abgeschafft", "gew\u00e4hlt", "demnach", "bewerber", "relativen", "mehrheit", "stimmen", "regelung", "gegolten", "abschaffung"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ziesing", "paderborn", "d\u00fcsseldorf", "kommissarin", "nadine", "m\u00f6ller", "ehemann", "ermordeten", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["sucht", "ermittler", "stillgelegten", "stark", "bewachten", "tagungshotel", "bittet", "verst\u00e4ndnis", "unkonventionellen", "ma\u00dfnahmen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["setzte", "verst\u00e4rkte", "ausstattung", "strafverfolgungsbeh\u00f6rden", "nordrhein-westfalen", "cumex-vergehen", "verj\u00e4hren", "petition", "unterschriften", "nrw-ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["gerichtet", "bessere", "ausstattung", "staatsanwaltschaft", "fahndungsbeh\u00f6rden", "erwirken", "p&r-anlageskandal", "tausende", "anleger", "geld"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["braucht", "stabile", "regierung", "einfluss", "afd.", "beste", "weg", "neuwahlen", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["cdu", "kritisierte", "wahl", "niemals", "regierungschef", "extremisten", "schwierigen", "mehrheitssituationen", "zuf\u00e4llig", "w\u00e4hlen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["wichtigster", "programmpunkt", "neuwahl", "gesamten", "cdu-bundesvorstands", "parteivorsitzenden", "vorsitz", "kandidierten", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "politiker"], "right_context": ["friedrich", "merz", "norbert", "r\u00f6ttgen", "laschet", "gewann", "digitale", "abstimmung", "durchgang", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["erw\u00e4gungen", "interpretierte", "parteitagsverschiebung", "strategie", "cdu-establishments", "wahl", "parteivorsitzenden", "verhindern", "kandidaten", "parteivorsitz"], "right_context": ["friedrich", "merz", "norbert", "r\u00f6ttgen", "verst\u00e4ndigten", "oktober", "parteivorstand", "mitte", "januar", "termin"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["verzichten", "norbert", "r\u00f6ttgen", "februar", "kandidatur", "parteivorsitz", "februar", "folgten", "hintereinander", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["unterst\u00fctzt", "zeitweilig", "kandidaten", "gehandelten", "bundesgesundheitsminister", "jens", "spahn", "friedrich", "merz", "zuvor"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["null", "schl\u00e4gt", "deutlich", "wissenschaftler", "no-covid-strategie", "insbesondere", "lockdown", "wirtschaft", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["april", "einberufener", "expertenrat", "schlug", "januar", "strategie", "ziele", "\u00f6ffentlich", "privat", "virus"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["drittel", "umbau", "platzes", "theater", "g\u00fctersloh", "drittel", "bau", "parcours-anlage", "\u00fcberreichte", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gehring", "bundesverdienstorden", "klasse", "gehring", "85-j\u00e4hrig", "verweis", "umfangreiches", "engagement", "stadt", "g\u00fctersloh"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["fleischverarbeiters", "t\u00f6nnies", "rheda-wiedenbr\u00fcck", "t\u00f6nnies-werksmitarbeitern", "mindestens", "arbeitnehmer", "infiziert", "stand", "juni", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schloss", "regionalen", "lockdown", "k\u00f6nne", "lokalisiert", "\u00e4ndern", "fl\u00e4chendeckender", "lockdown", "region", "kreis"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["festgestellt", "nachkontrolle", "mai", "amtlich", "festgestellten", "m\u00e4ngel", "hygienevorgaben", "abgestellt", "ministerpr\u00e4sident", "nrw"], "right_context": ["schloss", "juni", "regionalen", "lockdown", "k\u00f6nne", "vermieden", "kreis", "g\u00fctersloh", "offiziell", "region"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["restaurants", "superm\u00e4rkten", "stattgefunden", "st\u00e4tten", "gesang", "tanz", "pressekonferenz", "april", "ministerpr\u00e4sidenten", "nrw"], "right_context": ["empfahl", "streeck", "politik", "phase", "einsch\u00e4tzung", "deutschen", "gesellschaft", "krankenhaushygiene", "einzutreten", "r\u00fccknahme"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["fakten", "liefern", "versprechen", "wissenschaft", "eigentlich", "k\u00f6nne", "magazin", "kontraste", "zufolge", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["zudem", "mehrfach", "falsche", "angaben", "studienbegleitenden", "pr-arbeit", "laschet", "mitte", "april", "mehrfach"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["robin", "alexander", "verweist", "buch", "machtverfall", "vorgang", "streeck", "nrw-ministerpr\u00e4sidenten", "sp\u00e4teren", "cdu-kanzlerkandidaten"], "right_context": ["eindruck", "k\u00e4uflichkeit", "erweckt", "juli", "erkl\u00e4rte", "sp\u00e4tere", "eu-kommissionspr\u00e4sidentin", "ursula", "leyen", "beratungsdienste"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["interventionistischen", "linken", "klimakundgebungen", "sch\u00fclern", "unterwandern", "wahlkampf", "bundestagswahl", "teilnehmer", "fernsehsendungen", "kanzlerkandidaten"], "right_context": ["olaf", "scholz", "ard", "prosieben", "zuvor", "talkshow-trainings", "laquer", "teilgenommen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["\u00e4hnlich", "zusammensetzungen", "raum-innenfarbe", "kompositionsfuge", "pause", "gesprochen", "mitarbeiter-innen", "m\u00e4rz", "verwendet", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["cdu", "glottisschlag", "beidnennung", "macherinnen", "macher", "anschlie\u00dft", "satz", "deutschland", "erstklassige", "chancen"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["deutschland", "niederlanden", "personen", "geschlossen", "privaten", "gr\u00fcnden", "grenze", "passieren", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["lehnte", "april", "entsprechende", "planungen", "bundes", "begr\u00fcndung", "gebiete", "beiderseits", "grenze", "isolation"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gewann", "projekt", "einziger", "preistr\u00e4ger", "rheinland", "preis", "nordrhein-westf\u00e4lischer", "landesebene", "beurkundet", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ausschlaggebend", "preisvergabe", "u.", "a.", "hohe", "handwerkliche", "qualit\u00e4t", "sanierung", "sensibilit\u00e4t", "historische"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["dulden", "verteidigungsministerium", "pr\u00fcfe", "impfung", "sars-cov-2", "betracht", "november", "beschlossen", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["lehnte", "juli", "sowohl", "impfpflicht", "bevorzugung", "geimpfter", "setze", "\u00fcberzeugung", "kreative", "impfangebote"]}, {"mention_text": ["armin", "lasche"], "left_context": ["parteitag", "fand", "januar", "januar", "erstmals", "digitale", "veranstaltung", "\u00f6rtliche", "pr\u00e4senz", "delegierten"], "right_context": ["parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "ergebnis", "anschlie\u00dfenden", "briefwahl", "rechtlich", "abgesichert", "konzeption", "online-events", "unterscheidet"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["erfahrungen", "not\u00e4rztin", "intensivmedizinerin", "verschiedenen", "radio-", "fernsehsendungen", "schilderte", "wutbrief", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["januar", "zeigte", "ver\u00e4rgert", "art", "auslieferung", "sars-cov-2-impfstoffs", "kritisierte", "ausbleibenden", "impfungen", "klinisches"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["gemeinsam", "michael", "wiedemann", "kinofest", "l\u00fcnen", "jubil\u00e4umsausgabe", "kinofest", "prominent", "besucht", "g\u00e4sten"], "right_context": ["bastian", "pastewka", "vanessa", "mai", "leonard", "lansink", "sven", "ilgner", "t\u00e4tig", "filmdozent"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["film", "rein", "kampf", "ums", "kanzleramt", "erstausstrahlung", "august", "kanzlerkandidaten", "annalena", "baerbock"], "right_context": ["olaf", "scholz", "portr\u00e4tierten", "gewann", "bolz", "johannes", "edelhoff", "civis", "fernsehpreis", "bereich"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["bezeichnet", "bisherigen", "erkenntnissen", "richten", "vorw\u00fcrfe", "maskenaff\u00e4re", "vorwiegend", "jens", "spahn", "cdu"], "right_context": ["cdu", "georg", "n\u00fc\u00dflein", "parteilos", "m\u00e4rz", "csu", "nikolas", "l\u00f6bel", "parteilos", "m\u00e4rz"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["collas", "funktion", "generalvikar", "damaligen", "chefredakteur", "aachener", "kirchenzeitung", "heutigen", "ministerpr\u00e4sidenten", "nordrhein-westfalen"], "right_context": ["unmittelbar", "weisungsbefugt", "gutachten", "sexueller", "missbrauch", "minderj\u00e4hriger", "erwachsener", "schutzbefohlener", "kleriker", "bereich"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["br\u00e4uchten", "vordenker", "klarmachen", "seite", "miteinander", "streiten", "gespr\u00e4ch", "zusammenzubleiben", "cdu-vorsitzende", "-kanzlerkandidat"], "right_context": ["befand", "schlimm", "andersdenkenden", "leichtfertig", "vorwurf", "gesinnung", "erhoben", "afd", "rechts", "garrelt"]}, {"mention_text": ["laschet"], "left_context": ["hoffen", "m\u00fcsse", "baerbock", "schreibe", "rolle", "frau", "junge", "mutter", "kanzlerkandidaten", "scholz"], "right_context": ["abzuheben", "dosiere", "baerbock", "ma\u00df", "n\u00e4he", "genau", "buch", "zulasse", "garbe", "jana"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["staatsspitze", "regierungschefs", "betroffenen", "bundesl\u00e4nder", "rheinland-pfalz", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["spitzen", "bundesrat", "reiner", "haseloff", "bundestag", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundesverfassungsgericht", "stephan", "harbarth"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["\u00fcberschwemmungen", "d\u00fcrften", "land", "erlebt", "12:01", "12:02", "schweigeminute", "angeordnet", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalens"], "right_context": ["cdu", "vizekanzler", "olaf", "scholz", "spd", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz", "malu", "dreyer", "spd"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["potenzialanalyse", "region", "rhein-ruhr", "m\u00f6gliche", "ausrichterregion", "ergebnis", "spezifische", "konzeptvorschl\u00e4ge", "ausgearbeitet", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["austragung", "universiade", "wichtigen", "baustein", "weg", "olympischen", "paralympischen", "sommerspiele", "rhein", "ruhr"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["aufgestellt", "somit", "poc-kandidat", "cdu", "berlin", "bundesweit", "chialo", "berufung", "zukunftsteam", "kanzlerkandidat"], "right_context": ["bundestagswahl", "sprecher", "themen", "kunst", "kultur", "chialo", "erststimmen", "spd-kandidaten", "helmut", "kleebank"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["jungen", "menschen", "begonnen", "september", "beendet", "hauptforderungen", "aktivisten", "\u00f6ffentliches", "gespr\u00e4ch", "kanzlerkandidaten"], "right_context": ["cdu", "olaf", "scholz", "spd", "annalena", "baerbock", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "scholz", "schlie\u00dflich"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["baerbock", "kanzlerkandidaten", "interviewt", "ebenfalls", "september", "berichtete", "the", "pioneer", "medium", "zukunftsteam"], "right_context": ["the", "pioneer", "regelm\u00e4\u00dfig", "zusammenhang", "exklusivmeldungen", "genannt", "z.", "b.", "corona-hilfspaket", "november"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["hendrik", "w\u00fcst", "oktober", "w\u00fcst", "landtag", "nordrhein-westfalen", "stimmen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "l\u00f6ste"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "amtiert", "infolge", "landtagswahl", "mai", "gebildete", "schwarz-gelbe", "koalition", "cdu", "fdp"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["wahl", "cdu-parteivorsitz", "angek\u00fcndigten", "r\u00fccktritt", "derzeitigen", "cdu-vorsitzenden"], "right_context": ["notwendig", "erstmals", "votum", "cdu-parteimitglieder", "parteispitze", "bestimmt", "formelle", "wahl", "cdu-bundesparteitag", "januar"]}, {"mention_text": ["armin", "laschet"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "stimmen", "cdu", "afd", "ausgel\u00f6st", "r\u00fcckzug", "parteivorsitz", "nachfolger", "bewarben", "nrw-ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erneut", "friedrich", "merz", "au\u00dfenpolitiker", "norbert", "r\u00f6ttgen", "wahl", "parteivorsitzenden", "urspr\u00fcnglich", "april"]}]}