{"entity_id": "Q78330", "description_tokens": ["annette", "groth", "mai", "gadderbaum", "deutsche", "politikerin", "partei", "linke", "mitglied", "deutschen", "bundestags", "studierte", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "entwicklungssoziologie", "volks-", "betriebswirtschaft", "internationale", "politik", "diplom", "legte", "fach", "soziologie", "diplomarbeit", "besch\u00e4ftigte", "thema", "rolle", "brigaden", "entwicklungsprozess", "botswanas", "studium", "gastdozentin", "fachhochschule", "l\u00fcneburg", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "gesamthochschule", "wuppertal", "t\u00e4tig", "arbeitete", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "europ\u00e4ischen", "forschungsinstitut", "ecumenical", "research", "exchange", "ere", "rotterdam", "thema", "wanderarbeiter", "eg", "arbeitete", "gesch\u00e4ftsstelle", "evangelischen", "studentengemeinde", "stuttgart", "\u00f6kumenereferentin", "education", "officer", "united", "nations", "high", "commissioner", "for", "refugees", "unhcr", "genf", "arbeitete", "annette", "groth", "direktorin", "ecumenical", "coalition", "on", "third", "world", "tourism", "ectwt", "herausgeberin", "vierteljahreszeitschrift", "contours", "barbados", "u.", "a.", "diakonischen", "werk", "ekd", "t\u00e4tig", "bevor", "wissenschaftliche", "referentin", "bundestagsfraktion", "linke", "annette", "groth", "aktiv", "attac", "mitbegr\u00fcnderin", "attac", "anti-gats", "kampagne", "bundesweiten", "attac", "eu-ag", "mitglied", "naturfreunde", "groth", "mitglied", "landesvorstand", "partei", "linke", "baden-w\u00fcrttemberg", "mitglied", "ak", "europ\u00e4ische", "integration", "bag", "frieden", "internationale", "politik", "aktiv", "europ\u00e4ischen", "linkspartei", "feministischen", "strukturen", "el-fem", "gleichzeitig", "mitglied", "forum", "rosa-luxemburg-stiftung", "baden-w\u00fcrttemberg", "groth", "bundestagswahl", "partei", "linke", "direktkandidatin", "bundestagswahlkreis", "pforzheim", "aufgestellt", "erreichte", "prozent", "erststimmen", "landesliste", "baden-w\u00fcrttemberg", "partei", "linke", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "trat", "bundestagswahlkreis", "bodensee", "zog", "erneut", "landesliste", "fraktion", "linke", "groth", "menschenrechtspolitische", "sprecherin", "mitglied", "ausschuss", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "obfrau", "fraktion", "sa\u00df", "ausschuss", "verkehr", "digitale", "infrastruktur", "stellvertretendes", "mitglied", "parlamentarischen", "beirat", "nachhaltige", "entwicklung", "vorsitzenden", "deutsch-griechischen", "parlamentariergruppe", "deutschen", "bundestags", "gew\u00e4hlt", "hinaus", "mitglied", "migrationsausschuss", "parlamentarischen", "versammlung", "europarates", "bundestagswahl", "verzichtete", "groth", "kandidatur", "damaligen", "abgeordneten", "linkspartei", "inge", "h\u00f6ger", "norman", "paech", "groth", "mai", "ship-to-gaza-konvoi", "israelische", "seeblockade", "gazastreifens", "brechen", "versuchte", "bord", "mavi", "marmara", "eingeschlossen", "deck", "erlebte", "ship-to-gaza-zwischenfall", "israelische", "marine", "passagiere", "erschoss", "verlauf", "umstritten", "r\u00fcckkehr", "beschrieb", "groh", "zwischenfall", "akt", "piraterie", "warf", "israelischen", "soldaten", "unbewaffnete", "passagiere", "kopfsch\u00fcsse", "get\u00f6tet", "verletzten", "medizinische", "hilfe", "verweigert", "verblutet", "groth", "sch\u00e4tzte", "t\u00fcrkische", "gruppe", "ihh", "konvoi", "organisiert", "humanit\u00e4re", "organisation", "menschenrechte", "freiheit", "fernsehmagazin", "kulturzeit", "warf", "groth", "konvoiteilnehmern", "ziele", "offenbar", "ber\u00fchrungs\u00e4ngste", "islamisten", "zeitung", "welt", "konfrontierte", "groth", "kriegserkl\u00e4rungen", "islamistischen", "organisatoren", "konvois", "israel", "anspruch", "antikriegspartei", "widerspr\u00e4chen", "sozialwissenschaftler", "samuel", "salzborn", "ordnete", "teilnahme", "linkspartei-abgeordneten", "gazakonvoi", "indiz", "steigenden", "antisemitismus", "partei", "stellte", "groth", "abgeordneten", "linksfraktion", "anfrage", "bundesregierung", "inwieweit", "ausw\u00e4rtige", "amt", "hilfsorganisationen", "syrischen", "rebellen", "kontrollierten", "gebieten", "unterst\u00fctze", "fragesteller", "warfen", "hilfsorganisationen", "verletzung", "syrischen", "souver\u00e4nit\u00e4t", "bundesregierung", "destabilisierung", "regime", "change", "unterst\u00fctzer", "syrischen", "opposition", "warfen", "anti-imperialistische", "rhetorik", "baschar", "al-assads", "verqueren", "logik", "bare", "m\u00fcnze", "nehmen", "motive", "programmatik", "opposition", "ignorieren", "annette", "groth", "sogenannten", "toilettenaff\u00e4re", "beteiligt", "veranstaltung", "gaza-krieg", "bedr\u00e4ngte", "redner", "fraktionschef", "linken", "gregor", "gysi", "vorf\u00e4lle", "l\u00f6sten", "erneute", "debatte", "antisemitismus", "linkspartei", "zuge", "mehrere", "ranghohe", "mitglieder", "partei", "r\u00fcckzug", "groths", "anderer", "beteiligten", "fraktion", "bundestag", "forderten", "einsch\u00e4tzung", "simon", "wiesenthal", "centers", "ereignisse", "viertschlimmsten", "antisemitischen", "vorfall", "einstufte", "spielte", "groth", "entscheidende", "rolle", "zuge", "vorfalls", "hass", "israel", "sch\u00fcren", "gr\u00f6\u00dferen", "gruppe", "hardcore-israel-gegnern", "linken-abgeordneten", "groth", "behauptete", "evangelischen", "kirchentag", "stuttgart", "israels", "regierung", "gezielt", "trinkwasserversorgung", "gazastreifen", "zerst\u00f6rt", "tausende", "tonnen", "giftiger", "chemikalien", "allm\u00e4hlich", "mittelmeer", "gel\u00e4ngen", "joachim", "schroeder", "sophie", "hafner", "\u00e4u\u00dferung", "dokumentation", "auserw\u00e4hlt", "ausgegrenzt", "hass", "juden", "europa", "variante", "antisemitischen", "legende", "brunnenvergiftung", "eingeordnet", "bremer", "landesverband", "linken", "kampagne", "boycott", "divestment", "and", "sanctions", "unterst\u00fctzt", "bundesweit", "zahlreiche", "parteimitglieder", "u.", "a.", "katja", "kipping", "bodo", "ramelow", "stellungnahme", "unterzeichnet", "kampagne", "explizit", "antisemitismus", "bezeichnet", "ns-parole", "kauft", "juden", "erinnert", "einstimmiger", "beschluss", "linksfraktion", "unterst\u00fctzung", "boykottaufrufe", "einstaatenl\u00f6sung", "gaza-flottille", "klare", "absage", "erteilt", "zustande", "groth", "fraktionsmitglieder", "abstimmung", "fernblieben", "zuvor", "sitzungssaal", "verlie\u00dfen", "anl\u00e4sslich", "konferenz", "heidelberg", "mai", "warb", "groth", "bds-kampagne", "ausscheiden", "bundestag", "k\u00fcndigte", "groth", "juli", "erneut", "geplanten", "gaza-flottille", "teilzunehmen", "parteivorstand", "mittlerweile", "ansichten", "israel-kritiker", "groth", "distanziert", "fehlende", "distanz", "islamistischen", "gruppen", "antisemitischen", "positionen", "einseitige", "schuldzuweisung", "vorgeworfen", "groth", "unterst\u00fctzt", "kampagne", "boycott", "divestment", "and", "sanctions", "inzwischen", "partei", "offiziell", "antisemitisch", "eingestuft"], "link_data": [{"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["mehrere", "parteifreunde", "emp\u00f6rt", "h\u00e4nsel", "november", "r\u00e4umen", "bundestages", "offenen", "konfrontation", "abgeordneten"], "right_context": ["inge", "h\u00f6ger", "heike", "h\u00e4nsel", "begleiteten", "israelkritischen", "journalisten", "max", "blumenthal", "david"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["friedensforschung", "paech", "autor", "jungen", "welt", "taz", "deutschlands", "paech", "inge", "h\u00f6ger"], "right_context": ["bord", "mavi", "marmara", "israel", "aufgebrachten", "schiffe", "hilfsflottille", "gaza-streifen", "ship-to-gaza-zwischenfall", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["anm", "wort", "bild", "erkennen", "besitzt", "wehrmacht", "israel", "krieg", "v\u00f6lkermord", "steht"], "right_context": ["norman", "paech", "h\u00f6ger", "mai", "bord", "schiffskonvois", "gazastreifen", "beklagte", "angeblich", "illegale"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["naturfreunde", "deutschlands", "mai", "stellvertretender", "vorsitzender", "naturfreunde", "berlin", "hiksch", "b\u00fcroleiter", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["linke", "mitglied", "partei", "linke", "hiksch", "sprecher", "marxistischen", "forums", "sprecher", "landesarbeitsgemeinschaft"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["linkspartei", "pds", "t\u00fcbingen", "christoph", "cornides", "schatzmeister", "linkspartei", "pds", "mannheim", "vorstandsmitglieder"], "right_context": ["wasg", "stuttgart", "j\u00fcrgen", "gulden", "wasg", "weinheim", "ute", "gs\u00f6ls-puhl", "wasg", "karlsruhe"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["debatte", "haltung", "partei", "staat", "israel", "parteiinternen", "streit", "f\u00fchrte", "insbesondere", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["inge", "h\u00f6ger", "heike", "h\u00e4nsel", "gerieten", "kritik", "bereich", "familienpolitik", "linke", "insbesondere"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["vakit", "antisemitismus", "verharmlosung", "nationalsozialismus", "kritisiert", "deutschland", "reisten", "bundestagsabgeordneten", "partei", "linke"], "right_context": ["inge", "h\u00f6ger", "ehemaliger", "au\u00dfenpolitischer", "sprecher", "norman", "paech", "stellvertretende", "chef", "ippnw"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["flugblatts", "verantwortlich", "spiegel", "erinnerte", "dierkes", "boykottaufruf", "aussagen", "teilnahme", "damaligen", "linksparteimitglieder"], "right_context": ["inge", "h\u00f6ger", "norman", "paech", "gazaflottille", "verst\u00e4rkte", "debatte", "lehnte", "bundestagsfraktion", "boykottaufrufe"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["zusammengestellt", "antwort", "bundesregierung", "anfrage", "abgeordneten", "jan", "van", "aken", "christine", "buchholz"], "right_context": ["weiterer", "abgeordneter", "fraktion", "linke", "november", "offiziell", "stellung", "bezogen", "frage", "kenntnis"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["bzw.", "sprecher", "innen", "pbne", "andreas", "lenz", "cdu/csu", "carsten", "tr\u00e4ger", "spd"], "right_context": ["linke", "valerie", "wilms", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "pbne", "nationale", "nachhaltigkeitsstrategie", "bundesregierung", "europ\u00e4ische"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["makhoul", "gef\u00e4ngnis", "verurteilt", "organisation", "amnesty", "international", "falles", "beschuldigungen", "folter", "bundestags-abgeordneten"], "right_context": ["jan", "van", "aken", "christine", "buchholz", "richteten", "juli", "anfrage", "bundesregierung", "regierung"]}, {"mention_text": ["annette", "groth"], "left_context": ["untersagte", "folge", "ausweichveranstaltung", "r\u00e4umen", "linksfraktion", "bundestages", "november", "suchten", "abgeordneten", "linkspartei"], "right_context": ["inge", "h\u00f6ger", "heike", "h\u00e4nsel", "begleiteten", "journalisten", "blumenthal", "sheen", "martin", "lejeune"]}]}