{"entity_id": "Q807648", "description_tokens": ["barbara", "steffens", "januar", "d\u00fcsseldorf", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "erneut", "abgeordnete", "landtag", "nordrhein-westfalen", "juli", "juni", "amtierte", "steffens", "ministerin", "gesundheit", "emanzipation", "pflege", "alter", "landes", "nordrhein-westfalen", "kabinett", "kraft", "i", "kabinett", "kraft", "ii", "anschluss", "wechselte", "juli", "techniker", "krankenkasse", "leiterin", "landesvertretung", "nordrhein-westfalen", "abitur", "barbara", "steffens", "studium", "kunstgeschichte", "politik", "afrikanistik", "romanistik", "trier", "k\u00f6ln", "ausbildung", "biologisch-technischen", "assistentin", "abbrach", "ausbildung", "beendete", "erfolgreich", "chemiestudium", "k\u00f6ln", "fachhochschule", "niederrhein", "ebenfalls", "abschluss", "beendete", "steffens", "geh\u00f6rt", "gr\u00fcnen", "mitglied", "kreisverbandes", "m\u00fclheim", "ruhr", "steffens", "politische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "landesverbandes", "gr\u00fcnen", "nrw", "sprecherin", "landesvorstandes", "mitglied", "parteirates", "bundesverbandes", "gr\u00fcnen", "steffens", "abgeordnete", "landtag", "nordrhein-westfalen", "m\u00e4rz", "legte", "mandat", "nieder", "woraufhin", "ali", "bas", "nachr\u00fcckte", "juli", "juni", "amtierte", "steffens", "ministerin", "gesundheit", "emanzipation", "pflege", "alter", "landes", "nordrhein-westfalen", "kabinett", "kraft", "i", "kraft", "ii", "steffens", "erneut", "abgeordnete", "landtag", "nordrhein-westfalen", "mai", "legte", "mandat", "nieder", "r\u00fcckte", "stefan", "engstfeld", "juli", "wechselte", "beachtung", "karenzzeit", "ehemalige", "ministerin", "techniker", "krankenkasse", "nrw", "vertragsgestaltung", "lobby-", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "zust\u00e4ndig", "kommunalwahl", "kandidierte", "steffens", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "heimatstadt", "m\u00fclheim", "ruhr", "amt", "oberb\u00fcrgermeisterin", "erhielt", "stimmen", "steffens", "geh\u00f6rt", "zw\u00f6lf", "mitgliedern", "kuratoriums", "heinz-k\u00fchn-stiftung", "f\u00f6rderung", "begabten", "nachwuchsjournalisten", "ziel", "gesetzt", "mitglied", "stiftungsrates", "deutschen", "aids-stiftung", "mitglied", "gesellschafterversammlung", "herz-", "diabeteszentrum", "nrw", "steffens", "mal", "geschieden", "mutter", "zweier", "kinder", "ehe", "cdu-politiker", "helmut", "diegel", "verheiratet", "interview", "august", "steffens", "wolle", "h\u00f6here", "honorare", "niedergelassene", "\u00e4rzte", "nordrhein-westfalen", "k\u00e4mpfen", "nichtraucherschutz", "st\u00e4rken", "ferner", "fordert", "frauenquote", "aufsichtsr\u00e4ten", "b\u00f6rsennotierter", "unternehmen", "frauen", "besetzung", "gehobener", "posten", "einerseits", "benachteiligt", "andererseits", "problemen", "globalen", "finanzkrise", "fertig", "setzt", "steffens", "hom\u00f6opathie", "strebt", "hierbei", "insbesondere", "einf\u00fchrung", "hochschulen", "vorsitzende", "liberalen", "hochschulgruppen", "nrw", "warf", "landesregierung", "ernennung", "steffens", "richtungsentscheidung", "zugunsten", "alternativmedizin", "esoterik", "getroffen", "hochschulen", "zunehmend", "orten", "quacksalberei", "gwup", "w\u00e4hlte", "einsatzes", "alternativmedizinische", "methoden", "november", "engere", "auswahl", "negativpreis", "goldenes", "brett", "barbara", "steffens", "ordnete", "oktober", "neubau", "forensischen", "kliniken", "ma\u00dfregelvollzugs", "nordrhein-westfalen", "wohnortnah", "jeweiligen", "landgerichtsbezirken", "eingewiesenen", "gebaut", "schnelle", "resozialisierung", "patienten", "erreichen", "laut", "stellungnahme", "b\u00fcrgerbeteiligung", "anwohner", "ausgesuchten", "standorte", "r\u00fccksichtnahme", "bef\u00fcrchtungen", "\u00e4ngste", "vorgesehen", "schnellen", "bau", "kliniken", "stehen", "millionen", "euro", "verf\u00fcgung", "pl\u00e4ne", "organisiert", "zunehmend", "widerstand"], "link_data": [{"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["landesregierung", "nordrhein-westfalen", "gesundheitswesen", "bundesland", "mangels", "bundesministeriums", "gesundheit", "zust\u00e4ndig", "zust\u00e4ndige", "ministerin"], "right_context": ["forschungsprojekt", "rolle", "staatlich", "politisch", "handelnden", "stellen", "personen", "erforschen", "lehrstuhl", "m\u00fcnsteraner"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["zowislo", "cdu", "maschinenbautechniker", "friedrich", "wilhelm", "lemke", "mbi", "landtagsabgeordnete", "biologisch-technische", "assistentin"], "right_context": ["gr\u00fcne", "rechtsanwalt", "christian", "mangen", "fdp", "rentner", "hans-wilhelm", "ehlers", "linke", "arbeitsdirektor"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["schieden", "landtag", "landeslistenpl\u00e4tze", "mandat", "ausreichten", "engstfeld", "r\u00fcckte", "mai", "fr\u00fchere", "landesgesundheitsministerin"], "right_context": ["mandat", "niedergelegt", "wahlberechtigt", "landtagswahl", "einwohner", "wahlkreises", "wahlbeteiligung", "lag", "wahlberechtigt", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["spd-spitzenfrau", "hannelore", "kraft", "l\u00f6hrmann", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidentin", "ministerin", "schule", "weiterbildung", "ernannt"], "right_context": ["gesundheitsministerin", "johannes", "remmel", "umweltminister", "vereidigt", "setzte", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "spd", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["gr\u00fcnes", "prinzip", "trennung", "amt", "mandat", "gem\u00e4\u00df", "grundsatz", "legten", "sylvia", "l\u00f6hrmann"], "right_context": ["johannes", "remmel", "vorgezogenen", "landtagswahl", "mandat", "landtagsabgeordnete", "nieder", "landesministerien", "\u00fcbernehmen", "r\u00fcckten"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["sogar", "laufenden", "wahlperiode", "liegt", "prozent", "knapp", "prozent", "liegt", "sylvia", "l\u00f6hrmann"], "right_context": ["frauen", "landtagswahlniederlage", "fraktion", "ausgeschieden", "aufgrund", "listenplatzvergabe", "mann", "listenpl\u00e4tze", "frau", "ungerader"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["wahlperiode", "sylvia", "l\u00f6hrmann", "mandat", "landtagswahl", "juli", "niedergelegt", "r\u00fcckte", "wibke", "brems"], "right_context": ["mai", "ausgeschieden", "folgte", "stefan", "engstfeld", "prozent", "stimmen", "abgeordneten", "gr\u00fcne", "fraktion"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["minister", "setzten", "t\u00e4tigkeit", "landesregierung", "fort", "sylvia", "l\u00f6hrmann", "ministerin", "schule", "weiterbildung"], "right_context": ["ministerin", "gesundheit", "emanzipation", "pflege", "alter", "johannes", "remmel", "minister", "klimaschutz", "umwelt"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["landtag", "spd", "gr\u00fcne", "bildeten", "minderheitsregierung", "sylvia", "l\u00f6hrmann", "ministerin", "schule", "weiterbildung"], "right_context": ["ministerin", "gesundheit", "emanzipation", "pflege", "alter", "johannes", "remmel", "minister", "klimaschutz", "umwelt"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["jewgenij", "schmagin", "podiumsdiskussionen", "energiewende", "unternehmenskultur", "europa", "fu\u00dfball", "diskutierten", "b\u00e4rbel", "h\u00f6hn"], "right_context": ["armin", "laschet", "alojz", "peterle", "marina", "weisband", "toni", "schumacher", "reiner", "calmund"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "landtag", "mai", "ausscheiden", "stellvertretender", "vorsitzender", "fraktion", "engstfeld", "r\u00fcckte", "mai"], "right_context": ["abgeordneter", "landtag", "nordrhein-westfalen", "januar", "nominierten", "mitglieder", "gr\u00fcnen", "d\u00fcsseldorf", "engstfeld", "kandidaten"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["landesunmittelbaren", "krankenkassen", "ministerium", "sitz", "d\u00fcsseldorf", "amtsleiter", "ministeriums", "juli", "juni", "gesundheitsministerin"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "staatssekret\u00e4rin", "martina", "hoffmann-badache", "gesch\u00e4ftsbereich", "geh\u00f6rten"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["integrationsministers", "armin", "laschet", "landtagswahl", "nordrhein-westfalen", "wechselte", "pressereferentin", "rang", "regierungsr\u00e4tin", "gesundheitsministerium"], "right_context": ["muslimisch", "verheiratet", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerin", "serap", "g\u00fcler", "mitglied", "cdu", "stellvertretenden", "vorsitzenden"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["platz", "platziert", "wahlen", "trat", "landtagswahlkreis", "warendorf", "ii", "m\u00e4rz", "zog", "ausscheidende"], "right_context": ["landtag", "nordrhein-westfalen", "landtag", "mitglied", "petitionsausschuss", "ausschuss", "schule", "weiterbildung", "ausschuss", "wissenschaft"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["gemeinsam", "gr\u00fcndeten", "projekte", "f\u00f6rdern", "akzeptanz", "homosexuellen", "einsetzen", "patenschaft", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerin"], "right_context": ["\u00fcbernommen", "botschafter", "fernsehmoderatorin", "bettina", "b\u00f6ttinger", "schauspieler", "klaus", "nierhoff", "initiierte", "stiftung"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["sachsen", "hermann", "schulte-sasse", "bremen", "cornelia", "rundt", "niedersachsen", "sabine", "b\u00e4tzing-lichtenth\u00e4ler", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["nordrhein-westfalen", "gesetzentwurf", "juni", "regierungsfraktionen", "cdu/csu", "spd", "parlament", "eingebracht", "laufe", "gesetzgebungsverfahrens"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["gelockt", "bordellen", "verschw\u00e4nden", "argumente", "sicht", "f\u00fchrte", "nordrhein-westf\u00e4lische", "ministerin", "gesundheit", "emanzipation"], "right_context": ["gr\u00fcne", "stellungnahme", "vorgelegten", "gesetzentwurf", "trenne", "entwurf", "sauber", "bek\u00e4mpfung", "menschenhandels", "straftat"]}, {"mention_text": ["barbara", "steffens"], "left_context": ["e-zigaretten-benutzer", "start", "manufaktur", "belieferung", "regionaler", "h\u00e4ndler", "verlief", "erfolgreich", "nordrhein-westf\u00e4lische", "gundheitsministerin"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "liquids", "enthaltenen", "nikotins", "arzneimittel", "einstufen", "vertrieb", "apotheken", "beschr\u00e4nken"]}, {"mention_text": ["steffens"], "left_context": ["bezog", "pflegepolitik", "sowohl", "regierung", "r\u00fcttgers", "sozialminister", "laumann", "regierung", "kraft", "pflegeministerin"], "right_context": ["arbeit", "enquete-kommission"]}]}