{"entity_id": "Q813391", "description_tokens": ["amt", "beauftragten", "bundesregierung", "belange", "patientinnen", "patienten", "patientenbeauftragter", "gesetz", "modernisierung", "gesetzlichen", "krankenversicherung", "gmg", "januar", "eingef\u00fchrt", "patientenbeauftragte", "bundesministerium", "gesundheit", "bmg", "unterstellt", "bundesregierung", "ernannt", "aufgaben", "beauftragten", "140h", "absatz", "buch", "sozialgesetzbuch", "sgb", "v", "folgt", "definiert", "patientenbeauftragte", "helga", "k\u00fchn-mengel", "spd", "fr\u00fchere", "gesundheitspolitische", "sprecherin", "behindertenbeauftragte", "spd-bundestagsfraktion", "folgte", "november", "wolfgang", "z\u00f6ller", "csu", "fr\u00fcherer", "stellvertretender", "vorsitzender", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "amt", "endete", "gesetzesgem\u00e4\u00df", "zusammentreten", "deutschen", "bundestages", "oktober", "karl-josef", "laumann", "cdu", "mitglied", "pr\u00e4sidiums", "cdu", "neu", "geschaffene", "amt", "beauftragten", "bundesregierung", "belange", "patientinnen", "patienten", "bevollm\u00e4chtigter", "pflege", "range", "staatssekret\u00e4rs", "berufen", "letzten", "monaten", "deutschen", "bundestages", "\u00fcbte", "ingrid", "fischbach", "amt", "april", "november", "ralf", "brauksiepe", "cdu", "patientenbeauftragte", "januar", "\u00fcbernahm", "claudia", "schmidtke", "aufgabe"], "link_data": [{"mention_text": ["patientenbeauftragter", "bundesregierung"], "left_context": ["deutscher", "politiker", "cdu", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "m\u00e4rz", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "zudem"], "right_context": ["november", "legte", "bundestagsmandat", "nieder", "wechselte", "arbeitsdirektor", "vivawest", "abitur", "gymnasium", "waldstra\u00dfe"]}, {"mention_text": ["patientenbeauftragte", "pflegebevollm\u00e4chtigte", "bundesregierung"], "left_context": ["gleichgeschlechtlichen", "partnerschaften", "ehe", "ingrid", "fischbach", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesminister", "gesundheit", "juli"], "right_context": ["fischbach", "mitglied", "europa-union", "parlamentariergruppe", "deutscher", "bundestag"]}, {"mention_text": ["patientenbeauftragte", "bundesregierung"], "left_context": ["gesellschaft", "betrieb", "weiterentwicklung", "angebots", "zust\u00e4ndig", "schirmherrin", "weissen", "liste", "claudia", "schmidtke"], "right_context": ["sogenannten", "gesundheitsmonitor", "analysierte", "bertelsmann", "stiftung", "krankenversorgung", "deutschland", "stellte", "gravierende", "unterschiede"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "belange", "patientinnen", "patienten"], "left_context": ["herzchirurgie", "politikerin", "cdu", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "direktmandat", "bundestagswahl", "verteidigen", "januar"], "right_context": ["abitur", "gymnasium", "neum\u00fcnster", "studierte", "schmidtke", "humanmedizin", "universit\u00e4t", "hamburg", "anschluss", "approbation"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "belange", "patientinnen", "patienten"], "left_context": ["deutschen", "bundesministeriums", "gesundheit", "kabinettbeschluss", "januar", "geschaffen", "selben", "karl-josef", "laumann", "amt"], "right_context": ["bevollm\u00e4chtigter", "pflege", "range", "staatssekret\u00e4rs", "berufen", "april", "andreas", "westerfellhaus", "amt", "inne"]}]}