{"entity_id": "Q813131", "description_tokens": ["beate", "b\u00f6hlen", "bea", "b\u00f6hlen", "november", "baden-baden", "baden-w\u00fcrttembergische", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "abgeordnete", "landtag", "baden-w\u00fcrttemberg", "november", "nachfolgerin", "volker", "schindler", "b\u00fcrgerbeauftragte", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "beate", "b\u00f6hlen", "absolvierte", "elly-heuss-knapp-schule", "b\u00fchl", "ausbildung", "erzieherin", "baden-baden", "beruf", "t\u00e4tig", "anschlie\u00dfend", "studierte", "katholischen", "hochschule", "freiburg", "sozialarbeit", "partei", "geh\u00f6rt", "beate", "b\u00f6hlen", "vorsitzende", "ortsverbands", "baden-baden", "vorsitzende", "kreisverbands", "rastatt", "baden-baden", "mandat", "gemeinderat", "baden-baden", "inne", "fraktionsvorsitzende", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "zweitmandat", "landtagswahlkreis", "baden-baden", "landtag", "gew\u00e4hlt", "november", "oktober", "vorsitzende", "petitionsausschusses", "oktober", "landtag", "b\u00fcrgerbeauftragten", "landes", "baden-w\u00fcrttemberg", "gew\u00e4hlt", "amt", "trat", "november", "zuge", "legte", "landtagsmandat", "nieder", "r\u00fcckte", "hans-peter", "behrens", "beate", "b\u00f6hlen", "verheiratet", "kinder"], "link_data": [{"mention_text": ["beate", "b\u00f6hlen"], "left_context": ["bundestagswahl", "trat", "listenkandidat", "landtagswahlen", "jeweils", "zweitkandidat", "inhaberin", "direktmandats", "landtagswahlkreis", "baden-baden"], "right_context": ["oktober", "b\u00fcrgerbeauftragten", "baden-w\u00fcrttemberg", "gew\u00e4hlt", "r\u00fcckte", "behrens", "november", "landtag", "landtagswahl", "direktmandat"]}]}