{"entity_id": "Q813387", "description_tokens": ["amt", "beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundeskanzleramt", "angesiedelt", "staatsministerin", "integration", "bedeutung", "aufgewertet", "amtsinhaberin", "rang", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rin", "amt", "familienministerium", "zugeordnet", "schaffung", "amtes", "beauftragter", "f\u00f6rderung", "integration", "ausl\u00e4ndischen", "arbeitnehmer", "familienangeh\u00f6rigen", "bzw.", "beauftragter", "bundesregierung", "ausl\u00e4nderfragen", "bundesministerium", "arbeit", "sozialordnung", "umgangssprachlich", "amt", "integrationsbeauftragte", "ausl\u00e4nderbeauftragte", "bundesregierung", "bezeichnet", "m\u00e4rz", "cdu-politikerin", "annette", "widmann-mauz", "amtsinhaberin", "bundesl\u00e4ndern", "teilweise", "kommunalebene", "entsprechende", "amt", "integrationsbeauftragten", "aufenthaltsgesetz", "regeln", "rechtsstellung", "aufgaben", "beauftragten", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "bundesregierung", "dauer", "legislaturperiode", "bestellt", "notwendige", "personal-", "sachausstattung", "verf\u00fcgung", "stellen", "arbeitsstab", "aufgabe", "integrationspolitik", "bundesregierung", "unterst\u00fctzen", "belangen", "lebenden", "ausl\u00e4nder", "angemessener", "ber\u00fccksichtigung", "verhelfen", "fremdenfeindlichkeit", "gerechtfertigten", "ungleichbehandlungen", "entgegenzuwirken", "m\u00f6glichkeiten", "einb\u00fcrgerung", "informieren", "wahrung", "freiz\u00fcgigkeitsrechte", "unionsb\u00fcrger", "\u00f6ffentlichkeit", "aufgabenbereichen", "informieren", "beauftragte", "rechtsetzungsvorhaben", "bundesregierung", "einzelner", "bundesministerien", "sonstigen", "angelegenheiten", "aufgabenbereich", "betreffen", "fr\u00fchzeitig", "beteiligen", "bundesregierung", "vorschl\u00e4ge", "stellungnahmen", "zuleiten", "ungleichbehandlung", "ausl\u00e4ndern", "\u00f6ffentliche", "stellen", "bundes", "t\u00e4tig", "stellungnahmen", "anfordern", "entwurf", "innenministers", "friedrich", "zimmermann", "ausl\u00e4nderintegrationsgesetz", "ausl\u00e4nderrecht", "versch\u00e4rft", "befugnisse", "beauftragten", "w\u00e4ren", "angeworbenen", "gastarbeiter", "nachgezogenen", "familienangeh\u00f6rigen", "eingeschr\u00e4nkt", "weiterer", "entwurf", "zimmermann", "stie\u00dfen", "weithin", "widerstand", "angenommen", "mindestens", "legt", "beauftragte", "deutschen", "bundestag", "bericht", "bericht", "beauftragten", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "abs.", "aufenthaltsgesetz", "bericht", "bericht", "beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "teilhabe", "chancengleichheit", "rechtsentwicklung", "einwanderungsgesellschaft", "deutschland", "vorangehende", "berichte", "nannten", "bericht", "beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "lage", "ausl\u00e4nderinnen", "ausl\u00e4nder", "deutschland", "bericht", "migrationsbericht", "dezember", "zus\u00e4tzlich", "stellte", "beauftragte", "integrationsindikatorenbericht"], "link_data": [{"mention_text": ["beauftragten", "f\u00f6rderung", "integration", "ausl\u00e4ndischen", "arbeitnehmer", "familienangeh\u00f6rigen"], "left_context": ["blieben", "\u00f6fter", "prognostiziert", "familien", "nachholten", "berief", "damalige", "bundesregierung", "helmut", "schmidt"], "right_context": ["beauftragter", "heinz", "k\u00fchn", "ver\u00f6ffentlichte", "sogenannte", "k\u00fchn-memorandum", "vollst\u00e4ndiger", "titel", "stand", "weiterentwicklung"]}, {"mention_text": ["ausl\u00e4nderbeauftragte", "bundesregierung"], "left_context": ["osteuropapolitik", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "renate", "schmidt"], "right_context": ["februar", "langj\u00e4hrigen", "lebensgef\u00e4hrten", "gr\u00fcnen-politiker", "vorstand", "heinrich-b\u00f6ll-stiftung", "ralf", "f\u00fccks", "verheiratet", "t\u00f6chter"]}, {"mention_text": ["ausl\u00e4nderbeauftragten", "bundesregierung"], "left_context": ["k\u00fchn-memorandum", "bezeichnet", "bericht", "gegr\u00fcndeten", "amtes"], "right_context": ["leiter", "heinz", "k\u00fchn", "memorandum", "september", "ver\u00f6ffentlichte", "vollst\u00e4ndige", "titel", "k\u00fchn-memorandums", "lautet"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["au\u00dfenwirtschaft", "fragen", "nachhaltigen", "entwicklung", "zust\u00e4ndig", "zuvor", "november", "dezember", "staatsministerin", "bundeskanzlerin"], "right_context": ["abitur", "studierte", "b\u00f6hmer", "mathematik", "physik", "politikwissenschaft", "p\u00e4dagogik", "lehramt", "legte", "staatsexamen"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["geistige", "tradition", "aufkl\u00e4rung", "deutschlands", "nationalsymbole", "fahne", "hymne", "genannt", "mai", "kritisierte"], "right_context": ["aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "spd", "verwendung", "begriffs", "angesichts", "gelebten", "kulturellen", "vielfalt", "deutschland"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["deutschlandradio", "deutsch-franz\u00f6sische", "kulturkanal", "arte", "3sat", "phoenix", "europ\u00e4ische", "rundfunkunion", "ebu", "medienpartner"], "right_context": ["agentur", "europ\u00e4ischen", "union", "grundrechte", "wdr", "mediagroup", "verwertungsgesellschaft", "film-", "fernsehproduzenten", "allianz"]}, {"mention_text": ["ausl\u00e4nderbeauftragte", "bundesregierung"], "left_context": ["deutsche", "politikerin", "fdp", "senatorin", "jugend", "familie", "landes", "berlin", "generalsekret\u00e4rin", "fdp"], "right_context": ["wuchs", "weltkriegs", "dar\u00df", "ostsee", "onkel", "frau", "ausf\u00fchrlichen", "interview", "\u00fcberschrieben", "angst"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "belange", "ausl\u00e4nder"], "left_context": ["deutschen", "bundestages", "jeweils", "landesliste", "bayern", "deutschen", "bundestag", "eingezogen", "cornelia", "schmalz-jacobsen"], "right_context": ["unterlagen", "t\u00e4tigkeit", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "fdp", "befinden", "archiv", "liberalismus", "friedrich-naumann-stiftung"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["innern", "bau", "heimat", "bundesministerium", "arbeit", "soziales", "beauftragte", "bundesregierung", "kultur", "medien"], "right_context": ["deutsche", "kulturrat", "initiative", "kulturelle", "integration", "schlossen", "vertreter", "zivilgesellschaft", "sozialpartner", "kirchen"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["\u00f6ffentlichen", "verwaltung", "deutschland", "zugriff", "datenbank", "partnerbeh\u00f6rden", "u.", "a.", "ausl\u00e4nderbeh\u00f6rden", "bamf"], "right_context": ["deutschen", "polizei-", "zolldienststellen", "via", "inpol-neu", "arbeitsagenturen", "jobcenter", "rechtsgrundlage", "azr", "azr-gesetz"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["annette", "widmann-mauz", "geb.", "widmann", "juni", "t\u00fcbingen", "deutsche", "politikerin", "cdu", "m\u00e4rz"], "right_context": ["kanzleramt", "kabinett", "merkel", "iv", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "zuvor", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesminister"]}, {"mention_text": ["integrationsbeauftragte", "bundesregierung"], "left_context": ["di\u0307ti\u0307b", "ramadan-fastenbrechen", "sehitlik-moschee", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "stattfinden", "drohungen", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz"], "right_context": ["di\u0307ti\u0307b", "gemeinsamen", "fastenbrechen", "rahmen", "ramadan", "ausgeladen", "v\u00f6lkermord-resolution", "bundestages", "gestimmt", "zudem"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["bundestages", "mitglied", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "spd"], "right_context": ["\u00f6zo\u011fuzs", "eltern", "zogen", "istanbul", "hamburg", "importunternehmen", "haseln\u00fcsse", "gr\u00fcnden", "wuchs", "hamburg-lokstedt"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["direktkandidatin", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "kabinett", "merkel", "iii", "nachfolgerin", "maria", "b\u00f6hmer"], "right_context": ["rang", "staatsministerin", "bundeskanzlerin", "bundestagswahl", "f\u00fchrte", "hamburger", "landesliste", "prozent", "erststimmen", "wahlkreis"]}, {"mention_text": ["migrationsbeauftragte"], "left_context": ["volksk\u00f6rper", "zentrale", "n", "deutungsmuster", "radikalen", "rechtsnationalismus", "august", "alexander", "gauland", "damalige"], "right_context": ["aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "wahlkampfveranstaltung", "leinefelde-worbis", "\u00f6ffentlich", "\u00e4u\u00dferte", "\u00f6zo\u011fuz", "mai", "debatte", "deutsche"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "ausl\u00e4nderfragen"], "left_context": ["civis", "medienstiftung", "unternehmen", "rechtsform", "gmbh", "sitz", "k\u00f6ln"], "right_context": ["gemeinsam", "ard", "vertreten", "wdr", "freudenberg", "stiftung", "gegr\u00fcndet", "gesellschafter", "wdr", "stellvertretend"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["kulturkanal", "arte", "3sat", "phoenix", "europ\u00e4ische", "rundfunkunion", "ebu", "medienpartner", "civis", "medienpreises"], "right_context": ["agentur", "europ\u00e4ischen", "union", "grundrechte", "wdr", "mediagroup", "verwertungsgesellschaft", "film-", "fernsehproduzenten", "allianz"]}, {"mention_text": ["integrationsbeauftragte", "bundesregierung"], "left_context": ["arbeiten", "markus", "s\u00f6der", "csu-generalsekret\u00e4r", "forderte", "l\u00fcckenloses", "bekenntnis", "tragenden", "werten", "landes"], "right_context": ["maria", "b\u00f6hmer", "cdu", "kritisierte", "forderung", "minderheit", "muslimen", "getrenntem", "sportunterricht", "jungen"]}, {"mention_text": ["bundesbeauftragten", "migration", "integration"], "left_context": ["k\u0131zlar", "okula", "deutsch", "schule", "m\u00e4dchen", "unterst\u00fctzte", "botschafterin", "aktion", "vielfalt", "chance"], "right_context": ["maria", "b\u00f6hmer", "\u00f6ger", "alleinerziehende", "mutter", "tochter", "lebt", "istanbul"]}, {"mention_text": ["integrationsbeauftragte", "bundesregierung"], "left_context": ["gemeinn\u00fctzige", "projekte", "f\u00f6rderern", "geh\u00f6ren", "verschiedene", "stiftungen", "bundesministerien", "bundesamt", "migration", "fl\u00fcchtlinge"], "right_context": ["verein", "erl\u00e4utert", "f\u00f6rderung", "projekten", "verwendung", "mitgliedsbeitr\u00e4gen", "spenden", "ehrenamtliche", "vereinsarbeit", "faq"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["gesellschaftlich", "kulturell", "engagieren", "geh\u00f6rte", "tekkal", "schattenkabinett", "julia", "kl\u00f6ckner", "rheinland-pfalz", "amt"], "right_context": ["kanzleramt", "kabinett", "merkel", "iv", "gehandelt", "erhielt", "posten", "darauffolgenden", "geh\u00f6rte", "schattenkabinett"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "parlament", "t\u00e4tig", "august", "wechselte", "position", "leiterin", "referats", "gesellschaftliche", "integration"], "right_context": ["bundeskanzleramt", "deihimi", "\u00f6sterreichische", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerin", "deihimi", "erhielt", "european", "council", "of"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["schwerpunkt", "arbeit", "tang", "mitgestaltung", "deutschen", "integrationspolitik", "aktive", "teilnahme", "integrationspolitischen", "treffen"], "right_context": ["integrationsgipfel", "bundeskanzlerin", "erarbeitung", "positionspapiers", "integrationsgipfel", "bundesnetzwerk", "tang", "vernetzt", "aktuell", "afrodeutsche"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["\u00fcberpr\u00fcft", "charta", "vielfalt", "e.v.", "unterzeichnende", "organisationen", "standards", "selbstverpflichtung", "umsetzen", "bundesregierung"], "right_context": ["charta-urkunde", "unterzeichnenden", "unternehmen", "organisationen", "gegenzeichnet", "\u00fcberpr\u00fcft", "charta-standards", "umsetzen", "charta", "vielfalt"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["merkel", "\u00fcbernahm", "beginn", "schirmherrschaft", "initiative", "maria", "b\u00f6hmer", "zeitpunkt", "staatsministerin", "bundeskanzleramt"], "right_context": ["betreut", "september", "gr\u00fcndeten", "unternehmen", "verein", "charta", "vielfalt", "e.v.", "sitz", "berlin"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["berlin", "schloss", "grad", "magistra", "artium", "referentin", "themenbereich", "religionen", "zugewanderter", "arbeitsstab"], "right_context": ["marieluise", "beck", "wissenschaftliche", "mitarbeiterin", "bereich", "islamwissenschaft", "nichtarabischen", "raumes", "institut", "asien-afrikawissenschaften"]}, {"mention_text": ["integrationsbeauftragte", "bundesregierung"], "left_context": ["for", "kids", "sprich", "vertrieben", "dvd", "films", "november", "ver\u00f6ffentlicht", "besteht", "teilen"], "right_context": ["maria", "b\u00f6hmer", "erl\u00e4uterte", "film", "bringt", "punkt", "zentraler", "bedeutung", "fr\u00fche", "sprachf\u00f6rderung"]}, {"mention_text": ["integrationsbeauftragten", "bundesregierung"], "left_context": ["ausschreitungen", "kritisiert", "rahmen", "verhandlungen", "erneute", "koalition", "bundestagswahl", "spd", "chebli", "antisemitismusbeauftragten"], "right_context": ["vorschlagen", "durchgef\u00fchrten", "vorschl\u00e4ge", "protestierten", "j\u00fcdische", "organisationen", "vorwarfen", "vorjahren", "judenfeindliche", "angriffe"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["forschungseinrichtung", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "april", "gemeinn\u00fctzigen", "hertie-stiftung", "deutschen", "fu\u00dfball-bund", "bundesagentur", "arbeit"], "right_context": ["humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "gegr\u00fcndet", "ziel", "bim", "wissenschaftliche", "erforschung", "dynamiken", "migration", "integration"]}, {"mention_text": ["integrationsbeauftragte", "bundesregierung"], "left_context": ["schnitt", "angeh\u00f6rigen", "pro", "fl\u00fcchtling", "rahmen", "familiennachzuges", "nachholen", "kamen", "syrer", "deutschland"], "right_context": ["beklagte", "april", "deutschland", "schweden", "frankreich", "hauptlast", "versorgung", "unterbringung", "fl\u00fcchtlinge", "tr\u00fcgen"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["herbstmonaten", "rahmen", "feierstunde", "bundeskanzleramt", "berlin", "erfolgt", "amtierende", "staatsministerin", "bundeskanzlerin", "amt"], "right_context": ["innehat", "folgende", "personen", "integrationsmedaille", "bundesregierung", "ausgezeichnet", "verleihung", "erfolgte", "dezember", "integrationsbeauftragte"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["frauen", "jugend", "petitionen", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "gottstein", "wechselte", "staatsdienst", "referatsleiterin"], "right_context": ["bundeskanzleramt", "mai", "mai", "amtierte", "ministerin", "irene", "alt", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "kabinett"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["kindesmissbrauch", "abh\u00e4ngigkeits-", "machtverh\u00e4ltnissen", "privaten", "\u00f6ffentlichen", "einrichtungen", "famili\u00e4ren", "bereich", "mitglied", "beirat"], "right_context": ["verheiratet", "hauprecht", "freiherr", "schenck", "schweinsberg", "kinder"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["untersuchungen", "thema", "migration", "einbezogen", "koalitionsvertrag", "integrationspolitik", "querschnittsaufgabe", "aufgefasst", "beginn", "legislaturperiode"], "right_context": ["bundeskanzleramt", "zugeordnet", "staatsministerin", "aufgewertet", "integrationsgipfel", "abgehalten", "verabredet", "nationalen", "integrationsplan", "erstellen"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["hauptstadt", "berlin", "gegr\u00fcndet", "preis", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "\u00fcberreicht", "schirmherrin", "preises"], "right_context": ["maria", "b\u00f6hmer", "schirmherrschaft", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "\u00fcbertragen", "verleihung", "hauptstadtpreises"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["rahmen", "universit\u00e4rer", "ausbildungs-", "beratungsprojekte", "jurastudenten", "beraten", "siehe", "refugee", "law", "clinic"], "right_context": ["aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "schirmherrin", "dreier", "projekte", "beschluss", "rechtsdienstleistungsgesetzes", "amnesty", "international", "bez\u00fcglich"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["hardliner-fl\u00fcgel", "islamistischen", "mill\u00ee", "g\u00f6r\u00fc\u015f", "nahe", "laut", "gutachten", "udo", "wolter", "auftrag"], "right_context": ["hdr", "u.", "a.", "al-quds-tag", "beteiligt", "betreibt", "antij\u00fcdische", "antizionistische", "antiamerikanische", "propaganda"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["migranten", "diplomatischen", "dienst", "begeistern", "ziel", "leitung", "hauses", "wichtig", "gemeinsam", "ehemaligen"], "right_context": ["aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "direktor", "berliner", "institut", "empirische", "integrations-", "migrationsforschung", "herbert", "br\u00fccker"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["bericht", "beauftragten", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "deutschen", "bundesregierung", "herausgegebene", "serie", "berichten"], "right_context": ["legt", "lagebericht", "arbeitsstabes", "ungef\u00e4hr", "deutschen", "bundestag", "bericht", "wissenschaftliche", "aufarbeitung", "zusammenstellung"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["osten", "stark", "selten", "deutsche", "bundesregierung", "engagement", "aufgefordert", "beschwerte", "organisation", "t\u00fcrkischst\u00e4mmige"], "right_context": ["aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "vorgeworfen", "kurdische", "migrantenvertretungen", "bewusst", "ignorieren", "selben", "t\u00fcrkische", "bevorzugen"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["bundesregierung", "t\u00fcrkische", "regierung", "respektvollen", "dialog", "politischen", "gesellschaftlichen", "kr\u00e4ften", "landes", "sucht"], "right_context": ["aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "spd", "strich", "prozent", "lebenden", "deutsch-t\u00fcrken", "gestimmt", "klar", "mehrheit"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["initiative", "kulturelle", "integration", "dezember", "gegr\u00fcndet", "anregung", "beauftragten", "bundesregierung", "kultur", "medien"], "right_context": ["bundesministeriums", "arbeit", "soziales", "bundesministeriums", "innern", "deutschen", "kulturrates", "konstituierende", "sitzung", "fand"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["gefl\u00fcchtete", "menschen", "zugewanderte", "deutschland", "projekttr\u00e4ger", "verein", "deutsche", "medienmacher*innen", "gef\u00f6rdert", "seite"], "right_context": ["technische", "partner", "deutsche", "telekom", "adobe", "inc.", "inhaltliche", "partner", "z.", "b."]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["bundesministerium", "arbeit", "soziales", "besch\u00e4ftigt", "ehe", "leiterin", "arbeitsstabs", "staatsministerin", "bundeskanzlerin", "b\u00fcros"], "right_context": ["aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "funktion", "wirkte", "wechsel", "hamburger", "senatskanzlei", "m\u00e4rz", "tabbara", "neu"]}, {"mention_text": ["bundesintegrationsbeauftragten"], "left_context": ["deutsch-afrikanischen", "beziehungen", "ziel", "arbeit", "mitgestaltung", "deutschen", "integrationspolitik", "teilnahme", "integrationspolitischen", "treffen"], "right_context": ["integrationsgipfel", "bundeskanzlerin", "erarbeitung", "positionspapiers", "integrationsgipfel", "bundesministerium", "innern", "f\u00f6rdert", "migrantenorganisationen", "sogenannten"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["april", "bundesministerium", "innern", "bau", "heimat", "bmi", "bundesministerium", "arbeit", "soziales", "bmas"], "right_context": ["intb", "federf\u00fchrern", "innerhalb", "bundesregierung", "bestimmt", "grundlage", "planungen", "fachkommission", "entscheidung", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["beauftragte", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["ministerium", "staatsminister", "bundeskanzleramt", "nehmen", "bestimmte", "aufgaben", "beauftragter", "bundesregierung", "kultur", "medien"], "right_context": ["staatsminister", "digitalisierung", "koordinator", "bundesregierung", "b\u00fcrokratieabbau", "bessere", "rechtsetzung", "vergangenheit", "beauftragter", "nachrichtendienste"]}, {"mention_text": ["ausl\u00e4nderbeauftragten", "bundesregierung"], "left_context": ["freiburg", "studierte", "jura", "trat", "bildungsministerium", "bundesrepublik", "deutschland", "bonn", "wechselte", "stab"], "right_context": ["liselotte", "funcke", "arbeitsministerium", "alexander", "l\u00fcderitz", "betreuten", "arbeit", "thema", "elterliche", "sorge"]}, {"mention_text": ["beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration"], "left_context": ["kammergericht", "november", "legte", "juristisches", "staatsexamen", "schwerpunkt", "europarecht", "studiums", "rechtsreferat", "arbeitsstabs"], "right_context": ["bundeskanzleramt", "ebendort", "extremismus-pr\u00e4vention", "schlussendlich", "stellvertretende", "leiterin", "referats", "gesellschaftliche", "integration", "t\u00e4tig"]}]}