{"entity_id": "Q84581", "description_tokens": ["marie-luise", "anna", "malu", "dreyer", "februar", "neustadt", "weinstra\u00dfe", "deutsche", "politikerin", "spd", "januar", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "regierte", "steht", "mai", "spitze", "rot-gelb-gr\u00fcnen", "regierungskabinetts", "landes", "b\u00fcndnis", "spd", "fdp", "gr\u00fcnen", "ampelkoalition", "landesregierung", "rheinland-pfalz", "zuvor", "m\u00e4rz", "ministerin", "soziales", "arbeit", "familie", "angeh\u00f6rt", "dreyer", "vorsitzende", "rundfunkkommission", "l\u00e4nder", "vorsitzende", "verwaltungsrats", "zdf", "mitglied", "senats", "max-planck-gesellschaft", "november", "oktober", "pr\u00e4sidentin", "bundesrates", "r\u00fccktritt", "andrea", "nahles", "f\u00fchrte", "juni", "dezember", "spd", "kommissarisch", "vorsitzenden", "saskia", "esken", "norbert", "walter-borjans", "gew\u00e4hlt", "dezember", "dezember", "stellvertretende", "bundesvorsitzende", "partei", "dreyer", "kindern", "erzieherin", "schulleiters", "geboren", "auslandsschuljahr", "kalifornischen", "claremont", "abitur", "k\u00e4the-kollwitz-gymnasium", "neustadt", "weinstra\u00dfe", "begann", "studium", "anglistik", "katholischen", "theologie", "johannes", "gutenberg-universit\u00e4t", "mainz", "wechselte", "rechtswissenschaft", "absolvierte", "sowohl", "juristische", "staatspr\u00fcfung", "pr\u00e4dikatsexamen", "arbeitete", "dreyer", "mainzer", "universit\u00e4t", "wissenschaftliche", "assistentin", "hans-joachim", "pflug", "richterin", "probe", "ernannt", "erhielt", "dienstleistungsauftrag", "staatsanw\u00e4ltin", "bad", "kreuznach", "dreyer", "mitglied", "spd", "hauptamtliche", "b\u00fcrgermeisterin", "stadt", "bad", "kreuznach", "leitete", "dezernentin", "bereich", "soziales", "jugend", "wohnen", "landeshauptstadt", "mainz", "m\u00e4rz", "berief", "damalige", "ministerpr\u00e4sident", "kurt", "beck", "nachfolgerin", "florian", "gerster", "kabinett", "dreyer", "januar", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerin", "arbeit", "soziales", "gesundheit", "demografie", "heftig", "kritisiert", "opposition", "landtag", "rheinland-pfalz", "zuge", "sogenannten", "rodalben-aff\u00e4re", "s\u00fcdwestpf\u00e4lzischen", "stadt", "november", "erzieherin", "16-", "17-j\u00e4hrigen", "insassen", "jugendheims", "erstochen", "opposition", "warf", "sozialministerin", "schwere", "vers\u00e4umnisse", "planung", "umsetzung", "projekts", "heimunterbringung", "untersuchungshaft", "forderte", "r\u00fccktritt", "dreyer", "vorsitzende", "spd", "trier", "spd", "\u00e4u\u00dferst", "erfolgreichen", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "trat", "dreyer", "nachfolgerin", "ausscheidenden", "landtagspr\u00e4sidenten", "christoph", "grimm", "kandidatin", "wahlkreis", "trier", "setzte", "cdu-landesvorsitzenden", "spitzenkandidaten", "christoph", "b\u00f6hr", "wahl", "s\u00e4mtliche", "partei\u00e4mter", "niederlegte", "landtagswahl", "gewann", "prozent", "erststimmen", "erneut", "direktmandat", "wahlkreis", "trier", "landtagswahl", "erststimmenanteil", "prozent", "stimmen", "steigern", "wahlkreis", "erneut", "direkt", "gewinnen", "beginn", "legislaturperiode", "ministerpr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hl", "legte", "landtagsmandat", "nieder", "r\u00fcckte", "sven", "teuber", "landtag", "landtagswahl", "wahlkreis", "prozent", "stimmen", "gewinnen", "wiederum", "wahl", "ministerpr\u00e4sidentin", "landtagsmandat", "niedergelegt", "r\u00fcckte", "erneut", "teuber", "kurt", "beck", "september", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sident", "rheinland-pfalz", "anfang", "angek\u00fcndigt", "dreyer", "januar", "landtag", "insgesamt", "stimmen", "regierungschefin", "gew\u00e4hlt", "frau", "land", "rheinland-pfalz", "regiert", "zeitpunkt", "wahl", "ministerpr\u00e4sidentinnen", "deutschland", "hannelore", "kraft", "annegret", "kramp-karrenbauer", "christine", "lieberknecht", "dreyer", "\u00fcbernahm", "kurt", "beck", "zudem", "vorsitz", "rundfunkkommission", "l\u00e4nder", "anerkennung", "engagements", "pflege", "errichtung", "landespflegekammer", "rheinland-pfalz", "erhielt", "m\u00e4rz", "deutschen", "pflegepreis", "j\u00e4hrlich", "deutschen", "pflegerat", "verliehen", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "trat", "erstmals", "spitzenkandidatin", "spd", "spd", "endergebnis", "prozent", "stimmen", "wahl", "entscheiden", "letzten", "wahl", "meisten", "umfragen", "deutlich", "cdu", "gelegen", "ma\u00dfgeblichen", "anteil", "guten", "abschneiden", "spd", "sahen", "medien", "beliebtheit", "malu", "dreyer", "sackte", "cdu", "endergebnis", "prozent", "stimmen", "historischen", "tiefstand", "cdu-landes-", "fraktionsvorsitzende", "julia", "kl\u00f6ckner", "unterlag", "mal", "cdu-spitzenkandidatin", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "mai", "stimmen", "spd-fdp-gr\u00fcne-koalition", "ministerpr\u00e4sidentin", "wiedergew\u00e4hlt", "juni", "dreyer", "doppelbelastung", "landtagsmandat", "august", "niederlegt", "oktober", "nachfolge", "stanislaw", "tillich", "bundesratspr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "trat", "amt", "november", "amt", "turnusgem\u00e4\u00df", "november", "berlins", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "michael", "m\u00fcller", "juni", "dreyer", "nachfolgerin", "kurt", "beck", "vorsitzenden", "verwaltungsrates", "zdf", "gew\u00e4hlt", "spd-parteitag", "dezember", "dreyer", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "partei", "gew\u00e4hlt", "parteitag", "dezember", "dreyer", "erneut", "spitzenkandidatin", "spd", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "m\u00e4rz", "gew\u00e4hlt", "parteitagsrede", "insbesondere", "klimaschutz", "thema", "partei", "thema", "wahl", "gewann", "spd", "stimmen", "erneut", "spd", "zuvor", "meisten", "umfragen", "deutlich", "cdu", "gelegen", "prozent", "abgegebenen", "stimmen", "erneut", "tiefstand", "absackte", "mai", "stimmen", "spd-gr\u00fcne-fdp-koalition", "ministerpr\u00e4sidentin", "wiedergew\u00e4hlt", "malu", "dreyer", "juli", "klaus", "jensen", "verheiratet", "zuvor", "staatssekret\u00e4r", "rheinland-pfalz", "oberb\u00fcrgermeister", "trier", "bekennende", "katholikin", "lebt", "ehemann", "schammatdorf", "inklusiven", "generationen\u00fcbergreifenden", "wohnprojekt", "nahe", "benediktinerabtei", "st.", "matthias", "trier", "zentralkomitee", "deutschen", "katholiken", "w\u00e4hlte", "malu", "dreyer", "november", "erneut", "april", "einzelpers\u00f6nlichkeiten", "mitgliedern", "dreyer", "multiple", "sklerose", "diagnostiziert", "weshalb", "l\u00e4ngeren", "wegstrecken", "rollstuhl", "angewiesen", "schirmherrin", "landesverbandes", "rheinland-pfalz", "dmsg", "trier", "\u00f6rtlichen", "projekt", "multiple-sklerose-betroffene"], "link_data": [{"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["landtagswahl", "fortsetzung", "rot-gr\u00fcnen", "koalition", "ausgereicht", "schwarz-gelbe", "koalition", "ebenfalls", "mehrheit", "erzielen"], "right_context": ["koalition", "ultima", "ratio", "befand", "einigten", "spd", "fdp", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bildung"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["landtagswahl", "rheinland-pfalz", "verlor", "fdp", "blieb", "dennoch", "landesregierung", "form", "ampelkoalition", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["landtagswahl", "sachsen-anhalt", "juni", "kehrte", "fdp", "abstinenz", "stimmen", "landtag", "bundestagswahl", "gelang"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["lina", "staab", "fu\u00dfballspieler", "mario", "basler", "komiker", "bernhard", "ho\u00ebcker", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["physiker", "hans", "geiger", "erfinder", "geigerz\u00e4hlers"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["ministerpr\u00e4sident", "deutschland", "januar", "trat", "beck", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "schritt", "september", "angek\u00fcndigt"], "right_context": ["nachfolgerin", "gew\u00e4hlt", "landtagsmandat", "beck", "februar", "geburtstag", "zuvor", "spd-landtagsfraktion", "feierlich", "verabschiedet"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["meet-up-veranstaltungen", "symposien", "prominenten", "g\u00e4sten", "z.", "b.", "ursula", "leyen", "katharina", "fegebank"], "right_context": ["schwerpunkt", "liegt", "bereichen", "karriere", "engagement", "finanzen", "zuge", "corona-krise", "zahlreiche", "veranstaltungsformate"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["halbmarathon", "ausgetragen", "strecke", "f\u00fchrt", "bockenheim", "bad", "d\u00fcrkheim", "schirmherrin", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["durchzieht", "deutsche", "weinstra\u00dfe", "weinanbaugebiet", "fr\u00fcheren", "k\u00f6nigreich", "bayern", "benannten", "rheinpfalz", "pfalz"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["siehe", "kabinett", "lieberknecht", "derzeit", "stehen", "frauen", "ministerpr\u00e4sidentinnen", "spitze", "landesregierung", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["spd", "januar", "mecklenburg-vorpommern", "juli", "manuela", "schwesig", "siehe", "kabinett", "dreyer", "i"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["installiert", "einweihung", "orgel", "s\u00fcdseite", "sahen", "sowohl", "land", "rheinland-pfalz", "vertreten", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["kirchengemeinde", "wiederaufbau", "weltkrieg", "abgeschlossen", "konstantinplatz", "trierer", "innenstadt", "kommend", "vorplatz", "konstantinbasilika"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["vertreter", "bundesl\u00e4nder", "mitglieder", "fernsehrat", "gew\u00e4hlt", "regierung", "gesetzgebenden", "k\u00f6rperschaft", "angeh\u00f6ren", "vorsitzenden"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "stanislaw", "tillich", "aktuell", "pl\u00e4tze", "vertreter", "l\u00e4nder", "besetzen", "horst", "seehofer"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["adc", "gmbh", "millionen", "euro", "verkauft", "oppositionelle", "rheinland-pf\u00e4lzische", "cdu-fraktion", "stellte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "misstrauensantrag", "dreyer", "sprach", "zusammenhang", "verkauf", "schlimmen", "fehler", "verwahrte", "vorwurf"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["luxemburgische", "premierminister", "xavier", "bettel", "ministerin", "gro\u00dfregion", "corinne", "cahen", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["namens\u00e4nderung", "gro\u00dfregion", "beraten", "beispielsweise", "gro\u00dfregion", "schengen", "franz\u00f6sische", "d\u00e9partement", "meuse", "beobachterstatus"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["opfer", "verzeichnet", "italienischen", "piloten", "wiederkehr", "ungl\u00fcckstags", "august", "hielt", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["gedenkrede", "meldung", "katastrophe", "medien", "weltweit", "diskussion", "sinn", "unsinn", "flugschauen", "sicherheitsstandards"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["b\u00e4tzing-lichtenth\u00e4ler", "ministerin", "soziales", "arbeit", "gesundheit", "demografie", "landes", "rheinland-pfalz", "kabinett", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "rot-gr\u00fcnen", "kabinett", "dreyer", "i", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "ampel-koalition", "getragenen", "kabinett"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["zitierweise", "robert", "menasse", "j\u00e4nner", "carl-zuckmayer-medaille", "landes", "rheinland-pfalz", "erhalten", "gespr\u00e4chen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["betreffenden", "kommissionsmitgliedern", "robert", "menasse", "ver\u00f6ffentlichte", "landesregierung", "j\u00e4nner", "gemeinsame", "erkl\u00e4rung", "u."]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["wohnen", "leben", "verwirklicht", "wohnt", "dorf", "stadt", "januar", "amtierende", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ehemann", "ehemaligen", "trierer", "oberb\u00fcrgermeister", "klaus", "jensen", "basilika", "st.", "matthias", "januar"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["m\u00e4rz", "trat", "kl\u00f6ckner", "erneut", "spitzenkandidatin", "cdu", "rheinland-pfalz", "diesmal", "kandidierte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "mitte", "legislaturperiode", "nachfolge", "beck", "angetreten", "februar", "lag", "cdu", "umfragen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["gemarkungen", "hasborn", "nieder\u00f6fflingen", "aufteilen", "anlage", "april", "beisein", "ministerinnen", "margit", "conrad"], "right_context": ["eingeweiht", "distrikt", "solarpark", "anlage", "nieder\u00f6fflingen", "iii", "hektar", "megawatt", "erweitert", "gemeinden"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["rheinland-pf\u00e4lzische", "verkehrsminister", "roger", "lewentz", "ungl\u00fccksstelle", "besucht", "luft", "bild", "besuchte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["sonntag", "ort", "evakuierung", "harthausen", "september", "13:30", "aufgehoben", "dezember", "brandstiftung", "verd\u00e4chtige"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["wittlich", "rheinb\u00f6llen", "vierstreifig", "ausgebaut", "hochmosel\u00fcbergang", "hochmoselbr\u00fccke", "gebaut", "november", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["festakt", "er\u00f6ffnet", "verkehr", "\u00fcbergeben", "strecke", "mehrere", "abschnitte", "gegliedert", "einf\u00fchrung", "mautpflicht"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["gemarkungen", "hasborn", "nieder\u00f6fflingen", "aufteilen", "anlage", "april", "beisein", "ministerinnen", "margit", "conrad"], "right_context": ["eingeweiht"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "spd", "landtagswahlen", "st\u00e4rkste", "partei", "beck", "blieb", "januar", "ministerpr\u00e4sident", "folgte"], "right_context": ["kabinette", "i", "ii", "iii", "fdp", "wahlen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "wahlperioden", "stets"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["medienkompetenz", "unterst\u00fctzen", "januar", "fsj_digital", "rheinland-pfalz", "offiziell", "bundesarbeitsministerin", "andrea", "nahles", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "tr\u00e4gern", "freiwilligen", "sozialen", "jahres", "folgende", "anzahl", "freiwilligen", "mitarbeitern", "gez\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["mai", "neu", "gebildeten", "ampelkoalition", "spd", "fdp", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "f\u00fchrung", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "erneut", "amt", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministers", "justiz", "mai", "mertin", "mitglied", "landtages"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["erneut", "gew\u00e4hlt", "wechselt", "johanna", "wanka", "gwk-vorsitz", "infolge", "kabinettsumbildung", "ahnen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["november", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "finanzministerin", "ernannt", "doris", "ahnen", "vorsitzende", "aufsichtsrat", "universit\u00e4tsmedizin", "mainz"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["pr\u00e4sident", "mai", "mai", "januar", "grimm", "amt", "vorsitzender", "spd", "trier", "nachfolgerin"], "right_context": ["spd-kandidatin", "landtagswahl", "wahlkreis", "trier", "abl\u00f6ste"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["scheiterten", "ministerpr\u00e4sident", "peter", "altmeier", "cdu", "august", "kurt", "beck", "spd", "juli"], "right_context": ["spd", "verfassung", "saarlandes", "dezember", "kennt", "sowohl", "vertrauensfrage", "misstrauensvotum", "landesregierung", "vertrauen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["frei", "w\u00e4hlen", "beteiligten", "sch\u00fcler", "schulen", "bundesweite", "schirmherrin", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["kampagne", "prominenten", "z.", "b.", "ehemalige", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "schauspielerin", "nora"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["beigesetzt", "gezeigt", "knapp", "besucher", "sahen", "ausstellung", "stand", "schirmherrschaft", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["museum", "zeigte", "dezember", "januar", "ausgew\u00e4hlte", "einzelst\u00fccke", "urspr\u00fcnglichen", "privatnachlass", "marilyn", "monroe"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["november", "robbers", "nachfolger", "jochen", "hartloff", "rheinland-pf\u00e4lzischer", "minister", "justiz", "verbraucherschutz", "kabinett"], "right_context": ["bildung", "spd-fdp-gr\u00fcne", "koalition", "mai", "schied", "landesregierung", "nachfolger", "herbert", "mertin", "robbers"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["mai", "deutsche", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "oktober", "amtierende", "bundesratspr\u00e4sidentin", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["giv'at", "chaviva", "jeweils", "rahmen", "offiziellen", "reisen", "israel", "pal\u00e4stinensischen", "gebiete", "besuche"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["dezember", "erreichte", "schiff", "abwrackwerften", "alia\u011fa", "abbruch", "nachfolgeschiff", "mai", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["namen", "rheinland-pfalz", "getauft", "fregatte", "rheinland-pfalz", "schwesterschiffe", "mehrzweckfregatte", "ausgelegt", "u-jagd", "besitzen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["medien", "digitales", "staatskanzlei", "berufen", "funktion", "koordiniert", "rundfunkkommission", "l\u00e4nder", "vorsitzende", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["hinaus", "mitglied", "beirat", "bundesnetzagentur", "fernsehrat", "zdf", "juli", "\u00fcbernahm", "vorsitz", "europaministerkonferenz"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["mandat", "r\u00fcckte", "marc", "ruland", "landesliste", "t\u00e4tigkeiten", "funktionen", "landtagswahl", "nominierte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["anfang", "mai", "jahres", "minister", "gesundheit", "wissenschaft", "regierungskabinett", "konstituierung", "landtags", "mai"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["hauptamtlichen", "beigeordneten", "stadt", "mainz", "soziales", "jugend", "gesundheit", "wohnen", "gew\u00e4hlt", "vorg\u00e4ngerin"], "right_context": ["sozialministerin", "rheinland-pf\u00e4lzische", "kabinett", "gewechselt", "mai", "michael", "ebling", "staatssekret\u00e4r", "ministerien", "doris"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["ausge\u00fcbt", "fr\u00fchere", "vorsitzende", "entsprechend", "liste", "r\u00fccktritt", "kurt", "becks", "januar", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["spd", "amt", "regierungserkl\u00e4rung", "januar", "bekr\u00e4ftigte", "tradition", "vorsitzes", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gremium"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["cdu-bundesvorstandes", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landtagswahlen", "m\u00e4rz", "kandidierte", "spitzenkandidat", "cdu", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "amtsinhaberin"], "right_context": ["spd", "cdu", "erhielt", "wahl", "prozent", "abgegebenen", "stimmen", "historisch", "niedrigstes", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["flucht", "dreier", "jugendlicher", "november", "messerstiche", "get\u00f6tet", "untersuchungsausschuss", "vorw\u00fcrfe", "damalige", "sozialministerin"], "right_context": ["erhoben", "untersuchungsausschuss", "n\u00fcrburgring-aff\u00e4re", "baldauf", "obmann", "fraktion", "aff\u00e4re", "gescheiterte", "privatfinanzierung", "freizeitparks"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["j\u00fcngster", "h\u00e4ufiger", "kritisiert", "koordinatorin", "medienpolitik", "spd-regierten", "l\u00e4nder", "zurzeit", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["medienpolitik", "cdu-regierten", "l\u00e4nder", "s\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "michael", "kretschmer", "repr\u00e4sentiert", "bundesebene", "kanzleramt"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["freiberuflich", "unternehmensberater", "krankenh\u00e4user", "wohlfahrtsverb\u00e4nde", "\u00f6ffentliche", "verwaltungen", "t\u00e4tigkeit", "interessenskonflikte", "amt", "frau"], "right_context": ["rheinland-pf\u00e4lzische", "staatsministerin", "arbeit", "soziales", "familie", "gesundheit", "vermeiden", "arbeitete", "anschlie\u00dfend", "stiftungsvorstand"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["klaus", "jensen", "juli", "ehemaligen", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "sozialministerin", "heutigen", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["spd", "verheiratet", "jensen", "wohnt", "inklusiven", "trierer", "wohngebiet", "schammatdorf", "jensen", "tochter"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["\u00fcberbot", "leserattenservice", "rekord", "commerzbank-arena", "frankfurt", "kindern", "las", "kulturbeauftragter", "delegationsreise", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["china", "lesungen", "chinesischen", "sch\u00fclern", "studierenden", "hielt", "jurymitglied", "endausscheidung", "bundesweiten", "vorlesewettbewerb"]}, {"mention_text": ["dreyer"], "left_context": ["kritik", "swr", "vertreter", "afd", "fernseh-kandidatenrunden", "wahl", "eingeladen", "ministerpr\u00e4sident", "kretschmann", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["absage", "auftritte", "gedroht", "afd-vertreter", "eingeladen", "mai", "boudgoust", "amt", "best\u00e4tigt", "amtszeit"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["werk", "franz", "adam", "landvogt", "fort", "gr\u00fcndungsmitglied", "vorsitzender", "guido", "meudt", "veranlassung"], "right_context": ["fortdauerndes", "soziales", "engagement", "bundesverdienstkreuz", "bande", "ausgezeichnet", "\u00fcberwiegend", "ehrenamtlichem", "engagement", "getragene"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["mai", "minister", "justiz", "verbraucherschutz", "ernannt", "rahmen", "kabinettsumbildung", "januar", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["konsequenzen", "n\u00fcrburgring-aff\u00e4re", "gezogen", "november", "ministeramt", "gerhard", "robbers", "landtag", "mitglied", "folgender"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["e.", "v.", "r\u00fccktritt", "andrea", "nahles", "f\u00fchrte", "spd", "gemeinsam", "manuela", "schwesig"], "right_context": ["kommissarisch", "manuela", "schwesig", "trat", "amt", "september", "schwerer", "krankheit", "legte", "oktober"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["minister", "wissenschaft", "weiterbildung", "kultur", "justizminister", "landes", "rheinland-pfalz", "vorstandsvorsitzende", "zurzeit", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["kuratorium", "besteht", "personen", "landtagsabgeordnete", "mitglieder", "landesregierung", "benannt", "derzeitiger", "vorsitzender", "minister"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["staatskanzlei", "ministerpr\u00e4sident", "kurt", "beck", "verdienstorden", "landes", "rheinland-pfalz", "ausgezeichnet", "erstmals", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["auszeichnung", "festsaal", "staatskanzlei", "frauen", "m\u00e4nner", "vorgenommen", "stellvertretend", "geehrten", "hielt", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["fagottisten", "theo", "plath", "stipendiat", "zukunftsinitiative", "rheinland-pfalz", "pianistin", "julia", "kammerlander", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["auszeichnung", "festsaal", "staatskanzlei", "zw\u00f6lf", "frauen", "m\u00e4nner", "vorgenommen", "stellvertretend", "geehrten", "hielten"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["sch\u00f6nheit", "verlag", "mitglied", "b\u00f6rsenverein", "deutschen", "buchhandels", "dezember", "verlieh", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["karin", "bertram", "schmidt-friderichs", "verdienstorden", "landes", "engagement", "ums", "sch\u00f6ne", "buch", "januar"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["prominente", "g\u00e4sten", "gerhard", "engbarths", "politischen", "bereich", "julia", "kl\u00f6ckner", "kurt", "beck"], "right_context": ["pers\u00f6nlichkeiten", "unterhaltung", "tv-moderator", "jens", "h\u00fcbschen", "schauspieler", "rainer", "furch", "medizin", "arzt"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["innern", "sport", "infrastruktur", "landes", "wechselte", "schweitzer", "januar", "november", "sozialminister", "kabinett"], "right_context": ["fraktionsvorsitzender", "spd", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landtag", "dezember", "bundesparteitag", "beisitzer", "spd-parteivorstand", "gew\u00e4hlt", "schweitzer"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["lewentz", "landesparteitag", "november", "prozent", "abgegebenen", "stimmen", "vorsitzenden", "spd", "rheinland-pfalz", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz", "amt", "stets", "wiedergew\u00e4hlt", "zuletzt", "landesparteitag", "november", "prozent", "delegiertenstimmen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["kommunikation", "landesregierung", "erm\u00f6glichen", "abteilung", "medien", "digitales", "zust\u00e4ndig", "medienpolitik", "landes", "zurzeit"], "right_context": ["vorsitzender", "rundfunkkommission", "l\u00e4nder", "aufgaben", "kontaktpflege", "printmedien", "film", "organisationen", "datenverarbeitung", "informations-"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["bekleidete", "amt", "ortsbeigeordneten", "werk", "lampaden", "r\u00fcckblick", "geschichte", "aufstieg", "hochwaldgemeinde", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ehrenmedaille", "landes", "rheinland-pfalz", "verliehen", "reihe", "tatort", "hunsr\u00fcck", "thriller", "hans", "j."]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["bundesvorsitzenden", "spd", "zus\u00e4tzlich", "\u00fcbernahm", "juni", "folge", "r\u00fccktritts", "andrea", "nahles", "gemeinsam"], "right_context": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "funktion", "kommissarische", "spd-vorsitzende", "september", "aufgrund", "krebserkrankung", "niederlegte", "manuela"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["bew\u00e4hrung", "haft", "justizvollzugsanstalt", "diez", "entlassen", "august", "geb\u00e4udekomplex", "vermittlung", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerin"], "right_context": ["k\u00f6lner", "josefs-gesellschaft", "ggmbh", "verkauft", "september", "stellte", "mutter-kind-therapiezentrum", "st.", "pirmin", "betrieb"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["nachhaltigkeitsrat", "geo", "magazins", "mitglied", "landesrat", "digitale", "entwicklung", "kultur", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["mitglied", "medien-", "netzpolitischen", "kommission", "spd-parteivorstand", "zeitschrift", "handelsblatt", "z\u00e4hlte", "top", "jungen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["geleitet", "raab", "bevollm\u00e4chtigte", "landes", "bund", "europa", "medien", "digitales", "direkt", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["unterstellt", "arbeitet", "eng", "st\u00e4ndige", "vertreterin", "heike", "raab", "britta", "lenz", "ca"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["bef\u00e4higung", "versch\u00fctteten-", "lawinensuchhund", "fehlen", "gebirgsj\u00e4gertruppe", "diensthundez\u00fcge", "aufgestellt", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["verlieh", "schule", "diensthundewesen", "juli", "rahmen", "feierlichen", "appells", "markt", "herzen", "patengemeinde"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["tausendj\u00e4hrigen", "geschichte", "juden", "europa", "erschienene", "cd", "klingendes", "rheinhessen", "las", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ebenfalls", "erz\u00e4hlung", "arbeitete", "wittmer", "lob", "freundschaft", "philosophische", "betrachtung", "pers\u00f6nlicher", "sicht"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["platz", "landesliste", "cdu", "rheinland-pfalz", "sitze", "beanspruchen", "rutschte", "adams", "verlust", "direktmandates"], "right_context": ["landesliste", "letzter", "abgeordneter", "landtag", "aufgrund", "fehlers", "ausz\u00e4hlung", "briefwahlstimmen", "wahlkreis", "mainz"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["sahra", "wagenknecht", "werner", "r\u00fcgemer", "rainer", "mausfeld", "willy", "wimmer", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": []}, {"mention_text": ["maria", "luise", "dreyer"], "left_context": ["laut", "gesch\u00e4ftsordnung", "verwaltungsrates", "mitte", "heraus", "vorsitz", "juli", "traditionell", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "mitglied", "juli", "vertreterin", "l\u00e4nder", "inne", "vertreter", "l\u00e4nder", "stanislaw", "tillich"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["rahmen", "vorsteherinnenrolle", "schmidt-friderichs", "mitglied", "aufsichtsrat", "bbg-holding", "dezember", "verlieh", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["karin", "bertram", "schmidt-friderichs", "verdienstorden", "landes", "engagement", "ums", "sch\u00f6ne", "buch", "januar"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["lanz", "aufzeichnung", "moderator", "frage", "brief", "stellen", "frau", "gr\u00e4ff", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["geschrieben", "thema", "angesprochen", "anruf", "staatskanzlei", "gegeben", "kritiker", "vermuteten", "zusammenhang", "dreyers"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["politische", "beamtin", "juli", "staatssekret\u00e4rin", "staatskanzlei", "rheinland-pfalz", "november", "chefin", "staatskanzlei", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["sankt", "augustin", "abgelegten", "abitur", "studierte", "kraege", "vergleichende", "literaturwissenschaften", "germanistik", "spanische"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["beck", "weink\u00f6nigin", "julia", "trickfilmfigur", "julia", "kl\u00f6ckner", "woche", "satirisches", "duell", "februar"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "reihe", "sache", "sch\u00e4tzchen", "besondere", "aufmerksamkeit", "erreicht", "sache", "rheinland-pfalz", "regelm\u00e4\u00dfig"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["deutschland", "unterscheiden", "pr\u00e4sentationsfahrt", "fand", "november", "jungfernfahrt", "ausgew\u00e4hlten", "g\u00e4sten", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["anwesend", "offizielle", "inbetriebnahme", "erfolgte", "fahrplanwechsel", "dezember", "s\u00fcwex-netz", "besteht", "linien", "linie"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["energie", "landesplanung", "enquete-kommission", "kommunale", "finanzen", "november", "landtag", "rheinland-pfalz", "vorschlag", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["vizepr\u00e4sidenten", "rechnungshofes", "rheinland-pfalz", "gew\u00e4hlt", "legte", "mandat", "landtag", "mandate", "aufsichtsr\u00e4ten", "ernennung"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["fraktion", "stellvertreterposten", "januar", "trat", "kurt", "beck", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "ministerpr\u00e4sident", "nachfolgerin"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "julia", "kl\u00f6ckner", "erkl\u00e4rte", "ihrerseits", "erneute", "spitzenkandidatur", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "obwohl"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["kirchen", "neuzeit", "juni", "hermann-sasse-preis", "geehrt", "november", "verlieh", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["verdienstorden", "landes", "rheinland-pfalz", "au\u00dfergew\u00f6hnliches", "engagement", "monografien", "auswahl", "herausgeberschaften", "auswahl", "schriftenreihe"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["bundesl\u00e4nder", "gemeinsam", "pr\u00e4sentieren", "schirmherrschaft", "trugen", "ministerpr\u00e4sidenten", "baden-w\u00fcrttemberg", "winfried", "kretschmann", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["hessen", "volker", "bouffier", "gemeinsam", "skh", "herzog", "franz", "bayern", "ausstellung", "patronat"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["vertretern", "bundesinnenministeriums", "f\u00fchrende", "politiker", "spd", "fdp", "linken", "gr\u00fcnen", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["th\u00fcringische", "ministerpr\u00e4sident", "bodo", "ramelow", "forderten", "maa\u00dfens", "r\u00fccktritt", "beweise", "behauptung", "liefern"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["staatsferne", "politisch", "unabh\u00e4ngige", "entscheidung", "treffen", "wandte", "mannheims", "oberb\u00fcrgermeister", "peter", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "winfried", "kretschmann", "lizenzvergabe", "rnf", "einsetzen", "lizenzvergabe", "konkurrentin", "zone", "erfolgt"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["hannelore", "kraft", "frank-walter", "steinmeier", "olaf", "scholz", "kurt", "beck", "dieter", "reiter"], "right_context": ["michael", "m\u00fcller", "begleitete", "stauss", "agentur", "kampagne", "nationalratswahl", "\u00f6sterreichischen", "volkspartei", "\u00f6vp"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["strategisch", "kommunikativ", "zuletzt", "richel", "stauss", "peter", "tschentscher", "spd", "hamburg", "b\u00fcrgerschaftswahl"], "right_context": ["spd", "rheinland-pfalz", "landtagswahl", "t\u00e4tig", "erfahrungen", "wahlk\u00e4mpfen", "ver\u00f6ffentlichte", "stauss", "mai", "dtv"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["schuljahr", "ausschlie\u00dflich", "weibliche", "mitglieder", "zeitung", "vergangenheit", "mehrfach", "ausgezeichnet", "webseite", "europapreis"], "right_context": ["verliehen", "platz", "sch\u00fclerzeitungswettbewerb"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["gedenkst\u00e4tte", "damaligen", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "justizminister", "jochen", "hartloff", "terminlich", "verhinderte", "schirmherrin", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["vertrat", "seinerzeitigen", "neustadter", "oberb\u00fcrgermeister", "hans", "georg", "l\u00f6ffler", "er\u00f6ffnet", "worten", "vorsitzenden"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["beweislastumkehr", "nachweis", "minderj\u00e4hrigkeit", "solle", "person", "erwachsener", "behandelt", "kritiker", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "hingegen", "ansicht", "bisherige", "regelung", "jugend\u00e4mter", "zweifeln", "antrag", "betroffenen", "\u00e4rztliche"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["modellprojekt", "durchzuf\u00fchren", "januar", "fsj", "digital", "offiziell", "bundesarbeitsministerin", "andrea", "nahles", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "unterst\u00fctzt", "ber\u00e4t", "kulturb\u00fcro", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerium", "bildung", "wissenschaft", "weiterbildung", "kultur"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["d", "artayon", "duval", "anil", "akin", "er\u00f6ffneten", "festival", "festival", "besuchern", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["stellvertretenden", "landtagspr\u00e4sidentin", "hannelore", "klamm", "rpr1.", "bigfm-gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "kristian", "kropp", "rpr1.morningshow", "moderatoren-duo"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["weinpatenschaft", "berlin", "schlug", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "klaus", "wowereit", "weinritter", "folgten", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["kardinal", "karl", "lehmann", "gregor", "gysi", "held", "setzte", "erfolgreich", "bau", "kunstrasenplatzes"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["lobte", "damalige", "ministerin", "arbeit", "soziales", "gesundheit", "familie", "frauen", "landes", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["gr\u00fcnderinnen", "beharrlichkeit", "weitblick", "grundstein", "gelegt", "stiftungsidee", "verm\u00f6gen", "lesben-", "bzw.", "frauenh\u00e4nden"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["typographique", "internationale", "atypi", "gr\u00fcndungsmitglied", "forums", "typografie", "dezember", "verlieh", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["karin", "bertram", "schmidt-friderichs", "verdienstorden", "landes", "engagement", "ums", "sch\u00f6ne", "buch", "karin"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["koalition", "regierenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "kurt", "beck", "spd", "trat", "januar", "amt", "parteigenossin"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "gr\u00fcne", "abgeordnete", "rahim", "schmidt", "partei", "september", "verweis", "fl\u00fcchtlingspolitik", "verlassen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["baby", "filmfest", "m\u00fcnchen", "vorgestellt", "blog", "setzt", "belange", "menschen", "down-syndrom", "gemeinsam"], "right_context": ["diskussionsteilnehmerin", "talkshow", "g\u00fcnther", "jauch", "thema", "inklusion"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["r\u00fcckseite", "steht", "besondere", "soziale", "verdienste", "medaille", "durchmesser", "mm", "925er", "silber"], "right_context": ["landesregierung", "anf\u00fchrt", "erlass", "wort", "ministerpr\u00e4sident", "vorderseite", "ministerpr\u00e4sidentin", "ersetzt", "ansonsten", "blieb"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["ministerium", "bildung", "ministerium", "wissenschaft", "weiterbildung", "kultur", "aufgeteilt", "mai", "ernannte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "stefanie", "hubig", "ministerin", "bildung", "landes", "rheinland-pfalz", "selben", "stellvertretenden", "mitglied"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["motto", "koblenz", "bleibt", "bunt", "friedlich", "veranstaltung", "enf", "gegenveranstaltung", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["forderte", "zuhause", "bleibt", "menschen", "aufstehen", "freiheitliches", "friedfertiges", "europa", "widersprechen", "stammtischen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["sendereihe", "internationale", "kunst", "herrenhof", "\u00fcberregional", "\u00fcberlassungsvertrag", "unterschriften", "b\u00e4hrs", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["neustadter", "oberb\u00fcrgermeisters", "hans", "georg", "l\u00f6ffler", "tr\u00e4gt", "f\u00f6rdergemeinschaft", "mindestens", "verwaltung", "nutzung"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["halbzeitbilanz", "bundesregierung", "gelinge", "m\u00fcsse", "spd", "\u00fcberlegen", "koalition", "aufgehoben", "stellvertretende", "spd-bundesvorsitzende"], "right_context": ["schweren", "verlusten", "spd", "hessen", "ver\u00e4nderungen", "partei", "gefordert", "deutlich", "meisten", "w\u00e4hler"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["hinaus", "klagte", "namen", "partei", "damaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "joachim", "gauck", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["damalige", "bundesfamilienministerin", "manuela", "schwesig", "jeweils", "\u00f6ffentlich", "ablehnend", "npd", "ge\u00e4u\u00dfert", "argumentierte"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["iii", "abgel\u00f6st", "april", "koalitionsvertrag", "beteiligten", "parteien", "vorgestellt", "wahl", "vereidigung", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "anschlie\u00dfende", "ernennung", "vereidigung", "staatsminister", "fand", "konstituierenden", "sitzung", "landtages", "mai"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["ralf", "j\u00e4ger", "ehrenamtlicher", "beirat", "unterst\u00fctzt", "vorstand", "mitglieder", "laura", "sophie", "dornheim"], "right_context": ["aya", "jaff", "kathrin", "passig", "julia", "reda", "judith", "simon", "bekannte", "mitglieder"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["manuela", "schwesig", "andrea", "nahles", "barbara", "hendricks", "staatsministerin", "integration", "aydan", "\u00f6zoguz"], "right_context": ["zw\u00f6lf-punkte-plan", "zusammenhalt", "integration", "deutschland", "integrationskonzept", "bildung", "schl\u00fcssel", "integration", "teilhabe", "ausgerichtet"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["tauchte", "verdacht", "gef\u00e4lschte", "unterlagen", "ausschreibung", "vorgelegt", "rheinland-pf\u00e4lzische", "cdu-fraktion", "stellte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "misstrauensantrag", "juli", "erwartungsgem\u00e4\u00df", "stimmen", "regierungsmehrheit", "abgewehrt", "dreyer", "sprach", "zusammenhang"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["b\u00fcroleiter", "ministers", "carsten", "k\u00fchl", "ministerin", "doris", "ahnen", "mai", "ernannte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "ministerium", "finanzen", "rheinland-pfalz", "verwaltungsratsvorsitzender", "investitions-", "strukturbank", "rheinland-pfalz", "aufsichtsratsvorsitzender", "lotto"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["trierer", "spd", "inne", "geh\u00f6rt", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "spd-landesvorstand", "beisitzer", "august", "r\u00fcckte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["landtagsmandat", "niederlegte", "landtag", "mitgliedschaft", "landtag", "ununterbrochen", "wahlperiode", "mai", "begann", "malu"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["andrea", "b\u00e4hner", "oktober", "deutsche", "journalistin", "juli", "regierungssprecherin", "rheinland-pfalz", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["abitur", "betzdorf", "begann", "andrea", "b\u00e4hner", "studium", "deutsch", "biologie", "universit\u00e4t", "siegen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["organisation", "wirtschafts-", "sozialwissenschaftlichen", "fakult\u00e4t", "seifert", "galt", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "staatskanzlei", "hand", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["ma\u00dfgebliche", "rolle", "\u00fcberraschend", "erfolgreichen", "wahlkampf", "landes-spd", "dreyer", "spitzenkandidatin", "landtagswahl", "rheinland-pfalz"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["zulassung", "fachanwalt", "miet-", "wohnungseigentumsrecht", "minister", "volker", "wissing", "fdp", "becht", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["kabinett", "dreyer", "ii", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "wirtschaft", "verkehr", "landwirtschaft", "weinbau", "rheinland-pfalz"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["integration", "verbraucherschutz", "rheinland-pfalz", "ministerin", "anne", "spiegel", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "kabinett", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["kabinett", "dreyer", "ii", "zudem", "november", "landesbeauftragte", "gleichgeschlechtliche", "lebensweisen", "geschlechtsidentit\u00e4t", "\u00e4mtern"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["matthias", "gleichnamigen", "verein", "getragen", "aktuell", "leben", "menschen", "schammatdorf", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["mann", "klaus", "jensen", "name", "stra\u00dfe", "leitet", "alten", "flurnamen", "schamat", "schammede"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["ausweis", "m\u00fcssten", "nachweisen", "minderj\u00e4hrig", "zweifelsfall", "\u00e4rztliche", "alterssch\u00e4tzung", "einwilligen", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["spd", "\u00e4u\u00dferte", "sehe", "notwendigkeit", "\u00e4nderungen", "bundes\u00e4rztekammer", "\u00e4rztliche", "altersfeststellung", "unbegleiteten", "minderj\u00e4hrigen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["heiligen", "bonifatius", "mainzer", "bischofsstuhl", "august", "legte", "mainzer", "staatskanzlei", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "volker", "bouffier", "treueeid", "gem\u00e4\u00df", "artikel", "reichskonkordats", "anwesend", "vorg\u00e4nger"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["gelegt", "feierliche", "taufe", "erfolgte", "mai", "hamburg", "taufpatin", "ministerpr\u00e4sidentin", "landes", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["juni", "f\u00fchrte", "schiff", "werfterprobungsfahrt", "indienststellung", "\u00fcbergabe", "fregattengeschwader", "quartal", "2021[veraltet", "geplant"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["fand", "m\u00e4rz", "selben", "landtagswahl", "baden-w\u00fcrttemberg", "kommunalwahlen", "hessen", "spd", "bisherige", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["erhielt", "mal", "folge", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "meisten", "stimmen", "parteien", "cdu", "verlor"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["landtag", "daraufhin", "fdp", "derzeit", "einzige", "deutschland", "aktive", "ampelkoalition", "gebildet", "sodass"], "right_context": ["spd", "ministerpr\u00e4sidentin", "blieb", "legislaturperiode", "regierungskoalition", "mandaten", "mehrheit", "lediglich", "landtagssitz", "legislaturperiode"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferte", "innenpolitische", "sprecher", "unionsfraktion", "stephan", "mayer", "csu", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["spd", "\u00e4u\u00dferte", "sehe", "notwendigkeit", "\u00e4nderungen", "jugend\u00e4mter", "zweifelsfall", "\u00e4rztliche", "untersuchung", "veranlassen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["lars", "klingbeil", "spd", "chefverhandler", "hermann", "gr\u00f6he", "cdu", "georg", "n\u00fc\u00dflein", "csu"], "right_context": ["spd", "chefverhandler", "peter", "altmaier", "cdu", "andreas", "scheuer", "csu", "olaf", "scholz"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["glocke", "zukunft", "l\u00e4uten", "demonstration", "npd", "september", "herxheim", "forderte", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["abh\u00e4ngen", "glocke", "verhindern", "ort", "treffpunkt", "rechtsextremer", "gruppierungen", "entwickele", "dezember", "neu"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["z\u00e4hlten", "oberb\u00fcrgermeister", "wolfram", "leibe", "triers", "baudezernent", "andreas", "ludwig", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["shi", "mingde", "botschafter", "chinas", "berlin", "guo", "weimin", "vizeminister", "informationsb\u00fcros", "staatsrates"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["verwandten", "peter", "probst", "drehbuch", "januar", "ausgestrahlte", "tatort-folge", "totenstille", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["berief", "probst", "oktober", "mitte", "landesrat", "digitale", "entwicklung", "kultur", "digitalisierung", "rheinland-pfalz"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["rechts", "vertreter", "gr\u00fcnen", "linken", "fdp", "kritisierten", "maa\u00dfens", "\u00e4u\u00dferung", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "forderte", "entlassung", "maa\u00dfens", "worten", "glaubw\u00fcrdigkeit", "politik", "medien", "augenzeugen", "infrage"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["august", "landtag", "rheinland-pfalz", "vizepr\u00e4sidentin", "rechnungshofes", "rheinland-pfalz", "gew\u00e4hlt", "erhielt", "september", "ernennungsurkunde"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz", "dienst", "trat", "oktober"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["filmpreis", "nominiert", "erhielt", "zahlreiche", "auszeichnungen", "willinger", "si", "star-preis", "herausragende", "regisseurinnen"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "willinger", "markus", "lanz", "fernsehsendung", "eingeladen", "film", "m\u00f6glichkeiten", "risiken", "humanoiden"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["zentrum", "angewandte", "kulturwissenschaften", "zak", "dortigen", "akademie", "wissenschaftliche", "weiterbildung", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["berief", "mitglied", "hochschulkuratoriums", "johannes", "gutenberg-universit\u00e4t", "mainz", "ludwig", "vorsitzende", "jurys", "u."]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["parteivorsitz", "aufgeben", "wolle", "vollzog", "r\u00fccktritt", "tags", "spd", "kommissarisch", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden"], "right_context": ["manuela", "schwesig", "thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "gef\u00fchrt", "schwesig", "legte", "amt", "september", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["strom", "dampfbedarf", "standorts", "strombedarf", "papiermaschine", "gedeckt", "anl\u00e4sslich", "25sten", "firmenjubil\u00e4ums", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["festrede", "progroup", "geh\u00f6re", "top", "unternehmen", "branche", "z\u00e4hle", "gr\u00f6\u00dften", "produktionsunternehmen", "rheinland-pfalz"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["reh", "ehrenb\u00fcrger", "heimatgemeinde", "leiwen", "ernannt", "dezember", "reh", "bundesverdienstkreuz", "bande", "ausgezeichnet"], "right_context": ["\u00fcberreichte", "ehrung", "unternehmerisches", "wirken", "soziales", "engagement", "kurf\u00fcrstlichen", "palais"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["lebt", "verfahren", "institutionen", "respektieren", "gilt", "erfurt", "vielf\u00e4ltig", "versto\u00dfen", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["spd", "sprach", "traurigen", "anl\u00e4sslich", "wahl", "kemmerichs", "cdu", "fdp", "th\u00fcringen", "rechtsextremen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["sofern", "einzelhandel", "ge\u00f6ffnet", "zutrittskontrollen", "warteschlangen", "vermieden", "m\u00e4rz", "teilte", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["fernsehansprache", "mitternacht", "m\u00e4rz", "caf\u00e9s", "eisdielen", "restaurants", "rheinland-pfalz", "geschlossen", "bleiben", "spaziergang"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["setzte", "landesregierung", "kontaktverbot", "f\u00f6rmliche", "versch\u00e4rfung", "einschr\u00e4nkungen", "ostertagen", "stattdessen", "appellierte", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["eindringlich", "b\u00fcrger", "rheinland-pfalz", "reisen", "verzichten", "gr\u00f6\u00dfere", "ausfl\u00fcge", "treffen", "zus\u00e4tzliche", "menschen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["koblenz", "impfungen", "mainzer", "unternehmen", "biontech", "entwickelten", "covid-19-impfstoff", "durchgef\u00fchrt", "april", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["pressekonferenz", "mainz", "april", "\u00f6ffentlichen", "nahverkehr", "einkaufen", "gesch\u00e4ften", "maskenpflicht", "gilt", "pressekonferenz"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["marie", "juchacz-frauenpreis", "auszeichnung", "s\u00fcdwestdeutschen", "bundeslandes", "rheinland-pfalz", "preis", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["anl\u00e4sslich", "hundertj\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums", "frauenwahlrecht", "frauenpreis", "landes", "rheinland-pfalz", "leben", "gerufen", "ministerpr\u00e4sidentin"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["begleitband", "trierer", "landesausstellung", "karl", "marx", "geburtstag", "eingeleitet", "gru\u00dfworten", "frank-walter", "steinmeier"], "right_context": ["steuerte", "kritischen", "beitrag", "marx", "wirken", "internationale", "mitunter", "arbeitete", "marcks", "\u00fcbersetzer"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["stiftung", "deutschen", "gesellschaft", "neurologie", "dgn", "initiiert", "gegr\u00fcndet", "schirmherrin", "deutschen", "hirnstiftung"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz", "neurologische", "erkrankungen", "schlaganfall", "kopfschmerzen", "parkinson", "alzheimer", "epilepsie", "multiple"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["verwirklichen", "hersteller", "speicher", "\u00e4hnliche", "diskussionen", "trinkgef\u00e4\u00dfe", "bayerischen", "ma\u00dfkrug", "steingut", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["schaltete", "diskussion", "letztlich", "neuordnung", "mess-", "eichverordnung", "bundesrat", "ausnahmeregelungen", "traditionelle", "trinkgef\u00e4\u00dfe"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["juli", "ruhestand", "eingetreten", "juli", "\u00fcberreichte", "justizminister", "herbert", "mertin", "fdp", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "unterzeichnete", "ernennungsurkunde", "trat", "marliese", "dickes", "nachfolge", "verfassungsgerichtshof", "rheinland-pfalz", "rheinland-pf\u00e4lzische"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["kabinett", "dreyer", "iii", "mai", "landesregierung", "rheinland-pfalz", "landtag", "w\u00e4hlte"], "right_context": ["konstituierenden", "sitzung", "landtagswahl", "erneut", "ministerpr\u00e4sidentin", "anschlie\u00dfend", "kabinett", "dreyer", "ernannt", "landtag"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerium", "arbeit", "soziales", "gesundheit", "ernannt", "diente", "gleichen", "ministerium", "ministerin"], "right_context": ["spd", "amtszeit", "ma\u00dfgeblich", "schaffung", "landesgesetzes", "herstellung", "gleichwertiger", "lebensbedingungen", "behinderte", "menschen"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["donnersbergkreis", "kirchheimbolanden", "blieb", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrender", "direktor", "st\u00e4dtetages", "rheinland-pfalz", "mai", "kirsch", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["spd", "staatssekret\u00e4r", "chef", "staatskanzlei", "rheinland-pfalz", "ernannt", "folgt", "staatssekret\u00e4r", "clemens", "spd"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "gesamte", "staatsspitze", "regierungschefs", "betroffenen", "bundesl\u00e4nder", "rheinland-pfalz", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["nordrhein-westfalen", "ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "spitzen", "bundesrat", "reiner", "haseloff", "bundestag", "wolfgang"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["neu", "gebaut", "geb\u00e4uden", "ausgewiesenen", "\u00fcberschwemmungsgebieten", "saniert", "hochwasserangepasste", "bauweise", "empfohlen", "ministerpr\u00e4sidentin"], "right_context": ["allermeisten", "hauseigent\u00fcmer", "erhielten", "gewissheit", "ort", "stelle", "sanieren", "landesregierung", "kabinett", "dreyer"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["nordrhein-westfalens", "armin", "laschet", "cdu", "vizekanzler", "olaf", "scholz", "spd", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["spd", "machten", "pers\u00f6nlich", "bild", "lage", "katastrophengebieten", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "cdu"]}, {"mention_text": ["malu", "dreyer"], "left_context": ["abstimmung", "kultusministerkonferenz", "erarbeiteten", "strategie", "bildung", "digitalen", "welt", "angestrebt", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["begr\u00fc\u00dfte", "bildungsoffensive", "kritisierte", "reicht", "digitale", "infrastruktur", "konzentrieren", "branchenverband", "bitkom", "begr\u00fc\u00dfte"]}]}