{"entity_id": "Q84615", "description_tokens": ["klaus", "welle", "juli", "beelen", "kreis", "warendorf", "deutscher", "politiker", "m\u00e4rz", "generalsekret\u00e4r", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "abitur", "gymnasium", "laurentianum", "warendorf", "bankausbildung", "westdeutschen", "landesbank", "m\u00fcnster", "studium", "wirtschaftswissenschaften", "universit\u00e4t", "witten", "herdecke", "schwerpunkten", "institutionentheorie", "bankwirtschaft", "abteilungsleiter", "europa-", "au\u00dfenpolitik", "bundesgesch\u00e4ftsstelle", "cdu", "arbeitete", "generalsekret\u00e4ren", "volker", "r\u00fche", "peter", "hintze", "geh\u00f6rte", "bundesvorstand", "jungen", "union", "sprecher", "europa-", "au\u00dfenpolitik", "vorschlag", "vorsitzenden", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "wilfried", "martens", "w\u00e4hlte", "evp", "generalsekret\u00e4r", "amtszeit", "fielen", "\u00f6ffnung", "evp", "zahlreiche", "konservative", "parteien", "mitglieder", "eu-beitrittsl\u00e4ndern", "mittel-", "osteuropas", "gr\u00fcndungen", "jungen", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "europ\u00e4ischen", "seniorenunion", "evp-mittelstandvereinigung", "sme-union", "welle", "generalsekret\u00e4r", "fraktion", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "europaparlament", "januar", "generaldirektor", "interne", "politik", "europaparlament", "januar", "europ\u00e4ische", "parlament", "hans-gert", "p\u00f6ttering", "evp", "pr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlte", "klaus", "welle", "chef", "kabinetts", "pr\u00e4sidenten", "ernannt", "m\u00e4rz", "trat", "welle", "amt", "generalsekret\u00e4rs", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "nachfolger", "d\u00e4nen", "harald", "r\u00f8mer", "ruhestand", "zusammenhang", "parlament", "bezuschussten", "urlauben", "kinder", "parlamentsangeh\u00f6riger", "stand", "welle", "februar", "mangelnder", "transparenz", "haushaltsf\u00fchrung", "kritik", "faz-korrespondent", "werner", "mussler", "bezeichnete", "welle", "strategischen", "kopf", "idee", "europawahl", "vertr\u00e4gen", "vorgesehenen", "spitzenkandidaten", "anzutreten", "juncker", "amt", "strippenzieher", "welle", "verdanken"], "link_data": [{"mention_text": ["klaus", "welle"], "left_context": ["verwechseln", "generaldirektionen", "europ\u00e4ischen", "kommission", "juristischen", "dienst", "geleitet", "generalsekret\u00e4r", "m\u00e4rz", "deutsche"], "right_context": ["politikn\u00e4heren", "generaldirektionen", "befinden", "mitarbeitern", "br\u00fcssel", "\u00fcbrigen", "luxemburg", "arbeiten", "ca.", "mitarbeitern"]}, {"mention_text": ["klaus", "welle"], "left_context": ["parlamentarier", "gro\u00dfbritannien", "d\u00e4nemark", "franz\u00f6sischer", "liberaler", "wuchs", "evp-fraktion", "insgesamt", "mitglieder", "deutsche"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "evp", "eucd", "gew\u00e4hlt", "finnische", "kansallinen", "kokoomus", "schwedische", "moderata", "samlingspartiet"]}, {"mention_text": ["klaus", "welle"], "left_context": ["kongress", "br\u00fcssel", "aktionsprogramm", "titel", "weg", "jahrhundert", "verabschiedet", "alejandro", "agag", "nachfolger"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "evp-fraktion", "parlament", "ernannt", "generalsekret\u00e4r", "evp", "eucd", "gew\u00e4hlt", "reaktion", "\u00f6vp-fp\u00f6-koalition"]}, {"mention_text": ["klaus", "welle"], "left_context": ["sprecher", "karlspreisdirektoriums", "j\u00fcrgen", "linden", "europaabgeordnete", "sven", "giegold", "generalsekret\u00e4r", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["beschloss", "stadtrat", "stadt", "\u00fcbach-palenberg", "kunst-", "kulturpreis", "auszuschreiben", "verdiente", "k\u00fcnstler", "stadt"]}, {"mention_text": ["klaus", "welle"], "left_context": ["versto\u00df", "verabschiedete", "finanzregulierung", "parlaments", "eingehenden", "untersuchung", "zog", "generalsekret\u00e4r", "europ\u00e4ischen", "parlaments"], "right_context": ["vorw\u00fcrfe", "gelder", "tats\u00e4chlich", "politische", "zwecke", "pers\u00f6nlichen", "bereicherung", "genutzt", "europawahl", "vereinigten"]}, {"mention_text": ["klaus", "welle"], "left_context": ["mar\u00eda", "aznar", "europawahl", "gewann", "pp", "sitz", "europ\u00e4ischen", "parlament", "selben", "nachfolger"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "evp", "gew\u00e4hlt", "generalsekret\u00e4r", "christlich", "demokratischen", "internationalen", "cdi"]}, {"mention_text": ["klaus", "welle"], "left_context": ["spiegel", "bezeichnete", "deutschen", "schroff", "br\u00fcssel", "kritisch", "gesehen", "gesp\u00fcr", "interessen", "bed\u00fcrfnisse"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "europ\u00e4ischen", "parlaments", "standen", "deutsche", "verwaltung", "gesetzgebungskammern", "eu", "corsepius", "geh\u00f6rt"]}]}