{"entity_id": "Q85734", "description_tokens": ["ulrich", "maly", "august", "n\u00fcrnberg", "deutscher", "politiker", "spd", "oberb\u00fcrgermeister", "n\u00fcrnberg", "pr\u00e4sident", "anschlie\u00dfend", "vizepr\u00e4sident", "deutschen", "st\u00e4dtetags", "maly", "wuchs", "n\u00fcrnberger", "stadtteil", "schweinau", "besuchte", "grundschule", "ambergerstra\u00dfe", "johannes-scharrer-gymnasium", "n\u00fcrnberg", "engagierte", "ehrenamtlich", "sozialistischen", "jugend", "deutschlands", "falken", "delegierter", "1980er", "vorsitzender", "kreisjugendrings", "n\u00fcrnberg-stadt", "januar", "maly", "mitglied", "spd", "zivildienst", "mimberger", "altenheim", "studierte", "volkswirtschaftslehre", "friedrich-alexander-universit\u00e4t", "erlangen-n\u00fcrnberg", "hauptf\u00e4chern", "wirtschaftspolitik", "\u00f6ffentliches", "folgte", "promotion", "dr.", "rer.", "pol", "magna", "cum", "laude", "dissertation", "wirtschaft", "umwelt", "stadtentwicklungspolitik", "selben", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "spd-stadtratsfraktion", "k\u00e4mmerer", "stadt", "n\u00fcrnberg", "mai", "maly", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "n\u00fcrnberg", "l\u00f6ste", "csu-politiker", "ludwig", "scholz", "november", "beisitzer", "bundesparteivorstand", "spd", "gew\u00e4hlt", "folgte", "oberb\u00fcrgermeister", "csu-politiker", "marcus", "k\u00f6nig", "maly", "verheiratet", "vater", "kindern", "bayerischen", "bierorden", "ausgezeichnet", "k\u00e4mmerer", "f\u00fchrte", "maly", "konzept", "budgetierung", "bestandteil", "verwaltungsreform", "entwickelte", "finanzierungsmodelle", "beispielsweise", "eisstadion", "ausbau", "frankenstadions", "anl\u00e4sslich", "fu\u00dfball-weltmeisterschaft", "oberb\u00fcrgermeister", "stie\u00df", "verschiedene", "integrations-ma\u00dfnahmen", "projekt", "spielend", "lernen", "familie", "stadtteil", "sozial", "benachteiligte", "familien", "bestimmten", "stadtteilen", "gezielt", "gef\u00f6rdert", "maly", "f\u00fchrte", "mobile", "b\u00fcrgerversammlungen", "vertretern", "verwaltung", "stadtteilen", "probleme", "b\u00fcrgern", "ort", "diskutiert", "schloss", "funktion", "stadt", "rahmenvereinbarung", "deutschen", "bahn", "immobilient\u00f6chtern", "einvernehmliche", "st\u00e4dtebaulichen", "entwicklung", "bahn", "ben\u00f6tigten", "fl\u00e4chen", "regelt", "insgesamt", "n\u00fcrnberg", "hektar", "umgestaltet", "schwerpunkt", "entwicklung", "stadtteils", "brunecker", "stra\u00dfe", "n\u00fcrnberger", "s\u00fcden", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "m\u00e4rz", "maly", "wiedergew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "abgegebenen", "stimmen", "m\u00e4rz", "k\u00fcndigte", "kommunalwahl", "amtszeit", "erneut", "kandidieren", "maly", "oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "n\u00fcrnberg", "folgende", "aufgaben", "funktionen"], "link_data": [{"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["\u00f6dp", "guten", "bilden", "ausschussgemeinschaft", "oberb\u00fcrgermeister", "mai", "marcus", "k\u00f6nig", "csu", "l\u00f6ste"], "right_context": ["spd", "18-j\u00e4hriger", "amtszeit", "wiederwahl", "angetreten", "rahmen", "kommunalwahlen", "setzte", "k\u00f6nig", "stichwahl"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "petra", "roth", "\u00fcbernahm", "amt", "vizepr\u00e4sidentin", "m\u00e4rz", "ude", "amt", "st\u00e4dtetagspr\u00e4sidenten"], "right_context": ["spd", "juli", "wahltag", "september", "christian", "ude", "wegfall", "bez\u00fcge", "wunsch", "beurlaubt"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["z\u00e4hlen", "politiker", "andrea", "ypsilanti", "markus", "s\u00f6der", "marcus", "k\u00f6nig", "g\u00fcnther", "beckstein"], "right_context": ["dagmar", "w\u00f6hrl", "ehemalige", "bundespr\u00e4sident", "richard", "weizs\u00e4cker", "pr\u00e4sident", "internationalen", "olympischen", "komitees"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["kulturellen", "programm", "versammlung", "neonazis", "prominente", "besucher", "arno", "hamburger", "susanne", "kastner"], "right_context": ["eva", "bulling-schr\u00f6ter", "ulrike", "gote", "elisabeth", "scharfenberg", "christine", "stahl", "oktober", "erkl\u00e4rte"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["s\u00f6der", "st\u00e4ndiges", "mitglied", "aufsichtsrat", "messe", "n\u00fcrnberg", "wechsel", "ehemaligen", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["aufsichtsratsvorsitzender", "aufsichtsrat", "flughafen", "n\u00fcrnberg", "gmbh", "f\u00fchrte", "m\u00e4rz", "juli", "vorsitz", "aufsichtsratsvorsitzender"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["gef\u00e4ngnis", "bew\u00e4hrung", "f\u00fcnfj\u00e4hrigen", "ausreiseverbot", "verurteilt", "politischen", "redner", "insbesondere", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["verurteilten", "verhalten", "seitens", "iran", "scharf", "pr\u00e4sidentin", "f\u00e9d\u00e9ration", "internationale", "ligues", "droits"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["stadtgr\u00fcndungsjubil\u00e4um", "auff\u00fchrung", "meistersinger", "richard", "wagner", "originalkost\u00fcmen", "kommunalwahl", "unterlag", "stichwahl", "herausforderer"], "right_context": ["spd", "ludwig", "scholz", "anteil", "fu\u00dfballweltmeisterschaft", "n\u00fcrnberg", "spielort", "vorgesehen", "leistete", "beitrag"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["erhielt", "stadt", "innerhalb", "vorschl\u00e4ge", "januar", "entschied", "jury", "vorsitz", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["namen", "flocke", "tierpfleger", "zuvor", "verwendet", "april", "flocke", "erstmals", "journalisten", "geladenen"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["bayerischen", "st\u00e4dtetags", "gew\u00e4hlt", "juli", "gribl", "vorsitzenden", "bayerischen", "st\u00e4dtetags", "gew\u00e4hlt", "nachfolger"], "right_context": ["amt", "ausge\u00fcbt", "vollversammlung", "bay", "st\u00e4dtetags", "regensburg", "juli", "stand", "gribl", "wiederwahl"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["csu-stadtratsfraktion", "wahlen", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "juni", "w\u00e4hlten", "csu", "spd", "b\u00fcrgermeister", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["amt", "\u00fcbte", "oktober", "april", "gesch\u00e4ftsbereich", "umwelt", "umweltb\u00fcrgermeister", "lagen", "schwerpunkte", "sauberkeit"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["hissen", "damaligen", "bayerischen", "innenminister", "joachim", "herrmann", "abgelehnt", "damalige", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["entsch\u00e4rfte", "konflikt", "sommer", "aufziehen", "n\u00fcrnberger", "stadtflagge", "version", "stadtwappen", "sieht", "frankenflagge"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["griff", "motive", "heimatstadt", "ironisierte", "motive", "albrecht", "d\u00fcrers", "nachruf", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["hie\u00df", "toni", "burghart", "k\u00fcnstlerische", "art", "gestaltung", "stadt", "kritisch", "mahnend", "ironisch"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["rahmen", "gemeinsamen", "pressekonferenz", "september", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "markus", "s\u00f6der", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["bekanntgegeben", "freistaat", "bayern", "millionen", "euro", "sanierung", "beteiligen", "juli", "stadt", "n\u00fcrnberg"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["namen", "stadt", "n\u00fcrnberg", "jury", "internationalen", "menschenrechtspreises", "protestierte", "juni", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["festnahme", "soltanis", "forderte", "berufung", "iran", "ratifizierten", "internationalen", "pakt", "b\u00fcrgerliche", "politische"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["fr\u00fcheren", "bundeskanzler", "friedensnobelpreistr\u00e4ger", "willy", "brandt", "bank", "sitzende", "bronzeskulptur", "november", "anwesenheit"], "right_context": ["josef", "tabachnyk", "zahlreicher", "weggef\u00e4hrten", "brandts", "beispielsweise", "hans-jochen", "vogel", "enth\u00fcllt", "zuvor"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["satellitengest\u00fctzten", "planung", "steuerung", "baumaschinen", "sehen", "ebenfalls", "tradition", "zugeh\u00f6rig", "n\u00fcrnberger", "b\u00fcrgermeister"], "right_context": ["meinte", "n\u00fcrnberger", "witz", "sp\u00e4ten", "mittelalter", "sprichw\u00f6rtlich", "n\u00fcrnberger", "witz", "begr\u00fcndet", "erfindergeist"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["transit", "sichtbares", "zeichen", "wesen", "damaligen", "gemeinsamen", "existenz", "gestalt", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["stellt", "funktionen", "mahnmals", "ansprache", "heraus", "dient", "gedenken", "betroffenen", "menschen", "n\u00fcrnberg"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["willy-brandt-platz", "bundeskanzler", "friedensnobelpreistr\u00e4ger", "bank", "sitzend", "zeigt", "november", "anwesenheit", "n\u00fcrnbergs", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["josef", "tabachnyk", "weggef\u00e4hrten", "brandts", "hans-jochen", "vogel", "enth\u00fcllt", "aquapark", "n\u00fcrnberger", "tiergartens"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["aufzuziehen", "forderung", "bayerischen", "innenminister", "joachim", "herrmann", "abgelehnt", "sommer", "entsch\u00e4rfte", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["flaggenstreit", "deutschen", "bayerischen", "st\u00e4dtische", "flagge", "hissen", "lie\u00df", "ebenfalls", "rot-wei\u00df", "\u00e4hnelt"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["indien", "unterst\u00fctzt", "theater", "f\u00f6rderverein", "puppen-patenschaften", "anbietet", "patenschaft", "\u00fcbernahm", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["theater", "sieht", "offenes", "haus", "nimmt", "zahlreichen", "internationalen", "festivals", "beispielsweise", "internationalen"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["n\u00fcrnberger", "csu-kandidaten", "nachkriegszeit", "gesteckte", "ziel", "erreichens", "stichwahl", "verfehlte", "ehemalige", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["prozent", "stimmen", "vereinigen", "bundestagswahl", "trat", "wahlkreis", "n\u00fcrnberg", "nord", "gewann", "stimmen"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["historischen", "rathaussaal", "musikern", "n\u00fcrnberger", "symphoniker", "umrahmt", "laudatio", "\u00fcbernahm", "n\u00fcrnberger", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["dankesrede", "verlieh", "bedauern", "tod", "freundes", "weggef\u00e4hrten", "arno", "hamburger", "ausdruck", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["gewann", "marcus", "k\u00f6nig", "csu", "kommunalwahl", "betrug", "wahlbeteiligung", "stimmberechtigten", "prozent", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "st\u00e4rkste", "fraktion", "n\u00fcrnberger", "stadtrat", "spd", "stimmen", "sitze", "csu", "sitze"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["bahnstrecken", "gew\u00e4sser", "begrenzt", "n\u00fcrnberg", "lautet", "titel", "amtierenden", "b\u00fcrgermeisters", "oberb\u00fcrgermeister", "kommunalwahl"], "right_context": ["spd", "wahlgang", "mal", "gew\u00e4hlt", "b\u00fcrgermeister", "stadtrat", "reihen", "gew\u00e4hlt", "b\u00fcrgermeister", "christian"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["stadt", "n\u00fcrnberg", "gew\u00e4hlt", "kommunalwahl", "n\u00fcrnberg", "betrug", "wahlbeteiligung", "stimmberechtigten", "prozent", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "st\u00e4rkste", "fraktion", "n\u00fcrnberger", "stadtrat", "spd", "stimmen", "sitze", "csu", "sitze"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["gew\u00e4hlten", "b\u00fcrgermeisters", "oberb\u00fcrgermeister", "b\u00fcrgermeister", "w\u00e4hlt", "stadtrat", "n\u00fcrnberg", "reihen", "amtierende", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["spd", "hierbei", "wahlgang", "absoluter", "stimmenmehrheit", "mal", "wiedergew\u00e4hlt", "b\u00fcrgermeister", "christian", "vogel"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["wahlbeteiligung", "stimmberechtigten", "prozent", "oberb\u00fcrgermeister", "wahlgang", "stichwahl", "ehemaligen", "oberb\u00fcrgermeister", "ludwig", "scholz"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "st\u00e4rkste", "fraktion", "n\u00fcrnberger", "stadtrat", "csu", "stimmen", "sitze", "spd", "sitze"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["gew\u00e4hlten", "b\u00fcrgermeisters", "oberb\u00fcrgermeister", "b\u00fcrgermeister", "w\u00e4hlt", "stadtrat", "n\u00fcrnberg", "reihen", "amtierende", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["spd", "hierbei", "wahlgang", "absoluter", "stimmenmehrheit", "mal", "wiedergew\u00e4hlt", "amtliche", "endergebnis", "wahlganges"]}, {"mention_text": ["dr", "ulrich", "maly"], "left_context": ["sprachen", "frank-walter", "steinmeier", "bundespr\u00e4sident", "dr", "markus", "s\u00f6der", "mdl", "bayerischer", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "n\u00fcrnberg", "rabbiner", "prof", "dr", "andreas", "nachama", "j\u00fcdischer", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["wehe", "bayerische", "innenminister", "joachim", "herrmann", "eigens", "einberufenen", "pressekonferenz", "munsi", "distanzierte"], "right_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "stadt", "n\u00fcrnberg", "ausdr\u00fccklich", "\u00e4u\u00dferungen", "afd.", "interview", "bento", "benigna", "munsi"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["wahlbeteiligung", "stimmberechtigten", "prozent", "oberb\u00fcrgermeister", "wahlgang", "stichwahl", "ehemaligen", "oberb\u00fcrgermeister", "ludwig", "scholz"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "st\u00e4rkste", "fraktion", "n\u00fcrnberger", "stadtrat", "csu", "stimmen", "sitze", "spd", "sitze"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["amtierende", "oberb\u00fcrgermeister", "ludwig", "scholz", "csu", "hierbei", "wahlgang", "abgew\u00e4hlt", "nachfolger", "spd"], "right_context": ["ersetzt", "amtliche", "endergebnis", "wahlganges", "wahl", "oberb\u00fcrgermeisters", "m\u00e4rz", "lautete", "folgt", "wahlgang"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["amtliche", "endergebnis", "wahlganges", "wahl", "oberb\u00fcrgermeisters", "m\u00e4rz", "lautete", "folgt", "wahlgang", "sowohl"], "right_context": ["ludwig", "scholz", "absolute", "mehrheit", "verfehlten", "m\u00e4rz", "stichwahl", "kandidaten", "n\u00fcrnberger", "stadtr\u00e4te"]}, {"mention_text": ["ulrich", "maly"], "left_context": ["kommentargottesdienst", "aktuelle", "politische", "ereignisse", "mehreren", "personen", "kommentiert", "kommentatoren", "g\u00fcnther", "beckstein"], "right_context": ["walter", "jens", "viebig", "jahrzehntelange", "freundschaft", "verband", "viebig", "prodekan", "direktor", "evangelischen"]}]}