{"entity_id": "Q86294", "description_tokens": ["jens", "georg", "spahn", "mai", "ahaus", "deutscher", "politiker", "cdu", "mitglied", "bundestages", "gesundheitsausschuss", "bundestages", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesfinanzministerium", "m\u00e4rz", "bundesminister", "gesundheit", "kabinett", "merkel", "iv", "konstituierung", "bundestages", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "januar", "spahn", "stellvertretenden", "cdu-vorsitzenden", "spahn", "wuchs", "j\u00fcngeren", "geschwistern", "dorf", "ottenstein", "ortsteil", "ahaus", "kreis", "borken", "norden", "westm\u00fcnsterlandes", "abitur", "bisch\u00f6flichen", "canisiusschule", "ahaus", "absolvierte", "spahn", "ausbildung", "bankkaufmann", "westdeutschen", "landesbank", "m\u00fcnster", "ihk-abschluss", "beendete", "studierte", "spahn", "t\u00e4tigkeit", "bundestagsabgeordneter", "politikwissenschaft", "fernuniversit\u00e4t", "hagen", "erwarb", "bachelor", "of", "arts", "master", "of", "arts", "friends", "of", "europe", "europ\u00e4ischen", "denkfabrik", "lobbyisten", "vertreter", "eu-institutionen", "zusammenarbeiten", "under", "european", "young", "leaders", "gew\u00e4hlt", "spahn", "absolvierte", "young", "leader", "program", "aufstrebende", "f\u00fchrungskr\u00e4fte", "politik", "wirtschaft", "partnerprojekt", "atlantik-br\u00fccke", "american", "council", "on", "germany", "juni", "spahn", "teilnehmer", "bilderberg-konferenz", "chantilly", "us-bundesstaat", "virginia", "letztes", "interview", "homosexualit\u00e4t", "spiegel-magazin", "erkl\u00e4rte", "definiere", "politiker", "schwulsein", "mache", "demnach", "schwule", "klientelpolitik", "wolle", "gesundheitsexperte", "probleme", "l\u00f6sen", "heiratete", "spahn", "schloss", "borbeck", "essen", "daniel", "funke", "funke", "september", "hauptstadt-b\u00fcroleiter", "burda", "magazine", "holding", "lobbyist", "zuvor", "funke", "leiter", "bunte-hauptstadtb\u00fcros", "trauung", "essener", "oberb\u00fcrgermeister", "thomas", "kufen", "oktober", "spahn", "spendendinner", "unternehmern", "leipzig", "oktober", "positiv", "coronavirus", "getestet", "spahn", "jugend", "ministrant", "r\u00f6misch-katholisch", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "magazin", "focus", "kirche", "manchmal", "\u00e4rgert", "homosexueller", "mann", "konflikt", "kirche", "stehe", "spahn", "trat", "junge", "union", "cdu", "kreisvorsitzender", "ju", "borken", "vorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "borken", "geh\u00f6rte", "rat", "stadt", "ahaus", "kreistagsmitglied", "kreis", "borken", "oktober", "spahn", "wahlkreisversammlung", "cdu", "metelen", "\u00fcberraschend", "stimmen", "gew\u00e4hlt", "direktkandidat", "cdu", "wahlkreis", "anzutreten", "borkener", "cdu-kreisverband", "versammlung", "geringeren", "stimmenanteil", "stimmen", "steinfurter", "cdu-kreisverband", "stimmen", "gegenkandidat", "benno", "h\u00f6rst", "ochtrup", "jens", "spahn", "zog", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "steinfurt", "i", "borken", "i", "bundestag", "bundestagswahl", "erhielt", "prozent", "erststimmen", "november", "stellvertretender", "vorsitzender", "arbeitsgruppe", "gesundheit", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "obmann", "cdu", "csu-fraktion", "ausschuss", "gesundheit", "mitglied", "koalitionsarbeitsgruppe", "cdu/csu", "spd", "gesundheitsreform", "vorbereitete", "vorsitzender", "arbeitsgruppe", "gesundheit", "gesundheitspolitischer", "sprecher", "cdu", "csu-fraktion", "spahn", "geh\u00f6rt", "jungen", "gruppe", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gr\u00fcndungsmitglied", "fraktions\u00fcbergreifenden", "gruppe", "jungen", "bundestagsabgeordneten", "verankerung", "generationengerechtigkeit", "staatsziel", "grundgesetz", "einsetzt", "juli", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "gesundheit", "stellvertretendes", "mitglied", "haushaltsausschuss", "spahn", "november", "vorsitzender", "bundesfachausschusses", "gesundheit", "pflege", "cdu", "40-k\u00f6pfigen", "gremium", "geh\u00f6ren", "vertreter", "landesverb\u00e4nde", "vereinigungen", "cdu", "ausschuss", "erarbeitet", "gesundheitspolitischen", "positionen", "cdu", "cdu-bundesparteitag", "k\u00f6ln", "spahn", "cdu-pr\u00e4sidium", "gew\u00e4hlt", "verdr\u00e4ngte", "damaligen", "gesundheitsminister", "hermann", "gr\u00f6he", "kandidatur", "betonte", "spahn", "wichtigkeit", "verj\u00fcngung", "partei", "spahn", "cdu-bundesparteitag", "hamburg", "prozent", "stimmen", "erneut", "pr\u00e4sidium", "gew\u00e4hlt", "januar", "schlie\u00dflich", "digitalen", "parteitag", "stellvertretenden", "parteivorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "schlechtesten", "ergebnis", "kandidaten", "parlamentarischer", "staatssekret\u00e4r", "bundesminister", "finanzen", "m\u00e4rz", "jens", "spahn", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundesminister", "gesundheit", "ernannt", "l\u00f6ste", "hermann", "gr\u00f6he", "amt", "spahn", "j\u00fcngste", "minister", "kabinett", "merkel", "iv.", "oktober", "dezember", "bundesparteitag", "cdu", "sp\u00e4teren", "siegerin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "friedrich", "merz", "amt", "parteivorsitzenden", "kandidieren", "wahl", "dezember", "erhielt", "wahlgang", "stimmen", "prozent", "unterlag", "annegret", "kramp-karrenbauer", "friedrich", "merz", "stichwahl", "gingen", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "spahn", "trotz", "niederlage", "wahren", "gewinner", "wahl", "februar", "nachfolge", "kramp-karrenbauers", "kandidieren", "armin", "laschet", "unterst\u00fctzen", "spahn", "konservativen", "fl\u00fcgel", "cdu", "gez\u00e4hlt", "portr\u00e4t", "zufolge", "bezeichnete", "liberal-konservativ", "spahn", "distanzierte", "mehrfach", "ausdr\u00fccklich", "rechtsradikalen", "positionen", "betonte", "absicht", "islam", "vorgehen", "spiegel-redakteur", "florian", "gathmann", "kritisierte", "spahn", "populisten", "vollverschleierungsverbot", "einschr\u00e4nkung", "doppelten", "staatsb\u00fcrgerschaft", "einf\u00fchrung", "islamgesetzes", "aussprach", "\u00f6ffentlich", "sogenannte", "muskelmachos", "gro\u00dfstadthipster", "polemisiere", "letztere", "laut", "spahn", "allgegenw\u00e4rtige", "verwendung", "englischen", "deutschen", "europ\u00e4ischen", "gro\u00dfst\u00e4dten", "elit\u00e4re", "distinktion", "bezeichnet", "augenf\u00e4llige", "symptom", "bedauerlichen", "kulturellen", "gleichschaltung", "werten", "sowohl", "kontext", "aufnahme", "ministerkabinett", "kandidatur", "cdu-vorsitz", "spahn", "pressestimmen", "provokateur", "bezeichnet", "spahns", "biograf", "michael", "br\u00f6cker", "bescheinigte", "taktik", "harte", "provokation", "parteitagen", "umfasse", "\u00fcberzeugung", "hardliner", "integrationspolitik", "wei\u00df", "vorst\u00f6\u00dfe", "popul\u00e4r", "bundestagswahlkampf", "nutzte", "spahn", "m\u00f6glichkeit", "mikrotargeting", "facebook", "gezielt", "j\u00fcngeren", "afd-sympathisanten", "dark", "ads", "forderung", "sichere", "au\u00dfengrenzen", "sicheres", "europa", "zukommen", "lassen", "anderer", "post", "j\u00fcngere", "einwohner", "gro\u00dfst\u00e4dten", "richtete", "enthielt", "bild", "menschen", "unterschiedlicher", "hautfarbe", "botschaft", "deutschland", "gro\u00dfartig", "beginn", "amtszeit", "bundesgesundheitsminister", "nannte", "spahn", "digitalisierung", "gesundheitssystems", "zentrale", "aufgabe", "wolle", "chancen", "digitalen", "wandels", "ergreifen", "bundesgesundheitsministerium", "gr\u00fcndete", "spahn", "abteilung", "digitales", "manager", "j\u00f6rg", "debatin", "geleitetes", "bwi", "gmbh", "finanziertes", "expertengremium", "ministerium", "digitalen", "gesundheitsthemen", "beraten", "spahn", "beschlossene", "digitale-versorgungs-gesetz", "dvg", "sieht", "gezielte", "nutzung", "anonymisierten", "gesundheitsdaten", "forschung", "er\u00f6ffnet", "m\u00f6glichkeit", "gesundheits-apps", "kosten", "krankenkasse", "nutzen", "datensch\u00fctzer", "kritisierten", "m\u00f6glichen", "missbrauch", "daten", "bef\u00fcrworter", "sehen", "durchbruch", "digitalisierung", "gesundheitsversorgung", "gesundheitsminister", "spahn", "ma\u00dfgeblich", "kabinettsentwurf", "terminservice-", "versorgungsgesetzes", "tsvg", "beteiligt", "erreicht", "gesetzlich", "versicherte", "schneller", "leichter", "arzttermin", "erhalten", "gesetz", "trat", "mai", "kraft", "sieht", "erweiterung", "leistungskatalogs", "gesetzlichen", "krankenversicherung", "erh\u00f6hung", "mindestsprechzeiten", "\u00e4rzten", "verpflichtung", "krankenkassen", "versicherten", "elektronische", "patientenakten", "sp\u00e4testens", "anzubieten", "betriebskrankenkassen", "lobten", "gesetz", "mutigen", "schritt", "digitale", "zukunft", "bundesverband", "vertragspsychotherapeuten", "bem\u00e4ngelte", "menschen", "psychischen", "erkrankungen", "entm\u00fcndigt", "elektronische", "petition", "r\u00fccknahme", "gesetzesentwurfs", "fand", "unterzeichner", "erfolgreichste", "bislang", "lancierte", "petition", "bundestag", "anl\u00e4sslich", "januar", "ausgerufenen", "nationalen", "dekade", "krebs", "f\u00f6rderung", "krebspr\u00e4vention", "-forschung", "verwies", "spahn", "chancen", "krebs", "besiegt", "prognose", "f\u00fchrte", "widerspruch", "stiftung", "patientenschutz", "bundestagsabgeordneten", "karl", "lauterbach", "krebs-medizinern", "berliner", "charit\u00e9", "universit\u00e4tsklinikum", "hamburg-eppendorf", "initiierte", "spahn", "bundesweite", "debatte", "zukunft", "organspende", "europ\u00e4ischen", "vergleich", "niedrigen", "spendenzahlen", "schlug", "spahn", "tiefgreifende", "neuregelung", "organspende", "januar", "scheiterte", "bundestag", "gesetzentwurf", "spahn", "bundestagsabgeordneten", "verschiedener", "parteien", "einf\u00fchrung", "doppelten", "widerspruchsregelung", "organspende", "vorsah", "stattdessen", "erhielt", "alternativer", "entwurf", "gr\u00fcnen-vorsitzende", "annalena", "baerbock", "bundestagsabgeordneten", "erweiterte", "zustimmungsl\u00f6sung", "einsetzte", "parlament", "erforderliche", "mehrheit", "partei\u00fcbergreifendes", "lob", "erhielt", "spahn", "offene", "debattenf\u00fchrung", "konkrete", "ma\u00dfnahmen", "besseren", "entlohnung", "entnahmekrankenh\u00e4user", "spahn", "reagierte", "monaten", "jahres", "z\u00f6gerlich", "beginnende", "januar", "weltgesundheitsorganisation", "internationalen", "gesundheitsnotlage", "erkl\u00e4rte", "covid-19-pandemie", "m\u00e4rz", "empfahl", "gro\u00dfveranstaltungen", "abzusagen", "empfehlungen", "deutschen", "pandemie-risikoanalyse", "mitte", "m\u00e4rz", "umgesetzt", "januar", "infektionsfall", "deutschland", "festgestellt", "erkl\u00e4rte", "spahn", "\u00fcbertriebene", "sorge", "grund", "deutschland", "vorbereitet", "knapp", "wochen", "februar", "jens", "spahn", "gesundheitsausschuss", "gefahr", "pandemie", "zurzeit", "irreale", "vorstellung", "einreisekontrollen", "identifizierung", "coronavirus-infizierter", "flugh\u00e4fen", "lehnte", "spahn", "beschloss", "nationale", "alleing\u00e4nge", "einschr\u00e4nkungen", "reiseverkehrs", "china", "italien", "verh\u00e4ngt", "lehnte", "spahn", "fiebermessen", "einreisenden", "februar", "erkl\u00e4rte", "spahn", "st\u00e4rkeren", "ausbreitung", "schutzma\u00dfnahmen", "u.", "a.", "absage", "gro\u00dfveranstaltungen", "schlie\u00dfung", "kitas", "schulen", "ausgeschlossen", "forderte", "spahn", "telefonkonferenz", "gesundheitsminister", "l\u00e4nder", "pandemiepl\u00e4ne", "aktivieren", "m\u00f6gliches", "inkrafttreten", "vorzubereiten", "anfang", "m\u00e4rz", "zahl", "infektionen", "deutschland", "f\u00e4lle", "angestiegen", "rief", "spahn", "reisen", "betroffene", "regionen", "italien", "kreis", "heinsberg", "nordrhein-westfalen", "verzichten", "m\u00e4rz", "wies", "spahn", "regierungserkl\u00e4rung", "knapp", "werdende", "vorr\u00e4te", "atemmasken", "schutzkleidung", "gleichen", "monat", "vorw\u00fcrfe", "pharmazeutischen", "handelsbranche", "niedergelassenen", "\u00e4rzten", "laut", "wonach", "anfang", "februar", "warnungen", "spahn", "gesundheitsministerium", "baldige", "lieferengp\u00e4sse", "medizinischer", "schutzausr\u00fcstung", "mund-nasen-schutz", "mns", "atemschutzmasken", "ffp2-", "ffp3-masken", "eingegangen", "beantwortet", "kassen\u00e4rztliche", "vereinigung", "hamburg", "kritisierte", "versprochene", "hilfe", "bundesregierung", "beschaffung", "ausgeblieben", "klagen", "vieler", "deutscher", "arztpraxen", "fehlende", "schutzkleidung", "k\u00fcndigte", "spahn", "zustellung", "millionen", "masken", "spahn", "r\u00e4umte", "vers\u00e4umnisse", "beantwortung", "hohen", "zahl", "anfragen", "vorstellbar", "cent-produkt", "mangel", "gleichzeitig", "schwer", "kriegen", "ausbreitung", "pandemie", "setzte", "versch\u00e4rfung", "infektionsschutzgesetzes", "verst\u00e4rkte", "eingriffsm\u00f6glichkeiten", "bundes", "bisherigen", "kompetenzbereich", "l\u00e4nder", "vorsieht", "stie\u00df", "spahn", "debatte", "zeitlich", "begrenzte", "handyortung", "bev\u00f6lkerung", "regierungszugriff", "mobilfunkdaten", "produktionskapazit\u00e4ten", "masken", "inland", "sukzessiv", "ausgebaut", "november", "spahn", "bundestag", "gebe", "wort", "pandemie", "impfpflicht", "geben", "covid-19-pandemie", "beauftragte", "bundesgesundheitsministerium", "jens", "spahn", "logistikunternehmen", "fiege", "logistik", "holding", "greven", "beschaffung", "lagerung", "verteilung", "schutzausr\u00fcstung", "auftr\u00e4ge", "wert", "millionen", "euro", "kritik", "stie\u00df", "auftrag", "\u00f6ffentlich", "ausgeschrieben", "direkt", "unternehmen", "gesundheitsminister", "jens", "spahns", "nachbarkreis", "steinfurt", "vergeben", "unternehmen", "organisierte", "transport", "masken", "china", "deutschland", "stellte", "zentrallager", "verf\u00fcgung", "auslieferung", "schutzmasken", "qualit\u00e4tstests", "durchgefallen", "gesperrt", "auslieferung", "zeitweise", "gestoppt", "april", "bund", "millionen", "halbmasken", "vorr\u00e4tig", "aufgrund", "m\u00e4ngeln", "regul\u00e4r", "verteilt", "juni", "berichtete", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "gesundheitsministerium", "angeschafften", "masken", "sch\u00e4tzung", "arbeitsministeriums", "milliarde", "euro", "gekauft", "spiegel", "berichtete", "mangelhaften", "schutzmasken", "\u00fcberlegungen", "gesundheitsministeriums", "menschen", "behinderung", "obdachlose", "hartz-iv-empf\u00e4nger", "verteilt", "gesundheitsministerium", "dementierte", "vorw\u00fcrfe", "masken", "nationalen", "gesundheitsreserve", "vernichtet", "sobald", "verfallsdatum", "eintritt", "werbeagentur", "scholz", "friends", "erhielt", "april", "unterst\u00fctzung", "konzeption", "durchf\u00fchrung", "kommunikationsdienstleistungen", "rahmen", "covid-19-pandemie", "auftrag", "bundesgesundheitsministerium", "ausschreibungsunterlagen", "gesch\u00e4tzter", "h\u00f6he", "millionen", "euro", "oktober", "bundestagswahl", "sprach", "spahn", "wiederholt", "nachdr\u00fccklich", "auslaufen", "epidemischen", "lage", "nationaler", "tragweite", "bundesregierungen", "landesregierungen", "befugnisse", "weitreichende", "verordnungen", "coronama\u00dfnahmen", "impfstoffbeschaffung", "erlassen", "oktober", "meldete", "rki", "sieben-tage-inzidenz", "oktober", "0:00", "erheblich", "h\u00f6her", "siehe", "covid-19-pandemie", "deutschland#7-tage-inzidenz", "entwicklung", "altersgruppen", "konstituierung", "bundestages", "oktober", "kabinett", "merkel", "iv", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "dezember", "kritik", "lieferung", "bzw.", "geringer", "verf\u00fcgbarkeit", "corona-impfstoffen", "bundesregierung", "spahn", "zust\u00e4ndigem", "minister", "anfang", "januar", "k\u00fcndigte", "spahn", "erwarteten", "impfstoffzulassungen", "erfolge", "sommer", "impfwilligen", "impfangebot", "zulassungen", "k\u00f6nne", "zugelassenen", "impfstoffen", "impfangebot", "leitartikel", "spiegel", "m\u00e4rz", "forderte", "dirk", "kurbjuweit", "konsequenz", "mitverantwortlichkeit", "spahns", "impfstoffknappheit", "langsame", "schnelltest-", "maskenbeschaffung", "r\u00fccktritt", "oktober", "erkl\u00e4rte", "spahn", "anstehenden", "auffrischimpfungen", "impfstoff", "\u00e4rzte", "kritisierten", "daraufhin", "umgehend", "derartige", "erwartungen", "sch\u00fcren", "november", "verk\u00fcndete", "spahn", "deckelung", "lieferungen", "biontech-impfstoff", "begr\u00fcndete", "kritisierten", "schritt", "moderna-dosen", "folgenden", "auslaufen", "geriet", "spahn", "erneut", "kritik", "biontech-impfstoff", "moderna-impfdosen", "ausreichenden", "mengen", "bundesl\u00e4nder", "geliefert", "urteil", "bundesverfassungsgerichts", "bverfg", "februar", "verbot", "gesch\u00e4ftsm\u00e4\u00dfigen", "sterbehilfe", "verfassungswidrig", "erkl\u00e4rte", "selbstbestimmtes", "sterben", "versto\u00dfe", "erging", "spahns", "ministerium", "auftrag", "gesetzliche", "neuregelung", "talkshow", "maischberger", "urteil", "schlucken", "sterben", "pflicht", "bedeute", "helfen", "freigabe", "suizid", "n\u00f6tigen", "bet\u00e4ubungsmittels", "zust\u00e4ndige", "bundesinstitut", "arzneimittel", "medizinprodukte", "anweisung", "spahn", "gef\u00fchrten", "gesundheitsministeriums", "februar", "sterbehilfeantr\u00e4ge", "urteil", "bverfg", "beriefen", "bewilligt", "verfassungsrechtler", "hubertus", "gersdorf", "warf", "spahn", "beh\u00f6rdenmitarbeitern", "nicht-umsetzung", "urteils", "grundrechte", "verfassung", "verletzen", "gesundheitspolitikerin", "katrin", "helling-plahr", "kritisierte", "diesbez\u00fcglich", "auftrag", "bverfg", "gesetzliche", "neuregelung", "bez\u00fcglich", "sterbehilfe", "vorzunehmen", "stand", "september", "nachgekommen", "gastbeitrag", "sprach", "spahn", "beibehaltung", "rezeptpflicht", "pille", "aufgeheizte", "debatte", "diskussionsteilnehmern", "gef\u00fchrt", "hilfreich", "verwies", "weiterhin", "bestehende", "nebenwirkungen", "zweifel", "effizienz", "levonorgestrel", "wirkstoff", "fraglos", "bestehende", "verschreibungspflicht", "normalen", "antibabypille", "niedrigere", "dosierung", "hormonen", "aufweise", "zuvor", "beitr\u00e4ge", "spahn", "tweet", "wortlaut", "sagen", "smarties", "erhebliche", "kontroversen", "gesorgt", "fr\u00fchjahr", "erkl\u00e4rte", "bundesverband", "frauen\u00e4rzte", "erfolgte", "aufhebung", "rezeptpflicht", "ursachen", "anstieg", "schwangerschaftsabbr\u00fcchen", "zeitpunkt", "verbandsvorsitzende", "christian", "albring", "mahnte", "gesundheitsministerium", "angek\u00fcndigte", "nachtr\u00e4gliche", "evaluation", "rezeptfreigabe", "best\u00e4tigte", "r\u00fcckwirkend", "spahns", "bedenken", "mitte", "m\u00e4rz", "positionierte", "spahn", "diskussion", "reform", "paragrafen", "219a", "stgb", "wundern", "ma\u00dfst\u00e4be", "leben", "tieren", "abtreibungen", "werben", "kompromisslos", "debatte", "manchmal", "ber\u00fccksichtigt", "ungeborenes", "menschliches", "leben", "frauenrechtler", "politische", "koalitionspartner", "zahlreiche", "deutsche", "medien", "\u00e4u\u00dferten", "harsche", "kritik", "aussagen", "dezember", "verabschiedete", "bundeskabinett", "gesetzesentwurf", "spahn", "verbot", "konversionstherapien", "minderj\u00e4hrige", "mai", "gesetz", "bundestag", "beschlossen", "mitte", "kraft", "treten", "spahn", "setzte", "vereinheitlichung", "geh\u00e4lter", "freiberufliche", "therapeuten", "h\u00f6chsten", "derzeit", "deutschland", "gezahlten", "niveau", "physio-", "ergotherapeuten", "logop\u00e4den", "podologen", "verdienten", "gemessen", "gesundheitsberufen", "deutlich", "m\u00fcsse", "ge\u00e4ndert", "blutet", "branche", "ferner", "kassenzulassung", "leichter", "erm\u00f6glicht", "januar", "brachte", "spahn", "\u00e4nderungsantrag", "terminservice-", "versorgungsgesetz", "tsvg", "vorsah", "bundesgesundheitsministerium", "entscheiden", "therapien", "krankenkassen", "bezahlt", "schlie\u00dfe", "behandlungen", "nutzen", "grunds\u00e4tzen", "evidenzbasierten", "medizin", "belegt", "vorsitzende", "instituts", "qualit\u00e4t", "wirtschaftlichkeit", "gesundheitswesen", "j\u00fcrgen", "windeler", "sprach", "r\u00fcckschritt", "erreichte", "standards", "k\u00fcnftig", "k\u00f6nnten", "behandlungsmethoden", "versorgung", "eingebracht", "nutzen", "sogar", "sch\u00e4dlich", "tr\u00e4ger", "bisherigen", "entscheidungskompetenz", "leistungskatalog", "gesetzlichen", "krankenversicherung", "gemeinsame", "bundesausschuss", "gba", "vorsitzender", "ehemalige", "saarl\u00e4ndische", "gesundheitsminister", "josef", "hecken", "cdu", "kritisierte", "spahns", "vorsto\u00df", "vollst\u00e4ndigen", "systembruch", "november", "entschied", "spahn", "gespr\u00e4chen", "arbeits-", "sozialministerium", "alleingang", "gesetzlichen", "krankenkassen", "finanzierung", "krebsberatungs-stellen", "deutschland", "\u00fcbernehmen", "gutachten", "spahn-ministeriums", "belaufen", "durchschnittlichen", "jahreskosten", "beratungsstelle", "euro", "w\u00e4ren", "j\u00e4hrlich", "millionen", "euro", "erforderlich", "krebspatienten", "beratung", "kostenlos", "spahn", "gewerkschaft", "deutsche", "krankenhausgesellschaft", "beauftragt", "instrument", "pflege-personalbemessung", "entwickeln", "legte", "gewerkschaft", "ppr", "januar", "verschwand", "schublade", "ministerium", "pressekonferenz", "versprach", "wirksames", "personalbemessungsinstrument", "vorzulegen", "walk", "of", "care", "legte", "forderungen", "fortbildungsordnung", "stimmrecht", "g-ba", "minister", "resonanz", "klinikstreiks", "pflege", "entlastungstarifvertr\u00e4ge", "liefen", "vorher", "derweilen", "abgeschlossener", "tarifvertrag", "kompetenz", "gesetz", "politisch", "eingegriffen", "einigung", "tarifparteien", "zuletzt", "pflegerat", "mahnte", "spahn", "schlechten", "organisierungsgrad", "pflege", "altenpflege", "november", "legte", "spahn", "buch", "titel", "offene", "boris", "palmer", "julia", "kl\u00f6ckner", "klaus", "dohnanyi", "wolfgang", "ischinger", "markus", "s\u00f6der", "markus", "kerber", "sicht", "dinge", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "darlegen", "spahn", "pl\u00e4diert", "buch", "offeneren", "diskurs", "migrationspolitik", "spricht", "disruption", "staates", "kritisierte", "zusammenhang", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "juli", "\u00e4u\u00dferte", "welt", "arabischen", "kulturraum", "komme", "gepr\u00e4gt", "verklemmte", "sexualmoral", "nicht-gleichberechtigung", "frauen", "ablehnung", "juden", "schwulen", "einwanderer", "m\u00fcssten", "leben", "offenen", "freiz\u00fcgigen", "gesellschaft", "neu", "lernen", "ansonsten", "laufe", "deutsche", "gesellschaft", "gefahr", "antisemitischer", "schwulenfeindlicher", "machohafter", "gewaltaffiner", "aussage", "sorgte", "offenen", "brief", "lob", "alexander", "gauland", "afd", "bericht", "m\u00fcnchner", "merkur", "verwies", "diesbez\u00fcglich", "deutsche", "gebe", "gleichstellung", "sexueller", "minderheiten", "wendeten", "anh\u00e4nger", "demo", "afd", "unterst\u00fctzt", "attestierte", "spahn", "profilierung", "seite", "kanzlerin", "deutschlandtag", "jungen", "union", "nannte", "spahn", "ergebnis", "bundestagswahl", "einschneidend", "gr\u00fcnde", "sieht", "vertrauensverlust", "w\u00e4hlerschaft", "hinblick", "fl\u00fcchtlingspolitik", "bundesregierung", "gastbeitrag", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung", "bezeichnete", "november", "frage", "migration", "wei\u00dfen", "elefant", "raum", "bestehe", "ungeordnete", "\u00fcberwiegend", "m\u00e4nnliche", "zuwanderung", "gr\u00f6\u00dfenordnung", "st\u00e4dten", "kassel", "rostock", "steuern", "gelte", "gesundheitsminister", "sprach", "spahn", "alter", "migranten", "mittels", "ultraschalluntersuchung", "alternative", "r\u00f6ntgen", "bestimmen", "alter", "auswirkungen", "asylverfahren", "gegebenenfalls", "strafverfahren", "m\u00fcsse", "weg", "gefunden", "minimalinvasiv", "festzustellen", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "spahn", "juli", "israelfan", "bezeichnet", "ma\u00dfgeblich", "kehrtwende", "deutschen", "nahostpolitik", "mitgewirkt", "gemeinsam", "au\u00dfenminister", "heiko", "maas", "erreicht", "bundesrepublik", "j\u00e4hrlichen", "abstimmung", "pal\u00e4stina-resolution", "who", "enthielt", "zuvor", "zuzustimmen", "resolution", "umstritten", "israel", "einziges", "land", "explizit", "hervorhebt", "spahn", "spricht", "vorsichtigen", "ausstieg", "expansiven", "geldpolitik", "europ\u00e4ischen", "zentralbank", "d\u00fcrfe", "sp\u00e4t", "eingeleitet", "schuldenschnitt", "griechenland", "schlie\u00dft", "spahn", "eurovertr\u00e4gen", "fordert", "z\u00fcgiges", "umsetzen", "vereinbarten", "reformen", "spahn", "pl\u00e4diert", "verst\u00e4rkte", "zusammenarbeit", "eu-mitgliedstaaten", "bereich", "verteidigung", "migration", "sicherheit", "digitalisierung", "spricht", "vergemeinschaftung", "schulden", "eurozone", "zeitlichen", "zusammenhang", "deutschen", "evangelischen", "kirchentag", "r\u00fcgte", "spahn", "kirchen", "gesellschaftspolitischen", "fragen", "stellung", "beziehen", "kernthemen", "konzentrieren", "seelsorge", "glaubensvermittlung", "karitative", "spahn", "setzt", "gleichstellung", "homosexueller", "partnerschaften", "bedauerte", "partei", "bezug", "adoptionsrecht", "homosexueller", "falsche", "art", "konservativ", "interview", "welt", "\u00e4u\u00dferte", "w\u00e4hler", "cdu", "stellen", "partei", "spahn", "stimmte", "juni", "bundestag", "sogenannte", "ehe", "anfang", "m\u00e4rz", "widersprach", "spahn", "interview", "behauptung", "tafeln", "menschen", "deutschland", "hungern", "m\u00fcssten", "tafeln", "vielmehr", "sorge", "tragen", "lebensmittel", "weggeworfen", "womit", "wichtige", "aufgabe", "erf\u00fcllten", "deutschland", "sozialsysteme", "welt", "hartz", "iv", "leben", "braucht", "gesetzliche", "grundsicherung", "gro\u00dfem", "aufwand", "genau", "bemessen", "regelm\u00e4\u00dfig", "angepasst", "hartz", "iv", "bedeute", "armut", "antwort", "solidargemeinschaft", "armut", "spahns", "\u00e4u\u00dferungen", "stie\u00dfen", "mehrheitlich", "ablehnung", "f\u00fchrende", "oppositionspolitiker", "sahra", "wagenknecht", "robert", "habeck", "spd-parteivize", "ralf", "stegner", "\u00fcbten", "z.", "t.", "scharfe", "kritik", "zustimmung", "erhielt", "spahn", "fraktion", "ehemalige", "ostbeauftragte", "bundesregierung", "christian", "hirte", "hob", "hervor", "versuchen", "hartz", "iv", "sorgen", "v\u00f6llig", "durchs", "raster", "f\u00e4llt", "deutschland", "ausgepr\u00e4gten", "sozialstaat", "tagesspiegel", "zdf", "ver\u00f6ffentlichten", "erhebung", "hielten", "prozent", "befragten", "spahns", "aussagen", "falsch", "prozent", "stimmten", "petition", "forderten", "unterzeichner", "spahn", "monat", "hartz", "iv", "leben", "lehnte", "\u00e4u\u00dferte", "spahn", "nachfrage", "wisse", "leben", "hartz", "iv", "einfach", "armut", "relativiert", "lediglich", "rechtslage", "beschrieben", "november", "schlug", "spahn", "sozialversicherungsbeitr\u00e4ge", "kinderlose", "paare", "erh\u00f6hen", "eltern", "kindern", "entlastet", "fraktion", "stie\u00df", "vorschlag", "zuspruch", "regte", "finanzpolitiker", "sepp", "m\u00fcller", "umsetzung", "sozialversicherung", "funktioniere", "kindern", "wesentlich", "reservierter", "\u00e4u\u00dferten", "angeh\u00f6rige", "fdp-", "spd-fraktion", "bundestag", "sowohl", "dgb-vorstandsmitglied", "annelie", "buntenbach", "arbeitsminister", "hubertus", "heil", "sprachen", "bestrafung", "kinderloser", "jens", "spahn", "\u00e4u\u00dferte", "interview", "nzz", "fr\u00fchjahr", "bedenken", "bez\u00fcglich", "sicherheitssituation", "deutschen", "gro\u00dfst\u00e4dten", "deutsche", "verwaltung", "funktioniert", "effizient", "steuerbescheide", "zuzustellen", "drogendealern", "polizei", "zwanzigsten", "mal", "erwischt", "scheinen", "beh\u00f6rden", "ohnm\u00e4chtig", "verwies", "arbeiterviertel", "st\u00e4dten", "duisburg", "essen", "berlin", "eindruck", "bestehe", "staat", "willens", "lage", "durchzusetzen", "aussage", "mehreren", "tageszeitungen", "insbesondere", "genannten", "st\u00e4dte", "befremden", "kommentiert", "vorsitzende", "polizeigewerkschaft", "gdp", "bezeichnete", "nachvollziehbar", "bundespolitiker", "schieflage", "ordnung", "anprangern", "eigentlich", "hand", "missst\u00e4nde", "ver\u00e4ndern", "duisburger", "oberb\u00fcrgermeister", "nannte", "spahns", "\u00e4u\u00dferungen", "unversch\u00e4mt", "unwahr", "sch\u00fcre", "vorurteile", "werte", "arbeit", "menschen", "ort", "essens", "oberb\u00fcrgermeister", "thomas", "kufen", "cdu", "hielt", "spahn", "pauschalisierungen", "sache", "hilfreich", "essen", "sichersten", "gro\u00dfst\u00e4dte", "deutschland", "bericht", "rheinischen", "post", "zitierte", "hingegen", "mehrere", "sachverst\u00e4ndige", "spahns", "vorsto\u00df", "unterst\u00fctzten", "kriminologin", "rita", "steffes-enn", "best\u00e4tigte", "bestehende", "problematik", "tatnachweises", "rauschgiftdelikten", "erkl\u00e4rte", "vorsitzende", "deutschen", "richterbundes", "jens", "gnisa", "strafjustiz", "infolge", "vernachl\u00e4ssigung", "politik", "nadel\u00f6hr", "sowohl", "politiker", "betreffenden", "landesregierungen", "opposition", "boris", "pistorius", "spd", "herbert", "reul", "cdu", "verwiesen", "gegenw\u00e4rtige", "anstrengungen", "bund", "l\u00e4ndern", "verbesserung", "inneren", "sicherheit", "juli", "kauften", "spahn", "ehemann", "denkmalgesch\u00fctzte", "villa", "berlin-dahlem", "millionen", "euro", "kauf", "wesentlichen", "darlehen", "sparkasse", "westm\u00fcnsterland", "finanziert", "mitglied", "verwaltungsrats", "amtsgericht", "sch\u00f6neberg", "best\u00e4tigte", "berliner", "tagesspiegel", "h\u00f6he", "kaufpreises", "laut", "bericht", "business", "insider", "l\u00e4sst", "kaufvertrag", "ablesen", "spahn", "drittel", "kaufsumme", "schultert", "ehemann", "drittel", "berichte", "exakte", "h\u00f6he", "kaufpreises", "einzelheiten", "finanzierung", "spahn", "gerichtlich", "spahns", "anw\u00e4lte", "erkl\u00e4rten", "mitte", "m\u00e4rz", "rechteverzicht", "sodass", "kaufsumme", "einschr\u00e4nkung", "medien", "genannt", "april", "entschied", "olg", "hamburg", "sodann", "spahn", "kosten", "journalisten", "angestrengten", "prozesses", "tragen", "m\u00fcsse", "\u00fcberragenden", "bekanntheit", "profiliertesten", "deutschen", "politiker", "m\u00fcsse", "hinnehmen", "privaten", "verm\u00f6gensverh\u00e4ltnisse", "berichtet", "az", "u", "dezember", "berichtete", "hans-martin", "tillack", "stern", "immobiliengesch\u00e4fte", "spahns", "berlin", "reichten", "gedacht", "fall", "wohnung", "privat", "bekannten", "pharmamanager", "markus", "guilherme", "leyck", "dieken", "gekauft", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "gematik", "gmbh", "unternehmen", "zuvor", "mehrheitlichen", "besitz", "gesundheitsministeriums", "dieken", "lie\u00df", "spahn", "bez\u00fcge", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "vergleich", "vorg\u00e4nger", "ann\u00e4hernd", "verdoppeln", "nichtstaatliche", "antikorruptions-organisation", "transparency", "international", "berufung", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrungsposten", "kritisiert", "bundestagsabgeordnete", "spahn", "zeitweiliger", "teilhaber", "lobbyagentur", "\u00fcberm\u00e4\u00dfige", "n\u00e4he", "klienten", "medizin-", "pharmasektor", "gezeigt", "zitiert", "tillack", "damalige", "ti-vorstandsmitglied", "wolfgang", "wodarg", "februar", "berichtete", "tagesspiegel", "spahn", "anw\u00e4lte", "ausk\u00fcnfte", "grundbuchamt", "identit\u00e4t", "recherchierenden", "journalisten", "details", "anfragen", "verlangt", "erhalten", "mandat", "jens", "spahn", "dezember", "juni", "mitglied", "verwaltungsrates", "sparkasse", "westm\u00fcnsterland", "gesellschaft", "b\u00fcrgerlichen", "rechts", "lobbyagentur", "pharmaklienten", "namens", "politas", "gr\u00fcnder", "beteiligt", "gleichzeitig", "sa\u00df", "2005\u20132009", "obmann", "cdu", "gesundheitsausschuss", "deutschen", "bundestages", "mitglied", "spahn", "t\u00e4tigkeit", "gesundheitspolitischen", "debatten", "z.", "b.", "liberalisierung", "apothekenmarkts", "gesch\u00e4ftspartner", "freund", "max", "m\u00fcller", "arbeitete", "u.", "a.", "versandapotheke", "docmorris", "pharmagro\u00dfh\u00e4ndler", "celesio", "bericht", "focus", "bezeichnete", "abgeordnetent\u00e4tigkeit", "arbeit", "gesundheitspolitiker", "verbindung", "bezahlten", "nebent\u00e4tigkeiten", "pharmaindustrie", "interessantes", "gesch\u00e4ftsmodell", "warf", "m\u00f6gliche", "finanzielle", "interessenkonflikte", "spahn", "t\u00e4tigkeit", "bundesgesundheitsminister", "privat", "pareton", "gmbh", "beteiligt", "software", "abgabe", "steuererkl\u00e4rungen", "entwickelt", "m\u00f6glichen", "interessenkonflikt", "zust\u00e4ndigkeit", "regulierung", "finanztechnologie-firmen", "rahmen", "t\u00e4tigkeit", "staatssekret\u00e4r", "finanzministerium", "privaten", "finanziellen", "beteiligung", "ebensolchen", "firma", "medien", "politikern", "transparency", "international", "kritisiert", "august", "berichtete", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "spahn", "beabsichtige", "anteile", "verkaufen", "sogenannter", "business", "angel", "erhaltenen", "staatlichen", "zusch\u00fcsse", "h\u00f6he", "euro", "zur\u00fcckzuzahlen", "zuvor", "einger\u00e4umt", "beteiligung", "staatlichen", "zuschuss", "kassiert", "beauftragter", "bundesregierung", "start-up-unternehmen", "investition", "euro", "start-up-unternehmen", "lediglich", "beruflichem", "interesse", "begr\u00fcndet", "finanzamt", "ermittelte", "pareton", "unternehmen", "geriet", "visier", "finanzverwaltung", "steuerberaterkammer", "stuttgart", "oktober", "bekanntgab", "agentur", "steuerberatungsgesellschaft", "anerkannt", "bietigheim-bissingen", "untersagte", "dortige", "finanzamt", "firma", "hilfeleistungen", "steuersachen", "sommer", "spahn", "anteile", "unternehmen", "pareton", "gmbh", "meldete", "insolvenz", "februar", "\u00f6ffentlich", "jens", "spahn", "oktober", "bevor", "positiv", "corona-virus", "getestet", "spendendinner", "ungef\u00e4hr", "dutzend", "unternehmern", "finanzierung", "bundestagswahlkampfs", "teilnahm", "kritisiert", "jens", "spahn", "vormittag", "tages", "zdf", "feiern", "geselligsein", "hauptansteckungspunkte", "gastgeber", "peter", "zimmermann", "spenden", "euro", "spahns", "bundestagswahlkampf", "aufgefordert", "letzteres", "kritisiert", "parteien", "spendenwert", "euro", "ver\u00f6ffentlichung", "identit\u00e4t", "spender", "verpflichtet", "corona-pandemie", "spahn", "gef\u00fchrte", "bundesministerium", "gesundheit", "kurzfristig", "schutz", "bev\u00f6lkerung", "erforderliche", "schutzausr\u00fcstung", "besorgen", "bundesrechnungshof", "kritisierte", "beschaffung", "ausgehend", "dringlich", "beschaffenden", "drei-monats-bedarf", "millionen", "ffp2-masken", "millionen", "op-masken", "spahns", "ministerium", "insgesamt", "milliarden", "masken", "beschafft", "massive", "\u00fcberbeschaffung", "kostete", "ca.", "milliarden", "euro", "anteil", "bundesgesundheitsministeriums", "bundeshaushalt", "belief", "ca.", "milliarden", "euro", "vorjahren", "konstant", "ca.", "milliarden", "euro", "bundeshaushalt", "aufgef\u00fchrte", "position", "zusch\u00fcsse", "bek\u00e4mpfung", "ausbruchs", "coronavirus", "belief", "ca.", "milliarden", "euro", "m\u00e4rz", "bot", "spahn", "gef\u00fchrte", "bundesgesundheitsministerium", "online", "generalzolldirektion", "open-house-verfahren", "ausschreibung", "anbieter", "erh\u00e4lt", "vertrag", "euro", "ffp-2-masken", "cent", "op-masken", "bezahlen", "start", "verfahrens", "vertr\u00e4ge", "volumen", "milliarden", "euro", "stande", "gekommen", "open-house-verfahren", "daraufhin", "m\u00e4rz", "geschlossen", "insgesamt", "open", "house", "verfahren", "zuschl\u00e4ge", "lieferanten", "erteilt", "gastkommentar", "legal", "tribune", "online", "verfahren", "facebook-party", "verglichen", "vielzahl", "masken", "bundesgesundheitsministerium", "m\u00e4ngeln", "abgenommen", "folge", "klagen", "zahlung", "kaufpreises", "landgericht", "bonn", "eingereicht", "mai", "rechtsh\u00e4ngigen", "verfahren", "streitwert", "millionen", "euro", "wodurch", "bundesgesundheitsministerium", "verfahrenskosten", "h\u00f6he", "voraussichtlich", "millionen", "euro", "entstehen", "abgenommenen", "ebenfalls", "mangelhaften", "masken", "millionen", "pflegeheime", "einrichtungen", "verschickt", "schreiben", "masken", "notfall", "verwenden", "w\u00e4ren", "juni", "spahn", "gef\u00fchrte", "ministerium", "beabsichtigte", "nutzlosen", "masken", "menschen", "behinderung", "obdachlose", "hartz-iv-empf\u00e4nger", "verschenken", "vermittlung", "tochter", "fr\u00fcheren", "csu-generalsekret\u00e4rs", "gerold", "tandler", "andrea", "tandler", "monika", "hohlmeier", "tochter", "csu-legende", "franz", "josef", "strau\u00df", "kaufte", "bundesgesundheitsministerium", "fr\u00fchjahr", "handelsunternehmen", "emix", "trading", "gmbh", "schutzausr\u00fcstung", "insgesamt", "millionen", "euro", "vermuteten", "gewinn", "emix-eigent\u00fcmer", "23-j\u00e4hrige", "z\u00fcrich", "luca", "steffen", "jascha", "rudolphi", "h\u00f6he", "millionen", "euro", "gef\u00fchrt", "andrea", "tandler", "gesch\u00e4fte", "provisionen", "h\u00f6he", "millionen", "euro", "erhalten", "vertr\u00e4ge", "bundes", "l\u00e4nder", "emix", "belaufen", "insgesamt", "millionen", "euro", "letzten", "kaufvertrag", "april", "erwarb", "bundesgesundheitsministerium", "masken", "euro", "netto", "st\u00fcck", "m\u00e4rz", "\u00fcberbeschaffung", "open-house-verfahren", "preis", "euro", "pro", "maske", "erfolgt", "gelieferten", "masken", "minderwertig", "weswegen", "bund", "emix", "verringerte", "liefermenge", "einigten", "lieferung", "bezahlung", "masken", "kaufpreis", "millionen", "euro", "besteht", "bund", "emix", "uneinigkeit", "ebenfalls", "april", "kaufte", "bundesgesundheitsministerium", "ffp2-masken", "burda", "gmbh", "arbeitgeber", "daniel", "funke", "ehemann", "jens", "spahn"], "link_data": [{"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["kontrovers", "diskutiert", "oktober", "friedrich", "merz", "dezember", "bundesparteitag", "cdu", "annegret", "kramp-karrenbauer"], "right_context": ["amt", "parteivorsitzenden", "kandidieren", "november", "vorstand", "cdu-kreisverbands", "landkreis", "fulda", "offiziell", "kandidat"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["cdu-bundesvorsitz", "merz", "bewarben", "armin", "laschet", "ministerpr\u00e4sident", "nordrhein-westfalen", "gemeinsamer", "kandidatur", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["vizevorsitzendem", "cdu-bundestagsabgeordnete", "norbert", "r\u00f6ttgen", "vorstand", "merz", "landesverband", "nordrhein-westfalen", "sprach", "mehrheit"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["gr\u00f6he", "cdu", "staatliche", "beh\u00f6rde", "niemals", "helfershelfer", "selbstt\u00f6tung", "d\u00fcrfe", "juni", "wies"], "right_context": ["bundesgesundheitsminister", "kabinett", "merkel", "iv", "bfarm", "urteil", "bverwg", "ignorieren", "antr\u00e4ge", "schwerstkranker"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["geistigen", "kr\u00e4fte", "entschieden", "beratung", "assistierten", "suizid", "wartefrist", "vorgeschrieben", "april", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["\u00e4rztevertreter", "verb\u00e4nde", "kirchen", "vorschl\u00e4ge", "wesentlichen", "eckpunkten", "m\u00f6glichen", "neuregelung", "suizidassistenz", "gebeten"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["fertigstellung", "gesundheitscampus", "bad", "s\u00e4ckingen", "iv.", "quartal", "terminiert", "schirmherr", "vorhabens", "gesundheitsminister"], "right_context": ["campus", "klinikum", "hochrhein", "waldshut", "\u00fcberbr\u00fccken", "zeitspanne", "fertigstellung", "zentralklinik", "landkreises", "albbruck"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["meinhard", "miegel", "nahmen", "bild", "welt", "bezug", "unterst\u00fctzten", "herzog", "herzog", "cdu-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["unterst\u00fctzen", "geplante", "au\u00dferplanm\u00e4\u00dfige", "rentenerh\u00f6hung", "prozent", "verhindern", "seniorenverb\u00e4nden", "teils", "heftig", "kritisiert"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["verbirgt", "demokratischer", "sicht", "schwierig", "kloepfer", "zeitung", "welt", "januar", "planungen", "bundesgesundheitsministers"], "right_context": ["mittels", "terminservice-", "versorgungsgesetzes", "k\u00fcnftig", "ministerium", "erm\u00e4chtigen", "beteiligung", "g-ba", "entscheiden", "untersuchungs-"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["russischen", "impfstoffs", "sputnik", "v", "abgeschlossen", "hierf\u00fcr", "erntete", "s\u00f6der", "kritik", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["wochen", "ansteigende", "infektionszahlen", "beginnenden", "welle", "teils", "abgeschaffte", "infektionsschutzma\u00dfnahmen", "behauptete", "s\u00f6der"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["meint", "gesellschaft", "leitkultur", "allgemein", "geteilte", "vorstellungen", "falsch", "\u00fcberleben", "k\u00f6nne", "cdu-politiker"], "right_context": ["forderte", "februar", "bevor", "monat", "bundesgesundheitsminister", "schulen", "unterricht", "deutsche", "leitkultur", "vermittelt"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["organspendeskandals", "transplantationsgesetz", "weiterhin", "breit", "\u00f6ffentlich", "diskutiert", "april", "legten", "deutschland", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["anzahl", "abgeordneter", "entwurf", "gesetz", "regelung", "doppelten", "widerspruchsl\u00f6sung", "transplantationsgesetz", "alternativvorschlag", "mai"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["w\u00e4hlen", "lassen", "wahl", "bda", "kampeter", "juli", "amt", "staatssekret\u00e4r", "verabschiedet", "nachfolger"], "right_context": ["cdu", "nachfolge", "reinhard", "g\u00f6hner", "cdu", "trat", "kampeter", "juli", "solange", "bundestagsmandat"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["laumann", "grunds\u00e4tzlich", "verpflichtende", "corona-tests", "reiser\u00fcckkehrer", "risikogebieten", "ausgesprochen", "nrw-gesundheitsminister", "kritisiert", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["tests", "kostenfrei", "anbieten", "laumann", "fordert", "november", "medica", "econ", "forum", "techniker"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["diekmann", "bzw.", "erlangte", "f\u00fchrungspositionen", "z.", "b.", "karl-theodor", "guttenberg", "thomas", "oppermann"], "right_context": ["thomas", "de", "maizi\u00e8re", "michael", "kolz", "konferenzen", "expertengespr\u00e4chen", "bietet", "verein", "deutschen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["gesetzliche", "grundlage", "sgb", "v.", "zuletzt", "erfolgte", "neubesetzung", "sachverst\u00e4ndigenrates", "februar", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["cdu", "gesetzliche", "aufgabe", "sachverst\u00e4ndigenrats", "inhaltlich", "unabh\u00e4ngige", "erstellung", "gutachten", "entwicklung", "gesundheitlichen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["horst", "seehofer", "fdp-generalsekret\u00e4r", "patrick", "d\u00f6ring", "stellvertretenden", "cdu-vorsitzenden", "thomas", "strobl", "cdu-abgeordneten"], "right_context": ["dobrindt", "lehnt", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "strikt", "kritisierte", "italien", "afrikanische", "fl\u00fcchtlinge", "deutschland"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["herr", "spahn", "pl\u00e4dierte", "kurbjuweit", "zusammenhang", "corona-pandemie", "aufgetretenen", "missst\u00e4nde", "r\u00fccktritt", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["gesundheitskarte", "hand", "geben", "k\u00fcrzel", "eingef\u00fchrt", "problemlose", "abholen", "erm\u00f6glicht", "pl\u00e4nen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["anfang", "\u00e4rzte", "e-rezepte", "ausschlie\u00dflich", "mittels", "zentralen", "e-rezept-app", "eingeben", "app", "firma"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["sch\u00fcssel", "sebastian", "sabine", "leutheusser-schnarrenberger", "karl-theodor", "guttenberg", "eckhard", "jesse", "manfred", "weber"], "right_context": ["alexander", "graf", "lambsdorff", "friedrich", "merz", "peter", "tauber", "armin", "laschet", "julia"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["\u00e4nderungen", "hinzuwirken", "sammelte", "terre", "femmes", "unterschriften", "petitionen", "oktober", "gestarteten", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["gerichteten", "petition", "forderte", "einf\u00fchrung", "bundesweit", "verpflichtender", "vorsorgeuntersuchungen", "kinder", "jugendliche", "lebensjahr"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["folge", "beliebten", "erfolgreichsten", "benefiz-aktivit\u00e4ten", "z\u00e4hlt", "zdf-sendung", "art", "herbst", "erkl\u00e4rte", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["gespr\u00e4ch", "carmen", "nebel", "solidarisch", "kampf", "volkskrankheit", "krebs", "minister", "ermutigte", "zdf-gala"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["sachsen", "fr\u00fch", "stark", "entwickelten", "welle", "pandemie", "beschlossen", "widersprach", "forderung", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["sogenannte", "pandemische", "lage", "nationaler", "tragweite", "beenden", "weitreichende", "infektionsschutzma\u00dfnahmen", "bundes-", "l\u00e4nderebene"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["begr\u00fcndung", "ziele", "kandidatur", "februar", "gaben", "nacheinander", "friedrich", "merz", "armin", "laschet"], "right_context": ["stellvertreter", "antrat", "rahmen", "bundespressekonferenz", "jeweiligen", "kandidaturen", "covid-19-pandemie", "fand", "parteitag", "cdu"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["spd-politikerin", "aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "zuvor", "widmann-mauz", "m\u00f6gliche", "gesundheitsministerin", "gehandelt", "ministerposten", "erhielt"], "right_context": ["cdu", "dezember", "\u00fcbernahm", "patenschaft", "jana", "arabejka", "studentin", "politische", "gefangene", "belarus"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["niederzulegen", "kanzlerkandidatin", "bundestagswahl", "anzutreten", "laschet", "februar", "bundespressekonferenz", "amt", "cdu-bundesvorsitzenden", "bewerben"], "right_context": ["vizevorsitzendem", "trat", "friedrich", "merz", "norbert", "r\u00f6ttgen", "covid-19-pandemie", "verschobene", "wahl", "fand"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["l\u00f6sung", "eurokrise", "gefordert", "traf", "laschet", "dreimal", "franz\u00f6sischen", "pr\u00e4sidenten", "emmanuel", "macron"], "right_context": ["armin", "laschet", "eingeladen", "feierlichkeiten", "nationalfeiertag", "paris", "teilzunehmen", "zeichen", "dankbarkeit", "franz\u00f6sische"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["november", "bremen", "\u00e4u\u00dferte", "tr\u00fcpel", "kritisch", "sondierungsverhandlungen", "jamaika-koalition", "bezeichnete", "zusammenhang", "cdu-politiker"], "right_context": ["schwulen", "jens", "spahn", "\u00e4u\u00dferung", "sorgte", "bundesweite", "kritik", "tr\u00fcpel", "lie\u00df", "daraufhin"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["durchf\u00fchrt", "diskussionen", "bekannten", "politikern", "renate", "schmidt", "hans-christian", "str\u00f6bele", "anna", "l\u00fchrmann"], "right_context": ["johannes", "vogel", "stephan", "schilling", "berlin", "festival", "junge", "politik", "fand", "juni"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["integrationspolitik", "vertritt", "ansicht", "deutschland", "laizistischer", "staat", "damalige", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4r", "finanzen"], "right_context": ["kritisierte", "\u00f6zo\u011fuz", "funktion", "staatsgelder", "strukturen", "verb\u00e4nde", "ausgegeben", "abschottung", "integration", "setzen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahns"], "left_context": ["schwer", "unheilbare", "kranke", "extremf\u00e4llen", "ausnahmen", "urteil", "bundesverfassungsgerichts", "lehnte", "bfarm", "anweisung"], "right_context": ["antr\u00e4ge", "dezember", "pentobarbital", "usa", "laut", "medienberichten", "angeblich", "erstmals", "alleiniges", "vollstreckung"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["despoten", "journalist", "michael", "hanfeld", "bewertete", "\u00f6ffentlichkeitswirksamen", "aufruf", "gewalt", "geistige", "brandstiftung"], "right_context": ["journalist", "thomas", "mayer", "kritisierten", "tweets", "scharf", "alexander", "wendt", "sieht", "nebelrhetorik"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["prinzessin", "leiningen", "jeane", "freifrau", "oppenheim", "witwe", "bankiers", "alfred", "freiherr", "oppenheim"], "right_context": ["jessica", "stockmann", "rita", "s\u00fcssmuth", "christoph", "uleer", "belange", "menschen", "hiv", "aids"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["cdu-mitglieder", "kramp-karrenbauer", "geeignet", "angela", "merkels", "nachfolgerin", "umfrage", "folgten", "julia", "kl\u00f6ckner"], "right_context": ["ursula", "leyen", "jeweils", "peter", "altmaier", "armin", "laschet", "februar", "w\u00e4hlte", "sonderparteitag"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["cdu-bundesvorsitzende", "angela", "merkel", "oktober", "angek\u00fcndigt", "wahl", "parteivorsitzenden", "anzutreten", "verk\u00fcndete", "kramp-karrenbauer"], "right_context": ["friedrich", "merz", "umgehend", "absicht", "merkels", "nachfolge", "spitze", "partei", "kandidieren", "november"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["engen", "verwandten", "menschen", "ausgeschlossen", "k\u00f6nnten", "politiker", "spd", "linken", "gr\u00fcnen", "fdp"], "right_context": ["partei", "warfen", "kramp-karrenbauer", "homosexualit\u00e4t", "polygamie", "inzest", "verglichen", "vorstandsmitglied", "vereins", "berliner"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["ausl\u00e4ndischer", "\u00e4rzte", "durchgef\u00fchrt", "februar", "sprach", "krau\u00df", "angek\u00fcndigten", "r\u00fcckzug", "annegret", "kramp-karrenbauer"], "right_context": ["cdu-chef", "kanzlerkandidaten", "union", "krau\u00df", "\u00e4u\u00dferte", "zudem", "ansicht", "geschlecht", "allt\u00e4glichen", "lebenswirklichkeit"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["medizinische", "hochschule", "hannover", "kinder", "behandlung", "annehmen", "beschloss", "bundestag", "pflegereform", "gesundheitsminister"], "right_context": ["cdu", "initiiert", "reform", "besseren", "bezahlung", "f\u00fchren", "pflegeanbieter", "geld", "pflegekasse", "erhalten"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["spenden", "zudem", "solle", "einnahmen", "ticketvorverkauf", "n\u00e4chsten", "arena-tour", "organisation", "flie\u00dfen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "zdf-sendung", "gespr\u00e4ch", "carmen", "nebel", "krebshilfe-pr\u00e4sident", "fritz", "pleitgen", "spender", "jahrzehntelange"]}, {"mention_text": ["spahn"], "left_context": ["ge\u00e4u\u00dfert", "bundesregierung", "insgeheim", "gleichen", "meinung", "eliten", "wahren", "sachverhalt", "w\u00fcssten", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["wisse", "gef\u00e4hrlich", "april", "r\u00fcckte", "homburg", "bundesregierung", "n\u00e4he", "diktatur", "erkl\u00e4rte", "art"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["fdp", "abl\u00f6sung", "peter", "sawicki", "chef", "iqwig", "plant", "gesundheitspolitiker", "regierung", "cdu-politiker"], "right_context": ["rolf", "koschorrek", "forderten", "papier", "kernforderungen", "schwarz-gelbe", "gesundheitspolitik", "neuausrichtung", "iqwig", "gunsten"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["unterst\u00fctzen", "solange", "stiftung", "vorsitzenden", "federf\u00fchrung", "texte", "ver\u00f6ffentlicht", "anschluss", "k\u00fcndigten", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["stellvertretende", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "carsten", "linnemann", "mitgliedschaft", "ruhen", "lassen", "tichy"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["treffen", "politikern", "beider", "fraktionen", "runde", "pizza-connection", "abgrenzung", "pasta-connection", "bezeichnet", "abgeordneten"], "right_context": ["cdu", "omid", "nouripour", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "koordiniert"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["leistungserbringer", "kostentr\u00e4ger", "ebenfalls", "wesentlichen", "spitzenverband", "beteiligt", "januar", "schlug", "deutsche", "gesundheitsminister"], "right_context": ["gesetzes\u00e4nderung", "bund", "prozent", "anteile", "kontrolle", "gematik-gesellschaft", "zuzuweisen", "einf\u00fchrung", "elektronischen", "patientenakte"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["euro", "auftragsvergabe", "erfolgte", "\u00f6ffentlicher", "ausschreibung", "direkt", "unternehmen", "nachbarkreis", "heimat", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["sitzt", "unternehmen", "organisierte", "transport", "masken", "china", "deutschland", "stellte", "zentrallager", "verf\u00fcgung"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["ehemaliger", "au\u00dfenminister", "bundesrepublik", "deutschland", "barbara", "hendricks", "ehemalige", "umweltministerin", "bundesrepublik", "deutschland"], "right_context": ["gesundheitsminister", "bundesrepublik", "deutschland", "b\u00fcrgermeister", "freien", "hansestadt", "hamburg", "ole", "beust", "cdu"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["kontakt", "china", "forderte", "m\u00f6gliche", "covid-ausbr\u00fcche", "fr\u00fchzeitig", "festzustellen", "kritisierte", "\u00f6ffentlich", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["cdu", "covid-test", "flugh\u00e4fen", "ablehnte", "l\u00e4nder", "machten", "kekul\u00e9", "\u00e4u\u00dfert", "beginn", "covid-19-pandemie"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["kreuzes", "h\u00e4mophilieverb\u00e4nde", "bundesgesundheitsministeriums", "pharmaindustrie", "vorsitzender", "stiftungsrates", "vertreter", "deutschen", "bundestages", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["cdu"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["angela", "merkel", "gerhard", "schr\u00f6der", "hans-dietrich", "genscher", "marcel", "reich-ranicki", "ursula", "leyen"], "right_context": ["markenzeichen", "leidenschaftlicher", "amateur-musiker", "spielt", "gitarre", "bassgitarre", "mundharmonika", "f\u00e4hrt", "motorrad", "thomas"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["parteivorsitzende", "kandidierten", "cdu-generalsekret\u00e4rin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "ehemalige", "bundestagsfraktionsvorsitzende", "friedrich", "merz", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["mal", "somit", "kandidaten", "amt", "mal", "dezember", "w\u00e4hlten", "delegierten", "bundesparteitags", "cdu"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlicht", "unterst\u00fctzen", "zeigt", "gesellschaftspolitische", "geisteshaltung", "akzeptiere", "austritt", "b\u00e4rs", "erkl\u00e4rten", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["stellvertretende", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "carsten", "linnemann", "mitgliedschaft", "stiftung", "ruhen", "lassen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["absprachen", "gebrochen", "endg\u00fcltig", "abschuss", "freigegeben", "m\u00e4rz", "forderte", "entlassung", "bundesministers", "gesundheit"], "right_context": ["impfung", "sars-cov-2-impfstoff", "herstellers", "astrazeneca", "empfehlung", "paul-ehrlich-instituts", "ausgesetzt"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["herzog", "folgende", "interview\u00e4u\u00dferung", "rentenpolitische", "diskussion", "eingebracht", "anlass", "kritik", "seniorenverb\u00e4nden", "cdu-bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["au\u00dferplanm\u00e4\u00dfige", "nominale", "rentenerh\u00f6hung", "bundesregierung", "vorgesehen", "verhindern", "vdk-pr\u00e4sident", "walter", "hirrlinger", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["leaders", "mitglieder", "prominente", "young", "global", "leaders", "deutschland", "aktuelle", "bundesminister", "gesundheit"], "right_context": ["bundesvorsitzende", "gr\u00fcnen", "annalena", "baerbock", "staatspr\u00e4sident", "frankreich", "emmanuel", "macron", "amtierende", "premierminister"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["kandidaten", "cdu", "vertreten", "fand", "sonntag", "september", "direkt", "gew\u00e4hlt", "kandidat", "cdu"], "right_context": ["zweitplatziert", "ingrid", "arndt-brauer", "spd", "landesliste", "partei", "ebenfalls", "bundestag", "einzog", "viertplatzierte"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["petition", "aktivisten", "lucas", "hawrylak", "sprachen", "menschen", "konversionstherapie-verbot", "februar", "k\u00fcndigte", "gesundheitsminister"], "right_context": ["gesetzentwurf", "gesetzlichen", "verbot", "konversionstherapien", "deutschland", "april", "k\u00fcndigten", "landesregierungen", "bundesl\u00e4nder", "berlin"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["impfpflichten", "kinder", "eingef\u00fchrt", "fr\u00fchjahr", "erneut", "einf\u00fchrung", "impfpflicht", "masern", "gefordert", "gesundheitsminister"], "right_context": ["cdu", "spd-gesundheitsexperte", "karl", "lauterbach", "forderten", "angesichts", "geh\u00e4ufter", "masernerkrankungen", "hildesheim", "meldungen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["vollst\u00e4ndigen", "abbau", "solidarit\u00e4tszuschlages", "abschaffung", "doppelten", "beitr\u00e4ge", "betriebsrenten", "gemeinsam", "julia", "kl\u00f6ckner"], "right_context": ["cdu-bundesvorstandsmitgliedern", "linnemann", "islamgesetz", "stark", "pflichten", "deutschland", "lebenden", "muslime", "regeln", "forderte"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["ruhig", "sachlich", "eurokrise", "kritiker", "gro\u00dfz\u00fcgiger", "finanzhilfen", "laut", "spiegel", "verf\u00fcgt", "kontakte"], "right_context": ["carsten", "linnemann", "liberaleren", "kurs", "wirtschaftspolitik", "bef\u00fcrworten", "erkl\u00e4rte", "gegner", "fl\u00fcchtlingspolitik", "merkels"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["bergedorfer", "gespr\u00e4chskreis", "k\u00f6rber-stiftung", "globalen", "atlantikern", "friedrich-ebert-stiftung", "geh\u00f6rt", "regelm\u00e4\u00dfigen", "teilnehmern", "abgeordneten"], "right_context": ["omid", "nouripour", "koordinierten", "gespr\u00e4chskreises", "bundestagsabgeordneten", "cdu/csu", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sogenannten", "pizza-connection"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["wolfgang", "kubicki", "hannelore", "kraft", "anton", "hofreiter", "peter", "tauber", "gregor", "gysi"], "right_context": ["robert", "habeck", "norbert", "r\u00f6ttgen", "januar", "fdp-fraktionsvorsitzende", "rainer", "br\u00fcderle", "studio", "gast"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["september", "vizepr\u00e4sident", "medizintechnikherstellers", "ge", "healthcare", "sitz", "london", "m\u00e4rz", "debatin", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["leiter", "neu", "gegr\u00fcndeten", "elfk\u00f6pfigen", "beratergremiums", "health", "innovation", "hub", "ernannt"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["a.", "managerin", "janina", "kugel", "fdp-chef", "christian", "lindner", "cem", "\u00f6zdemir", "gesundheitsminister"], "right_context": ["fu\u00dfballer", "leon", "goretzka", "schauspielerin", "jasna", "fritzi", "bauer", "model", "sara", "nuru"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["kubicki", "forderten", "verschleierungsverbot", "\u00f6ffentlichkeit", "cdu", "forderten", "politiker", "julia", "kl\u00f6ckner", "september"], "right_context": ["november", "cdu-innenminister", "bundesl\u00e4nder", "frank", "henkel", "lorenz", "caffier", "berliner", "erkl\u00e4rung", "august"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["bezirks", "spandau", "e-mail", "steinert", "hintergrund", "gemeinsamen", "fotos", "lesbisch-schwulen", "stadtfest", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["us-botschafter", "richard", "grenell", "werten", "vielfalt", "toleranz", "respekt", "st\u00fcnde", "grenell", "laut"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["cdu-kreisverbandes", "vorsitz", "cdu-ortsverbandes", "legte", "fr\u00fchjahr", "nieder", "m\u00e4rz", "ludewig", "abteilungsleiter", "bundesminister"], "right_context": ["neu", "geschaffenen", "abteilung", "digitalisierung", "gesundheitswesens", "bundesministerium", "gesundheit", "wechseln", "stelle", "trat"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["betrieb", "genommen", "eventuell", "notwendige", "erneute", "reaktivierung", "bereitgehalten", "august", "besuchte", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["kreisimpfzentrum", "kreisimpfzentrum", "september", "planm\u00e4\u00dfig", "betrieb", "fortf\u00fchrung", "impfkampagne", "u.", "a.", "haus\u00e4rzte"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["marcus", "staiger", "eko", "fresh", "beteiligte", "politiker", "u.", "a.", "gregor", "gysi"], "right_context": ["\u00f6zcan", "mutlu", "cansel", "kiziltepe", "raputation", "erhielt", "civis", "medienpreis", "integration", "grimme"]}, {"mention_text": ["spahn"], "left_context": ["findet", "st\u00fcck", "ebenfalls", "verwendung", "satiresendung", "extra", "ver\u00f6ffentlichte", "parodie", "titel", "impf"], "right_context": []}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["senioren", "frauen", "jugend", "januar", "arbeitete", "staatssekret\u00e4r", "bundesministerium", "gesundheit", "april", "gesundheitsminister"], "right_context": ["versetzung", "stroppe", "einstweiligen", "ruhestand", "mai", "september", "begann", "stroppe", "t\u00e4tigkeit", "kommunikations-"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["oktober", "hielt", "dagmar", "schipanski", "festrede", "anl\u00e4sslich", "preisverleihung", "folgte", "festredner", "september"], "right_context": ["festredner", "november", "ralph", "brinkhaus", "januar", "hielt", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "festrede", "hamburger"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["kreisvorstand", "partei", "mittlerweile", "verlassen", "steuerte", "politikern", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "sahra", "wagenknecht"], "right_context": ["beitrag", "michael", "k\u00fchnleins", "sammelband", "konservativ", "miniaturen", "kultur", "politik", "wissenschaft", "beitrag"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["behalten", "kippels", "bundestagswahl", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "wirtschaftliche", "zusammenarbeit", "entwicklung", "berufung"], "right_context": ["parlamentarischen", "staatssekret\u00e4r", "bundesfinanzministerium", "juli", "ebenfalls", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss", "gesundheit", "unterausschuss"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["sprachen", "beginn", "wahljahres", "fortf\u00fchrung", "koalition", "bundestagswahl", "cdu-politiker", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4r", "bundesfinanzministerium"], "right_context": ["koalition", "angestrebt", "spd-fraktionsvorsitzende", "thomas", "oppermann", "lehnte", "januar", "damalige", "spd-generalsekret\u00e4rin", "katarina"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["nahles", "spd", "vorsitzende", "annette", "widmann-mauz", "cdu", "manuela", "schwesig", "spd", "vorsitzende"], "right_context": ["cdu", "karl", "lauterbach", "spd", "sprecher", "arbeitsgruppe", "gesundheit", "spd-bundestagsfraktion", "beauftragter", "gesundheit"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["aufzeichnung", "aufgeteilt", "sendetermine", "oktober", "gezeigt", "g\u00e4ste", "model", "eva", "padberg", "politiker"], "right_context": ["moderator", "ulrich", "wickert", "musiker", "dj", "bobo", "rapper", "eko", "fresh", "anwesend"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["wichtige", "sache", "schirmherr", "steinmeier", "anl\u00e4sslich", "welt", "aids", "tags", "unterst\u00fctzer", "beiratsmitglieder"], "right_context": ["bundesminister", "gesundheit", "gottfried", "hirnschall", "director", "of", "department", "of", "hiv", "and"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["verf\u00e4rbte", "papier", "grau", "sogar", "fast", "schwarz", "obwohl", "bach", "km", "wohnen"], "right_context": ["johannes", "r\u00f6ring", "cdu", "ursula", "schulte", "spd", "bundestagsabgeordnete", "hundert", "meter", "\u00f6lbach"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["fda", "notfallzulassung", "medikaments", "regn-cov2", "leichte", "mittelschwere", "verl\u00e4ufe", "covid-19.", "januar", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["bundesregierung", "dosen", "millionen", "euro", "(=", "euro", "pro", "dosis", "gekauft", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["tobias", "vo\u00df", "mario", "kloschinski", "sitz", "gbr", "hamm", "letzten", "aktion", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["ingrid", "fischbach", "daniel", "bahr", "namhafte", "schirmherren", "gewinnen", "zudem", "berichteten", "westf\u00e4lischen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["fand", "kosmos", "karl-marx-allee", "teilnehmer", "nationen", "h\u00f6rten", "vortr\u00e4ge", "sprechern", "u.", "a."], "right_context": ["elizabeth", "blackburn", "breiten", "palette", "globalen", "gesundheitsthemen", "iss", "commander", "alexander", "gerst"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["halte", "bedenklichen", "fall", "schwangerschaft", "vorbild", "betonte", "spd-gesundheitsexperte", "karl", "lauterbach", "cdu-gesundheitspolitiker"], "right_context": ["bemerkte", "schwangerschaft", "fortgeschrittenem", "alter", "bedeutet", "risiko", "mutter", "kind", "medizinisch", "fragen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["diplom", "deutschland", "finanzierung", "psychosoziale", "beratung", "prozent", "gesetzlichen", "krankenkassen", "\u00fcbernommen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["november", "verhandlungen", "entschied", "erreicht", "kassen", "prozent", "kosten", "trugen", "f\u00f6rderung", "ambulanter"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["b\u00fccher", "apologetischen", "religionswissenschaftlichen", "themen", "sprach", "verbot", "konversionstherapien", "entsprechende", "vorhaben", "bundesgesundheitsministers"], "right_context": ["bezeichnete", "kotsch", "ideologisch", "michael", "kotsch", "verheiratet", "ehefrau", "viviane", "paar", "kinder"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["texte", "ver\u00f6ffentlicht", "unterst\u00fctzen", "zeigt", "gesellschaftspolitische", "geisteshaltung", "akzeptiere", "austritt", "b\u00e4rs", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["stellvertretende", "vorsitzende", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "carsten", "linnemann", "erkl\u00e4rt", "mitgliedschaft", "stiftung", "ruhen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["bundestagspr\u00e4sident", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "bundeswirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "bundesau\u00dfenminister", "heiko", "maas", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["veranstaltungen", "hwk", "saarland", "klein-zirbes", "trat", "amt", "ihk", "kassel-marburg", "m\u00e4rz", "ausgabe"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["bundestagswahl", "interviewte", "drotschmann", "funk-format", "kreuzverh\u00f6r", "victoria", "reichelt", "politiker", "christian", "lindner"], "right_context": []}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["dresden", "titel", "euro-krise", "bedeutet", "bundestreffen", "anfang", "april", "schwetzingen", "sandte", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["gru\u00dfwort", "generalsekret\u00e4r", "cdu", "baden-w\u00fcrttemberg", "manuel", "hagel", "treffen", "konservatives", "manifest", "beschlossen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["stellte", "fest", "werteunion", "positionen", "vertrete", "selbstverst\u00e4ndlich", "meinungsspektrum", "union", "geh\u00f6rt", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["gru\u00dfwort", "werteunion", "k\u00f6nne", "afd", "\u00fcberfl\u00fcssig", "deutlich", "erkennbare", "b\u00fcrgerliche", "haltung", "zeige"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["gepr\u00e4gt", "liminski", "cdu-generalsekret\u00e4r", "paul", "ziemiak", "taufpaten", "j\u00fcngsten", "kindes", "f\u00e4delte", "zusammengehen"], "right_context": ["gemeinsamen", "jungen", "union", "befreundet", "armin", "laschet", "schlie\u00dflich", "erfolgreichen", "bewerbung", "cdu-vorsitz"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["fand", "dezember", "ausgearbeiteten", "rahmenpl\u00e4ne", "juni", "ingrid", "darmann-finck", "gertrud", "hundenborn", "bundesminister"], "right_context": ["franziska", "giffey", "\u00fcberreicht", "anschlie\u00dfenden", "pr\u00fcfung", "federf\u00fchrung", "zust\u00e4ndigen", "bundesministerien", "fachleute", "beteiligt"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["parteien", "bestimmten", "kandidaten", "armin", "laschet", "beispielsweise", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "friedrich", "merz"], "right_context": ["volker", "bouffier", "daniel", "g\u00fcnther", "frauen-union", "unterst\u00fctzt", "markus", "s\u00f6der", "alexander", "dobrindt"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["eingebracht", "schnelle", "gesetzliche", "umsetzung", "leitlinien", "pakts", "gefordert", "cdu", "forderte", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["diskussion", "abstimmung", "un-migrationspakt", "cdu-bundesparteitag", "anfang", "dezember", "cdu-generalsekret\u00e4rin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "mitbewerberin"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["opfer", "setzte", "litwinschuh-barthel", "ma\u00dfgeblich", "projektleiter", "wissenschaftlichen", "bestandsaufnahme", "konversionsbehandlungen", "gemeinsam", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["geplante", "gesetzliche", "verbot", "sogenannter", "konversionstherapien", "coronakrise", "litwinschuh-barthel", "erschwerte", "situation", "lgbt-personen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["zugriffsberechtigung", "missbrauch", "strafbar", "gr\u00fcnden", "nachverfolgbarkeit", "letzten", "zugriffe", "karte", "gespeichert", "gesundheitsminister"], "right_context": ["kontrolle", "gematik-gesellschaft", "\u00fcbernehmen", "aufbau", "sicheren", "gesundheitsdatennetzes", "zust\u00e4ndig", "einf\u00fchrung", "datenanbindung", "beschleunigen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["warnte", "gru\u00dfworten", "vollmundigen", "ank\u00fcndigungen", "kampf", "krebs", "betrifft", "kritisierte", "aussage", "bundesgesundheitsministers"], "right_context": ["zuvor", "krebs", "besiegt", "michael", "baumann", "vorstandsvorsitzender", "wissenschaftlicher", "vorstand", "dkfz", "warnte"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["heiko", "maas", "vizekanzler", "finanzminister", "olaf", "scholz", "wirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "gesundheitsminister"], "right_context": ["landwirtschaftsministerin", "julia", "kl\u00f6ckner", "konferenz", "abgesagt", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "innenpolitische"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["rhein", "klinikum", "n\u00fcrnberg", "nord", "s\u00fcd", "krankenhaus", "barmherzigen", "br\u00fcder", "regensburg", "gesundheitsminister"], "right_context": ["setzte", "pflegepersonaluntergrenzen", "anfang", "m\u00e4rz", "angesichts", "covid-19-pandemie", "deutschland", "kraft", "bereichen", "unfallchirurgie"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["verringerte", "zuschauerkapazit\u00e4t", "bundesligaspielorte", "vorsaison", "gesamtkapazit\u00e4t", "pl\u00e4tzen", "aufgrund", "covid-19-pandemie", "empfahl", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["cdu", "m\u00e4rz", "veranstaltungen", "mindestens", "besuchern", "abzusagen", "dfl", "saison", "rechtzeitig", "gespielt"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["ma\u00dfnahmen", "verordnung", "verband-", "heilmitteln", "h.", "aufzeichnungen", "bescheinigungen", "januar", "planungen", "bundesgesundheitsministers"], "right_context": ["mittels", "terminservice-", "versorgungsgesetzes", "k\u00fcnftig", "ministerium", "erm\u00e4chtigen", "beteiligung", "g-ba", "entscheiden", "untersuchungs-"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["gleicher", "anzahl", "treffern", "spieler", "alphabetisch", "geordnet", "aufgrund", "covid-19-pandemie", "empfahl", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["cdu", "m\u00e4rz", "veranstaltungen", "mindestens", "besuchern", "abzusagen", "vorerst", "letzte", "zweitligaspiel", "fand"]}, {"mention_text": ["spahn"], "left_context": ["einfallstor", "speicherung", "gesundheitsdaten", "zentralen", "servern", "krankenkassen", "\u00e4rzte-zeitung", "berichtet", "e-health-pl\u00e4ne", "hause"], "right_context": ["kartenbasierten", "anwendungen", "technik", "ersetzt", "vorgesehen", "eu-erweiterung", "ti", "grenz\u00fcberschreitende", "patientenversorgung", "pandemie-fall"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["weiterer", "klinischer", "studien", "deutschen", "forschungsgemeinschaft", "gef\u00f6rdert", "banas", "unterst\u00fctzt", "plan", "bundesminister"], "right_context": ["organspende", "bernhard", "banas", "artikel", "stand", "juli", "publiziert", "wichtigsten", "hiervon"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["regionen", "kontakten", "menschen", "epidemie", "betroffenen", "gebieten", "befragt", "treffen", "lehnte", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["nationale", "alleing\u00e4nge", "fiebermessen", "einreisenden", "februar", "europ\u00e4ische", "kommission", "hilfsinvestitionen", "h\u00f6he", "millionen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["folgten", "hintereinander", "nrw-ministerpr\u00e4sident", "armin", "laschet", "unterst\u00fctzt", "zeitweilig", "kandidaten", "gehandelten", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["friedrich", "merz", "zuvor", "parteitag", "kandidiert", "wahl", "vorsitzenden", "gilt", "programmatische", "richtungsentscheidung"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["unterst\u00fctzen", "bisherigen", "stellvertreter", "traten", "ausnahme", "vorsitzenden", "armin", "laschet", "platz", "kandidierte"], "right_context": ["parteiinternen", "wahlkampf", "laschet", "teampartner", "unterst\u00fctzt", "wahl", "pr\u00e4sidiumsmitglieder", "kandidierte", "mike", "mohring"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["bundesregierung", "pandemie", "extrem", "bedrohlich", "m\u00e4rz", "passte", "einsch\u00e4tzung", "schritt", "schritt", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "januar", "best\u00e4tigten", "infektionsfall", "deutschland", "deutschland", "vorbereitet", "januar", "verlauf", "infektionsgeschehen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["kliniken", "zunahmen", "kurzarbeit", "\u00e4rzte", "medizinisches", "personal", "anmeldeten", "april", "forderte", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["mai", "krankenhauskapazit\u00e4ten", "planbare", "operationen", "nutzen", "schrittweise", "normalit\u00e4t", "klinikbetrieb", "mai", "legte"]}, {"mention_text": ["spahn"], "left_context": ["slogan", "impfpflicht", "spahn", "website", "diverse", "werbemittel", "fertig", "formulierte", "e-mails", "gesundheitsminister"], "right_context": ["mitglieder", "ausschuss", "gesundheit", "bundestags", "grafiken", "platzierung", "sozialen", "medien", "november", "covid-19-pandemie"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["muskelschw\u00e4che", "angstst\u00f6rungen", "depressionen", "litten", "volksrepublik", "radikale", "vorgehen", "who", "deutschen", "gesundheitsminister"], "right_context": ["gelobt", "auseinandersetzungen", "m\u00e4rz", "g7-gipfel", "anberaumt", "donald", "trump", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "virus"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["cem", "\u00f6zdemir", "reiner", "hoffmann", "dgb", "g\u00e4sten", "arbeitsminister", "hubertus", "heil", "gesundheitsminister"], "right_context": ["regierende", "b\u00fcrgermeister", "berlin", "michael", "m\u00fcller", "zahlreiche", "senatorinnen", "senatoren", "abgeordnete", "bundestags"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["kaufhof", "klagte", "mehreren", "bundesl\u00e4ndern", "unterschiedlich", "definierten", "\u00f6ffnungsm\u00f6glichkeiten", "wahrgenommene", "ungleichbehandlung", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["sprach", "pragmatismus", "r\u00fccknahme", "ma\u00dfnahmen", "sp\u00fcren", "schwer", "verst\u00e4ndlich", "l\u00e4den", "quadratmetern", "\u00f6ffnen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["oktober", "deutschland", "pr\u00fcfanforderungen", "neu", "handel", "gebrachte", "ffp2-masken", "versch\u00e4rft", "deutsche", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["warnte", "arzneimittel-engp\u00e4ssen", "europa", "aufgrund", "produktionsstopps", "china", "forderte", "abh\u00e4ngigkeit", "china", "arzneimittel-produktion"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["durchzuf\u00fchren", "m\u00e4rz", "untersagte", "niedersachsen", "veranstaltungen", "teilnehmern", "womit", "bundesl\u00e4ndern", "empfehlungen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["cdu", "folgte", "zeitpunkt", "sprach", "damalige", "nieders\u00e4chsische", "gesundheitsministerin", "carola", "reimann", "spd"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["engem", "raum", "verteilt", "kampf", "virus", "plakaten", "bannern", "demonstrieren", "lauterbach", "gesundheitsminister"], "right_context": ["cdu", "zeigte", "besorgt", "dicht", "gedr\u00e4ngte", "n", "menschenmengen", "mitten", "pandemie"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["tests", "medien", "berichteten", "anfang", "m\u00e4rz", "verz\u00f6gerungen", "auswertung", "tests", "deutschland", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["mahnte", "m\u00f6gliche", "arzneimittel-engp\u00e4sse", "forderte", "abh\u00e4ngigkeit", "china", "arzneimittelproduktion", "\u00fcberpr\u00fcfen", "\u00e4nderungen", "eu-wettbewerbsregeln"]}, {"mention_text": ["spahn"], "left_context": ["ausnahmen", "beispielsweise", "berufspendler", "ausland", "selbstst\u00e4ndig", "absondern", "beruflichen", "t\u00e4tigkeit", "nachgehen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["empfahl", "m\u00e4rz", "absage", "veranstaltungen", "menschen", "bundesrepublik", "landesgesundheitsminister", "manne", "lucha", "empfahl"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["belebten", "orten", "stattfanden", "niedrigschwelligen", "angebote", "impfunwilligen", "angebot", "unterbreiten", "rahmen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["proklamierten", "impfwoche", "beteiligte", "saarland", "niedrigschwelligen", "angeboten", "richteten", "landkreise", "neunkirchen", "saarlouis"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["westbalkan", "eu", "kritisiert", "unf\u00e4hig", "gegenseitiger", "hilfe", "dargestellt", "deutschland", "warnte", "gesundheitsminister"], "right_context": ["m\u00e4rz", "twitter", "titel", "achtung", "fake", "news", "ger\u00fccht", "bundesregierung", "massive", "einschr\u00e4nkungen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["bahnh\u00f6fe", "friseure", "gesch\u00e4fte", "haltestellen", "\u00f6ffentliche", "verkehrsmittel", "angek\u00fcndigt", "deutschland", "sprach", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["september", "ard-sendung", "tagesthemen", "bundesweite", "maskenpflicht", "\u00f6ffentlichen", "pl\u00e4tzen", "pr\u00e4sident", "bundes\u00e4rztekammer", "klaus"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["aush\u00f6hlung", "b\u00fcrgerrechte", "vermittelt", "solle", "deutsche", "finanzminister", "olaf", "scholz", "kabinettskollege", "gesundheitsminister"], "right_context": ["verwendeten", "ausdruck", "nahezu", "zeitgleich", "zahlreichen", "reden", "vermeintliche", "normalit\u00e4t", "alten", "normalit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["sanit\u00e4tsregiment", "liegt", "kr\u00e4ften", "juli", "regiment", "anwesenheit", "bundesverteidigungsministerin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["dienst", "gestellt", "sanit\u00e4tsregiment", "verband", "sanit\u00e4tstruppe", "sanit\u00e4tsdienstliche", "unterst\u00fctzung", "eins\u00e4tzen", "krisenbew\u00e4ltigung", "konfliktverh\u00fctung"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["gesundheit", "bmg", "fokus", "thema", "digitalisierung", "gesundheitswesen", "einnimmt", "hih", "april", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["eingeweiht", "projekt", "festgelegte", "laufzeit", "endet", "dezember", "finanzierung", "erfolgt", "vollst\u00e4ndig", "mitteln"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["positivem", "pcr-test", "weite", "teile", "brasiliens", "covid-19-toten", "verzeichnen", "deutschland", "regte", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["cdu", "einf\u00fchrung", "gesetz", "schutz", "bev\u00f6lkerung", "epidemischen", "lage", "nationaler", "tragweite", "begr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["gender", "pay", "gap", "louisa", "dellert", "kooperierenden", "influencerinnen", "bambi-verleihung", "beteiligte", "gesundheitsminister"], "right_context": ["prominenten", "kampagne", "bambihilftkindern", "kindern", "not", "deutschland", "u.", "a.", "covid-19-pandemie", "deutschland"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["behnke", "gr\u00fcnder", "vorstand", "deutschen", "innovationsb\u00fcndnis", "krebs", "gehirn", "u.", "a.", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["unterst\u00fctzt"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["virologen", "christian", "drosten", "pr\u00e4sidenten", "robert-koch-instituts", "lothar", "h.", "wieler", "bundesminister", "gesundheit"], "right_context": ["bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "markus", "s\u00f6der", "hinblick", "beruflichen", "qualifikationen", "kompetenz", "beratung", "bzw."]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["dezember", "unterst\u00fctzte", "aden", "delegierter", "kreisverband", "entgegen", "mehrheit", "m\u00fcnsteraner", "parteikollegen", "kandidaten"], "right_context": ["sp\u00e4teren", "kampfabstimmung", "wirtschaftsliberalen", "friedrich", "merz", "letztlich", "annegret", "kramp-karrenbauer", "unterlag", "vorfeld"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["reichstagsgeb\u00e4ude", "zuvor", "netzvideos", "wochenlang", "angeblich", "drohenden", "diktatur", "erm\u00e4chtigungsgesetz", "gewarnt", "gesundheitsminister"], "right_context": ["auftrag", "us-amerikanischen", "milliard\u00e4rs", "bill", "gates", "mai", "einf\u00fchren", "wolle", "eugenik", "v\u00f6lkermord"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["nichteinhaltung", "abstandsregeln", "maskengebots", "unterbrochen", "kundgebung", "forderten", "redner", "aufhebung", "immunit\u00e4t", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["beobachtung", "bayerischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "markus", "s\u00f6der", "verfassungsschutz", "ex-fernsehpfarrer", "j\u00fcrgen", "fliege", "trat"]}, {"mention_text": ["spahn"], "left_context": ["iran", "italien", "beh\u00f6rden", "aufenthaltsort", "kontaktm\u00f6glichkeit", "mitteilen", "anfang", "m\u00e4rz", "rief", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["reisen", "betroffene", "regionen", "italien", "nordrhein-westfalen", "verzichten", "m\u00e4rz", "schloss", "bundesregierung", "deutschen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["regelm\u00e4\u00dfige", "durchf\u00fchrung", "pr\u00e4ventiver", "tests", "pflegeeinrichtungen", "kliniken", "anfang", "april", "begonnen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["tests", "mai", "ank\u00fcndigte", "landkreis", "t\u00fcbingen", "bewohner", "mitarbeiter", "pflegeeinrichtungen", "dreimal", "getestet"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["verst\u00f6\u00dfe", "impfverordnung", "blieben", "regel", "folgenlos", "teils", "vorgeschlagen", "ordnungswidrigkeit", "einzustufen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "anfang", "januar", "sommer", "impfwilligen", "impfangebot", "erhalten", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["zdf", "angelaufene", "kampagne", "corona-impfungen", "deutschen", "einzelhandel", "bundespressekonferenz", "gleichen", "sprachen", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["chef", "robert", "koch-instituts", "rki", "lothar", "wieler", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "handelsverbands", "deutschland", "stefan"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["sch\u00f6nefeld", "berlin", "heimspiel", "eishockeyclubs", "k\u00f6lner", "haie", "termin", "meist", "gebraucht", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["\u00fcberzeugt", "eigentlich", "impfen", "sogar", "mal", "termin", "verpasst", "supermarkt", "baumarkt", "zoo"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["antik\u00f6rper", "probanden", "entwickelten", "vorherige", "infektion", "impfdosen", "erhielten", "september", "berichtet", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["b\u00fcrgern", "unbemerkte", "corona-infektion", "durchgemacht", "erm\u00f6glichen", "nachweis", "vollst\u00e4ndigen", "impfschutzes", "antik\u00f6rpertest", "einzelne"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["stehen", "deutschland", "zugesagt", "jahres", "l\u00e4ndern", "insgesamt", "millionen", "impfdosen", "spenden", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["erkl\u00e4re", "hilfsbereitschaft", "deutschlands", "pandemie", "weltweit", "menschen", "geimpft", "oktober", "dankte", "chef"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["gleichzeitig", "r\u00fcckte", "auffrischungsimpfung", "booster\u201c-impfung", "deutschland", "vermehrt", "blickfeld", "november", "kritik", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["deckelung", "h\u00f6chstbestellmenge", "covid-19-impfstoffs", "tozinameran", "biontech", "pfizer", "erforderlich", "erachtet", "impfstoff", "mrna-1273"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["menschen", "versorgen", "geimpft", "bedingung", "impfung", "sorge", "geimpfte", "person", "anstecken", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "mitte", "januar", "bundestag", "wort", "gegeben", "pandemie", "impfpflicht", "geben", "gilt"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["gesundheits\u00e4mtern", "installiert", "ziele", "erreicht", "deutsche", "landkreistag", "wehrte", "brief", "januar", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["einf\u00fchrung", "software", "sprach", "unn\u00f6tigem", "aufwand", "kommunen", "forderten", "stattdessen", "schnittstellen", "bestehenden"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["vorg\u00e4nge", "maskenskandal", "korruptionsaff\u00e4re", "bezeichnet", "bisherigen", "erkenntnissen", "richten", "vorw\u00fcrfe", "maskenaff\u00e4re", "vorwiegend"], "right_context": ["cdu", "armin", "laschet", "cdu", "georg", "n\u00fc\u00dflein", "parteilos", "m\u00e4rz", "csu", "nikolas"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["pers\u00f6nlichen", "einsatz", "andrea", "tandler", "tochter", "ehemaligen", "csu-generalsekret\u00e4rs", "gerold", "tandler", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["kritisiert", "f\u00e4llen", "pers\u00f6nliche", "finanzielle", "vorteile", "entstanden", "firmengeflechte", "transparenz", "herrsche", "tats\u00e4chlich"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["weitr\u00e4umig", "diskutiert", "\u00fcberwiegend", "reaktionen", "film", "positiv", "politiker", "olaf", "scholz", "spd"], "right_context": ["cdu", "gaben", "pers\u00f6nliche", "meinungen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["pr\u00e4ventiver", "tests", "pflegeeinrichtungen", "kliniken", "anfang", "april", "begonnen", "deutlich", "bevor", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["tests", "mai", "ank\u00fcndigte", "federle", "beteiligt", "einrichtung", "drive-in-teststation", "m\u00e4rz", "arbeit", "aufnahm"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["inhaltlich", "\u00fcberzogen", "rolle", "mitglied", "rundfunkrat", "angemessen", "inhaltlich", "blieb", "kritik", "gesundheitsminister"], "right_context": ["cdu", "schauspielern", "hingegen", "gespr\u00e4chsangebot", "f\u00e4nde", "schade", "eindruck", "kontroverse", "abw\u00e4gende", "diskussionen"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["bundesgesundheitsministerium", "erstellung", "vernetzung", "sicheren", "daten\u00fcbermittlung", "gesundheits\u00e4mtern", "kreisen", "kreisfreien", "st\u00e4dten", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["sprach", "entlastung", "gesundheits\u00e4mter", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "zettelwirtschaft", "reiseverkehr", "einreisen", "italien"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["giffey", "wertete", "rahmenpl\u00e4ne", "hilfreich", "pflegeschulen", "tr\u00e4ger", "praktischen", "ausbildung", "pflegeberufen", "bundesminister"], "right_context": ["vorschl\u00e4gen", "basis", "bundesweit", "einheitliche", "ausbildungsordnung", "inhaltlich", "leben", "f\u00fcllen", "bundesinstitut", "berufsbildung"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["parteivorsitzende", "kandidierten", "cdu-generalsekret\u00e4rin", "annegret", "kramp-karrenbauer", "ehemalige", "bundestagsfraktionsvorsitzende", "friedrich", "merz", "bundesgesundheitsminister"], "right_context": ["mal", "somit", "kandidaten", "amt", "mal", "dezember", "w\u00e4hlten", "delegierten", "bundesparteitags", "cdu"]}, {"mention_text": ["jens", "spahn"], "left_context": ["politikern", "cem", "\u00f6zdemir", "gr\u00fcne", "christian", "lindner", "fdp", "olaf", "scholz", "spd"], "right_context": ["cdu", "annalena", "baerbock", "gr\u00fcne", "mojib", "latif", "eckart", "hirschhausen", "dellerts", "ver\u00f6ffentlichtes"]}]}