{"entity_id": "Q88158", "description_tokens": ["julia", "kl\u00f6ckner", "dezember", "bad", "kreuznach", "deutsche", "politikerin", "cdu", "m\u00e4rz", "bundesministerin", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "kabinett", "merkel", "iv", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "stellvertretenden", "cdu-bundesvorsitzenden", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "kl\u00f6ckner", "landesvorsitzende", "cdu", "rheinland-pfalz", "landtagswahl", "spitzenkandidatin", "partei", "f\u00fchrte", "vorsitzende", "cdu-fraktion", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landtag", "kl\u00f6ckner", "wuchs", "\u00e4lteren", "bruder", "stephan", "katholisch", "gepr\u00e4gten", "winzerfamilie", "guldental", "abitur", "gymnasium", "stadtmauer", "bad", "kreuznach", "studierte", "kl\u00f6ckner", "politikwissenschaft", "katholische", "theologie", "p\u00e4dagogik", "johannes-gutenberg-universit\u00e4t", "mainz", "studienschwerpunkte", "internationale", "politik", "agrarpolitik", "sozialethik", "wirtschafts-", "bioethik", "thema", "magisterarbeit", "lautete", "struktur", "entwicklung", "europ\u00e4ischen", "weinmarktpolitik", "schloss", "studium", "grad", "magistra", "artium", "f\u00e4chern", "theologie", "politikwissenschaft", "p\u00e4dagogik", "zus\u00e4tzlich", "legte", "staatsexamen", "lehramt", "gymnasien", "f\u00e4cher", "sozialkunde", "katholische", "religion", "zwischenpr\u00fcfung", "kl\u00f6ckner", "nahe-weink\u00f6nigin", "deutschen", "weink\u00f6nigin", "amtszeit", "gew\u00e4hlt", "vorausgegangenen", "pr\u00fcfungen", "weinan-", "ausbau", "weinvermarktung", "\u00f6nologie", "rhetorik", "fremdsprachen", "ehrenamt", "terminen", "pro", "in-", "ausland", "verbunden", "unterrichtete", "zwischenpr\u00fcfung", "theologie", "woche", "besonderer", "erlaubnis", "pestalozzischule", "wiesbaden-biebrich", "religion", "grundsch\u00fcler", "studium", "hospitierte", "kl\u00f6ckner", "swr", "mainz", "abteilung", "landeskultur", "freie", "mitarbeiterin", "t\u00e4tig", "absolvierte", "journalistisches", "volontariat", "wein-", "getr\u00e4nkepublikationen", "spezialisierten", "meininger", "verlag", "neustadt", "weinstra\u00dfe", "redakteurin", "neu", "gegr\u00fcndeten", "weinwelt", "chefredakteurin", "sommelier-magazins", "meininger", "verlag", "erscheinende", "zeitschriften", "absolvierte", "kl\u00f6ckner", "young", "leader", "program", "american", "council", "on", "germany", "partnerprojekt", "deutschen", "denkfabrik", "atlantik-br\u00fccke", "american", "council", "on", "germany", "aufstrebende", "politische", "wirtschaftliche", "f\u00fchrungskr\u00e4fte", "privatleben", "schirmt", "kl\u00f6ckner", "\u00f6ffentlichkeit", "langj\u00e4hrig", "medienmanager", "helmut", "ortner", "liiert", "april", "heiratete", "s\u00fcdafrika", "standesamtlich", "gebrauchtwagenh\u00e4ndler", "ralph", "grieser", "september", "folgte", "kirchliche", "trauung", "kl\u00f6ckners", "heimatkirche", "guldental", "ralph", "grieser", "t\u00f6chter", "schulalter", "25-j\u00e4hrige", "studentin", "trat", "kl\u00f6ckner", "junge", "union", "ju", "kreisvorstand", "kreisverbands", "bad", "kreuznach", "mitglied", "landesvorstands", "rheinland-pfalz", "mitglied", "frauen-union", "fu", "cdu", "europa-union", "jungen", "europ\u00e4ischen", "f\u00f6deralisten", "bundesvorstand", "frauen-union", "aufgenommen", "stellvertretendes", "mitglied", "vorstand", "europ\u00e4ischen", "volkspartei", "evp", "kl\u00f6ckner", "cdu-kreisvorstand", "bad", "kreuznach", "aufgenommen", "initiative", "protegiert", "ehemaligen", "vorsitzenden", "cdu-kreisverbandes", "bad", "kreuznach", "michael", "salm-salm", "erhielt", "julia", "kl\u00f6ckner", "sicheren", "cdu-frauenquorum", "reservierten", "listenplatz", "wahlliste", "bundestagswahl", "gewann", "wahlkreis", "direkt", "juni", "kl\u00f6ckner", "kreistagswahl", "landkreises", "bad", "kreuznach", "stimmen", "h\u00f6chsten", "stimmenzahl", "cdu-bewerbern", "kreistag", "gew\u00e4hlt", "folgenden", "kreistagswahl", "juni", "erneut", "h\u00f6chsten", "stimmenzahl", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "kl\u00f6ckner", "erneut", "kreistag", "gew\u00e4hlt", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "cdu", "stieg", "kl\u00f6ckner", "landesvorstand", "juli", "landesparteitag", "cdu", "stellvertretenden", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "september", "kl\u00f6ckner", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "cdu-landesparteitag", "mainz", "prozent", "g\u00fcltigen", "stimmen", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "cdu-landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "november", "prozent", "abgegebenen", "delegiertenstimmen", "landesparteitag", "cdu", "rheinland-pfalz", "amt", "landesvorsitzende", "best\u00e4tigt", "landesparteitag", "november", "september", "zog", "kl\u00f6ckner", "bundestagswahl", "platz", "landesliste", "rheinland-pfalz", "deutschen", "bundestag", "bundestag", "begann", "kl\u00f6ckners", "mitgliedschaft", "jungen", "gruppe", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "oktober", "stellvertretenden", "sprecherinnen", "november", "schriftf\u00fchrerin", "plenum", "bundestags", "gew\u00e4hlt", "zus\u00e4tzlich", "mitglied", "kuratorium", "bundeszentrale", "politische", "bildung", "mitglied", "ausschuss", "verbraucherschutz", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "menschenrechte", "humanit\u00e4re", "hilfe", "mitglied", "enquete-kommission", "ethik", "modernen", "medizin", "geh\u00f6rte", "themengruppen", "ethik", "biowissenschaftlichen", "medizinischen", "forschung", "transplantationsmedizin", "julia", "kl\u00f6ckner", "verfechterin", "aufkl\u00e4rung", "organspende", "wirbt", "organspendeausweis", "bundestagswahl", "gewann", "kl\u00f6ckner", "erststimmen", "direktmandat", "wahlkreis", "kreuznach", "erstmals", "cdu", "dezember", "schriftf\u00fchrerin", "bundestag", "wiedergew\u00e4hlt", "stellvertretendes", "mitglied", "ausschuss", "umwelt", "naturschutz", "reaktorsicherheit", "januar", "kl\u00f6ckner", "fraktionsvorstand", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "beauftragten", "verbraucherschutz", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "ernannt", "juni", "mitglied", "parlamentarischen", "beirat", "nachhaltige", "entwicklung", "mai", "stellvertretende", "vorsitzende", "cdu-kommission", "bewahrung", "sch\u00f6pfung", "klima-", "umwelt-", "verbraucherschutz", "leitet", "unterkommission", "verbraucherschutz", "oktober", "einstimmig", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "obfrau", "arbeitsgruppe", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "cdu", "csu-bundestagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "geh\u00f6rte", "gruppe", "bundestagswahl", "kl\u00f6ckner", "direkt", "gew\u00e4hlte", "abgeordnete", "wahlkreises", "kreuznach", "birkenfeld", "erststimmen", "best\u00e4tigt", "kl\u00f6ckner", "vorstandsmitglied", "deutschen", "parlamentarischen", "gesellschaft", "fr\u00fchjahr", "gr\u00fcndete", "fraktions\u00fcbergreifende", "parlamentarische", "weinforum", "zwecks", "bewusstseinsf\u00f6rderung", "deutschen", "weins", "land", "geh\u00f6rte", "interfraktionellen", "gespr\u00e4chskreis", "hospiz", "setzt", "ausbau", "sterbebegleitung", "palliativmedizin", "wahl", "bundespr\u00e4sidenten", "horst", "k\u00f6hler", "mai", "twitterte", "kl\u00f6ckner", "offiziellen", "z\u00e4hlkommission", "heraus", "vorab", "minuten", "offiziellen", "bekanntgabe", "wahlergebnisses", "ergebnis", "abstimmung", "bezug", "letzten", "spieltag", "fu\u00dfball-bundesligasaison", "bundesversammlung", "leute", "ruhe", "fu\u00dfball", "gucke", "wahlgang", "geklappt", "abgeordnete", "gaben", "ergebnis", "ebenfalls", "vorab", "sms", "twitter", "kl\u00f6ckner", "verzichtete", "amt", "schriftf\u00fchrerin", "deutschen", "bundestag", "konstituierung", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landtags", "mai", "landtagswahlkreis", "bad", "kreuznach", "direkt", "gewann", "legte", "kl\u00f6ckner", "mai", "bundestagsmandat", "nieder", "bundestagswahl", "september", "kl\u00f6ckner", "wahlkreisvertreterversammlung", "kreise", "bad", "kreuznach", "birkenfeld", "erneut", "bundestagskandidatin", "nominiert", "direktmandat", "gewinnen", "gewann", "joe", "weingarten", "spd", "mandat", "november", "kl\u00f6ckner", "cdu-landesvorsitzenden", "christian", "baldauf", "spitzenkandidatin", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "vorgeschlagen", "april", "cdu-landesparteitag", "bingen", "rhein", "abgegebenen", "stimmen", "cdu-spitzenkandidatin", "gew\u00e4hlt", "dezember", "parteitag", "cdu-landesverbandes", "rheinland-pfalz", "ramstein-miesenbach", "prozent", "stimmen", "platz", "eins", "landesliste", "landtagswahl", "gew\u00e4hlt", "september", "kl\u00f6ckner", "landesparteitag", "frankenthal", "einstimmig", "spitzenkandidatin", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "nominiert", "kl\u00f6ckner", "errang", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "direktmandat", "wahlkreis", "bad", "kreuznach", "prozent", "stimmen", "cdu", "prozent", "niedrigsten", "stimmenanteil", "landesebene", "erzielt", "gewann", "prozentpunkte", "hinzu", "blieb", "prozentpunkte", "spd", "fast", "jahrzehnte", "amtierenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "kurt", "beck", "prozentpunkte", "verlor", "rot-gr\u00fcne", "regierung", "kabinett", "beck", "v", "bilden", "aufgrund", "konstellation", "fraktionen", "landtag", "fdp", "ausgeschieden", "landtagswahl", "kl\u00f6ckner", "m\u00e4rz", "einstimmig", "cdu-fraktionsvorsitzenden", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landtag", "gew\u00e4hlt", "oppositionsf\u00fchrung", "inne", "blieb", "m\u00e4rz", "bundeslandwirtschaftsministerin", "landtagswahl", "m\u00e4rz", "trat", "kl\u00f6ckner", "erneut", "spitzenkandidatin", "cdu", "rheinland-pfalz", "diesmal", "kandidierte", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "spd", "mitte", "legislaturperiode", "nachfolge", "beck", "angetreten", "februar", "lag", "cdu", "umfragen", "spd", "letzten", "wochen", "prim\u00e4r", "fl\u00fcchtlingskrise", "gepr\u00e4gten", "wahlkampfes", "entwickelte", "kopf-an-kopf-rennen", "cdu", "erhielt", "wahl", "prozent", "abgegebenen", "stimmen", "spd", "wahlkreis", "kl\u00f6ckner", "prozent", "erststimmen", "erneut", "direkt", "gewinnen", "konstituierung", "cdu-landtagsfraktion", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "fraktionen", "bestehenden", "landtag", "oppositionsf\u00fchrung", "ampel-koalition", "spd", "fdp", "gr\u00fcne", "deutscher", "landesebene", "berufung", "bundesministerin", "legte", "kl\u00f6ckner", "mandat", "oppositionsf\u00fchrung", "landtag", "april", "nieder", "r\u00fcckte", "abgeordnete", "helmut", "martin", "bundestagswahl", "september", "kl\u00f6ckner", "wahlkreisvertreterversammlung", "kreise", "bad", "kreuznach", "birkenfeld", "erneut", "bundestagskandidatin", "nominiert", "ziel", "direktmandat", "bundestag", "verfehlte", "erreichte", "prozent", "erststimmen", "konkurrent", "spd", "joe", "weingarten", "prozent", "stimmen", "platz", "landesliste", "zieht", "kl\u00f6ckner", "bundestag", "september", "vorsitz", "cdu", "rlp", "antreten", "oktober", "kl\u00f6ckner", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "damaligen", "bundeslandwirtschaftsministerin", "ilse", "aigner", "ernannt", "februar", "legte", "amt", "aufgrund", "wechsels", "rheinland-pfalz", "nieder", "november", "kl\u00f6ckner", "cdu-bundesparteitag", "karlsruhe", "h\u00f6chsten", "zustimmung", "kandidaten", "prozent", "stimmen", "mitglied", "cdu-pr\u00e4sidium", "dezember", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "cdu", "gew\u00e4hlt", "funktion", "best\u00e4tigt", "zuletzt", "januar", "februar", "cdu", "kl\u00f6ckners", "berufung", "landwirtschaftsministerin", "m\u00e4rz", "julia", "kl\u00f6ckner", "bundespr\u00e4sident", "frank-walter", "steinmeier", "bundesministerin", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "kabinett", "merkel", "iv", "ernannt", "kl\u00f6ckner", "bef\u00fcrwortete", "geplante", "transatlantische", "freihandelsabkommen", "ttip", "verbundenen", "chancen", "basf", "se", "zusammenhang", "us-markt", "deutlich", "dezember", "treffen", "spitzenrepr\u00e4sentanten", "basf", "gr\u00f6\u00dften", "chemieunternehmen", "welt", "gr\u00f6\u00dften", "arbeitgeber", "rheinland-pfalz", "grundgesetzliche", "schutzauftrag", "ungeborene", "leben", "kl\u00f6ckner", "mehreren", "gesetzesinitiativen", "ver\u00f6ffentlichungen", "unterst\u00fctzt", "kl\u00f6ckner", "engagierte", "bundestagsabgeordnete", "embryonenschutz", "inzwischen", "ge\u00e4nderten", "regelung", "sp\u00e4tabtreibung", "unterst\u00fctzt", "zudem", "arbeit", "schwangerenkonfliktberatung", "donum", "vitae", "kl\u00f6ckner", "lehnt", "embryonale", "stammzellforschung", "unterst\u00fctzt", "adulte", "stammzellforschung", "hinaus", "setzt", "kl\u00f6ckner", "steuerliche", "gleichstellung", "eingetragenen", "homosexuellen", "partnerschaften", "volladoption", "gleichgeschlechtliche", "ehe", "juli", "europ\u00e4ische", "gerichtshof", "menschenrechte", "egmr", "frankreich", "bestehende", "gesetzliche", "vollverschleierungsverbot", "\u00f6ffentlichkeit", "best\u00e4tigt", "forderte", "kl\u00f6ckner", "artikel", "politischen", "magazin", "cicero", "september", "verbot", "tragens", "burkas", "vollverschleierung", "\u00f6ffentlichkeit", "deutschland", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "verlangte", "kl\u00f6ckner", "september", "fl\u00fcchtlinge", "gesetzliche", "pflicht", "integration", "verbindliche", "teilnahme", "sprachkursen", "gesetzes-", "verfassungstreue", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "forderten", "julia", "kl\u00f6ckner", "guido", "wolf", "februar", "tagesaktuelle", "fl\u00fcchtlingskontingente", "grenzzentren", "asylgrund", "schutzstatus", "deutschland", "einreisen", "medien", "forderungen", "teilweise", "abgrenzung", "fl\u00fcchtlingspolitik", "angela", "merkel", "gewertet", "januar", "kl\u00f6ckner", "plan", "a2", "vorgelegt", "nationale", "ma\u00dfnahmen", "begrenzung", "fl\u00fcchtlingszahlen", "vorsieht", "zeitungsinterview", "februar", "sprach", "kl\u00f6ckner", "\u00f6kologischen", "landbau", "bestimmten", "situationen", "anwendung", "pestiziden", "zugelassen", "politik", "verb\u00e4nde", "schweinem\u00e4ster", "geeinigt", "bet\u00e4ubungslose", "extrem", "schmerzhafte", "kastration", "schweinemast", "beenden", "vorlauf", "januar", "vereinbart", "wirtschaftliche", "methoden", "hierf\u00fcr", "etablieren", "verl\u00e4ngerte", "kl\u00f6ckner", "frist", "vorgehen", "f\u00fchrte", "protesten", "tierschutz-", "verbraucherverb\u00e4nden", "kl\u00f6ckners", "ansatz", "bauern", "durchf\u00fchrung", "narkose", "schnellkurs", "gestatten", "berufsverb\u00e4nden", "tier\u00e4rzte", "kritisiert", "deutschland", "ca.", "millionen", "m\u00e4nnliche", "ferkel", "pro", "betroffen", "kl\u00f6ckner", "setzt", "freiwillige", "selbstverpflichtung", "lebensmittelindustrie", "reduzierung", "anteile", "zucker", "fetten", "salz", "fertiggerichten", "verbindliche", "verpflichtungen", "industrie", "kennzeichnung", "produkten", "lebensmittelampel", "lehnt", "zusammenhang", "ver\u00f6ffentlichte", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "juni", "video", "kl\u00f6ckner", "ausdr\u00fccklich", "nahrungsmittelkonzern", "nestl\u00e9", "reduzierung", "zucker-", "salz-", "fettgehalt", "lebensmittel", "w\u00fcrdigte", "politiker", "spd", "gr\u00fcnen", "cdu", "warfen", "daraufhin", "kostenfrei", "werbung", "umstrittenen", "konzern", "verbraucherorganisation", "foodwatch", "kritisierte", "n\u00e4he", "lebensmittelunternehmen", "laut", "medienanwalt", "christian", "solmecke", "kl\u00f6ckner", "video", "werbung", "kennzeichnen", "ver\u00f6ffentlicht", "schleichwerbung", "sprechen", "verbraucherzentrale", "hamburg", "verglich", "daraufhin", "stichprobenartig", "alte", "nestl\u00e9-lebensmittel", "schlechtere", "n\u00e4hrwerte-bilanz", "aufwiesen", "weshalb", "kl\u00f6ckner", "promoteten", "aussagen", "nestl\u00e9-ceos", "sch\u00f6nf\u00e4rberei", "bezeichnete", "kl\u00f6ckner", "entscheidung", "schlie\u00dflich", "befragung", "personen", "marktforscher", "abh\u00e4ngig", "mehrheit", "einf\u00fchrung", "art", "lebensmittelampel", "ausgesprochen", "k\u00fcndigte", "ministerin", "september", "verordnungsentwurf", "ampelsystem", "namen", "nutri-score", "oktober", "gegeben", "nutri-score", "folgemonat", "november", "freiwilliger", "basis", "deutschland", "eingef\u00fchrt", "verbrauchersch\u00fctzer", "kritisieren", "beschluss", "stark", "lebensmittel", "alpro", "wagner", "herstellern", "tr\u00fcgen", "nutri-score", "freiwillig", "produktverpackungen", "unternehmen", "ungesunde", "nahrungsmittel", "produzieren", "freiwilliger", "basis", "\u00e4u\u00dferst", "selten", "kennzeichnen", "europaweit", "einheitliche", "kennzeichnung", "gefordert", "b\u00fcrgern", "vermutete", "enorme", "lobbyeinfluss", "fehlende", "einsatz", "konsumschutz", "vorher", "erw\u00e4hnten", "freiwilligkeit", "kritisiert", "argumentierte", "kl\u00f6ckner", "gehe", "baden", "thema", "klimakrise", "st\u00fcrze", "vogue", "gedanklichen", "\u00fcberbau", "sieger", "trend", "hinterherlaufe", "ausf\u00fchrungen", "sorgten", "kritik", "kolumnist", "christian", "st\u00f6cker", "spiegel", "online", "schrieb", "hierzu", "klimawandel", "vogue", "krebsdiagnose", "auto", "tempo", "pl\u00f6tzlich", "bremse", "mitspielt", "mal", "faktum", "akzeptiert", "zweitrangig", "beginn", "t\u00e4tigkeit", "landwirtschaftsministerin", "kl\u00f6ckner", "mitglied", "beirat", "investitions-", "strukturbank", "rheinland-pfalz", "mitglied", "rundfunkrates", "swr", "s\u00fcdwestrundfunk", "stuttgart", "kl\u00f6ckner", "mitglied", "kuratoriums", "ossig-stiftung", "f\u00f6rderung", "kinderklinik", "bad", "kreuznach", "bistum", "mainz", "geh\u00f6rt", "kuratorien", "stiftung", "jugendraum", "stiftung", "weltkirche", "kuratoriumsvorsitzende", "caritas-stiftung", "mittelpunkt", "mensch", "caritasverbands", "rhein-hunsr\u00fcck-nahe", "e.v.", "beiratsmitglied", "plan", "international", "deutschland", "e.v.", "zudem", "schirmherrin", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landesverbands", "deutschen", "gesellschaft", "muskelkranke", "e.", "v.", "deutschen", "multiple-sklerose-gesellschaft", "bad", "kreuznach", "f\u00f6rdervereins", "christlichen", "hospizbewegung", "bad", "kreuznach", "ambulanter", "dienst", "e.", "v.", "mehrgenerationenhauses", "idar-oberstein", "stiftung", "aktion", "niere", "hinaus", "kl\u00f6ckner", "ehrenmitglied", "aktion", "deutsche", "sprache", "e.", "v.", "botschafterin", "f\u00f6rdervereins", "l\u00fctzelsoon", "unterst\u00fctzung", "krebskranker", "notleidender", "kinder", "familien", "e.", "v.", "initiatorin", "jury-mitglied", "schirmherrschaft", "alt-bundespr\u00e4sident", "roman", "herzog", "stehenden", "verbraucherjournalistenpreis", "mitglied", "vollversammlung", "zentralkomitees", "deutschen", "katholiken", "zudem", "jury-mitglied", "finanzforum", "vordenken", "vordenker-preis", "vergibt", "deutschen", "nachhaltigkeitspreises", "juni", "kl\u00f6ckner", "deutschen", "brauer-bund", "botschafterin", "bieres", "ernannt"], "link_data": [{"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["reduzierte", "elefantenrunde", "parteien", "sitzen", "landesparlament", "afd", "linke", "fdp", "ausgeladen", "cdu-spitzenkandidatin"], "right_context": ["elefantenrunde", "erscheinen", "laut", "angaben", "swr", "entschlossen", "appell", "swr", "intendanten", "peter"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["traktoren", "aktion", "land", "schafft", "verbindung", "anl\u00e4sslich", "rede", "landwirtschaftlichen", "fachveranstaltung", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["beabsichtigten", "regulatorischen", "ver\u00e4nderungen", "landwirtschaft"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["linke", "spd", "verbot", "argumentieren", "union", "fdp", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "ministerin"], "right_context": ["cdu", "bundesrat", "versucht", "bundesweites", "verbot", "wildtieren", "elefanten", "flusspferden", "nash\u00f6rnern", "giraffen"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["sch\u00fctzen", "ausgetrocknete", "vern\u00e4ssen", "weg", "dorthin", "streit", "kabinett", "merkel", "iv.", "landwirtschaftsministerin"], "right_context": ["cdu", "geplante", "nationale", "moorschutzstrategie", "naturnahe", "moore", "ausrichten", "umweltministerium", "moorb\u00f6den", "land-"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["2009\u20132013", "stellte", "gleiche", "problem", "umgekehrten", "vorzeichen", "erneut", "ausscheiden", "karl-theodor", "guttenberg"], "right_context": ["\u00fcberhanges", "nachr\u00fccker", "weder", "standardm\u00e4\u00dfige", "verteilung", "sainte-lagu\u00eb", "mehrheitserhaltung", "ersatzweise", "verwendete", "d"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["form", "darstellt", "feind", "stigmatisiert", "f\u00fchrte", "shitstorm", "morddrohungen", "internet", "verschiedene", "politiker"], "right_context": ["johannes", "kahrs", "andreas", "scheuer", "\u00e4u\u00dferten", "ablehnend", "peter", "altmaier", "merkte", "fahne"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["clemens", "t\u00f6nnies", "zust\u00e4nde", "fabriken", "rief", "unterzeichnung", "offenen", "briefes", "billigfleisch", "landwirtschaftsministerin"], "right_context": ["wohnt", "mitte", "1990er", "hamburger", "hotel", "atlantic", "m\u00e4rz", "zog", "corona-pandemie", "vor\u00fcbergehend"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["interimsterminals", "millionen", "euro", "beschlossen", "fertiggestellt", "oktober", "betrieb", "genommen", "landete", "landwirtschaftsministerin"], "right_context": ["vorgesehen", "endg\u00fcltigen", "regierungsflughafen", "nunmehr", "millionen", "euro", "errichten", "einw\u00e4nden", "flughafengesellschaft", "landespolitik"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["verkauf", "parteigeb\u00e4udes", "mainzer", "rheinallee", "stammen", "parteivorsitzende", "spitzenkandidatin", "cdu-rheinland-pfalz", "landtagswahl", "m\u00e4rz"], "right_context": ["distanzierte", "christoph", "b\u00f6hr", "vorstand", "landesverbandes", "cdu", "k\u00fcndigte", "zudem", "m\u00f6glicherweise", "rechtliche"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["pflege", "altenpflege", "november", "legte", "spahn", "buch", "titel", "offene", "boris", "palmer"], "right_context": ["klaus", "dohnanyi", "wolfgang", "ischinger", "markus", "s\u00f6der", "markus", "kerber", "sicht", "dinge"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["zusatz", "trockenfutter", "bewirkt", "geschmeidige", "struktur", "flocken", "juni", "lobte", "deutsche", "agrarministerin"], "right_context": ["konzern", "reduzierung", "salz-", "fett-", "zuckergehalts", "nahrungsmittel", "video", "trat", "deutschland-chef", "nestl\u00e9"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["gestimmt", "namen", "schwarze", "sofa", "veranstaltet", "connemann", "regelm\u00e4\u00dfig", "veranstaltungen", "wahlkreisgebiet", "beispielsweise"], "right_context": ["wolfgang", "bosbach", "ebenfalls", "mitglied", "cdu", "gast", "anfang", "connemann", "mitglied", "sondierungsgruppe"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["spahn", "alexander", "graf", "lambsdorff", "friedrich", "merz", "peter", "tauber", "armin", "laschet"], "right_context": ["thomas", "strobl", "martin", "j\u00e4ger", "bernhard", "vogel", "aktuellen", "herausgeber", "mario", "voigt"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "lohse", "bereiche", "demografischer", "wandel", "stadtentwicklung", "integration", "gesundheit", "soziales", "schattenkabinett"], "right_context": ["lohse", "pr\u00e4sidentin", "deutschen", "st\u00e4dtetags", "setzte", "bessere", "finanzielle", "ausstattung", "kommunen", "forderte"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["abgeschafft", "1990er", "amt", "junge", "winzerinnen", "weinbau", "interessierte", "frauen", "karrieresprungbrett", "politik"], "right_context": ["marketing", "katja", "schweder", "evelyn", "schmidt", "gastronomie", "carina", "dostert", "betrieb", "sandra"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["dreyer", "sackte", "cdu", "endergebnis", "prozent", "stimmen", "historischen", "tiefstand", "cdu-landes-", "fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["unterlag", "mal", "cdu-spitzenkandidatin", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "mai", "stimmen", "spd-fdp-gr\u00fcne-koalition", "ministerpr\u00e4sidentin", "wiedergew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["nennen", "d\u00fcrften", "schokoladen-verordnung", "zucker", "zugesetzt", "behauptung", "marketing-gag", "bundesministerin", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft"], "right_context": ["stellte", "klar", "ritter", "sport", "kreation", "schokolade", "nennen", "d\u00fcrfe", "kakaoverordnung", "begrenzt"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["landwirtschaft", "selben", "zeitraum", "forstpolitischer", "sprecher", "cdu", "csu-fraktion", "juni", "caesar", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["waldbeauftragten", "bundesregierung", "ernannt", "zuvor", "verf\u00fcgte", "bundesregierung", "waldbeauftragten", "kompetenzzentrum", "wald", "holz"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["befindet", "bundesstadt", "bonn", "dienstsitz", "berlin", "amt", "bundesministerin", "beh\u00f6rdenleiterin", "bekleidet", "m\u00e4rz"], "right_context": ["cdu", "urspr\u00fcngliche", "bezeichnung", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "forsten", "anfangsjahren", "spielte", "sichere"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["augstein", "antisemit", "juden", "israel", "\u00fcbertrage", "verteidigten", "politiker", "gregor", "gysi", "linkspartei"], "right_context": ["cdu", "augstein", "vorw\u00fcrfe", "kritik", "israelischen", "politik", "zuzustimmen", "dieter", "graumann", "pr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["geschichte", "landes", "rheinland-pfalz", "tv-duell", "vorfeld", "landtagswahl", "amtsinhaber", "kurt", "beck", "spd"], "right_context": ["cdu", "ebenfalls", "gespr\u00e4chsreihe", "swr", "unitalk", "hinzu", "frey", "mitglied", "rateteam", "swr-ratesendung"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["repr\u00e4sentativen", "forsa-umfrage", "cdu-mitglieder", "kramp-karrenbauer", "geeignet", "angela", "merkels", "nachfolgerin", "umfrage", "folgten"], "right_context": ["jens", "spahn", "ursula", "leyen", "jeweils", "peter", "altmaier", "armin", "laschet", "februar"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "september", "amt", "best\u00e4tigt", "zuge", "landtagswahl", "verzichtete", "baldauf", "landesvorsitz", "zugunsten"], "right_context": ["spitzenkandidatin", "landtagswahlen", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "parteitag", "dresden", "mitglied", "bundesvorstand", "cdu", "u."]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["wolf", "mitglied", "landesvorstandes", "kreisvorstandes", "tuttlingen", "diskussion", "bew\u00e4ltigung", "fl\u00fcchtlingszustroms", "folgt", "parteikollegin"], "right_context": ["fordert", "ebenfalls", "integrationspflicht", "fl\u00fcchtlinge", "burkaverbot", "tragen", "burkas", "fordert", "bestrafung", "ehem\u00e4nner"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["integrationsf\u00e4higkeit", "berufen", "r\u00f6dder", "mitglied", "cdu", "landtagswahlkampfs", "landtagswahlkampfs", "rheinland-pfalz", "r\u00f6dder", "schattenkabinett"], "right_context": ["bereich", "bildung", "wissenschaft", "kultur", "verantwortlich", "tagesspiegel-interview", "juni", "aktuellen", "politischen", "entwicklungen"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["fand", "bad", "kreuznach", "albrecht-martin-symposium", "u.", "a.", "roman", "herzog", "wolfgang", "reeder"], "right_context": ["gast", "martin", "schloss", "cdu", "stellvertretender", "landesvorsitzender", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "christdemokraten", "bundesvorsitzender", "evangelischen"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["gr\u00f6\u00dfte", "wahlkreis", "alzey", "losverfahren", "gastrednerin", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "gezogen", "spitzenkandidatin"], "right_context": ["wahlkreis", "kandidierende", "ulla", "vollmer", "unterst\u00fctzten", "veranstaltung", "zuh\u00f6rern", "verfolgt", "november", "\u00fcbergab"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["landtagswahl", "erneut", "direktkandidat", "cdu", "bitburg-pr\u00fcm", "gewann", "wahlkreis", "bitburg-pr\u00fcm", "stimmen", "spitzenkandidatin"], "right_context": ["aufgerufen", "billen", "aufzustellen", "akzeptierte", "votum", "kreisparteitages", "bitburg", "billen", "pr\u00fcmer", "stadtb\u00fcrgermeisterin"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["versendet", "14:15", "twitterte", "spd-abgeordnete", "ulrich", "kelber", "ergebnis", "14:18", "ver\u00f6ffentlichte", "cdu-abgeordnete"], "right_context": ["\u00fcberdies", "stimmausz\u00e4hlungskommission", "sa\u00df", "resultat", "wahl", "fr\u00fchzeitige", "bekanntgabe", "wahlergebnisses", "twitter", "f\u00fchrte"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["scheel", "rezzo", "schlauch", "wolfgang", "schmitt", "sp\u00e4tere", "mitglieder", "kreises", "genannt", "cdu-abgeordneten"], "right_context": ["kristina", "schr\u00f6der", "gr\u00fcnen", "katrin", "g\u00f6ring-eckardt", "anja", "hajduk", "bzw.", "bundestag", "angeh\u00f6rten"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["hand", "privaten", "stiftung", "\u00fcbereignet", "august", "museum", "50-euro-goldm\u00fcnze", "motiv", "hammerfl\u00fcgels", "\u00f6ffentlichkeit"], "right_context": ["vertreterin", "bundesregierung", "vorgestellt", "museum", "kleinere", "orgeln", "jahrhundert", "ausgestellt", "werk", "familie"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["gast", "unbekannten", "menschen", "geh\u00f6rten", "prominente", "g\u00e4sten", "gerhard", "engbarths", "politischen", "bereich"], "right_context": ["kurt", "beck", "malu", "dreyer", "pers\u00f6nlichkeiten", "unterhaltung", "tv-moderator", "jens", "h\u00fcbschen", "schauspieler"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["w\u00fcnschen", "viertel", "b\u00fcrger", "bundesregierung", "einf\u00fchrung", "ampelkennzeichnung", "einsetzt", "m\u00e4rz", "weigerte", "ern\u00e4hrungsministerin"], "right_context": ["einf\u00fchrung", "ampel", "unterst\u00fctzen", "vereinfachende", "ampelkennzeichnung", "kl\u00f6ckner", "verwirrung", "verbrauchern", "stiften", "laut"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["anwesenden", "bzw.", "abgegebenen", "stimmen", "information", "horst", "k\u00f6hler", "amt", "best\u00e4tigt", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["ulrich", "kelber", "vorzeitig", "internetdienst", "twitter", "ver\u00f6ffentlicht", "bevor", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["vernunft", "bundestagswahl", "einwohner", "wahlberechtigt", "wahlbeteiligung", "lag", "prozent", "direkt", "gew\u00e4hlte", "abgeordnete"], "right_context": ["legte", "bundestagsmandat", "nieder", "abgeordnete", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landtags", "cdu", "bundestagswahl", "rheinland-pfalz", "\u00fcberhangmandate"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["linnemann", "beschl\u00fcsse", "vollst\u00e4ndigen", "abbau", "solidarit\u00e4tszuschlages", "abschaffung", "doppelten", "beitr\u00e4ge", "betriebsrenten", "gemeinsam"], "right_context": ["jens", "spahn", "cdu-bundesvorstandsmitgliedern", "linnemann", "islamgesetz", "stark", "pflichten", "deutschland", "lebenden", "muslime"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["gr\u00fcnen-politiker", "robert", "habeck", "verteidigte", "gr\u00fcne", "bullerb\u00fc", "interview", "faz", "2013:die", "cdu-agrarministerin"], "right_context": ["anfang", "romantisierenden", "bullerb\u00fc-vorstellungen", "vormodernen", "landwirtschaft", "kehren", "idyll", "sucht", "alltag", "hektisch"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["absatz", "satz", "baugb", "stadtumbau", "171a", "baugb", "st\u00e4dtebaulichen", "sanierung", "baugb", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["juli", "angelegtes", "programm", "wiederaufforstung", "deutschland", "gefordert", "bestehe", "dringender", "handlungsbedarf", "ministerium"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["deutschen", "tierschutzgesetzes", "gewerbsm\u00e4\u00dfigen", "handel", "wirbeltieren", "beh\u00f6rdliche", "erlaubnis", "erforderlich", "ank\u00fcndigung", "agrarministerin"], "right_context": ["erlaubnis", "k\u00fcnftig", "befristen", "branchenverband", "kritisiert", "deutschland", "gesch\u00e4fte", "zoofachhandels", "heimtierbedarfs-markt", "deutschland"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["befasst", "mitteln", "fu\u00dfballs", "sozial", "gesellschaftlich", "kulturell", "engagieren", "geh\u00f6rte", "tekkal", "schattenkabinett"], "right_context": ["rheinland-pfalz", "amt", "beauftragten", "bundesregierung", "migration", "fl\u00fcchtlinge", "integration", "kanzleramt", "kabinett", "merkel"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["graf", "lambsdorff", "wolfgang", "kubicki", "forderten", "verschleierungsverbot", "\u00f6ffentlichkeit", "cdu", "forderten", "politiker"], "right_context": ["september", "jens", "spahn", "november", "cdu-innenminister", "bundesl\u00e4nder", "frank", "henkel", "lorenz", "caffier"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["waldbesitzer", "dezember", "un-klimakonferenz", "kopenhagen", "delegiert", "guttenberg", "mitglied", "kompetenzteam", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "cdu-spitzenkandidatin"], "right_context": ["landtagswahl", "m\u00e4rz", "kompetenzteam", "spitzenkandidatin", "februar", "mainz", "vorgestellt", "setzt", "nachhaltige", "multifunktionale"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["spd", "cdu", "k\u00f6nig", "kurt", "trickfilmfigur", "kurt", "beck", "weink\u00f6nigin", "julia", "trickfilmfigur"], "right_context": ["woche", "satirisches", "duell", "februar", "malu", "dreyer", "ministerpr\u00e4sidentin", "reihe", "sache", "sch\u00e4tzchen"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["bdzv", "fachkampagne", "slo-vertising", "zmg", "aktion", "zeitschriften", "schulen", "vdz", "kommunikationsallianz", "lebensmittelwertsch\u00e4tzung"], "right_context": ["bundesministerin", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "eingeht", "motive", "gattungsmarketings", "finden", "regelm\u00e4\u00dfigen", "werbetr\u00e4gerstudien", "konkurrierenden"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["entwurf", "verordnung", "vorsieht", "april", "auslaufende", "eu-weite", "zulassung", "verl\u00e4ngern", "deutsche", "agrarministerin"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "wiedergenehmigung", "einzusetzen", "januar", "beschloss", "eu-kommission", "zulassung", "thiacloprid", "europ\u00e4ischen", "markt"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["verteilt", "geh\u00f6ren", "vsmk", "derzeit", "l\u00e4nderminister", "bundesministerin", "christine", "lambrecht", "justiz", "verbraucherschutz"], "right_context": ["ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "vorsitz", "wechselt", "j\u00e4hrlich", "alphabetischer", "reihenfolge", "l\u00e4nder", "schleswig-holstein", "vorsitz"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["offizielles", "organ", "deutschen", "weinbauverbandes", "meiningers", "sommelier", "offizielle", "verbandsorgan", "sommelier-union", "deutschland"], "right_context": ["redakteurin", "zeitschriften", "meiningers", "weinwelt", "meiningers", "sommelier", "mai", "hauptberuflichen", "engagement", "politik"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["gemeinden", "regionen", "europas", "landtagswahlkampfes", "geh\u00f6rte", "collin-langen", "ministerin", "justiz", "inneres", "schattenkabinett"], "right_context": ["m\u00e4rz", "legte", "collin-langen", "amt", "oberb\u00fcrgermeisterin", "bingen", "nieder", "europ\u00e4ische", "parlament", "wechselte"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["kreuznach", "mehrfach", "kandidierte", "deutschen", "bundestag", "protegierte", "gescheiterten", "bundestagswahlen", "bundestagswahlkreis", "kreuznach"], "right_context": ["meinung", "verbandsfunktion\u00e4r", "h\u00e4ufig", "interessenkonflikt", "geraten"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["journalistenpreis", "markenverband", "verliehen", "stand", "schirmherrschaft", "alt-bundespr\u00e4sident", "roman", "herzog", "ideengeberin", "initiatorin"], "right_context": ["preistr\u00e4ger", "besondere", "leistungen", "verbraucherinformation", "beitr\u00e4gen", "printmedien", "kategorie", "rundfunk", "ausgezeichnet", "verbrauchern"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["geben", "internationalen", "gr\u00fcne", "woche", "berlin", "erhielt", "weingut", "damaligen", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rin"], "right_context": ["auszeichnung", "bester", "regent-erzeuger", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "auszeichnung", "erreichte", "weingut"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["g", "milchkanne", "notwendig", "erkl\u00e4rte", "brauchen", "grundausstattung", "4g.", "deutschen", "bauernverband", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["sp\u00e4teren", "cdu-vorsitzenden", "annegret", "kramp-karrenbauer", "digital-staatsministerin", "dorothee", "b\u00e4r", "csu", "kritisiert", "hochschulrektorenkonferenz"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["produktk\u00f6niginnen", "marita", "b\u00e4uerlein", "weink\u00f6nigin", "sylvia", "benzinger", "weink\u00f6nigin", "friedlinde", "gurr-hirsch", "weink\u00f6nigin"], "right_context": ["weink\u00f6nigin", "gerdi", "staiblin", "kirschenk\u00f6nigin", "weinprinzessin", "marie-elisabeth", "steffen", "weink\u00f6nigin", "julia", "wegmann"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["geh\u00f6rte", "gr\u00fcnen-politikerin", "filiz", "polat", "ausfall", "erntehelfer", "ausland", "auszugleichen", "schlug", "landwirtschaftsministerin"], "right_context": ["einsatz", "asylbewerbern", "april", "verst\u00e4ndigten", "julia", "kl\u00f6ckner", "innenminister", "horst", "seehofer", "einreiseverbot"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["m\u00e4rz", "sendete", "private", "regionalsender", "drf1", "live", "tv-diskussionsrunde", "roger", "lewentz", "spd"], "right_context": ["cdu", "daniel", "k\u00f6bler", "gr\u00fcne", "volker", "wissing", "fdp", "jochen", "b\u00fclow", "linke"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["ausstrecken", "deutschland", "gebr\u00e4uchlichen", "kastenst\u00e4nde", "ausstrecken", "gliedma\u00dfen", "liegen", "regel", "erm\u00f6glichen", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["satz", "verordnung", "streichen", "bundesl\u00e4nder", "m\u00f6glichkeit", "einfluss", "inhalt", "verordnungsentwurfs", "nehmen", "bundesrats-agrarausschuss"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["birkenfelder", "rot\u00e4pfelchen", "sorten", "kampagne", "verordnung", "rolle", "spielte", "mehrfach", "bundestag", "besch\u00e4ftigte"], "right_context": ["staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "verbraucherschutz", "lobte", "rot\u00e4pfelchen", "wesentlichen", "kulturlandschaft", "steffi"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["passionierter", "rennradfahrer", "kunstliebhaber", "eintracht-frankfurt-fan", "mitglied", "beirat", "giordano-bruno-stiftung", "gbs", "langj\u00e4hrig", "cdu-politikerin"], "right_context": ["liiert"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["sonntagszeitung", "titel", "h\u00f6rt", "tr\u00e4umen", "kommunikationspreis", "verbands", "deutscher", "agrarjournalisten", "verliehen", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["bauernpr\u00e4sident", "joachim", "rukwied", "ausgezeichnet"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["vorstellung", "gilt", "legitim", "frauen", "vorstellung", "ehrbaren", "frau", "unterwerfen", "unehrenhaft", "n\u00e4hern"], "right_context": ["cdu", "forderte", "debatte", "muslimische", "m\u00e4nnlichkeitsnormen", "volker", "beck", "gr\u00fcnen", "forderte", "sicherheitsbeh\u00f6rden"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["menschen", "teilgenommen", "mitwirkenden", "bisch\u00f6fen", "prominente", "peter", "maffay", "heiko", "herrlich", "bundesministerin"], "right_context": ["etliche", "bundestagsabgeordnete", "titel", "veranstaltet", "gebetshaus", "\u00f6kumenische", "konferenz", "inspiration", "freudige", "vermittlung"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["probst", "unterst\u00fctzt", "vorstand", "bekannte", "mitglieder", "vereins", "peter", "altmaier", "annegret", "kramp-karrenbauer"], "right_context": ["armin", "laschet", "ziel", "vereins", "zudem", "regional", "st\u00e4rker", "aufzustellen", "regionalverb\u00e4nde", "gr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["justizministers", "bekir", "bozda\u011f", "bombendrohung", "rathaus", "gaggenau", "vertretern", "mehrerer", "parteien", "beispielsweise"], "right_context": ["cdu", "wolfgang", "bosbach", "cdu", "j\u00fcrgen", "hardt", "cdu", "andreas", "scheuer", "csu"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["cdu", "rheinland-pfalz", "fraktionsvorsitzender", "cdu", "bezirkstag", "pfalz", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "matheis", "kompetenzteams"], "right_context": ["spitzenkandidatin", "cdu", "falle", "wahlsieges", "leiter", "staatskanzlei", "vorgesehen", "niederlage", "cdu", "blieb"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["rudels", "bedeuten", "svenja", "schulze", "wiederholte", "\u00fcberwinden", "schutzz\u00e4unen", "weiterhin", "bedingung", "wohingegen"], "right_context": ["m\u00f6glichkeit", "pr\u00e4ventiver", "absch\u00fcsse", "gesetzlich", "verankert", "sehen", "ziel", "artenschutzes", "erhaltung", "lebensf\u00e4higer"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "l\u00e4ndern", "fortgesetzt", "rudel", "problematischem", "verhalten", "bundesumweltministerin", "svenja", "schulze", "bundesministerin"], "right_context": ["tauschten", "frage", "abschuss", "w\u00f6lfen", "deutschland", "erleichtert", "diana", "pretzell", "wwf", "betrachtet"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["vermutete", "seitens", "fdp", "sogar", "taktisches", "kalk\u00fcl", "letzten", "verhandlungstag", "stellvertretende", "cdu-vorsitzende"], "right_context": ["twitterte", "gefunden", "parteivorsitzenden", "gemeinsam", "abbruch", "verk\u00fcnden", "junge", "union", "d\u00fcsseldorf", "forderte"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["reiner", "haseloff", "cdu", "kurt", "gribl", "csu", "michael", "groschek", "spd", "chefverhandler"], "right_context": ["cdu", "christian", "schmidt", "csu", "anke", "rehlinger", "spd", "chefverhandler", "armin", "laschet"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["eltern", "jagen", "m\u00fcssten", "zunahme", "nutztierrisse", "folge", "k\u00f6nne", "anf\u00e4nglichen", "kompromiss", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["angek\u00fcndigt", "erleichterungen", "abschuss", "w\u00f6lfen", "durchsetzen", "\u00e4u\u00dferte", "schulze", "gr\u00f6\u00dfte", "problem", "sch\u00e4fer"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["zusammenhang", "staatliches", "tierwohlkennzeichen", "staatliches", "tierwohllabel", "agrarminister", "christian", "schmidt", "geplant", "nachfolgerin"], "right_context": ["fortgef\u00fchrt", "mai", "fand", "bundeslandwirtschaftsministerium", "entsprechendes", "fachgespr\u00e4ch", "beteiligten", "kriterien", "label", "februar"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["politische", "videos", "produzieren", "ideen", "juni", "kritisierte", "mangelnde", "distanz", "ern\u00e4hrungs-", "landwirtschaftsministerin"], "right_context": ["lebensmittelindustrie", "deutschlandchef", "nestl\u00e9-konzerns", "lob", "unternehmen", "video", "auftrat", "vorwurf", "schleichwerbung", "einhandelte"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["mainz", "martin", "sohn", "fr\u00fcheren", "landtagspr\u00e4sidenten", "minister", "albrecht", "martin", "martin", "nachr\u00fccker"], "right_context": ["wahlkreis", "bad", "kreuznach", "april", "landtagsabgeordneter", "mitglied", "rechts-", "petitionsausschuss", "ausschuss", "wirtschaft"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["finanzielle", "einbu\u00dfen", "verzeichnen", "insbesondere", "verkaufspreis", "ernte", "vorfeld", "vorvertr\u00e4ge", "fixiert", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["finanzielle", "hilfen", "bundes", "existenziell", "betroffene", "betriebe", "aussicht", "stellte", "falls", "august"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["entlang", "produktions-", "lieferkette", "verringert", "mitglieder", "eu-parlaments", "z.", "b.", "deutsche", "landwirtschaftsministerin"], "right_context": ["cdu", "forderten", "halbierung", "lebensmittelverschwendung", "wwf", "nationalen", "aktionsplan", "deutsche", "bundesland", "bayern"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["finanzminister", "olaf", "scholz", "wirtschaftsminister", "peter", "altmaier", "gesundheitsminister", "jens", "spahn", "landwirtschaftsministerin"], "right_context": ["konferenz", "abgesagt", "franz\u00f6sische", "pr\u00e4sident", "emmanuel", "macron", "innenpolitische", "probleme", "zusammenhang", "gelbwestenbewegung"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["millionen", "mal", "aufgerufen", "august", "erschien", "folge", "prim\u00e4r", "verhaltensmuster", "armin", "laschet"], "right_context": ["andreas", "scheuer", "thematisierte", "video", "drittkanal", "renzo", "ver\u00f6ffentlicht", "september", "folgte", "kanal"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["entschieden", "system", "einzuf\u00fchren", "deutschland", "ebenfalls", "einf\u00fchrung", "ampelkennzeichnung", "diskutiert", "zust\u00e4ndigen", "ministerin"], "right_context": ["verworfen", "stattdessen", "beauftragte", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "bmel", "max", "rubner-institut", "bestehenden"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["legte", "dezember", "nieder", "waldsprecherin", "spd-bundestagsfraktion", "appellierte", "april", "offenen", "brief", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["blockade", "novellierung", "bundesjagdgesetzes", "steigerung", "klimaresilienz", "verj\u00fcngung", "waldes", "u.", "a.", "\u00e4nderungen"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["finanzen", "peter", "altmaier", "wirtschaft", "horst", "seehofer", "bau", "andreas", "scheuer", "verkehr"], "right_context": ["agrar", "zudem", "geh\u00f6ren", "ausschuss", "kanzleramtschef", "helge", "braun", "staatssekret\u00e4r", "regierungssprecher", "steffen"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["politik", "gesellschaft", "darstellen", "verbraucher", "nachdenken", "anregen", "hintergrund", "sogenannte", "agrarpaket", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["cdu", "bundesumweltministerin", "svenja", "schulze", "spd", "september", "wodurch", "protest", "mediale", "aufmerksamkeit"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["kreis", "spd-fraktionsvorsitzende", "rolf", "m\u00fctzenich", "bezeichnete", "weingarten", "k\u00e4rrner", "spd-bundestagsfraktion", "bundestagswahl", "gewann"], "right_context": ["cdu", "direktmandat", "wahlkreis", "kreuznach", "august", "teilte", "weingarten", "parteitreffen", "roxheim", "gefl\u00fcchtete"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["ern\u00e4hrungspolitik", "ministerialdirektorin", "abteilung", "eu-angelegenheiten", "internationale", "zusammenarbeit", "fischerei", "bmel", "januar", "bundesministerin"], "right_context": ["cdu", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerium", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "ernannt"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["deutschland", "vorgaben", "who", "entsprechen", "wertete", "fortschritt", "kritisierte", "ern\u00e4hrungspolitischen", "bericht", "bundesministerin"], "right_context": ["besch\u00f6nigendes", "fazit", "minimale", "reduktionen", "einzelnen", "bereichen", "erfolg", "darstelle", "anl\u00e4sslich", "covid-19-pandemie"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["bundespr\u00e4sidenten", "frank-walter", "steinmeier", "verliehen", "jury", "u.", "a.", "bundesministerin", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft"], "right_context": ["bundesministerin", "familie", "senioren", "frauen", "jugend", "franziska", "giffey", "vertreten", "st\u00e4ndigen", "kategorien"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["landtagswahl", "kandidierte", "simon", "erstmals", "direktmandat", "wahlkreis", "bad", "kreuznach", "unterlag", "cdu-spitzenkandidatin"], "right_context": ["deutlich", "verpasste", "einzug", "landtag", "wahl", "erneut", "kandidat", "aufgestellt", "diesmal", "setzte"]}, {"mention_text": ["julia", "kl\u00f6ckner"], "left_context": ["merkel", "\u00fcbergeben", "bauerndemonstrationen", "treckerdemos", "herbst", "dezember", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "bundeslandwirtschaftsministerin"], "right_context": ["vertreter", "verb\u00e4nden", "initiativen", "organisationen", "agrarbranche", "agrardialog", "agrargipfel", "kanzleramt", "eingeladen", "mittelpunkt"]}]}