{"entity_id": "Q893758", "description_tokens": ["boris", "pistorius", "m\u00e4rz", "osnabr\u00fcck", "deutscher", "politiker", "spd", "november", "februar", "oberb\u00fcrgermeister", "osnabr\u00fcck", "februar", "minister", "inneres", "sport", "niedersachsen", "november", "mitglied", "nieders\u00e4chsischen", "landtages", "pistorius", "legte", "abitur", "ernst-moritz-arndt-gymnasium", "osnabr\u00fcck", "ausbildung", "kaufmann", "gro\u00df-", "au\u00dfenhandel", "anschlie\u00dfend", "leistete", "wehrdienst", "steubenkaserne", "achim", "studierte", "rechtswissenschaft", "universit\u00e4t", "osnabr\u00fcck", "westf\u00e4lischen", "wilhelms-universit\u00e4t", "m\u00fcnster", "juristisches", "staatsexamen", "legte", "hamm", "folgte", "referendariat", "oberlandesgericht", "oldenburg", "staatsexamen", "ablegte", "halben", "rechtsanwalt", "wechselte", "landesdienst", "pers\u00f6nlicher", "referent", "nieders\u00e4chsischen", "innenministers", "gerhard", "glogowski", "stellvertretender", "leiter", "ministerb\u00fcro", "dezernatsleiter", "bezirksregierung", "weser-ems", "leiter", "abteilung", "schulen", "sport", "bezirksregierung", "weser-ems", "boris", "pistorius", "verheiratet", "t\u00f6chter", "mutter", "ehemalige", "spd-landtagsabgeordnete", "ursula", "pistorius", "vater", "ludwig", "pistorius", "1923\u20132009", "frau", "sabine", "pistorius", "starb", "august", "krebs", "oktober", "pistorius", "doris", "schr\u00f6der-k\u00f6pf", "liiert", "trat", "pistorius", "spd", "dezember", "mitglied", "spd-parteivorstands", "bundestagswahlkampf", "pistorius", "innenpolitik", "spd", "verantwortlich", "bundestagswahlkampf", "gesicht", "sozialdemokratischen", "innenpolitik", "boris", "pistorius", "verfasste", "10-punkte-papier", "sozialdemokratischen", "innenpolitik", "juni", "willy-brandt-haus", "berlin", "vorstellte", "kernforderungen", "positionspapiers", "entschlossenes", "vorgehen", "terroristische", "gef\u00e4hrder", "deutliche", "personelle", "st\u00e4rkung", "bundespolizei", "verbesserte", "bek\u00e4mpfung", "cybercrime", "ma\u00dfnahmen", "m\u00fcsse", "laut", "pistorius", "stets", "vern\u00fcnftige", "balance", "sicherheit", "freiheit", "gew\u00e4hrleistet", "weiterhin", "solle", "st\u00e4rkere", "kooperation", "eu-staaten", "innen-", "sicherheitspolitik", "erfolgen", "zweck", "errichtung", "eu-polizei", "vorbild", "amerikanischen", "bundesbeh\u00f6rde", "fbi", "angestrebt", "schutz", "schengen-au\u00dfengrenzen", "solle", "zudem", "aufbau", "gemeinsamen", "europ\u00e4ischen", "grenzschutzpolizei", "erfolgen", "januar", "boris", "pistorius", "sondierungsgespr\u00e4chen", "spd", "cdu", "gemeinsam", "ralf", "stegner", "vertrat", "spd", "arbeitsgruppe", "migration", "integration", "anschlie\u00dfenden", "koalitionsverhandlungen", "\u00fcbernahm", "pistorius", "spd", "co-vorsitz", "arbeitsgruppe", "innen", "verbraucherschutz", "august", "kandidatur", "spd-vorsitzender", "duo", "parteikollegin", "petra", "k\u00f6pping", "februar", "geh\u00f6rte", "rat", "stadt", "osnabr\u00fcck", "wahl", "osnabr\u00fccker", "oberb\u00fcrgermeister", "pistorius", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-fraktion", "finanzpolitischer", "sprecher", "zudem", "ehrenamtlicher", "b\u00fcrgermeister", "osnabr\u00fcck", "kommunalwahl", "erhielt", "oberb\u00fcrgermeister-stichwahl", "september", "prozent", "stimmen", "trat", "november", "nachfolge", "hans-j\u00fcrgen", "fip", "spd", "nieders\u00e4chsischen", "landtagswahlen", "januar", "pistorius", "konstituierenden", "sitzung", "nieders\u00e4chsischen", "landtages", "februar", "minister", "inneres", "sport", "vereidigt", "selben", "innenminister", "landes", "niedersachsen", "vorsitz", "innenministerkonferenz", "imk", "inne", "anfang", "\u00fcbergab", "pistorius", "amt", "turnusm\u00e4\u00dfig", "damaligen", "nordrhein-westf\u00e4lischen", "innenminister", "ralf", "j\u00e4ger", "spd", "juni", "sprecher", "spd-gef\u00fchrten", "innenressorts", "l\u00e4nder", "november", "pistorius", "erneut", "nieders\u00e4chsischer", "minister", "inneres", "sport", "vereidigt", "februar", "november", "mitglied", "bundesrates", "november", "stellvertretendes", "mitglied", "oktober", "pistorius", "mitglied", "gemeinsamen", "parlamentarischen", "kontrollausschuss", "europol", "nieders\u00e4chsischen", "landtagswahl", "oktober", "trat", "pistorius", "mal", "wahlkreis", "osnabr\u00fcck-west", "prozent", "stimmen", "wahlkreis", "bisherigen", "amtsinhaber", "cdu", "burkhard", "jasper", "gewinnen", "hintergrund", "wachstums", "salafistischen", "szene", "pl\u00e4dierte", "pistorius", "pr\u00e4vention", "information", "mehreren", "ebenen", "extremistischen", "islamismus", "bek\u00e4mpfen", "gleichzeitig", "warnt", "gefahr", "best\u00fcnde", "unsaubere", "differenzierung", "pauschalisierung", "masse", "friedlich", "lebenden", "moslems", "splittergruppe", "islamistischen", "extremisten", "topf", "werfen", "h\u00f6llisch", "aufpassen", "friedlichen", "moslems", "isolieren", "stigmatisieren", "sodass", "m\u00f6glicherweise", "gesellschaft", "ausgegrenzt", "f\u00fchlen", "geh\u00f6ren", "oktober", "pistorius", "k\u00fcnftig", "mitglied", "neu", "gegr\u00fcndeten", "gemeinsamen", "parlamentarischen", "kontrollausschuss", "europol", "jpsg", "mitglied", "vierk\u00f6pfigen", "deutschen", "delegation", "vertritt", "kontrollausschuss", "bundesrat", "m\u00e4rz", "verbot", "nieders\u00e4chsische", "innenministerium", "boris", "pistorius", "verein", "deutschsprachiger", "islamkreis", "hildesheim", "e.v.", "dik", "hildesheim", "ermittlungen", "ergeben", "islamkreis", "rekrutierungsort", "k\u00e4mpfer", "terrormiliz", "islamischer", "staat", "fungierte", "pistorius", "\u00e4u\u00dferte", "verbot", "enorm", "wichtiger", "harter", "schlag", "islamistische", "extremisten", "bundesweite", "aufmerksamkeit", "erlangte", "pistorius", "februar", "entscheidung", "abschiebeanordnung", "deutschland", "geborene", "islamistische", "gef\u00e4hrder", "verh\u00e4ngen", "bevor", "straftat", "begangen", "berief", "innenminister", "paragraph", "58a", "aufenthaltsgesetz", "schritt", "abwehr", "besonderen", "gefahr", "erlaubt", "pistorius", "\u00e4u\u00dferte", "niedersachsen", "sch\u00e4rfste", "schwert", "ausl\u00e4nderrechts", "angewendet", "konkrete", "gefahr", "abzuwenden", "m\u00e4rz", "jahres", "best\u00e4tigte", "bundesverwaltungsgericht", "leipzig", "rechtm\u00e4\u00dfigkeit", "entscheidung", "paragraph", "deutschland", "zuvor", "angewandt", "rechtlichen", "h\u00fcrden", "dato", "gemeinhin", "eingesch\u00e4tzt", "anwendung", "paragraph", "58a", "verbundenen", "urteil", "bundesverwaltungsgerichts", "vielfach", "wegweisend", "umgang", "islamistischen", "gef\u00e4hrdern", "bewertet", "gratulierte", "bundesinnenminister", "thomas", "de", "maizi\u00e8re", "cdu", "nieders\u00e4chsischen", "innenminister", "zeigte", "\u00fcberzeugt", "erfolg", "ma\u00dfst\u00e4be", "setze", "pistorius", "bef\u00fcrwortet", "familiennachzug", "fl\u00fcchtlinge", "kommunen", "\u00fcberfordern", "d\u00fcrfe", "niedersachsen", "unterst\u00fctzte", "innenminister", "pistorius", "studie", "entwicklung", "gewalt", "deutschland", "schwerpunkte", "jugendliche", "fl\u00fcchtlinge", "t\u00e4ter", "opfer", "u.", "a.", "kriminalit\u00e4t", "fl\u00fcchtlingen", "untersucht", "ver\u00f6ffentlichung", "studie", "januar", "stie\u00df", "interesse", "medien", "politik", "beginn", "fl\u00fcchtlingsbewegung", "kriminalit\u00e4t", "fl\u00fcchtlingen", "deutschlandweit", "diskutiert", "pistorius", "thema", "kriminalit\u00e4t", "fl\u00fcchtlingen", "weder", "tabuisieren", "dramatisieren", "begr\u00fc\u00dfe", "studie", "versachlichung", "debatte", "beitrage", "m\u00e4rz", "setzte", "aufnahme", "unbegleiteter", "minderj\u00e4hriger", "kinder", "griechischen", "fl\u00fcchtlingslagern", "vorsitzender", "innenministerkonferenz", "pistorius", "ma\u00dfgeblich", "beteiligt", "l\u00e4nder", "antrag", "npd-verbotsverfahren", "gestellt", "gescheiterten", "verbotsverfahren", "\u00e4u\u00dferte", "pistorius", "zuversichtlich", "npd", "diesmal", "verfassungsfeindlichkeit", "verboten", "partei", "tradition", "nsdap", "sieht", "bundesverfassungsgericht", "entschied", "januar", "antrag", "bundesrats", "stellte", "verfassungsfeindlichkeit", "npd", "fest", "verbot", "sahen", "richter", "dennoch", "partei", "politisch", "unbedeutend", "ziele", "erreichen", "richter", "verwiesen", "explizit", "m\u00f6gliche", "reaktionsm\u00f6glichkeiten", "entzug", "staatlichen", "finanzierung", "gesetzgeber", "entscheiden", "reaktion", "urteil", "verabschiedete", "bundestag", "juni", "\u00e4nderung", "grundgesetzes", "weiterer", "gesetze", "verfassungsfeindliche", "parteien", "npd", "k\u00fcnftig", "staatlicher", "finanzierung", "auszuschlie\u00dfen", "wichtiger", "impuls", "entscheidung", "niedersachsen", "boris", "pistorius", "februar", "entschied", "bundesrat", "einstimmig", "antrag", "bundesverfassungsgericht", "stellen", "npd", "kommenden", "staatlicher", "parteienfinanzierung", "ausgeschlossen", "zentrales", "thema", "pistorius", "cybersicherheit", "insbesondere", "bedeutung", "sicherheit", "\u00f6ffentlichen", "netzwerke", "verwaltungen", "bessere", "zusammenarbeit", "bundesl\u00e4nder", "schutz", "it-sicherheit", "pistorius", "\u00e4u\u00dferte", "thema", "frage", "inneren", "\u00e4u\u00dferen", "sicherheit", "\u00f6ffentlichen", "wahrnehmung", "meisten", "untersch\u00e4tzt", "gebe", "massiven", "anstieg", "cyberattacken", "professionellen", "hackern", "teils", "staatlich", "teils", "privat", "hochsystematisch", "ausgef\u00fchrt", "vorg\u00e4nger", "uwe", "sch\u00fcnemann", "leben", "gerufene", "b\u00fcndnis", "white", "it", "schutz", "kindern", "digitalen", "welt", "f\u00fchrt", "fort", "anregung", "niedersachsens", "beschloss", "innenministerkonferenz", "juni", "l\u00e4nder\u00fcbergreifenden", "\u00fcbung", "hintergrund", "cyberangriffes", "kritische", "infrastrukturen", "befassen", "pistorius", "tritt", "weiterhin", "intensive", "kooperation", "europ\u00e4ischer", "ebene", "bek\u00e4mpfung", "cyberkriminalit\u00e4t", "fragen", "cybersicherheit", "lassen", "ebene", "bundesl\u00e4nder", "nationaler", "ebene", "l\u00f6sen", "pistorius", "cyberkriminalit\u00e4t", "grenz\u00fcberschreitendes", "ph\u00e4nomen", "cybersicherheit", "thema", "gemeinsamem", "interesse", "gesamten", "europ\u00e4ischen", "union", "mehrfach", "trat", "pistorius", "zudem", "st\u00e4rkung", "schutzes", "rettungskr\u00e4ften", "polizeibeamten", "behinderungen", "angriffen", "gaffer", "unfall-", "einsatzorten", "brachte", "niedersachsen", "gesetzes-initiative", "bundesrat", "fotografieren", "filmen", "wehrloser", "unfallopfer", "strafe", "stellt", "stie\u00df", "prozess", "mai", "schlie\u00dflich", "verabschiedung", "gesetzes", "\u00e4nderung", "strafgesetzbuches", "st\u00e4rkung", "schutzes", "vollstreckungsbeamten", "rettungskr\u00e4ften", "f\u00fchrte", "pistorius", "tritt", "vorratsdatenspeicherung", "ausgestaltung", "datenschutz", "hohe", "eingriffsh\u00fcrden", "gerecht", "solle", "gebe", "aufgrund", "sicherheitserfordernisse", "dringendes", "bed\u00fcrfnis", "telekommunikationsdaten", "zuzugreifen", "pistorius", "spricht", "identifizierungspflicht", "sozialen", "medien", "klarname", "adresse", "geburtstag", "hinterlegt", "entsprechenden", "bundesratsinitiative", "pistorius", "nieders\u00e4chsische", "landesregierung", "zugestimmt", "meint", "nutzer", "pers\u00f6nliche", "daten", "hinterlegten", "k\u00f6nnten", "straftaten", "netz", "verfolgt", "laut", "analyse", "heise", "online", "entwurf", "aussperrung", "jugendlichen", "praktisch", "mitgliederstarken", "foren", "spieleplattformen", "f\u00fchren", "kinder", "jugendliche", "deutschland", "regel", "personalausweis", "kritisierte", "vorhaben", "unrealistisch", "unverantwortlich", "gef\u00e4hrlich", "f\u00fchren", "konzerne", "welt", "massenhaft", "sensible", "daten", "nutzer", "innen", "deutschland", "speichern", "erhebliche", "sicherheitsrisiken", "bedeuten", "folge", "brandanschl\u00e4ge", "landesaufnahmebeh\u00f6rde", "lab", "standorten", "braunschweig", "langenhagen", "januar", "kurze", "\u00f6ffentliche", "diskussion", "m\u00f6gliches", "verbot", "kriminellen", "politischen", "gruppen", "niedersachsen", "nachgang", "anschl\u00e4ge", "internetportal", "indymedia", "bekennerschreiben", "linksradikalen", "bzw.", "linksextremen", "gruppe", "ver\u00f6ffentlicht", "pistorius", "erkl\u00e4rte", "seiten", "beh\u00f6rden", "verbot", "einzelner", "linksradikaler", "bzw.", "linksextremer", "gruppen", "gepr\u00fcft", "anschlie\u00dfenden", "debatte", "differenzierte", "pistorius", "antifaschismus", "einerseits", "weg", "gewalt", "demokratischen", "rechtsstaat", "anderseits", "antifaschistisch", "unterwegs", "volle", "unterst\u00fctzung", "solidarit\u00e4t", "deckmantel", "straftaten", "begeht", "\u00f6ffentliches", "eigentum", "zerst\u00f6rt", "kampf", "faschismus", "kampf", "demokratischen", "rechtsstaat", "selbstverst\u00e4ndlich", "rechtsstaatlichen", "mitteln", "wehren", "hinaus", "wehrte", "pistorius", "kritik", "wolle", "antifa", "verbieten", "gesprochen", "antifa", "antifa-gruppen", "verbieten", "einheitlicher", "gesch\u00fctzter", "begriff", "faschismus", "k\u00e4mpft", "verdient", "zuallererst", "gesellschaft", "weg", "gewalt", "straftaten", "begehen", "zutiefst", "verwerflich", "schadet", "anliegen", "antifaschismus", "genau", "hinzusehen", "gruppierungen", "unterschiedlicher", "organisationsform", "gemeinn\u00fctzig", "anerkannt", "f\u00f6rderung", "\u00f6ffentlichen", "privaten", "mitteln", "bekommen", "gruppierungen", "straftaten", "ziele", "erreichen", "versuchen", "aktivit\u00e4ten", "insgesamt", "rechtlichen", "m\u00f6glichkeiten", "erschweren", "klarzustellen", "keineswegs", "kriminalisierung", "antifaschismus", "liegt", "komplett", "fern", "pistorius", "interview", "braunschweiger", "zeitung"], "link_data": [{"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["titels", "nieders\u00e4chsische", "innenministerium", "gestellt", "neujahrsempfang", "ver\u00f6ffentlichte", "stadt", "nachricht", "nieders\u00e4chsische", "innenminister"], "right_context": ["antrag", "stattgeben", "januar", "gemeinden", "halligdorf", "hambrock", "eingegliedert", "juli", "kamen", "liedern"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["zust\u00e4ndige", "ministerin", "christine", "lambrecht", "einf\u00fchrung", "klarnamenszwangs", "verlangte", "bundesratsinitiative", "nieders\u00e4chsischen", "landesregierung"], "right_context": ["spd", "zur\u00fcckgeht", "anfang", "klarnamenszwang", "registrierungspflicht", "genutzten", "internetplattform"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["daten", "ausschlie\u00dflich", "mautabrechnung", "verwendet", "spd", "lehnte", "vorschlag", "ebenfalls", "niedersachsens", "innenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "maut-systeme", "abrechnungszwecken", "eingef\u00fchrt", "ausweitung", "befugnisse", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "vollkommen", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig", "friedrich"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["maximal", "km", "h", "\u00fcberschreitung", "ergebnis", "land", "niedersachsen", "laut", "aussage", "innenminister"], "right_context": ["pr\u00fcfen", "system", "strecken", "eingesetzt", "schweiz", "abschnittkontrolle", "januar", "3-monatigen", "testphase", "a2"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["getrennt", "trennung", "erfolgte", "tats\u00e4chlich", "mai", "ehe", "lebt", "beziehung", "nieders\u00e4chsischen", "innenminister"], "right_context": ["spd", "mutter", "kindern", "doris", "schr\u00f6der-k\u00f6pf", "trat", "spd", "mitglied", "bundesversammlung", "mitglied"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["unterschriften", "gesammelt", "npd-zentrum", "schlie\u00dfen", "lassen", "\u00fcbergab", "liste", "juli", "niedersachsens", "innenminister"], "right_context": ["npd", "plant", "hof", "ausbau", "gemeinschafts-", "schulungszentrum", "anwohner", "umkreis", "demonstrierten", "mehrfach"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["strafjustiz", "infolge", "vernachl\u00e4ssigung", "politik", "nadel\u00f6hr", "sowohl", "politiker", "betreffenden", "landesregierungen", "opposition"], "right_context": ["spd", "herbert", "reul", "cdu", "verwiesen", "gegenw\u00e4rtige", "anstrengungen", "bund", "l\u00e4ndern", "verbesserung"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeisters", "stadt", "osnabr\u00fcck", "siegte", "prozent", "stimmen", "amtszeit", "endete", "oktober", "nachfolger"], "right_context": ["spd", "november", "erhielt", "fip", "rahmen", "offiziellen", "verabschiedung", "oberb\u00fcrgermeister", "ehrenb\u00fcrgerurkunde", "stadt"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["millionen", "euro", "zoo-jubil\u00e4um", "er\u00f6ffnete", "ministerpr\u00e4sident", "niedersachsen", "david", "mcallister", "gemeinsam", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["zoo-pr\u00e4sident", "reinhard", "coppenrath", "sommer", "ausstellung", "united", "buddy", "bears", "the", "minis"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["daten", "ausschlie\u00dflich", "mautabrechnung", "verwendet", "spd", "lehnte", "vorschlag", "ebenfalls", "niedersachsens", "innenminister"], "right_context": ["spd", "erkl\u00e4rte", "maut-systeme", "abrechnungszwecken", "eingef\u00fchrt", "ausweitung", "befugnisse", "sicherheitsbeh\u00f6rden", "vollkommen", "unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["er\u00f6ffnet", "s\u00fcdstieg", "september", "generalsekret\u00e4r", "deutschen", "bundesstiftung", "umwelt", "fritz", "brickwedde", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["nieders\u00e4chsischen", "umweltminister", "hans-heinrich", "sander", "september", "s\u00fcdsteig", "\u00f6ffentlichkeit", "zug\u00e4nglich", "treppe", "s\u00fcdstiegs"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["lambrecht", "spd", "liegt", "verantwortung", "reformpanne", "andreas", "scheuer", "weser-kurier", "niedersachsens", "innenminister"], "right_context": ["spd", "satz", "zitiert", "besondere", "chuzpe", "braucht", "schlamperei", "umsetzung", "verordnung", "nutzen"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["entw\u00fcrfe", "deutschlandtreffen", "vertriebenenverbandes", "gehaltenen", "rede", "vorfeld", "unmut", "gesorgt", "nieders\u00e4chsische", "innenminister"], "right_context": ["spd", "landtagspr\u00e4sident", "bernd", "busemann", "cdu", "zuvor", "teilnahme", "abgesagt", "begr\u00fcndeten", "inhalten"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["bahnhofsvorplatz", "liegt", "h\u00f6henunterschied", "treppe", "aufzug", "\u00fcberwunden", "er\u00f6ffnung", "aufzuges", "damaligen", "b\u00fcrgermeister"], "right_context": ["dezember", "h\u00f6henunterschied", "mittels", "steilen", "rampe", "alten", "stahlbetontreppe", "\u00fcberwunden", "alte", "treppe"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["altstadtmarkt", "geben", "handelte", "anonyme", "bomben-)drohung", "aussage", "nieders\u00e4chsischen", "ministers", "inneres", "sport"], "right_context": ["spd", "konkrete", "n", "belastbare", "n", "hinweise", "n", "michael", "pientka", "polizeipr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["polizeimitteilung", "nieders\u00e4chsischen", "verfassungsschutz", "daraufhin", "legte", "verfassungsschutz", "niedersachsen", "akte", "niedersachsens", "innenminister"], "right_context": ["sprach", "unrechtm\u00e4\u00dfigen", "\u00fcberwachung", "anfrage", "r\u00f6pke", "teilte", "verfassungsschutz", "daten", "r\u00f6pke", "gespeichert"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["wissenschaftlern", "g\u00e4sten", "stadtspezifische", "themen", "g\u00e4ste", "oberb\u00fcrgermeister", "wolfgang", "griesert", "nieders\u00e4chsische", "innenminister"], "right_context": ["generalsekret\u00e4r", "bundesumweltstiftung", "fritz", "brickwedde", "ehemalige", "aktive", "vfl", "osnabr\u00fcck", "z\u00e4hlten", "ansgar"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "amtierte", "spd-politiker", "hans-j\u00fcrgen", "fip", "zuvor", "ehrenamtlicher", "oberb\u00fcrgermeister", "t\u00e4tig", "kommunalwahl"], "right_context": ["ebenfalls", "spd", "oberb\u00fcrgermeister", "februar", "pistorius", "neuer", "nieders\u00e4chsischer", "innenminister", "vereidigt", "neuwahl"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["migration", "ausgew\u00e4hlt", "m\u00e4rz", "museum", "friedland", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stephan", "nieders\u00e4chsischen", "innenminister"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "museum", "befindet", "nahe", "lager", "fr\u00fcheren", "bahnhofsgeb\u00e4ude", "millionen", "euro", "umgestaltet"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["landtagswahl", "niedersachsen", "wahlkreis", "osnabr\u00fcck-west", "einzelbewerbungen", "landeslisten", "angeschlossenen", "direktkandidaturen", "direktmandat", "erhielt"], "right_context": ["innenminister", "kabinett", "i", "prozent", "erststimmen", "somit", "erstmals", "einzug", "landtag", "burkhard"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["politikerin", "spd", "mitglied", "nieders\u00e4chsischen", "landtages", "sohn", "nieders\u00e4chsische", "minister", "inneres", "sport"], "right_context": ["pistorius", "besuchte", "volksschule", "gymnasium", "einheitsschule", "erfolgte", "\u00fcbersiedlung", "osnabr\u00fcck", "legte", "abitur"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["bundesdeutschen", "kommission", "aufarbeitung", "fr\u00fchen", "nachwendezeit", "august", "kandidatur", "spd-vorsitzende", "duo", "parteikollegen"], "right_context": ["wahlgang", "erhielt", "duo", "stimmen", "womit", "rennen", "parteivorsitz", "ausschied", "landtagswahl", "zog"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["landkreises", "ausgezeichnet", "ehemaligen", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "fr\u00fcheren", "osnabr\u00fccker", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["hugo", "schirmherr", "osnabr\u00fccker", "projekts", "kidcourage", "eigenschaft", "landrat", "hugo", "pr\u00e4sident", "landschaftsverbands"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["niedersachsen", "bundesvorsitzender", "gewerkschaft", "polizei", "gdp", "rot-gr\u00fcnen", "sieg", "landtagswahl", "niedersachsen", "innenminister"], "right_context": ["spd", "polizeipr\u00e4sidenten", "polizeidirektion", "osnabr\u00fcck", "ernannt", "folgte", "maren", "brandenburger", "pr\u00e4sident", "verfassungsschutzes"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["fachforum", "themenkomplex", "schutz", "kinderpornografie", "regierungswechsel", "niedersachsen", "januar", "white", "it", "innenminister"], "right_context": ["weitergef\u00fchrt", "m\u00e4rz", "arbeit", "white", "it", "plenarsitzung", "nieders\u00e4chsischen", "landtags", "abgeordneten", "bj\u00f6rn"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["polizeipr\u00e4sident", "vorg\u00e4nger", "axel", "brockmann", "amt", "november", "innehatte", "wechselte", "initiative", "innenministers"], "right_context": ["nieders\u00e4chsische", "ministerium", "inneres", "sport", "landespolizeipr\u00e4sidenten", "ernannt", "zkd", "geh\u00f6ren", "kriminalfachinspektionen", "zki"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["ministerien", "landes", "niedersachsen", "sitz", "lavesallee", "nieders\u00e4chsischen", "landeshauptstadt", "hannover", "geleitet", "ministerium"], "right_context": ["spd", "staatssekret\u00e4r", "stephan", "manke", "vollst\u00e4ndige", "auflistung", "bisherigen", "minister", "innern", "landes"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["erneuert", "bahnhof", "osnabr\u00fcck", "altstadt", "bzw.", "bahnh\u00f6fe", "niedersachsen", "saniert", "damalige", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["setzte", "februar", "spatenstich", "projektauftakt", "haltepunkt", "verf\u00fcgt", "teilweise", "\u00fcberdachten", "inselbahnsteig", "bahnsteigkanten"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["vereinspr\u00e4sidenten", "polizei-sportverein", "hannover", "satzungsgem\u00e4\u00df", "hannoversche", "polizeipr\u00e4sidenten", "innehat", "regierungswechsel", "niedersachsen", "innenminister"], "right_context": ["spd", "brockmanns", "berufung", "polizeipr\u00e4sidenten", "r\u00fcckg\u00e4ngig", "axel", "brockmann", "\u00fcbte", "anschlie\u00dfend", "vorherige"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["sitzblockaden", "protestierten", "mai", "menschen", "aufmarsch", "circa", "neonazis", "ort", "niedersachsens", "innenminister"], "right_context": ["besuchte", "gemeinsam", "nieders\u00e4chsischen", "verfassungsschutzpr\u00e4sidentin", "maren", "brandenburger", "wochen", "gemeinde", "sprach", "familie"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["t\u00e4tig", "medaille", "oktober", "hitzacker", "helfer", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stephan", "nieders\u00e4chsischen", "innenminister"], "right_context": ["ausgezeichnet", "anwesend", "vertreter", "polizei", "niedersachsen", "bundespolizei", "bundeswehr", "kreisfeuerwehrbereitschaften", "technischen", "hilfswerks"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["innenminister", "rheinland-pfalz", "roger", "lewentz", "fanden", "kritische", "worte", "esken", "spd-innenminister", "niedersachsen"], "right_context": ["sprach", "zusammenhang", "ungerechtfertigten", "generalverdacht", "kollegen", "th\u00fcringen", "berlin", "spd", "distanzierten", "eskens"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["behinderten", "angepasste", "kegelbahn", "hauptgeb\u00e4ude", "behindertengerechten", "sanit\u00e4reinrichtungen", "befinden", "besuchte", "nieders\u00e4chsische", "innenminister"], "right_context": ["gemeinsam", "behindertenbeauftragten", "landes", "karl", "finke", "integrative", "sport-", "freizeitanlage", "vereins", "bundesweit"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["verkehr", "stadtverwaltung", "ostwestf\u00e4lischen", "stadt", "minden", "bau-", "umweltdezernent", "osnabr\u00fcck", "vertreter", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["spd", "wolfgang", "griesert", "verheiratet", "kinder", "sohn", "niko", "bachelor", "rtl-dating-show", "bachelor"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["sachbearbeiter", "zust\u00e4ndigen", "referat", "nachfragten", "oktober", "informierte", "bka", "landeskriminal\u00e4mter", "nieders\u00e4chsischen", "innenminister"], "right_context": ["spd", "ermittlungen", "mehrere", "personen", "oktober", "erkannte", "nienburger", "polizeibeamter", "brisanz", "falls"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["bereich", "andreas", "speit", "sieht", "gdl", "radikale", "islam-feinde", "neonazi-verbindung", "nieders\u00e4chsische", "innenminister"], "right_context": ["z\u00e4hlt", "gdl", "rechtsextremistischen", "gruppierungen", "bremer", "verfassungsschutzbericht", "organisation", "rechtsextremistisch", "islamfeindlich", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "beh\u00f6rde", "pressesprecherin", "rot-gr\u00fcnen", "sieg", "landtagswahl", "ersetzte", "berufung", "nieders\u00e4chsischen", "innenministers"], "right_context": ["amtsinhaber", "hans", "wargel", "weibliche", "leiterin", "beh\u00f6rde", "gr\u00fcnen", "grundlegende", "neuorientierung", "landes-verfassungsschutzes"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["ordnung", "hsog", "september", "geschaffen", "pilotversuchs", "k\u00f6rperkameras", "dezember", "m\u00e4rz", "k\u00fcndigte", "innenminister"], "right_context": ["november", "anschaffung", "body-cams", "nieders\u00e4chsische", "polizei", "kosten", "hierf\u00fcr", "halben", "million", "euro"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["n\u00e4he", "beobachteten", "identit\u00e4ren", "bewegung", "rassistischen", "beitr\u00e4gen", "sozialen", "medien", "nieders\u00e4chsischer", "amtskollege"], "right_context": ["spd", "grund", "ebenfalls", "ideologische", "personelle", "\u00fcberschneidungen", "identit\u00e4ren", "bewegung", "repressive", "autorit\u00e4re"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["h\u00e4lt", "denke", "ehemaliger", "polizeibeamter", "sagen", "datenschutz", "hohes", "selbstzweck", "niedersachsens", "innenminister"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "debatte", "nachfrage", "fdp-fraktion", "rechtm\u00e4\u00dfigkeit", "skb-dateien", "einhaltung", "datenschutzes", "gesetz", "geh\u00f6rt"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["kontrolliert", "selbstverst\u00e4ndlich", "plenarprotokoll", "sitzung", "landtages", "s.", "mitte", "k\u00fcndigte", "nieders\u00e4chsische", "innenminister"], "right_context": ["landtag", "\u00fcberf\u00fchrung", "skb-dateien", "niedersachsen", "landesweite", "lka-datei", "pr\u00fcfen", "k\u00f6nnten", "fans", "anderer"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["hildesheim", "e.", "v.", "dik", "verein", "lief", "razzia", "juli", "nieders\u00e4chsischen", "innenminister"], "right_context": ["eingeleitetes", "verbotsverfahren", "generalbundesanwalt", "bundesgerichtshof", "teilte", "abu", "walaa", "zahlreichen", "salafistischen", "veranstaltungen"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["entzug", "grundrechts", "personen", "polizisten", "angegriffen", "stie\u00df", "partei", "kritik", "niedersachsens", "innenminister"], "right_context": ["spd", "forderte", "vermummungsverbot", "lockern", "vermummung", "versammlung", "ordnungswidrigkeit", "herabzustufen", "spielraum", "deeskalation"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["eisenbahnnetzes", "region", "generellen", "verkehrslage", "hannover", "wichtigsten", "verkehrsknotenpunkte", "deutschlands", "lie\u00df", "verst\u00e4rkt"], "right_context": ["spricht", "rivalit\u00e4t", "hannover", "landeshauptstadt", "neu", "geschaffenen", "bundeslandes", "niedersachsen", "braunschweig", "reihe"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["br\u00fccke", "mai", "offiziell", "er\u00f6ffnet", "fahrzeug", "br\u00fccke", "\u00fcberquerte", "karmann-ghia", "damaligen", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["steuer"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["pr\u00e4gung", "unterschied", "mai", "friedo", "de", "vries", "nieders\u00e4chsischen", "minister", "inneres", "sport"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "landeskriminalamtes", "niedersachsen", "ernannt", "folgt", "leitung", "m\u00e4rz", "ruhestand", "verabschiedeten", "uwe"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["tiefergehende", "untersuchungen", "eingeleitet", "bedeutung", "angelegenheit", "k\u00f6nne", "untersuchung", "dauern", "niedersachsens", "innenminister"], "right_context": ["august", "september", "vorg\u00e4ngen", "erfahren", "brief", "bamf", "geschrieben", "unbeantwortet", "geblieben", "pistorius"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["gel\u00e4nde", "kirchengeb\u00e4udes", "kindertagesst\u00e4tte", "kapazit\u00e4t", "kindern", "errichtet", "november", "anwesenheit", "damaligen", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["grundstein", "kita", "gelegt"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["hostienmaschine", "klosters", "gerettet", "erreichte", "hasepegel", "metern", "rekordmarke", "august", "damaligen", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["mal", "katastrophenalarm", "ausgel\u00f6st", "aufr\u00e4umarbeiten", "stadt", "tonnen", "sperrm\u00fcll", "besch\u00e4digten", "h\u00e4usern", "abgefahren"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["domhof", "namen", "platz", "deutschen", "einheit", "oktober", "enth\u00fcllte", "damalige", "osnabr\u00fccker", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["gedenken", "jahrestag", "wiedervereinigung", "stra\u00dfenschild", "anwesend", "feier", "ehreng\u00e4ste", "b\u00fcrgerrechtler", "friedrich", "schorlemmer"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["erscheine", "verschiedene", "politiker", "forderten", "weitergehende", "schritte", "eind\u00e4mmung", "desinformation", "niedersachsens", "innenminister"], "right_context": ["forderte", "unwahre", "behauptungen", "medizinische", "sonstige", "versorgung", "bev\u00f6lkerung", "ursache", "ansteckungswege", "diagnose"]}, {"mention_text": ["boris", "pistorius"], "left_context": ["regierungsrat", "finanzverwaltung", "landes", "niedersachsen", "kornblum", "hannover", "pers\u00f6nlicher", "referent", "nieders\u00e4chsischen", "innenministers"], "right_context": ["referatsleiter", "nieders\u00e4chsischen", "ministerium", "inneres", "sport", "leiter", "ministerb\u00fcros", "vereidigung", "oberb\u00fcrgermeister", "kornblum"]}]}