{"entity_id": "Q89578", "description_tokens": ["ralf", "ralle", "stegner", "oktober", "bad", "d\u00fcrkheim", "deutscher", "politiker", "spd", "finanzminister", "innenminister", "landes", "schleswig-holstein", "mitglied", "schleswig-holsteinischen", "landtags", "vorsitzender", "dortigen", "spd-fraktion", "wodurch", "oppositionsf\u00fchrer", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "linken", "fl\u00fcgel", "spd", "gez\u00e4hlt", "vorsitzender", "spd", "schleswig-holstein", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "spd", "spitzenkandidat", "spd", "schleswig-holstein", "landtagswahl", "bewarb", "position", "spitzenkandidaten", "landtagswahl", "unterlag", "torsten", "albig", "mitgliederentscheid", "stegner", "wuchs", "mittleres", "geschwistern", "maxdorf", "pfalz", "betrieben", "eltern", "wolfgang", "marietta", "stegner", "gastwirtschaft", "aufgabe", "gastwirtschaft", "zog", "familie", "emmendingen", "\u00fcbernahm", "vater", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "gastronomiebetriebs", "infolge", "umzugs", "wechselte", "stegner", "tulla-gymnasium", "mannheim", "goethe-gymnasium", "emmendingen", "legte", "abitur", "leistete", "anschlie\u00dfend", "grundwehrdienst", "studierte", "politikwissenschaft", "geschichte", "germanistik", "albert-ludwigs-universit\u00e4t", "freiburg", "eingeschlossen", "studienjahr", "university", "of", "oregon", "mccloy-scholar", "stiftung", "volkswagenwerk", "studienstiftung", "deutschen", "volkes", "john", "f.", "kennedy", "school", "of", "government", "harvard-universit\u00e4t", "abschluss", "master", "of", "public", "administration", "verlie\u00df", "stipendiat", "friedrich-ebert-stiftung", "trat", "referent", "presse-", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "ministerium", "arbeit", "soziales", "jugend", "gesundheit", "landes", "schleswig-holstein", "arbeit", "theatralische", "politik", "made", "usa", "pr\u00e4sidentenamt", "spannungsfeld", "moderner", "fernsehdemokratie", "kommerzialisierter", "pr-show", "universit\u00e4t", "hamburg", "dr.", "phil.", "promoviert", "leitete", "stab", "schleswig-holsteinischen", "sozialministerin", "heide", "moser", "ralf", "stegner", "evangelisch", "verheiratet", "s\u00f6hne", "lebt", "bordesholm", "stegner", "trat", "spd", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-kreisverbandes", "rendsburg-eckernf\u00f6rde", "geh\u00f6rte", "vorstand", "spd", "schleswig-holstein", "m\u00e4rz", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "landesparteitag", "april", "erstmals", "kandidaten", "landesvorsitz", "stegner", "setzte", "prozent", "stimmen", "uwe", "d\u00f6ring", "mitglied", "spd-parteivorstands", "geh\u00f6rte", "verantwortlicher", "bereich", "innenpolitik", "parteipr\u00e4sidium", "landtagswahl", "trat", "spitzenkandidat", "spd", "verlor", "wahl", "prozentpunkte", "erzielte", "prozent", "schlechtestes", "ergebnis", "weltkriegs", "au\u00dferordentlichen", "landesparteitag", "september", "k\u00fcndigte", "kandidatur", "position", "spitzenkandidaten", "vorgezogenen", "landtagswahl", "forderte", "kieler", "oberb\u00fcrgermeister", "torsten", "albig", "heraus", "kandidatur", "angek\u00fcndigt", "erstmals", "stattfindenden", "mitgliederentscheid", "unterlag", "stegner", "albig", "prozent", "stimmen", "januar", "stegner", "au\u00dferordentlichen", "bundesparteitag", "prozent", "stimmen", "stellvertreter", "bundesvorsitzenden", "sigmar", "gabriel", "gew\u00e4hlt", "gabriel", "stegner", "dezember", "nominiert", "favorit", "nachfolge", "bisherigen", "generalsekret\u00e4rin", "andrea", "nahles", "gegolten", "dezember", "prozent", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "dezember", "prozent", "stimmen", "september", "k\u00fcndigte", "landesparteitag", "m\u00e4rz", "landesvorsitz", "kandidieren", "kandidatur", "serpil", "midyatli", "landesvorsitz", "unterst\u00fctzen", "midyatli", "august", "kandidatur", "landesvorsitz", "angek\u00fcndigt", "m\u00e4rz", "midyatli", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "wahl", "spd-vorsitz", "trat", "gesine", "schwan", "schwan", "stegner", "belegten", "mitgliederentscheid", "oktober", "prozent", "stimmen", "letzten", "platz", "kandidatenpaaren", "kamen", "stichwahl", "bundesparteitag", "dezember", "kandidierte", "stellvertretender", "bundesvorsitzender", "unterst\u00fctzte", "stattdessen", "kandidatur", "kevin", "k\u00fchnert", "wahl", "parteivorstands", "erhielt", "wahlgang", "stimmen", "anstelle", "ben\u00f6tigten", "stimmen", "trat", "wahlgang", "landtagswahl", "stegner", "mitglied", "schleswig-holsteinischen", "landtags", "landtagswahl", "platz", "landesliste", "landtag", "gew\u00e4hlt", "zog", "landtagswahl", "platz", "landesliste", "landtag", "landtagswahlen", "platz", "landesliste", "kandidierte", "wahlkreis", "rendsburg-s\u00fcd", "wahlkreis", "rendsburg-ost", "unterlag", "claus", "ehlers", "cdu", "hauke", "g\u00f6ttsch", "cdu", "januar", "nachfolger", "lothar", "hay", "vorsitzender", "spd-fraktion", "nachfolgerin", "juni", "serpil", "midyatli", "dezember", "direktkandidat", "wahlkreis", "pinneberg", "bundestagswahl", "nominiert", "m\u00e4rz", "platz", "schleswig-holsteinischen", "landesliste", "gew\u00e4hlt", "wahl", "gewann", "prozent", "erststimmen", "direktmandat", "zog", "deutschen", "bundestag", "r\u00fcckte", "katrin", "fedrowitz", "schleswig-holsteinischen", "landtag", "landtagswahl", "stegner", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "arbeit", "soziales", "jugend", "gesundheit", "ministerpr\u00e4sidentin", "heide", "simonis", "gef\u00fchrte", "landesregierung", "berufen", "wechselte", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "bildung", "wissenschaft", "forschung", "kultur", "m\u00e4rz", "finanzminister", "landes", "schleswig-holstein", "ernannt", "gescheiterten", "wiederwahl", "heide", "simonis", "m\u00e4rz", "blieb", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "galt", "schleswig-holstein", "kronprinz", "heide", "simonis", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "beerben", "april", "januar", "geh\u00f6rte", "ministerpr\u00e4sident", "peter", "harry", "carstensen", "cdu", "gef\u00fchrten", "kabinett", "koalition", "innenminister", "funktion", "kraft", "amtes", "stellvertretender", "vorsitzender", "tarifgemeinschaft", "deutscher", "l\u00e4nder", "schleswig-holsteinische", "cdu", "ministerpr\u00e4sident", "peter", "harry", "carstensen", "warfen", "stegner", "wiederholt", "koalitionsabsprachen", "gehalten", "forderten", "r\u00fcckzug", "landesregierung", "stegner", "september", "januar", "zur\u00fccktreten", "spitzenkandidatur", "spd", "landtagswahl", "bewerben", "januar", "trat", "amt", "innenminister", "stegner", "\u00fcbernahm", "\u00e4mter", "spd-landes-", "fraktionsvorsitzenden", "klima", "innerhalb", "cdu", "spd-koalition", "verschlechterte", "pr\u00e4sidialausschuss", "bank", "vorstandsvorsitzenden", "hsh", "nordbank", "dirk", "jens", "nonnenmacher", "bonuszahlungen", "verbleib", "bank", "zugesichert", "erkl\u00e4rte", "stegner", "vorgang", "zustimmung", "spd", "erfolgt", "juli", "k\u00fcndigte", "koalitionspartner", "cdu", "koalitionsvertrag", "spd", "stegners", "verhalten", "bruch", "verantwortlich", "stegner", "bezichtigte", "ministerpr\u00e4sidenten", "bezug", "umstrittenen", "bonuszahlungen", "l\u00fcge", "carstensen", "r\u00e4umte", "anschlie\u00dfend", "unwahre", "angaben", "antrag", "cdu", "aufl\u00f6sung", "landtages", "vorgezogene", "wahl", "stimmte", "spd-fraktion", "carstensen", "entlie\u00df", "daraufhin", "spd-minister", "kabinett", "stellte", "juli", "vertrauensfrage", "\u00fcberwiegender", "stimmenthaltung", "fraktion", "verlor", "zeitgleich", "bundestagswahl", "stattfindenden", "neuwahl", "landtages", "erhielt", "spd", "abgegebenen", "stimmen", "minus", "prozentpunkte", "schlechteste", "landtagswahl", "dato", "erzielte", "ergebnis", "spitzenkandidat", "angetretene", "stegner", "\u00fcbernahm", "verantwortung", "hierf\u00fcr", "blieb", "parteivorsitzender", "amt", "fraktionsvorsitzender", "stimmen", "wiedergew\u00e4hlt", "blieb", "regierungswechsel", "vorsitzender", "st\u00e4rksten", "oppositionsfraktion", "oppositionsf\u00fchrer", "landtag", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte", "reaktion", "vortag", "gescheiterte", "wiederwahl", "heide", "simonis", "ministerpr\u00e4sidentin", "schleswig-holstein", "offenen", "brief", "unbekannten", "abgeordneten", "wahl", "stimme", "enthalten", "best\u00e4tigung", "heide", "simonis", "verhindert", "bezeichnete", "verhalten", "sch\u00e4bigen", "charakterlosen", "verrat", "medien", "mutma\u00dften", "stegner", "wiederwahl", "heide", "simonis", "ministerpr\u00e4sidentin", "verhindert", "heide", "simonis", "betonte", "verstehe", "vorw\u00fcrfe", "stegner", "glaube", "januar", "l\u00f6ste", "stegner", "damaliger", "innenminister", "erwiderung", "kritik", "unabh\u00e4ngigen", "landeszentrums", "datenschutz", "schleswig-holstein", "abwehrende", "reaktionen", "entwurf", "polizeigesetz", "kfz-kennzeichen\u00fcberwachung", "erweiterte", "festhaltebefugnis", "verdachtsunabh\u00e4ngigen", "identit\u00e4tsfeststellung", "gefordert", "leiter", "datenschutzzentrums", "thilo", "weichert", "kritisiert", "entwurf", "greife", "unzul\u00e4ssig", "verfassungsrechtlich", "garantierte", "b\u00fcrgerinnen", "b\u00fcrger", "voraussichtlich", "\u00fcberpr\u00fcfung", "bundesverfassungsgericht", "standhalten", "stegner", "warf", "daraufhin", "datensch\u00fctzer", "\u00fcberschrift", "thilo", "haus", "r", "verkehrte", "n", "welt", "lebt", "april", "stegner", "hingegen", "interview", "bild", "sonntag", "bundesinnenminister", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "betreibe", "politik", "grundrechte", "schrittweise", "aush\u00f6hlt", "sch\u00e4uble", "schrecke", "abschaffung", "unschuldsvermutung", "stegner", "vertreter", "landes", "schleswig-holstein", "mitglied", "aufsichtsrats", "hsh", "nordbank", "t\u00e4tigkeit", "euro", "pro", "verg\u00fctet", "minister", "euro", "behalten", "rest", "land", "schleswig-holstein", "abf\u00fchren", "verg\u00fctung", "r\u00fccktritt", "innenminister", "ausbezahlt", "weigerte", "geld", "land", "schleswig-holstein", "abzuf\u00fchren", "rechtsirrtum", "\u00fcberwies", "summe", "land", "schleswig-holstein", "antrag", "afd-landesverbandes", "rheinland-pfalz", "stegner", "m\u00e4rz", "einstweilige", "verf\u00fcgung", "landgerichts", "hamburg", "strafandrohung", "euro", "verboten", "behauptung", "afd", "todesstrafe", "demokratische", "politiker", "wiederholen", "dezember", "klemens", "kilic", "youtube", "ver\u00f6ffentlichten", "video", "rief", "kilic", "stegner", "norbert", "walter-borjans", "zuvor", "designierten", "parteivorsitzendem", "gew\u00e4hlt", "parteif\u00fchrung", "stegner", "amt", "vizekanzlers", "anbieten", "wolle", "stegner", "antwortete", "daraufhin", "\u00fcbernahme", "\u00e4mter", "vizekanzlers", "finanzministers", "olaf", "scholz", "vorstellen", "k\u00f6nne", "stegner", "sorgte", "twitter-beitr\u00e4gen", "mehrfach", "emp\u00f6rung", "situation", "damaligen", "koalition", "cdu", "spd", "schleswig-holstein", "angespannt", "schrieb", "medien", "zeigen", "retro", "allenthalben", "politik", "publizistik", "stil", "sh", "70er,80er", "bevor", "bjoern", "engholm", "aufgeklart", "stunden", "beendete", "cdu", "koalition", "mai", "forderte", "stegner", "beitrag", "m\u00fcsse", "positionen", "personal", "rechtspopulisten", "attackieren", "gestrig", "intolerant", "rechtsau\u00dfen", "gef\u00e4hrlich", "afd-kreisverb\u00e4nde", "bayern", "afd-fraktion", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "erstatteten", "strafanzeigen", "aufruf", "gewalt", "afd-politiker", "sahen", "oktober", "verglich", "stegner", "csu-generalsekret\u00e4r", "andreas", "scheuer", "m\u00f6glichen", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "linksfront", "gewarnt", "nordkoreanischen", "diktator", "kim", "jong-un", "bezug", "zuvor", "gescheiterten", "raketentest", "diktators", "twitterte", "dachte", "scheuer", "raketen", "r2g.", "brille", "aufsetzen", "n\u00e4heres", "hinsehen", "rechtzeitig", "bemerkt", "csu", "general", "februar", "verglich", "facebook-gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "sheryl", "sandberg", "anhand", "fotos", "optisch", "rechtsextremen", "terroristin", "beate", "zsch\u00e4pe", "dachte", "frau", "zsch\u00e4pe", "u-haft", "erkl\u00e4rte", "beitrag", "sorry", "kommentar", "fehlgriff", "unmittelbar", "gel\u00f6scht", "verbundene", "geschmacklosigkeit", "beabsichtigt"], "link_data": [{"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["nachzukommen", "saudi-arabien", "werbung", "is", "rekrutierung", "k\u00e4mpfern", "unterst\u00fctzung", "spenden", "kataris", "konsequenz"], "right_context": ["spd", "nannte", "katars", "einfluss", "konflikte", "region", "krisenentsch\u00e4rfend", "laut", "verteidigungsminister", "landes"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["wilhelm", "emich", "carl", "publizistin", "elise", "dosenheimer", "finanzwissenschaftler", "helmut", "seitz", "spd-politiker"], "right_context": ["journalist", "ralph", "bollmann", "fu\u00dfballspieler", "tobias", "sippel"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["platform", "kandidierte", "amt", "bundespr\u00e4sidentin", "male", "scheiterte", "wahlgang", "horst", "k\u00f6hler", "kandidaten-duo"], "right_context": ["bewarb", "wahl", "spd-vorsitz", "duo", "wahl", "entscheiden", "tochter", "volksschullehrers", "sp\u00e4teren", "oberschulrats"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["spinelli-gruppe", "beteiligt", "europ\u00e4ischen", "f\u00f6deralismus", "einsetzt", "august", "kandidatur", "spd-vorsitzende", "duo", "parteikollegen"], "right_context": ["kandidatenpaaren", "belegte", "duo", "stimmen", "wahlgang", "letzten", "platz", "studium", "freiburg", "breisgau"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["nahles", "erreichen", "junge", "frauen", "aussichtsreichen", "listenpl\u00e4tzen", "vertreten", "landesvorsitzenden", "leni", "breymaier"], "right_context": ["stimmten", "listenvorschlag", "kritisierten", "\u00e4nderung", "boos", "tauschte", "daraufhin", "listenplatz", "listenplatz", "gebhardt"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["bruch", "koalition", "entlassung", "spd-minister", "kabinett", "carstensen", "i", "juli", "funktion", "spd-fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["kubicki", "vertreter", "schleswig-holsteinischen", "landtags", "mitglied", "beirat", "hsh", "nordbank", "bruch", "koalition"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["stie\u00dfen", "mehrheitlich", "ablehnung", "f\u00fchrende", "oppositionspolitiker", "sahra", "wagenknecht", "robert", "habeck", "spd-parteivize"], "right_context": ["\u00fcbten", "z.", "t.", "scharfe", "kritik", "zustimmung", "erhielt", "spahn", "fraktion", "ehemalige"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "flensburg-ost", "stets", "landesliste", "landtag", "eingezogen", "bisherige", "amtsinhaber"], "right_context": ["herbst", "angek\u00fcndigt", "zur\u00fcckgetreten", "hay", "januar", "ministerpr\u00e4sident", "peter", "harry", "carstensen", "cdu"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["unternehmertums", "ernannt", "missgl\u00fcckten", "wiederwahl", "heide", "simonis", "m\u00e4rz", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amt", "parteifreund"], "right_context": ["amt", "innenministers", "beanspruchte", "schied", "bildung", "koalition", "wahl", "peter", "harry", "carstensen"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["stand", "carstensen", "angef\u00fchrte", "koalition", "mehrmals", "scheitern", "herbst", "bruch", "r\u00fccktritt", "spd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["amt", "schleswig-holsteinischen", "innenministers", "vermieden", "mitte", "juli", "beschloss", "cdu-landtagsfraktion", "vorschlag", "carstensens"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["saudi-arabien", "werbung", "is", "rekrutierung", "k\u00e4mpfern", "unterst\u00fctzung", "spenden", "kataris", "konsequenz", "spd-vize"], "right_context": ["nannte", "katars", "einfluss", "konflikte", "region", "krisenentsch\u00e4rfend", "juni", "sprengte", "selbstmordattent\u00e4ter", "moschee"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["interview", "politikmagazin", "cicero", "wissen", "abweichler", "nennen", "medien", "zuvor", "gemutma\u00dft", "finanzminister"], "right_context": ["spd", "verd\u00e4chtige", "dementierte", "verfassung", "ausdr\u00fccklich", "wahlgang", "sprach", "erschien", "wahl", "ministerpr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["patt", "gegeben", "spekuliert", "anstelle", "heide", "simonis", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "amtierende", "finanzminister", "schleswig-holstein"], "right_context": ["kandidieren", "wissenschaftliche", "dienst", "landtages", "informationen", "nachrichtenmagazins", "spiegel", "pr\u00fcfen", "spd", "wahlgang"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["damalige", "gr\u00fcnen-chef", "cem", "\u00f6zdemir", "warf", "fdp", "einigungswillen", "gefehlt", "stellvertretende", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "twitter", "lage", "spd", "ver\u00e4ndert", "stehe", "weiterhin", "regierungsbeteiligung", "verf\u00fcgung", "scheitern"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["forums", "t\u00e4tig", "januar", "erhielt", "spd", "willy-brandt-medaille", "gold", "verdienste", "partei", "\u00fcberreicht"], "right_context": ["spd", "landesvorsitzenden", "schleswig-holstein", "mandatsniederlegung", "oktober", "geh\u00f6rte", "kuhlwein", "landtag", "schleswig-holstein", "stellvertretender"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "vorsitzender", "enqu\u00eatekommission", "chancen", "risiken", "gentechnologie", "aufgrund", "auseinandersetzungen", "spd-fraktionsvorsitzenden"], "right_context": ["weber", "landtagswahl", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "vorgeschlagen", "j\u00fcrgen", "weber", "stets", "direkt", "gew\u00e4hlter"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "grenzschutzpolizei", "erfolgen", "januar", "boris", "pistorius", "sondierungsgespr\u00e4chen", "spd", "cdu", "gemeinsam"], "right_context": ["vertrat", "spd", "arbeitsgruppe", "migration", "integration", "anschlie\u00dfenden", "koalitionsverhandlungen", "\u00fcbernahm", "pistorius", "spd"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["sgk", "metropolregion", "nordwest", "sprecher", "gew\u00e4hlt", "november", "initiierte", "gemeinsam", "johanna", "uekermann"], "right_context": ["neues", "b\u00fcndnis", "magdeburger", "plattform", "benannt", "gr\u00fcndungsort", "mai", "teilte", "bremische", "spd-landeschef"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["zudem", "weiterhin", "schulausschuss", "neu", "verfassungs-", "bezirksausschuss", "t\u00e4tig", "september", "landtagswahl", "schleswig-holstein"], "right_context": ["zukunftsteam", "schleswig-holstein", "eingeladen", "wahl", "spd-landeslistenplatz", "erneut", "mitglied", "hamburgischen", "b\u00fcrgerschaft", "landesparlament"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["gabriel", "mitglied", "sachverst\u00e4ndigenrates", "umweltfragen", "berufen", "september", "trat", "hohmeyer", "zukunftsteam", "spd-spitzenkandidaten"], "right_context": ["landtagswahl", "schleswig-holstein", "pl\u00e4dierte", "hohmeyer", "atomkonsens", "festzuhalten", "sprach", "dezidiert", "laufzeitverl\u00e4ngerung", "deutscher"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["forderung", "aufhebung", "zweckbindung", "partei\u00fcbergreifend", "kontrovers", "diskutiert", "sprach", "damalige", "schleswig-holsteinische", "innenminister"], "right_context": ["m\u00f6glichkeit", "beschluss", "bundesgerichtshofes", "online-durchsuchung", "computern", "damaligen", "gesetzen", "rechtsgrundlage", "forderte", "sch\u00e4uble"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["terror", "motiviert", "opfer", "attentats", "politischen", "urteilsbildung", "besch\u00e4digt", "damalige", "schleswig-holsteinische", "innenminister"], "right_context": ["kritisierte", "terrorverd\u00e4chtige", "umzubringen", "schlicht", "auftragsmord", "konrad", "freiberg", "chef", "polizeigewerkschaft", "gdp"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["designierten", "kanzlerkandidaten", "beck", "fall", "weg", "bisschen", "gr\u00f6\u00dfe", "einsehen", "konsequenzen", "ziehen"], "right_context": ["g\u00fcllner", "verlaub", "menschen", "kotzbrocken", "wahrgenommen", "franz", "m\u00fcntefering", "stalinistischen", "apparatschik", "bezeichnet"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["bundesweiten", "protest", "berlin", "demonstrierten", "aktivisten", "b\u00fcrger", "politiker", "journalisten", "gerhart", "baum"], "right_context": ["konstantin", "notz", "sahra", "wagenknecht", "renate", "k\u00fcnast", "christian", "lindner", "solidarisierten", "range"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["landtages", "schleswig-holstein", "mitgliederbefragung", "setzte", "albig", "stimmen", "landes-", "fraktionsvorsitzenden", "spd", "schleswig-holstein"], "right_context": ["abgegebenen", "stimmen", "erhielt", "landesparteitag", "schleswig-holsteinischen", "spd", "l\u00fcbeck", "februar", "albig", "spitzenkandidaten"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["best\u00e4tigt", "altersgr\u00fcnden", "verzichtete", "erneute", "kandidatur", "landesparteitag", "neum\u00fcnster", "nachfolger", "landesvorsitzender", "m\u00e4rz"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "claus", "m\u00f6ller", "vorsitzender", "spd-parteirats", "rahmen", "parteireform", "parteikonvent", "ersetzt", "m\u00f6ller"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["tierwohl", "durchzusetzen", "clemens", "t\u00f6nnies", "scheiterte", "folge", "corona-ausbruchs", "regt", "schleswig-holsteinische", "spd-fraktionschef"], "right_context": ["haftstrafe", "clemens", "t\u00f6nnies", "massiven", "corona-ausbruch", "t\u00f6nnies-fleischwerk", "rheda-wiedenbr\u00fcck", "fankreisen", "fc", "schalke"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["spd", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "stellvertretende", "ministerpr\u00e4sidentin", "bildungsministerin", "ute", "erdsiek-rave", "spd", "innenminister"], "right_context": ["m\u00e4rz", "landesvorsitz", "spd", "schleswig-holstein", "\u00fcbernommen", "verschlechterte", "klima", "koalition", "mai", "griff"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["cdu", "trat", "ministerpr\u00e4sident", "carstensen", "erneut", "spitzenkandidat", "spd", "fraktionschef", "landtag", "landesvorsitzenden"], "right_context": ["angef\u00fchrt", "spitzenkandidat", "fdp", "wolfgang", "kubicki", "gr\u00fcnen", "zogen", "monika", "heinold", "robert"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["pers\u00f6nliche", "niederlage", "gabriel", "nahles", "gewertet", "unmittelbar", "anschluss", "\u00e4u\u00dferten", "spd-politiker", "spd-pr\u00e4sidiumsmitglied"], "right_context": ["stellvertretende", "vorsitzende", "spd-fraktion", "saarland", "ulrich", "commer\u00e7on", "juso-bundesvorsitzende", "sascha", "vogt", "bayerische"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["leipzig", "redner", "compact-konferenz", "souver\u00e4nit\u00e4t", "vorfeld", "veranstaltung", "forderte", "vorsitzende", "spd", "schleswig-holstein"], "right_context": ["sarrazin", "austritt", "spd", "teilnahme", "veranstaltung", "ver\u00fcbten", "mitglieder", "linksautonomen", "initiative", "rassismus"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["bundestagswahl", "september", "b\u00fc\u00dfte", "abercron", "wahlkreis", "pinneberg", "prozentpunkte", "erststimmen", "unterlag", "herausforderer"], "right_context": ["spd", "erststimmen", "entfielen", "abercron", "landesliste", "partei", "platz", "kandidaten", "kamen", "landesliste"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["erdsiek-rave", "stellvertretende", "ministerpr\u00e4sidentin", "blieb", "bildungsministerin", "koalitionsarbeit", "dauernde", "konflikte", "carstensen", "innenminister"], "right_context": ["spd", "gepr\u00e4gt", "stegner", "innenminister", "zur\u00fccktreten", "fraktionsvorsitzender", "spd", "landtag", "konflikte", "blieben"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["schleswig-holstein", "wiedergew\u00e4hlt", "midyatli", "zudem", "juni", "vorsitzende", "spd-landtagsfraktion", "bewerben", "juni", "nachfolgerin"], "right_context": ["vorsitzenden", "spd-landtagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "ute", "erdsiek-rave", "frau", "amt", "spd", "schleswig-holstein", "bekleidet"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["unterschriften", "neu", "sammeln", "november", "\u00fcbergab", "denef", "knapp", "juli", "gesammelten", "unterschriften"], "right_context": ["ank\u00fcndigte", "kollegin", "petitionsausschuss", "weiterzuleiten", "mai", "verl\u00e4ngerung", "verj\u00e4hrungsfristen", "gesetz", "st\u00e4rkung", "opfern"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["heitmeyer", "legte", "last", "bediene", "wortwahl", "eindeutig", "rechtspopulistisches", "potenzial", "sarrazins", "parteikollege"], "right_context": ["schrieb", "spiegel", "kritik", "sarrazin", "\u00fcberpointierte", "\u00fcberfremdungs\u00e4ngste", "vorwarf", "sachlage", "einwanderung", "aufs"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["deutschen", "journalisten-verband", "schleswig-holstein", "vergeben", "exner", "erhielt", "preis", "doppelinterview", "besseren", "populisten"], "right_context": ["spd", "wolfgang", "kubicki", "fdp", "welt", "f\u00fchrte", "exner", "journalistin", "fernsehmoderatorin", "gabi"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["torsten", "albig", "herausforderer", "bestimmt", "setzte", "prozent", "stimmen", "landes-", "fraktionsvorsitzenden", "spd"], "right_context": ["prozent", "elmshorner", "b\u00fcrgermeisterin", "brigitte", "fronzek", "prozent", "matthias", "stein", "prozent", "mitgliederbefragung"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["vogel-strau\u00df-preis", "au\u00dferordentliche", "leistungen", "verschleppung", "wichtiger", "reformen", "unserem", "land", "plenardebatte", "spd-vorsitzenden"], "right_context": ["vogelstrau\u00df-stoffpuppe", "\u00fcberreicht", "breyer", "warf", "koalition", "vertagung", "verschleppung", "entscheidungen", "landtags", "unbequeme"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["vermutungen", "\u00e4u\u00dfere", "belege", "vorzulegen", "zog", "eignung", "verfassungsschutzpr\u00e4sident", "zweifel", "stellvertretende", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["fragte", "herr", "maa\u00dfen", "eigentlich", "sch\u00fctzt", "verfassung", "eher", "verfassungsfeinde", "rechts", "vertreter"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["vorsitzende", "regionalverbands", "hamburg", "b\u00fcrgerrechtsorganisation", "humanistische", "union", "schleswig-holsteinischen", "landtagswahlkampf", "pr\u00e4sentierte", "spd-spitzenkandidat"], "right_context": ["kandidatin", "amt", "justizministerin", "oktober", "stephan", "landtagswahl", "niedersachsen", "justizministerin", "schattenkabinett", "vorgestellt"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["unterschriften", "petitionsausschuss", "bundestages", "unterschriften", "formalen", "gr\u00fcnden", "november", "\u00fcbergab", "denef", "unterschriften"], "right_context": ["gesetzesentwurf", "spd", "oktober", "besonderen", "gesch\u00e4ftsordnungsantrag", "september", "bundestag", "behandelt", "juli", "stimmte"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["schl\u00e4gt", "deutsche", "rechtsstaat", "h\u00f6rt", "verfluchte", "heuchelei", "merkels", "tote", "posting", "spd-politikern"], "right_context": ["aydan", "\u00f6zo\u011fuz", "politikwissenschaftler", "hajo", "funke", "kritisiert", "sozialwissenschaftler", "alexander", "h\u00e4usler", "nannte"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["rassismus", "politik", "m\u00fcsse", "notwendigkeit", "bestehenden", "regeln", "qualifizierte", "einwanderung", "klarmachen", "spd-bundesvize"], "right_context": ["wolle", "tausende", "demonstranten", "nazis", "bezeichnen", "arglose", "b\u00fcrger", "wissen", "geschieht", "fdp-parteichef"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["schleswig-holstein", "erneut", "wahlkreis", "norderstedt", "erststimmen", "listenplatz", "verpasste", "mandat", "r\u00fcckte", "oktober"], "right_context": ["landtag"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["peter", "ruhenstroth-bauer", "gerhard", "schick", "harald", "schumann", "angelica", "schwall-d\u00fcren", "dieter", "sp\u00f6ri"], "right_context": ["johano", "strasser", "axel", "troost", "johanna", "uekermann", "hans-j\u00fcrgen", "urban", "antje", "vollmer"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["platz", "g\u00e4ste", "landtagswahl", "schleswig-holstein", "april", "jahres", "beispielsweise", "\u00f6ffentliches", "gespr\u00e4ch", "spd-politiker"], "right_context": ["klaus", "wowereit", "ausgerichtet", "anbau", "ph\u00e4nomenta", "besucher", "j\u00e4hrlich", "ausgelegt", "zahl", "folgejahren"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["anerkannt", "m\u00e4rz", "l\u00f6ste", "beitrag", "vereinswebsite", "welle", "hasstiraden", "morddrohungen", "sohn", "spd-vize"], "right_context": ["prozent", "hinweis", "mdr", "l\u00f6schen", "lie\u00df", "laut", "jochen", "hollmann", "leiter", "verfassungsschutzes"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["junge", "union", "d\u00fcsseldorf", "forderte", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden", "bundeskanzlerin", "merkel", "sofortigen", "r\u00fccktritt", "spd-vizechef"], "right_context": ["bekr\u00e4ftigte", "partei", "erneute", "groko", "verf\u00fcgung", "stehe", "gr\u00fcnen-gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "michael", "kellner", "scheitern"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["heiko", "maas", "spd", "chefverhandler", "volker", "bouffier", "cdu", "joachim", "herrmann", "csu"], "right_context": ["spd", "chefverhandler", "bernd", "althusmann", "cdu", "kurt", "gribl", "csu", "natascha", "kohnen"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["vermutungen", "\u00e4u\u00dfere", "belege", "vorzulegen", "zog", "eignung", "verfassungsschutzpr\u00e4sident", "zweifel", "stellvertretende", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["fragte", "herr", "maa\u00dfen", "eigentlich", "sch\u00fctzt", "verfassung", "eher", "verfassungsfeinde", "rechts", "vertreter"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["aktion", "k\u00fcnstlern", "hans", "s\u00f6llner", "microphone", "mafia", "bengio", "beteiligt", "redner", "sprachen"], "right_context": ["spd", "jan", "schalauske", "linke", "stefanie", "rentsch", "deutscher", "evangelischer", "kirchentag", "sandro"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["vorgeschlagenen", "kandidatenliste", "nahles", "erreichen", "junge", "frauen", "vorderen", "listenpl\u00e4tzen", "vertreten", "landesvorsitzende"], "right_context": ["stimmte", "listenvorschlag", "kritisierte", "\u00e4nderung", "delegiertenkonferenz", "listenplatz", "gew\u00e4hlt", "kreft", "listenplatz", "wahl"]}, {"mention_text": ["ralf", "stegner"], "left_context": ["pl\u00e4ne", "landesregierung", "kapazit\u00e4t", "erstaufnahmeeinrichtung", "stapelholmer", "kaserne", "menschen", "jahresende", "erh\u00f6hen", "\u00e4u\u00dferten"], "right_context": ["spd", "damalige", "innenminister", "schleswig-holsteins", "stefan", "studt", "spd", "stapelholmer", "kaserne", "eingerichtete"]}]}