{"entity_id": "Q90690", "description_tokens": ["necla", "kelek", "\u02c8n\u025bd\u0292la", "\u02c8k\u025bl\u025bk", "dezember", "istanbul", "t\u00fcrkei", "deutsche", "soziologin", "publizistin", "publizistischen", "beitr\u00e4gen", "b\u00fcchern", "fremde", "braut", "verlorenen", "s\u00f6hne", "bitters\u00fc\u00dfe", "heimat", "himmelsreise", "lieferte", "ma\u00dfgebliche", "beitr\u00e4ge", "kontroversen", "debatte", "integration", "islam", "deutschland", "engagiert", "vorstand", "frauenrechtsorganisation", "terre", "femmes", "mehreren", "preisen", "ausgezeichnet", "geschwister-scholl-preis", "freiheitspreis", "friedrich-naumann-stiftung", "freiheit", "necla", "kelek", "wuchs", "br\u00fcdern", "schwester", "kadik\u00f6y", "viertel", "asiatischen", "seite", "istanbul", "tscherkessische", "vorfahren", "galt", "kemal", "atat\u00fcrk", "eingef\u00fchrte", "trennung", "staat", "religion", "gleichberechtigung", "mann", "frau", "weder", "staat", "gesellschaft", "istanbul", "legten", "wert", "religi\u00f6se", "islamische", "lebensf\u00fchrung", "keleks", "familie", "lebte", "fernab", "religi\u00f6sen", "normen", "vorschriften", "familiengeschichte", "schildert", "kelek", "buch", "fremde", "braut", "familie", "istanbul", "westlich-s\u00e4kularen", "lebensstil", "pflegte", "geh\u00f6rte", "t\u00fcrkei", "t\u00fcrkisch-tscherkessischen", "minderheit", "kindheit", "beschreibt", "unbeschwert", "schule", "klassenbesten", "geh\u00f6rt", "vater", "wien", "arbeiten", "deutschland", "holte", "familie", "vater", "zunehmend", "schwierigkeiten", "freiheitswillen", "kinder", "t\u00f6chter", "verlie\u00df", "letztlich", "familie", "besitzt", "kelek", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerschaft", "lebt", "lebensmittelpunktes", "berlin", "nunmehr", "lebenspartner", "hamburg", "erwachsener", "sohn", "studiert", "kelek", "absolvierte", "ausbildung", "technische", "zeichnerin", "bildungsweg", "erlangte", "hochschulreife", "studium", "volkswirtschaft", "hamburger", "universit\u00e4t", "wirtschaft", "politik", "sozialwissenschaften", "universit\u00e4t", "hamburg", "studieren", "ernst-moritz-arndt-universit\u00e4t", "greifswald", "universit\u00e4t", "hamburg", "untersuchung", "islamische", "religiosit\u00e4t", "bedeutung", "lebenswelt", "sch\u00fclerinnen", "sch\u00fclern", "t\u00fcrkischer", "herkunft", "dr.", "phil.", "promoviert", "lehrbeauftragte", "migrationssoziologie", "evangelischen", "hochschule", "soziale", "arbeit", "diakonie", "hamburg", "arbeitet", "t\u00e4tigkeit", "buchautorin", "freie", "publizistin", "welt", "emma", "gastautorin", "mainzer", "allgemeine", "zeitung", "speakers", "corner", "funke", "mediengruppe", "z\u00fcrcher", "zeitung", "achse", "guten", "medienh\u00e4user", "beriet", "hamburger", "justizbeh\u00f6rde", "fragen", "behandlung", "t\u00fcrkisch-muslimischer", "gefangener", "baden-w\u00fcrttembergische", "landesregierung", "thema", "t\u00fcrkische", "sitten", "gebr\u00e4uche", "gesetzesinitiative", "zwangsheirat", "eigenst\u00e4ndigen", "straftatbestand", "formulieren", "schweren", "fall", "n\u00f6tigung", "mitglied", "bundesregierung", "berufenen", "j\u00e4hrlichen", "islam-konferenz", "mai", "geh\u00f6rte", "wissenschaftlichen", "beirat", "giordano-bruno-stiftung", "mitglied", "senat", "deutschen", "nationalstiftung", "kelek", "kuratoriumsmitglied", "hildegard-von-bingen-preis\u201c-stiftung", "aktives", "mitglied", "terre", "femmes", "tdf", "arbeitet", "vorstand", "betreut", "kooperationsprojekt", "vereins", "s\u00fcdosten", "t\u00fcrkei", "gewalt", "namen", "ehre", "zwangsheirat", "richtet", "necla", "kelek", "januar", "vorsitzende", "vereins", "s\u00e4kularer", "islam", "hamburg", "e.v.", "vsi", "hh", "e.v.", "sachbuch", "fremde", "braut", "schilderte", "kelek", "erfahrungen", "recherchierte", "lebensgeschichten", "t\u00fcrkischer", "frauen", "verglich", "resultaten", "wissenschaftlicher", "untersuchungen", "res\u00fcmee", "t\u00fcrkische", "tradition", "islamische", "religiosit\u00e4t", "hindernis", "integration", "buch", "zufolge", "deutschland", "geborene", "jugendliche", "abl\u00f6sungsphase", "eltern", "braut", "br\u00e4utigam", "herkunftsort", "t\u00fcrkei", "verheiratet", "deutschland", "geholt", "integration", "deutschland", "bewusst", "erschwert", "kelek", "import-braut", "t\u00fcrkisch", "ithal", "gelin", "fest", "t\u00fcrkei", "geholten", "arrangierte", "ehe", "deutschland", "migrierten", "frau", "keinerlei", "voraussetzung", "einbindung", "deutsche", "gesellschaft", "besitze", "beschreibung", "sachverhalts", "wertete", "interviews", "betroffenen", "frauen", "lebensgeschichten", "erz\u00e4hlten", "buch", "bestseller", "kritik", "gelobt", "emotionalit\u00e4t", "buches", "rezensenten", "st\u00e4rke", "empfunden", "gleichzeitig", "monierte", "pauschalisierende", "urteile", "gesamte", "bev\u00f6lkerungsgruppe", "t\u00fcrkischen", "muslime", "ansicht", "journalisten", "patrick", "bahners", "fehlende", "differenzierung", "eindruck", "gef\u00e4hrlichen", "masse", "bann", "archaischen", "gruppendenkens", "suggerieren", "rezension", "lob", "kritik", "weise", "mischt", "alexandra", "senfft", "faz", "mai", "fremde", "braut", "erhielt", "kelek", "renommierten", "geschwister-scholl-preis", "laudatio", "hielt", "heribert", "prantl", "patrick", "bahners", "zufolge", "prantl", "kelek", "rhetorische", "strategie", "\u00fcbertreibung", "zugutegehalten", "organ", "mutter", "t\u00fcrkischen", "frauen", "schreie", "\u00fcberh\u00f6rt", "\u00f6ffentlichkeit", "aufzur\u00fctteln", "verallgemeinerungen", "argumentiert", "prantl", "preisw\u00fcrdigkeit", "buches", "einheit", "leben", "werk", "islam", "abgerechnet", "erlebt", "erlitten", "publikation", "verlorenen", "s\u00f6hne", "thematisierte", "kelek", "einfluss", "islam", "kleinfamilie", "buch", "basiert", "forschungsprojekt", "keleks", "thema", "parallelgesellschaft", "evangelischen", "fachhochschule", "sozialp\u00e4dagogik", "hamburg", "f\u00fcgte", "kelek", "biografische", "details", "beobachtungen", "gespr\u00e4che", "t\u00fcrkischen", "rentnern", "nichtrepr\u00e4sentativen", "ergebnisse", "interviews", "t\u00fcrkischen", "inhaftierten", "kelek", "bekennt", "ausdr\u00fccklich", "islam", "religion", "lehnt", "bezeichnung", "muslima", "sieht", "islam", "kulturkreis", "geh\u00f6re", "linie", "deutsche", "staatsb\u00fcrgerin", "gegenw\u00e4rtige", "auspr\u00e4gung", "jahrhundert", "zur\u00fcckgehende", "rigide", "reaktion\u00e4re", "islam", "geh\u00f6re", "deutschland", "lebenden", "muslime", "europa", "entwicklung", "islam", "historisierender", "umgang", "koran", "keleks", "hauptthema", "islamisch", "gepr\u00e4gte", "parallelgesellschaft", "deutschland", "lehnt", "duldung", "nichtemanzipatorischen", "erziehung", "m\u00e4dchen", "jungen", "traditionalistischen", "muslimischen", "familien", "falsch", "verstandene", "toleranz", "kelek", "h\u00e4ufig", "interviews", "nimmt", "politisch", "stellung", "zugespitzter", "form", "pl\u00e4dierte", "taz", "januar", "umstrittenen", "einb\u00fcrgerungstest", "baden-w\u00fcrttembergischen", "landesregierung", "pascha-test", "bezeichnete", "familienministerin", "renate", "schmidt", "vorgelegten", "studie", "gewalt", "frauen", "deutschland", "\u00e4u\u00dferte", "untersuchungen", "bundesfamilienministeriums", "mindestens", "t\u00fcrkische", "frau", "geschilderte", "weise", "verheiratet", "handelt", "mehrere", "tausend", "f\u00e4lle", "studie", "deckt", "keleks", "zahlenm\u00e4\u00dfige", "sch\u00e4tzung", "kelek", "stellte", "bedenken", "ralph", "giordanos", "bau", "zentralmoschee", "k\u00f6ln-ehrenfeld", "f\u00fchrte", "u.", "a.", "moscheen", "deutschland", "islam", "praktiziert", "hindernis", "integration", "erweise", "moscheen", "keimzellen", "gegengesellschaft", "weltbild", "gesellschaft", "gelehrt", "leben", "sinne", "scharia", "praktiziert", "kinder", "abgrenzung", "deutschen", "gesellschaft", "lernen", "kelek", "erkl\u00e4rte", "interview", "islam", "menschenbild", "konstruiere", "menschen", "insbesondere", "m\u00e4nnern", "f\u00e4higkeit", "abspreche", "sexualit\u00e4t", "betonte", "triebhaftigkeit", "kontrollieren", "menschenbild", "folge", "entsprechenden", "erziehung", "islamwissenschaftlerin", "lamya", "kaddor", "warf", "kelek", "zugespitzten", "\u00e4u\u00dferungen", "thema", "boden", "seri\u00f6sen", "wissenschaftlich", "fundierten", "islamkritik", "l\u00e4ngst", "verlassen", "kelek", "unterstelle", "muslimischen", "m\u00e4nnern", "pauschal", "hang", "neigung", "sodomie", "kaddor", "ebendort", "angef\u00fchrte", "zitat", "keleks", "erwies", "wortgenau", "kaddor", "vorw\u00fcrfe", "trotz", "mehrfacher", "aufforderung", "keleks", "zur\u00fccknahm", "erhob", "mai", "hiergegen", "unterlassungsklage", "dezember", "verurteilte", "landgericht", "berlin", "kaddor", "unterlassung", "vorw\u00fcrfe", "kelek", "verhandlung", "richter", "\u00e4u\u00dferungen", "keleks", "einfach", "verstehen", "beziehen", "keineswegs", "pauschal", "muslimische", "m\u00e4nner", "auseinandersetzung", "islamischen", "fundamentalisten", "fordert", "kelek", "historisch-kritischen", "umgang", "\u00fcberlieferten", "schriften", "andernfalls", "friedliebenden", "muslime", "fundamentalisten", "argumentativ", "hilflos", "gegen\u00fcberstehen", "solange", "bereit", "koran", "historischen", "hinterfragenden", "text", "zweifel", "legitim", "betrachten", "erg\u00e4nzend", "verweist", "ansicht", "dringende", "notwendigkeit", "muslime", "islamismus", "islams", "auseinandersetzen", "nazis", "deutschland", "geh\u00f6rten", "geh\u00f6ren", "terroristen", "umma", "islamismus", "islam", "kelek", "besch\u00e4ftigte", "beschneidung", "jungen", "verlorenen", "s\u00f6hne", "lehnt", "november", "tritt", "botschafterin", "vereins", "intaktiv", "e.v.", "necla", "kelek", "geh\u00f6rt", "erstunterzeichnern", "gr\u00fcndungsdokuments", "u.", "a.", "seyran", "ate\u015f", "cem", "\u00f6zdemir", "hamed", "abdel-samad", "ahmed", "mansour", "leben", "gerufenen", "initiative", "s\u00e4kularer", "islam", "zeitgem\u00e4\u00dfen", "islamverst\u00e4ndnis", "geh\u00f6r", "verschafft", "herausgabe", "keleks", "familiensoziologischer", "studie", "mitte", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichte", "wochenzeitung", "februar", "petition", "bezeichneten", "offenen", "brief", "integrationspolitik", "deutschland", "wissenschaftlern", "sozialwissenschaftlichen", "fachbereich", "migrationsforschung", "besonderen", "unterschrieben", "verfasser", "bremer", "professorin", "interkulturelle", "bildung", "yasemin", "karaka\u015fo\u011flu", "k\u00f6lner", "psychologe", "journalist", "mark", "terkessidis", "offene", "brief", "richtete", "prominente", "stellung", "keleks", "offiziellen", "politischen", "diskurs", "warf", "mittlerweile", "unwissenschaftlich", "arbeiten", "kelek", "dissertation", "seri\u00f6s", "geforscht", "verallgemeinere", "entgegen", "damaligen", "forschungsergebnissen", "buch", "zeitungsbeitr\u00e4gen", "einzelf\u00e4lle", "exemplarischen", "gattungsmerkmalen", "muslimischen", "migranten", "bestreite", "keineswegs", "existenz", "zwangsheiraten", "ehrenmorden", "arrangierte", "heiraten", "zwangsheiraten", "unterscheiden", "entstehung", "heiratsm\u00e4rkten", "herkunftsland", "migrationsziel", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "wiederum", "ergebnis", "abschottungspolitik", "europas", "wunsch", "legaler", "einwanderung", "motiviert", "k\u00f6nne", "gesehen", "kelek", "generell", "ph\u00e4nomenen", "deutungsmuster", "pauschalen", "gegen\u00fcberstellung", "islam", "westlichen", "zivilisation", "\u00fcberst\u00fclpe", "kelek", "erhielt", "ausgabe", "zeitung", "m\u00f6glichkeit", "replik", "taz", "abgedruckt", "warf", "ihrerseits", "unterzeichnern", "petition", "unwissenschaftlich", "argumentieren", "ungeachtet", "realen", "zust\u00e4nde", "vertr\u00e4ten", "illusion", "gegl\u00fcckten", "integration", "muslimischer", "migranten", "trotz", "t\u00e4glich", "ansicht", "widersprechender", "ereignisse", "versuchten", "vertreter", "akademischen", "mehrheitsmeinung", "\u00fcberbringerin", "schlechten", "nachricht", "kritisieren", "ansichten", "ideologisches", "konzept", "multikulturalismus", "spitzte", "erwiderung", "kritiker", "n", "ausgestatteten", "welt", "\u00f6ffentlich", "finanzierten", "migrationsforschung", "vorwarf", "scheitern", "integrationspolitik", "verantwortlich", "wahre", "zweck", "einrede", "angst", "forschungsmittel", "tageszeitungen", "faz", "welt", "erschienen", "redaktionelle", "artikel", "deutlich", "keleks", "positionen", "partei", "nahmen", "taz", "r\u00e4umte", "nacheinander", "scharfen", "kritikerin", "kelek", "kelek", "platz", "kamen", "taz", "ablehnende", "beitr\u00e4ge", "wort", "frankfurter", "rundschau", "erschienen", "unterschiedliche", "stellungnahmen", "kelek", "weiten", "teilen", "unterst\u00fctzender", "gastbeitrag", "rahel", "volz", "terre", "femmes", "text", "mark", "terkessidis", "mitautor", "petition", "verteidigte", "nzz", "februar", "\u00e4u\u00dferte", "eher", "kritisch", "seiten", "faz", "februar", "bem\u00e4ngelte", "petition", "migrationsforschern", "f\u00fcnftel", "sozialwissenschaftler", "gebiet", "migrationsforschung", "t\u00fcrken", "t\u00e4tig", "unterst\u00fctzung", "erhielten", "necla", "kelek", "seyran", "ate\u015f", "hartmut", "krauss", "osnabr\u00fccker", "redakteur", "initiator", "arbeitskreises", "kritischer", "marxistinnen", "marxisten", "gegenaufruf", "titel", "gerechtigkeit", "demokratische", "islamkritikerinnen", "personen", "u.", "a.", "journalisten", "wissenschaftlern", "ingenieuren", "autoren", "menschenrechtsaktivisten", "letztere", "vorwiegend", "irak", "iran", "unterzeichnet", "ehrenmorde", "zwangsheiraten", "patriarchalische", "grundorientierung", "antij\u00fcdische", "verschw\u00f6rungsideologien", "mangelnder", "respekt", "s\u00e4kular-demokratischen", "gesellschaftsordnung", "ernstzunehmende", "marginale", "ph\u00e4nomene", "innerhalb", "islamisch", "gepr\u00e4gten", "kulturgemeinschaft", "verbiete", "undifferenzierte", "generalamnestie", "muslime", "kritisiert", "haltung", "migrationswissenschaftler", "negative", "erscheinungen", "migranten", "rassismus", "aufnahmegesellschaft", "abgeleitet", "antiemanzipatorische", "potenzial", "islam", "hingegen", "bleibe", "solange", "tabuisiert", "herausbildung", "angemessenen", "integrationsdiskurses", "bestellt", "alice", "schwarzer", "necla", "kelek", "artikel", "faz", "februar", "emma", "nachgedruckt", "kritik", "schutz", "mutig", "schweigen", "gesellschaftliches", "tabu", "gebrochen", "stellungnahme", "verband", "schwarzer", "heftiger", "pers\u00f6nlicher", "kritik", "autoren", "offenen", "briefs", "yasemin", "karaka\u015fo\u011flu", "eng", "islamistischen", "szene", "deutschland", "verbandelt", "mark", "terkessidis", "blo\u00df", "selbstdarsteller", "begreifen", "welt", "migrationsforscher", "werner", "schiffauer", "teilte", "inhaltlichen", "aussagen", "offenen", "briefes", "unterschrieben", "meinung", "kelek", "deutsche", "\u00f6ffentlichkeit", "adressat", "kritik", "necla", "kelek", "angreifen", "deutsche", "\u00f6ffentlichkeit", "kelek", "gewartet", "all", "best\u00e4tigt", "muslime", "gedacht", "positiv", "rechnete", "kelek", "vernachl\u00e4ssigte", "thema", "familienbeziehungen", "migrantenfamilien", "aufgeworfen", "kelek", "radiointerview", "deutschlandfunk", "u.", "a.", "erkl\u00e4rt", "islamischen", "ahmadiyya-gemeinschaft", "status", "k\u00f6rperschaft", "\u00f6ffentlichen", "rechts", "gew\u00e4hren", "fehlentscheidung", "gemeinde", "agiere", "sekte", "nutze", "status", "politische", "agenda", "durchzusetzen", "religi\u00f6sen", "praxis", "transparent", "erhob", "ahmadiyya-gemeinde", "klage", "kelek", "instanz", "verurteilte", "oberlandesgericht", "frankfurt", "kelek", "februar", "az", "u", "unterlassung", "aussagen", "moscheen", "religionsgemeinschaft", "ahmadiyya", "orte", "m\u00e4nner", "religionsgemeinschaft", "nutze", "status", "politische", "agenda", "durchzusetzen", "aussagen", "handele", "meinungs\u00e4u\u00dferungen", "tatsachenkern", "belegt", "revidierte", "olg", "frankfurt", "fr\u00fcheres", "urteil", "rechtsstreit", "kelek", "islamischen", "gemeinschaft", "urteil", "olg", "kelek", "weiterhin", "behaupten", "ahmadiyya", "islamische", "sekte", "religionsgemeinschaft", "wolle", "islam", "wortw\u00f6rtlich", "umgesetzt", "sehen", "setze", "ausreichend", "gewaltstellen", "koran", "auseinander", "aussagen", "betrachtete", "olg", "tatsachenbehauptungen", "zul\u00e4ssige", "meinungs\u00e4u\u00dferungen", "zul\u00e4ssig", "\u00e4u\u00dferung", "k\u00f6nne", "ein-", "austreten", "beschluss", "okt.", "az", "vi", "zr", "bundesgerichtshof", "beschwerde", "ahmadiyya-gemeinschaft", "nichtzulassung", "revision", "urteil", "olg", "frankfurt", "zur\u00fcckgewiesen", "entscheidung", "rechtskr\u00e4ftig", "b\u00fccher", "buchbeitr\u00e4ge", "artikel"], "link_data": [{"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["islamische", "kopftuch", "symbol", "unterdr\u00fcckung", "vortragenden", "geh\u00f6rten", "frauenrechtlerin", "alice", "schwarzer", "soziologin"], "right_context": ["gegnerinnen", "islamischen", "kopftuchs", "bef\u00fcrworterinnen", "publizistin", "khola", "maryam", "h\u00fcbsch", "vorfeld", "studierendeninitiative"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["beitr\u00e4gen", "gastautorinnen", "mary", "roach", "maja", "onken", "sigrid", "neudecker", "mia", "ming"], "right_context": ["eva", "rieger", "themenschwerpunkte", "sadomasochismus", "sexuelle", "fantasien", "eingangsartikel", "schrieb", "alice", "schwarzer"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["r\u00e4ume", "platz", "gerne", "entsprechende", "repr\u00e4sentantin", "zusammenhang", "warf", "ansicht", "gehypten", "islamkritikerinnen"], "right_context": ["seyran", "ate\u015f", "entgleisungen", "diffamierungen", "greifen", "jungen", "gl\u00e4ubigen", "frauen", "st\u00e4ndig", "unerm\u00fcdlich"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["bekannte", "mitglieder", "politikwissenschaftler", "bassam", "tibi", "islamtheologe", "reza", "hajatpour", "islamkritische", "sozialwissenschaftlerin"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "ey\u00fcp", "\u00f6zg\u00fcn", "gew\u00e4hlt", "gegr\u00fcndete", "muslimische", "forum", "deutschland", "e.", "v."]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["frauke", "ludowig", "uschi", "glas", "gerlinde", "unverzagt", "maria", "welser", "lisa", "ortgies"], "right_context": ["ingrid", "sehrbrock", "mai", "landtagswahlen", "saarland", "schleswig-holstein", "nordrhein-westfalen", "erziehungsgehalt", "wahlkampfthema", "horst"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["haftverl\u00e4ngerung", "schl\u00e4gerei", "jugendstrafanstalt", "gefangenenmeuterei", "drogenbesitz", "prozessbeobachter", "rechtsanw\u00e4ltin", "ulrike", "zecher", "soziologin"], "right_context": ["werten", "tatgest\u00e4ndnis", "j\u00fcngsten", "bruders", "taktik", "familie", "verantwortliche", "ordnungsmacht", "entlasten", "sozialwissenschaftler"]}, {"mention_text": ["necl\u00e1", "kelek"], "left_context": ["s\u00fcr\u00fcc\u00fc", "nachgegangen", "verhandlung", "ausgesto\u00dfene", "drohungen", "angeklagten", "angemessen", "vorsitzenden", "richter", "reglementiert"], "right_context": ["erhob", "schwersten", "vorwurf", "gericht", "genauer", "motiven", "besch\u00e4ftigt", "mitteln", "strafproze\u00dfordnung", "erkenntnissen"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["benenne", "damalige", "ratsvorsitzende", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "wolfgang", "huber", "soziologin", "islamkritikerin"], "right_context": ["warfen", "verband", "anl\u00e4sslich", "moscheebauten", "deutschland", "zweierlei", "ma\u00df", "messen", "deutschland", "fordere"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["erschienen", "polemik", "antworteten", "januar", "april", "ian", "buruma", "timothy", "garton", "ash"], "right_context": ["ulrike", "ackermann", "adam", "krzemi\u0144ski", "bassam", "tibi", "debatte", "fand", "weltweites", "presseecho"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["mitglied", "internationalen", "juristenkommission", "kritisiert", "kairoer", "erkl\u00e4rung", "artikeln", "erkl\u00e4rung", "sieht", "soziologin"], "right_context": ["wichtigsten", "feststellungen", "freiheiten", "erkl\u00e4rung", "genannt", "unterstehen", "islamischen", "scharia", "islamische", "scharia"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["joschka", "fischer", "heiner", "gei\u00dfler", "carola", "stern", "alice", "schwarzer", "gerd", "koenen"], "right_context": ["hans", "weiss", "bestseller", "bittere", "pillen", "helmut", "schmidt", "christoph", "schlingensief", "ranga"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["verr\u00e4terin", "nestbeschmutzerin", "erreichen", "auflagenstarke", "t\u00fcrkische", "boulevardzeitungen", "kritisierten", "frauenrechtlerinnen", "serap", "\u00e7ileli"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "t\u00fcrkische", "boulevardzeitung", "h\u00fcrriyet", "artikel", "hochzeitsfoto", "zwangsheirat", "serap", "\u00e7ilelis", "bezeichnete"]}, {"mention_text": ["necla", "keleks"], "left_context": ["lebt", "berlin", "k\u00f6ln", "\u00f6ffentlichkeit", "offenen", "brief", "migrationsforscherin", "yasemin", "karaka\u015fo\u011flu", "these"], "right_context": ["scheitern", "integration", "richtete", "hauptthesen", "z.", "b.", "slogan", "inter-", "leitkultur", "herkunft"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["umfangreiche", "auseinandersetzung", "kopftuchurteil", "bundesverfassungsgerichts", "\u00f6ffentlichen", "staatlichen", "reaktionen", "kapitel", "werk", "biografie"], "right_context": ["bilden", "thema", "kapitels", "kapitel", "enth\u00e4lt", "eingehende", "geschichte", "einb\u00fcrgerungstests", "baden-w\u00fcrttemberg", "bahners"]}, {"mention_text": ["necla", "keleks"], "left_context": ["terkessidis", "offenen", "brief", "verfasste", "insgesamt", "unterschriften", "februar", "erschien", "artikel", "kritisierte"], "right_context": ["buch", "fremde", "braut", "rei\u00dferischen", "pamphlete", "erlebnisse", "einzelf\u00e4lle", "gesellschaftlichen", "problem", "aufgepumpt"]}, {"mention_text": ["medienecho"], "left_context": ["gesellschaftlichen", "problem", "aufgepumpt", "attackierte", "seyran", "ate\u015f", "ayaan", "hirsi", "ali", "vgl."], "right_context": ["offenen", "brief", "griff", "alice", "schwarzer", "karaka\u015fo\u011flu", "entgegnung", "frankfurter", "zeitung", "emma"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["international", "b\u00f6rsenvereins", "deutschen", "buchhandels", "fritz-thyssen-stiftung", "ausw\u00e4rtigen", "amtes", "vg", "wort", "islamkritikerin"], "right_context": ["warf", "rohe", "wolle", "islamische", "rechtsauffassungen", "hintert\u00fcr", "methodenstreits", "deutsches", "implantieren", "zudem"]}, {"mention_text": ["necla", "keleks"], "left_context": ["deutschland", "breit", "diskutierten", "thesen", "thilo", "sarrazins", "heinz", "buschkowskys", "ralph", "giordanos"], "right_context": ["aky\u00fcn", "\u00f6ffentlich", "vielfach", "behauptete", "verantwortlichkeit", "deutschland", "erkennbaren", "rassismus", "rechtsextremismus", "betont"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["islamwissenschaftlerin", "lamya", "kaddor", "kritisierte", "sendung", "wort", "freitag", "islamkritiker", "henryk", "broder"], "right_context": ["seyran", "ate\u015f", "drauf", "hauen", "teilweise", "pers\u00f6nliche", "traumata", "d\u00fcrften", "pers\u00f6nlichen", "erfahrungen"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["b\u00fcrgerschaft", "geh\u00f6rt", "august", "mitglied", "spd", "g\u00fc\u00e7l\u00fc", "warf", "islamkritischen", "soziologin", "autorin"], "right_context": ["\u00fcbertreibung", "ehrenmorde", "t\u00fcrkisch-islamischen", "identit\u00e4t", "kelek", "marktl\u00fccke", "entdeckt", "geld", "rausschlagen", "anl\u00e4sslich"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["haltung", "fdp", "kopftuchverbot", "versch\u00e4rften", "sicherheitsgesetzen", "verleihung", "fdp-nahen", "freiheitspreises", "sozialwissenschaftlerin", "islamkritikerin"], "right_context": ["ablehnte", "rupert", "neudeck", "gr\u00fcndete", "mazyek", "hilfsorganisation", "gr\u00fcnhelme", "e.v.", "geh\u00f6rt", "vorstand"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["dotiert", "warf", "journalist", "j\u00f6rg", "metes", "kaddor", "verbreitung", "verf\u00e4lschten", "zitats", "soziologin"], "right_context": ["versucht", "unterstellen", "muslimische", "m\u00e4nner", "bereich", "sodomie", "ger\u00fcckt", "kaddor", "erwiderte", "vorw\u00fcrfe"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["g\u00fclen", "verlangt", "frauen", "verschleiern", "bzw.", "kopftuch", "tragen", "verhalten", "meisten", "anh\u00e4ngerinnen"], "right_context": ["schreibt", "au\u00dfen", "vertrete", "art", "islam", "light", "innen", "machtbewussten", "islamischen", "chauvinismus"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["bewegung", "gef\u00e4hrlich", "unfassbar", "pseudo-modernistischen", "lack", "steckt", "islamistische", "auffassung", "sozialwissenschaftlerin", "islamkritikerin"], "right_context": ["kritisierte", "g\u00fclen", "weltweites", "netz", "muslimischer", "intelligenz", "heranbilde", "machtbewussten", "islamischen", "chauvinismus"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["erfolg", "leiter", "forschungsdienstes", "osteuropa", "bundesvertriebenenministerium", "bundesinnenministerium", "beigeordnete", "dienststelle", "wissen", "einsetzen"], "right_context": ["mendes", "aktivit\u00e4ten", "dargestellt", "us-dienststellen", "mischten", "gr\u00fcndung", "geistlichen", "verwaltung", "muslimfl\u00fcchtlinge", "m\u00fcnchener"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["geschwisterlichen", "umgang", "religionen", "toleranz", "abgehalten", "vortragende", "u.", "a.", "leo", "trepp"], "right_context": ["ruth", "lapide", "gerhart", "baum", "heidemarie", "wieczorek-zeul", "abschlussveranstaltung", "rabbiner", "leo", "trepp"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["westliche", "intellektuelle", "franz\u00f6sische", "autor", "pascal", "bruckner", "deutschen", "autoren", "ralph", "giordano"], "right_context": ["peter", "schneider", "riefen", "juli", "boykott", "nachfolgekonferenz", "m\u00e4rz", "gaben", "israel", "italien"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["ethnosoziologie", "sozialwissenschaften", "spektakul\u00e4ren", "f\u00e4llen", "milieu", "t\u00fcrkischer", "migranten", "buch", "fremde", "braut"], "right_context": ["bewusstsein", "\u00f6ffentlichkeit", "getragen", "einf\u00fchrung", "besonderen", "straftatbestands", "zwangsheirat", "diskutiert", "zwangsverheiratungen", "islamischen"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["ba\u015fp\u0131nar", "betont", "unterscheidung", "arrangierter", "ehe", "zwangsehe", "formen", "eheanbahnung", "gleichzusetzen", "beispielsweise"], "right_context": ["vornehme", "zeuge", "eurozentristischen", "blick", "orientalische", "frau", "opfer", "erkl\u00e4rt", "arrangierte", "ehe"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["entschuldige", "unterst\u00fctzt", "sarrazins", "interview\u00e4u\u00dferungen", "hans-olaf", "henkel", "ralph", "giordano", "sozialwissenschaftlerin", "islamkritikerin"], "right_context": ["deutsche", "altbundeskanzler", "helmut", "schmidt", "pflichtete", "sarrazin", "bezug", "leistungen", "deutschen", "juden"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["unterzeichner", "wochenzeitung", "migrationsforschern", "ver\u00f6ffentlichten", "petition", "gerechtigkeit", "muslime", "insbesondere", "sozialwissenschaftlerin", "frauenrechtlerin"], "right_context": ["kritisierte", "staatlichen", "stellen", "vorwarf", "falsche", "experten", "verlassen", "erkenntnisse", "migrationsforschung", "ignorieren"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["blog", "ruhrbarone", "nachgang", "gericht", "untersagte", "falschbehauptung", "lamya", "kaddor", "angebliches", "zitat"], "right_context": []}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["deutschland", "gef\u00f6rdert", "setzt", "erweiterte", "wissenschaftliche", "stab", "sachverst\u00e4ndigenrats", "arbeit", "svr-forschungsbereichs", "fort"], "right_context": ["kritisierte", "faz", "mai", "sachverst\u00e4ndigenrat", "politik", "ideologischen", "kriterien", "betreibe", "wissenschaftlich", "forsche"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["\u00fcberfordert", "konvolut", "geschichtsphilosophie", "statistiken", "prek\u00e4ren", "abhandlungen", "intelligenz", "genetik", "rassenlehre", "bev\u00f6lkerungspolitik"], "right_context": ["sprach", "frankfurter", "zeitung", "thesen", "thilo", "sarrazin", "bildung", "zuwanderung", "diskutiert", "autor"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["fragen", "schwarzen", "schafe", "reihen", "rein", "unternehmen", "sogar", "bevorzugen", "laut", "islamkritikerin"], "right_context": ["buch", "offiziell", "vorstellte", "leiste", "sarrazin", "wichtigen", "beitrag", "muslime", "auffordere", "rolle"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["autoren", "muslimischem", "hintergrund", "muslimischen", "glaubens", "vertreten", "kritische", "haltung", "islam", "wendet"], "right_context": ["unterdr\u00fcckung", "frauen", "muslimischen", "gesellschaft", "bzw.", "muslimische", "geschlechterbild", "\u00e4hnliche", "meinung", "vertrat"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["verf\u00fcgung", "z.", "b.", "rechtsanw\u00e4ltin", "autorin", "seyran", "ates", "sozialwissenschaftlerin", "publizistin", "dr."], "right_context": ["psychologe", "soziologe", "kazim", "erdogan", "p\u00e4dagogin", "sanem", "kleff", "schulgemeinschaft", "experten", "ermutigt"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["alex", "capus", "christof", "hamann", "peter", "weber", "klaus", "merz", "katrin", "seglitz"], "right_context": ["michal", "hvoreck\u00fd", "max", "goldt", "jan", "weiler", "p\u00e9ter", "esterh\u00e1zy", "martin", "walser"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["friedrichstra\u00dfe", "berlin", "redner", "traten", "hamed", "abdel-samad", "mina", "ahadi", "lale", "akg\u00fcn"], "right_context": ["lukas", "mihr", "michael", "schmidt-salomon", "arzu", "toker", "ali", "utlu", "abend", "zuvor"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["roland", "tichy", "cora", "stephan", "thilo", "sarrazin", "michael", "wolffsohn", "rafael", "seligmann"], "right_context": ["anthony", "glees", "boris", "k\u00e1lnoky", "andreas", "unterberger", "christopher", "caldwell", "erich", "vad"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["leitkultur", "neues", "leitbild", "erforderlich", "n\u00e4mlich", "aktuelle", "erz\u00e4hlung", "deutschland", "wolle", "sozialwissenschaftlerin"], "right_context": ["bezweifelt", "integration", "t\u00fcrkischst\u00e4mmigen", "gastarbeiter", "gelungen", "relativierung", "parallelwelten", "besch\u00f6nige", "jungen", "t\u00fcrkischst\u00e4mmiger"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["bekannte", "mitglieder", "politikwissenschaftler", "bassam", "tibi", "islamtheologe", "reza", "hajatpour", "islamkritische", "sozialwissenschaftlerin"], "right_context": ["pr\u00e4sidenten", "ey\u00fcp", "\u00f6zg\u00fcn", "gew\u00e4hlt", "pr\u00e4ambel", "vdem", "erkl\u00e4rt", "vdem", "islamisch-religi\u00f6sen", "verein"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["buch", "fasst", "beitr\u00e4ge", "wissenschaftlern", "publizisten", "geh\u00f6ren", "u.", "a.", "norbert", "bolz"], "right_context": ["cora", "stephan", "michael", "wolffsohn", "thilo", "sarrazin", "roland", "tichy", "daniel", "koerfer"]}, {"mention_text": ["necla", "kelek"], "left_context": ["thema", "toleranz", "ruine", "rahmen", "tempor\u00e4ren", "installation", "gerhart", "baum", "winfried", "hassemer"], "right_context": ["bernd", "kortl\u00e4nder", "ruth", "lapide", "leo", "trepp", "heidemarie", "wieczorek-zeul"]}]}