{"entity_id": "Q90773", "description_tokens": ["frank", "bsirske", "februar", "helmstedt", "deutscher", "gewerkschaftsfunktion\u00e4r", "vorsitzender", "gewerkschaft", "mitglied", "partei", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "bundestagsabgeordneter", "bsirske", "sohn", "arbeiters", "volkswagen", "krankenschwester", "vater", "anh\u00e4nger", "kpd", "mittleren", "reife", "holte", "abitur", "theodor-heuss-gymnasium", "wolfsburg", "studierte", "politikwissenschaft", "otto-suhr-institut", "fu", "berlin", "bildungssekret\u00e4r", "bezirk", "hannover", "sozialistischen", "jugend", "deutschlands", "falken", "t\u00e4tig", "fraktionsmitarbeiter", "gr\u00fcnen", "alternativen", "b\u00fcrgerliste", "rat", "stadt", "hannover", "sekret\u00e4r", "kreisverwaltung", "gewerkschaft", "\u00f6ffentliche", "dienste", "transport", "verkehr", "\u00f6tv", "hannover", "stieg", "bsirske", "stellvertretenden", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "\u00f6tv-kreisverwaltung", "stellvertretenden", "bezirksvorsitzenden", "\u00f6tv-bezirks", "niedersachsen", "f\u00fchrte", "stadtrat", "personal-", "organisationsdezernat", "stadt", "hannover", "begann", "reformprojekte", "kundenfreundliche", "b\u00fcrger\u00e4mter", "sorgte", "abbau", "fast", "stellen", "besch\u00e4ftigten", "landeshauptstadt", "m\u00e4rz", "bsirske", "kuratoriumsmitglied", "deutschen", "familienverbandes", "mai", "mitorganisator", "erfolgreichen", "europ\u00e4ischen", "b\u00fcrgerinitiative", "wasser", "menschenrecht", "pr\u00e4sident", "uni-europa", "august", "k\u00fcndigte", "bsirske", "wahlkreis", "helmstedt", "wolfsburg", "deutschen", "bundestag", "kandidieren", "oktober", "bsirske", "stimmen", "kreisverb\u00e4nde", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wahlkreis", "kandidaten", "partei", "gew\u00e4hlt", "zog", "landesliste", "deutschen", "bundestag", "november", "frank", "bsirske", "nachfolger", "herbert", "mai", "vorsitzender", "gewerkschaft", "\u00f6ffentliche", "dienste", "transport", "verkehr", "\u00f6tv", "ma\u00dfgeblichen", "mitarbeit", "vereinten", "dienstleistungsgewerkschaft", "aufging", "bsirske", "m\u00e4rz", "september", "ver.di-vorsitzender", "oktober", "bsirske", "ver.di-bundeskongress", "leipzig", "prozent", "delegiertenstimmen", "mal", "amt", "ver.di-vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "bsirske", "arbeitnehmervertreter", "aufsichtsrat", "deutsche", "bank", "energiekonzerns", "rwe", "lufthansa", "postbank", "lufthansa", "streikaufruf", "aufsichtsratsmitglied", "entlastet", "streik", "unternehmen", "mehrere", "millionen", "euro", "gekostet", "bsirske", "mitglied", "verwaltungsrat", "kreditanstalt", "wiederaufbau", "kfw", "jeweiligen", "ver.di-bundeskongressen", "bzw.", "amtszeit", "wiedergew\u00e4hlt", "erhielt", "september", "frank", "werneke", "ver.di-bundeskongress", "leipzig", "bsirkes", "nachfolger", "gew\u00e4hlt", "wiederwahl", "gestellt", "aufsichtsrat-t\u00e4tigkeit", "lufthansa", "erhielt", "insgesamt", "euro", "aufsichtsratsmitglied", "deutschen", "postbank", "euro", "t\u00e4tigkeit", "stellvertretender", "aufsichtsratsvorsitzender", "energiekonzern", "rwe", "euro", "aufsichtsrat", "deutschen", "bank", "erhielt", "bsirske", "gesch\u00e4ftsjahre", "insgesamt", "rd", "euro", "artikel", "frankfurter", "rundschau", "august", "zufolge", "bsirske", "einkommen", "langer", "offengelegt", "angaben", "sprechers", "verdiente", "euro", "verg\u00fctungen", "aufsichtsrat", "lufthansa", "rwe", "h\u00f6he", "insgesamt", "euro", "behielt", "laut", "sprecher", "euro", "aussage", "steht", "widerspruch", "beschluss", "dgb-bundesausschusses", "oktober", "abf\u00fchrungsverpflichtungen", "arbeitnehmervertretern", "mitglied", "dgb-gewerkschaft", "aufsichtsrat", "gew\u00e4hlt", "beschluss", "erlaubt", "einfachen", "aufsichtsratsmitgliedern", "maximalen", "eigenbehalt", "euro", "stellvertretenden", "aufsichtsratsmitgliedern", "eigenbehalt", "maximal", "euro", "\u00fcberschie\u00dfenden", "betr\u00e4ge", "hans-b\u00f6ckler-stiftung", "gewerkschaftsnahe", "einrichtungen", "abzuf\u00fchren", "zuvor", "angef\u00fchrten", "artikel", "frankfurter", "rundschau", "ebenfalls", "erw\u00e4hnt", "bsirske", "tantiemen", "aufsichtsratsmandat", "komplett", "abf\u00fchrt", "gen\u00fcgt", "nr.", "ver.di-satzung", "hauptamtlich", "besch\u00e4ftigten", "verpflichtet", "aufsichtsratsmandat", "erhaltenen", "verg\u00fctungen", "vollst\u00e4ndig", "abzuf\u00fchren", "sommer", "bsirske", "\u00f6ffentlich", "kritisiert", "private", "first-class-flugreise", "lufthansa", "angeles", "unternommen", "fluggesellschaft", "zeitgleich", "bestreikt", "mitglied", "aufsichtsrates", "lufthansa", "freifl\u00fcge", "gew\u00e4hrt", "heftiger", "kritik", "medien", "politikern", "unionsparteien", "fdp", "gewerkschaftslager", "erkl\u00e4rte", "bsirske", "bereit", "flugpreis", "tragen", "bsirske", "spiegel-tv-film", "linken", "jan", "fleischhauer", "sehen", "fleischhauer", "fragt", "ver.di-bundesverwaltung", "polizisten", "entschuldigt", "demonstration", "verschiedene", "ver.di-bezirke", "aufgerufen", "sprengsatz", "schwer", "verletzt", "bsirske", "verneint", "wendet", "organisationen", "demonstration", "aufrufen", "verantwortung", "begangene", "straftaten", "tragen", "bsirske", "weggeht", "fleischhauer", "nachhakt", "greift", "bsirske", "fleischhauer", "jackett", "fleischhauer", "bsirske", "fast", "verpr\u00fcgelt"], "link_data": [{"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["verdi", "landesbezirke", "dreizehn", "fachbereiche", "untergliedert", "neunk\u00f6pfigen", "bundesvorstand", "geleitet", "vorsitzende", "gr\u00fcndung"], "right_context": ["frank", "werneke", "september", "amt", "folgte", "gr\u00fcndung", "gewerkschaft", "vorbereitet", "beginnend", "hamburger"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["generation", "gebaut", "bezeichnete", "ausstieg", "kernkraft", "alternativlos", "dezember", "warf", "koch", "ver.di-chef"], "right_context": ["verm\u00f6gensteuerdebatte", "namen", "reicher", "deutscher", "genannt", "anspielung", "nationalsozialismus", "eingef\u00fchrten", "judenstern", "\u00e4u\u00dferte"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["svezdana", "seeger", "vorsitzender", "20-k\u00f6pfigen", "aufsichtsrats", "werner", "brandt", "stellvertretender", "vorsitzender", "aufsichtsrats"], "right_context": ["vorsitzender", "grundkapital", "gesellschaft", "eingeteilt", "millionen", "stammaktien", "beschluss", "hauptversammlung", "mai", "handel"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["bilanz", "erschienen", "vsa-verlag", "ver\u00f6ffentlichte", "klaus", "busch", "axel", "troost", "gesine", "schwan"], "right_context": ["joachim", "bischoff", "mechthild", "schrooten", "streitschrift", "eu", "titel", "europa", "solidarisch", "ebenfalls"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["erstmals", "unternehmensgeschichte", "vorab", "gewerkschaft", "abgestimmt", "erkannten", "ver.di-handelssekret\u00e4r", "achim", "neumann", "ver.di-chef"], "right_context": ["nachvollziehbare", "management-methoden", "f\u00fchrungsgrunds\u00e4tze", "umgang", "vorgesetzten", "mitarbeitern", "verbindlich", "regeln", "konflikten", "vorbeugen"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["schlecker", "festgeschrieben", "schlecker", "basis", "einigung", "betriebsratsgremien", "betriebsratsangeh\u00f6rigen", "erfolgreich", "etabliert", "laut"], "right_context": ["schlecker", "betriebsratsgremien", "gesamtbetriebsrat", "schlecker", "zahl", "betriebsratsangeh\u00f6rigen", "insgesamt", "schlecker-mitarbeitern", "deutschland", "ver.di-mitglieder"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["firma", "prominente", "pers\u00f6nlichkeiten", "verschiedenen", "bereichen", "gesellschaft", "schriftstellerin", "juli", "zeh", "ver.di-chef"], "right_context": ["vizepr\u00e4sidentin", "bundestags", "petra", "pau", "linke", "liedermacher", "k\u00e4nguru-chroniken-autor", "marc-uwe", "kling", "katharina"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["verhandlungsf\u00fchrung", "unabh\u00e4ngig", "kontrahenten", "spd", "z.", "b.", "innenminister", "genscher", "fdp", "ver.di-vorsitzende"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "kluncker", "pressemitteilung", "april", "bedeutende", "pers\u00f6nlichkeit", "wegbereiter", "auss\u00f6hnung", "osten", "mai"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["weg", "gelingen", "bag", "geforderte", "verbindlichkeit", "regelungen", "herzustellen", "mai", "erkl\u00e4rte", "ver.di-vorsitzende"], "right_context": ["komme", "verzicht", "streikrecht", "frage", "gewerkschaft", "gegebenenfalls", "bundesverfassungsgericht", "notfalls", "europarat", "eingerichteten"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "andrea", "nahles", "reinhard", "b\u00fctikofer", "gregor", "gysi", "berthold", "huber"], "right_context": ["vertreten", "herausgeberwerk", "kommunikation", "krise", "steuerte", "machnig", "august", "artikel", "politische", "kommunikation"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["verpflichtet", "vorsitzende", "parteien", "vorsitzende", "gew", "max", "traeger", "fdp", "ehemalige", "vorsitzende"], "right_context": ["b\u201990", "gr\u00fcne", "fr\u00fchere", "gdp-vorsitzende", "hermann", "lutz", "cdu", "vorstandsmitglied", "gdp", "berlin"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["parteivorsitzende", "spd", "klaus", "wowereit", "berlins", "regierender", "b\u00fcrgermeister", "vorsitzende", "vereinten", "dienstleistungsgewerkschaft"], "right_context": ["geburtstag", "juli", "willy-brandt-haus", "gefeiert", "\u00e4lteste", "berliner", "sozialdemokrat", "trauerfeier", "karl", "richter"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["selbstst\u00e4ndige", "verm\u00f6gens-", "beteiligungsverwaltung", "mitgliederentwicklung", "frank", "werneke", "ver.di-findungskommission", "nachfolger", "bisherigen", "gewerkschaftsvorsitzenden"], "right_context": ["vorgeschlagen", "september", "stimmen", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "vorsitzender", "zust\u00e4ndig", "gewerkschaft", "grundsatzabteilung", "b\u00fcro"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["roland", "issen", "fr\u00fch", "erkannt", "gegnerschaft", "gewerkschaften", "sieger", "konsequenzen", "gezogen", "ver.di-bundesvorsitzende"], "right_context": ["starke", "vereinte", "dienstleistungsgewerkschaft", "arbeitnehmerinnen", "arbeitnehmer", "deutschland", "verdanken", "hohem", "ma\u00dfe", "erhielt"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["cd", "take", "herausgegeben", "ausschnitte", "produktionen", "arbeitsgemeinschaften", "pr\u00e4sentiert", "cd", "gru\u00dfworte", "ver.di-vorsitzenden"], "right_context": ["damaligen", "vorsitzenden", "dgb", "nrw", "walter", "haas", "jubil\u00e4um", "enthalten", "cd", "rahmen"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["livestream", "\u00fcbertragen", "sprachen", "padeluun", "ralf", "bendrath", "thilo", "weichert", "rolf", "g\u00f6ssner"], "right_context": ["abschlusskundgebung", "franziska", "heine", "initiatorin", "online-petition", "zugangserschwerungsgesetz", "sch\u00fclervertreter", "vito", "dabisch", "monty"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["tv", "sehen", "film", "verwendete", "methoden", "filmemachers", "michael", "moore", "zeigt", "interviews"], "right_context": ["christian", "str\u00f6bele", "fleischhauer", "co-autor", "sat.1-films", "r\u00fccktritt", "aff\u00e4re", "ehemaligen", "bundespr\u00e4sidenten", "christian"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["\u00e4nderung", "art", "gg", "gesetzgeber", "rechtfertigungsdruck", "verfassung", "bringen", "prominente", "maybrit", "illner"], "right_context": ["dirk", "bach", "hape", "kerkeling", "iris", "berben", "charlotte", "knobloch", "bisch\u00f6fin", "maria"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["l\u00e4ndern", "uni", "europa", "gefasst", "umfasst", "folgenden", "gebiete", "mitgliedsorganisationen", "uni-europa", "pr\u00e4sident"], "right_context": ["uni-europa-regionalsekret\u00e4r", "oliver", "roethig", "sektoren", "mitgliederzahlen", "stand"]}, {"mention_text": ["bsirskes"], "left_context": ["grundlegenden", "fragen", "befragt", "erkl\u00e4rte", "westerwelle", "franz", "m\u00fcntefering", "genannten", "angeblichen", "heuschrecken-unternehmer"], "right_context": ["engelen-kefers", "problem", "deutschlands", "gewerkschaftsfunktion\u00e4re", "wahre", "plage", "deutschland", "politik", "gewerkschaften", "kostet"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["offenen", "brief", "bundeskanzlerin", "internationalen", "pers\u00f6nlichkeiten", "bekannten", "deutschen", "namen", "udo", "lindenberg"], "right_context": ["campino", "sabine", "christiansen", "g\u00fcnter", "grass", "eva", "padberg", "anne-sophie", "mutter", "marius"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["notwendigen", "rahmen", "stattfinden", "bundesarbeitsgericht", "urteil", "august", "az", "abr16", "februar", "bef\u00fcrwortete"], "right_context": ["chef", "dienstleistungsgewerkschaft", "verdi", "arbeitnehmer-datenschutzgesetz", "reinhard", "g\u00f6hner", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "bundesvereinigung", "deutscher", "arbeitgeberverb\u00e4nde"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["\u00f6tv-gewerkschaftstag", "november", "leipzig", "trat", "mai", "abstimmungsniederlage", "ver.di-gr\u00fcndung", "\u00f6tv-vorsitzender", "nachfolge", "trat"], "right_context": ["ver.di-vorsitzender", "mai", "wechselte", "wirtschaft", "mai", "september", "mitglied", "vorstands", "arbeitsdirektor", "fraport"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["kr\u00f6tenwanderung", "initiierte", "sundermann", "fr\u00fchjahr", "geh\u00f6rte", "initiatoren", "b\u00fcndnisses", "umfairteilen", "reichtum", "besteuern"], "right_context": ["ulrich", "schneider", "august", "bundespressekonferenz", "vorstellte"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["industrievertreter", "exklusiven", "zugang", "gesetzesvorhaben", "erhalten", "mitgliedern", "ttip-beirats", "bundesregierung", "stark", "kritisiert"], "right_context": ["vorsitzender", "verdi", "mario", "ohoven", "pr\u00e4sident", "bundesverbandes", "mittelst\u00e4ndische", "wirtschaft", "sehen", "potenzielle"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["verena", "sch\u00e4fer", "guntram", "schneider", "angelica", "schwall-d\u00fcren", "z\u00fclfiye", "kaykin", "michael", "sommer"], "right_context": ["michael", "vassiliadis", "klaus", "wieseh\u00fcgel", "j\u00f6rg", "hofmann", "alexander", "kirchner", "verein", "initiative"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["lehnten", "mehrheitlich", "fast", "gew", "dbb", "einigungsempfehlung", "september", "einigten", "verhandlungsf\u00fchrer", "kompromiss"], "right_context": ["ver.di-bundestarifkommission", "empfahlen", "mitgliedern", "kompromiss", "oktober", "dauernden", "urabstimmung", "anzunehmen", "oktober", "nahmen"]}, {"mention_text": ["frank", "bsirske"], "left_context": ["gr\u00fcner", "hitler", "schlimm", "autobahnen", "frank", "bsirske", "ver.di-bundesverwaltung", "trifft", "fleischhauer", "ver.di-vorsitzenden"], "right_context": ["demonstration", "b\u00fcndnis", "zahlen", "eure", "krise", "finanzkrise", "aufgerufen", "polizisten", "sprengsatz", "schwer"]}]}