{"entity_id": "Q91055", "description_tokens": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "geborener", "sch\u00e4fer", "oktober", "oberstdorf", "gelegentlich", "initialen", "tsg", "genannt", "ehemaliger", "deutscher", "politiker", "spd", "vorst\u00e4nden", "staatlichen", "gesellschaft", "internationale", "zusammenarbeit", "giz", "fungiert", "abgeordneter", "hessischen", "landtages", "vorsitzender", "spd-landtagsfraktion", "oppositionsf\u00fchrer", "landesvorsitzender", "spd", "hessen", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "spd", "ferner", "vorsitzender", "kulturforums", "sozialdemokratie", "e.", "v.", "r\u00fccktritt", "andrea", "nahles", "f\u00fchrte", "spd", "gemeinsam", "manuela", "schwesig", "malu", "dreyer", "kommissarisch", "manuela", "schwesig", "trat", "amt", "september", "schwerer", "krankheit", "legte", "oktober", "nieder", "giz", "sch\u00e4fer", "geboren", "vater", "oberstdorf", "stationierter", "soldat", "bundeswehr", "sch\u00e4fer", "wuchs", "lebensjahr", "gie\u00dfen", "vater", "arbeitete", "lkw-fahrer", "mutter", "reinigungskraft", "wuchs", "geschwistern", "abitur", "dortigen", "landgraf-ludwigs-schule", "studierte", "sch\u00e4fer", "agrarwissenschaften", "justus-liebig-universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "wechselte", "politikwissenschaften", "stipendiat", "friedrich-ebert-stiftung", "schloss", "studium", "magister", "artium", "halbj\u00e4hrigen", "t\u00e4tigkeit", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "europ\u00e4ische", "integration", "institut", "politikwissenschaft", "universit\u00e4t", "gie\u00dfen", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "referent", "sozial-", "jugenddezernenten", "stadt", "gie\u00dfen", "implementierung", "bund-l\u00e4nderprogramms", "soziale", "stadt", "gie\u00dfener", "nordstadt", "zust\u00e4ndig", "schwerpunkte", "bek\u00e4mpfung", "jugendarbeitslosigkeit", "wohnungspolitik", "m\u00e4rz", "beratert\u00e4tigkeit", "spd-landtagsfraktion", "hessen", "wahl", "landtag", "arbeitete", "erneut", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "dezernat", "ii", "stadt", "gie\u00dfen", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "mitglied", "spd", "jusos", "verschiedenen", "vorstands\u00e4mtern", "aktiv", "geh\u00f6rte", "juso-str\u00f6mung", "nachfolger", "s\u00fcdhessischen", "juso-vorsitzenden", "nina", "hauer", "gemeinsam", "verfechter", "eigenst\u00e4ndigen", "linken", "ausrichtung", "bezirks", "hessen-s\u00fcd", "stellvertretender", "juso-landesvorsitzender", "hessen", "stellvertretender", "vorsitzender", "young", "european", "socialists", "vorsitzender", "spd-unterbezirks", "gie\u00dfen", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd", "hessen-s\u00fcd", "legislaturperiode", "fachsprecher", "industrie-", "besch\u00e4ftigungspolitik", "technologie-", "forschungspolitik", "spd-landtagsfraktion", "februar", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "vorsitzender", "spd", "hessen", "amt", "gew\u00e4hlt", "zuletzt", "landesparteitag", "frankfurt", "best\u00e4tigt", "bundesparteitag", "dresden", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "november", "parteivorstand", "pr\u00e4sidium", "spd", "gew\u00e4hlt", "oktober", "neuer", "stellvertretender", "parteivorsitzender", "nominiert", "bundesparteitag", "november", "nachfolger", "klaus", "wowereit", "gew\u00e4hlt", "bundesparteitagen", "amt", "best\u00e4tigt", "thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "spd-f\u00fchrung", "u.", "a.", "steuern", "finanzen", "wirtschaftspolitik", "zust\u00e4ndig", "dezember", "berater", "spd-kanzlerkandidaten", "peer", "steinbr\u00fcck", "fragen", "finanzm\u00e4rkte", "rolle", "verantwortete", "spd-steuerprogramm", "bundestagswahl", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "niederlage", "landtagswahl", "spd-fraktionsvorsitzender", "oppositionsf\u00fchrer", "hessischen", "landtag", "l\u00f6ste", "andrea", "ypsilanti", "oktober", "spitzenkandidaten", "landtagswahl", "gew\u00e4hlt", "spd", "verlor", "trotz", "zugewinnen", "knapp", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "blieb", "oppositionsf\u00fchrer", "hessischen", "landtag", "landtagswahl", "trat", "erneut", "spitzenkandidat", "spd", "b\u00fc\u00dfte", "hierbei", "stimmergebnisses", "erzielte", "schlechteste", "ergebnis", "hessen", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "kommunalpolitisch", "kreistagsabgeordneter", "landkreis", "gie\u00dfen", "aktiv", "hessischen", "landtag", "april", "abgeordneter", "stand", "wahlperiode", "ober-", "mittelhessenrunde", "spd-landtagsfraktion", "wahlperiode", "fungierte", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "stellvertretender", "vorsitzender", "ausschusses", "wissenschaft", "kunst", "mitglied", "ausschuss", "wirtschaft", "verkehr", "mitglied", "europa-ausschuss", "landtagswahl", "unterlag", "wahlkreis", "gie\u00dfen", "ii", "innenminister", "volker", "bouffier", "cdu", "kampf", "direktmandat", "januar", "f\u00fchrt", "landtag", "spd-fraktion", "landtagswahl", "november", "hessischen", "spd-vorsitzenden", "andrea", "ypsilanti", "spitzenkandidat", "vorgeschlagen", "dezember", "parteitag", "gew\u00e4hlt", "trat", "selbstaufl\u00f6sung", "hessischen", "landtages", "neuwahlen", "januar", "spitze", "landesliste", "strategie", "grenzte", "andrea", "ypsilanti", "zugab", "fehler", "spd", "trotz", "anderslautender", "versprechen", "b\u00fcndnis", "linkspartei", "angestrebt", "selber", "zeigte", "b\u00fcndnisse", "online-wahlkampf", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbels", "fand", "medienecho", "landtagswahl", "september", "trat", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "erneut", "spitzenkandidat", "spd", "diesmal", "herausforderer", "volker", "bouffier", "roland", "koch", "sommer", "ministerpr\u00e4sident", "nachfolgte", "landtagswahl", "legte", "spd", "deutlich", "prozentpunkte", "umstand", "bedingt", "sowohl", "fdp", "stimmen", "linkspartei", "sprung", "landtag", "knapp", "schafften", "reichten", "gr\u00fcnen", "rot-gr\u00fcne", "mehrheit", "landtag", "erzielen", "cdu", "prozentpunkte", "st\u00e4rkste", "kraft", "blieb", "verfehlte", "schwarz-gelbe", "regierung", "bislang", "innegehabte", "mehrheit", "situation", "heraus", "formte", "schlie\u00dflich", "schwarz-gr\u00fcne", "regierung", "deutschen", "fl\u00e4chenlandes", "kabinett", "bouffier", "ii", "januar", "vereidigt", "landtagswahl", "hessen", "oktober", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "juni", "landesparteitag", "spd", "hessen", "spitzenkandidaten", "gew\u00e4hlt", "themen", "w\u00e4hlte", "wahlkampf", "bezahlbares", "wohnen", "geb\u00fchrenfreie", "bildung", "bessere", "verkehrsverbindungen", "gleiche", "lebensbedingungen", "stadt", "land", "k\u00fcndigte", "fall", "wahlsiegs", "hundert", "ministerpr\u00e4sident", "quadratmeter", "landesfl\u00e4chen", "bau", "g\u00fcnstiger", "wohnungen", "verf\u00fcgung", "stellen", "august", "stellte", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "hessenplan+", "pers\u00f6nliche", "vision", "hessen", "bezeichnete", "ziel", "konzeptes", "drittel", "einkommens", "miete", "aufbringen", "landtagswahl", "spitzenkandidatur", "erhielt", "spd", "zweitstimmen", "ergebnis", "knapp", "gr\u00fcnen", "lag", "m\u00e4rz", "berichtete", "s\u00fcddeutsche", "zeitung", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "politik", "zur\u00fcckziehen", "wolle", "landesparteitag", "herbst", "jahres", "amt", "vorsitzenden", "kandidieren", "bundesparteitag", "spd", "wiederwahl", "vize-chef", "aussichtsreichste", "nachfolgerin", "posten", "gelte", "landes-generalsekret\u00e4rin", "nancy", "faeser", "september", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "oktober", "wechselte", "vorstandsmitglied", "staatlichen", "gesellschaft", "internationale", "zusammenarbeit", "\u00fcbernahm", "posten", "arbeitsdirektors", "spd", "koalitionsverhandlungen", "vorschlagsrecht", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "heiratete", "annette", "g\u00fcmbel", "promovierte", "historikerin", "paar", "kinder", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "evangelisch", "konvertiert", "r\u00f6misch-katholischen", "glauben", "alter", "erlitt", "netzhautabl\u00f6sung", "komplizierte", "notoperationen", "verhinderten", "erblindung", "tr\u00e4gt", "brille", "speziellen", "prismengl\u00e4sern", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "leitete", "spd-arbeitsgruppe", "erarbeitung", "spd-steuerprogramms", "bundestagswahl", "pl\u00e4dierte", "spd", "anhebung", "spitzensteuersatzes", "steuererleichterungen", "mittlere", "einkommen", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "gilt", "zudem", "bef\u00fcrworter", "reform", "erbschaftssteuer", "forderte", "interview", "frankfurter", "rundschau", "nochmal", "ernsthaft", "erbschaftssteuer", "reden", "bildungsausgaben", "finanzieren", "finde", "chancen", "nutzen", "beitragen", "gerechte", "chance", "bekommen", "gastbeitrag", "welt", "forderte", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "h\u00e4rtere", "gangart", "steuerhinterziehung", "-vermeidung", "m\u00fcsse", "prinzip", "gelten", "unternehmensgewinne", "versteuert", "erwirtschaftet", "anderer", "stelle", "betonte", "kampf", "sozialeres", "europa", "einhergehen", "h\u00e4rtesten", "bandagen", "steuervermeider", "apple", "starbucks", "co.", "europa", "milliarden", "verdient", "bereit", "anst\u00e4ndig", "steuern", "zahlen", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "formuliert", "ziel", "drittel", "einkommens", "miete", "ausgeben", "wahlkampf", "erkl\u00e4rte", "ministerpr\u00e4sident", "wolle", "wohnungen", "schaffen", "bau-ministerium", "einrichten", "landeseigene", "grundst\u00fccke", "konzept", "preis", "vergeben", "konzept", "investors", "zweifelsfall", "wichtiger", "erzielende", "erl\u00f6s", "buch", "sozialdigitale", "revolution", "schreibt", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "auswirkungen", "digitalisierung", "arbeitswelt", "sozialstaat", "gesellschaft", "schl\u00e4gt", "politische", "optionen", "umgang", "wandel", "tagesspiegel-interview", "f\u00fchrt", "arbeit", "sicher", "ausgehen", "ver\u00e4ndern", "spricht", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "bedingungsloses", "grundeinkommen", "nachbesserungen", "hartz-iv", "pl\u00e4diert", "hartz-iv-empf\u00e4nger", "erarbeitetes", "verm\u00f6gen", "behalten", "chancenkonto", "individuelles", "guthaben", "euro", "lebenslange", "qualifizierung", "spd", "steht", "geb\u00fchrenfreie", "bildung", "kita", "meisterpr\u00fcfung", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "interview", "frankfurter", "sonntagszeitung", "zudem", "wolle", "ganztagsschulen", "ausbauen", "lehrerinnen", "lehrer", "einstellen", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "fordert", "s-bahn-ring", "frankfurt", "fast", "metropolregionen", "welt", "zudem", "schreibt", "hessenplan+", "wolle", "land", "staus", "u.", "a.", "modernes", "baustellenmanagement", "digitale", "verkehrssteuerung", "bonuszahlungen", "baufirmen", "baustellen", "schneller", "abschlie\u00dfen", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "pl\u00e4dierte", "frankfurter", "rundschau", "erm\u00e4\u00dfigten", "mehrwertsteuersatz", "bahntickets", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "unterst\u00fctzte", "kampagne", "hands", "off", "venezuela", "trotzkistischen", "internationalen", "marxistischer", "tendenz", "zugunsten", "venezolanischen", "staatspr\u00e4sidenten", "hugo", "ch\u00e1vez", "vorfeld", "landtagswahl", "seiten", "frankfurter", "kritik", "einbrachte", "laut", "frankfurter", "rundschau", "\u00e4u\u00dferte", "nachfrage", "faz", "liege", "aufruf", "unterzeichnet", "internationale", "solidarit\u00e4t", "gegangen"], "link_data": [{"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["roland", "koch", "cdu", "erneut", "spitzenkandidat", "nominiert", "fernsehduell", "spitzenkandidaten", "hessischen", "spd"], "right_context": ["lehnte", "koch", "cdu", "gewann", "wahl", "hinzu", "wohingegen", "spd", "prozentpunkte", "verlor"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["rapper", "bushido", "november", "verschiedenen", "seiten", "stark", "kritisiert", "\u00e4u\u00dferte", "hessische", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["bushido", "frauen-", "schwulenfeindlichkeit", "stehe", "integrationsleistung", "sprechen", "k\u00f6nne", "r\u00fccken", "anderer", "profiliere"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["erkl\u00e4rt", "ypsilanti", "ministerpr\u00e4sidentin", "rot-gr\u00fcnen", "minderheitsregierung", "stimmen", "regierung", "ypsilanti", "gebildet", "schattenkabinett"], "right_context": ["folgenden", "neuwahl", "scheer", "vertreten", "scheer", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "sprecher", "spd-bundestagsfraktion"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["ii", "gewann", "prozent", "erststimmen", "landtagswahl", "kandidierte", "wahlkreis", "gie\u00dfen", "ii", "erneut"], "right_context": ["erstmals", "funktionen", "spd-landesvorsitzender", "spitzenkandidat", "partei", "antrat", "dennoch", "verteidigte", "bouffier", "direktmandat"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["folgte", "wahl", "bundesvorstand", "partei", "januar", "trat", "\u00e4mtern", "landes-", "fraktionsvorsitzende", "nachfolger"], "right_context": ["zog", "landesliste", "erstmals", "hessischen", "landtag", "angeh\u00f6rte", "ypsilanti", "betreute", "wahlkreis", "frankfurt"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["ypsilanti", "parteien", "avisierten", "neuwahl", "januar", "erneut", "spd-spitzenkandidatin", "anzutreten", "schlug", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["aufgabe", "\u00fcbernahm", "politische", "verantwortung", "deutlichen", "stimmverluste", "hessischen", "spd", "wahlabend", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["profitrainern", "\u00fcbernahm", "schirmherrschaft", "berliner", "initiative", "sport", "schule", "sportkonzept", "unterst\u00fctzte", "spd-spitzenkandidaten"], "right_context": ["wahlkampf", "landtagswahl", "hessen", "november", "geh\u00f6rte", "harnisch", "gemeinsam", "marco", "baldi", "china-reise"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["rapper", "november", "verschiedenen", "seiten", "stark", "kritisiert", "beispielsweise", "\u00e4u\u00dferte", "hessische", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["bushido", "frauen-", "schwulenfeindlichkeit", "stehe", "integrationsleistung", "sprechen", "k\u00f6nne", "r\u00fccken", "anderer", "profiliere"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["mandat", "\u00fcbte", "schwerpunkt", "integrations-", "bildungspolitik", "landtagswahl", "hessen", "designierte", "bildungsministerin", "schattenkabinett"], "right_context": ["vizepr\u00e4sidentin", "hessischen", "landtags", "wiesbaden", "landtagswahl", "hessen", "trat", "wahl"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["\u00e4u\u00dferung", "mattheis", "generelle", "haltung", "dl", "f\u00fchrung", "angenommen", "fundamentalopposition", "kritisierten", "oktober"], "right_context": ["ehemalige", "dl-21-vorsitzende", "bj\u00f6rn", "b\u00f6hning", "verein", "ausgetreten", "b\u00f6hning", "gewisse", "lust", "innerparteilichen"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["traten", "joachim-felix", "leonhard", "gr\u00fcndungsvorsitzender", "wissenschaftlichen", "beirats", "mehrere", "funktionstr\u00e4ger", "hessische", "spd-fraktionsvorsitzende"], "right_context": ["forderte", "hessische", "landesregierung", "gemeinsam", "land", "th\u00fcringen", "differenzen", "kl\u00e4ren", "arbeit", "lot"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["taunus", "mitglied", "bundesversammlung", "mitglied", "bundesversammlung", "mitglied", "bundesversammlung", "juni", "faeser", "spd-spitzenkandidat"], "right_context": ["bereich", "inneres", "kommunales", "sport", "mannschaft", "wechsel", "berufen", "landtagswahl", "hessen", "trat"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["spd", "hessen", "gew\u00e4hlt", "februar", "generalsekret\u00e4rin", "m\u00e4rz", "k\u00fcndigte", "kandidatur", "vorsitz", "landes-spd"], "right_context": ["r\u00fcckzug", "politik", "erkl\u00e4rt", "landesparteitag", "november", "vorsitzenden", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["niedrig", "schweitzer", "warnte", "kapitalmangel", "unternehmen", "rechtfertigung", "vorschlages", "erkl\u00e4rte", "kommissarische", "spd-chef"], "right_context": ["anvisierte", "verm\u00f6gensteuer", "prozent", "deutlich", "steuers\u00e4tzen", "usa", "frankreichs", "gro\u00dfbritanniens", "liegen", "steuersatz"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbels"], "left_context": ["r\u00f6ttgens", "cdu", "m\u00f6gliche", "energieministerin", "nordrhein-westfalens", "vorgestellt", "m\u00f6gliche", "energieministerin", "hessens", "kompetenzteam"], "right_context": ["spd", "berufen", "kritiker", "kemfert", "daraufhin", "vorgeworfen", "wendig", "m\u00e4rz", "ver\u00f6ffentlichten", "film"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["twitter", "einsatz", "fand", "hessische", "landtagswahl", "parteien", "twitter-seiten", "cdu", "blog", "spd-spitzenkandidat"], "right_context": ["personalisierten", "twitter-konto", "landtagswahlkampf", "baden-w\u00fcrttemberg", "spielte", "twitter", "klassischer", "pr\u00e4sent-", "plakatwerbung", "hingegen"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["gleichzeitig", "wahlkreis", "geh\u00f6rende", "stadt", "laubach", "wahlkreis", "vogelsberg", "zugeschlagen", "wahlkreis", "heimat"], "right_context": ["spd-spitzenkandidat", "landtagswahlen", "ministerpr\u00e4sident", "volker", "bouffier", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "wohnt"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["dietzel", "fr\u00fchere", "hessische", "kultusminister", "hartmut", "holzapfel", "schirmherren", "aktuellen", "hilfsprojekte", "engagieren"], "right_context": ["mdl", "fr\u00fchere", "hessische", "kultusministerin", "dorothea", "henzler", "mdl.", "t\u00e4tigkeit", "vereins", "begann"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "hie\u00df", "\u00fcberschriften", "sp\u00e4therbst", "gleichen", "jahres", "unbekannten", "internet", "hessischen", "spd-spitzenkandidaten"], "right_context": ["hessischer", "slogan", "umlauf", "gesetzt", "marburger", "spd", "spruch", "internet-auftritt", "\u00fcbernahm", "parteispitze"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["zus\u00e4tzlich", "\u00fcbernahm", "juni", "folge", "r\u00fccktritts", "andrea", "nahles", "gemeinsam", "malu", "dreyer"], "right_context": ["funktion", "kommissarische", "spd-vorsitzende", "september", "aufgrund", "krebserkrankung", "niederlegte", "manuela", "schwesig", "mitgliederversammlung"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["ausschuss", "europ\u00e4ische", "angelegenheiten", "komitee", "auslandsitaliener", "juli", "berief", "spd-spitzenkandidat", "landtagswahl", "hessen"], "right_context": ["laura", "garavini", "schattenkabinett", "zust\u00e4ndigkeit", "ressorts", "europa", "integration", "kultur", "spd", "landtagswahl"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["trat", "amtierende", "hessische", "ministerpr\u00e4sident", "roland", "koch", "sozialdemokratische", "partei", "deutschlands", "landtagsabgeordnete"], "right_context": ["b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "tarek", "al-wazir", "j\u00f6rg-uwe", "hahn", "spitzenkandidat", "freien", "demokratischen", "partei"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["spd", "november", "andrea", "ypsilanti", "spitzenkandidatin", "wahlen", "darauffolgenden", "antreten", "stattdessen", "landtagsabgeordnete"], "right_context": ["kandidatur", "\u00fcbernehmen", "cdu", "schickte", "letzten", "wahl", "parteivorsitzenden", "amtierenden", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["hessischen", "verh\u00e4ltnisse", "neuwahlen", "aufzul\u00f6sen", "hierzu", "bestimmte", "spd", "\u00f6ffentlichkeit", "unbekannten", "landtagsabgeordneten"], "right_context": ["spitzenkandidaten", "wahl", "trat", "spd", "andrea", "ypsilanti", "parteichefin", "gleichen", "programm", "vorjahres"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["hessische", "kernkraftwerk", "biblis", "bildeten", "km", "menschenkette", "anlage", "veranstaltung", "nahmen", "spd-landesvorsitzender"], "right_context": ["mehrere", "spd-landtagsabgeordnete", "vertreter", "jusos", "fraktionschef", "gr\u00fcnen", "tarek", "al-wazir", "abgeordnete", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["november", "gie\u00dfen", "programm", "kommunalwahl", "verabschiedet", "solle", "fr\u00f6hlich", "kommunalwahlkampf", "ziehen", "landesvorsitzender"], "right_context": ["ziel", "st\u00e4rkste", "kraft", "hessen", "wolle", "b\u00fcrgermeister", "oberb\u00fcrgermeister", "landr\u00e4te", "stellen", "hessen"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["dezember", "bouffier", "falle", "wahlkampf", "unterst\u00fctzen", "januar", "wahlniederlage", "januar", "erkl\u00e4rte", "oppositionsf\u00fchrer"], "right_context": ["erneut", "spd", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "kandidieren", "landesparteitag", "spd", "kassel", "w\u00e4hlte", "oktober"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["wahlgang", "stimmen", "dezember", "landesvorsitzende", "sozialdemokratischen", "gemeinschaft", "kommunalpolitik", "hessen", "landtagswahl", "spd-spitzenkandidat"], "right_context": ["kirsten", "fr\u00fcndt", "finanzministerin", "schattenkabinett", "berufen"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["fl\u00fcgels", "jusos", "unterlag", "wahl", "juso-bundesvorsitz", "michael", "guggemos", "juni", "kollatz", "spd-schattenkabinett"], "right_context": ["landtagswahl", "hessen", "minister", "wirtschaft", "wohnungsbau", "vorgesehen", "wahlsieg", "cdu", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["kommunalwahlen", "mehrheitlich", "protestwahl", "gedeutet", "medien", "politiker", "empfanden", "wahlbeteiligung", "problematisch", "demokratie"], "right_context": ["vorsitzender", "spd", "hessen", "kritisierte", "zusammenhang", "wahlbeginn", "b\u00fcrger", "\u00fcberfordernden", "wahlmodus", "landkreisen"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["landesregierung", "koalition", "teilweise", "mehrheit", "erhielt", "somit", "ausschlie\u00dflich", "dreier-b\u00fcndnisse", "beeinflusst", "spd-spitzenkandidat"], "right_context": ["beantworten", "spd", "tarek", "al-wazir", "wahlsieg", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sidenten", "w\u00e4hlen", "fdp-spitzenkandidat", "ren\u00e9"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["fdp", "erkl\u00e4rte", "fdp-landesvorsitzende", "stefan", "ruppert", "spd", "informationen", "knapp", "st\u00e4rker", "gr\u00fcnen"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "abend", "sondierungsgespr\u00e4ch", "sicht", "thema", "geben", "einigung", "parteien", "november", "bekanntgegebene"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["lag", "themen", "mittelstand", "energie", "infrastruktur", "digitalisierung", "bundestagswahlkampf", "landesvorsitzenden", "hessischen", "spd"], "right_context": ["beirat", "wirtschaft", "finanzen", "denkwerkstatt", "digitalisierung", "gesellschaft", "berufen", "zudem", "mitglied", "managerkreis"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["b\u00fcndnis", "demokratie", "toleranz", "nsu-watch", "wettbewerb", "aktiv", "demokratie", "toleranz", "hessische", "spd-vorsitzende"], "right_context": ["warb", "juli", "unterst\u00fctzung", "nsu-watch", "projekt", "leiste", "wichtigen", "beitrag", "information", "\u00f6ffentlichkeit"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["femmes", "deutsche", "lesben-", "schwulenverband", "kritisierten", "preisvergabe", "bushido", "vorfeld", "\u00f6ffentlich", "politiker"], "right_context": ["claudia", "roth", "schlossen", "veranstaltung", "kritik", "dankesrede", "peter", "plate", "s\u00e4nger", "rosenstolz"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["r\u00fccktritt", "tags", "spd", "kommissarisch", "stellvertretenden", "bundesvorsitzenden", "malu", "dreyer", "manuela", "schwesig"], "right_context": ["gef\u00fchrt", "schwesig", "legte", "amt", "september", "aufgrund", "krebserkrankung", "nieder", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel", "oktober"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["deutsche", "politikerin", "spd", "september", "mitglied", "hessischen", "landtag", "nachr\u00fcckerin", "ausgeschiedenen", "abgeordneten"], "right_context": ["nadine", "gersberg", "absolvierte", "abitur", "studium", "sozialwissenschaften", "georg-august-universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "abschuss", "diplom-sozialwirtin"]}, {"mention_text": ["thorsten", "sch\u00e4fer-g\u00fcmbel"], "left_context": ["kommunalwahlen", "mehrheitlich", "protestwahl", "gedeutet", "medien", "politiker", "empfanden", "wahlbeteiligung", "problematisch", "demokratie"], "right_context": ["vorsitzender", "spd", "hessen", "kritisierte", "zusammenhang", "wahlbeginn", "b\u00fcrger", "\u00fcberfordernden", "wahlmodus", "gr\u00f6\u00dfe"]}]}