{"entity_id": "Q916571", "description_tokens": ["brigitte", "pothmer", "februar", "prisser", "deutsche", "politikerin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "fachhochschulreife", "absolvierte", "brigitte", "pothmer", "studium", "sozialp\u00e4dagogik", "sozialarbeit", "fachhochschule", "hildesheim", "holzminden", "diplom-sozialp\u00e4dagogin", "fh", "beendete", "anschlie\u00dfend", "jugend-", "erwachsenenbildung", "gesundheitserziehung", "t\u00e4tig", "arbeitete", "frauenreferentin", "landtagsfraktion", "gr\u00fcnen", "niedersachsen", "brigitte", "pothmer", "verheiratet", "lebt", "hildesheim", "mitglied", "gr\u00fcnen", "mai", "november", "landesvorsitzende", "gr\u00fcnen", "niedersachsen", "geh\u00f6rte", "brigitte", "pothmer", "nieders\u00e4chsischen", "landtag", "zuletzt", "stellvertretende", "fraktionsvorsitzende", "sozialpolitische", "fraktionssprecherin", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "sprecherin", "bundestagsfraktion", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "arbeitsmarktpolitik", "pothmer", "mitglied", "ausschuss", "arbeit", "soziales", "stellvertretendes", "mitglied", "gesundheitsausschuss", "geh\u00f6rte", "deutsch-rum\u00e4nischen", "deutsch-bulgarischen", "parlamentariergruppe", "bundestages", "wahlen", "trat", "brigitte", "pothmer", "bundestagswahlkreis", "hildesheim", "zog", "jeweils", "landesliste", "niedersachsen", "bundestag"], "link_data": [{"mention_text": ["brigitte", "pothmer"], "left_context": ["w\u00e4hlte", "bundesdelegiertenversammlung", "gr\u00fcnen", "renate", "k\u00fcnast", "trittin", "spitzenkandidaten", "bundestagswahl", "f\u00fchrte", "gemeinsam"], "right_context": ["erneut", "nieders\u00e4chsische", "landesliste", "zudem", "direktkandidat", "wahlkreis", "g\u00f6ttingen", "erststimmen", "erhielt", "wahl"]}, {"mention_text": ["brigitte", "pothmer"], "left_context": ["martin", "hohmann", "vorwurf", "t\u00e4tervolk-rede", "antisemitisch", "tageszeitung", "neues", "deutschland", "nieders\u00e4chsische", "gr\u00fcnen-landesvorsitzende"], "right_context": ["schrieben", "gottberg", "hohmanns", "antisemitische", "rede", "\u00f6ffentlich", "verteidigt", "reichte", "unterlassungsklage", "aussichtslos"]}, {"mention_text": ["brigitte", "pothmer"], "left_context": ["trecks", "sp\u00e4tere", "europaparlamentarierin", "rebecca", "harms", "gr\u00fcne", "heinrich", "pothmer", "verwandter", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["gr\u00fcne", "hielt", "rede", "ministerpr\u00e4sidenten", "direkt", "aufforderte", "pl\u00e4ne", "wendland", "abzubrechen", "trecks"]}, {"mention_text": ["brigitte", "pothmer"], "left_context": ["vereinten", "nationen", "richteten", "schriftsteller", "appell", "internationale", "konvention", "digitalen", "verabschieden", "politikerin"], "right_context": ["arbeitsmarktpolitische", "sprecherin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "schlug", "edward", "snowden", "oktober", "brief", "ausw\u00e4rtige"]}]}