{"entity_id": "Q95574", "description_tokens": ["johanna", "wanka", "geborene", "m\u00fcller", "april", "rosenfeld", "landkreis", "torgau", "deutsche", "mathematikerin", "professorin", "politikerin", "cdu", "februar", "oktober", "anschlie\u00dfend", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "m\u00e4rz", "bundesministerin", "bildung", "forschung", "nieders\u00e4chsische", "ministerin", "wissenschaft", "kultur", "ministerin", "wissenschaft", "forschung", "kultur", "brandenburg", "berufung", "ministerin", "gew\u00e4hlte", "rektorin", "hochschule", "merseburg", "einzige", "ostdeutsche", "ministerin", "westdeutschen", "bundeslands", "johanna", "wanka", "wuchs", "rosenfeld", "eltern", "bauernhof", "bewirtschafteten", "ostpreu\u00dfen", "stammende", "mutter", "gelernte", "apothekenhelferin", "verbot", "tochter", "beitritt", "jungen", "pionieren", "abitur", "trat", "johanna", "m\u00fcller", "freien", "deutschen", "jugend", "fdj", "sicher", "studium", "zugelassen", "besuchte", "polytechnische", "oberschule", "gro\u00dftreben", "abitur", "erweiterte", "oberschule", "eos", "torgau", "parallel", "beruf", "agrotechnikerin", "erlernte", "studium", "mathematik", "universit\u00e4t", "leipzig", "schloss", "diplom", "diplomarbeit", "tr\u00e4gt", "titel", "r\u00e4umliche", "randwertaufgaben", "potentialtheorie", "koppelungsbedingungen", "johanna", "wanka", "evangelisch", "verheiratet", "mathematiker", "gert", "wanka", "kinder", "johanna", "wanka", "wissenschaftliche", "assistentin", "technischen", "hochschule", "carl", "schorlemmer", "leuna-merseburg", "sektion", "mathematik", "t\u00e4tig", "l\u00f6sung", "kontakt-", "steuerproblemen", "potentialtheoretischen", "mitteln", "dr.", "rer.", "nat.", "promoviert", "hochschule", "wissenschaftliche", "oberassistentin", "erhielt", "wanka", "ruf", "professorin", "ingenieurmathematik", "hochschule", "merseburg", "m\u00e4rz", "nachfolge", "gr\u00fcndungsrektors", "lothar", "teschke", "gew\u00e4hlten", "rektorin", "hochschule", "fachbereichen", "ausbaute", "wanka", "\u00fcbte", "rektorenamt", "kurzfristigen", "berufung", "ministerin", "potsdam", "oktober", "folgte", "rektor", "chemiker", "heinz", "zwanziger", "vizepr\u00e4sidentin", "landesrektorenkonferenz", "sachsen-anhalt", "stellvertretende", "vorsitzende", "beirates", "wissenschaft", "forschung", "landes", "sachsen-anhalt", "wanka", "mitglied", "freien", "deutschen", "jugend", "fdj", "trat", "b\u00fcrgerbewegung", "ddr", "gr\u00fcndungsmitglied", "september", "gegr\u00fcndeten", "forums", "merseburg", "mitglied", "kreistages", "merseburg", "wanka", "parteilos", "cdu", "kabinett", "stolpe", "iii", "ministerin", "wissenschaft", "forschung", "kultur", "brandenburg", "funktion", "\u00fcbte", "november", "pr\u00e4sidentin", "kultusministerkonferenz", "diesbez\u00fcglichen", "amtszeit", "reform", "deutschen", "rechtschreibung", "eingef\u00fchrt", "juli", "diskutiert", "august", "geplante", "einf\u00fchrung", "reform", "tats\u00e4chlich", "stattfinden", "solle", "appellierte", "wanka", "ministerpr\u00e4sidenten", "schreibweisen", "geplant", "einzuf\u00fchren", "zudem", "kritisierte", "zur\u00fcckhaltende", "haltung", "bayerns", "nordrhein-westfalens", "betonte", "kurzfristige", "verschiebung", "wasser", "m\u00fchlen", "derer", "prinzipiell", "bildungsf\u00f6deralismus", "halbes", "amtszeit", "pr\u00e4sidentin", "kultusministerkonferenz", "r\u00e4umte", "spiegel", "kultusminister", "wissen", "l\u00e4ngst", "rechtschreibreform", "falsch", "gr\u00fcnden", "staatsr\u00e4son", "zur\u00fcckgenommen", "m\u00e4rz", "wanka", "mitglied", "cdu", "mai", "juni", "mitglied", "cdu-landesvorstand", "brandenburg", "dezember", "wanka", "kreisvorsitzenden", "cdu", "dahme-spreewald", "gew\u00e4hlt", "parteitag", "cdu", "brandenburg", "januar", "stellvertretenden", "landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "r\u00fccktritt", "bisherigen", "landesvorsitzenden", "ulrich", "junghanns", "amt", "oktober", "kommissarisch", "parteitag", "januar", "potsdam", "landesvorsitzende", "gew\u00e4hlt", "wanka", "mitglied", "landtages", "brandenburg", "jeweils", "einzug", "cdu-landesliste", "direktkandidatin", "wahlkreis", "dahme-spreewald", "iii", "wahlkreis", "durchsetzen", "landtagswahl", "september", "trat", "spitzenkandidatin", "cdu", "wahl", "legte", "cdu", "prozentpunkte", "blieb", "ergebnis", "prozent", "deutlich", "kraft", "spd", "prozent", "linkspartei", "prozent", "spd", "neuauflage", "koalition", "cdu", "entschied", "koalition", "linken", "einging", "johanna", "wanka", "oktober", "cdu-fraktionschefin", "gew\u00e4hlt", "amt", "\u00fcbte", "april", "aufgrund", "\u00fcberraschenden", "berufung", "niedersachsen", "landtagsmandat", "brandenburg", "niederlegte", "nachfolgerin", "fraktionsvorsitz", "saskia", "ludwig", "juni", "ebenfalls", "cdu-landesvorsitzende", "nachfolgte", "wanka", "april", "damaligen", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "christian", "wulff", "cdu", "nieders\u00e4chsischen", "ministerin", "wissenschaft", "kultur", "kabinett", "ernannt", "l\u00f6ste", "lutz", "stratmann", "amt", "amt", "behielt", "wanka", "kabinett", "mcallister", "landtagswahl", "ergab", "mehrheit", "rot-gr\u00fcne", "koalition", "wodurch", "verlust", "cdu-politikerin", "niedersachsen", "ausge\u00fcbten", "amtes", "absehbar", "r\u00fccktritt", "bundesbildungsministerin", "annette", "schavan", "wanka", "nachfolgerin", "vorgeschlagen", "trat", "februar", "vorzeitig", "nieders\u00e4chsische", "ministerin", "bundesministerin", "ernannt", "februar", "bundestag", "vereidigt", "amtszeit", "bildungsoffensive", "digitale", "wissensgesellschaft", "beschlossen", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "ver\u00f6ffentlichte", "wanka", "homepage", "ministeriums", "november", "aufruf", "alternative", "deutschland", "afd", "rote", "karte", "zeigen", "demonstration", "motto", "rote", "karte", "merkel", "asyl", "braucht", "grenzen", "aufgerufen", "bundesverfassungsgericht", "erkl\u00e4rte", "praxis", "verfassungswidrig", "staatliche", "organe", "b\u00fcrger", "teilnahme", "nichtteilnahme", "demonstrationen", "politischer", "parteien", "aufzurufen", "aufruf", "greife", "unzul\u00e4ssig", "chancengleichheit", "bundesregierung", "d\u00fcrfe", "staatlichen", "zugunsten", "zulasten", "einzelner", "parteien", "einsetzen", "bundesverdienstkreuz", "bande", "verliehen", "september", "johanna", "wanka", "ernst-ludwig-ehrlich-medaille", "wissenschaften", "k\u00fcnste", "ausgezeichnet", "j\u00fcdische", "begabtenf\u00f6rderungswerk", "ernst", "ludwig", "studienwerk", "w\u00fcrdigte", "ehrung", "einsatz", "wankas", "j\u00fcdische", "bildungsarbeit", "ehrensenatorin", "hochschule", "merseburg"], "link_data": [{"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["landtag", "best\u00e4tigt", "hierzu", "geh\u00f6rte", "ayg\u00fcl", "\u00f6zkan", "muslimische", "ministerin", "deutschen", "kabinetts"], "right_context": ["ostdeutsche", "ministerin", "westdeutschen", "kabinett", "wulff", "trat", "verl\u00e4ngerung", "laufzeit", "deutscher", "atomkraftwerke"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["sachb\u00fccher", "finden", "schaffte", "hierbei", "vierzehnmal", "top-10", "2\u00d7", "platz", "dezember", "bundesbildungsministerin"], "right_context": ["cdu", "ausgesprochen", "kommentierte", "ausgabe", "erscheinen", "schulen", "geschichtsunterricht", "einzusetzen", "publikation", "langj\u00e4hrige"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["abwarten", "empfehlungen", "rates", "erfolg", "verhelfen", "damalige", "brandenburgische", "kultusministerin", "pr\u00e4sidentin", "kultusministerkonferenz"], "right_context": ["kritisierte", "entscheidung", "nordrhein-westfalens", "bayerns", "forderte", "diskussion", "m\u00fcsse", "irgendwann", "mal", "schluss"]}, {"mention_text": ["wanka"], "left_context": ["zinslose", "staatliche", "darlehen", "gew\u00e4hrt", "abschlusspr\u00fcfung", "ausbildung", "schnell", "abgeschlossen", "august", "bundesbildungsministerin"], "right_context": ["ausbildungsf\u00f6rderung", "herbst", "insgesamt", "angehoben", "wohnzuschlag-h\u00f6chstsatz", "angehoben", "amtlicher", "berechnung", "anstieg", "verbraucherpreise"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["bildungspolitik", "rechnung", "tragen", "schavan", "vorsitzende", "gemeinsamen", "wissenschaftskonferenz", "aberkennung", "doktorgrades", "februar"], "right_context": ["nachfolgerin", "amt", "bundesbildungsministerin", "erneut", "deutschen", "bundestag", "schavan", "september", "wahlkreis", "ulm"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["ministerium", "bundesregierung", "cdu", "genau", "vermeiden", "amt", "besch\u00e4digt", "nachfolgerin", "amt", "bundesministerin"], "right_context": ["februar", "ernannt", "februar", "deutschen", "bundestag", "vereidigt", "februar", "lie\u00df", "schavan", "verwaltungsgericht"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["amt", "landesvorsitzender", "monat", "stellvertretenden", "ministerpr\u00e4sidenten", "ulrich", "junghanns", "innenminister", "landtagswahl", "diesmal"], "right_context": ["cdu-spitzenkandidatin", "angetreten", "entschieden", "ministerpr\u00e4sident", "matthias", "platzeck", "spd", "bildung", "rot-roten", "koalition"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["spitzenkandidat", "linke", "ehemals", "pds", "kerstin", "kaiser", "cdu", "trat", "mal", "kultusministerin"], "right_context": ["wahl", "bildete", "spd", "erstmals", "linken", "landesregierung", "brandenburgische", "landtag", "september", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["m\u00e4rz", "r\u00fcckte", "stratmann", "hennig", "brandes", "landtag", "april", "stratmann", "zuge", "kabinettsumbildung"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "schied", "regierung", "landtagswahl", "trat"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["f\u00f6rdern", "mal", "deutschen", "hochschulverband", "dhv", "wissenschaftsministerin", "jahres", "ausgezeichnet", "erreichte", "bundesministerin"], "right_context": ["platz", "nahmen", "mitgliedern", "dhv", "abstimmung", "bauer", "teilnehmern", "bewertet", "erhielt", "gesamtnote"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "november", "nachfolgerin", "annette", "schavan", "november", "ahnen", "erneut", "gew\u00e4hlt", "wechselt"], "right_context": ["gwk-vorsitz", "infolge", "kabinettsumbildung", "ahnen", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "november", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "finanzministerin"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["ma\u00dfnahmen", "verbesserung", "kompetenz", "diente", "schirmherrin", "stiftung", "annette", "schavan", "juni", "trat"], "right_context": ["stelle", "christian", "rach", "prominenter", "botschafter", "gewonnen", "comdirect", "bank", "unterst\u00fctzt", "aktion"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["rabat", "konzerte", "russland", "nordamerika", "europa", "geplant", "m\u00e4rz", "verlieh", "nieders\u00e4chsische", "kulturministerin"], "right_context": ["schauspielhaus", "hannover", "dissidenten", "praetorius", "musikpreis", "landes", "niedersachsen", "kategorie", "internationaler", "friedensmusikpreis"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["mobilit\u00e4t", "beteiligen", "ideen", "wechselnden", "themen", "einreichen", "schirmherrschaft", "bundesministerin", "bildung", "forschung"], "right_context": ["w\u00fcrdigte", "wettbewerb", "ideen", "bildungsrepublik", "bildungsinstitutionen", "-projekte", "-initiativen", "nachhaltig", "bildungsgerechtigkeit", "kindern"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["oktober", "saskia", "ludwig", "vorsitzende", "cdu-fraktion", "landtag", "trat", "zugunsten", "damaligen", "cdu-landesvorsitzenden"], "right_context": ["ausscheiden", "landesregierung", "fraktion", "f\u00fchren", "saskia", "ludwig", "gleichzeitig", "stellvertretenden", "fraktionsvorsitzenden", "gew\u00e4hlt"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["aufbau", "p\u00e4dagogischer", "kompetenz", "verein", "verein", "geschichte", "vereins", "erkennen", "weitergeholfen", "bundesbildungsministerin"], "right_context": ["investitionen", "milliarden", "euro", "digitalisierung", "schulen", "angek\u00fcndigt", "zwischenzeitlich", "verschoben", "wiederbelebung", "vereins"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["aufnahme", "dargestellten", "werbeprodukte", "animiert", "konsequenz", "empfehlung", "lehrmaterialien", "seitens", "vorsitzenden", "kultusministerkonferenz"], "right_context": ["zur\u00fcckgenommen", "sicht", "handlungsorientierten", "medienp\u00e4dagogik", "erscheint", "einbezug", "echter", "spots", "didaktische", "aufbereitung"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["saale", "klaus", "krug", "merseburg", "lutz-g\u00fcnther", "fleischer", "berlin", "heinz", "zwanziger", "merseburg"], "right_context": ["merseburg", "potsdam", "hannover", "berlin", "sabine", "seidler", "wien", "u.", "a.", "forschungsergebnisse"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["erfolgreich", "angenommen", "vergleich", "letzten", "anzahl", "aussteller", "brands", "bereich", "verdoppelt", "schirmherrschaft"], "right_context": ["bundesministerin", "bildung", "forschung", "sigmar", "gabriel", "bundesminister", "wirtschaft", "energie", "\u00fcbernommen", "januar"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["claudia", "nemat", "manfred", "prenzel", "j\u00fcrgen", "r\u00fcttgers", "lothar", "schr\u00f6der", "thomas", "sonnenburg"], "right_context": ["margret", "wintermantel", "katharina", "zweig", "deutsche", "telekom", "stiftung", "mitzeichner", "initiative", "transparente"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["umsetzung", "nationalen", "strategie", "beteiligt", "partnern", "bundesverband", "alphabetisierung", "grundbildung", "verk\u00fcndete", "bundesbildungsministerin"], "right_context": ["\u00fcberf\u00fchrung", "nationalen", "strategie", "nationale", "dekade", "alphabetisierung", "grundbildung", "erwachsener", "deutschland", "2016\u20132026"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["wissenschaft", "forschung", "dieter", "schwarz", "stiftung", "ggmbh", "dieter", "schwarz", "stiftung", "minderheitsbeteiligte"], "right_context": ["ann-kristin", "achleitner", "peter", "frankenberg", "thomas", "helmer", "thomas", "edig", "joachim", "schilke"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["deutschland", "land", "ideen", "bundesverband", "deutschen", "industrie", "e.", "v.", "bdi", "schirmherrschaft"], "right_context": ["bundesministerin", "bildung", "forschung", "namhafte", "partner", "politik", "wirtschaft", "wissenschaft", "gestalten", "nachwuchsarbeit"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["thomas", "hengelbrock", "herausragende", "k\u00fcnstlerische", "leistung", "praetorius", "musikpreis", "damalige", "nieders\u00e4chsische", "kulturministerin"], "right_context": ["schauspielhaus", "hannover", "\u00fcberreichte", "hengelbrock", "herbert", "karajan", "musikpreis", "2015\u20132016", "zuerkannt", "januar"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["bat", "ministerpr\u00e4sidenten", "oktober", "schriftlich", "entlassung", "oktober", "trat", "schlie\u00dflich", "ministeramt", "funktion"], "right_context": ["abgel\u00f6st", "ehrenvorsitzender", "cdu-kreisverbandes", "potsdam-mittelmark"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["gr\u00f6\u00dften", "islamtheologischen", "zentrum", "professoren", "mitarbeitern", "juli", "stellte", "u\u00e7ar", "gemeinsam", "bundesbildungsministerin"], "right_context": ["avicenna-studienwerk", "\u00f6ffentlichkeit", "gr\u00fcndung", "m\u00e4rz", "avicenna-studienwerk", "mittlerweile", "bundesbildungsministerium", "bestehenden", "konfessionell", "ausgerichteten"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["trat", "amtierende", "ministerpr\u00e4sident", "matthias", "platzeck", "spitzenkandidatur", "cdu", "\u00fcbernahm", "damalige", "wissenschaftsministerin"], "right_context": ["spitzenkandidatin", "linken", "damalige", "fraktionsvorsitzende", "kerstin", "kaiser", "dvu", "trat", "fraktionsvorsitzende", "liane"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["erweitert", "modernsten", "ger\u00e4ten", "ausgestattet", "mikroelektronik-standort", "deutschlands", "international", "st\u00e4rken", "exzellenz-f\u00f6rderung", "bundesministerin"], "right_context": ["brandenburgischen", "forschungssekret\u00e4rin", "ulrike", "gutheil", "gegeben", "ihp", "unterh\u00e4lt", "umfangreiche", "kooperationsbeziehungen", "nationalen"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["technikwissenschaften", "deutsche", "forschungsgemeinschaft", "volkswagenstiftung", "hochschulrektorenkonferenz", "mitglied", "academianet", "bundesministerin", "bildung", "forschung"], "right_context": ["berief", "gather", "februar", "hightech-forum", "beraterkreis", "begleitung", "umsetzung", "weiterentwicklung", "hightech-strategie", "bundesregierung"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["schlechten", "kommunalwahl-ergebnissen", "legte", "junghanns", "schlie\u00dflich", "amt", "landesvorsitzender", "nieder", "schlug", "landeskulturministerin"], "right_context": ["nachfolgerin", "bev\u00f6lkerung", "gesch\u00e4tzten", "wanka", "kehrte", "weitestgehend", "ruhe", "partei", "umfragen", "profitierte"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["landesamtes", "denkmalpflege", "arch\u00e4ologischen", "landesmuseums", "september", "franz", "schopper", "damaligen", "zust\u00e4ndigen", "ministerin"], "right_context": ["museumsdirektor", "professor", "ernannt", "juli", "direktor", "landesamtes", "landesmuseums", "landesarch\u00e4ologe", "august", "brandenburgischen"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["februar", "zunehmendem", "medialen", "politischen", "druck", "r\u00fccktritt", "nachfolgerin", "bisherige", "wissenschaftsministerin", "niedersachsens"], "right_context": ["\u00fcbergabe", "entlassungs-", "ernennungsurkunden", "fand", "februar", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4r", "justizministerium", "max", "stadler"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["vergibt", "erinnerung", "namensgeber", "ernst", "ludwig", "medaille", "wissenschaften", "k\u00fcnste", "preistr\u00e4gerinnen", "medaille"], "right_context": ["claudia", "l\u00fccking-michel", "monika", "gr\u00fctters", "charlotte", "knobloch", "studienwerk", "engagieren", "j\u00fcdische", "pers\u00f6nlichkeiten"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["beliefen", "euro", "preisverleihung", "fand", "rahmen", "festlichen", "gala", "november", "nieders\u00e4chsische", "kulturministerin"], "right_context": ["schauspielhaus", "hannover", "thomas", "quasthoff", "aufgrund", "todes", "bruders", "michael", "quasthoff", "vorher"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["inhaber", "lehrstuhls", "approximationstheorie", "technischen", "universit\u00e4t", "chemnitz", "gert", "wanka", "mathematikprofessorin", "cdu-politikerin"], "right_context": ["verheiratet", "kinder"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["ndr", "radiophilharmonie", "hannover", "deutschen", "kammerphilharmonie", "bremen", "m\u00e4rz", "verlieh", "nieders\u00e4chsische", "kulturministerin"], "right_context": ["schauspielhaus", "hannover", "praetorius-f\u00f6rderpreis", "niedersachsen", "gewann", "tonali", "grand", "prix", "siegerin", "spielte"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["landtagswahlkreis", "dahme-spreewald", "i", "mandat", "direkte", "einzug", "landtag", "gelang", "april", "r\u00fcckte"], "right_context": ["ministerin", "wissenschaft", "kultur", "niedersachsen", "wechselte", "landtag", "wahlperiode", "ordentliches", "mitglied", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["bundesministerin", "bildung", "forschung", "johanna", "wanka"], "left_context": ["pro", "sommer", "bezog", "martin", "stratmann", "damaligem", "vorsitz", "allianz", "wissenschaftsorganisationen", "brief"], "right_context": ["stellung", "geplanten", "novelle", "wissenschaftszeitvertragsgesetzes", "sonderbefristungsrecht", "wissenschaftliches", "personal", "darstellt", "brief", "forderte"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["nieders\u00e4chsischen", "denkmalpflege", "juni", "einbeck", "brachte", "damalige", "nieders\u00e4chsische", "ministerin", "wissenschaft", "kultur"], "right_context": ["haus", "denkmalplakette", "niedersachsen", "urspr\u00fcngliche", "eckl\u00f6sung", "eickeschen", "haus", "form", "norddeutschland", "einmalig"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["k\u00fcnftigen", "katastrophen", "schnell", "effizient", "kinder", "jugendliche", "unterst\u00fctzen", "projekte", "politischen", "pers\u00f6nlichkeiten"], "right_context": ["bundesministerin", "bildung", "forschung", "a.", "d.", "emilia", "m\u00fcller", "bayerische", "staatsministerin", "arbeit"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["verbraucherschutz", "berufen", "senat", "sieling", "quante-brandt", "oktober", "gemeinsam", "bundesministerin", "bildung", "forschung"], "right_context": ["vorsitzenden", "gemeinsamen", "wissenschaftskonferenz", "gwk", "gew\u00e4hlt", "vorsitzende", "n\u00e4chsten", "gew\u00e4hlt", "wechseln", "gwk-vorsitz"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["rheinischen", "merkurs", "leiter", "hauptstadtb\u00fcros", "arbeitete", "pressesprecher", "bundesforschungsministerium", "ministerinnen", "annette", "schavan"], "right_context": ["leitete", "mishra", "wissenschaftsbereich", "deutschen", "botschaft", "washington", "leitet", "stabsstelle", "kommunikation", "digitalisierung"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["landwirt", "goldfund", "lorup", "loruper", "moor", "emsland", "k\u00fcndigte", "damalige", "nieders\u00e4chsische", "wissenschaftsministerin"], "right_context": ["aufgrund", "goldhortes", "gessel", "neues", "forschungsprojekt", "fr\u00fchen", "goldfunden", "niedersachsen", "beziehungen", "l\u00e4ndern"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["stattfindet", "veranstalter", "verein", "pangea", "wettbewerbe", "e.", "v.", "frankfurt", "main", "bundesministerin"], "right_context": ["bundesministerium", "bildung", "forschung", "oktober", "dezember", "schirmherrin", "mathematikwettbewerbs", "wettbewerb", "g\u00fclen-bewegung", "zugeschrieben"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["rheinzink", "ausgeschaltet", "architektenkammer", "fehlen", "verpflichtenden", "ausschreibung", "audimaxentwurf", "beklagt", "damalige", "wissenschaftsministerin"], "right_context": ["v\u00f6llig", "korrekt", "libeskind", "ausschreibung", "lokale", "kompetenz", "einzubinden", "libeskind", "lebt", "familie"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["leuphana", "universit\u00e4t", "t\u00e4tig", "vorw\u00fcrfen", "vetternwirtschaft", "korruption", "bauvergabe", "damalige", "nieders\u00e4chsische", "wissenschaftsministerin"], "right_context": ["cdu", "fragestunde", "nieders\u00e4chsischen", "landtag", "erkl\u00e4ren", "wankas", "ministerium", "beaufsichtigt", "bau", "entwicklung"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["dauerausstellung", "glaskunstobjekten", "annenwalde", "ans\u00e4ssigen", "k\u00fcnstlers", "werner", "kothe", "installiert", "brandenburgische", "kulturministerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnete", "ausstellung", "hinaus", "befinden", "park", "texte", "heimatdichterin", "erna", "taege-r\u00f6hnisch", "unmittelbarer"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["nehmen", "hervorzuheben", "hierbei", "brief", "allianz", "wissenschaftsorganisationen", "damalige", "bundesministerin", "bildung", "forschung"], "right_context": ["ausgew\u00e4hlte", "mitglieder", "fraktionen", "bundestagsparteien", "vorsitz", "allianz", "wissenschaftsorganisationen", "max-planck-gesellschaft", "leitung", "martin"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["bau", "tiefseeforschungsschiffes", "vereinbart", "wissenschaftsrat", "empfohlen", "mai", "gaben", "schavan", "niedersachsens", "wissenschaftsministerin"], "right_context": ["gr\u00fcnes", "licht", "bau", "tiefseeforschungsschiffs", "tiefseeforschungsschiff", "gesellschaft", "zusammenschluss", "meyer", "werft", "papenburg"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["veranstaltung", "simon", "bartley", "pr\u00e4sident", "worldskills", "international", "meinte", "bundesministerin", "bildung", "forschung"], "right_context": ["wies", "grundlage", "jedes", "staates", "ausbildung", "jugendlichen", "er\u00f6ffnungsveranstaltung", "trat", "thomanerchor", "flying"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["closing", "ceremony", "genannt", "beendet", "b\u00fchne", "siegerpodest", "umgestaltet", "medaillen", "verliehen", "medaillen"], "right_context": ["sven", "morlok", "burkhard", "jung", "vergeben", "unterhaltung", "sorgten", "lazy", "basics", "poppin"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["aufbau", "forschungs-", "erlebniszentrums", "verf\u00fcgung", "spatenstich", "pal\u00e4on", "november", "damalige", "nieders\u00e4chsische", "wissenschaftsministerin"], "right_context": ["juni", "geb\u00e4ude", "nieders\u00e4chsischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "stephan", "er\u00f6ffnet", "\u00f6ffentlichkeit", "\u00fcbergeben", "betreiber", "pal\u00e4on"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["denkmals", "fundstelle", "erstmals", "\u00f6ffentlichkeit", "vorgestellt", "damaligen", "nieders\u00e4chsischen", "ministerin", "wissenschaft", "kultur"], "right_context": ["besichtigt", "dendrochronologische", "untersuchungen", "ordnen", "gefundenen", "grubenh\u00f6lzer", "h\u00e4lfte", "jahrhunderts", "bodenfunde", "holzst\u00e4mme"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["gegr\u00fcndet", "engagieren", "zahlreiche", "renommierte", "wissenschaftler", "gremien", "vereins", "juli", "studienwerk", "bildungsministerin"], "right_context": ["reihe", "bundesministerium", "bildung", "forschung", "anerkannten", "gef\u00f6rderten", "begabtenf\u00f6rderungswerke", "deutschland", "aufgenommen", "avicenna-studienwerk"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["peer", "steinbr\u00fcck", "vorsitzende", "peter", "ramsauer", "csu", "florian", "pronold", "spd", "vorsitzende"], "right_context": ["cdu", "doris", "ahnen", "spd", "vorsitzende", "hans-peter", "friedrich", "csu", "thomas", "oppermann"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["kriegsgr\u00e4berst\u00e4tte", "neuburxdorf", "festrednern", "treffens", "z\u00e4hlten", "vergangenheit", "joachim", "gauck", "j\u00f6rg", "sch\u00f6nbohm"], "right_context": ["ulrike", "poppe", "volkstrauertag", "finden", "j\u00e4hrlich", "gedenkveranstaltungen", "lagergel\u00e4nde", "wesentlicher", "erfolg", "arbeit"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["stellvertretender", "bundesvorsitzender", "gma", "gew\u00e4hlt", "kriesel", "erlangte", "berufung", "hochschule", "merseburg", "rektorin"], "right_context": ["professor", "automatisierungstechnik", "fachbereich", "elektrotechnik", "informationstechnik", "medien", "fachgebiete", "steuerungstechnik", "automatisierungsger\u00e4te", "-anlagen"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["mitglied", "deutschen", "forschungsgemeinschaft", "wissenschaftsrat", "alexander-von-humboldt-stiftung", "kultusministerkonferenz", "bund-l\u00e4nder-kommission", "bildungsplanung", "forschungsf\u00f6rderung", "ministerin"], "right_context": ["cdu", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "wissenschaft", "forschung", "kultur", "landes", "brandenburg", "komusiewicz", "mitglied"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["mando", "diao", "sportfreunden", "stiller", "jan", "b\u00f6hmermann", "wortmeldungen", "pers\u00f6nlichkeiten", "bildungsbereich", "bildungsministerin"], "right_context": ["daad-pr\u00e4sidenten", "margret", "wintermantel"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["benannte", "geburtstag", "weihte", "gemeinde", "juni", "findling", "bronzenen", "reliefs", "kindermanns", "beisein"], "right_context": ["tr\u00e4gt", "schriftzug", "f.", "kindermann", "jahreszahlen", "1848\u20131919", "benachbarten", "m\u00fcncheberg", "gef\u00f6rdert", "milliarde"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["fachbereich", "informatik", "angewandte", "naturwissenschaften", "inw", "hochschule", "merseburg", "sachsen-anhalt", "berufen", "rektorin"], "right_context": ["hochschullehre", "winz", "umfasste", "u.", "a.", "vorlesungen", "gebieten", "betriebssystemtechnologie", "prozessdatenverarbeitung", "computer"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["neu", "gegr\u00fcndete", "fachhochschule", "merseburg", "hochschule", "merseburg", "berufen", "rektoren", "lothar", "teschke"], "right_context": ["sp\u00e4tere", "bundesministerin", "bildung", "forschung", "bmbf", "professur", "str\u00f6mungsmechanik", "str\u00f6mungsmaschinen", "inne", "hochschullehre"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["professorengeneration", "profilbildung", "fachhochschule", "ma\u00dfgeblich", "gr\u00fcndungsrektor", "teschke", "hochschule", "hamburg", "nachfolgerin", "rektorenamt"], "right_context": ["fr\u00fchjahr", "gew\u00e4hlt", "gleichfalls", "mathematikerin", "setzte", "ausbau", "fh", "merseburg", "sinne", "teschke"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["forschung", "abschluss", "wesentlichen", "gr\u00fcndungsarbeiten", "teschke", "haw", "hamburg", "nachfolgerin", "rektorenamt", "mathematikerin"], "right_context": ["fr\u00fchjahr", "gew\u00e4hlt", "setzte", "ausbau", "fh", "merseburg", "vorgezeichneten", "sinne", "erfolgreich", "fort"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["juca", "landschaftsarchitektur", "bau", "begann", "m\u00e4rz", "knx-standard", "grundsteinlegung", "erfolgte", "juni", "bundesforschungsministerin"], "right_context": ["vorbereitungsphase", "ankauf", "baugrundst\u00fccks", "bauplanungen", "\u00e4nderte", "bauherr", "namen", "international", "verst\u00e4ndliche", "wort"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["verlieh", "dorothea-schl\u00f6zer-medaille", "pommersche", "medizinische", "universit\u00e4t", "stettin", "ehrendoktorw\u00fcrde", "verliehen", "m\u00e4rz", "bundesbildungsministerin"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "klasse", "verliehen", "osborn", "gew\u00e4hltes", "mitglied", "academia", "europaea", "european", "molecular"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["neu", "gegr\u00fcndet", "gr\u00fcndungsrektor", "klaus", "steinbock", "kriesel", "benachbarte", "hochschule", "merseburg", "rektorin"], "right_context": ["bundesministerin", "bildung", "forschung", "berufen", "zusammenwirken", "htwk", "leipzig", "lehr-", "forschungsgruppe", "heimbold"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["individuum", "organisation", "gesellschaft", "untersucht", "junior-fellow", "gesellschaft", "informatik", "digitalen", "k\u00f6pfen", "bundesministerin"], "right_context": ["ausgezeichnet", "hauptforschungsgebiet", "network", "analysis", "literacy", "gesellschaftlich", "setzt", "breite", "diskussion", "m\u00f6glichen"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["politik", "vertreten", "bundesminister", "wirtschaft", "energie", "peter", "altmaier", "bundesministerin", "bildung", "forschung"], "right_context": ["getragen", "gegensatz", "unternehmerischen", "plattformen", "zielt", "projekt", "rentabilit\u00e4t", "datensammlung", "forscht", "rahmen"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["journal", "widmet", "interdisziplin\u00e4ren", "digitalisierungsforschung", "l\u00fccke", "publikationslandschaft", "schlie\u00dfen", "bundesministerium", "bildung", "forschung"], "right_context": ["mai", "gewinner", "wettbewerbs", "gr\u00fcndung", "deutschen", "internet-instituts", "konsortium", "universit\u00e4ten", "fu", "berlin"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["konzerthaus", "gendarmenmarkt", "feierlich", "er\u00f6ffnet", "besonderen", "g\u00e4sten", "geh\u00f6rte", "bundesministerin", "bildung", "forschung"], "right_context": ["roald", "hoffmann", "cornell", "university", "primo-levi-preis", "ausgezeichnet", "erstmals", "vergeben", "ehrenmitgliedschaften", "egon"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["stiftungsverm\u00f6gen", "milliarden", "euro", "gr\u00f6\u00dften", "stiftungen", "deutschlands", "preis", "erstmals", "vergeben", "bundesforschungsministerin"], "right_context": ["\u00fcberreicht", "preis", "ernst-ludwig", "winnacker", "\u00fcberreicht", "ehemaligen", "pr\u00e4sidenten", "deutschen", "forschungsgemeinschaft", "dfg"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["leibniz-gemeinschaft", "erarbeitet", "vorstellung", "rahmen", "symposiums", "nachhaltigkeit", "wissenschaft", "sisi", "berlin", "forschungsministerin"], "right_context": ["anschlussprojekt", "hochn", "angek\u00fcndigt", "verbundprojekt", "arbeitsbereichen", "handlungsfeldern", "governance", "nachhaltigkeitsberichterstattung", "lehre", "forschung"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["projekt", "september", "leben", "gerufen", "nationalen", "it-gipfel", "november", "jahres", "damalige", "bundesministerin"], "right_context": ["hpi-direktor", "christoph", "meinel", "\u00f6ffentlichkeit", "vorgestellt", "juni", "startete", "pilotphase", "schulen", "mint-ec"]}, {"mention_text": ["johanna", "wankas"], "left_context": ["bildungspolitik", "sieht", "matthias", "burchardt", "tendenzen", "best\u00e4tigt", "zuboff", "beschrieben", "kritisiert", "digitalisierungsoffensive"], "right_context": ["digitalpakt", "p\u00e4dagogik", "sozialtechnologie", "transformiert", "erziehungswissenschaftliche", "reflexion", "statistik", "ersetzt", "beurteilte", "digitalisierung"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["signale", "systeme", "fachbereich", "elektrotechnik", "fachhochschule", "merseburg", "fh", "merseburg", "berufen", "rektorin"], "right_context": ["fh", "inzwischen", "hochschule", "merseburg", "\u00fcberf\u00fchrt", "elektrotechnik", "geh\u00f6rt", "nunmehr", "fachbereich", "ingenieur-"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["migranten", "\u015fahin", "albayrak", "juli", "verdienstkreuz", "bande", "bundesrepublik", "deutschland", "damaligen", "bundesforschungsministerin"], "right_context": ["\u00fcberreicht"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["geborene", "soziologe", "raj", "kollmorgen", "beschrieb", "biographien", "merkel", "gauck", "interview", "ausnahmen"], "right_context": ["zudem", "einzige", "ostdeutsche", "politikerin", "ministerin", "westdeutschen", "bundesland", "niedersachsen", "brandenburgische", "ministerpr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["johanna", "wankas"], "left_context": ["e-learnings", "dirk", "ifenthaler", "vorliege", "verbunden", "sieht", "gefahr", "bildungscontrollings", "kritisiert", "digitalisierungsinitiative"], "right_context": ["digitalisierungsoffensiven", "bildungspolitik", "digitalpakt", "p\u00e4dagogik", "sozialtechnologie", "transformiert", "erziehungswissenschaftliche", "reflexion", "statistik", "ersetzt"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["historiker", "stefan", "h\u00f6rdler", "unterst\u00fctzung", "amtierenden", "brandenburgischen", "ministerin", "wissenschaft", "forschung", "kultur"], "right_context": ["gemeinsam", "leben", "gerufen", "sommer-universit\u00e4t", "fand", "mal", "insa", "eschebach", "europ\u00e4ischen", "sommer-universit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["johanna", "wanka"], "left_context": ["bildungsoffensive", "digitale", "wissensgesellschaft", "bundesministerium", "bildung", "forschung", "bmbf", "leitung"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "strategie", "bundesregierung", "umsetzung", "digitalen", "agenda", "2014\u20132017", "angestrebten", "ziele", "bildungssystem"]}]}