{"entity_id": "Q95898", "description_tokens": ["frank", "henkel", "november", "ost-berlin", "deutscher", "politiker", "cdu", "mitglied", "abgeordnetenhauses", "berlin", "landesvorsitzender", "cdu", "berlin", "b\u00fcrgermeister", "senator", "inneres", "sport", "landes", "berlin", "frank", "henkel", "schloss", "polytechnische", "oberschule", "ost-berlin", "begann", "lehre", "april", "gestellte", "ausreiseantrag", "familie", "henkel", "genehmigt", "familie", "west-berlin", "\u00fcbersiedeln", "frank", "henkel", "ausbildung", "gro\u00df-", "au\u00dfenhandelskaufmann", "arbeitete", "berliner", "niederlassung", "krupp-konzerns", "erwarb", "fachhochschulreife", "schloss", "studium", "wirtschafts-", "sozialwissenschaften", "fachhochschule", "wirtschaft", "berlin", "arbeitete", "privaten", "berliner", "h\u00f6rfunksender", "hundert,6", "politisch", "cdu", "nahestand", "frank", "henkel", "trat", "jungen", "union", "ju", "mitglied", "cdu", "bekleidete", "verschiedene", "politische", "\u00e4mter", "cdu", "henkel", "referent", "leitungsstab", "bezirksb\u00fcrgermeisterin", "berlin-reinickendorf", "t\u00e4tig", "januar", "juni", "leiter", "pers\u00f6nlichen", "b\u00fcros", "regierenden", "b\u00fcrgermeisters", "berlin", "eberhard", "diepgen", "juni", "oktober", "leiter", "b\u00fcros", "cdu-fraktionsvorsitzenden", "berliner", "abgeordnetenhaus", "mai", "september", "generalsekret\u00e4r", "berliner", "cdu", "vorgezogenen", "wahl", "oktober", "mitglied", "abgeordnetenhauses", "berlin", "m\u00e4rz", "erstmals", "vorsitzenden", "kreisverbandes", "berlin-mitte", "gew\u00e4hlt", "september", "damalige", "cdu-fraktionsvorsitzende", "friedbert", "pfl\u00fcger", "dritteln", "cdu-fraktion", "abgew\u00e4hlt", "ambitionen", "landesvorsitz", "deutlich", "henkel", "zuvor", "parlamentarischer", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "fraktion", "prozent", "nachfolger", "gew\u00e4hlt", "folge", "unerwarteten", "sturz", "pfl\u00fcgers", "ausgel\u00f6sten", "krise", "berliner", "cdu", "trat", "vorsitzender", "ingo", "schmitt", "amt", "kommissarisch", "joachim", "zeller", "ersetzt", "bevor", "frank", "henkel", "november", "prozent", "parteichef", "berliner", "cdu", "gew\u00e4hlt", "april", "henkel", "b\u00fcrgerb\u00fcro", "parteikollegen", "sven", "rissmann", "triftstra\u00dfe", "berliner", "wedding", "januar", "cdu-landesvorstand", "cdu-spitzenkandidat", "amt", "regierenden", "b\u00fcrgermeisters", "berlin", "nominiert", "februar", "parteitag", "best\u00e4tigt", "fokus", "wahlkampf", "wahl", "abgeordnetenhaus", "september", "spd-amtsinhaber", "klaus", "wowereit", "gr\u00fcne", "spitzenkandidatin", "renate", "k\u00fcnast", "gerichtet", "henkel", "spitzenkandidat", "schluss", "st\u00e4rker", "konkurrenz", "profilieren", "wahlabend", "erreichte", "partei", "trotz", "stark", "negativen", "bundestrendes", "cdu", "prozent", "plus", "prozentpunkten", "vergleich", "abgeordnetenhauswahl", "vorg\u00e4nger", "friedbert", "pfl\u00fcger", "prozent", "schlechteste", "cdu-ergebnis", "berlin", "erreicht", "cdu", "lag", "zudem", "zuvor", "meinungsforschungsinstituten", "ermittelten", "umfragezahlen", "verk\u00fcrzte", "zweitst\u00e4rkste", "kraft", "abstand", "spd", "ergebnis", "prozentpunkte", "westen", "stadt", "cdu", "st\u00e4rkste", "politische", "kraft", "spd", "neuauflage", "rot-roten", "senats", "mehrheit", "wahlerfolg", "unumstritten", "henkel", "september", "prozent", "stimmen", "fraktionsvorsitzenden", "abgeordnete", "umfassenden", "cdu-fraktion", "abgeordnetenhaus", "berlin", "gew\u00e4hlt", "zudem", "henkel", "einladung", "wahlsiegers", "spd", "sondierungsgespr\u00e4ch", "m\u00f6glichen", "bildung", "koalition", "dennoch", "entschied", "spd", "gr\u00fcnen", "koalitionsgespr\u00e4che", "anzubieten", "oktober", "gespr\u00e4chsrunde", "gr\u00fcnen", "widerstand", "umstrittenen", "verl\u00e4ngerung", "berliner", "stadtautobahn", "a100", "scheiterten", "selben", "f\u00e4llte", "spd-landesvorstand", "einstimmig", "entschluss", "cdu", "frank", "henkel", "koalitionsgespr\u00e4che", "anzubieten", "november", "einigten", "spd", "cdu", "koalitionsvertrag", "w\u00e4hlten", "wowereit", "november", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "henkels", "nachfolger", "fraktionsvorsitzender", "cdu", "dezember", "florian", "graf", "gew\u00e4hlt", "henkel", "\u00fcbernahm", "rot-schwarzen", "senat", "regierungsparteien", "senatorenposten", "erhielten", "amt", "innensenators", "zudem", "klaus", "wowereit", "b\u00fcrgermeister", "ernannt", "wichtigste", "frage", "henkel", "amt", "innensenators", "besetzung", "vakanten", "postens", "polizeipr\u00e4sidenten", "position", "april", "erneut", "ausgeschrieben", "dezember", "schlie\u00dflich", "klaus", "kandt", "henkel", "polizeipr\u00e4sidenten", "berlin", "ernannt", "druck", "geriet", "henkel", "cdu-landesvorsitzender", "mitglied", "senats", "r\u00fccktritte", "cdu-senators", "justiz", "verbraucherschutz", "michael", "braun", "amtsantritt", "rot-schwarzen", "koalition", "parteilosen", "senatorin", "wirtschaft", "technologie", "forschung", "sybille", "obernitz", "vorschlag", "cdu", "amt", "ernannt", "september", "entlassung", "klaus", "wowereit", "bat", "wunsch", "september", "entsprach", "fall", "braun", "schlug", "henkel", "thomas", "heilmann", "justiz-senator", "laut", "umfragen", "entwickelte", "schnell", "kompetentesten", "bewerteten", "senatsmitglieder", "september", "schlug", "henkel", "fr\u00fchere", "pharmalobbyistin", "cornelia", "yzer", "nachfolgerin", "sybille", "obernitz", "wirtschaftssenatorin", "amtszeit", "innensenator", "henkel", "vertretern", "landes", "berlin", "aufsichtsrat", "flughafen", "berlin", "brandenburg", "gmbh.", "november", "r\u00fccktrittsgesuch", "leiterin", "berliner", "landesbeh\u00f6rde", "verfassungsschutz", "claudia", "schmid", "henkel", "beh\u00f6rde", "zust\u00e4ndigen", "senator", "vernichtung", "akten", "ermittlungen", "fall", "nationalsozialistischer", "untergrund", "wichtig", "w\u00e4ren", "informiert", "fl\u00fcchtlingsprotesten", "oranienplatz", "januar", "henkel", "stark", "eingesetzt", "platz", "verlassen", "ausgehandelten", "vertrag", "aufgrund", "fl\u00fcchtlinge", "platz", "r\u00e4umten", "bindend", "meinung", "integrationssenatorin", "dilek", "kolat", "papier", "unterschreiben", "zumal", "kolat", "gemeinsam", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "wowereit", "einigungspapier", "oranienplatz", "pressekonferenz", "m\u00e4rz", "vorgestellt", "r\u00fccktritt", "klaus", "wowereit", "amt", "regierenden", "b\u00fcrgermeisters", "dezember", "f\u00fchrte", "nachfolger", "michael", "m\u00fcller", "koalition", "cdu", "fort", "henkel", "verblieb", "amt", "innensenator", "pr\u00e4gten", "zunehmende", "spannungen", "m\u00fcller", "henkel", "parteien", "fraktionen", "rest", "legislaturperiode", "abgeordnetenhauswahl", "deutete", "m\u00fcller", "ablehnung", "fortf\u00fchrung", "koalition", "wahl", "regierungsparteien", "deutlichen", "stimmenverlusten", "bisherige", "mehrheit", "verloren", "f\u00fchrte", "spd", "koalitionsgespr\u00e4che", "linken", "gr\u00fcnen", "endete", "henkels", "amtszeit", "innensenator", "dezember", "wahl", "michael", "m\u00fcller", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "rot-rot-gr\u00fcnen", "landesregierung", "best\u00e4tigung", "senats", "april", "henkel", "parteitag", "per", "handabstimmung", "geschlossen", "spitzenkandidaten", "cdu", "wahl", "abgeordnetenhaus", "berlin", "september", "gew\u00e4hlt", "angesichts", "fl\u00fcchtlingskrise", "deutschland", "sprach", "wahlkampf", "burkaverbot", "doppelte", "staatsb\u00fcrgerschaft", "wahl", "september", "verlor", "spd", "punkte", "prozent", "cdu", "punkte", "prozent", "regierungsb\u00fcndnis", "absolute", "mehrheit", "mandate", "abgeordnetenhaus", "westen", "stadt", "verlor", "cdu", "henkel", "spitzenplatz", "spd", "osten", "rutschte", "partei", "linke", "spd", "afd", "platz", "aufgrund", "wahldebakels", "k\u00fcndigte", "henkel", "september", "posten", "landesvorsitzender", "cdu", "berlin", "abzugeben", "turnusm\u00e4\u00dfigen", "wahl", "landesvorstandes", "anzutreten", "\u00fcbergangszeit", "geplant", "henkel", "vorgezogenen", "parteitag", "fr\u00fchjahr", "amt", "verbleibt", "oktober", "erkl\u00e4rte", "henkel", "\u00fcberraschend", "konsequenzen", "desastr\u00f6sen", "wahlergebnis", "ziehen", "folgenden", "beauftragte", "bundesregierung", "kultur", "medien", "derzeitige", "stellvertretende", "landesvorsitzende", "cdu", "berlin", "monika", "gr\u00fctters", "pr\u00e4sidium", "landesvorstand", "nachfolgerin", "henkels", "nominiert", "wahl", "parteitag", "dezember", "angesetzt", "gr\u00fctters", "schlie\u00dflich", "prozent", "landesvorsitzenden", "cdu", "berlin", "gew\u00e4hlt", "henkel", "trat", "bundestagswahl", "direktmandat", "wahlkreis", "berlin-mitte", "errang", "erststimmen", "unterlag", "eva", "h\u00f6gl", "spd", "landesliste", "abgesichert", "zog", "bundestag", "konstituierung", "abgeordnetenhaus", "berlin", "november", "schied", "schlie\u00dflich", "landesparlament", "dezember", "schloss", "henkel", "hintergrund", "aktueller", "umfragen", "gr\u00fcnen", "deutlich", "cdu", "sahen", "gr\u00fcn-schwarze", "koalition", "abgeordnetenhauswahl", "falls", "gr\u00fcnen", "tats\u00e4chlich", "stimmen", "cdu", "erhalten", "verlaufe", "wahlkampfes", "verschoben", "umfragewerte", "zugunsten", "cdu", "zulasten", "gr\u00fcnen", "schien", "zudem", "gr\u00fcne", "spitzenkandidatin", "k\u00fcnast", "koalition", "partei", "cdu", "aufgeschlossen", "gegen\u00fcberzustehen", "erteilte", "wahlkampfabschluss", "schwarz-gr\u00fcnen", "regierung", "absage", "wahlabend", "lag", "cdu", "prozent", "deutlich", "gr\u00fcnen", "prozent", "schwarz-gr\u00fcnen", "mehrheit", "reichte", "vorfeld", "abgeordnetenhauswahl", "trat", "henkel", "verbot", "doppelten", "staatsb\u00fcrgerschaft", "spitzenkandidatin", "gr\u00fcnen", "ramona", "pop", "konflikt", "deutsch-rum\u00e4nin", "doppelpass-inhaberin", "koalition", "henkel-cdu", "schloss", "pop", "grunde", "vornherein", "mehrheit", "schwarz-gr\u00fcnes", "b\u00fcndnis", "wahl", "september", "rechnerisch", "zustande", "wahl", "abgeordnetenhaus", "september", "trat", "schied", "konstituierung", "abgeordnetenhauses", "november", "parlament", "henkel", "parteikollege", "klaus-r\u00fcdiger", "landowsky", "mitglied", "fakultativ", "schlagenden", "s\u00e4ngerschaft", "borussia", "berlin", "deutschen", "s\u00e4ngerschaft", "mai", "reagierte", "henkel", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "erhobene", "forderung", "nieders\u00e4chsischen", "kollegen", "uwe", "sch\u00fcnemann", "cdu", "attacken", "salafisten", "polizisten", "verlangt", "bundesverfassungsgericht", "m\u00fcsse", "pr\u00fcfen", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "hasspredigern", "aggressiv-k\u00e4mpferisch", "deutsche", "verfassung", "vorgingen", "eingeschr\u00e4nkt", "k\u00f6nne", "henkel", "\u00e4u\u00dferte", "zur\u00fcckhaltend", "vorschlag", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "freiheit", "verteidigen", "wichtige", "grundwerte", "preisgeben", "erg\u00e4nzend", "f\u00fcgte", "hinzu", "auseinandersetzungen", "polizisten", "liefern", "hintergrund", "f\u00e4den", "ziehen", "erhebliche", "bedrohung", "darstellten", "rechtsstaatlichen", "mitteln", "bek\u00e4mpfen", "m\u00fcsse", "forcierte", "henkel", "cdu-senatskollegen", "mario", "czaja", "gesundheit", "thomas", "heilmann", "justiz", "initiative", "berlin", "straffreien", "eigenbedarf", "cannabis", "gramm", "senken", "gesundheitsexperte", "zeitpunkt", "berlin", "cdu", "koalierenden", "spd", "thomas", "isenberg", "hingegen", "handlungsbedarf", "erkl\u00e4rte", "15-gramm-regelung", "bew\u00e4hrt", "koalitionsvertrag", "parteien", "entsprechende", "absenkung", "vorgesehen", "betonte", "zwingend", "notwendig", "cdu-senatoren", "entscheidung", "ausmachten", "spd", "einbez\u00f6gen", "spd", "sprachen", "piraten", "linke", "berliner", "linie", "beizubehalten", "schrieb", "regierende", "b\u00fcrgermeister", "berlins", "klaus", "wowereit", "erneut", "gru\u00dfwort", "folsom", "europe-festival", "bdsm-", "fetisch-szene", "henkel", "bezeichnete", "zusammenhang", "teilnehmer", "events", "gruppe", "leuten", "lebenssinn", "sehen", "abartige", "sexualmethoden", "praktizieren", "unterstrich", "ansicht", "veranstaltung", "toleranz", "weltoffenen", "stadt", "akt", "selbstinszenierung", "szene", "vorstandsvorsitzender", "folsom", "europe", "e.", "v.", "daniel", "r\u00fcster", "wies", "presseerkl\u00e4rung", "kritik", "betonte", "event", "sado-maso-fest", "stra\u00dfenfest", "leder-", "fetisch-gemeinde", "europas", "unterstrich", "spezielle", "szene", "70er", "gesellschaftspolitisch", "aktiv", "80er", "wesentlich", "aufbau", "vieler", "aids-hilfen", "in-", "ausland", "beigetragen", "vorwurf", "verherrlichung", "f\u00f6rderung", "rassistischer", "vergewaltigungspornografie", "wies", "vehement", "innensenator", "verfolgt", "henkel", "laut", "aussage", "konsequente", "linie", "linksextreme", "gewalt", "berlin", "bez\u00fcglich", "r\u00e4umung", "teilweise", "besetzten", "hauses", "rigaer", "stra\u00dfe", "erkl\u00e4rte", "henkel", "antwort", "christopher", "lauer", "piraten", "wolle", "r\u00fcckzugsr\u00e4ume", "gewaltt\u00e4ter", "dulden", "einsatz", "polizei", "gewaltt\u00e4ter", "infrage", "stellen", "juli", "stellte", "landgericht", "berlin", "fest", "r\u00e4umung", "illegal", "anschlie\u00dfend", "besch\u00e4ftigte", "sondersitzung", "innenausschusses", "henkels", "rolle", "polizeieinsatz", "opposition", "wirft", "innensenator", "absichtlich", "gesetze", "ignoriert", "kosten", "polizei", "wahlkampf", "f\u00fchren", "sicherheit", "entsteht", "junge", "berliner", "cdu-politikerin", "jenna", "behrends", "feministischen", "online-magazin", "edition", "f", "offenen", "brief", "sexismus-vorw\u00fcrfen", "partei", "ver\u00f6ffentlichte", "geriet", "henkel", "bundesweit", "blickfeld", "\u00f6ffentlichkeit", "behrends", "quereinsteigerin", "politik", "systematisch", "ausgegrenzt", "verleumdungen", "ger\u00fcchten", "angebliche", "aff\u00e4ren", "sexismus", "gekommen", "henkel", "s\u00fc\u00dfe", "maus", "bezeichnet", "kollegen", "gefragt", "fickst", "henkel", "dementierte", "\u00e4u\u00dferungen", "zeigte", "hingegen", "entt\u00e4uscht", "inhalt", "stil", "briefs", "oktober", "entschuldigte", "henkel", "bezirksverordnetenversammlung", "mitte", "cdu-fraktion", "parteifreunden", "jenna", "behrends", "anrede", "s\u00fc\u00dfe", "maus", "bel\u00e4stigend", "gemeint", "nett", "vorwurf", "parteifreund", "sven", "rissmann", "gefragt", "fickst", "sprachgebrauch", "geh\u00f6re", "henkel", "schulleiterin", "ehemaligen", "bezirksverordnetenvorsteherin", "marzahn-hellersdorf", "kathrin", "henkel", "geb.", "bernikas", "verheiratet", "cdu", "ausgetreten", "paar", "gemeinsame", "s\u00f6hne"], "link_data": [{"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["regelm\u00e4\u00dfig", "partei", "einzubringen", "abwahl", "friedbert", "pfl\u00fcger", "fraktionschef", "neuwahl", "ehemaligen", "b\u00fcroleiters"], "right_context": ["querelen", "ingo", "schmitt", "landesvorsitzenden", "september", "oktober", "diepgen", "vorschlag", "nachfolgers", "regierenden"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["drohungen", "personen", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "z.", "b.", "morddrohungen", "damaligen", "berliner", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "einsch\u00e4tzung", "verfassungsschutzes", "moderation", "regel", "trotz", "kenntnisnahme", "offensichtlich", "strafrechtlich", "relevanter"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["drogenverstecke", "dienen", "k\u00f6nnten", "weggeschnitten", "polizeipr\u00e4senz", "stark", "erh\u00f6ht", "m\u00e4rz", "f\u00fchrte", "innensenator"], "right_context": ["null-toleranz-regel", "konsumenten", "h\u00e4ndler", "geringen", "menge", "strafrechtlich", "verfolgt", "drogenproblem", "beseitigt", "drogenh\u00e4ndler"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["abgew\u00e4hlt", "nachfolger", "amt", "fraktionschefs", "bisherige", "parlamentarische", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "generalsekret\u00e4r", "berliner", "cdu"], "right_context": ["bestellt", "schmitt", "verzichtete", "erneute", "kandidatur", "pfl\u00fcger", "mitarbeiter", "regierenden", "b\u00fcrgermeisters", "berlin"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["hasspredigern", "aggressiv-k\u00e4mpferisch", "deutsche", "verfassung", "vorgingen", "eingeschr\u00e4nkt", "k\u00f6nne", "kollege", "berliner", "innensenator"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "zur\u00fcckhaltend", "forderung", "sch\u00fcnemanns", "henkel", "erkl\u00e4rte", "zusammenhang", "freiheit", "verteidigen", "wichtige"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["stellen", "beifall", "bereich", "antifa", "rechtfertigte", "raf-morde", "generalbundesanwalt", "buback", "arbeitgeberpr\u00e4sident", "schleyer"], "right_context": ["seinerzeit", "innenexperte", "berliner", "cdu-fraktion", "forderte", "daraufhin", "verbindungen", "linksextremer", "szene", "fr\u00fcheren"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["neuk\u00f6llner", "anti-gewalt-projekt", "heroes", "beteiligte", "allj\u00e4hrlichen", "gedenkwache", "februar", "tatort", "damaligen", "innensenator"], "right_context": ["anschluss", "heroes", "projektstelle", "besuchte", "nahmen", "erneut", "anteil", "kranzniederlegung", "beteiligten", "veranstaltung"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["trat", "oktober", "landesvorsitzender", "cdu", "berlin", "nachfolger", "kommissarisch", "joachim", "zeller", "november"], "right_context": ["gew\u00e4hlt", "henkel", "september", "fraktionsvorsitz", "pfl\u00fcger", "\u00fcbernommen", "landesdelegiertenversammlung", "cdu", "november", "unterlag"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["entscheidung", "bau", "kosten", "gestaltung", "umstrittenen", "museums", "moderne", "berlin", "zugeschrieben", "r\u00fccktritt"], "right_context": ["amt", "berliner", "cdu-landesvorsitzenden", "oktober", "gr\u00fctters", "folgenden", "pr\u00e4sidium", "landesvorstand", "cdu", "berlin"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["schmitt", "\u00fcberraschend", "zur\u00fccktrat", "\u00fcbernahm", "zeller", "landesvorsitz", "kurze", "erneut", "kommissarisch", "schlie\u00dflich"], "right_context": ["vorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "zeller", "vorsitzender", "ortsverbandes", "bernauer", "stra\u00dfe", "aktuell", "geh\u00f6rt", "ortsvorstand"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["luft-", "raumfahrt", "multimedia", "biotechnologie", "januar", "schied", "amt", "hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin", "vfa", "september"], "right_context": ["vorsitzender", "cdu", "berlin", "yzer", "nachfolgerin", "zur\u00fcckgetretenen", "sybille", "obernitz", "parteilos", "berliner"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["packung", "vorher", "international", "abgestimmt", "forcierte", "heilmann", "cdu-senatskollegen", "mario", "czaja", "gesundheit"], "right_context": ["inneres", "initiative", "berlin", "straffreien", "eigenbedarf", "cannabis", "gramm", "senken", "gemeinsam", "abgeordneten"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["niemals", "friedlichen", "offenen", "charakter", "festes", "frage", "gestellt", "generalsekret\u00e4r", "berliner", "cdu"], "right_context": ["bezeichnete", "teilnehmer", "events", "gruppe", "leuten", "lebenssinn", "sehen", "abartige", "sexualmethoden", "praktizieren"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["berliner", "krankenhausplans", "engagierte", "czaja", "verbesserung", "versorgung", "bereich", "geriatrie", "czaja", "cdu-senatskollegen"], "right_context": ["inneres", "thomas", "heilmann", "justiz", "senkung", "straffreien", "eigenbedarfs", "cannabis", "gramm", "stark"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["christoph", "gefeiert", "oktober", "fand", "offenen", "t\u00fcr", "anl\u00e4sslich", "25-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums", "vertreten"], "right_context": ["zust\u00e4ndiger", "senator", "inneres", "sport", "landes", "berlin", "eins\u00e4tzen", "christoph", "angaben", "adac"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["abgeordneter", "niederlegen", "staatsschutz", "ermittlungen", "politischer", "hintergrund", "ausgeschlossen", "cdu-politiker", "friedbert", "pfl\u00fcger"], "right_context": ["landes-", "fraktionsvorstand", "berliner", "cdu", "erkl\u00e4rten", "solidarit\u00e4t", "stadtkewitz", "t\u00e4ter", "ermittelt", "stadtkewitz"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["prozent", "erststimmen", "direktmandat", "wahlkreis", "tempelhof-sch\u00f6neberg", "zog", "erneut", "abgeordnetenhaus", "dezember", "nachfolger"], "right_context": ["innensenator", "rot-schwarzen", "senat", "regierenden", "b\u00fcrgermeisters", "klaus", "wowereit", "wechselte", "prozent", "cdu-fraktionsvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["abgeordnetenhaus", "berlin", "warb", "linke", "innenressort", "l\u00f6sung", "griff", "politik", "damaligen", "cdu-innensenator"], "right_context": ["landesliste", "linkspartei", "zog", "september", "abgeordnetenhaus", "berlin", "linksfraktion", "fachpolitische", "sprecherin", "themenfelder"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["erweiterungsbau", "service", "center", "data", "center", "druckzentrum", "gel\u00e4nde", "berliner", "stra\u00dfe", "innensenator"], "right_context": ["er\u00f6ffnet"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["jungpolitikerin", "jenna", "behrends", "stie\u00df", "sexismusdebatte", "bundesweit", "aufsehen", "erregte", "explizit", "genannt"], "right_context": ["peter", "tauber", "aussage", "mehrerer", "cdu-mitglieder", "aff\u00e4re", "behrends", "stand", "sowohl", "machtmissbrauch"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["kulturelle", "angelegenheiten", "parlament", "zog", "bezirksliste", "mitte", "april", "rissmann", "b\u00fcrgerb\u00fcro", "parteikollegen"], "right_context": ["triftstra\u00dfe", "berliner", "wedding", "fl\u00fcchtlingskrise", "europa", "kritisierte", "gemeinsam", "cdu-politikern", "politik", "bundeskanzlerin"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["dennoch", "historisch", "zweitschlechteste", "ergebnis", "berliner", "abgeordnetenhauswahl", "wahlforschern", "mangelnden", "beliebtheit", "spitzenkandidaten"], "right_context": ["begr\u00fcndet", "prozent", "hielten", "sympathischsten", "kandidaten", "lediglich", "prozent", "fanden", "berlin", "passe"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["forderten", "politiker", "julia", "kl\u00f6ckner", "september", "jens", "spahn", "november", "cdu-innenminister", "bundesl\u00e4nder"], "right_context": ["lorenz", "caffier", "berliner", "erkl\u00e4rung", "august", "verschleierungsverbot", "verglich", "kl\u00f6ckner", "tragen", "ganzk\u00f6rperschleiers"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["lie\u00dfen", "abgeordneten", "marion", "seelig", "udo", "wolf", "feststellen", "prognostizierte", "probleme", "innensenators"], "right_context": ["einf\u00fchrung", "kennzeichnungspflicht", "bewahrheitet", "bundesland", "brandenburg", "kennzeichnungspflicht", "polizisten", "gesetzlich", "geregelt", "gvbl"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["polizeivizepr\u00e4sidentin", "margarete", "koppers", "kommissarische", "polizeipr\u00e4sidentin", "berlin", "fraktions-", "landeschef", "cdu", "berlin"], "right_context": ["widersprach", "auffassung", "k\u00f6rtings", "senat", "m\u00fcsse", "eingestehen", "berliner", "polizei", "kaputtgespart", "lage"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["h\u00e4ufig", "christoph", "st\u00f6lzl", "joachim", "zeller", "ingo", "schmitt", "relativ", "kurze", "amt"], "right_context": ["landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "september", "vorsitz", "cdu-fraktion", "somit", "neuer", "oppositionsf\u00fchrer", "abgeordnetenhaus"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["ausschreibung", "stelle", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrers", "messe", "berlin", "kritisiert", "beteiligung", "aufsichtsrates", "ver\u00f6ffentlicht", "cdu-landeschef"], "right_context": ["hielt", "zusammenarbeit", "daraufhin", "sybille", "obernitz", "september", "entlassung", "bat", "entlassungsgesuch", "begr\u00fcndete"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["landes", "berlin", "rahmen", "verhandlungen", "bildung", "rot-schwarzen", "koalition", "abgeordnetenhauswahl", "erhielt", "cdu"], "right_context": ["zust\u00e4ndigkeit", "innenressort", "freise", "einstweiligen", "ruhestand", "versetzt"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["bezirksamt", "zur\u00fcckzog", "wahlen", "kr\u00f6mer", "bildung", "rot-schwarzen", "senats", "wowereit", "iv", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["cdu", "gef\u00fchrten", "senatsverwaltung", "inneres", "sport", "ernannt", "\u00fcbernahm", "zust\u00e4ndigkeit", "bereich", "inneres"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["abstimmung", "koalitionsvertrag", "vereinbart", "grunds\u00e4tzlich", "uneinigkeit", "bundesrat", "enthalten", "zuvor", "berliner", "innenminister"], "right_context": ["cdu", "regierenden", "b\u00fcrgermeister", "michael", "m\u00fcller", "spd", "koalitionsbruch", "gedroht", "spd", "entschlie\u00dfungsantrag"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["menschen", "geplante", "r\u00e4umung", "oranienplatz", "polizeiangaben", "beamte", "verletzt", "personen", "festgenommen", "innensenator"], "right_context": ["cdu", "stellte", "daraufhin", "ultimatum", "r\u00e4umung", "platzes", "bezirksparlament", "lehnte", "r\u00e4umung", "camps"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["frau", "amt", "diente", "innensenatoren", "eckart", "werthebach", "cdu", "ehrhart", "k\u00f6rting", "spd"], "right_context": ["cdu", "aufgrund", "aktenvernichtungsaff\u00e4re", "trat", "funktion", "verfassungsschutzleiterin", "stattdessen", "amt", "senatsdirigentin", "leiterin"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["claudia", "schmid", "urlaubes", "vernichtung", "akten", "unterrichtet", "informierte", "r\u00fcckkehr", "zust\u00e4ndigen", "innensenator"], "right_context": ["november", "trat", "schmid", "unmittelbar", "bekanntgabe", "aktenvernichtung", "amt", "leiterin", "abteilung", "verfassungsschutz"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["bruno", "k\u00fcpper", "polizeipr\u00e4sident", "potsdam", "kandt", "pr\u00e4sident", "bundespolizeidirektion", "berlin", "dezember", "innensenator"], "right_context": ["polizeipr\u00e4sidenten", "berlin", "ernannt", "april", "trat", "gewerkschaft", "polizei", "sicht", "gewerkschaft", "interesse"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["regierende", "b\u00fcrgermeister", "klaus", "wowereit", "spd", "nannte", "uns\u00e4gliche", "aktion", "begr\u00fcndung", "innensenator"], "right_context": ["cdu", "geschmacklos", "rykestra\u00dfe", "stattfand", "synagoge", "befindet", "juni", "beschmierten", "anonyme", "initiative"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["klaus", "wowereit", "messingplatte", "handabdruck", "jonnys", "zeremonie", "wohnten", "familie", "freunden", "innensenator"], "right_context": ["mehrere", "hundert", "teilnehmer", "schulkollegen", "touristen", "passanten", "april", "geburtstag", "jonny", "k."]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["bundesinnenminister", "friedrich", "sprachen", "regierende", "b\u00fcrgermeister", "berlins", "klaus", "wowereit", "berliner", "innensenator"], "right_context": ["opfern", "angeh\u00f6rigen", "anteilnahme", "letzterer", "unfallort", "m\u00e4rz", "besuchte", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["amtierende", "weltmeister", "open", "division", "per", "hjalmarsson", "berlins", "senator", "inneres", "sport"], "right_context": ["schirmherr", "weltmeisterschaft", "fungierte", "begr\u00fc\u00dfte", "spieler", "begleiter", "anschlie\u00dfend", "erkl\u00e4rte", "isbo-pr\u00e4sident", "ren\u00e9"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["parlamentariergruppe", "februar", "unterlag", "abstimmung", "erneute", "bundestagskandidatur", "ehemaligen", "berliner", "cdu-vorsitzenden", "innensenator"], "right_context": ["schied", "ablauf", "legislaturperiode", "bundestag", "lengsfeld", "mitglied", "berliner", "kreises", "cdu", "kooptiertes"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["verpr\u00fcgelt", "mitglieder", "abgeordnetenhauses", "sahen", "zusammenhang", "wahlkampf", "warf", "christopher", "lauer", "innensenator"], "right_context": ["politisch", "gewollte", "eskalation", "wahlkampf", "profilieren", "juli", "demonstrierten", "personen", "solidarit\u00e4t", "rigaer"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["begann", "freitag", "juni", "19:00", "verl\u00e4ngerten", "pfingstwochenende", "tweets", "anwesenden", "berliner", "innensenator"], "right_context": ["abgesetzt", "einsatzanl\u00e4sse", "gingen", "klassische", "kriminalit\u00e4t", "hinaus", "diebst\u00e4hlen", "einbr\u00fcchen", "schl\u00e4gereien", "verkehrsunf\u00e4llen"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["erneuerten", "geb\u00e4ude-", "l\u00fcftungs-", "badewassertechnik", "august", "erfolgte", "anwesenheit", "senators", "inneres", "sport"], "right_context": ["offizielle", "wiederer\u00f6ffnung", "becken", "zuvor", "training", "durchgef\u00fchrten", "schwimm-europameisterschaften", "gedient", "stadtbad", "steht"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["platz", "appell", "brandenburger", "tores", "lustgarten", "empfing", "namen", "stadt", "berlin", "innensenator"], "right_context": ["b\u00fcrgerwache", "gendarmenmarkt", "stadtkapelle", "stundenkonzert", "abschluss", "reise", "bildete", "dankgottesdienst", "ehemaligen", "soldaten-"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["gerichten", "familienangelegenheiten", "gefragt", "gegendemonstration", "al-quds-tags-kundgebung", "polizisten", "abgef\u00fchrt", "minutenlang", "versucht", "innensenator"], "right_context": ["willen", "gespr\u00e4ch", "verwickeln", "lejeune", "warf", "henkel", "redner", "gegendemonstration", "auftrat", "neutralit\u00e4tspflicht"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["r\u00e4umungstitel", "dezember", "erwirkt", "januar", "demonstrierten", "menschen", "drohende", "zwangsr\u00e4umung", "berlins", "innensenator"], "right_context": ["cdu", "k\u00fcndigte", "r\u00e4umung", "ladens", "februar", "schlag", "autonome", "szene", "berlins", "laut"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["kulturschaffenden", "berlin", "schwerpunktsetzung", "kulturellen", "belange", "stadt", "genannt", "november", "forderte", "rat"], "right_context": ["strafrechtliche", "verfolgung", "maxim", "gorki-theaters", "zentrums", "politische", "sch\u00f6nheit", "aufgrund", "tempor\u00e4ren", "transformation"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["ver\u00f6ffentlichte", "geriet", "bundesweit", "blickfeld", "\u00f6ffentlichkeit", "damalige", "innensenator", "spitzenkandidat", "berliner", "cdu"], "right_context": ["s\u00fc\u00dfe", "maus", "bezeichnet", "kollegen", "gefragt", "fickst", "henkel", "dementierte", "\u00e4u\u00dferungen", "zeigte"]}, {"mention_text": ["frank", "henkel"], "left_context": ["planung", "oktober", "berliner", "untersuchungsausschuss", "juni", "senator", "inneres", "sport", "landes", "berlin"], "right_context": ["cdu", "untersuchungsausschuss", "k\u00fcndigung", "pg", "bbi", "fehler", "linie", "zeitgr\u00fcnden", "untersuchungsausschuss", "berliner"]}]}