{"entity_id": "Q96610", "description_tokens": ["udo", "konstantin", "ulfkotte", "januar", "lippstadt", "januar", "deutscher", "journalist", "publizist", "politischer", "redakteur", "frankfurter", "zeitung", "faz", "1990er", "schrieb", "mehrere", "bestseller", "vertrat", "zunehmend", "rechtspopulistische", "islamfeindliche", "verschw\u00f6rungstheoretische", "positionen", "zuletzt", "publizierte", "ausnahmslos", "kopp", "verlag", "ulfkotte", "sohn", "theo", "gertrud", "ulfkotte", "geb.", "hartweg", "westf\u00e4lischen", "lippstadt", "geboren", "wuchs", "dorsten", "warburg", "abitur", "gymnasium", "marianum", "warburg", "studierte", "angaben", "albert-ludwigs-universit\u00e4t", "freiburg", "rechtswissenschaft", "politikwissenschaft", "angaben", "kopp", "verlages", "kriminologie", "islamkunde", "politik", "universit\u00e4t", "freiburg", "dieter", "obernd\u00f6rfer", "betreuten", "dissertation", "kontinuit\u00e4t", "wandel", "amerikanischer", "sowjetischer", "politik", "nah-", "mittelost", "dr.", "phil.", "promoviert", "oktober", "mitglied", "politischen", "redaktion", "faz", "ressort", "au\u00dfenpolitik", "angeh\u00f6rte", "afrika", "arabischen", "staaten", "vereinten", "nationen", "befasste", "angaben", "jan", "fleischhauer", "angezweifelt", "lebte", "\u00fcberwiegend", "islamischen", "l\u00e4ndern", "u.", "a.", "irak", "iran", "afghanistan", "saudi-arabien", "oman", "vereinigte", "arabische", "emirate", "\u00e4gypten", "jordanien", "bereiste", "sechzig", "staaten", "aufenthalte", "islambild", "mitgepr\u00e4gt", "zuletzt", "laut", "michael", "schmidt-salomon", "wiedergeborener", "christ", "verstanden", "studiums", "mitarbeiter", "cdu-nahen", "konrad-adenauer-stiftung", "geh\u00f6rte", "planungsstab", "stiftung", "galt", "spezialist", "sicherheitsmanagement", "wirtschaftsspionage", "ulfkotte", "lehrbeauftragter", "sicherheitsmanagement", "fachbereich", "betriebswirtschaft", "leuphana", "universit\u00e4t", "l\u00fcneburg", "unterrichtete", "konkurrenzbeobachtung", "usa", "juni", "juni", "chefkorrespondent", "personality-magazins", "park", "avenue", "hamburger", "verlags", "gruner", "+", "artikel", "erschienen", "zeitschriften", "capital", "cicero", "junge", "freiheit", "nachrichtenagentur", "ddp", "ulfkotte", "mehreren", "talkshows", "presseclub", "gast", "durchsuchte", "staatsanwaltschaft", "frankfurt", "main", "privat-", "b\u00fcror\u00e4ume", "journalisten", "verdachts", "anstiftung", "verrat", "dienstgeheimnissen", "353b", "stgb", "ulfkotte", "staatsschutzverfahren", "bescheid", "gewusst", "bevor", "\u00f6ffentlich", "autor", "dementierte", "bestechungsvorw\u00fcrfe", "bezeichnete", "verd\u00e4chtigung", "politisch", "motiviert", "deutsche", "journalisten-verband", "djv", "\u00e4u\u00dferte", "zur\u00fcckhaltend", "ma\u00dfnahme", "zeiten", "verbreiteter", "angst", "terror", "journalisten", "mundtot", "m\u00fcsste", "massiv", "protestiert", "djv-pressesprecher", "hendrik", "z\u00f6rner", "verfahren", "eingestellt", "ulfkotte", "verfasste", "b\u00fccher", "nachrichtendienste", "islamismus", "erschienen", "b\u00fccher", "kopp", "verlag", "esoterisches", "verschw\u00f6rungstheoretisches", "rechtspopulistisches", "angebot", "regelm\u00e4\u00dfiger", "autor", "internetportals", "kopp-online", "chefredakteur", "wochenmagazins", "kopp-exklusiv", "provokant", "rechtsgerichteten", "thesen", "galt", "schl\u00fcsselfiguren", "kopp", "ulfkotte", "mehreren", "gesundheitlich", "angeschlagen", "starb", "januar", "alter", "herzinfarkt", "ulfkottes", "m\u00e4rz", "eichborn", "verlag", "ver\u00f6ffentlichtes", "buch", "krieg", "unseren", "st\u00e4dten", "f\u00fchrte", "mehreren", "klagen", "prozessen", "hintergrund", "antrags", "islamischen", "f\u00f6deration", "berlin", "ifb", "einstweilige", "verf\u00fcgung", "landgericht", "berlin", "selben", "markt", "genommen", "rechtsstreit", "buch", "erhobene", "behauptung", "islamische", "f\u00f6deration", "landesverband", "islamischen", "gemeinschaft", "mill\u00ee", "g\u00f6r\u00fc\u015f", "igmg", "angaben", "eberhard", "seidel", "taz", "mangelnde", "unterst\u00fctzung", "ulfkotte", "medien", "beklagte", "rollte", "nachfolgend", "prozesslawine", "verlag", "verschiedene", "muslimische", "vereine", "organisationen", "unternehmen", "privatpersonen", "ebenfalls", "buch", "klagten", "erschien", "aktualisierte", "\u00fcberarbeitete", "neuauflage", "buches", "s.", "fischer", "verlag", "islamwissenschaftler", "henner", "kirchner", "warf", "ulfkotte", "islamophobie", "mangelnde", "seriosit\u00e4t", "anspielung", "antisemitische", "hetzschrift", "protokolle", "weisen", "zion", "verwendete", "kirchner", "bezug", "ulfkottes", "buch", "krieg", "unseren", "st\u00e4dten", "wendung", "protokolle", "weisen", "mekka", "ulfkottes", "ansichten", "islamophobes", "\u00e4quivalent", "antisemitischen", "hetzst\u00fcck", "ulfkotte", "verklagte", "kirchner", "vorwurfs", "volksverhetzung", "mehrere", "buch", "kritisierende", "blogs", "kirchner", "klage", "landgericht", "berlin", "zahlung", "schmerzensgeldes", "euro", "verurteilt", "stefan", "weidner", "kritisierte", "ulfkottes", "buch", "insbesondere", "fragw\u00fcrdig", "e", "absurd", "e", "schl\u00fcsse", "z\u00fcrcher", "zeitung", "hie\u00df", "heribert", "seifert", "falsches", "buch", "richtiges", "wichtiges", "thema", "verschenkt", "chance", "notwendigen", "aufkl\u00e4rung", "politik-", "islamwissenschaftlerin", "julia", "gerlach", "bezeichnete", "ulfkottes", "herangehensweise", "wissenschaftlichen", "diskurs", "f\u00f6rdere", "hysterisch", "pr\u00e4judizierend", "mehrere", "rezensenten", "widmeten", "jahrbuch", "extremismus", "demokratie", "ulfkottes", "buch", "hans-gerd", "jaschke", "h\u00e4lt", "gebrauchswert", "studie", "gering", "ausschlie\u00dflich", "illustrativen", "charakter", "quellenarbeit", "nebul\u00f6s", "nachpr\u00fcfbar", "peter", "sch\u00fctt", "bezeichnete", "ulfkotte", "undercoveragenten", "verschw\u00f6rungstheorien", "vorschub", "leiste", "journalist", "ulfkotte", "werfe", "berufsethos", "bord", "buch", "intolerantes", "feindseliges", "machwerk", "systematisch", "vorurteile", "sch\u00fcrt", "fast", "durchg\u00e4ngig", "antiislamischen", "klischees", "operiert", "rudolf", "wassermann", "sieht", "verdienst", "buches", "methodik", "ausma\u00df", "bedrohung", "aufgezeigt", "publizistin", "claudia", "dantschke", "texten", "inneren", "sicherheit", "bundesministeriums", "innern", "thema", "islamismus", "ver\u00f6ffentlichte", "leistet", "ulfkotte", "buch", "rassismus", "muslime", "vorschub", "unglaubw\u00fcrdig", "versuch", "verteidiger", "pressefreiheit", "vermarkten", "jungen", "freiheit", "organ", "islamistische", "einsch\u00fcchterungskampagnen", "kritiker", "rechtswidrige", "agieren", "einzelner", "islamisten", "instrumentalisiere", "dantschke", "sieht", "zusammenhang", "ausl\u00e4nderfeindliche", "stimmungsmache", "islamwissenschaftler", "terrorismusforscher", "guido", "steinberg", "h\u00e4lt", "buch", "weitgehend", "unbrauchbar", "politikwissenschaftler", "extremismusforscher", "armin", "pfahl-traughber", "nennt", "pauschalisierenden", "unbelegten", "verschw\u00f6rungsideologischen", "beitrag", "publizist", "hannes", "schwenger", "schrieb", "tagesspiegel", "eichborn", "erschienene", "buch", "heiliger", "krieg", "europa", "radikale", "muslimbruderschaft", "gesellschaft", "bedroht", "ulfkotte", "sehe", "untergang", "abendlandes", "greifbar", "nahe", "schreibe", "zentralen", "geheimbund", "grenzenlosem", "hass", "langfristigen", "strategie", "europ\u00e4ische", "kultur", "zerst\u00f6ren", "sucht", "muslimbruderschaft", "schwenger", "sieht", "ausf\u00fchrungen", "erneut", "parallelen", "verschw\u00f6rungstheorie", "gef\u00e4lschten", "protokolle", "weisen", "zion", "genau", "handelt", "buch", "seiten", "abstrusesten", "beweise", "weltverschw\u00f6rung", "pr\u00e4sentiert", "quellenangabe", "berufung", "zeitungsmeldungen", "verfassungsschutzberichte", "quellen", "rezensent", "franz", "thalmair", "urteilte", "\u00f6sterreichischen", "wochenzeitung", "falter", "ulfkotte", "verbreite", "verschw\u00f6rungstheorien", "beschreibe", "reduktionistischen", "methoden", "realit\u00e4tsgehalt", "beispiele", "null", "gehe", "interessiere", "wissenschaftler", "wolfgang", "benz", "ulfkotte", "mehrere", "seiten", "\u00fcberschrift", "verschw\u00f6rungsphantasien", "widmet", "kritisierten", "quellen", "vage", "hinweise", "behauptungen", "zitate", "dienten", "\u00fcberpr\u00fcfbar", "benz", "attestiert", "ulkottes", "text", "sendungsbewusste", "emp\u00f6rung", "polemik", "inkriminierung", "gesinnung", "fachzeitschrift", "internationale", "politik", "rezensierte", "joseph", "croitoru", "islamische", "f\u00f6deration", "berlin", "erreichte", "gericht", "vertriebsverbot", "buch", "ulfkotte", "mitbegr\u00fcnder", "rechtspopulistischen", "vereins", "pax", "europa", "austritt", "initiierte", "europ\u00e4ischen", "f\u00f6rderverein", "demokratie", "werte", "wahl", "bremischen", "b\u00fcrgerschaft", "unterst\u00fctzte", "rechtspopulistische", "w\u00e4hlervereinigung", "b\u00fcrger", "wut", "biw", "juni", "beitrat", "deutsche", "zentrumspartei", "hamburger", "b\u00fcrgerschaftswahl", "ulfkotte", "parteiloser", "kandidat", "listenplatz", "parteivorsitzenden", "dirk", "nockemann", "stehe", "wahl", "trat", "berichtete", "welt", "morddrohungen", "internet", "ulfkotte", "frau", "zusammenhang", "youtube", "eingestellten", "antiislamischen", "video", "ulfkottes", "stammte", "f\u00e4lschlich", "zugeschrieben", "pax", "europa", "plante", "september", "d\u00e4nischen", "siad", "stop", "islamiseringen", "af", "danmark", "britischen", "no", "sharia", "here", "europaweite", "demonstration", "islamisierung", "europas", "br\u00fcssel", "august", "br\u00fcsseler", "b\u00fcrgermeister", "freddy", "thielemans", "ps", "verboten", "daraufhin", "klagten", "vereine", "verbot", "hierbei", "belgischen", "anwalt", "hugo", "coveliers", "vertreten", "philip", "dewinter", "fraktionsvorsitzende", "rechtsextremen", "vlaams", "belang", "vermittelt", "klage", "august", "abgewiesen", "verbot", "demonstration", "br\u00fcssel", "k\u00fcndigte", "verein", "pax", "europa", "k\u00f6ln", "demonstrieren", "anf\u00e4nglicher", "kooperation", "distanzierten", "ulfkotte", "pax", "europa", "anfang", "september", "vlaams", "belang", "k\u00f6lner", "ableger", "deutschen", "liga", "volk", "heimat", "dlvh", "b\u00fcrgerbewegung", "pro", "k\u00f6ln", "teilnahme", "demonstrationen", "aufgerufen", "anfang", "dezember", "verlie\u00df", "ulfkotte", "gegr\u00fcndeten", "verein", "b\u00fcrgerbewegung", "pax", "europa", "ulfkotte", "zunehmend", "extremistischen", "kurses", "warf", "verbreitung", "rassistischer", "wom\u00f6glich", "volksverhetzender", "bilder", "st\u00fcrmer-stil", "faz-herausgeber", "g\u00fcnther", "nonnenmacher", "ulfkotte", "faz-redakteur", "kannte", "nannte", "bunten", "hund", "tagesspiegel", "ulfkottes", "pl\u00e4nen", "partei", "pax", "europa", "gr\u00fcnden", "meinte", "nonnenmacher", "ulfkotte", "geschlossenes", "weltbild", "trend", "aufspringe", "astrid", "geisler", "kritisierte", "taz", "ulfkotte", "erz\u00e4hle", "geschichten", "publizist", "j\u00f6rg", "lau", "bezeichnete", "zusammenhang", "verbot", "sogenannten", "demonstration", "islamisierung", "europas", "br\u00fcssel", "veranstalter", "unterst\u00fctzer", "horde", "ziemlich", "zwielichtigen", "anti-islam-hysterikern", "nannte", "ausdr\u00fccklich", "ulfkottes", "damaligen", "pax", "europa\u201c-verein", "lau", "warf", "ulfkotte", "halbherzig", "rechtsradikalen", "distanzieren", "spiegel-redakteur", "erich", "follath", "\u00e4u\u00dferte", "ulfkotte", "panik", "verbreite", "analyse", "titel", "antiislamischer", "rechtspopulismus", "extremen", "sozialwissenschaftler", "alexander", "h\u00e4usler", "forschungsschwerpunkt", "rechtsextremismus", "neonazismus", "fh", "d\u00fcsseldorf", "ulfkotte", "h\u00e4usler", "urspr\u00fcnglich", "hofiert", "stefan", "herre", "politically", "incorrect", "ulfkotte", "islam-experte", "stilisieren", "veranstaltungen", "umfeld", "pro-bewegung", "populistischer", "rhetorik", "schleichende", "n", "islamisierung", "europas", "auftreten", "dezember", "trat", "ulfkotte", "offizieller", "redner", "pro", "nrw", "gesteuerten", "bogida-demonstration", "argumente", "unterst\u00fctzung", "pegida", "\u00f6ffentlich", "redner", "januar", "pegida-veranstaltung", "dresden", "fachjournalisten", "olaf", "sundermeyer", "letzten", "allm\u00e4hlich", "rechtspopulisten", "radikalisiert", "m\u00e4rz", "dietzenbach", "afd-\u201eb\u00fcrgerstammtisch", "auseinandersetzung", "ulfkotte", "gruppe", "jungsozialisten", "lesung", "ulfkotte", "st\u00f6ren", "versuchten", "augenzeugenbericht", "griff", "ulfkotte", "zusammenhang", "minderj\u00e4hrigen", "zuh\u00f6rer", "k\u00f6rperlich", "hessischen", "npd-landesvorsitzenden", "stefan", "jagsch", "stellvertreter", "daniel", "lachmann", "flankiert", "vorfalls", "angaben", "taz", "ermittlungsverfahren", "ulfkotte", "eingeleitet", "anfangsverdacht", "k\u00f6rperverletzungsdeliktes", "ergeben", "ulfkotte", "bestritt", "k\u00f6rperverletzungshandlung", "begangen", "zudem", "herumstehenden", "darstellung", "ulfkotte", "lediglich", "st\u00f6rer", "verlassen", "saales", "aufgefordert", "schulter", "gefasst", "junge", "aktivist", "sofort", "fallen", "gelassen", "ulfkotte", "betrieb", "website", "politikwissenschaftler", "peter", "widmann", "bezeichnete", "analyse", "rechtspopulistischen", "islamkritikern", "boulevardesk", "ulfkotte", "f\u00fchre", "abendl\u00e4ndischen", "existenzkampf", "heiner", "bielefeldt", "inhaber", "erlanger", "lehrstuhls", "menschenrechte", "menschenrechtspolitik", "z\u00e4hlt", "ulfkottes", "werk", "islamophobe", "n", "propagandaliteratur", "zeichne", "monstr\u00f6se", "angstszenarien", "prophezeiungen", "europa", "eurabien", "entstehen", "scharia", "einf\u00fchren", "stehe", "islamisierung", "stichwort", "geburtenrate", "bevor", "wiederum", "neutronenbombe", "vergleichbar", "ulfkotte", "strebe", "tabuisierung", "islamophobie-begriffs", "behindere", "aufgekl\u00e4rte", "debatte", "sprachwissenschaftlerin", "sabine", "schiffer", "verbreitet", "ulfkotte", "internet", "evangelikale", "ans\u00e4tze", "\u00e4hnlich", "stefan", "herre", "politically", "incorrect", "willi", "schwend", "bundesverband", "b\u00fcrgerbewegungen", "ulfkotte", "erreichte", "klage", "gegeninitiative", "watchblog", "islamophobie", "betrieb", "einstellen", "laut", "thorsten", "gerald", "schneiders", "islamkritiker", "ulfkotte", "erfahrungen", "islamisch", "gepr\u00e4gten", "staaten", "beruflich", "qualifiziert", "profunde", "aussagen", "theologische", "aspekte", "betrieben", "aktivit\u00e4ten", "skandalisierung", "anhand", "einzelbeispielen", "moralische", "gesetzliche", "schuld", "muslimen", "nachweisen", "spott", "legendenbildung", "einknicken", "deutschen", "gesellschaft", "islam", "behauptet", "getrennten", "schulischen", "sportunterricht", "unterst\u00fctzte", "ulfkotte", "thesen", "bestsellers", "deutschland", "schafft", "thilo", "sarrazin", "christoph", "kopke", "moses", "mendelssohn", "zentrum", "europ\u00e4isch-j\u00fcdische", "studien", "potsdam", "bezeichnete", "ulfkotte", "brosch\u00fcre", "brandenburger", "innenministerium", "islamkritischen", "bzw.", "islamfeindlichen", "autoren", "stellte", "reihe", "geert", "wilders", "thilo", "sarrazin", "organisationen", "blog", "politically", "incorrect", "partei", "freiheit", "wochenzeitung", "junge", "freiheit", "kopp", "verlag", "kulturwissenschaftlerin", "gabriele", "dietze", "ordnete", "ulfkottes", "islamkritik", "bereich", "verschw\u00f6rungstheorie", "bezeichnete", "aufgeworfene", "konstruktion", "europ\u00e4ischer", "\u00fcberlegenheit", "okzidentalismus", "\u00e4hnlich", "\u00e4u\u00dferten", "politikwissenschaftler", "farid", "hafez", "religionswissenschaftler", "ernst", "f\u00fcrlinger", "ersterer", "warf", "ulfkotte", "geschlossen", "islamophobe", "verschw\u00f6rungstheorie", "eurabien", "propagieren", "faz-redakteur", "patrick", "bahners", "ulfkottes", "islamkritik", "letzten", "klassisch", "politikgeschichtliche", "methode", "verlassen", "fernsehauftritten", "namen", "journalistischer", "objektivit\u00e4t", "bizarre", "phantasien", "makabre", "planspiele", "normale", "elemente", "\u00f6ffentlichen", "gespr\u00e4chs", "heribert", "schiedel", "dokumentationsarchiv", "\u00f6sterreichischen", "widerstandes", "bezeichnete", "ulfkotte", "antimuslimische", "n", "verschw\u00f6rungsmystiker", "antisemitismusforscher", "wolfgang", "benz", "verglich", "argumentationsstrukturen", "ulfkottes", "antisemitismus", "jahrhunderts", "benz", "sieht", "\u00fcbereinstimmungen", "hinsichtlich", "unterwanderungs-", "\u00fcberw\u00e4ltigungsfantasien", "konzentration", "einseitig", "interpretierte", "religi\u00f6se", "texte", "schlechte", "sittenlehre", "postulieren", "hinsichtlich", "annahme", "weltverschw\u00f6rung", "ulfkotte", "beschw\u00f6re", "muslimische", "weltrevolution", "geheimen", "plan", "unterwanderung", "nichtmuslimischer", "staaten", "fantasie", "entspringe", "protokollen", "weisen", "zion", "fremdenfeinden", "versicherung", "ausreiche", "autor", "ulfkotte", "gewiss", "allzu", "ernst", "nehmen", "populist", "b\u00fccher", "panikmache", "verkaufe", "historikerin", "yasemin", "shooman", "ulfkotte", "stichwortgeber", "rechtspopulistisch-islamfeindlichen", "szene", "deutschland", "ulfkottes", "b\u00fccher", "bestsellerliste", "spiegels", "gef\u00fchrt", "verschlu\u00dfsache", "bnd", "krieg", "unseren", "st\u00e4dten", "gekaufte", "journalisten", "focus", "verschlusssache", "bnd", "marktplatz", "diebe", "krieg", "unseren", "st\u00e4dten", "sos", "abendland", "vorsicht", "b\u00fcrgerkrieg", "gekaufte", "journalisten", "gehalt", "bestseller", "deutschen", "feuilletons", "eher", "verneint", "politikum", "ulfkottes", "haltung", "verantwortlichkeit", "\u00f6lkonzerns", "shell", "umweltzerst\u00f6rungen", "niger-delta", "artikeln", "legende", "umweltkatastrophe", "niger", "ulfkotte", "existenz", "weitr\u00e4umiger", "umweltsch\u00e4den", "abrede", "stellte", "aussagen", "nigerianischen", "aktivisten", "ken", "saro-wiwa", "relativierte", "zog", "autor", "kritik", "umweltsch\u00fctzern", "menschenrechtlern", "ulfkotte", "zusammenhang", "teilnahme", "shell", "organisierten", "finanzierten", "journalistenreise", "vorgeworfen", "wobei", "sponsoring", "shell", "artikeln", "verschwiegen", "berichterstattung", "ulfkottes", "faz", "fiel", "shellfreundlich", "karl", "r\u00f6ssel", "schrieb", "zeitschrift", "konkret", "ulfkotte", "geschmiert", "zeitung", "shell", "prostituiert", "faz", "ulfkotte", "klagten", "unterlassung", "aussagen", "k\u00f6lner", "landgericht", "wertete", "r\u00f6ssels", "behauptung", "schm\u00e4hkritik", "zul\u00e4ssige", "meinungs\u00e4u\u00dferung", "autorenteam", "magazins", "spiegel", "u.", "a.", "j\u00f6rg", "schindler", "schrieb", "buch", "gespickt", "verschw\u00f6rungstheorien", "jan", "fleischhauer", "kommentierte", "ebenfalls", "spiegel", "buch", "wesentlichen", "teilen", "abrechnung", "frankfurter", "traditionsblatt", "faz", "ulfkottes", "ehemaligem", "arbeitgeber", "marc", "reichwein", "befand", "welt", "ulfkotte", "etliche", "falsche", "fakten", "entlarvt", "stichprobenartig", "arbeit", "antun", "buch", "g\u00e4nze", "dekonstruieren", "prinzip", "schnell", "klar", "verschw\u00f6rungstheorie", "trifft", "medienkritik", "literaturkritiker", "denis", "scheck", "kommentierte", "deutschlandfunk", "\u00fcbelste", "version", "deutschen", "stammtischs", "geschriebene", "tirade", "gekr\u00e4nkten", "ver\u00e4ngstigten", "kleinb\u00fcrgers", "amoklauf", "buchform", "extremismusforscher", "uwe", "backes", "alexander", "gallus", "eckhard", "jesse", "attestierten", "ulfkotte", "rundumschl\u00e4ge", "verschw\u00f6rungstheoretischem", "tenor", "wies", "ulfkotte", "buch", "neujahrsempfang", "afd", "vorstellen", "nannte", "geben", "nehmen", "politikwissenschaftler", "farid", "hafez", "buch", "asyl-industrie", "jahrbuch", "extremismus", "demokratie", "rezensierte", "z\u00e4hlten", "ulfkottes", "quellen", "seri\u00f6se", "boulevardeske", "politisch", "tendenzi\u00f6se", "u.", "a.", "junge", "freiheit", "politically", "incorrect", "ulfkotte", "verdrehe", "gesamtschau", "fakten", "spreche", "unwahrheiten", "leite", "menschen", "irre"], "link_data": [{"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["gefertigte", "sprengs\u00e4tze", "extremistisches", "religi\u00f6s-ideologisches", "material", "beschlagnahmt", "kritiker", "umstrittene", "deutsche", "publizist"], "right_context": ["entgegneten", "terrorgefahr", "gering", "peking", "entsprechende", "gefahren", "\u00fcbertreibe", "innenpolitisch", "instrumentalisiere", "politik"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["muslime", "nachbarn", "historiker", "vorurteilsforscher", "wolfgang", "benz", "verweist", "publizisten", "hans-peter", "raddatz"], "right_context": ["publikumswirksam", "panikmache", "\u00e4ngste", "islam", "sch\u00fcren", "gefahren", "beschw\u00f6ren", "letzterer", "beschw\u00f6re", "muslimische"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["florian", "hartleb", "wirkte", "nockemann", "mitglied", "hamburger", "senats", "polarisierend", "k\u00fcndigte", "journalisten"], "right_context": ["partei", "planen", "april", "k\u00fcndigte", "nockemann", "folgenden", "mai", "gemeinsam", "norbert", "fr\u00fchauf"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["erschreckend", "recherchiert", "journalist", "peter", "nowak", "schrieb", "derartigen", "\u00e4u\u00dferungen", "geh\u00f6re", "wisnewski"], "right_context": ["j\u00fcrgen", "els\u00e4sser", "autoren", "menschen-", "ausl\u00e4nderfeindlichen", "spektrum", "punkten"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["vertreter", "these", "islam", "welteroberung", "fixiert", "deutscher", "seite", "insbesondere", "hans-j\u00fcrgen", "irmer"], "right_context": ["hans-peter", "raddatz", "stellt", "these", "mittlerweile", "internationale", "vernetzung", "islamkritik", "gebe", "folgt"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["dietrich", "genschel", "hans-joachim", "harder", "wolfgang", "j\u00e4ger", "gerd", "mielke", "dieter", "salomon"], "right_context": ["stichworte", "charakterisierung", "breitgef\u00e4cherten", "wissenschaftlichen", "wissenschaftspolitischen", "aktivit\u00e4ten", "obernd\u00f6rfers", "entwicklungspolitische", "forschungen", "lateinamerika"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["benz", "aussagen", "thilo", "sarrazin", "genetischen", "disposition", "juden", "gruppen", "rassistisch", "verschw\u00f6rungstheoretiker"], "right_context": ["kritisierte", "benz", "scharf", "ulfkotte", "beschw\u00f6re", "muslimische", "weltrevolution", "geheimen", "plan", "unterwanderung"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["reihe", "medienkritischen", "journalisten", "publizisten", "ian", "traymor", "f.", "william", "engdahl", "verschw\u00f6rungstheoretiker"], "right_context": ["behaupten", "ideelle", "materielle", "logistische", "unterst\u00fctzung", "farbenrevolutionen", "us-amerikanische", "regierungsbeh\u00f6rden", "nachrichtendienste", "usa"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["mina", "ahadi", "zentralrat", "ex-muslime", "distanzierten", "interview", "humanistischen", "pressedienstes", "rechtsausleger", "n"], "right_context": ["verwahren", "jeglichen", "fundamentalismus", "sowohl", "islam", "christentum", "sprechen", "stattdessen", "werte", "humanismus"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["muslimischen", "bewohner", "belgischen", "hauptstadt", "organisatoren", "demonstration", "stephen", "gash", "sioe", "gro\u00dfbritannien"], "right_context": ["ulfkotte", "klagte", "verbot", "hierbei", "belgischen", "anwalt", "hugo", "coveliers", "vertreten", "fraktionsvorsitzende"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["schamlosen", "treiben", "setzen", "angeht", "erleichtert", "aufatmen", "grauenhaft", "ungl\u00fcck", "fr\u00fchling", "verbreitete"], "right_context": ["these", "ehec-epidemie", "orientalischen", "erntehelfern", "ausgel\u00f6st", "gezielt", "f\u00e4kalien", "kontakt", "geernteten", "lebensmitteln"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["aufkl\u00e4ren", "insbesondere", "engagiert", "neubau", "moscheen", "deutschland", "verein", "ergebnis", "erfolgten", "fusion"], "right_context": ["gegr\u00fcndeten", "vereins", "pax", "europa", "gegr\u00fcndeten", "bundesverband", "b\u00fcrgerbewegungen", "e.", "v.", "fusion"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["beschwere", "ausw\u00fcchse", "islam", "deutschen", "problemen", "umgehen", "t\u00fcrken", "libanesen", "spiegel", "vorgehalten"], "right_context": ["vertrat", "m\u00fcnchner", "merkur", "auffassung", "sarrazin", "gerichtete", "vorwurf", "hetze", "pauschal", "einwanderer"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["verantwortlich", "vorgeblich", "schlechte", "integration", "t\u00fcrkisch-", "arabischst\u00e4mmiger", "migranten", "deutsche", "gesellschaft", "publizist"], "right_context": ["polemisierte", "b\u00fcchern", "islamisierung", "europas", "ansicht", "drohendes", "eurabien", "gr\u00fcndete", "antiislamische", "b\u00fcrgerbewegung"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["vorbilder", "nennt", "k\u00fcnstlerin", "konservative", "roland", "koch", "arnulf", "baring", "rechtspopulisten", "autor"], "right_context": ["antifaschistische", "publikationen", "halten", "abgrenzung", "rechtsextremen", "rand", "eher", "taktisch", "motiviert", "beziehungsweise"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["vorsicht", "b\u00fcrgerkrieg", "g\u00e4rt", "wut", "buch"], "right_context": ["erschien", "kopp-verlag", "skizziert", "gefahr", "b\u00fcrgerkriegs", "deutschland", "gr\u00fcnde", "ulfkotte", "wahrgenommene", "erwartete"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["stehenden", "medien", "neurechten", "jugendmagazin", "blaue", "narzisse", "islamfeindlichen", "blog", "politically", "incorrect"], "right_context": ["kopp", "verlag", "verschw\u00f6rungstheoretisches", "programm", "bedient", "kommentiert", "broders", "buch", "befand", "platz"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["j\u00fcrgen", "liminski", "chaim", "noll", "andreas", "p\u00fcttmann", "joseph", "ratzinger", "hans", "thomas"], "right_context": ["m\u00fcller", "verheiratet", "vater", "kindern", "starb", "herzinfarkt"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["bundesregierung", "wirtschaftssanktionen", "russland", "plakate", "forderten", "frieden", "russland", "putin", "hilf", "publizist"], "right_context": ["behauptete", "kundgebungsrede", "januar", "islamisierung", "deutschland", "l\u00e4ngst", "realit\u00e4t", "muslime", "gen\u00f6ssen", "\u00fcberall"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["gerufen", "ruf", "l\u00fcgenpresse", "reaktion", "redner", "berichterstattung", "presse", "kritisierte", "beispielsweise", "fragte"], "right_context": ["redner", "januar", "weg", "gemeinsam", "politikern", "l\u00fcgenpresse", "zeigen", "erhielt", "l\u00fcgenpresse\u201c-rufe", "demonstranten"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["tarnorganisationen", "psychologischen", "kampff\u00fchrung", "psychologischen", "verteidigung", "psk", "psv", "bundeswehr", "angaben", "journalisten"], "right_context": ["studenten", "bundesnachrichtendienst", "angeworben", "wof\u00fcr", "stock", "geb\u00e4udes", "genutzt", "aufl\u00f6sung", "beider", "organisationen"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["meereswissenschaftlichen", "expedition", "indischen", "ozean", "get\u00f6tet", "dezember", "staatsb\u00fcrgerliche", "preis", "stiftung", "autor"], "right_context": ["ulfkotte", "publizistischen", "t\u00e4tigkeit", "islamfeindlichen", "medien", "ph\u00e4nomen", "terrorismus", "redakteur", "frankfurter", "zeitung"]}, {"mention_text": ["udo", "ulfkotte"], "left_context": ["paul", "c.", "martin", "wirkte", "gespr\u00e4chspartner", "dvds", "ralf", "flierl", "bernd-thomas", "ramb"], "right_context": ["ulrich", "schl\u00fcer", "hans", "j.", "bocker", "thorsten", "schulte", "beteiligt", "ferner", "schrieb"]}]}