{"entity_id": "Q96860", "description_tokens": ["ursula", "engelen-kefer", "juni", "prag", "ursula", "kefer", "stellvertretende", "vorsitzende", "deutschen", "gewerkschaftsbunds", "dgb", "zurzeit", "professorin", "hochschule", "bundesagentur", "arbeit", "schwerin", "verschiedenen", "lehrauftr\u00e4gen", "otto-suhr-institut", "freien", "universit\u00e4t", "berlin", "alice", "salomon", "hochschule", "berlin", "hochschule", "wirtschaft", "ehrenamtlich", "sozialverband", "deutschland", "sovd", "t\u00e4tig", "m\u00e4rz", "vorsitzende", "landesverbandes", "berlin-brandenburg", "november", "vizepr\u00e4sidentin", "bundesverbandes", "ursula", "engelen-kefer", "mitglied", "bundesvorstand", "sozialdemokratischen", "partei", "deutschlands", "spd", "bundestagswahl", "september", "direktkandidatin", "wahlkreis", "ingolstadt", "kandidiert", "ursula", "engelen-kefer", "studierte", "volkswirtschaftslehre", "universit\u00e4t", "k\u00f6ln", "arbeit", "umschulung", "wachsenden", "wirtschaft", "dargestellt", "usa", "promoviert", "freie", "journalistin", "new", "york", "t\u00e4tig", "wissenschaftlerin", "wirtschafts-", "sozialwissenschaftlichen", "institut", "dgb", "referatsleiterin", "internationale", "sozialpolitik", "dgb", "leiterin", "abteilung", "arbeitsmarktpolitik", "bj\u00f6rn", "engholm", "berief", "ursula", "engelen-kefer", "landtagswahl", "schleswig-holstein", "wahlkampfteam", "r\u00fcckte", "amt", "vizepr\u00e4sidenten", "bundesanstalt", "arbeit.1990", "w\u00e4hlte", "dgb-bundeskongress", "ursula", "engelen-kefer", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "deutschen", "gewerkschaftsbundes", "funktion", "dreimaliger", "wiederwahl", "mai", "alternierende", "vorsitzende", "vorstand", "verwaltungsrat", "bundesagentur", "arbeit", "hinaus", "mehrere", "alternierende", "vorsitzende", "vorstandes", "deutschen", "rentenversicherung", "bund", "vormals", "verband", "deutscher", "rentenversicherungstr\u00e4ger", "mitglied", "kammer", "soziale", "ordnung", "evangelischen", "kirche", "deutschland", "gewerkschaften", "amtsperioden", "synode", "evangelischen", "kirche", "vertreten", "ebenfalls", "amtsperioden", "mitglied", "senat", "max-planck-gesellschaft", "mitglied", "zdf-fernsehrat", "damalige", "vorsitzende", "heinz-werner", "meyer", "dgb-bundeskongress", "\u00fcberraschend", "gestorben", "\u00fcbernahm", "engelen-kefer", "kommissarisch", "vorsitz", "dgb-bundesvorstand", "nominierte", "dieter", "schulte", "mitglied", "vorstandes", "ig", "metall", "vorsitz", "dgb", "amtsperioden", "entschied", "engelen-kefer", "dgb-bundeskongress", "berlin", "erneuten", "kandidatur", "abstimmung", "mai", "unterlag", "ingrid", "sehrbrock", "cdu", "vorsitzenden", "einzelgewerkschaften", "vorgeschlagen", "ursula", "engelen-kefer", "stimmten", "delegierte", "ingrid", "sehrbrock", "delegierte", "internationaler", "ebene", "ursula", "engelen-kefer", "verschiedenen", "gremien", "t\u00e4tig", "vertrat", "dgb", "verwaltungsrat", "internationalen", "arbeitsorganisation", "ilo", "hinaus", "mitglied", "wirtschafts-", "sozialausschuss", "europ\u00e4ischen", "union", "mitglied", "beratenden", "ausschuss", "europ\u00e4ischen", "sozialfonds", "mitglied", "exekutivausschuss", "europ\u00e4ischen", "gewerkschaftsbundes", "mitglied", "exekutivausschuss", "internationalen", "bundes", "freier", "gewerkschaften", "ursula", "engelen-kefer", "verschiedene", "ehrungen", "nationaler", "internationaler", "ebene", "erhalten", "insbesondere", "verdienstkreuz", "klasse", "verdienstordens", "bundesrepublik", "deutschland", "\u00fcberreicht", "damaligen", "bundesarbeitsminister", "norbert", "bl\u00fcm", "juli", "juli", "geh\u00f6rte", "landesvorstand", "spd", "bayern", "april", "senat", "hochschule", "bundesagentur", "arbeit", "hdba", "ursula", "engelen-kefer", "urkunde", "ernennung", "honorarprofessorin", "wirkung", "april", "\u00fcberreicht", "schwerpunkte", "lehr-", "forschungst\u00e4tigkeit", "hdba", "besch\u00e4ftigungs-", "arbeitsmarktpolitik", "europ\u00e4ischen", "gemeinschaft", "demographie", "fachkr\u00e4ftesicherung", "hinaus", "verschiedene", "lehrauftr\u00e4ge", "ausscheiden", "dgb", "engagiert", "ehrenamtlich", "sovd", "mitglied", "sozialpolitischen", "ausschuss", "vorsitzende", "arbeitskreises", "sozialversicherung", "bundesebene", "landesverband", "berlin-brandenburg", "bundesverbandstagung", "sovd", "november", "ursula", "engelen-kefer", "vizepr\u00e4sidentin", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "verwaltungsrat", "ifo-instituts", "juli", "wirtschaftsjournalisten", "klaus", "c.", "engelen", "verheiratet", "erwachsene", "s\u00f6hne"], "link_data": [{"mention_text": ["ursula", "engelen-kefer"], "left_context": ["bundesverbandstagung", "mehrheit", "spitze", "verbands", "gew\u00e4hlt", "vizepr\u00e4sidentinnen", "hannelore", "buls", "sovd-landesverband", "niedersachsen"], "right_context": ["sovd-landesverband", "berlin-brandenburg", "jutta", "k\u00f6nig", "sovd-landesverband", "nordrhein-westfalen", "gew\u00e4hlt", "verband", "vertritt", "interessen"]}, {"mention_text": ["ursula", "engelen-kefer"], "left_context": ["landes", "niedersachsen", "rudolf", "seiters", "ehemaliger", "bundesinnenminister", "pr\u00e4sident", "deutschen", "roten", "kreuzes"], "right_context": ["dgb", "asfa-wossen", "asserate", "unternehmensberater", "autor", "prominenteste", "preistr\u00e4gerin", "k\u00f6nigin", "silvia", "schweden"]}, {"mention_text": ["engelen-kefers"], "left_context": ["fragen", "befragt", "erkl\u00e4rte", "westerwelle", "franz", "m\u00fcntefering", "genannten", "angeblichen", "heuschrecken-unternehmer", "bsirskes"], "right_context": ["problem", "deutschlands", "gewerkschaftsfunktion\u00e4re", "wahre", "plage", "deutschland", "politik", "gewerkschaften", "kostet", "jobs"]}, {"mention_text": ["ursula", "engelen-kefer"], "left_context": ["international", "economy", "usa", "central", "banking", "global", "risk", "regulator", "gro\u00dfbritannien", "juli"], "right_context": ["verheiratet", "erwachsene", "s\u00f6hne"]}, {"mention_text": ["ursula", "engelen-kefer"], "left_context": ["wissensturm", "radio", "fro", "h\u00f6ren", "herbst", "galt", "reihe", "thema", "arbeit", "vortragende"], "right_context": ["margit", "appel", "marianne", "schulze", "monika", "mayrhofer", "verein", "mitglieder", "besch\u00e4ftigt", "mitarbeiter"]}]}