{"entity_id": "Q97332", "description_tokens": ["barbara", "anne", "hendricks", "april", "kleve", "deutsche", "politikerin", "spd", "dezember", "m\u00e4rz", "bundesministerin", "umwelt", "naturschutz", "bau", "reaktorsicherheit", "kabinett", "merkel", "iii.", "hendricks", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesminister", "finanzen", "bundesschatzmeisterin", "spd", "abitur", "johanna-sebus-gymnasium", "kleve", "absolvierte", "barbara", "hendricks", "studium", "geschichte", "sozialwissenschaften", "bonn", "staatsexamen", "lehramt", "gymnasien", "beendete", "deutschen", "studentenwerk", "t\u00e4tig", "referentin", "pressestelle", "spd-bundestagsfraktion", "promovierte", "dr.", "phil.", "arbeit", "margarineindustrie", "unteren", "niederrhein", "ausgehenden", "beginnenden", "jahrhundert", "pressesprecherin", "finanzministers", "landes", "nordrhein-westfalen", "ministerialr\u00e4tin", "ministerium", "umwelt", "raumordnung", "landwirtschaft", "landes", "nordrhein-westfalen", "ernannt", "hendricks", "katholisch", "mitglied", "zentralkomitees", "deutschen", "katholiken", "november", "sprecherin", "sachbereichs", "nachhaltige", "entwicklung", "globale", "verantwortung", "gew\u00e4hlt", "kuratoriums", "stiftung", "aktion", "pro", "humanit\u00e4t", "weiterhin", "schirmherrin", "amani", "kinderdorf", "e.", "v.", "februar", "barbara", "hendricks", "mitglied", "aufsichtsrat", "katholischen", "karl-leisner", "klinikums", "kleve", "hendricks", "mitglied", "spd", "juni", "vorsitzende", "spd-unterbezirkes", "kreis", "kleve", "mitglied", "parteirat", "mitglied", "landesvorstand", "spd", "nordrhein-westfalen", "schatzmeisterin", "mitglied", "parteivorstand", "spd", "oktober", "dezember", "bundesschatzmeisterin", "spd", "funktion", "hielt", "generaltreuh\u00e4nderin", "spd", "anteile", "deutschen", "druck-", "verlagsgesellschaft", "mbh", "ddvg", "bundestagswahl", "hendricks", "mitglied", "schattenkabinett", "spd-kanzlerkandidaten", "frank-walter", "steinmeier", "zust\u00e4ndig", "ressorts", "verbraucherfragen", "anlegerschutz", "hendricks", "vorsitzende", "mandatspr\u00fcfungs-", "z\u00e4hlkommission", "mitgliedervotum", "spd", "koalitionsvertrag", "ernennung", "bundesministerin", "legte", "hendricks", "amt", "bundesschatzmeisterin", "nieder", "nachfolger", "amt", "dietmar", "nietan", "geh\u00f6rte", "kreistag", "landkreises", "kleve", "bundestagswahl", "zog", "erstmals", "deutschen", "bundestag", "oktober", "november", "geh\u00f6rte", "vorstand", "spd-bundestagsfraktion", "hendricks", "stets", "landesliste", "nordrhein-westfalen", "bundestag", "eingezogen", "deutschen", "bundestag", "hendricks", "ordentliches", "mitglied", "ausw\u00e4rtigen", "ausschuss", "unterausschuss", "ausw\u00e4rtige", "kultur-", "bildungspolitik", "bundestagswahl", "herbst", "kandidierte", "erneut", "bundestagswahl", "oktober", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesminister", "finanzen", "bundeskanzler", "gerhard", "schr\u00f6der", "gef\u00fchrte", "bundesregierung", "berufen", "finanzminister", "oskar", "lafontaine", "m\u00e4rz", "hans", "eichel", "april", "november", "amt", "geh\u00f6rte", "november", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "gef\u00fchrten", "regierung", "merkel", "i", "finanzminister", "peer", "steinbr\u00fcck", "bundesschatzmeisterin", "spd", "gew\u00e4hlt", "schied", "november", "amt", "dezember", "ernannte", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "hendricks", "bundesministerin", "umwelt", "naturschutz", "bau", "reaktorsicherheit", "kabinett", "merkel", "iii.", "vereidigung", "kabinett", "merkel", "iv", "schied", "bundesregierung", "februar", "ver\u00f6ffentlichte", "hendricks", "ministerium", "homepage", "plakaten", "bauernregeln", "handelte", "spr\u00fcche", "steht", "schwein", "bein", "schweinestall", "klein", "haut", "ackergift", "pflanzen", "bleiben", "v\u00f6gel", "stumm", "seitens", "ministeriums", "kampagne", "fehlentwicklungen", "landwirtschaft", "hingewiesen", "diskussion", "initiiert", "daraufhin", "protesten", "landwirtschaftsverb\u00e4nde", "plakatkampagne", "hendricks", "beendet", "ministerin", "erfuhr", "unterst\u00fctzung", "faz", "schrieb", "aufschrei", "kannte", "stil", "inhalt", "ma\u00df", "bauernverb\u00e4nde", "ideen", "industrialisierung", "landwirtschaft", "umzugehen", "artenschwund", "h\u00f6festerben", "perverse", "tierzuchtindustrie", "fakt", "reaktion", "bequem", "verantwortungslos", "berlin", "lebt", "barbara", "hendricks", "zeitweise", "haus", "heimatstadt", "kleve", "dezember", "beziehung", "lebenspartnerin", "\u00f6ffentlich", "oktober", "eingetragenen", "partnerschaft", "gelebt", "juni", "\u00e4u\u00dferte", "partnerin", "heiraten", "beschlossene", "gesetz", "gleichgeschlechtlichen", "ehe", "oktober", "heirateten", "hendricks", "lebenspartnerin", "val\u00e9rie", "vauzanges"], "link_data": [{"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["seestra\u00dfe", "februar", "anwesenheit", "kanzlerin", "angela", "merkel", "gesundheitsminister", "hermann", "gr\u00f6he", "umweltministerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "befinden", "mehrzahl", "forschungslabore", "einschlie\u00dflich", "neu", "eingerichteten", "biosafety-level-4-labors", "ebenfalls", "befinden"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["november", "kandidatin", "bundespr\u00e4sidentenamt", "vorschlagen", "birthler", "frank-walter", "steinmeier", "nominiert", "august", "bundesbauministerin"], "right_context": ["birthler", "architektenteam", "graft", "kuratoren", "deutschen", "beitrag", "architekturbiennale", "venedig", "berufen", "ausstellung"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["folgenden", "bezeichnung", "bundesministerium", "umwelt", "naturschutz", "bau", "reaktorsicherheit", "bmub", "umwelt-", "bauministerin"], "right_context": ["spd", "schwarz-roten", "kabinett", "merkel", "iv", "baubereich", "umweltministerium", "abgetrennt", "bundesministerium", "innern"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["lesbisch", "lebende", "frauen", "schweiz", "stadtpr\u00e4sidentin", "b\u00fcrgermeisterin", "z\u00fcrich", "corine", "mauchm", "deutschland"], "right_context": ["bundesministerin", "kabinett", "merkel", "iii", "nennen", "lesbische", "identit\u00e4t", "bezieht", "wesentlich", "frauen-"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["v.", "bundestagsabgeordnete", "direkt", "gew\u00e4hlte", "stefan", "rouenhoff", "cdu", "entsprechenden", "listen", "gew\u00e4hlte"], "right_context": ["spd", "landtagsabgeordnete", "margret", "vo\u00dfeler", "cdu", "straelen", "st\u00e4dtepartnerschaften", "verbunden", "franz\u00f6sischen", "gemeinde"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["teile", "zuge", "deichsanierung", "abgerissen", "\u00fcberregional", "bekannte", "politiker", "kleve", "bundestagsabgeordnete", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["spd", "ehemalige", "langj\u00e4hrige", "bundestagsabgeordnete", "paul", "friedhoff", "fdp", "kaarst", "neuss", "geborene"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks", "spd"], "left_context": ["energien", "energieeffizienz", "klimaschutz", "vorstellung", "sachstandsbericht", "ipcc", "m\u00e4rz", "japan", "best\u00e4tigte", "umweltministerin"], "right_context": ["reduktionsziel", "erneut", "k\u00fcndigte", "sofortprogramm", "klimaziele", "erreicht", "deutschland", "klimagipfel", "berlin", "verpflichtet"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["eu", "getragen", "bef\u00fcrworter", "anlage", "sehen", "wichtigen", "schritt", "umweltfreundlichen", "hafen", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["spd", "er\u00f6ffnung", "anwesend", "lobte", "\u00f6ko-landstrom", "nox", "so2", "feinstaub", "einsparen", "lie\u00dfen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["musikpavillon", "geladenen", "g\u00e4sten", "sprachen", "eu-kommissar", "umwelt", "karmenu", "vella", "bundesministerin", "umwelt"], "right_context": ["nrw-umweltminister", "johannes", "remmel", "oberb\u00fcrgermeister", "thomas", "kufen", "folgte", "zweit\u00e4giges", "kultur-", "familienfest"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["sandstein", "obernkirchener", "sandstein", "verwendet", "heller", "aussieht", "september", "denkmal", "beisein", "bundesbauministerin"], "right_context": ["lwl-direktor", "matthias", "l\u00f6b", "grundstein", "gelegt", "bundesbauministerium", "unterst\u00fctzte", "umgestaltung", "national", "wertvolles"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["kultursenator", "andr\u00e9", "schmitz", "gru\u00dfwort", "gerhart", "baum", "er\u00f6ffnet", "politikerinnen", "andrea", "nahles"], "right_context": ["w\u00fcrdigten", "arbeit", "vereins", "gru\u00dfworte", "verschiedenen", "anl\u00e4ssen", "zahlreichen", "versammlungen", "lesungen", "vortr\u00e4gen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["development", "sprecher", "u.", "a.", "stefan", "bone-winkel", "shivani", "chaudhry", "leilani", "fahra"], "right_context": ["dirk", "messner", "saskia", "sassen", "hans", "joachim", "schellnhuber", "carlo", "ratti", "vorbereitung"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["christian", "schmidt", "csu", "angeblich", "abstimmung", "bundeskanzlerin", "gesch\u00e4ftsordnung", "bundesregierung", "hinweg", "umweltministerin"], "right_context": ["spd", "zulassung", "zugestimmt", "gem\u00e4\u00df", "\u00fcblichem", "vorgehen", "deutschland", "enthalten", "entscheidung", "involvierten"]}, {"mention_text": ["hendricks"], "left_context": ["pflanzenschutz-anwendungsverordnung", "deutlich", "einzuschr\u00e4nken", "inkrafttreten", "m\u00f6glichst", "private", "g\u00e4rten", "angestrebt", "initiative", "umweltministerin"], "right_context": ["scheiterte", "widerstand", "landwirtschaftsministers", "schmidt", "bundesministerin", "umwelt", "naturschutz", "nukleare", "sicherheit", "svenja"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["reduzieren", "plastikt\u00fcten", "deutschland", "kostenlos", "april", "unterzeichneten", "josef", "sanktjohanser", "hde", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["selbstverpflichtung", "wonach", "plastikt\u00fcten", "juli", "h\u00e4ufiger", "kostenlos", "geb\u00fchr", "abgegeben", "november", "verabschiedete"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["lagerung", "radioaktiver", "abfallstoffe", "schloss", "beratungen", "gesetz", "vorschlag", "m\u00e4rz", "weitgehend", "umweltministerin"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "anh\u00f6rung", "kommission", "dezember", "umsetzung", "neuorganisation", "neuorganisation", "juni", "gesetz", "\u00e4nderung"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["builders", "uepc", "hinaus", "bundesverband", "mitglied", "b\u00fcndnis", "bezahlbares", "bauen", "wohnen", "bundesbauministerin"], "right_context": ["juli", "leben", "gerufen", "pr\u00e4sident", "bundesverbandes", "mai", "andreas", "ibel", "bfw", "vertritt"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["deutsche", "politikerin", "spd", "unterbrechung", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["bzw.", "svenja", "schulze", "oktober", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrend", "schwarzel\u00fchr-sutter", "vertritt", "bundesrepublik", "derzeit", "aufsichts-"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["dezember", "parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "bundesministerin", "umwelt", "naturschutz", "bau", "reaktorsicherheit", "vertrat", "ministerin"], "right_context": ["funktion", "politischen", "parlamentarischen", "angelegenheiten", "zugeordneten", "bereichen", "klimaschutz", "reaktorsicherheit", "naturschutz", "umwelt"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["koch-instituts", "februar", "anwesenheit", "kanzlerin", "angela", "merkel", "gesundheitsminister", "hermann", "gr\u00f6he", "umweltministerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnete", "befindet", "mehrzahl", "forschungslabore", "einschlie\u00dflich", "neu", "eingerichteten", "biosafety", "level", "labors"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["alleingang", "verl\u00e4ngerung", "eu-weiten", "zulassung", "umstrittenen", "herbizides", "glyphosat", "obwohl", "zuvor", "umweltministerin"], "right_context": ["enthaltung", "abgesprochen", "stimmen", "deutschlands", "ausschlaggebend", "verl\u00e4ngerung", "eu-zulassung", "glyphosat", "ministerrunde", "deutsche"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["block", "brand", "nicht-nuklearen", "bereich", "abgeschaltet", "woche", "dezember", "reaktor", "hochgefahren", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["spd", "schrieb", "dezember", "bundesregierung", "speziell", "wiederinbetriebnahme", "kernreaktoren", "tihange-2", "doel-3", "kritisch"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["seitens", "politik", "wissenschaft", "gesellschaftspolitische", "relevanz", "thematik", "klimahauses", "bremerhaven", "deutlich", "\u00fcbernahm"], "right_context": ["bundesumweltministerin", "schirmherrschaft", "besuchte", "klimahaus", "bremerhaven", "geburtstag", "engagieren", "institutionen", "unternehmen", "alfred-wegener-institut"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["standorte", "einger\u00e4umt", "behalte", "arbeitsmarktrelevante", "\u00fcberlegungen", "antwort", "entsprechende", "anfrage", "deutschen", "umweltministerin"], "right_context": ["best\u00e4tigte", "wiederum", "geplante", "schlie\u00dfung", "bl\u00f6cke", "fessenheim", "mitte", "jahres", "edf", "franz\u00f6sischen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["jens", "weidmann", "sabine", "lautenschl\u00e4ger", "wolfgang", "sch\u00e4uble", "g\u00fcnther", "oettinger", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["gegr\u00fcndet", "stiftung", "dezember", "freiburger", "b\u00fcrgern", "anlass", "todestags", "walter", "eucken", "dach"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["seidel", "leiter", "projektreihe", "prominente", "gespr\u00e4ch", "minister", "schauspieler", "schriftsteller", "interviewt", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["spd", "amtierenden", "landtagspr\u00e4sidenten", "christian", "carius", "cdu", "mitglied", "bundesmedienkommission", "spd", "mitglied"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["listenplatz", "bundestag", "januar", "nietan", "bundesschatzmeister", "spd", "gew\u00e4hlt", "somit", "trat", "nachfolge"], "right_context": ["zuvor", "bundesministerin", "berufen", "bundestagswahl", "erreichte", "erneut", "listenplatz", "nietan", "mitglied", "\u00fcberparteilichen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["deutschen", "bundestags", "k\u00f6ln", "guido", "westerwelle", "1961\u20132016", "ehemaliger", "au\u00dfenminister", "bundesrepublik", "deutschland"], "right_context": ["ehemalige", "umweltministerin", "bundesrepublik", "deutschland", "jens", "spahn", "gesundheitsminister", "bundesrepublik", "deutschland", "b\u00fcrgermeister"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["it", "right", "foundation", "trug", "wesentlich", "bekanntheit", "planungsb\u00fcros", "allgemeinheit", "august", "bundesbauministerin"], "right_context": ["architektenteam", "marianne", "birthler", "kuratoren", "deutschen", "beitrag", "architekturbiennale", "venedig", "berufen", "ausstellung"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["aktiv", "juni", "mitglied", "kuratorium", "senckenberg", "gesellschaft", "naturforschung", "september", "berief", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["dirk", "steffens", "offiziellen", "un-dekade-botschafter", "biologische", "vielfalt", "november", "steffens", "festivalleiter", "green"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["eu-parlaments", "martin", "schulz", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "mitglieder", "bundeskabinetts", "g\u00e4sten", "umweltministerin"], "right_context": ["landwirtschaftsminister", "christian", "schmidt", "eintrittskarten", "lotterie", "hamburger", "verlost", "spender", "philharmonie", "gekommen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["abstimmen", "lassen", "rechtsnorm", "aufenthaltsgesetzes", "abgeschafft", "beides", "trat", "folge", "tats\u00e4chlich", "umweltministerin"], "right_context": ["verwehrte", "bundestag", "bundesregierung", "befinden", "stimmen", "cdu", "spd", "entsprechende", "absatz", "best\u00e4tigt"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["bundestagsabgeordnete", "martin", "hohmann", "erhielten", "wiederholt", "gestellten", "fragen", "bundesregierung", "ungenaue", "antworten"], "right_context": ["parlamentarische", "staatssekret\u00e4rin", "oktober", "deutsche", "bundesbank", "h\u00e4lt", "goldbest\u00e4nde", "tresoren", "inland", "geheimniskr\u00e4merei"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["nachfolger", "andreas", "troge", "beamteter", "staatssekret\u00e4r", "bmub", "berufen", "klimaverhandlungen", "paris", "ministerin"], "right_context": ["wichtigste", "deutsche", "unterh\u00e4ndler", "erzielung", "relevanten", "klimaabkommens", "aufsichtsrat", "bundesgesellschaft", "endlagerung", "berufen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["erhalt", "biologischen", "vielfalt", "weitem", "ausreichen", "ziele", "strategie", "erreichen", "startete", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["oktober", "naturschutz-offensive", "bmu", "deutlich", "handlungsfeldern", "passiert", "anstrengungen", "notwendig", "liste", "wichtigsten"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["wohnungsneubau", "erschwinglichen", "mieten", "gering-", "normalverdiener", "heraus", "zielkonflikte", "bestehen", "best\u00e4tigte", "bundesbauministerin"], "right_context": ["leben", "gerufene", "baukostensenkungskommission", "bundesebene", "insbesondere", "forschungsarbeit", "arbeitsgemeinschaft", "zeitgem\u00e4\u00dfes", "bauen", "beteiligung"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["erneut", "leiter", "abteilung", "reaktorsicherheit", "umweltministerium", "nachfolger", "wolfgang", "renneberg", "anfang", "umweltministerin"], "right_context": ["abberufen", "hennenh\u00f6fer", "erwarb", "ernst-moritz-arndt-gymnasium", "bonn", "abitur", "studium", "rechtswissenschaften", "referendariat", "bonn"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["verl\u00e4ngerte", "altmaier", "hennenh\u00f6fers", "besch\u00e4ftigung", "eigentliche", "pensionsgrenze", "hinaus", "januar", "hennenh\u00f6fer", "umweltministerin"], "right_context": ["ruhestand", "versetzt", "nachfolger", "wolfgang", "cloosters", "benannt", "zuvor", "schleswig-holstein", "reaktorsicherheit", "zust\u00e4ndig"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["wwf", "vollversammlung", "ipbes-2", "fand", "dezember", "antalya", "t\u00fcrkei", "amtierende", "deutsche", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnete", "plenarsitzung", "weltbiodiversit\u00e4tsrats", "bonn", "januar", "vollversammlung", "ipbes-4", "fand", "februar", "kuala"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["kuratorium", "unternehmern", "stiftern", "medizinische", "fachkapazit\u00e4ten", "personen", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "z.", "b."], "right_context": ["ehemalige", "finanzminister", "landes", "nrw", "helmut", "linssen", "vertreten"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["zahlen", "kontinuierlich", "mitte", "mitglieder", "stimmberechtigt", "mitgliederverlust", "ergibt", "einnahmenverlust", "siehe", "parteienfinanzierung"], "right_context": ["spd", "verlangte", "ausgleich", "h\u00f6here", "staatszusch\u00fcsse", "gegenrednern", "geh\u00f6rte", "volker", "beck"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["ausreichend", "bundesverkehrswegeplan", "\u00fcbrig", "bleiben", "einsch\u00e4tzung", "minister", "\u00fcberfordert", "zeige", "verz\u00f6gerungen", "umweltministerin"], "right_context": ["spd", "kritisierte", "entwurf", "bvwp", "vorgestellt", "zuvor", "abstimmung", "ministerien", "erfolgt", "bundesverkehrswegeplan"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["z\u00e4hlkommission", "mpzk", "ge\u00f6ffnet", "setzte", "gesandten", "landes-", "bezirksverb\u00e4nde", "vorsitzende", "mpzk", "bundesschatzmeisterin"], "right_context": ["ausgef\u00fcllten", "stimmkarten", "dezember", "lkw", "autokonvoi", "begleitung", "sicherheitspersonal", "mitarbeitern", "parteivorstands", "berlin"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["festgehaltenen", "mindeststundenlohn", "euro", "erhalten", "\u00fcberwacht", "ausz\u00e4hlung", "mpzk", "notar", "dezember", "mpzk-vorsitzende"], "right_context": ["prozent", "g\u00fcltigen", "stimmen", "beteiligung", "fast", "prozent", "koalitionsvertrag", "aussprachen", "ergebnis", "spd-basis"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["hollande", "angela", "merkel", "ban-ki-moon-gipfel", "hielt", "er\u00f6ffnungsrede", "deutschen", "industrie", "merkel", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["vertreten", "eigentlichen", "gipfelgespr\u00e4chen", "teilnehmen", "ban", "ki-moon", "ver\u00e4rgerung", "absage", "merkels", "petersberger"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["abzuschaffen", "versto\u00dfe", "gg", "art", "schutz", "ehe", "familie", "gegenrede", "betonte", "spd-abgeordnete"], "right_context": ["ver\u00e4nderung", "ehebegriffs", "verabschiedung", "grundgesetzes", "vorstellbare", "akzeptanz", "homosexualit\u00e4t", "mai", "brandner", "th\u00fcringischen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["europ\u00e4ischen", "parlaments", "bindende", "entschlie\u00dfung", "vorbereitung", "cop", "november", "startete", "bundesumweltministerium", "leitung"], "right_context": ["informationskampagne", "klimaschutz", "november", "ver\u00f6ffentlichte", "umweltprogramm", "vereinten", "nationen", "unep", "emissions", "gap"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["inselstaaten", "pl\u00e4dierten", "interessen", "staaten", "klimawandel", "leiden", "st\u00e4rker", "ber\u00fccksichtigt", "deutsche", "umweltministerin"], "right_context": ["verlie\u00df", "konferenz", "vorzeitig", "dezember", "verhandlungen", "\u00fcbernahm", "staatssekret\u00e4r", "jochen", "flasbarth", "aktivisten"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["fran\u00e7ois", "hollande", "sprach", "sch\u00f6nsten", "friedlichsten", "revolutionen", "paris", "ausgegangen", "deutsche", "umweltministerin"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "paris", "anfang", "langen", "weges", "paris", "welt", "hoffnung", "kommentierte", "martin"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["insbesondere", "spd", "gr\u00fcnen", "st\u00e4rkten", "minister", "gabriel", "r\u00fccken", "kritik", "voran", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["spd", "landesumweltminister", "robert", "habeck", "gr\u00fcne", "schleswig-holstein", "stefan", "wenzel", "gr\u00fcne", "niedersachsen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["unternehmen", "derart", "ersch\u00fcttert", "ruf", "wirtschaftsstandorts", "deutschland", "leide", "oktober", "forderte", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["spd", "positionspapier", "konsequenzen", "abgasskandal", "volkswagen", "ziehen", "bundesverkehrsminister", "alexander", "dobrindt", "csu"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["reportagen", "interviews", "bildstrecken", "illustrationen", "veranschaulicht", "sommer", "fertig", "gestellte", "baukulturbericht", "bundesministerin"], "right_context": ["\u00fcbergeben", "oktober", "bundeskabinett", "behandelt", "bundestag", "\u00fcberwiesen", "drs", "november", "rahmen", "konvents"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["stecken", "millionen", "euro", "bauministerium", "stadtumbauprogramme", "programm", "soziale", "stadt", "investieren", "bundesbauministerin"], "right_context": ["spd", "investitionen", "sozialen", "ghettos", "verhindern", "wohnbau", "deutschland", "insofern", "gef\u00f6rdert", "deutsche"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["lagerung", "radioaktiver", "abfallstoffe", "entwickeln", "\u00fcbergabe", "kommissionsberichts", "bundestagspr\u00e4sident", "norbert", "lammert", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["beendete", "juli", "kommissionsarbeit", "ga\u00dfner", "mitglied", "stichwort", "atom-kommission", "bekannten", "kommission", "\u00fcberpr\u00fcfung"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["zufolge", "prozent", "untersuchten", "proben", "positiv", "m\u00e4rz", "appellierte", "b\u00fcrgerinitiative", "brief", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["pr\u00e4sidentin", "umweltbundesamts", "maria", "krautzberger", "wiederzulassung", "herbizids", "glyphosat", "eu-ebene", "auszusprechen", "pressemitteilung"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["w\u00fcnschen", "deutsche", "delegation", "aktion", "postkarten", "paris", "fand", "erw\u00e4hnung", "regierungserkl\u00e4rung", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["regierungsverhandlungen", "paris", "dezember", "anl\u00e4sslich", "erdbebens", "haiti", "januar", "riefen", "verein", "save"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["bleiben", "unn\u00f6tig", "verschleppt", "dezember", "legten", "spd-politikerinnen", "manuela", "schwesig", "andrea", "nahles"], "right_context": ["staatsministerin", "integration", "aydan", "\u00f6zoguz", "malu", "dreyer", "zw\u00f6lf-punkte-plan", "zusammenhalt", "integration", "deutschland"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["dnr", "gef\u00f6rdert", "autoren", "beteiligten", "verb\u00e4nde", "schreiben", "wissenschaftler", "paul", "crutzen", "minister"], "right_context": ["print-", "onlinemagazin", "ausdr\u00fccklich", "gew\u00fcnscht", "feedback", "diskussion", "lesern", "deutsche", "umweltstiftung", "schreibt"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["verb\u00e4nde", "l\u00e4nder", "kommunen", "ideen", "meinungen", "gebeten", "\u00f6ffentliche", "dialogprozess", "juni", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["gestartet", "angaben", "bundesumweltministeriums", "bmub", "b\u00fcrgerkonferenzen", "st\u00e4dten", "online-dialog", "b\u00fcrgerinnen", "b\u00fcrger", "insgesamt"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["betrieb", "genommen", "teilnehmende", "un-klimakonferenz", "bonn", "cop", "deutschen", "hauptstadt", "berlin", "umweltministerin"], "right_context": ["november", "deutschen", "bahn", "bereitgestellten", "speziell", "ausgestatteten", "gestalteten", "ice", "train", "to"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["vorher", "\u00fcberwiegend", "fach\u00f6ffentlichkeit", "gef\u00fchrt", "intensivierte", "antwort", "bundesregierung", "vertreten", "damalige", "umweltministerin"], "right_context": ["anfrage", "verschiedenen", "abgeordneten", "gr\u00fcnen", "juli", "\u00fcberregionalen", "zeitungen", "aufgegriffen", "ministerium", "teilte"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["klimaschutzstrategien", "april", "juni", "messari-becker", "vorschlag", "bundesministerin", "umwelt", "naturschutz", "bau", "reaktorsicherheit"], "right_context": ["spd", "mitglied", "sachverst\u00e4ndigenrates", "bundesregierung", "umweltfragen", "vertrat", "bereiche", "bauingenieurwesen", "nachhaltige", "stadtentwicklung"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["abzielt", "beschreibt", "umweltprogramm", "l\u00e4ngerfristige", "strategie", "umweltministeriums", "felder", "umweltpolitik", "damalige", "umweltministerin"], "right_context": ["folgte", "ver\u00f6ffentlichung", "umweltprogramms", "vereinbarung", "koalitionsvertrag", "arbeit", "umweltministeriums", "legislaturperiode", "bundestagswahl", "vorbereiten"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["gipfel", "co2-aussto\u00dfes", "erreichen", "eindruck", "st\u00e4dte", "versuchen", "gipfel", "\u00fcberschreiten", "bundesbau-", "umweltministerin"], "right_context": ["spd", "kabinettssitzung", "november", "entscheidung", "konferenz", "vorbereiteter", "klimaschutzplan", "deutschland", "entgegen", "absicht"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["fossil", "of", "the", "day", "fossil", "tages", "konferenzbeginn", "verzichtet", "deutschen", "umweltministerin"], "right_context": ["klimagipfel", "wende", "verhandeln", "handeln", "nehmen", "gemeinsame", "verbreitung", "ideen", "zuk\u00fcnftig", "klimavertr\u00e4gliches"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["geschaffen", "kosten", "mio.", "euro", "gesch\u00e4tzt", "teilnehmende", "deutschen", "hauptstadt", "berlin", "umweltministerin"], "right_context": ["november", "deutschen", "bahn", "bereitgestellten", "speziell", "ausgestatteten", "gestalteten", "ice", "train", "to"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["umstrittenen", "vorw\u00e4rts-gespr\u00e4chen", "nahmen", "justizminister", "heiko", "maas", "arbeitsministerin", "andrea", "nahles", "umweltministerin"], "right_context": ["familienministerin", "manuela", "schwesig", "fraktionsvorsitzenden", "thomas", "oppermann", "generalsekret\u00e4rin", "katarina", "barley", "staatssekret\u00e4r"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["\u00e4sthetischen", "funktionalen", "prozessualen", "fragestellungen", "architektur", "durchweg", "\u00fcberzeugende", "antworten", "gefunden", "bundesbauministerin"], "right_context": ["bezeichnete", "bau", "zukunftsweisende", "nachhaltige", "architektur", "pr\u00e4sidentin", "bundesarchitektenkammer", "barbara", "ettinger-brinckmann", "fokussierung"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["beibehalten", "rennen", "trug", "fahrzeug", "startnummer", "fertige", "fahrzeug", "juli", "beisein", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["berlin", "vorgestellt", "solarauto", "aachener", "teams", "entsprechend", "regularien", "challenger\u201c-klasse", "bridgestone", "world"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["klimaschutz-anstrengungen", "mittels", "ausgerichteten", "langfrist-strategie", "zustandekommen", "weltklimaabkommens", "beteiligte", "ehemalige", "deutsche", "umweltministerin"], "right_context": ["spd", "sprach", "gr\u00f6\u00dferen", "beitrag", "verkehrssektors", "beispielsweise", "st\u00e4rkung", "\u00f6pnv", "bzw.", "elektromobilit\u00e4t"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["b\u00fcndnisses", "america", "\u2019s", "pledge", "vertreten", "bundesrepublik", "scheitern", "jamaika-sondierungsgespr\u00e4che", "kommissarische", "umweltministerin"], "right_context": ["slogan", "planeten", "b", "gipfeltreffen", "gem\u00e4\u00df", "homepage", "ziele", "zitate", "hauptaugenmerk", "m\u00f6glichen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["anke", "rehlinger", "spd", "chefverhandler", "armin", "laschet", "cdu", "georg", "n\u00fc\u00dflein", "csu"], "right_context": ["spd", "chefverhandler", "ursula", "leyen", "cdu", "gerd", "m\u00fcller", "csu", "sigmar", "gabriel"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["schaffen", "april", "nrw-stiftung", "fl\u00e4chen", "eigent\u00fcmer", "nsg", "naturschutzgebietes", "kirrberg", "unterzeichneten", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["nrw-umweltminister", "johannes", "remmel", "vorstandsmitglied", "bundesanstalt", "immobilienaufgaben", "bima", "axel", "kunze", "nrw-stiftungspr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["wendehals", "wiesenpieper", "april", "nrw-stiftung", "fl\u00e4chen", "eigent\u00fcmer", "trupbacher", "heide", "unterzeichneten", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["nrw-umweltminister", "johannes", "remmel", "axel", "kunze", "vorstandsmitglied", "bundesanstalt", "immobilienaufgaben", "bima", "nrw-stiftungspr\u00e4sident"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["mrd.", "us-dollar", "beziffert", "handlungsm\u00f6glichkeiten", "internationalen", "naturschutz", "begrenzt", "deutsche", "delegation", "umweltministerin"], "right_context": ["vertreten", "amtskolleginnen", "izabella", "teixeira", "brasilien", "bomo", "edna", "molewa", "s\u00fcdafrika", "kamen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["finanzen", "referentin", "deutschen", "botschaft", "washington", "d.c.", "pers\u00f6nliche", "referentin", "parlamentarischen", "staatssekret\u00e4rin"], "right_context": ["bundesministerium", "finanzen", "verschiedenen", "rollen", "kfw", "bankengruppe", "t\u00e4tig", "zuletzt", "direktorin", "parallel"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["bmu", "sprecher", "bundesumweltministern", "j\u00fcrgen", "trittin", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "sigmar", "gabriel", "spd"], "right_context": ["spd", "berufsleben", "beendete", "michael", "schroeren", "stammt", "katholischen", "elternhaus", "katholischen", "volksschule"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "pressesprecher", "fraktionsvorsitzenden", "renate", "k\u00fcnast", "j\u00fcrgen", "trittin", "holte", "sozialdemokratische", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["leiter", "presse-", "informationsstabs", "bundesumweltministerium", "beendete", "berufsleben", "schroeren", "\u00e4u\u00dferte", "mehrfach", "schwierigen"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["zusch\u00fcsse", "restaurierung", "gew\u00e4hren", "h\u00f6he", "130'000", "us-$.", "fr\u00fchen", "mai", "\u00fcberbrachte", "bundesbauministerin"], "right_context": ["b\u00fcrgermeister", "ron", "chulda'i", "besuch", "ereignisse", "feier", "50-j\u00e4hrigen", "bestehens", "deutsch-israelischer", "diplomatischer"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["wohnungsbaukoordinatorin", "hamburger", "senats", "zuvor", "stadtbaur\u00e4tin", "wolfsburg", "t\u00e4tig", "bevor", "damaligen", "ministerin"], "right_context": ["abteilungsleiterin", "bauwesen", "bauwirtschaft", "bundesbauten", "damalige", "bundesministerium", "umwelt", "naturschutz", "bau", "reaktorsicherheit"]}, {"mention_text": ["barbara", "hendricks"], "left_context": ["ort", "beizutragen", "entsprochen", "anliegen", "umweltorganisationen", "einrichtung", "angeregt", "kompetenzzentrum", "juli", "bundesumweltministerin"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "bundeswirtschaftsministerium", "arbeitsplan", "st\u00e4rkung", "windenergie", "land", "vorgestellt", "vorgeschlagenen", "ma\u00dfnahmen", "zusammenlegung"]}]}