{"entity_id": "Q97784", "description_tokens": ["andreas", "bausewein", "mai", "erfurt", "deutscher", "politiker", "spd", "oberb\u00fcrgermeister", "erfurt", "landesvorsitzender", "spd", "th\u00fcringen", "schulzeit", "polytechnischen", "oberschule", "johannes", "gutenberg", "erfurt", "absolvierte", "bausewein", "berufsausbildung", "elektroinstallateur", "anschluss", "erwarb", "fachhochschulreife", "zivildienst", "arbeiter-samariter-bund", "erfurt", "mitarbeiter", "spd-landtagsfraktion", "th\u00fcringen", "absolvierte", "studium", "fachhochschule", "erfurt", "schloss", "diplom-sozialarbeiter", "sozialp\u00e4dagoge", "fh", "aufbaustudium", "p\u00e4dagogischen", "hochschule", "erfurt", "universit\u00e4t", "erfurt", "schloss", "diplom-p\u00e4dagoge", "bausewein", "sozialp\u00e4dagoge", "berufsfortbildungswerk", "justizvollzugsanstalt", "tonna", "t\u00e4tig", "arbeitete", "qualifizierungskoordinator", "deutschen", "gewerkschaftsbund", "th\u00fcringen", "trat", "bausewein", "spd", "landesvorsitzender", "th\u00fcringer", "jusos", "mitglied", "vorstand", "th\u00fcringer", "spd", "stellvertretender", "vorsitzender", "landespartei", "bausewein", "abgeordneter", "th\u00fcringer", "landtages", "mai", "setzte", "bausewein", "oberb\u00fcrgermeisterwahlen", "stichwahl", "wahlbeteiligung", "stimmen", "dietrich", "hagemann", "cdu", "neuwahl", "spd-landesvorstands", "juni", "bausewein", "wiedergew\u00e4hlt", "ausschlaggebend", "hierf\u00fcr", "parteiinternen", "ringen", "landesvorsitzenden", "christoph", "matschie", "vorg\u00e4nger", "richard", "dewes", "letzteren", "position", "landtagswahl", "gegebenenfalls", "koalition", "linkspartei", "bilden", "spd", "ministerpr\u00e4sidenten", "stellen", "partei", "ergriffen", "landesparteitag", "m\u00e4rz", "bausewein", "prozent", "ja-stimmen", "mal", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "landesparteichefs", "matschie", "gew\u00e4hlt", "wobei", "bausewein", "schlechteste", "ergebnis", "bewerber", "stellvertretenden", "landesvorsitz", "erzielte", "oberb\u00fcrgermeister", "stadtrat", "beschlossenen", "erfurter", "bev\u00f6lkerung", "umstrittenen", "abbruch", "kulturdenkmal", "ausgewiesenen", "nordbad-eingangsgeb\u00e4udes", "eingesetzt", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "april", "bausewein", "abgegebenen", "w\u00e4hlerstimmen", "wahlbeteiligung", "wahlgang", "amt", "best\u00e4tigt", "st\u00e4rkster", "gegenkandidat", "michael", "panse", "cdu", "erreichte", "lediglich", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "trat", "nachfolge", "christoph", "matschie", "th\u00fcringer", "landesvorsitzender", "spd", "landesparteitag", "erfurt", "erhielt", "oktober", "gegenkandidaten", "prozent", "stimmen", "funktion", "oberb\u00fcrgermeister", "erfurt", "ver\u00f6ffentlichte", "andreas", "bausewein", "august", "offenen", "brief", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "th\u00fcringens", "ministerpr\u00e4sidenten", "bodo", "ramelow", "thema", "asylrecht", "deutschland", "breite", "diskussion", "\u00fcberregionalen", "medien", "sorgte", "insbesondere", "vorschlag", "schulpflicht", "kinder", "familien", "schwebendem", "asylverfahren", "unklarem", "aufenthaltsstatus", "auszusetzen", "vorschlag", "innerhalb", "spd", "heftig", "kritisiert", "oktober", "bausewein", "landtagswahl", "th\u00fcringen", "spitzenkandidat", "antreten", "stattdessen", "schlug", "georg", "maier", "aufgabe", "dezember", "r\u00fccktritt", "landesvorsitzender", "zuge", "kommunalwahlen", "th\u00fcringen", "bausewein", "kandidat", "wahlen", "erfurter", "oberb\u00fcrgermeister", "amt", "verteidigen", "stimmen", "wahlgang", "qualifizierte", "stichwahl", "gewann", "stimmen", "wahlgang", "herausforderin", "marion", "walsmann", "cdu", "bausewein", "verheiratet", "sysann", "bausewein", "kinder"], "link_data": [{"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["wahlkreis", "jena", "i", "viertmeisten", "stimmen", "wahl", "erkl\u00e4rte", "spd-landesvorsitz", "kandidieren", "nachfolger"], "right_context": ["spd", "erstmals", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "f\u00fchrung", "linken", "kabinett", "ramelow", "i", "dezember"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["heftigen", "parteiinternen", "auseinandersetzungen", "k\u00fcndigte", "ruge", "wahl", "mai", "erneut", "anzutreten", "nachfolger"], "right_context": ["spd", "manfred", "ruge", "wechselte", "neu", "geschaffene", "stelle", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "erfurter", "stadtwerken"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["urspr\u00fcnglichen", "ausschreibung", "juni", "fehler", "gegeben", "verz\u00f6gerte", "baubeginn", "august", "erfurts", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["umbau", "sp\u00e4tsommer", "herbst", "starten", "abgeschlossen", "anfang", "oktober", "offiziell", "alten", "steigerwaldstadion"]}, {"mention_text": ["bausewein"], "left_context": ["th\u00fcringer", "ministerium", "soziales", "familie", "gesundheit", "weiterbesch\u00e4ftigung", "verklagt", "posten", "versorgt", "spd-landeschef"], "right_context": ["setze", "job", "th\u00fcringer", "landesvertretung", "berlin", "petra", "he\u00df", "september", "erhielt", "bundestagswahl"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["beh\u00f6rdeng\u00e4nge", "zentral", "erledigen", "dezember", "er\u00f6ffnet", "oktober", "geh\u00f6rte", "vornehm", "erfurter", "amtskollegen"], "right_context": ["initiatoren", "unterschriftensammlung", "th\u00fcringer", "spd-basis", "koalitionsverhandlungen", "spd-landeschef", "christoph", "matschie", "cdu", "richtete"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["landrats", "schmalkalden-meiningen", "beides", "ehrenamtlicher", "t\u00e4tigkeit", "mitglied", "stadtrates", "meiningen", "juli", "listennachfolger"], "right_context": ["mitglied", "th\u00fcringer", "landtags", "wahlperiode", "mitglied", "haushalts-", "finanzausschuss", "stellvertretender", "vorsitzender", "ausschuss"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["wahlen", "erfurter", "oberb\u00fcrgermeister", "stimmen", "wahlgang", "qualifizierte", "stichwahl", "unterlag", "stimmen", "amtsinhaber"], "right_context": ["europawahl", "spitzenkandidatin", "cdu", "th\u00fcringen", "erreichte", "stelle", "gew\u00e4hlten", "cdu-abgeordneten", "einzug", "europ\u00e4ische"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["trat", "panse", "kandidat", "partei", "stimmen", "belegte", "abstimmung", "deutlich", "siegreichen", "spd-amtsinhaber"], "right_context": ["platz", "folge", "regierungswechsels", "dezember", "k\u00fcndigte", "land", "th\u00fcringen", "panses", "anstellung", "generationenbeauftragter"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["prominente", "kritiker", "traten", "saalfelder", "landr\u00e4tin", "marion", "philipp", "oberb\u00fcrgermeister", "erfurt", "gera"], "right_context": ["norbert", "vornehm", "juso-landesvorsitzende", "neu", "gew\u00e4hlte", "landtagsabgeordnete", "peter", "metz", "hervor", "matschies"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["haus", "leer", "verfall", "preisgegeben", "mai", "schauspielhaus", "linken", "aktivisten", "besetzt", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["stellte", "daraufhin", "strafantrag", "besetzung", "polizei", "beendet", "mai", "nutzte", "saxonia", "media"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["nachfolgers", "aktion\u00e4rsversammlung", "kommunalwahlen", "th\u00fcringen", "mehreren", "th\u00fcringer", "st\u00e4dten", "spd-bewerber", "oberb\u00fcrgermeistern", "gew\u00e4hlt"], "right_context": ["erfurt", "nannte", "kemmerich", "ausl\u00f6ser", "politisches", "engagement", "gr\u00fcndete", "th\u00fcringer", "landesverband", "fdp-nahen"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["zentralen", "projekte", "rot-rot-gr\u00fcnen", "koalition", "verz\u00f6gerungen", "reform", "verschoben", "poppenh\u00e4ger", "betreiben", "spd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["august", "minister", "entlassen", "unmittelbar", "georg", "maier", "nachfolger", "ernannt", "poppenh\u00e4ger", "spd-kreisvorsitzender"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["lag", "wahlberechtigte", "w\u00e4hler", "g\u00fcltige", "stimmen", "landeshauptstadt", "erfurt", "traten", "bewerber", "amtsinhaber"], "right_context": ["spd", "stimmen", "wahlgang", "wiedergew\u00e4hlt", "gera", "zogen", "amtsinhaber", "norbert", "vornehm", "herausforderin"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["neuanfang", "landesverband", "spd-landeschef", "christoph", "matschie", "bot", "r\u00fccktritt", "folgte", "erfurter", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["sondierungsgespr\u00e4che", "parteien", "leitete", "spd-mitgliederentscheids", "kritisierte", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "augen", "ungen\u00fcgende"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["versto\u00df", "wahlrechtsordnung", "oberverwaltungsgericht", "weimar", "hob", "urteil", "november", "august", "zanker", "spd-landesvorsitzenden"], "right_context": ["neu", "geschaffenen", "posten", "staatssekret\u00e4rs", "gebietsreform", "th\u00fcringen", "vorgeschlagen", "erkl\u00e4rte", "verzicht", "posten"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["ruhestand", "versetzt", "nottrodt", "lebte", "erfurt", "frau", "rita", "ehrengast", "neujahrsempfang", "oberb\u00fcrgermeisters"], "right_context": ["nottrodt", "starb", "alter"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["entlassenen", "holger", "poppenh\u00e4ger", "innenminister", "th\u00fcringen", "ernannt", "oktober", "landesvorsitzende", "spd", "th\u00fcringen"], "right_context": ["landtagswahl", "th\u00fcringen", "spitzenkandidat", "antreten", "schlug", "maier", "aufgabe", "mai", "maier", "stadtrat"]}, {"mention_text": ["andreas", "bausewein"], "left_context": ["weiz", "u.", "a.", "adresse", "\u00fcberregional", "dezember", "feierte", "ilvers", "erfurter", "oberb\u00fcrgermeister"], "right_context": ["10-j\u00e4hriges", "bestehen"]}]}