{"entity_id": "Q98351", "description_tokens": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter", "oktober", "frankfurt", "deutscher", "politiker", "spd", "november", "november", "minister", "innern", "kommunales", "landes", "brandenburg", "kabinett", "woidke", "ii.", "schr\u00f6ter", "mitglied", "zw\u00f6lften", "deutschen", "bundestages", "landrat", "kreises", "oranienburg", "bzw.", "landkreises", "oberhavel", "besuch", "polytechnischen", "oberschule", "erweiterten", "oberschule", "erhielt", "schr\u00f6ter", "abitur", "anschlie\u00dfend", "leistete", "grundwehrdienst", "schr\u00f6ter", "studierte", "universit\u00e4t", "rostock", "schloss", "diplom-ingenieur", "landtechnik", "landtechnischen", "instandhaltung", "t\u00e4tig", "zuletzt", "technischer", "bereichsleiter", "volkseigenen", "tierproduktion", "berlin", "schr\u00f6ter", "katholisch", "verheiratet", "kinder", "lebt", "hohen", "neuendorf", "marathonl\u00e4ufer", "schr\u00f6ter", "mitglied", "sozialdemokratischen", "partei", "ddr", "sozialdemokratischen", "partei", "deutschlands", "spd", "aufging", "vorsitzender", "spd-kreisverbands", "oranienburg", "mai", "schr\u00f6ter", "landrat", "kreises", "oranienburg", "gew\u00e4hlt", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter", "wahlkreises", "oranienburg", "nauen", "schr\u00f6ter", "landrat", "neu", "gebildeten", "landkreises", "oberhavel", "vorsitzender", "landkreistages", "brandenburg", "vizepr\u00e4sident", "deutschen", "landkreistages", "erfolgte", "wiederwahl", "landrat", "bezug", "m\u00f6gliche", "neugliederung", "bundesgebietes", "sprach", "schr\u00f6ter", "schaffung", "nord-ost-staates", "l\u00e4ndern", "berlin", "brandenburg", "mecklenburg-vorpommern", "sachsen-anhalt", "gebildet", "schwerin", "hauptstadt", "schr\u00f6ter", "kandidat", "amt", "vorsitzenden", "brandenburgischen", "spd", "gehandelt", "matthias", "platzeck", "zur\u00fcckzog", "brandenburgischen", "bildungswesen", "forderte", "schr\u00f6ter", "zentrale", "reform", "st\u00e4rkere", "dezentralisierung", "schulpolitik", "kommunen", "tr\u00e4ger", "schulen", "personalverantwortung", "lehrer", "erhalten", "land", "liegt", "rahmen", "errichtung", "flughafens", "berlin", "brandenburg", "pl\u00e4dierte", "schr\u00f6ter", "offenhaltung", "schlie\u00dfung", "bedrohten", "flughafens", "berlin-tegel", "andernfalls", "bef\u00fcrchtete", "nachteile", "wirtschaftliche", "entwicklung", "oberhavels", "november", "schr\u00f6ter", "kreistag", "oberhavel", "landrat", "wiedergew\u00e4hlt", "fraktionen", "cdu", "spd", "fdp", "zuvor", "antrag", "kreistag", "abgelehnt", "option", "brandenburgischen", "kommunalverfassung", "nutzen", "landrat", "direkt", "b\u00fcrger", "w\u00e4hlen", "lassen", "fraktionsmitglieder", "bekundeten", "direktwahl", "riskant", "schr\u00f6ter", "diskussion", "direktwahl", "landr\u00e4te", "brandenburg", "v\u00f6llig", "\u00fcberfl\u00fcssig", "bezeichnet", "schr\u00f6ter", "november", "innenminister", "brandenburg", "bildung", "kabinett", "woidke", "iii", "schied", "november", "ministeramt", "september", "erhielten", "innenminister", "landes", "brandenburg", "michael", "st\u00fcbgen", "vorg\u00e4nger", "karl-heinz", "schr\u00f6ter", "negativpreis", "bigbrotheraward", "dauerhafte", "speicherung", "autokennzeichen", "jury", "zufolge", "handle", "e", "ine", "vorratsdatenspeicherung", "bewegungsdaten", "autos", "gesetzwidrig", "einsch\u00e4tzung", "zuvor", "landesbeauftragte", "datenschutz", "dagmar", "hartge", "nummernschild-\u00fcberwachung", "brandenburg", "anlassbezogen", "erlaubt", "fahndung", "bestimmten", "fahrzeugen", "system", "kesy", "dauerhaft", "nummernschilder", "fahrzeuge", "speichern", "kontrollstellen", "passieren", "gesetz", "trick", "umgangen"], "link_data": [{"mention_text": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter"], "left_context": ["w\u00e4hlergruppen", "landrat", "landkreises", "oberhavel", "juni", "ludger", "weskamp", "spd", "vorherige", "landrat"], "right_context": ["spd", "schr\u00f6ters", "berufung", "innenminister", "landes", "brandenburg", "f\u00fchrte", "beigeordnete", "landkreises", "egmont"]}, {"mention_text": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter"], "left_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "september", "erhielt", "innenminister", "landes", "brandenburg", "michael", "st\u00fcbgen", "vorg\u00e4nger"], "right_context": ["negativpreis", "bigbrotheraward", "dauerhafte", "speicherung", "autokennzeichen", "jury", "zufolge", "handle", "e", "ine"]}, {"mention_text": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter"], "left_context": ["gebildet", "aufgef\u00fchrt", "orte", "juli", "einrichtung", "kreises", "oranienburg", "eigenst\u00e4ndige", "gemeinden", "mai"], "right_context": ["landrat", "gew\u00e4hlt", "mai", "kreis", "landkreis", "oranienburg", "umbenannt", "anl\u00e4sslich", "deutschen", "wiedervereinigung"]}, {"mention_text": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter"], "left_context": ["ergebnis", "umsetzung", "forderung", "volksinitiative", "j\u00e4hrlichen", "kosten", "mio.", "euro", "rechnen", "innenminister"], "right_context": ["zuvor", "j\u00e4hrlichen", "kosten", "h\u00f6he", "mio.", "euro", "ausgegangen", "plenarsitzung", "landtags", "brandenburg"]}, {"mention_text": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter"], "left_context": ["marke", "f\u00fcrst", "metternich", "reichte", "publikum", "bitte", "anwesenden", "verfassungssch\u00fctzer", "brandenburgischen", "innenminister"], "right_context": ["mitbringen", "wahl", "marke", "erl\u00e4uterte", "h\u00f6cke", "fr\u00fchen", "jahrhundert", "b\u00fcrgerliche", "bewegung", "deutschland"]}, {"mention_text": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter"], "left_context": ["landrates", "dezernent", "bauen", "wirtschaft", "verkehr", "landkreis", "oberhavel", "wechsel", "gew\u00e4hlten", "landrates"], "right_context": ["brandenburgische", "landesregierung", "hamelow", "amtierende", "landrat", "amtsantritt", "gew\u00e4hlten", "nachfolgers", "ludger", "weskamp"]}, {"mention_text": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter"], "left_context": ["t\u00e4tig", "berufsbegleitend", "studierte", "fernuniversit\u00e4t", "hagen", "betriebswirtschaft", "qualifizierte", "diplom-kaufmann", "vorschlag", "landrates"], "right_context": ["w\u00e4hlte", "kreistag", "landkreises", "oberhavel", "september", "beigeordneten", "dezernenten", "bildung", "finanzen", "wechsel"]}, {"mention_text": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter"], "left_context": ["infrastruktur", "landesplanung", "landes", "brandenburg", "kabinetts", "woidke", "ii", "berufen", "april", "minister"], "right_context": ["posten", "staatssekret\u00e4rin", "ministerium", "innern", "kommunales", "abgeordnet", "nachfolgerin", "matthias", "kahl", "aufgrund"]}, {"mention_text": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter"], "left_context": ["zentralen", "ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde", "eisenh\u00fcttenstadt", "februar", "n\u00fcrnberger", "leiter", "verfassungsschutzes", "brandenburg", "ehemaligen", "spd-innenminister"], "right_context": ["probleme", "brandenburger", "innenminister", "michael", "st\u00fcbgen", "cdu", "dezember", "sofortiger", "wirkung", "dienst"]}, {"mention_text": ["karl-heinz", "schr\u00f6ter"], "left_context": ["beh\u00f6rden", "nachgeordnet", "september", "erhielt", "innenminister", "landes", "brandenburg", "michael", "st\u00fcbgen", "vorg\u00e4nger"], "right_context": ["negativpreis", "bigbrotheraward", "dauerhafte", "speicherung", "autokennzeichen", "jury", "zufolge", "handle", "e", "ine"]}]}