{"entity_id": "Q98471", "description_tokens": ["roger", "lewentz", "m\u00e4rz", "oberlahnstein", "deutscher", "politiker", "spd", "mai", "mai", "minister", "innern", "sport", "infrastruktur", "landes", "rheinland-pfalz", "kabinett", "dreyer", "i", "mai", "rheinland-pf\u00e4lzischer", "minister", "innern", "sport", "kabinette", "dreyer", "ii", "dreyer", "iii", "vorsitzender", "spd", "rheinland-pfalz", "aufgewachsen", "lewentz", "heutigen", "verbandsgemeinde", "loreley", "kamp-bornhofen", "mittleren", "reife", "wilhelm-hofmann-gymnasium", "st.", "goarshausen", "ausbildung", "verwaltungsbeamten", "bundesamt", "wehrtechnik", "beschaffung", "koblenz", "ebendort", "leistete", "wehrdienst", "anschlie\u00dfend", "bundesamt", "wehrtechnik", "beschaffung", "t\u00e4tig", "gewonnenen", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "wechselte", "ministerpr\u00e4sident", "rudolf", "scharping", "referent", "staatskanzlei", "rheinland-pfalz", "r\u00f6misch-katholisch", "verheiratet", "geb\u00fcrtigen", "d\u00e4nin", "kinder", "lewentz", "mitglied", "spd", "juso-kreisvorsitzender", "rhein-lahn-kreises", "mitglied", "gemeinderats", "anschlie\u00dfend", "ortsb\u00fcrgermeister", "kamp-bornhofen", "abgeordneter", "landtags", "rheinland-pfalz", "stellvertretender", "vorsitzender", "spd-landtagsfraktion", "landesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer", "generalsekret\u00e4r", "spd", "rheinland-pfalz", "staatssekret\u00e4r", "innenministerium", "bildung", "rot-gr\u00fcnen", "regierung", "beck", "mai", "r\u00fcckte", "minister", "inneres", "infrastruktur", "sport", "kabinett", "r\u00fcckzug", "kurt", "beck", "lewentz", "landesparteitag", "november", "prozent", "abgegebenen", "stimmen", "vorsitzenden", "spd", "rheinland-pfalz", "gew\u00e4hlt", "malu", "dreyer", "ministerpr\u00e4sidentin", "rheinland-pfalz", "amt", "stets", "wiedergew\u00e4hlt", "zuletzt", "landesparteitag", "november", "prozent", "delegiertenstimmen", "kabinett", "dreyer", "i", "blieb", "weiterhin", "minister", "inneres", "infrastruktur", "sport", "bildung", "kabinett", "dreyer", "ii", "mai", "minister", "innern", "sport", "chef", "innenministerkonferenz", "imk", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "landtagswahlkampf", "schickte", "spd", "lewentz", "anstatt", "dreyer", "tv-elefantenrunde", "ministerpr\u00e4sidentin", "weigerte", "vertretern", "afd", "\u00f6ffentlich", "diskutieren", "landtagswahl", "rheinland-pfalz", "erhielt", "direktmandat", "wahlkreis", "koblenz", "lahnstein"], "link_data": [{"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["gew\u00e4hlt", "direktmandat", "wahlkreis", "koblenz", "lahnstein", "rechtsrheinischen", "gebiete", "koblenz", "umfasst", "derzeit"], "right_context": ["spd", "inne", "bundesebene", "geh\u00f6rt", "stadt", "bundestagswahlkreis", "koblenz", "direkt", "gew\u00e4hlter", "abgeordneter"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["zuletzt", "juni", "landesparteitag", "idar-oberstein", "prozent", "delegiertenstimmen", "best\u00e4tigt", "spd-landesparteitag", "november", "folgte"], "right_context": ["landesvorsitzender", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "kurt", "beck", "erneut", "kandidiert", "rheinland-pf\u00e4lzische", "ministerpr\u00e4sident", "rudolf"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["h\u00e4ufig", "geprellte", "anleger", "angeblichen", "baukonzern", "gesucht", "stunden", "verk\u00fcndete", "rheinland-pf\u00e4lzische", "innenminister"], "right_context": ["pressekonferenz", "verkauf", "gestoppt", "syt", "teilzahlung", "verzug", "folge", "reiste", "staatssekret\u00e4r", "innenministerium"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["gemeinderat", "antrag", "verleihung", "stadtrechte", "landesregierung", "stellen", "zustimmung", "erfolgte", "oktober", "innenminister"], "right_context": ["spd", "entsprechenden", "beschuss", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "ministerrates", "stadtrat", "waldmohr", "besteht", "ratsmitgliedern", "kommunalwahl"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["juli", "antrag", "verleihung", "stadtrechte", "landesregierung", "gestellt", "zustimmung", "erfolgte", "m\u00e4rz", "innenminister"], "right_context": ["verleihung", "stadtrechte", "erfolgte", "rahmen", "stadtfests", "juni", "gemeinderat", "daaden", "besteht", "ratsmitgliedern"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["abgebrannt", "gleichzeitig", "gek\u00fchlt", "insgesamt", "aktion", "einsatzkr\u00e4fte", "beteiligt", "samstag", "rheinland-pf\u00e4lzische", "verkehrsminister"], "right_context": ["ungl\u00fccksstelle", "besucht", "luft", "bild", "besuchte", "ministerpr\u00e4sidentin", "malu", "dreyer", "sonntag", "ort"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["kamp-bornhofen", "frank", "kalkofen", "spd", "direktwahl", "mai", "stimmenanteil", "wiedergew\u00e4hlt", "kalkofen", "folgte"], "right_context": ["amt", "aus\u00fcbte", "blasonierung", "wappens", "lautet", "silbernem", "schildhaupt", "blauem", "schr\u00e4glinksstrom", "rechts"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["nachbargemeinde", "bisterschied", "vg", "rockenhausen", "besonderen", "verdienste", "anerkannten", "dorferneuerungsgemeinde", "waldgrehweiler", "innenminister"], "right_context": ["goldmedaille", "landeswettbewerbs", "dorf", "zukunft", "hauptklasse", "verliehen", "besonderen", "anklang", "fanden", "ehrenamtlichen"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["langenlonsheim", "flughafen", "frankfurt-hahn", "2018[veraltet", "verz\u00f6gern", "m\u00f6glicherweise", "gestrichen", "dennoch", "k\u00fcndigte", "infrastrukturminister"], "right_context": ["planungsverfahren", "fortzuf\u00fchren.[veraltet", "l\u00e4ngerfristig", "urspr\u00fcnglich", "querverbindung", "langenlonsheim", "gensingen", "expressz\u00fcge", "flughafen", "hahn"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["langenlonsheim", "flughafen", "frankfurt-hahn", "2018[veraltet", "verz\u00f6gern", "m\u00f6glicherweise", "gestrichen", "dennoch", "k\u00fcndigte", "infrastrukturminister"], "right_context": ["planungsverfahren", "fortzuf\u00fchren.[veraltet", "fr\u00fchjahr", "durchf\u00fchrung", "planfeststellungsverfahren", "verschiedenen", "abschnitte", "strecke", "begonnen", "fraktionsvorsitzenden"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["neubau", "schiersteiner", "br\u00fccke", "hessischen", "verkehrsminister", "dieter", "posch", "januar", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "infrastrukturminister"], "right_context": ["m\u00e4rz", "unterzeichnet", "vorbereitungsma\u00dfnahme", "geplanten", "bau", "unterstromigen", "br\u00fccke", "m\u00e4rz", "bereich", "schiersteiner"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["mark", "mainz", "gegr\u00fcndet", "kuratorium", "personen", "\u00f6ffentlichen", "lebens", "personen", "sports", "angeh\u00f6ren"], "right_context": ["minister", "innern", "sport", "infrastruktur", "vorstandsvorsitzender", "fr\u00fchere", "vorstandsvorsitzende", "fc", "kaiserslautern", "stefan"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["postamts", "stadt", "gr\u00fcnderzeit", "kulturforum", "abgeschlossen", "januar", "fand", "offizielle", "er\u00f6ffnung", "landesinnenminister"], "right_context": []}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["bewohner", "heims", "geistig", "behinderte", "sinzig", "nachtwache", "ertrinken", "bewahrt", "rheinland-pf\u00e4lzische", "innenminister"], "right_context": ["spd", "erkl\u00e4rte", "entscheidung", "m\u00f6glichen", "evakuierung", "verantwortung", "landkreises", "gelegen", "krisenforscher", "frank"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["landesverfassungsschutzes", "g\u00fclen-bewegung", "vorgeworfen", "teilweise", "widerspruch", "freiheitlich-demokratischen", "grundordnung", "stehen", "rheinland-pf\u00e4lzische", "innenminister"], "right_context": ["spd", "forderte", "brief", "bundesinnenminister", "intensive", "landesweite", "pr\u00fcfung", "g\u00fclen-bewegung", "verfassungsschutz", "befassung"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["wahlkreis", "wahlkreis", "stets", "spd", "gewonnen", "gewinner", "direktmandats", "rudolf", "scharping", "stets"], "right_context": ["landtagswahl", "treten", "folgende", "kandidaten", "ergebnisse", "wahl", "landtag", "rheinland-pfalz", "m\u00e4rz", "ergebnisse"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["giorgina", "kazungu-ha\u00df", "nina", "klinkel", "anna", "k\u00f6bberling", "markus", "kropfreiter", "oliver", "kusch"], "right_context": ["florian", "maier", "patric", "m\u00fcller", "susanne", "m\u00fcller", "tamara", "m\u00fcller", "hans", "j\u00fcrgen"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["l\u00e4ndern", "anlass", "zehnj\u00e4hrigen", "jubil\u00e4ums", "partnerschaft", "reiste", "april", "delegation", "staatssekret\u00e4r", "innenministerium"], "right_context": ["south", "carolina", "entwicklung", "partnerschaft", "beraten", "daraufhin", "september", "gegenbesuch", "12-k\u00f6pfigen", "delegation"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["frankfurt-hahn", "2020[veraltet", "verz\u00f6gern", "m\u00f6glicherweise", "gestrichen", "dennoch", "k\u00fcndigte", "damalige", "rheinland-pf\u00e4lzische", "infrastrukturminister"], "right_context": ["planungsverfahren", "fortzuf\u00fchren", "aktuell", "stand", "l\u00e4uft", "planfeststellungsverfahren", "ergebnis", "erwartet"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["sitz", "bassenheimer", "hof", "landeshauptstadt", "mainz", "staatskanzlei", "ministerien", "landesregierung", "rheinland-pfalz", "mai"], "right_context": ["spd", "minister", "inneren", "sport", "landes", "rheinland-pfalz", "staatssekret\u00e4re", "nicole", "steinga\u00df", "randolf"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["k\u00e4ufer", "seri\u00f6s", "eingestuft", "tats\u00e4chlich", "april", "ver\u00f6ffentlichtes", "gutachten", "wies", "kpmg", "minister"], "right_context": ["vielzahl", "grober", "gr\u00f6bster", "vers\u00e4umnisse", "kpmg", "hochstapler", "hereingefallen", "ferner", "kpmg", "deutschland"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["namen", "loreley", "geben", "schreiben", "november", "minister", "innern", "sport", "infrastruktur", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["namen", "juli", "verbandsgemeinden", "braubach", "loreley", "neu", "gebildeten", "verbandsgemeinde", "verbandsgemeinde", "loreley"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["ministerium", "innern", "sport", "mai", "januar", "j\u00fcrgen", "h\u00e4fner", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "beh\u00f6rdenleiter"], "right_context": ["februar", "wechselte", "h\u00e4fner", "gesch\u00e4ftsf\u00fchrung", "lotto", "rheinland-pfalz", "gmbh.", "lebt", "frau", "kindern"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["entstanden", "f\u00fchrende", "spd-politiker", "region", "spd-fraktion", "landtags", "distanzierten", "held", "rheinland-pf\u00e4lzische", "spd-landesvorsitzende"], "right_context": ["m\u00e4rz", "worten", "marcus", "held", "politische", "zukunft", "anfang", "trat", "held", "vorsitzender"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["aussage", "kritisiert", "sprach", "gdp", "verbalen", "klatsche", "polizei", "spd-mitglieder", "innenminister", "rheinland-pfalz"], "right_context": ["fanden", "kritische", "worte", "esken", "spd-innenminister", "niedersachsen", "boris", "pistorius", "sprach", "zusammenhang"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["regierungsbezirke", "koblenz", "trier", "november", "ausgezeichnet", "langj\u00e4hriges", "kommunalpolitisches", "engagement", "oktober", "staatssekret\u00e4r"], "right_context": ["nieder-olm", "folgende", "personen", "geehrt", "insgesamt", "pers\u00f6nlichkeiten", "innenminister", "<mention>", "roger", "lewentz"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["roger", "lewentz", "<\\mention>", "nieder-olm", "folgende", "personen", "geehrt", "insgesamt", "pers\u00f6nlichkeiten", "innenminister"], "right_context": ["geehrt", "oktober", "w\u00f6rrstadt", "ehemaligen", "regierungsbezirk", "rheinhessen-pfalz", "oktober", "rheinb\u00f6llen", "fr\u00fcheren", "regierungsbezirken"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["landesverfassungsschutzes", "g\u00fclen-bewegung", "vorgeworfen", "teilweise", "widerspruch", "freiheitlich-demokratischen", "grundordnung", "stehen", "rheinland-pf\u00e4lzische", "innenminister"], "right_context": ["forderte", "brief", "bundesinnenminister", "intensive", "landesweite", "pr\u00fcfung", "g\u00fclen-bewegung", "verfassungsschutz", "befassung", "innenministerkonferenz"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["verfassungsgem\u00e4\u00df", "wirkung", "januar", "name", "verbandsgemeinde", "entscheidung", "ministers", "innern", "sport", "infrastruktur"], "right_context": ["verbandsgemeinde", "thaleischweiler-fr\u00f6schen", "wallhalben", "verbandsgemeinde", "thaleischweiler-wallhalben", "ge\u00e4ndert", "entwicklung", "einwohnerzahl", "bezogen", "heutige"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["sitzt", "stadtrat", "neustadt", "weinstra\u00dfe", "erhielt", "schreiner", "mobifair-fairnesspreis", "\u00fcberreichte", "rheinland-pf\u00e4lzische", "innenminister"], "right_context": ["bundesverdienstkreuz", "bande", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "verliehen", "anl\u00e4sslich", "geburtstages", "neustadter", "casimirianum"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["wahlkreise", "landeswahlgesetzes", "kamen", "termin", "wahl", "sonntage", "m\u00e4rz", "mai", "frage", "innenminister"], "right_context": ["k\u00fcndigte", "februar", "april", "wahltermin", "vorzuschlagen", "wahl", "wochen", "osterferien", "stattgefunden", "landtag"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["fernsehen", "rheinland-pfalz", "ausgestrahlt", "m\u00e4rz", "sendete", "private", "regionalsender", "drf1", "live", "tv-diskussionsrunde"], "right_context": ["spd", "julia", "kl\u00f6ckner", "cdu", "daniel", "k\u00f6bler", "gr\u00fcne", "volker", "wissing", "fdp"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["internationaler", "ebene", "land", "rheinland-pfalz", "turnusgem\u00e4\u00df", "anfang", "vorsitz", "sportministerkonferenz", "vorsitzender", "sportministerkonferenz"], "right_context": ["staatsminister", "dortigen", "ministerium", "innern", "sport", "smk", "tr\u00e4gt", "gemeinsamen", "meinungs-", "willensbildung"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["k\u00f6rperkameras", "polizei", "einf\u00fchren", "k\u00f6nnten", "gewaltt\u00e4ter", "abschrecken", "ernstfall", "beweise", "sichern", "landesinnenminister"], "right_context": ["spd", "hintergrund", "wachsende", "gewalt", "polizisten", "geplant", "juli", "pilotprojekte", "mainz", "koblenz"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["hochwasser", "unterflutet", "\u00fcberbauungen", "geb\u00e4udes", "1950er", "1970er", "zur\u00fcckgebaut", "januar", "\u00fcbergab", "innenminister"], "right_context": ["bewilligungsbescheid", "projektf\u00f6rderung", "land", "rheinland-pfalz", "millionen", "euro", "beteiligte", "gesamtkosten", "betrugen", "millionen"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["kritik", "seitens", "bev\u00f6lkerung", "bau", "begonnen", "treffen", "bundesverkehrsminister", "alexander", "dobrindt", "landesminister"], "right_context": ["umfahrung", "plan", "dobrindt", "sieht", "planung", "potenzial", "entlastung", "stadt", "ausgesch\u00f6pft", "m\u00fcsse"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["bauzeit", "m\u00e4rz", "richtfest", "gefeiert", "\u00bd", "spatenstich", "erfolgte", "beisein", "rheinland-pf\u00e4lzischen", "innenministers"], "right_context": ["dezember", "er\u00f6ffnung", "emser", "therme", "folgende", "bereiche", "gegliedert", "geb\u00e4ude", "stehen", "pools"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["bekanntwerden", "swr-recherchen", "zweifel", "seriosit\u00e4t", "flughafenk\u00e4ufers", "aufkommen", "lie\u00dfen", "verk\u00fcndete", "rheinland-pf\u00e4lzische", "innenminister"], "right_context": ["pressekonferenz", "verkauf", "gestoppt", "syt", "teilzahlung", "verzug", "folge", "reiste", "staatssekret\u00e4r", "innenministerium"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["leiter", "zentralabteilung", "zentralstelle", "it-management", "multimedia", "egovernment", "verwaltungsmodernisierung", "februar", "vorschlag", "innenminister"], "right_context": ["kabinett", "dreyer", "i", "ministerialdirektor", "berufen", "staatssekret\u00e4r", "ministerium", "innern", "sport", "rheinland-pfalz"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["geschichte", "siebenh\u00fcgelstadt", "anl\u00e4sslich", "250-j\u00e4hrigen", "stadtjubil\u00e4ums", "offizielle", "er\u00f6ffnung", "fand", "januar", "landesinnenminister"], "right_context": ["n\u00e4chsten", "ausstellungen", "best\u00e4ndig", "erweitert", "april", "zog", "b\u00fcrkelgalerie", "alten", "rathaus", "alte"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["mainz-bingen", "unterschiedlichen", "funktionen", "politisch", "aktiv", "langj\u00e4hriges", "kommunalpolitisches", "engagement", "rheinlandpf\u00e4lzischen", "innenminister"], "right_context": ["freiherr-vom-stein-plakette", "ausgezeichnet", "hanke", "hinaus", "autor", "b\u00fcchern", "erfolgreich", "hanke", "vater", "gro\u00dfvater"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["anfang", "leitung", "referats", "\u00fcbernahm", "juli", "erfolgte", "bef\u00f6rderung", "leiterin", "ministerb\u00fcros", "staatsminister"], "right_context": ["m\u00e4rz", "steinga\u00df", "nachfolgerin", "g\u00fcnter", "kern", "staatssekret\u00e4rin", "bereiche", "landesplanung", "kommunalentwicklung", "streitkr\u00e4fte"]}, {"mention_text": ["roger", "lewentz"], "left_context": ["musikzug", "herausragende", "verdienste", "feuerwehrmusik", "landesfeuerwehrverbandes", "rheinland-pfalz", "e.v.", "verliehen", "floriansnadel", "innenminister"], "right_context": ["gestiftet", "auszeichnung", "lebenspartnerinnen", "-partner", "enge", "familienangeh\u00f6rige", "kameradinnen", "-kameraden", "verliehen", "hiermit"]}]}