{"entity_id": "Q992643", "description_tokens": ["ruth", "brunhild", "kurth", "april", "burgst\u00e4dt", "deutsche", "politikerin", "cdu", "ehemalige", "schullehrerin", "s\u00e4chsische", "staatsministerin", "kultus", "amtsjahr", "pr\u00e4sidentin", "kultusministerkonferenz", "kurth", "besuchte", "polytechnische", "anschlie\u00dfend", "erweiterte", "oberschule", "burgst\u00e4dt", "studierte", "martin-luther-universit\u00e4t", "halle-wittenberg", "schloss", "studium", "diplom-lehrerin", "biologie-", "chemielehrerin", "t\u00e4tig", "arbeitete", "schulleiterin", "gymnasiums", "burgst\u00e4dt", "referatsleiterin", "ans", "regionalschulamt", "chemnitz", "abgeordnet", "leitete", "referat", "gymnasien", "abendgymnasien", "kollegs", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "kultus", "direktorin", "regionalschulamtes", "zwickau", "januar", "direktorin", "s\u00e4chsischen", "bildungsagentur", "posten", "trat", "anfang", "mai", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "anschlie\u00dfend", "leiterin", "chemnitzer", "regionalstelle", "bildungsagentur", "kurth", "verheiratet", "tochter", "r\u00fccktritt", "cdu-politikers", "roland", "w\u00f6ller", "brunhild", "kurth", "m\u00e4rz", "s\u00e4chsischen", "kultusministerin", "ernannt", "april", "vereidigt", "zuvor", "ministerpr\u00e4sident", "stanislaw", "tillich", "ministerium", "zust\u00e4ndigkeit", "bereich", "sport", "breitensport", "verb\u00e4ndewesen", "entzogen", "s\u00e4chsischen", "staatsministerium", "innern", "zugeschlagen", "geh\u00f6rte", "kabinett", "tillich", "ii", "parteilose", "politikerin", "herbst", "cdu", "sachsen", "eintrat", "bemerkenswert", "mittelschulen", "oberschulen", "umbenannte", "amtszeit", "insbesondere", "auswirkungen", "eingetretenen", "lehrermangels", "resultierenden", "unterrichtsausfall", "s\u00e4chsischen", "schulen", "k\u00e4mpfen", "starker", "kritik", "stand", "september", "erkl\u00e4rte", "bundestagswahl", "privaten", "gr\u00fcnden", "r\u00fccktritt", "wolle", "familie", "aufbringen", "stuttgart", "ziehen"], "link_data": [{"mention_text": ["brunhild", "kurth"], "left_context": ["schulleiter", "gymnasiums", "dresden-klotzsche", "frank", "haubitz", "verheiratet", "kind", "haubitz", "l\u00f6ste", "kultusminister"], "right_context": ["september", "f\u00fcnfeinhalb", "amtszeit", "pers\u00f6nlichen", "gr\u00fcnden", "r\u00fccktritt", "erkl\u00e4rt", "mitglied", "kabinett", "tillich"]}]}