{"entity_id": "Q99389", "description_tokens": ["winfried", "bausback", "oktober", "aschaffenburg", "deutscher", "politiker", "csu", "jurist", "hochschullehrer", "lehrstuhlinhaber", "\u00f6ffentliches", "insbesondere", "europ\u00e4isches", "internationales", "wirtschaftsrecht", "universit\u00e4t", "wuppertal", "oktober", "geh\u00f6rt", "bayerischen", "landtag", "oktober", "november", "staatsminister", "justiz", "kabinetten", "seehofer", "ii", "s\u00f6der", "i", "landtagswahl", "\u00fcbernahm", "georg", "eisenreich", "amt", "abitur", "kronberg-gymnasium", "aschaffenburg", "leistete", "bausback", "grundwehrdienst", "kassel", "wolfhagen", "studierte", "anschlie\u00dfend", "rechtswissenschaften", "universit\u00e4t", "w\u00fcrzburg", "rechtsreferendariat", "absolvierte", "aschaffenburg", "w\u00fcrzburg", "frankfurt", "juristisches", "staatsexamen", "legte", "bausback", "pr\u00e4dikat", "anschlie\u00dfend", "wissenschaftlicher", "mitarbeiter", "lehrstuhl", "v\u00f6lkerrecht", "allgemeine", "staatslehre", "deutsches", "bayerisches", "staatsrecht", "politische", "wissenschaft", "universit\u00e4t", "w\u00fcrzburg", "t\u00e4tig", "promoviert", "thema", "verfassungsrechtliche", "grenzen", "wahlrechts", "deutschen", "bundestag", "dieter", "blumenwitz", "habilitation", "julius-maximilians-universit\u00e4t", "w\u00fcrzburg", "erhielt", "lehrbef\u00e4higung", "f\u00e4cher", "\u00f6ffentliches", "europarecht", "v\u00f6lkerrecht", "erteilt", "anschlie\u00dfend", "\u00fcbernahm", "bausback", "vertretungsprofessuren", "friedrich-alexander-universit\u00e4t", "erlangen-n\u00fcrnberg", "universit\u00e4t", "bayreuth", "lehrauftr\u00e4ge", "katholischen", "universit\u00e4t", "eichst\u00e4tt-ingolstadt", "bausback", "universit\u00e4tsprofessor", "universit\u00e4t", "wuppertal", "\u00f6ffentliches", "insbesondere", "europ\u00e4isches", "internationales", "wirtschaftsrecht", "wahl", "bayerischen", "landtag", "oktober", "beurlaubt", "bausback", "aktives", "mitglied", "zahlreicher", "nationaler", "internationaler", "wissenschaftlicher", "fachgesellschaften", "hierzu", "z\u00e4hlen", "deutsche", "vereinigung", "internationales", "deutsche", "landesgruppe", "international", "law", "association", "arbeitskreis", "parlament", "v\u00f6lkerrecht", "american", "society", "of", "international", "law", "mitglied", "vereinigung", "deutschen", "staatsrechtslehrer", "mitglied", "deutschen", "gesellschaft", "v\u00f6lkerrecht", "gesellschaft", "rechtsvergleichung", "e.", "v.", "gr\u00fcndungsmitglied", "societas", "iuris", "publici", "europaei", "s.i.p.e.", "mitglied", "awr", "forschungsgesellschaft", "weltfl\u00fcchtlingsproblem", "bausback", "verheiratet", "kinder", "r\u00f6misch-katholischer", "konfession", "bausback", "geh\u00f6rt", "zahlreichen", "gesellschaftlichen", "wissenschaftlichen", "vereinen", "vereinigungen", "langen", "stellvertretender", "vorsitzender", "kindergartentr\u00e4gervereins", "st.", "konrad", "aschaffenburg", "mitglied", "kuratorium", "universit\u00e4t", "w\u00fcrzburg", "pr\u00e4sident", "spessartbundes", "bausback", "trat", "junge", "union", "mitglied", "csu", "bekleidet", "amt", "kreisvorsitzenden", "csu-kreisverband", "aschaffenburg-stadt", "hinaus", "gew\u00e4hltes", "mitglied", "vorstand", "csu-bezirksverbands", "unterfranken", "csu-parteivorstand", "kooptiertes", "mitglied", "csu", "pr\u00e4sidiums", "aschaffenburger", "stadtrat", "geh\u00f6rt", "bausback", "stellvertretender", "fraktionsvorsitzender", "stadtrat", "geh\u00f6rt", "u.", "a.", "beirat", "stiftung", "kulturpreis", "aschaffenburg", "stadtrat", "setzt", "sanierung", "schulen", "st\u00e4rkung", "kommunalen", "verkehrsinfrastruktur", "sprach", "einrichtung", "sperrstunde", "innenstadt", "aschaffenburg", "r\u00e4umte", "gleichzeitig", "allheilmittel", "entsprechender", "antrag", "unionsfraktion", "stadtrat", "ma\u00dfnahmen", "einschr\u00e4nkung", "alkoholabgabe", "tankstellen", "imbissbuden", "fraktions\u00fcbergreifend", "verabschiedeten", "konzept", "sogenannter", "freundlicher", "uffbasser", "\u00e4hnlich", "freiwilligen", "polizeidienst", "kombiniertem", "einsatz", "polizei", "ordnungsamt", "sog.", "city-streifen", "fallengelassen", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "aschaffenburg", "trat", "bausback", "einziger", "gegenkandidat", "klaus", "herzog", "spd", "stimmen", "amtsinhaber", "durchsetzen", "bedeutete", "gleichzeitig", "schlechteste", "ergebnis", "csu-kandidaten", "stadt", "zog", "bausback", "stimmkreis", "aschaffenburg-west", "bayerischen", "landtag", "geh\u00f6rte", "ausschuss", "verfassung", "parlamentsfragen", "verbraucherschutz", "fragen", "\u00f6ffentlichen", "dienstes", "hinaus", "wirkte", "bausback", "mitglied", "untersuchungsaussch\u00fcssen", "bayernlb", "hgaa", "rechtsterrorismus", "bayern", "nsu", "schwerpunkte", "politischen", "arbeit", "bildung", "kultur", "landtagswahl", "verteidigte", "stimmenanteil", "direktmandat", "lag", "ergebnis", "oktober", "bausback", "neuer", "bayerischer", "justizminister", "beate", "merk", "abl\u00f6st", "landtagswahl", "oktober", "errang", "bausback", "erneut", "direktmandat", "erzielte", "gesamtstimmen", "barbara", "stamm", "zweitbeste", "ergebnis", "csu", "unterfranken", "bausback", "mitglied", "ausschusses", "wissenschaft", "kunst", "mitglied", "richterinnen-", "richter-wahl-kommission", "landtagsabgeordneter", "bausback", "st\u00e4rkung", "weiterentwicklung", "heimatregion", "bayerischen", "untermain", "kreisfreie", "stadt", "aschaffenburg", "anliegen", "setzte", "gr\u00fcndung", "wissenschaftstransfereinrichtung", "zewis", "generalsanierung", "aschaffenburger", "renaissanceschlosses", "johannisburg", "studieng\u00e4nge", "hochschule", "gr\u00fcndung", "digitalen", "gr\u00fcnderzentrums", "oktober", "bausback", "staatsminister", "justiz", "kabinett", "seehofer", "ii", "berufen", "m\u00e4rz", "staatsminister", "justiz", "kabinett", "s\u00f6der", "best\u00e4tigt", "sprecher", "justizminister", "unionsgef\u00fchrten", "l\u00e4nder", "stie\u00df", "bausback", "selbstverst\u00e4ndnisdebatte", "bayerischen", "justiz", "verfolgte", "ziel", "arbeit", "justiz", "selbstkritischen", "betrachtung", "unterziehen", "zusammenhang", "zumeist", "strafrechtlichen", "einzelf\u00e4llen", "fokus", "\u00f6ffentlicher", "kritik", "geraten", "zudem", "modernisierte", "bausback", "presse-", "\u00f6ffentlichkeitsarbeit", "justiz", "sorgte", "\u00fcberarbeitung", "richtlinien", "zusammenarbeit", "justiz", "presse", "neufassung", "trat", "juni", "kraft", "bausback", "richtete", "spezialisierte", "einheiten", "bek\u00e4mpfung", "cybercrime", "extremismus", "terrorismus", "zentralstelle", "cybercrime", "bayern", "besteht", "januar", "generalstaatsanwaltschaft", "bamberg", "bayernweit", "zust\u00e4ndig", "bearbeitung", "herausgehobener", "ermittlungsverfahren", "bereich", "cyberkriminalit\u00e4t", "januar", "bayerische", "zentralstelle", "bek\u00e4mpfung", "extremismus", "terrorismus", "generalstaatsanwaltschaft", "m\u00fcnchen", "eingerichtet", "f\u00fchrt", "herausgehobene", "staatsschutzverfahren", "verfahren", "bildung", "ausl\u00e4ndischer", "terroristischer", "vereinigungen", "generalbundesanwalt", "minderer", "bedeutung", "zet", "abgibt", "zudem", "forderte", "bausback", "l\u00fccken", "terrorismusstrafrecht", "schlie\u00dfen", "wiedereinf\u00fchrung", "strafbarkeit", "sympathiewerbung", "bestrafung", "versuchs", "unterst\u00fctzung", "terroristischen", "vereinigung", "bek\u00e4mpfung", "antisemitismus", "installierte", "bausback", "september", "antisemitismusbeauftragte", "bayerischen", "generalstaatsanwaltschaften", "m\u00fcnchen", "n\u00fcrnberg", "bamberg", "fordert", "l\u00fccken", "strafrecht", "schlie\u00dfen", "strafbarkeit", "volksverhetzung", "ausland", "begangen", "deutschland", "wirkt", "startete", "gemeinsam", "institut", "zeitgeschichte", "m\u00fcnchen-berlin", "forschungsprojekt", "landesjustiz", "ns-vergangenheit", "demokratie", "diktaturnachwirkungen", "bayerischen", "staatsministerium", "justiz", "bayerische", "landtag", "verabschiedete", "februar", "bayerische", "richter-", "staatsanwaltsgesetz", "federf\u00fchrung", "bayerischen", "staatsministers", "justiz", "ausgearbeitet", "gesetz", "untersagt", "richtern", "au\u00dfen", "sichtbare", "tragen", "religi\u00f6s", "weltanschaulich", "gepr\u00e4gter", "kleidung", "gerichtssaal", "bausbacks", "amtszeit", "fand", "umstellung", "bayerischen", "polizeiuniformen", "august", "meldete", "gemeinsam", "bayerischen", "innenminister", "joachim", "hermann", "polizeibeamten", "justizbeamten", "jeweils", "erstausstattung", "erhalten", "ebenfalls", "farben", "dienstfahrzeuge", "ge\u00e4ndert", "kosten", "beiderlei", "ma\u00dfnahmen", "beliefen", "ca.", "millionen", "euro", "amtszeit", "justizminister", "bausback", "september", "bayerische", "oberste", "landesgericht", "hans-joachim", "he\u00dfler", "pr\u00e4sident", "neu", "errichtet", "abgrenzung", "mord", "totschlag", "lehnte", "bausback", "juni", "bundesjustizminister", "heiko", "maas", "geforderten", "reformen", "konsequenz", "sinken", "strafma\u00dfes", "mord", "f\u00fcrchtete", "\u00e4nderungen", "ma\u00dfregelvollzug", "konsequenz", "fall", "gustl", "mollath", "schilderte", "bausback", "interview", "januar", "beschrieb", "deutliche", "\u00e4nderungen", "bisherigen", "begutachtungspraxis", "untergebrachte", "straft\u00e4ter", "konkret", "f\u00fchrte", "k\u00fcnftigen", "zwang", "wechsel", "zust\u00e4ndigen", "gutachter", "bausback", "sprach", "festakts", "anl\u00e4sslich", "zehnj\u00e4hrigen", "bestehens", "fachambulanz", "hilfswerks", "m\u00fcnchen", "unterst\u00fctzung", "einrichtungen", "therapie", "sexualstraft\u00e4tern", "bericht", "sz", "zufolge", "verstehen", "zuverl\u00e4ssigste", "opferschutz", "erfolgreiche", "resozialisierung", "derartiger", "t\u00e4ter", "t\u00e4ter", "blieben", "m\u00fcsse", "versucht", "ursachen", "ergr\u00fcnden", "zukunft", "auszuschalten", "setzte", "beibehaltung", "219a", "stgb", "werbung", "abbruch", "schwangerschaft", "strafe", "stellt", "faz", "erkl\u00e4rte", "hierbei", "gehe", "verfassungsrechtlich", "gew\u00e4hrleisteten", "schutz", "ungeborenen", "lebens", "aufhebung", "werbeverbots", "folge", "schwangerschaftsabbr\u00fcche", "regulierungsfrei", "beworben", "d\u00fcrften", "anst\u00f6\u00dfiger", "kommerzialisierender", "art", "weise", "rechtsprechung", "bundesverfassungsgerichts", "unvereinbar", "fr\u00fchjahr", "forderte", "bausback", "landesjustizminister", "polizei", "erlauben", "aufkl\u00e4rung", "kinderpornographie", "darknet", "material", "einstellen", "sog.", "keuschheitsproben", "voraussetzung", "computergenerierte", "aufnahmen", "handelt", "amtszeit", "justizminister", "bausback", "einf\u00fchrung", "elektronischen", "rechtsverkehrs", "elektronischen", "akte", "bayerischen", "gerichten", "vorangetrieben", "ziel", "gesetzt", "elektronische", "akte", "bayern", "gesetzlich", "bestimmten", "zeitpunkt", "fl\u00e4chendeckend", "einzuf\u00fchren", "m\u00f6glichst", "gerichten", "m\u00f6glichst", "verfahrensbereichen", "bausback", "hielt", "vollverschleierungsverbot", "deutschland", "gastbeitrag", "frankfurter", "allgemeine", "zeitung", "begr\u00fcndete", "folgenderma\u00dfen", "bausback", "setzte", "gesichtsverh\u00fcllungsverbot", "prozessbeteiligte", "bundesrat", "verabschiedete", "entsprechenden", "gesetzentwurf", "bayerns", "nordrhein-westphalens", "plenarsitzung", "oktober", "kontext", "fl\u00fcchtlingskrise", "forderte", "bausback", "fl\u00fcchtlingstrag\u00f6die", "parndorf", "september", "mindeststrafe", "schleuser", "schlepper", "monate", "gef\u00e4ngnis", "anzuheben", "august", "stellte", "bayernweit", "spezialabteilung", "bek\u00e4mpfung", "grenz\u00fcberschreitender", "schleuserkriminalit\u00e4t", "staatsanwaltschaft", "traunstein", "brachte", "bausback", "gesetzentwurf", "bundesrat", "verbot", "vorsah", "kulturelle", "hintergr\u00fcnde", "deutschen", "rechtsordnung", "widersprechen", "strafzumessung", "ber\u00fccksichtigen", "bausback", "setzte", "zudem", "erfolgreich", "bek\u00e4mpfung", "kinderehen", "entsprechendes", "gesetz", "bek\u00e4mpfung", "kinderehen", "sog.", "nichtigkeitsl\u00f6sung", "juli", "kraft", "getreten", "ausland", "geschlossene", "vielehen", "verbot", "gesichtsverh\u00fcllung", "gerichtsverhandlungen", "stark", "bausback", "forderte", "erfolgreich", "ausweitung", "befugnisse", "strafverfolgungsorganen", "aufkl\u00e4rung", "straftaten", "m\u00f6glichkeit", "online-durchsuchung", "quellen-tk\u00fc", "zudem", "dringt", "gesetzliche", "erleichterungen", "durchf\u00fchrung", "strafverfahren", "leichtere", "ablehnung", "beweis-", "befangenheitsantr\u00e4gen", "schnellere", "kl\u00e4rung", "besetzungsr\u00fcgen", "b\u00fcndelung", "nebenklage", "juni", "\u00e4u\u00dferte", "bausback", "grunds\u00e4tzliche", "gleichstellung", "institutionen", "ehe", "eingetragene", "partnerschaft", "ausgesprochen", "kritisch", "pl\u00e4ne", "spd", "gr\u00fcnen", "linkspartei", "gleichstellung", "ehe", "lebenspartnerschaften", "gemeinschaftlichen", "adoption", "gleichgeschlechtliche", "lebenspartnerschaften", "lehnte", "bezeichnete", "vorsto\u00df", "parteien", "schaufensterpolitik", "interview", "m\u00fcnchner", "abendzeitung", "anl\u00e4sslich", "vorsto\u00dfes", "angela", "merkel", "sommer", "\u00f6ffnung", "ehe", "gleichgeschlechtliche", "lebenspartner", "stellte", "klar", "erkenne", "wertsch\u00e4tzung", "gleichgeschlechtlichen", "partnerschaften", "menschen", "f\u00fcreinander", "einstehen", "diskriminierungen", "gleichgeschlechtlicher", "lebenspartner", "erteile", "klare", "absage", "gleichzeitig", "betonte", "rechtsprechung", "bundesverfassungsgerichts", "verschiedengeschlechtlichkeit", "partner", "wesensmerkmal", "ehe", "festgestellt", "pers\u00f6nlichen", "einsch\u00e4tzung", "entspreche", "sowohl", "justizminister", "bausback", "staatskanzleichef", "marcel", "huber", "erkl\u00e4rten", "bev\u00f6lkerung", "herrsche", "erhebliche", "rechtsunsicherheit", "bayerische", "staatsregierung", "lie\u00df", "daraufhin", "ferdinand", "wollenschl\u00e4ger", "universit\u00e4t", "augsburg", "vereinbarkeit", "grundgesetz", "dagmar", "coester-waltjen", "universit\u00e4t", "g\u00f6ttingen", "internationale", "rechtslage", "ehe", "pr\u00fcfen", "gutachten", "ergaben", "keinerlei", "anhaltspunkte", "widerspruch", "grundgesetz", "sodass", "vorbehaltenen", "normenkontrollantrag", "bundesverfassungsgericht", "abgesehen", "herausgeber", "bearbeiter", "verfasser"], "link_data": [{"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["wissenschaftlichen", "arbeiten", "studien", "bekanntesten", "wichtigsten", "epidemiologen", "national", "international", "mehrfach", "ausgezeichnet"], "right_context": ["professor", "wirtschaftsrecht", "abgeordneter", "stimmkreis", "aschaffenburg-west", "csu", "bayerischen", "landtag", "vertreten", "staatsminister"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["unzul\u00e4ssig", "begr\u00fcndete", "augsburger", "verwaltungsgericht", "entscheidung", "fehlen", "gesetzlichen", "grundlage", "bayerische", "justizminister"], "right_context": ["berufung", "m\u00e4rz", "urteil", "augsburger", "verwaltungsgerichtes", "bayerischen", "verfassungsgerichtshof", "m\u00fcnchen", "verfahrensrechtlichen", "gr\u00fcnden"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["kabinett", "seehofer", "ii", "oktober", "staatsministerin", "europaangelegenheiten", "regionale", "beziehungen", "nachfolger", "justizminister"], "right_context": ["kabinett", "ministerpr\u00e4sidenten", "markus", "s\u00f6der", "csu", "m\u00e4rz", "berufen", "fand", "beate", "merk"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["betreute", "doktoranden", "habilitanden", "ausl\u00e4ndische", "stipendiaten", "akademischen", "sch\u00fclern", "geh\u00f6rten", "u.", "a."], "right_context": ["marten", "breuer", "gilbert", "gornig", "wolfgang", "g\u00f6tzer", "michael", "hakenberg", "hendrik", "hoppenstedt"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["verzichtet", "oberb\u00fcrgermeisterwahl", "m\u00e4rz", "juli", "erneut", "spd", "nominiert", "diesmal", "stellte", "csu"], "right_context": ["gegenkandidaten", "klaus", "herzog", "gewann", "wahl", "stimmen", "besonderheit", "amtszeit", "verl\u00e4ngert", "oberb\u00fcrgermeister-"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["erkennen", "plenum", "sauter", "abstimmungen", "csu", "aufgerufen", "meint", "sauter", "zeigen", "dazugeh\u00f6rt"], "right_context": ["bemerkt", "wolle", "pr\u00fcfen", "sauter", "weiterhin", "fraktion", "aufgerufen"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["wahlbeteiligung", "wahlberechtigten", "stimmkreis", "betrug", "prozent", "landesdurchschnitt", "prozent", "rang", "stimmkreisen", "direktmandat"], "right_context": ["csu", "wahlberechtigt", "landtagswahl", "einwohner", "wahlbeteiligung", "lag", "wahl", "folgendes", "ergebnis"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["oberb\u00fcrgermeister", "klaus", "herzog", "b\u00fcrgermeister", "werner", "els\u00e4sser", "mitglieder", "stadtrats", "landtagsabgeordnete", "hochschullehrer"], "right_context": ["leiter/-innen", "kulturellen", "institutionen", "stadt", "aschaffenburg", "preis", "anfangs", "dm", "euro", "dotiert"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["thema", "justizministerkonferenz", "november", "beschluss", "justizminister", "unterst\u00fctzung", "ansatzes", "gefasst", "bayerns", "justizminister"], "right_context": ["oktober", "werdenfelser", "weg", "zeigt", "initiative", "praxis", "ort", "entstanden", "vorbildfunktion", "entwickeln"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["lediglich", "bilder", "zur\u00fcckgegeben", "bewertet", "ergebnis", "folge", "falschen", "erwartungshaltung", "bayerische", "justizminister"], "right_context": ["kabinettssitzung", "januar", "entwurf", "kulturgut-r\u00fcckgew\u00e4hr-gesetz", "umgangssprachlich", "lex", "gurlitt", "angek\u00fcndigt", "februar", "bundesrat"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["werte", "deutschen", "rechtsordnung", "freiheitlichen", "demokratie", "freiheits-", "gleichheitsrechte", "bayerische", "justizminister", "professor"], "right_context": ["hielt", "anl\u00e4sslich", "projektbeginns", "unterrichtsstunde", "erl\u00e4uterte", "gelegenheit", "vermittlung", "wissen", "gehe", "rechtsstaat"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["euro", "teuren", "neubau", "erfolgte", "april", "vierj\u00e4hriger", "bauzeit", "er\u00f6ffnete", "bayerische", "justizminister"], "right_context": ["schlie\u00dflich", "oktober", "justizvollzugsanstalt", "augsburg-gablingen", "h\u00e4ftlinge", "november", "anstalt", "verlegt", "48.45534210.855106koordinaten", "\u00b0"]}, {"mention_text": ["winfried", "bausback"], "left_context": ["verwaltungsaufgaben", "betraut", "referentin", "europarecht", "dienstaufsichtsbeschwerden", "landtagseingaben", "bibliotheksangelegenheiten", "november", "bayerischen", "justizminister"], "right_context": ["direktorin", "amtsgerichts", "erlangen", "ernannt", "tritt", "nachfolge", "gerda", "marie", "reitzenstein", "ruhestand"]}]}