{"entity_id": "Q99660", "description_tokens": ["hubert", "dietmar", "woidke", "oktober", "naundorf", "bezirk", "cottbus", "ddr", "deutscher", "politiker", "spd", "august", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "brandenburg", "november", "oktober", "gem\u00e4\u00df", "wahlturnus", "pr\u00e4sident", "deutschen", "bundesrates", "november", "vizepr\u00e4sident", "woidke", "wuchs", "niederlausitz", "bruder", "jahrhunderten", "familienbesitz", "befindlichen", "bauernhof", "kreis", "forst", "vater", "schlosser", "mutter", "hauptbuchhalterin", "landwirtschaftlichen", "produktionsgenossenschaft", "lpg", "abitur", "achtzehnmonatigem", "grundwehrdienst", "nationalen", "volksarmee", "cottbus", "studierte", "woidke", "landwirtschaft", "tierproduktion", "ern\u00e4hrungsphysiologie", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "studium", "schloss", "diplomagraringenieur", "woidke", "wissenschaftlicher", "assistent", "institut", "ern\u00e4hrungsphysiologie", "ost-berlin", "leitete", "wissenschaftliche", "abteilung", "mineralfutter-herstellers", "sano-mineralfutter", "gmbh.", "amtsleiter", "umwelt", "landwirtschaft", "landkreises", "forst", "brandenburgischen", "kreisreform", "wahl", "landtag", "brandenburg", "amtsleiter", "landwirtschaft", "landkreis", "spree-nei\u00dfe", "humboldt-universit\u00e4t", "berlin", "erfolgreicher", "verteidigung", "dissertation", "thema", "laboruntersuchungen", "strohkonservierung", "mittels", "harnstoff-saccharose-zusatz", "trockensubstanzabbau", "konservate", "nylonbeutel-methodik", "promoviert", "legte", "woidke", "j\u00e4gerpr\u00fcfung", "deutschen", "jagdschein", "woidke", "mitglied", "evangelischen", "kirche", "berlin-brandenburg-schlesische", "oberlausitz", "ehe", "susanne", "woidke", "verheiratet", "eheleute", "jeweils", "tochter", "ehe", "wohnen", "forst", "lausitz", "trat", "woidke", "32-j\u00e4hriger", "amtsleiter", "spd", "landtagswahl", "brandenburg", "direktmandat", "gewann", "wahlkreis", "spree-nei\u00dfe", "ii", "direkt", "gewann", "direktmandat", "erringen", "landtag", "landesliste", "eingezogen", "trat", "landtagswahl", "wahlkreis", "spree-nei\u00dfe", "i", "gewann", "direkt", "landtagswahl", "gewann", "wahlkreis", "erneut", "direkt", "prozent", "stimmen", "gewann", "wiederum", "direkt", "mal", "prozent", "stimmen", "landtag", "stellvertretender", "vorsitzender", "ausschusses", "ern\u00e4hrung", "landwirtschaft", "forsten", "mitglied", "ausschusses", "landwirtschaft", "umweltschutz", "raumordnung", "zeitweise", "leitete", "braunkohlenausschuss", "landes", "brandenburg", "landeskabinett", "ber\u00fccksichtigt", "\u00fcbernahm", "november", "berufung", "innenminister", "oktober", "amt", "fraktionsvorsitzenden", "spd-fraktion", "mitglied", "pr\u00e4sidiums", "landtags", "dezember", "november", "vorsitzender", "hauptausschusses", "parlaments", "stadtverordneter", "forst", "lausitz", "geh\u00f6rte", "ernennung", "minister", "kreistag", "landkreises", "spree-nei\u00dfe", "kommunalwahl", "woidke", "wiederum", "stadtverordneter", "stadtverordnetenversammlung", "forst", "lausitz", "abgeordneter", "kreistag", "spree-nei\u00dfe", "gew\u00e4hlt", "mandate", "oktober", "zusammenhang", "ernennung", "innenminister", "landes", "brandenburg", "august", "woidke", "nachfolger", "matthias", "platzeck", "vorsitzenden", "spd-landesverbandes", "brandenburg", "gew\u00e4hlt", "ordentlichen", "parteitag", "spd", "14.\u201316.", "november", "leipzig", "woidke", "beisitzer", "bundesvorstand", "spd", "gew\u00e4hlt", "oktober", "oktober", "woidke", "minister", "l\u00e4ndliche", "entwicklung", "umwelt-", "verbraucherschutz", "land", "brandenburg", "landtagswahl", "regierungsposten", "vorgesehen", "frauenquote", "kabinett", "erh\u00f6hen", "r\u00fccktritt", "innenministers", "rainer", "speer", "september", "ernannte", "ministerpr\u00e4sident", "matthias", "platzeck", "oktober", "woidke", "nachfolger", "neuer", "spd-fraktionschef", "ralf", "holzschuher", "innenminister", "woidke", "federf\u00fchrend", "verwaltungsmodernisierung", "land", "brandenburg", "funktion", "gem\u00e4\u00df", "tarifvertrag", "ma\u00dfnahmen", "begleitung", "umbaus", "landesverwaltung", "brandenburg", "tv", "umbau", "vorsitzender", "beirats", "gr\u00f6\u00dften", "reformvorhaben", "woidke", "innenminister", "zust\u00e4ndig", "polizeireform", "brandenburg", "zielte", "reduzierung", "personalbestandes", "brandenburgischen", "polizei", "ca.", "anfang", "verf\u00fcgte", "brandenburg", "polizeipr\u00e4sidien", "landeskriminalamt", "landeseinsatzeinheit", "lese", "dezember", "stimmte", "brandenburgische", "landtag", "gesetzentwurf", "b\u00fcndelung", "beh\u00f6rden", "polizeipr\u00e4sidium", "wirkung", "januar", "r\u00fccktritt", "matthias", "platzeck", "woidke", "august", "ministerpr\u00e4sidenten", "brandenburg", "gew\u00e4hlt", "november", "oktober", "turnusm\u00e4\u00dfig", "vizepr\u00e4sident", "bundesrates", "oktober", "pr\u00e4sident", "bevor", "wiederum", "vizepr\u00e4sident", "mai", "landtagswahl", "brandenburg", "spitzenkandidaten", "gew\u00e4hlt", "wahl", "spd", "stellung", "st\u00e4rkste", "kraft", "leichten", "verlusten", "h\u00f6he", "prozentpunkten", "verteidigen", "erreichte", "prozent", "stimmen", "spd", "wahl", "fortgesetzten", "koalition", "linkspartei", "prozent", "stimmen", "koalition", "cdu", "prozent", "stimmen", "spd", "woidke", "entschlossen", "fortsetzung", "rot-roten", "koalition", "november", "woidke", "landtag", "stimmen", "koalition", "amt", "best\u00e4tigt", "landtagswahl", "brandenburg", "erkl\u00e4rte", "woidke", "wiederwahl", "ministerpr\u00e4sidenten", "brandenburg", "stellen", "spd", "knapp", "st\u00e4rkste", "partei", "afd", "entsprechende", "koalitionsverhandlungen", "erfolgreich", "november", "landtag", "ministerpr\u00e4sident", "stimmen", "spd", "cdu", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wiedergew\u00e4hlt", "stimmen", "enthaltungen", "woidke", "pr\u00e4sident", "brandenburgischen", "radsport-verbands", "amt", "\u00fcbte", "periode", "kandidierte", "vorsitzender", "verwaltungsrates", "abfallentsorgungsgesellschaft", "nei\u00dfe-spree", "januar", "zudem", "koordinator", "deutsch-polnische", "zwischengesellschaftliche", "grenznahe", "zusammenarbeit", "ausw\u00e4rtigen", "amt"], "link_data": [{"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["juli", "k\u00fcndigte", "r\u00fccktritt", "politischen", "\u00e4mtern", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "august", "schlug", "landesinnenminister"], "right_context": ["nachfolger", "platzeck", "juli", "mitglied", "zdf-verwaltungsrat", "vertreter", "l\u00e4nder", "oktober", "vertretern", "landes"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["kontroversen", "f\u00e4llen", "demonstrationen", "f\u00fchrten", "bundesinnenminister", "horst", "seehofer", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "brandenburg"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "freistaates", "sachsen", "michael", "kretschmer", "unterschrieben", "juli", "gemeinsame", "finanzierungsabkommen", "stiftung"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["deutschland", "geh\u00f6re", "unterst\u00fctzung", "erhielt", "seehofer", "politikern", "cdu", "spd", "brandenburgische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["erkl\u00e4rte", "rbb", "politische", "islam", "leitkultur", "deutschland", "glaube", "klar", "seehofer", "gemeint"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["b.", "blitzmaschine", "windmaschine", "energiegewinnung", "windrad", "mai", "beisein", "ministers", "heutigen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["prototyp", "neuartigen", "quer", "liegenden", "windrades", "eingeweiht", "erhebt", "rande", "muskauer", "faltenbogens"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["spd", "st\u00e4rkste", "kraft", "stets", "landesregierung", "beteiligt", "stellt", "ministerpr\u00e4sidenten", "august", "bekleidet"], "right_context": ["amt", "weltkrieg", "trat", "sowjetischen", "besatzungszone", "kurzzeitig", "eigenst\u00e4ndiges", "land", "brandenburg", "erscheinung"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["mindestalter", "aktive", "wahl", "matthias", "platzeck", "gesundheitlichen", "gr\u00fcnden", "r\u00fccktritt", "august", "erkl\u00e4rte"], "right_context": ["ebenfalls", "spd", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "f\u00fchrung", "spd", "landtagswahl", "september", "st\u00e4rkste", "fraktion"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["brandenburgische", "landtag", "september", "gew\u00e4hlt", "bundesland", "rot-roten", "koalition", "wahl", "fortgesetzt", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "regiert", "september", "fanden", "brandenburg", "landtagswahlen", "aufl\u00f6sung", "landes", "fanden", "wahlen"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["belegschaft", "besteht", "gegenw\u00e4rtig", "mitarbeitern", "erh\u00f6hung", "geplant", "herbst", "anwesenheit", "brandenburgischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["firmengel\u00e4nde", "meter", "hohe", "produktionspr\u00e4sentation", "verkauf", "dienende", "glaspyramide", "er\u00f6ffnet", "zus\u00e4tzlicher", "blickfang"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["b\u00e4renthoren", "angesichts", "\u00f6kologischen", "kenntnisfortschritte", "prototyp", "kahlschlaglosen", "dauerwirtschaft", "gelten", "brandenburger", "umweltminister"], "right_context": ["f\u00fchrte", "festvorlesung", "175-j\u00e4hrigen", "jubil\u00e4um", "forstlicher", "lehre", "forschung", "eberswalde", "juni", "waldbau"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["b\u00fcrgerdialogs", "sache", "brandenburg", "m\u00e4rz", "strausberg", "\u00fcbergab", "verein", "petition", "brandenburger", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["b\u00fcrgerinitiative", "erfolg", "durchf\u00fchrung", "demonstration", "erhaltung", "straussees", "m\u00e4rz", "teilnehmern", "gr\u00f6\u00dfte", "demonstration"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["viadrina", "errichtet", "perspektivisch", "internationalen", "fakult\u00e4t", "beteiligung", "ausl\u00e4ndischer", "universit\u00e4ten", "weiterentwickelt", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["polenkoordinator", "bundesregierung", "insbesondere", "gew\u00fcrdigt", "schritt", "ergebnis", "vertieften", "guten", "zusammenarbeit", "universit\u00e4ten"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["spd-fraktion", "september", "vorsitzenden", "spd-landtagsfraktion", "gew\u00e4hlt", "\u00fcbernahm", "funktion", "oktober", "vorherige", "fraktionschef"], "right_context": ["innenminister", "ernannt", "\u00fcbte", "august", "folgetag", "innenminister", "ernannt", "oktober", "august", "holzschuher"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["gesch\u00e4ftsordnung", "geleitet", "stimmengleichheit", "stimme", "ausschlag", "ministerpr\u00e4sidenten", "wiederhergestellten", "landes", "brandenburg", "august"], "right_context": ["spd", "gew\u00e4hlt", "amtierende", "landesregierung", "besteht", "november", "rot-schwarz-gr\u00fcne", "koalition", "parteien", "spd"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["vorsitzender", "spd-landtagsfraktion", "vorsitzender", "hauptausschusses", "november", "erneut", "mitglied", "landesregierung", "matthias", "platzeck"], "right_context": ["diesmal", "leitete", "ressort", "arbeit", "soziales", "frauen", "familie", "kabinett", "platzeck", "iii"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["nachbarn", "petke", "erkl\u00e4rte", "ber\u00fchrt", "peinlich", "gemeinsam", "gauland", "parlament", "sitzen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["fand", "petkes", "auftritt", "lobende", "worte", "oktober", "legte", "petke", "abgeordnetenmandat", "beruflichen"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["festivals", "ungarische", "regisseur", "oscar-preistr\u00e4ger", "istv\u00e1n", "szab\u00f3", "schirmherr", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "brandenburg"], "right_context": ["filmfestival", "cottbus", "zeichnet", "umfangreichen", "aktuellen", "\u00fcberblick", "filmschaffen", "osteuropas", "nachwuchsf\u00f6rderung", "balkan"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["ludwig", "erzielte", "abgegebenen", "stimmen", "r\u00fccktritt", "helmuth", "markov", "ludwig", "april", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["minister", "justiz", "europa", "verbraucherschutz", "landes", "brandenburg", "ernannt", "november", "schied", "zuge"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["bevollm\u00e4chtigter", "bund", "berlin", "bereitete", "mai", "europawahlkampf", "organisatorisch", "august", "september", "unterst\u00fctzte"], "right_context": ["wahlkampfendspurt", "brandenburg", "zuvor", "mitglied", "parteiexternen", "arbeitsgruppe", "leitung", "fr\u00fcheren", "spiegel-journalisten", "horand"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["betrieb", "zentrums", "einigung", "beteiligten", "parteien", "entwurf", "april", "legten", "brandenburgs", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["kultur-", "wissenschaftsministerin", "manja", "sch\u00fcle", "pr\u00e4sident", "zentralrats", "juden", "deutschland", "josef", "schuster"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["kandidatur", "potsdamerin", "osten", "gef\u00fchl", "geschichte", "gesamtdeutschen", "erz\u00e4hlungen", "vorkomme", "eliten", "westdeutsch"], "right_context": ["sprach", "exzellenten", "bewerbung", "nannte", "geywitz", "hervorragende", "diskussionspartnerin", "inhaltlicher", "zuspitzung", "klarer"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["august", "fraktionsvorsitzenden", "partei", "linke", "gew\u00e4hlt", "januar", "rahmen", "kabinettsumbildung", "januar", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["neuer", "finanzminister", "landes", "ernannt", "bisherige", "amtsinhaber", "helmuth", "markov", "justizministerium", "\u00fcbernahm"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["cdu-landesvorsitzenden", "gew\u00e4hlt", "besetzt", "november", "minister", "inneres", "kommunales", "cdu-ressorts", "landesregierung", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": []}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["halle", "festakt", "jahrestag", "deutschen", "einheit", "festreden", "frank-walter", "steinmeier", "angela", "merkel"], "right_context": ["gestaltung", "metropolis-halle", "lehnt", "architektur", "filmstudios", "gr\u00fcnderzeit", "atelier", "raumh\u00f6he", "metern", "verf\u00fcgt"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["krebserkrankung", "tod", "juli", "brandenburger", "paulikloster", "g\u00e4sten", "gedenkfeier", "rautenberg", "anwesenheit", "witwe"], "right_context": ["hans", "otto", "br\u00e4utigam", "leitende", "oberstaatsanwalt", "eugen", "larres", "justizminister", "stefan", "ludwig"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["landes", "brandenburg", "ernannt", "staatssekret\u00e4r", "brandenburgischen", "ministerium", "innern", "november", "august", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["einstweiligen", "ruhestand", "versetzt", "chef", "staatskanzlei", "landes", "brandenburg", "inzwischen", "zeeb", "potsdam"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["parteien", "prozent", "landtagswahl", "christian", "otto", "wahlkreis", "direkt", "gew\u00e4hlt", "wahlkreisergebnisse", "landtagswahl"], "right_context": ["wahlkreis", "direkt", "gew\u00e4hlt", "wahlkreisergebnisse", "landtagswahl", "<mention>", "dietmar", "woidke", "<\\mention>", "direkt"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["landtagswahl", "<mention>", "dietmar", "woidke", "<\\mention>", "wahlkreis", "direkt", "gew\u00e4hlt", "wahlkreisergebnisse", "landtagswahl"], "right_context": ["direkt", "gew\u00e4hlt", "wahlkreisergebnisse", "landtagswahl", "erneut", "<mention>", "dietmar", "woidke", "<\\mention>", "direkt"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["landtagswahl", "<mention>", "dietmar", "woidke", "<\\mention>", "direkt", "gew\u00e4hlt", "wahlkreisergebnisse", "landtagswahl", "erneut"], "right_context": ["direkt", "gew\u00e4hlt", "wahlkreisergebnisse"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["cottbuser", "ostsee", "gr\u00f6\u00dfte", "see", "lausitzer", "tagebauseengebietes", "entstehen", "april", "\u00f6ffneten", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["holger", "kelch", "stadt", "cottbus", "angelika", "seidemann", "lbgr", "harald", "altekr\u00fcger", "landkreises"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["abs.", "landesverfassung", "amtszeit", "mitglieder", "landesregierung", "endete", "neuer", "ministerpr\u00e4sident", "bisherige", "innenminister"], "right_context": ["spd", "ver\u00e4nderte", "kabinett", "woidke", "i", "bildete", "jutta", "lieske", "trat", "februar"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["vertreter", "l\u00e4nder", "stanislaw", "tillich", "cdu", "april", "markus", "s\u00f6der", "csu", "februar"], "right_context": ["spd", "februar", "fernsehrat", "gew\u00e4hlte", "mitglieder", "verwaltungsrates", "zuge", "causa", "brender", "heftige"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["armin", "laschet", "ministerpr\u00e4sidenten", "tr\u00e4ger-bundesl\u00e4nder", "michael", "kretschmer", "sachsen", "michael", "m\u00fcller", "berlin"], "right_context": ["brandenburg", "stellvertretende", "vorsitzende", "mitglieder", "stand", "konzeptionellen", "wissenschaftlichen", "fragen", "unterst\u00fctzt", "mitgliedern"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["schierack", "gewann", "direktmandat", "wahlkreis", "cottbus", "i.", "koalitionsgespr\u00e4che", "wahlsieger", "spd", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bildung", "koalition", "scheiterten", "cdu", "blieb", "oppositionspartei", "f\u00fchrte", "kritik", "michael", "schierack"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["wiedergr\u00fcndung", "landes", "stellt", "spd", "brandenburgischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "manfred", "stolpe", "matthias", "platzeck"], "right_context": ["spd", "brandenburg", "unterbezirke", "barnim", "brandenburg", "havel", "cottbus", "dahme-spreewald", "elbe-elster", "frankfurt"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["sachsen", "preu\u00dfen", "abgetreten", "ausstellung", "stand", "gemeinsamen", "schirmherrschaft", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "brandenburg"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sidenten", "freistaates", "sachsen", "stanislaw", "tillich", "kuratorin", "historikerin", "anne-katrin", "ziesak", "sprecher"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["beteiligte", "bank", "mal", "ausgetragenen", "projekt", "fair", "bringt", "schirmherrschaft", "brandenburgischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["unterst\u00fctzen", "volks-", "raiffeisenbanken", "brandenburg", "beitr\u00e4ge", "ideen", "gewaltpr\u00e4vention", "kinder", "jugendliche", "beteiligten"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["s\u00fcdbrandenburg", "meist", "widerstand", "s\u00fcdbrandenburg", "genannt", "neonazi-organisation", "brandenburg", "juni", "brandenburgischen", "innenminister"], "right_context": ["wesensverwandtschaft", "nationalsozialismus", "aktiv-k\u00e4mpferischen", "vorgehens", "freiheitlich-demokratische", "grundordnung", "verboten", "beschluss", "bundesverwaltungsgerichts", "mai"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["fand", "september", "wahlbeteiligung", "niedrigste", "landtagswahl", "brandenburg", "wiedervereinigung", "zweitniedrigste", "landtagswahlen", "deutschland"], "right_context": ["november", "ja-stimmen", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "spd", "linke", "parlament", "insgesamt", "sitze", "opposition"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["helmuth", "markov", "linke", "august", "trat", "platzeck", "amt", "ministerpr\u00e4sidenten", "nachfolger", "innenminister"], "right_context": ["vorfeld", "wahl", "koalition", "partei", "linke", "fortsetzen", "linke", "unterst\u00fctzt", "vorhaben", "cdu-parteichef"]}, {"mention_text": ["dr.", "dietmar", "woidke"], "left_context": ["brandenburg-tag", "zweitgr\u00f6\u00dfte", "festival", "land", "brandenburg", "eintritt", "veranstaltungen", "frei", "schirmherr", "veranstaltung"], "right_context": ["ministerpr\u00e4sident", "landes", "brandenburg"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["abs.", "landesverfassung", "r\u00fccktritt", "ministerpr\u00e4sidenten", "matthias", "platzeck", "spd", "endete", "bisherige", "innenminister"], "right_context": ["spd", "august", "landtag", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes", "brandenburg", "gew\u00e4hlt", "ernannte", "selben", "ministerinnen"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["festgottesdienst", "april", "eingeweiht", "nahmen", "wissenschaftsministerin", "landes", "brandenburg", "sabine", "kunst", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gottesdienst", "seither", "bildet", "kirche", "orgel", "kulturelles", "zentrum", "fast", "monatlich", "konzerte"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["neuruppin", "feierliche", "erstimmatrikulation", "ehemaligen", "pfarrkirche", "st.", "marien", "anwesenheit", "brandenburgischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["wirkung", "januar", "trat", "kooperationsvereinbarung", "land", "brandenburg", "vorbereitete", "fakult\u00e4t", "gesundheitswissenschaften", "gemeinsamer"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["kraft", "eises", "gewirkt", "ihlower", "landschaftsarchitekten", "uwe", "steinkamp", "angelegt", "damaligen", "umweltminister"], "right_context": ["er\u00f6ffnet", "stellte", "gro\u00dfformatige", "informationstafeln", "geologen", "johannes", "schr\u00f6der", "tu", "berlin", "gestaltet"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["er\u00f6ffnung", "fand", "januar", "g\u00e4ste", "nahmen", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel", "ministerpr\u00e4sident", "brandenburgs"], "right_context": ["microsoft-gr\u00fcnder", "bill", "gates", "\u00f6ffentlichkeit", "museum", "januar", "zug\u00e4nglich", "britische", "guardian", "z\u00e4hlte"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["linke", "woraufhin", "fortsetzung", "regierenden", "rot-roten", "koalition", "form", "kabinetts", "woidke", "ii"], "right_context": ["spd", "europawahl", "brandenburg", "afd", "st\u00e4rkste", "kraft", "g\u00fcltigen", "stimmen", "cdu", "spd"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["beobachter", "entschieden", "akteure", "rot-rot-gr\u00fcne", "koalition", "kenia-koalition", "spd", "cdu", "gr\u00fcnen", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schlie\u00dflich", "november", "stimmen", "kenia-koalition", "spd", "cdu", "b\u00fcndnis", "gr\u00fcnen", "wiedergew\u00e4hlt", "bildete"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["angst", "u.", "a.", "newcomer", "woche", "band", "mai", "schirmherrschaft", "brandenburgischen", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ver\u00f6ffentlichten", "sampler", "stimme", "z\u00e4hlt", "wahl", "brandenburg", "lied", "neuland", "vertreten", "juli"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["hochwasser-medaille", "landes", "brandenburg", "november", "ministerpr\u00e4sidenten", "landes"], "right_context": ["gestiftet", "somit", "staatliche", "anerkennung", "aufopferungsvolle", "hilfe", "abwehr", "gefahren", "beseitigung", "sch\u00e4den"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["i", "landesregierung", "mehreren", "positionen", "neu", "besetzt", "sitzung", "brandenburger", "landtags", "november"], "right_context": ["spd", "erneut", "ministerpr\u00e4sidenten", "gew\u00e4hlt", "anschlie\u00dfend", "ernannte", "minister", "landesregierung", "spd", "besetzte"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["landwirtschaft", "landes", "brandenburg", "ernannt", "wahl", "landtag", "landes", "brandenburg", "november", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["ministerin", "infrastruktur", "landesplanung", "ernannt", "selben", "stellvertretendes", "mitglied", "bundesrat", "bestellt", "november"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["entscheiden", "sommer", "passend", "termin", "kommunalwahl", "kraft", "treten", "november", "verk\u00fcndete", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["landesregierung", "abstimmung", "ausgesetzt", "reform", "geplanten", "form", "durchgef\u00fchrt", "volksinitiative", "b\u00fcrgern\u00e4he", "erhalten"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["truppenverlegungen", "januar", "linken-fraktionschefin", "sahra", "wagenknecht", "afd-vizevorsitzenden", "alexander", "gauland", "brandenburgs", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "kritisiert", "cdu", "teile", "gr\u00fcnen", "\u00e4u\u00dferten", "verst\u00e4ndnisvoll", "mai", "juni", "durchquerten"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["brandenburg", "verdienste", "stiftsgemeinschaft", "ausbau", "kulturellen", "angebots", "denkmalgesch\u00fctzten", "anlage", "juni", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["verdienstorden", "landes", "brandenburg", "ausgezeichnet", "januar", "\u00e4btissin", "verabschiedet", "bleibt", "weiterhin", "mitglied"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["zivilsenat", "familiensenat", "leitete", "februar", "trimbach", "vorschlag", "damaligen", "innenministers", "sp\u00e4teren", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["ministerialdirigent", "leiter", "abteilung", "\u00f6ffentliche", "sicherheit", "ordnung", "polizei", "ordnungsrecht", "brand-", "katastrophenschutz"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["stiftung", "erzielen", "spektakul\u00e4re", "kahlschlag", "medien", "aufgearbeitet", "position", "vorgesetzten", "brandenburgischen", "umweltminister"], "right_context": ["spd", "stiftungschef-unternehmer", "hugo", "fiege", "beschwerte", "ministerpr\u00e4sident", "matthias", "platzeck", "anw\u00e4lte", "schrieben"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["untersagung", "wald", "rode", "schutzzweck", "erheblich", "beeintr\u00e4chtige", "freiheitsstrafe", "geldstrafe", "belegt", "umweltminister"], "right_context": ["spd", "beurteilt", "f\u00e4llaktion", "kritisch", "schwer", "nachzuvollziehen", "bekannterma\u00dfen", "totalreservat", "vorgesehenen", "gebiet"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["regierung", "juli", "verkauf", "genehmigt", "brandenburgische", "landesregierung", "kritisierte", "art", "protests", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "erkl\u00e4rte", "aktionen", "gewalt", "n\u00f6tigung", "umschlagen", "rote", "linie", "erreicht", "aktivisten"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["spd-landtagsfraktion", "brandenburg", "posten", "\u00fcbte", "november", "thomas", "kralinski", "mitglied", "spd", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["staatssekret\u00e4r", "aufgabe", "bevollm\u00e4chtigter", "landes", "brandenburg", "bund", "medien", "kabinett", "woidke", "ii"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["g\u00e4stebuch", "burg", "hohenzollern", "potsdam", "stattfindenden", "dreharbeiten", "studio", "babelsberg", "brandenburger", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["besucht", "dortigen", "dreharbeiten", "brach", "august", "halle", "feuer", "spezialeffekte", "simuliert", "nahe"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["gesamten", "cdu-fraktion", "einzelner", "politiker", "linke", "spd", "gr\u00fcnen", "ver\u00f6ffentlicht", "inklusive", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["spd-vorsitzende", "andrea", "nahles", "b\u00fcndnis-90", "die-gr\u00fcnen-parteivorsitzender", "robert", "habeck", "bundeskanzlerin", "angela", "merkel"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["neust\u00e4dter", "havelbucht", "japanische", "zierkirschen", "gepflanzt", "jedes", "bundesland", "angie\u00dfen", "kamen", "gastgeber"], "right_context": ["vertreter", "bundesl\u00e4ndern", "ministerpr\u00e4sidenten", "sachsen-anhalt", "th\u00fcringen", "reiner", "haseloff", "bodo", "ramelow", "regierende"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "koalitionsverhandlungen", "oktober", "unterzeichnung", "koalitionsvertrages", "endeten", "november", "w\u00e4hlte", "brandenburger", "landtag"], "right_context": ["mal", "ministerpr\u00e4sidenten", "anschluss", "kabinett", "vereidigt"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["gr\u00fcnen", "bvb", "fw", "zog", "prozent", "landtag", "fdp", "verpasste", "spd", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["bildete", "cdu", "gr\u00fcnen", "kenia-koalition", "sitze", "parlament", "verf\u00fcgt", "november", "kabinett", "vereidigt"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["rautenberg", "generalstaatsanw\u00e4ltin", "landes", "brandenburg", "november", "hoffmann", "vorschlag", "cdu", "justizministerin", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["gef\u00fchrte", "landesregierung", "berufen"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["richtlinie", "eu", "urheberrecht", "digitalen", "binnenmarkt", "grundrente", "wahl", "spd-vorsitz", "landtagswahl", "brandenburg"], "right_context": ["wahlkampf-team", "geholt", "frage-antwort-aktion", "instagram", "blaudszun", "september", "vorfeld", "landtags-", "bundestagswahl", "r2"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["viadrina", "errichtet", "perspektivisch", "internationalen", "fakult\u00e4t", "beteiligung", "ausl\u00e4ndischer", "universit\u00e4ten", "weiterentwickelt", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["polenkoordinator", "bundesregierung", "insbesondere", "gew\u00fcrdigt", "schritt", "ergebnis", "vertieften", "guten", "zusammenarbeit", "universit\u00e4ten"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["zudem", "einzige", "ostdeutsche", "politikerin", "ministerin", "westdeutschen", "bundesland", "niedersachsen", "brandenburgische", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["schlug", "jes", "m\u00f6ller", "ostdeutschen", "richter", "bundesverfassungsgericht", "setzte", "juli", "jahres", "ines"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["blumenthal", "wissenschaftsministerin", "landes", "brandenburg", "martina", "m\u00fcnch", "zukunftweisenden", "charakter", "einrichtung", "ministerpr\u00e4sidenten"], "right_context": ["polenkoordinator", "bundesregierung", "insbesondere", "gew\u00fcrdigt", "schritt", "ergebnis", "vertieften", "guten", "zusammenarbeit", "universit\u00e4ten"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["nachbarschaft", "dietrich", "schr\u00f6ders", "karriere", "deutsch-polnischen", "beziehungen", "gewidmet", "schr\u00f6der", "brandenburgs", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["pionier", "deutsch-polnischen", "grenzberichterstattung", "ausgezeichnet", "ehemaliger", "polnischer", "au\u00dfenminister", "wladyslaw", "bartoszewski", "lobte"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["plastinat", "gmbh", "gunther", "hagens", "trat", "spd", "jusos-chef", "forst", "arbeitete", "wahlkreisb\u00fcro"], "right_context": ["\u00fcbernahm", "vorsitz", "stadtfraktion", "zudem", "mitglied", "stadtverordnetenversammlung", "forst", "m\u00e4rz", "gewann", "stichwahl"]}, {"mention_text": ["dietmar", "woidke"], "left_context": ["totschlag", "mordmerkmale", "erkennbar", "opfer", "langj\u00e4hrige", "bewohner", "einrichtung", "alt", "brandenburgs", "ministerpr\u00e4sident"], "right_context": ["spd", "sprach", "schweren", "brandenburg", "abend", "april", "andacht", "opfer", "kapelle", "einrichtung"]}]}