{"entity_id": "Q99728", "description_tokens": ["navid", "kermani", "persisch", "\u0646\u0648\u06cc\u062f", "\u06a9\u0631\u0645\u0627\u0646\u06cc", "november", "siegen", "deutsch-iranischer", "schriftsteller", "publizist", "habilitierter", "orientalist", "zahlreichen", "renommierten", "kultur-", "literaturpreisen", "ausgezeichnet", "erhielt", "friedenspreis", "deutschen", "buchhandels", "kermani", "sohn", "iranischer", "eltern", "geboren", "bundesrepublik", "deutschland", "eingewandert", "deutsche", "iranische", "staatsb\u00fcrgerschaft", "kermani", "wuchs", "protestantismus", "gepr\u00e4gten", "stadt", "siegen", "besuchte", "f\u00fcrst-johann-moritz-gymnasium", "gymnasium", "rosterberg", "heutiges", "peter-paul-rubens-gymnasium", "islamwissenschaftlerin", "katajun", "amirpur", "verheiratet", "eltern", "t\u00f6chtern", "vater", "arzt", "arbeitete", "katholischen", "st.-marien-krankenhaus", "siegen", "kermanis", "\u00e4ltere", "br\u00fcder", "ebenfalls", "praktizierende", "\u00e4rzte", "sch\u00fcler", "alter", "f\u00fcnfzehn", "arbeitete", "kermani", "freier", "mitarbeiter", "lokalredaktion", "westf\u00e4lischen", "rundschau", "hochschulstudiums", "schrieb", "\u00fcberregionale", "deutsche", "zeitungen", "fester", "autor", "feuilleton", "frankfurter", "zeitung", "kermani", "studierte", "orientalistik", "philosophie", "theaterwissenschaft", "k\u00f6ln", "kairo", "bonn", "unterst\u00fctzt", "studienstiftung", "deutschen", "volkes", "verfasste", "dissertation", "titel", "gott", "sch\u00f6n", "fach", "orientalistik", "rheinischen", "friedrich-wilhelms-universit\u00e4t", "bonn", "promoviert", "habilitierte", "fach", "orientalistik", "schrift", "schrecken", "gottes", "attar", "hiob", "metaphysische", "revolte", "long", "term", "fellow", "wissenschaftskolleg", "berlin", "lebt", "freier", "schriftsteller", "k\u00f6lner", "eigelsteinviertel", "themen", "literarischen", "arbeit", "kreist", "kermani", "menschliche", "grenzerfahrungen", "angesichts", "todes", "alltag", "erfahrung", "musik", "sexualit\u00e4t", "wissenschaftlichen", "schwerpunkte", "liegen", "\u00e4sthetik", "koran", "islamischen", "mystik", "kermani", "reporter", "krisengebieten", "welt", "september", "berichtete", "nachrichtenmagazin", "spiegel", "irak", "oktober", "reiste", "fl\u00fcchtlingen", "route", "umgekehrter", "richtung", "budapest", "t\u00fcrkei", "entgegen", "reportagen", "erschienen", "erweiterter", "fassung", "buch", "interkulturellen", "musikprojekts", "mass", "for", "peace", "times", "of", "flight", "syrian", "expat", "philharmonic", "orchestra", "syrischen", "sopranistin", "rasha", "rizk", "uraufgef\u00fchrt", "oktober", "kermani", "mitglied", "deutschen", "akademie", "sprache", "dichtung", "senior", "fellow", "kulturwissenschaftlichen", "institut", "essen", "kwi", "navid", "kermani", "korrespondierenden", "mitglied", "akademie", "wissenschaften", "hamburg", "ernannt", "mitglied", "deutschen", "islamkonferenz", "geh\u00f6rt", "kuratorium", "avicenna-studienwerks", "sommersemester", "kermani", "gastdozent", "poetik", "johann", "wolfgang", "goethe-universit\u00e4t", "frankfurt", "main", "wintersemester", "hielt", "g\u00f6ttinger", "poetikvorlesungen", "mainzer", "poetikvorlesungen", "sommersemester", "gastprofessor", "ideengeschichte", "islam", "goethe-universit\u00e4t", "frankfurt", "fr\u00fchjahr", "lehrte", "max", "kade", "distinguished", "visiting", "professor", "deutsche", "literatur", "dartmouth", "college", "vereinigten", "staaten", "jurymitglied", "auszeichnung", "au\u00dfergew\u00f6hnliche", "buch", "kinder-", "jugendprogramms", "internationalen", "literaturfestivals", "berlin", "wahl", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "geh\u00f6rte", "kermani", "vorschlag", "hessischen", "gr\u00fcnen", "bundesversammlung", "mai", "hielt", "navid", "kermani", "vielbeachtete", "festrede", "anl\u00e4sslich", "feierstunde", "deutschen", "bundestags", "jahrestag", "grundgesetzes", "wahl", "deutschen", "bundespr\u00e4sidenten", "m\u00f6glicher", "kandidat", "gespr\u00e4ch", "gebracht", "kermani", "vermag", "gustav", "seibt", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "unangestrengte", "weise", "positionen", "herder", "goethe", "r\u00fcckert", "orientalismus", "deutschen", "klassik", "bezug", "nehmen", "kompetent", "lessing", "kleist", "h\u00f6lderlin", "kafka", "\u00e4u\u00dfern", "islamischen", "mystik", "kermanis", "erz\u00e4hlung", "kanadischen", "rockmusiker", "neil", "young", "buch", "neil", "young", "get\u00f6teten", "zeitungen", "rezensiert", "november", "inszenierte", "kermani", "k\u00f6ln", "schauspiel", "hosea", "texten", "bibel", "friedrich", "hebbels", "ver\u00f6ffentlichtes", "buch", "schrecken", "gottes", "attar", "hiob", "metaphysische", "revolte", "zeitungen", "heilsam", "verst\u00f6rend", "nzz", "buchst\u00e4blich", "grenzsprengend", "bezeichnet", "kulturmagazin", "\u00f61", "zieht", "parallelen", "fr\u00fcheren", "arbeiten", "kermanis", "religi\u00f6s-vergleichende", "metaphysik", "ebenfalls", "frage", "theodizee", "gepr\u00e4gt", "herbst", "hielt", "kermani", "wiener", "burgtheater", "festrede", "jahrestag", "wiederer\u00f6ffnung", "hauses", "fl\u00fcchtlings-", "asylpolitik", "eu", "frage", "stellte", "anfang", "erschien", "roman", "kurzmitteilung", "kermani", "hannah-arendt-preis", "ausgezeichnet", "begr\u00fcndung", "jury", "kermanis", "offenheit", "auges", "negiert", "\u00fcberlieferte", "begrenzungen", "weicht", "universelle", "denkt", "transkulturell", "transreligi\u00f6s", "naheliegenden", "gefahr", "erliegen", "tats\u00e4chlich", "trennende", "\u00fcberspielen", "\u00fcbergehen", "laudatio", "gehalten", "marie", "luise", "knott", "kermanis", "roman", "name", "deutschen", "buchpreis", "nominiert", "erhielt", "orientalist", "kleist-preis", "verweis", "buch", "name", "erhielt", "kermani", "joseph-breitbach-preis", "kermani", "setzt", "weltanschauliche", "neutralit\u00e4t", "staates", "orientalist", "kritisiert", "kompletten", "verdr\u00e4ngung", "religi\u00f6sen", "einhergehenden", "religi\u00f6sen", "analphabetismus", "grundlegenden", "verarmung", "gesellschaft", "f\u00fchre", "benennt", "kermani", "religi\u00f6se", "toleranz", "religionsfreiheit", "bedeutsamen", "europ\u00e4ischen", "wert", "fordert", "sinne", "aufkl\u00e4rung", "r\u00fccksicht", "glauben", "weltanschauung", "anderer", "kermanis", "idee", "intendanten", "hauses", "kulturen", "welt", "berlin", "bernd", "m.", "scherer", "oktober", "k\u00f6ln", "er\u00f6ffnete", "akademie", "k\u00fcnste", "welt", "irakkrieg", "lehnte", "kermani", "herrschaft", "saddam", "hussein", "sieht", "unabh\u00e4ngig", "schlimmes", "terrorregime", "begr\u00fc\u00dfe", "feuilleton", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "buch", "strategie", "eskalation", "meinte", "kermani", "irakkrieg", "usa", "europa", "versagt", "alte", "welt", "begriff", "fehler", "konflikt", "iran", "wiederholen", "islamwissenschaftler", "behauptet", "amerikanische", "projekt", "neuordnung", "nahen", "ostens", "meisten", "iranern", "ungleich", "n\u00e4herstehe", "altruistisch", "gebende", "politik", "europ\u00e4er", "europa", "tue", "gebe", "iran", "reformbem\u00fchungen", "nennt", "kermani", "selbstbetrug", "beleg", "f\u00fchrt", "irans", "herrschern", "geknebelte", "pressefreiheit", "inhaftierten", "oppositionellen", "g\u00e4ngelung", "parlamentswahlen", "wiederherstellung", "konservativen", "mehrheit", "krieg", "falsche", "befreiung", "falsche", "ziel", "kermani", "juni", "ver\u00f6ffentlichte", "kermani", "ebenfalls", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "reportage", "b\u00fcrgeranh\u00f6rung", "moscheebau", "k\u00f6ln-ehrenfeld", "offenen", "gespr\u00e4chsatmosph\u00e4re", "begeistert", "zeigte", "anwesenden", "b\u00fcrgern", "demokratie", "reinkultur", "bescheinigte", "gebe", "k\u00f6ln", "breite", "weltoffene", "mitte", "wesentlich", "toleranter", "intellektuelle", "erhielt", "kermani", "zwischenzeitlicher", "aberkennung", "kardinal", "karl", "lehmann", "ehemaligen", "kirchenpr\u00e4sidenten", "hessen-nassau", "peter", "steinacker", "vizepr\u00e4sidenten", "zentralrats", "juden", "salomon", "korn", "hessischen", "kulturpreis", "verleihung", "motto", "interreligi\u00f6ser", "toleranz", "gestellt", "preis", "m\u00e4rz", "angetragen", "urspr\u00fcnglich", "vorgesehene", "fuat", "sezgin", "annahme", "begr\u00fcndung", "mitpreistr\u00e4ger", "salomon", "korn", "bef\u00fcrworte", "milit\u00e4raktionen", "israels", "abgelehnt", "mai", "erfuhr", "kermani", "aberkennung", "zugedachten", "auszeichnung", "ausschlaggebend", "aberkennung", "lehmann", "steinacker", "kritisch", "kermani", "ge\u00e4u\u00dfert", "nahmen", "ansto\u00df", "feuilleton-artikel", "kermanis", "kreuzigungsgem\u00e4lde", "guido", "reni", "m\u00e4rz", "nzz", "erschienen", "schrieb", "kermani", "formuliere", "ablehnung", "kreuzestheologie", "drastischer", "gottesl\u00e4sterung", "idolatrie", "fortgang", "berichtete", "ersch\u00fctterung", "auffassung", "\u00e4sthetische", "erfahrung", "erstmals", "dachte", "kreuz", "glauben", "april", "\u00e4u\u00dferte", "lehmann", "brief", "hessischen", "ministerpr\u00e4sident", "roland", "koch", "umst\u00e4nden", "preis", "empfang", "nehmen", "begr\u00fcndete", "erwartbaren", "medienreaktionen", "situation", "m\u00f6glicherweise", "bischofsgewand", "navid", "kermani", "preis", "entgegengenommen", "brief", "koch", "zudem", "zweifel", "lehmanns", "preisw\u00fcrdigkeit", "kermanis", "angesichts", "zug\u00e4nglichen", "ver\u00f6ffentlichungen", "erbrachten", "leistungen", "unglaublich", "verzeichnis", "auszeichnungen", "preisen", "vorzubringen", "zweifellos", "intellektuell", "begabt", "gebildet", "zwischenzeit", "habilitiert", "lassen", "fragen", "lebenswerk", "auszeichnung", "hessischen", "kulturpreises", "verdient", "menschen", "unserem", "land", "ehrenamtlich", "kultur", "einsetzen", "tonfall", "kommentatoren", "subtil", "diffamieren", "d", "blasiert", "infam", "herablassend", "wahrgenommen", "kermani", "empfand", "diffamierend", "lehmann", "hingegen", "erkl\u00e4rte", "wort", "ausschluss", "navid", "kermani", "preis", "insinuiert", "erwartet", "angemahnt", "diffamierenden", "brief", "geschrieben", "kermani", "anfang", "protokollchef", "landes", "hessen", "differenzen", "hessischen", "ministerpr\u00e4sidenten", "koch", "offengelegt", "erkl\u00e4rte", "s\u00e4kularen", "staat", "hinnehmbar", "ministerpr\u00e4sident", "anweisung", "kardinals", "handelt", "kommentierte", "angelegenheit", "mache", "deutlich", "kochs", "versuch", "vermittlerrolle", "interreligi\u00f6sen", "dialog", "fr\u00fcheren", "schmutzigen", "wahlk\u00e4mpfen", "reinzuwaschen", "gr\u00fcndlich", "hose", "gegangen", "letztlich", "entschlossen", "lehmann", "steinacker", "gespr\u00e4ch", "kermani", "gemeinsamen", "annahme", "preises", "november", "schlie\u00dflich", "preistr\u00e4ger", "vergeben", "ministerpr\u00e4sident", "koch", "entschuldigte", "kermani", "preisgeld", "spendete", "kermani", "pfarrer", "katholischen", "gemeinde", "st.", "theodor", "k\u00f6ln-vingst", "franz", "meurer", "februar", "w\u00fcrdigte", "kermani", "arabischen", "fr\u00fchling", "demonstranten", "freiheit", "rechtsstaatlichkeit", "chancengleichheit", "stra\u00dfe", "gegangen", "politik", "westlicher", "regierungen", "kritisiert", "kriminalit\u00e4t", "komplizenschaft", "diktaturen", "scheinen", "autor", "europ\u00e4ischen", "regierungspal\u00e4sten", "normal", "positiv", "betont", "rolle", "al-dschasira", "sender", "debattenkultur", "beigetragen", "berichterstattung", "deutscher", "medien", "laut", "kermani", "leute", "schwadronieren", "islam", "staat", "politik", "eins", "wies", "religi\u00f6s", "gef\u00e4rbte", "koloniale", "brille", "ginge", "protesten", "religion", "zudem", "wendet", "multikulturalismus", "kulturalismus", "diktaturen", "begr\u00fcnde", "verf\u00e4llt", "umgekehrt", "relativismus", "behauptet", "menschen", "anderswo", "demokratie", "traditionen", "solch", "sicht", "urspr\u00fcngliche", "linke", "ziel", "gleichheit", "menschen", "angleichung", "lebensverh\u00e4ltnisse", "wirken", "allgemein", "\u00fcberbetonung", "andersartigkeit", "migranten", "hartz-iv-empf\u00e4nger", "funktion", "unterschiede", "\u00f6konomische", "unterschiede", "zementieren", "rahmen", "intensiven", "\u00f6ffentlichen", "diskussion", "beschneidungsurteil", "landgerichts", "k\u00f6ln", "ver\u00f6ffentlichte", "kermani", "s\u00fcddeutschen", "zeitung", "artikel", "titel", "triumph", "vulg\u00e4rrationalismus", "hierin", "wirft", "landgericht", "mal", "handstreich", "viertausend", "religionsgeschichte", "obsolet", "erkl\u00e4ren", "aufkl\u00e4rung", "herrschaft", "vernunft", "einsehen", "begrenztheit", "vulg\u00e4rrationalismus", "hingegen", "urteil", "k\u00f6lner", "landgerichts", "ausdr\u00fcckt", "setzt", "heutigen", "verstand", "absolut", "joachim", "gauck", "bezeichnung", "vulg\u00e4rrationalismus", "stellungnahmen", "beschneidungsdebatte", "\u00fcbernommen", "mai", "erinnerte", "deutsche", "bundestag", "feierstunde", "verk\u00fcndung", "grundgesetzes", "mai", "kermani", "festredner", "geladen", "rede", "analysierte", "sprache", "grundgesetzes", "verglich", "wirkm\u00e4chtigkeit", "lutherbibel", "sprach", "historischen", "fortschritte", "nachkriegszeit", "stellte", "fest", "grundgesetz", "wirklichkeit", "geschaffen", "kermani", "lobte", "bundesrepublik", "deutschland", "verfassungsnormen", "geltung", "verschafft", "w\u00fcrdigte", "integrationsbereitschaft", "bem\u00fchungen", "deutschen", "gesellschaft", "mehrfach", "erw\u00e4hnte", "willy", "brandt", "bezug", "einzelnen", "einzelnes", "ereignis", "einzige", "geste", "benennen", "deutschen", "nachkriegsgeschichte", "wort", "angezeigt", "scheint", "kniefall", "warschau", "\u00fcbte", "scharfe", "kritik", "einschr\u00e4nkung", "asylrechts", "grundgesetz\u00e4nderung", "asylkompromiss", "entstellung", "artikels", "16a", "verst\u00fcmmelung", "verfassung", "bezeichnete", "dennoch", "betonte", "chancen", "bundesrepublik", "einwanderern", "geboten", "schloss", "rede", "namen", "worten", "danke", "deutschland", "einzelne", "abgeordnete", "cdu", "csu-fraktion", "kritisierten", "rede", "einseitig", "tendenzi\u00f6s", "georg", "n\u00fc\u00dflein", "csu", "verlie\u00df", "saal", "deutschen", "medien", "rede", "positiv", "aufgenommen", "besprochen", "universit\u00e4t", "t\u00fcbingen", "rede", "jahres", "ausgezeichnet", "berliner", "zeitung", "rief", "kermani", "august", "islamischen", "staat", "is", "irak", "milit\u00e4rischen", "mitteln", "stoppen", "verglich", "konflikt", "bedeutung", "weltkrieg", "warnte", "genozid", "christen", "jesiden", "religi\u00f6sen", "minderheiten", "wies", "stellungnahme", "bedeutung", "humanit\u00e4ren", "korridoren", "fl\u00fcchtlinge", "warnte", "pol-pot-version", "islam", "grenzen", "irans", "k\u00fcste", "mittelmeers", "friedenspreis-rede", "rief", "kermani", "oktober", "wom\u00f6glich", "milit\u00e4risch", "entschlossener", "diplomatisch", "zivilgesellschaftlich", "islamischen", "staat", "wenden", "rufe", "krieg", "weise", "krieg", "syrien", "irak", "beendet", "k\u00f6nne", "k\u00f6nne", "m\u00e4chten", "beendet", "befeindeten", "armeen", "milizen", "stehen", "iran", "t\u00fcrkei", "golfstaaten", "russland", "westen", "rede", "zwanzigj\u00e4hrigen", "bestehen", "lehrstuhls", "j\u00fcdische", "geschichte", "kultur", "lmu", "m\u00fcnchen", "berichtete", "kermani", "empfinden", "besuches", "vernichtungslagers", "kz", "auschwitz", "leben", "arbeiten", "deutschen", "sprache", "verantwortung", "verbrechen", "weltkrieges", "bringt", "er\u00f6ffnung", "hamburger", "harbourfront-literaturfestivals", "september", "kritisierte", "autoren", "abgelehnt", "lisa", "eckhart", "b\u00fchne", "stehen", "ausladung", "eckhart", "beigetragen", "eckhart", "deb\u00fctromans", "omama", "eingeladen", "b\u00fchne", "\u00f6ffentlicher", "raum", "unabh\u00e4ngige", "jury", "roman", "ausgew\u00e4hlt", "stand", "gleiche", "\u00f6ffentlichen", "raum", "betreten"], "link_data": [{"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["finden", "\u00e4u\u00dferen", "offenbarung", "aufs", "wort", "folgen", "offenbarung", "setzte", "anschauung", "entgegen"], "right_context": ["spricht", "religiosit\u00e4t", "unmittelbaren", "anschauung", "allmenschlichen", "erfahrung", "spekulation", "fast", "glauben", "auskomme"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["passagen", "zus\u00e4tzlichen", "\u00fcbersetzungsm\u00f6glichkeiten", "bzw.", "w\u00f6rtliche", "bedeutung", "w.", "gekennzeichnet", "klammern", "orientalist"], "right_context": ["kritisiert", "paret", "bem\u00fchen", "sinn", "getreu", "wiederzugeben", "form", "korans", "absehe", "\u00fcbersetzung"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["rotter", "autoren", "verteidigten", "schimmel", "islamwissenschaftler", "stefan", "wild", "udo", "steinbach", "werner"], "right_context": ["michael", "l\u00fcders", "erwin", "wickert", "langj\u00e4hriger", "vorsitzender", "freien", "deutschen", "autorenverbands", "angesichts"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["november", "faz", "abgedruckt", "streit", "hessischen", "kulturpreis", "verteidigte", "schirrmacher", "deutsch-iranischen", "autor"], "right_context": ["preis", "zuerkannt", "aberkannt", "schlie\u00dflich", "verliehen", "bescheinigte", "kermani", "verst\u00e4ndnis", "seite", "schirrmacher"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["buch", "neil", "young", "get\u00f6teten", "beschreibt", "sp\u00e4tere", "gewinner", "friedenspreises", "deutschen", "buchhandels"], "right_context": ["detailliert", "wirkung", "musik", "young", "tochter", "aus\u00fcbt", "baby", "dreimonatskoliken", "einschlafen", "f\u00fchrt"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["norbert", "huse", "werner", "hu\u00df", "ivan", "illich", "dirk", "kaesler", "sudhir", "kakar"], "right_context": ["walther", "killy", "johannes", "kunisch", "hermann", "kurzke", "hansj\u00f6rg", "k\u00fcster", "claus", "leggewie"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["kr\u00e4nze", "denkmal", "warschauer", "aufstand", "denkmal", "helden", "warschauer", "ghettos", "nieder", "schriftsteller"], "right_context": ["feierstunde", "grundgesetz", "mai", "bundestag", "historiker", "michael", "wolffsohn", "jahrestag", "kniefalls", "dezember"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["hessischen", "kulturpreis", "vorgesehen", "lehmann", "lehnte", "gemeinsam", "peter", "steinacker", "gleichzeitige", "verleihung"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferungen", "christlichen", "kreuz", "weshalb", "preisverleihung", "verschoben", "l\u00f6ste", "umfangreiche", "medienberichterstattung", "haltung"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["erhielt", "ibn-ruschd-preis", "freies", "denken", "berlin", "buch", "leben", "islam", "beruht", "gespr\u00e4chen"], "right_context": ["ch\u00e9rifa", "magdi", "abu", "zaid", "ch\u00e9rifa", "magdi", "\u00fcbersetzt", "navid", "kermani", "ediert"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["z\u00e4hlen", "uwe", "timm", "feridun", "zaimo\u011flu", "christa", "wolf", "friedrich", "christian", "delius"], "right_context": ["georg", "klein", "\u00fcbersetzung", "einzelner", "titel", "euro", "gef\u00f6rdert", "zielgruppe", "ausl\u00e4ndische", "verlage"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["leitkultur", "unterwerfen", "ausschlie\u00dflich", "migranten", "gerichtet", "zustimmend", "zitiert", "bielefeldt", "deutsch-iranischen", "orientalisten"], "right_context": ["buch", "identity", "dt", "identit\u00e4t", "verlust", "demokratie", "gef\u00e4hrdet", "unternimmt", "us-amerikanische", "politologe"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["persiens", "europa", "wenigsten", "bekannte", "radikalen", "gottesbild", "widmet", "deutsch-iranische", "schriftsteller", "islamwissenschaftler"], "right_context": ["buch", "schrecken", "gottes", "vergleicht", "revolte", "leid", "biblischen", "hiob", "bevor", "sufismus"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["kuratorium", "vereins", "geh\u00f6ren", "u.", "a.", "gerhart", "baum", "mohammed", "aman", "hobohm"], "right_context": ["philipp", "r\u00f6sler", "ruprecht", "polenz", "wolfgang", "thierse", "peter", "scholl-latour", "g\u00fcnter", "grass"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["interessiert", "verleihung", "erich-maria-remarque-friedenspreises", "said", "stie\u00df", "stellungnahmen", "syrischen", "b\u00fcrgerkrieg", "heftige", "kritik"], "right_context": ["lehnte", "laudatio", "halten", "stefan", "weidner", "\u00fcbersetzer", "werke", "hielt", "entscheidung", "falsch"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["juli", "urteilte", "bundesverfassungsgericht", "beschr\u00e4nkung", "untersuchungsausschusses", "begrenzter", "akteneinsicht", "aussagegenehmigungen", "grundgesetz", "verstie\u00df"], "right_context": ["\u00e4u\u00dferte", "deutschen", "beh\u00f6rden", "fall", "kurnaz", "rassistisch", "gehandelt", "kurnaz", "aussehen", "haft"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["unbedingt", "laien", "verst\u00e4ndliche", "hilfen", "koranstudium", "fundierte", "parallelstellen", "\u00fcbersetzungsvarianten", "\u00fcbersetzung", "parets"], "right_context": ["kritisiert", "\u00e4sthetische", "form", "originals", "zugunsten", "vermeintlichen", "inhalts", "vernachl\u00e4ssige", "betrachte", "koran"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["vorstellungen", "einst", "beiseite", "geschoben", "b\u00fcchnerpreisverleihung", "oktober", "portr\u00e4tierte", "deutsch-iranische", "schriftstellerkollege", "laudator"], "right_context": ["martin", "mosebach", "singul\u00e4re", "katholische", "stimme", "protestantischen", "bildungsroman", "dominierten", "deutschen", "literatur"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["bundesverdienstkreuz", "brenner", "\u00f6ffentlichen", "themen", "stellung", "nimmt", "bef\u00fcrworter", "kandidatur", "publizisten", "orientalisten"], "right_context": ["amt", "bundespr\u00e4sidenten", "interessanteste", "stimme", "deutschlands", "bezeichnete", "beteiligt", "aktualit\u00e4tsbezogenen", "debatten", "stellt"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["\u00fcbersetzung", "wissenschaftliche", "zwecke", "weitgehend", "unbestritten", "kritiker", "gefunden", "stefan", "wild", "sch\u00fcler"], "right_context": ["\u00fcbersetzung", "\u00fcberm\u00e4\u00dfig", "akribisch", "schwerf\u00e4llig", "halten", "kermani", "kritisiert", "paret", "sehe", "bem\u00fchen"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["iran-", "schia-bezogene", "studien", "universit\u00e4t", "k\u00f6ln", "november", "reuchlin-preis", "stadt", "pforzheim", "zuerkannt"], "right_context": ["verheiratet", "mutter", "zweier", "t\u00f6chter", "lebt", "k\u00f6ln", "innenpolitische", "situation", "iran", "sieg"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["kultur", "konflikt", "transcript", "verlag", "bielefeld", "geburtstag", "beitr\u00e4gen", "namhafter", "kollegen", "verfasste"], "right_context": ["kommentar", "titel", "denken", "widerspr\u00fcchen", "claus", "leggewies", "buch", "multi", "kulti", "autor"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["predigt", "interview", "gef\u00fchrt", "gespr\u00e4chspartner", "u.", "a.", "gast", "juni", "schriftsteller", "publizist"], "right_context": ["letzter", "gast", "august", "ministerpr\u00e4sident", "landes", "nordrhein-westfalen", "armin", "laschet", "mennekes", "k\u00f6lner"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["fremdenfeindlicher", "hetze", "verfassern", "erstunterzeichnern", "frank", "sch\u00e4tzing", "christiane", "woopen", "wolfgang", "niedecken"], "right_context": ["rosemarie", "trockel", "werner", "spinner", "rainer", "maria", "woelki", "mariele", "millowitsch", "bettina"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["unten", "gestaltet", "geh\u00f6rt", "nichtleistungstr\u00e4gern", "vermitteln", "gerne", "woanders", "leisten", "schriftsteller", "orientalist"], "right_context": ["behauptete", "kulturzeitschrift", "vollst\u00e4ndig", "widerspruchsfreien", "interview", "wirtschaftsexperten", "forum", "gegeben", "\u00e4u\u00dferungen", "wahre"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["\u00f6zo\u011fuz", "margot", "k\u00e4\u00dfmann", "jeweils", "spendenessen", "teilgenommen", "hannelore", "kraft", "cem", "\u00f6zdemir"], "right_context": ["aiman", "mazyek", "islamic", "relief", "kleiderkammer", "ggmbh", "gegr\u00fcndet", "ziel", "einkommen", "gespendete"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["religionen", "verdient", "sezgins", "ablehnung", "zustimmung", "steinackers", "lehmanns", "korns", "schriftsteller", "islamwissenschaftler"], "right_context": ["ausgew\u00e4hlt", "erkl\u00e4rten", "steinacker", "lehmann", "artikels", "kermani", "nzz", "preis", "gemeinsam", "kermani"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["arno", "geiger", "sabine", "gruber", "adolf", "holl", "nora", "iuga", "jaan", "kaplinski"], "right_context": ["friederike", "mayr\u00f6cker", "elif", "\u015fafak", "warlam", "schalamow", "robert", "schindel", "burghart", "schmidt"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["protest", "haltung", "salomon", "korns", "konflikt", "israel", "pal\u00e4stinensern", "gaza-streifen", "anzunehmen", "sezgin"], "right_context": ["k\u00f6ln", "lebender", "islamwissenschaftler", "schriftsteller", "publizist", "mitglied", "deutschen", "islamkonferenz", "deutschen", "akademie"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["rede", "gehalten", "behauptete", "zahl", "j\u00fcdischen", "opfer", "hitlers", "betrage", "viertelmillion", "emami"], "right_context": ["schreibt", "schmutzarbeit", "inneren", "zust\u00e4ndig", "offiziell", "beteiligung", "mitarbeitern", "iranischen", "geheimdienstes", "morden"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["religion", "toleranz", "duldsamkeit", "mitleids", "koran", "unterstreiche", "zwang", "religion", "geben", "d\u00fcrfe"], "right_context": ["vergleicht", "schiitische", "str\u00f6mung", "borudscherdi", "erneut", "anh\u00e4ngern", "oktober", "quellen", "september", "teheran"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["revival", "kritisierte", "j\u00e4ger", "titelseite", "faz", "entscheidung", "hessischen", "kulturpreis", "schriftsteller", "islamwissenschaftler"], "right_context": ["verleihen", "bzw.", "verleihung", "widerrufen", "kritiker", "amerikanischen", "neokonservativen", "islamfeindlichen", "deutschen", "blogs"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["joachim", "gauck", "ottmar", "ette", "jana\u00edna", "teles", "elisabeth", "jelin", "wolf", "biermann"], "right_context": []}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["programme", "ernster", "musik", "geblieben", "inzwischen", "programme", "kriterium", "durchh\u00f6rbarkeit", "unterzogen", "schriftsteller"], "right_context": ["kritisierte", "kulturwellen", "weitgehend", "durchh\u00f6rbarkeit", "umgestellt", "betonte", "unterwerfung", "programmgestaltung", "druck", "reichweite"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["deutsche", "autoren", "andreas", "mand", "durs", "gr\u00fcnbein", "bernhard", "kegel", "friedrich", "kr\u00f6hnke"], "right_context": ["geh\u00f6rten", "repertoire", "verlages", "ammann", "verlag", "angaben", "belletristik-verlag", "deutschsprachigen", "raums", "website"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["john", "mccain", "afroamerikanern", "mehdi", "karroubi", "lure", "heimatprovinz", "luren", "gew\u00e4hlt", "erscheint"], "right_context": ["irreal", "vorwurf", "betrifft", "manipulationen", "einzelnen", "wahllokalen", "innenministerium", "ergebnisse", "zusammenliefen", "zahlen"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["weiters", "liest", "regelm\u00e4\u00dfig", "h\u00f6rb\u00fccher", "daisy-h\u00f6rbuch", "bayerische", "blindenh\u00f6rb\u00fccherei", "z.", "b.", "name"], "right_context": ["parallelgeschichten", "p\u00e9ter", "n\u00e1das", "pulitzerpreistr\u00e4ger", "adam", "johnson", "geraubte", "leben", "waisen", "jun"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["najafi", "ver\u00f6ffentlicht", "g\u00fcnter", "wallraff", "klaus", "staeck", "uwe", "timm", "elfriede", "jelinek"], "right_context": ["g\u00fcnter", "grass", "doris", "d\u00f6rrie", "jan", "josef", "liefers", "nike", "wagner", "andreas"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["elisabetta", "d\u2019", "austria", "tabularium", "anmerkungen", "elisabeth", "\u00f6sterreich", "erw\u00e4hnen", "\u00fcbersetzung", "buches"], "right_context": ["dinamite", "dello", "spirito", "martirio", "islam", "e", "nichilismo", "dynamit", "geistes", "martyrium"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["beleuchtet", "ausgabe", "heftthema", "perspektive", "islam", "judentum", "beitr\u00e4ge", "fl\u00fcchtlingssituation", "entstanden", "interview"], "right_context": ["pers\u00f6nliche", "gesellschaftliche", "dimensionen", "betroffenen", "personen", "beleuchtet", "christlich-j\u00fcdische", "christlich-islamische", "dialog", "findet"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["bundespressekonferenz", "berlin", "appell", "julian", "assange", "haft", "entlassen", "wallraff-appell", "initiiert", "publizist"], "right_context": ["ehemalige", "bundesjustizministerin", "herta", "d\u00e4ubler-gmelin", "initiative", "vorangegangen", "breiter", "pers\u00f6nlichkeiten", "deutschen", "politik"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["nina", "george", "judith", "hermann", "elisabeth", "herrmann", "thomas", "hettche", "daniel", "kehlmann"], "right_context": ["christian", "kracht", "ildik\u00f3", "k\u00fcrthy", "charlotte", "link", "paul", "maar", "hanns-josef", "ortheil"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["lange-m\u00fcller", "takis", "w\u00fcrger", "f.c.", "delius", "maria", "cecilia", "barbetta", "jonas", "l\u00fcscher"], "right_context": ["karl", "schl\u00f6gel", "david", "wagner", "sachliteratur", "belletristik", "anteil", "agenturprogramm", "filmrechte-abteilung", "renommee"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["reiner", "kunze", "petra", "morsbach", "andreas", "maier", "sibylle", "lewitscharoff", "arno", "geiger"], "right_context": ["ralf", "rothmann", "hanns-josef", "ortheil", "zuletzt", "m\u00fcnchen", "rahmen", "kunstprojekts", "freude", "hoffnung"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["datum", "vergessen", "welt", "arabischen", "islam", "november", "einschnitt", "katastrophalen", "folgen", "begann"], "right_context": ["friedenspreisrede", "formulierte", "krieg", "islam", "fast", "vollst\u00e4ndige", "bruch", "tradition", "verlust", "kulturellen"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["mustafa", "ceri\u0107", "gro\u00dfmufti", "bosnien", "herzegowina", "matthias", "drobinski", "journalist", "s\u00fcddeutsche", "zeitung"], "right_context": ["journalist", "schriftsteller", "eric", "nelson", "generalkonsul", "usa", "dirk", "ippen", "verleger", "m\u00fcnchner"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["solana", "klaus", "t\u00f6pfer", "richard", "weizs\u00e4cker", "schriftsteller", "publizisten", "alfred", "j\u00fcrgen", "habermas"], "right_context": ["imre", "kert\u00e9sz", "herta", "m\u00fcller", "klaus", "wagenbach"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["kuyper", "booker-preistr\u00e4ger", "roddy", "doyle", "gewinner", "friedenspreises", "deutschen", "buchhandels", "david", "grossman"], "right_context": ["boualem", "sansal", "gewinner", "astrid-lindgren-ged\u00e4chtnis-preises", "kitty", "crowther", "wolf", "erlbruch", "sonya", "hartnett"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["dauvillier", "roddy", "doyle", "ingeborg", "kringeland", "hald", "ala", "hlehel", "jenny", "j\u00e4gerfeld"], "right_context": ["sjoerd", "kuyper", "javier", "mart\u00ednez", "pedro", "mawil", "ois\u00edn", "mcgann", "salah", "naoura"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["kulturinstitution", "international", "ausgerichtet", "k\u00fcnstler", "kulturschaffende", "nichteurop\u00e4ische", "berufen", "zur\u00fcckzuf\u00fchren", "idee", "schriftstellers"], "right_context": ["intendanten", "hauses", "kulturen", "welt", "bernd", "m.", "scherer", "ziel", "akademie", "f\u00f6rderung"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["peter", "h\u00e4rtling", "thomas", "h\u00fcrlimann", "adolf", "muschg", "arnold", "stadler", "urs", "widmer"], "right_context": ["47.8190918.341541koordinaten", "\u00b0", "49\u2032", "8,7\u2033", "n", "\u00b0", "20\u2032", "29,5\u2033", "o"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["suchte", "ankn\u00fcpfungspunkte", "dokumentarfilm", "theater", "bildenden", "kunst", "gewann", "literaten", "kathrin", "r\u00f6ggla"], "right_context": ["f\u00fcrs", "programm", "schuf", "reihe", "monat", "kurzessays", "rubriken", "h\u00f6ren", "kiosk", "internationale"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["amir", "arjomand", "houaida", "taraji", "ali", "rahbar", "bekir", "albo\u011fa", "marco", "sch\u00f6ller"], "right_context": []}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["larkin", "gezeigt", "handelt", "theologischer", "ebene", "widerlegung", "ansichten", "\u02bfabd", "al-dschabb\u0101rs", "i\u02bfdsch\u0101z"], "right_context": ["buch", "dissertation", "abhandlung", "al-b\u0101qill\u0101n\u012bs", "verglichen", "schluss", "al-dschurdsch\u0101n\u012b", "al-b\u0101qill\u0101ni", "grundlegung", "sublimierung"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["nooteboom", "jeet", "thayil", "assaf", "gavron", "alain", "mabanckou", "erri", "de", "luca"], "right_context": ["schriftsteller", "jurij", "andruchowytsch", "julia", "schoch", "ingo", "schulze", "sprachen", "diskussionsrunde", "spielr\u00e4ume"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["angesichts", "m\u00e4rz", "geplanten", "brexits", "ausnehmend", "politisch", "auftakt", "diskutierten", "aris", "fioretos"], "right_context": ["ilma", "rakusa", "literaturhaus", "m\u00fcnchen", "jan", "wagner", "potenziale", "probleme", "europas", "symposien"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["engagement", "geehrt", "verbundene", "geldbetr\u00e4ge", "steckt", "meurer", "stets", "projekte", "schriftsteller", "orientalist"], "right_context": ["hessischen", "kulturpreis", "erhielt", "preisgeld", "h\u00f6he", "euro", "meurer", "erhielt", "pfarrer", "meurer"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["k\u00f6ln", "carlswerk", "keupstra\u00dfe", "teilnehmer", "esther", "bejarano", "fatih", "\u00e7evikkollu", "lamya", "kaddor"], "right_context": ["rupert", "neudeck", "guntram", "schneider", "sch\u00e4tzung", "organisatoren", "festival", "besucher", "zahl", "vorjahres"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["auflagen", "erzielten", "ungew\u00f6hnlicher", "buchh\u00e4ndlerischer", "erfolg", "literaturwissenschaften", "h\u00e4lfte", "jahrhunderts", "l\u00e4sst", "auffassung"], "right_context": ["persischen", "beziehungsweise", "arabischen", "literatur", "ausschlussmechanismus", "nachweisen", "europa", "geschichte", "konstruiert", "basis"]}, {"mention_text": ["navid", "kermanis"], "left_context": ["philharmonic", "orchestra", "urauff\u00fchrung", "mass", "for", "peace", "times", "of", "flight", "texten"], "right_context": ["rasha", "rizk", "sang", "sopran-partie", "initiator", "k\u00fcnstlerischer", "leiter", "orchesters", "kontrabassist", "raed"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["setzt", "leistungsabfall", "prozent", "dramatisch", "bundespr\u00e4sident", "joachim", "gauck", "friedenspreistr\u00e4ger", "deutschen", "buchhandels"], "right_context": ["politiker", "u.", "a.", "vizekanzler", "sigmar", "gabriel", "fordern", "verfassungspatriotismus", "klar", "dinge"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["global", "constructions", "of", "world", "literature", "and", "latin", "america", "er\u00f6ffnungsveranstaltung", "referieren"], "right_context": ["sigrid", "l\u00f6ffler", "gesine", "m\u00fcller", "zentrum", "lateinamerika", "zust\u00e4ndig", "speziellen", "studieng\u00e4nge", "zentrums"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["fremdenfeindlicher", "hetze", "verfassern", "erstunterzeichnern", "frank", "sch\u00e4tzing", "christiane", "woopen", "wolfgang", "niedecken"], "right_context": ["rosemarie", "trockel", "werner", "spinner", "rainer", "maria", "woelki", "mariele", "millowitsch", "bettina"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["roddy", "doyle", "j\u00f3n", "gnarr", "david", "graeber", "olivier", "guez", "robert", "habeck"], "right_context": ["geert", "mak", "scott", "mccloud", "david", "van", "reybrouck", "boualem", "sansal", "riad"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["faz", "margarete", "stokowski", "spiegel-kolumne", "gingen", "debatte", "er\u00f6ffnung", "harbour-front-literaturfestivals", "september", "kritisierte"], "right_context": ["autoren", "abgelehnt", "lisa", "eckhart", "b\u00fchne", "stehen", "ausladung", "eckhart", "beigetragen", "eckhart"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["can", "d\u00fcndar", "cornelia", "funke", "john", "green", "robert", "habeck", "peter", "h\u00e4rtling"], "right_context": ["judith", "kerr", "jon", "klassen", "patrick", "ness", "mirjam", "pressler", "jason", "reynolds"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["michael", "ballhaus", "julian", "schnabel", "john", "neumeier", "sasha", "waltz", "markus", "l\u00fcpertz"], "right_context": ["maximilian", "schell", "maria", "schrader", "doris", "d\u00f6rrie", "andres", "veiel", "u.", "v."]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["kulturbereich", "bach", "verleihung", "k\u00f6lner", "kulturpreises", "au\u00dfergew\u00f6hnliches", "engagement", "geehrt", "laudatio", "bezeichnete"], "right_context": ["bach", "pers\u00f6nlichkeit", "unerm\u00fcdlichem", "einsatz", "optimismus", "k\u00f6lner", "kultur", "gek\u00e4mpft", "gestritten", "eingesetzt"]}, {"mention_text": ["navid", "kermanis"], "left_context": ["philharmonic", "orchestra", "urauffl\u00fchrung", "mass", "for", "peace", "times", "of", "flight", "texten"], "right_context": []}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["feststellen", "\u00fcbersetzt", "text", "echte", "verwandtschaft", "versp\u00fcrt", "finck", "unterzeichnete", "juni", "solidarit\u00e4tserkl\u00e4rung"], "right_context": ["michael", "kleeberg", "salman", "rushdie", "erneut", "bedroht", "freiheit", "kunst", "verhandelbares", "erarbeitete"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["entlang", "gr\u00e4ben", "reise", "\u00f6stliche", "europa", "isfahan", "reisereport", "autors"], "right_context": ["jedes", "kapitel", "buches", "beschreibt", "jeweils", "sicht", "autors", "reise", "schwerin", "isfahan"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["lzg", "national", "international", "bekannte", "autoren", "eingeladen", "lukas", "b\u00e4rfuss", "can", "d\u00fcndar"], "right_context": ["emine", "sevgi", "\u00f6zdamar", "herta", "m\u00fcller", "ilja", "trojanow", "feridun", "zaimoglu", "hinaus"]}, {"mention_text": ["navid", "kermani"], "left_context": ["divan", "gedicht", "bekennt", "allah", "gott", "mohammed", "prophet", "muslimischen", "wissenschaftler", "schriftsteller"], "right_context": ["goethe", "muslim", "macgregor", "bild", "tischbein", "schlie\u00dft", "kapitel", "hinweis", "maler", "goethe"]}]}