{"entity_id": "Q99704", "description_tokens": ["andrej", "konstantin", "hunko", "september", "m\u00fcnchen", "deutscher", "politiker", "linke", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "mitglied", "parlamentarischen", "versammlung", "europarates", "stellvertretender", "vorsitzender", "fraktion", "vereinigten", "europ\u00e4ischen", "linken", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "linksfraktion", "bundestag", "parteivorstand", "linken", "geh\u00f6rte", "andrej", "hunko", "ukrainischer", "abstammung", "gro\u00dfvater", "k\u00e4mpfte", "weltkriegs", "ukraiinska", "nazionalna", "armija", "rote", "armee", "hunko", "m\u00fcnchen", "geboren", "wuchs", "aachen", "kaiser-karls-gymnasium", "abitur", "leistete", "dpwv", "zivildienst", "begann", "albert-ludwigs-universit\u00e4t", "freiburg", "studium", "medizin", "abschluss", "beendete", "interview", "reaktion", "irak-krieg", "reife", "reaktion", "r\u00fcckblickend", "finde", "anschlie\u00dfend", "\u00fcbte", "verschiedene", "t\u00e4tigkeiten", "freiburg", "aachen", "berlin", "lkw-fahrer", "drucker", "krankenpfleger", "publizist", "absolvierte", "berufsausbildung", "mediengestalter", "arbeitete", "mediengestalter", "drucker", "mitarbeiter", "mdep", "tobias", "pfl\u00fcger", "mitglied", "deutschen", "bundestages", "partei", "linke", "andrej", "hunko", "mitglied", "sozialistischen", "arbeitergruppe", "bunten", "liste", "freiburg", "aktiv", "organisatoren", "montagsdemonstrationen", "sozialabbau", "aachen", "trat", "hunko", "neu", "gegr\u00fcndeten", "wasg", "kreissprecher", "stadt", "kreis", "aachen", "gleichen", "trat", "pds", "zusammenschluss", "wasg", "einbezug", "sozialen", "bewegungen", "pl\u00e4dierte", "zusammenschluss", "wasg", "pds", "gr\u00fcndung", "landesverbands", "linke", "nordrhein-westfalen", "hunko", "landesvorstand", "gew\u00e4hlt", "zog", "platz", "landesliste", "partei", "bundestag", "fraktion", "entsandte", "ausschuss", "angelegenheiten", "europ\u00e4ischen", "union", "parlamentarische", "versammlung", "europarates", "bundestagswahl", "wahlversammlung", "mitglieder", "partei", "linke", "stadt", "aachen", "gegenstimmen", "erneut", "direktkandidaten", "wahlkreis", "aachen-stadt", "wahlkreis", "aufgestellt", "landesvertreterversammlung", "nordrhein-westfalen", "partei", "linke", "w\u00e4hlte", "prozent", "delegiertenstimmen", "kandidaten", "listenplatz", "landesliste", "bundesparteitag", "mai", "erstmals", "parteivorstand", "gew\u00e4hlt", "fr\u00fchjahr", "nachfolger", "diether", "dehm", "europapolitischer", "sprecher", "linksfraktion", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "bundestagswahl", "gelang", "andrej", "hunko", "mal", "einzug", "bundestag", "platz", "landesliste", "nordrhein-westfalen", "direktkandidat", "wahlkreis", "aachen", "i", "kandidiert", "februar", "stellvertretenden", "vorsitzenden", "linksfraktion", "bundestag", "gew\u00e4hlt", "vorstandswahl", "november", "nachfolgekandidat", "sevim", "da\u011fdelen", "mehrheit", "erzielen", "partei", "linke", "erneut", "direktkandidaten", "wahlkreis", "aachen", "i", "aufgestellt", "erststimmen", "erreichte", "zog", "platz", "landesliste", "bundestag", "hunko", "fand", "mediale", "beachtung", "angesichts", "weltweiten", "finanz-", "wirtschaftskrise", "soziale", "unruhen", "aussprach", "f\u00e4lschlicherweise", "gezielt", "gewalt", "faschismus", "verbindung", "gebracht", "gegenteil", "fall", "island", "zeige", "sozialer", "protest", "krise", "regierung", "st\u00fcrzen", "neuwahlen", "erzwingen", "gesellschaftliche", "hoffnung", "erzeugen", "erkl\u00e4rte", "hunko", "t\u00fcbinger", "politikwissenschaftler", "josef", "schmid", "soziale", "unruhen", "deutschland", "unwahrscheinlich", "jahreswende", "erregte", "hunko", "mediales", "aufsehen", "krawattenzwang", "schriftf\u00fchrer", "bundestag", "widersetzte", "bundestagsabgeordneter", "hunkos", "arbeitsschwerpunkten", "krisenpolitik", "mitgliedstaaten", "eu", "meinung", "demokratie", "soziale", "menschenrechte", "bedrohe", "krise", "l\u00f6se", "versch\u00e4rfe", "parlamentarische", "versammlung", "europarates", "erarbeitete", "bericht", "titel", "austerit\u00e4tsma\u00dfnahmen", "gefahr", "demokratie", "soziale", "resolution", "mehrheit", "angenommen", "hinaus", "reiste", "hunko", "regelm\u00e4\u00dfig", "europ\u00e4ische", "krisenstaaten", "akteure", "ort", "treffen", "deutscher", "vertreter", "protesten", "europ\u00e4ische", "krisenmanagement", "teilzunehmen", "hunko", "debatten", "partei", "linke", "linksfraktion", "involviert", "antisemitismusvorw\u00fcrfe", "kampagne", "boycott", "divestment", "and", "sanctions", "ship-to-gaza-zwischenfall", "drehten", "mai", "debattierte", "bundestag", "aktuellen", "stunde", "aktuelle", "sozialwissenschaftliche", "untersuchungen", "m\u00f6glichen", "antisemitischen", "israelfeindlichen", "positionen", "verhaltensweisen", "partei", "linke", "anlass", "antisemitisches", "flugblatt", "server", "duisburger", "kreisverbandes", "partei", "gelegen", "bekanntwerden", "gel\u00f6scht", "juni", "fasste", "linksfraktion", "einstimmig", "beschluss", "unterst\u00fctzung", "boykottaufrufe", "israelische", "einstaatenl\u00f6sung", "israelisch-pal\u00e4stinensischen", "konflikts", "teilnahme", "gaza-flottille", "klare", "absage", "erteilt", "einstimmigkeit", "erreicht", "hunko", "fraktionsmitglieder", "abstimmung", "fernblieben", "zuvor", "sitzungssaal", "verlie\u00dfen", "ukraine-krise", "hunkos", "arbeitsschwerpunkten", "mitglied", "wahlbeobachtungsdelegationen", "europarates", "parlamentswahlen", "sturz", "regierung", "janukowytsch", "herbst", "ausbruch", "krieges", "ost-ukraine", "sammelte", "gemeinsam", "abgeordneten-kollegen", "wolfgang", "gehrcke", "spenden", "h\u00f6he", "euro", "kinderkrankenhaus", "horliwka", "anfang", "brachten", "abgeordneten", "hilfslieferung", "kriegsgebiet", "international", "anerkannten", "volksrepublik", "donezk", "trafen", "staatschef", "volksrepublik", "alexandr", "sachartschenko", "deutschen", "journalisten", "propagandaerfolg", "separatisten", "gewertet", "ukrainische", "regierung", "protestierte", "daraufhin", "ausw\u00e4rtigen", "amt", "berlin", "zuge", "verletzung", "ukrainischen", "aufenthaltsrechts", "einreiseverbot", "ukraine", "verh\u00e4ngt", "april", "bundespolitiker", "venezuela", "beginn", "machtkampfes", "nicol\u00e1s", "maduro", "juan", "guaid\u00f3", "besuchte", "politiker", "caracas", "traf", "zuvor", "gutachten", "wissenschaftlichen", "dienste", "bundestages", "hunko", "auftrag", "gegeben", "v\u00f6lkerrechtskonformit\u00e4t", "anerkennung", "juan", "guaid\u00f3", "bundesregierung", "angezweifelt", "weiterer", "schwerpunkt", "hunkos", "europ\u00e4ische", "innenpolitik", "aufkl\u00e4rung", "europ\u00e4ische", "polizei-", "geheimdienstkooperation", "forschungsprojekte", "\u00fcberwachungstechnologien", "vordergrund", "stehen", "bundestag", "reihe", "anfragen", "einzelfragen", "bundesregierung", "gestellt", "anfang", "debatte", "anschaffung", "kampfdrohnen", "bundeswehr", "unterst\u00fctzung", "autorit\u00e4rer", "regime", "\u00e4gypten", "tunesien", "internet\u00fcberwachung", "bka", "snowden-enth\u00fcllungen", "stellte", "hunko", "zahlreiche", "anfragen", "internationalen", "geheimdienstkooperation", "bundesregierung", "prism-programm", "amerikanischen", "geheimdienstes", "nsa", "fragt", "hunko", "bundesinnenministerium", "halbj\u00e4hrlich", "nutzung", "\u00fcberwachungstechnologien", "stille", "sms", "imsi-catcher", "wlan-catcher", "hunko", "wiederholt", "schrittweise", "mandatserweiterung", "eu-agenturen", "europol", "frontex", "aufmerksam", "ausbau", "datenbanken", "abwehr", "irregul\u00e4rer", "migration", "mittelmeer", "begleitet", "kritisch", "parlamentarische", "anfragen", "m\u00f6glichkeiten", "seenotrettung", "mittelmeer", "wissenschaftlichen", "diensten", "bundestages", "mehrere", "ausarbeitungen", "auftrag", "dutzend", "parlamentarischen", "initiativen", "versuchte", "hunko", "auslandszusammenarbeit", "verfassungsschutzes", "counter", "terrorism", "group", "berner", "club", "kontrollieren", "m\u00fcndliche", "frage", "hunkos", "bundesregierung", "enth\u00fcllte", "us-basis", "ramstein", "drohnen-krieg", "usa", "zentraler", "bedeutung", "hunko", "geh\u00f6rt", "unterzeichnern", "anzeige", "bundesregierung", "beihilfe", "mord", "iranischen", "general", "qasem", "soleimani", "flughafenmitarbeiter", "weiterer", "menschen", "befehle", "angriff", "us-st\u00fctzpunkt", "ramstein", "gegangen", "europarat", "setzte", "hunko", "r\u00fcckkehr", "russischen", "delegation", "parlamentarische", "versammlung", "aufgrund", "v\u00f6lkerrechtswidrigen", "russischen", "handlungen", "zuge", "krimkrise", "sanktioniert", "nahmen", "russischen", "parlamentarier", "sitzungen", "rechtsgutachten", "stufte", "stimmrechtsentzug", "rechtswidrig", "einigung", "juni", "mechanismus", "rechtsverst\u00f6\u00dfen", "mitgliedsstaates", "europarates", "kehrte", "russische", "delegation", "hunko", "begr\u00fc\u00dfte", "wichtiges", "signal", "entspannung", "einzige", "abgeordnete", "deutschland", "entzug", "stimmrechten", "gestimmt", "april", "mai", "beteiligte", "hunko", "bundesweiten", "protest", "krisenpolitik", "bundesregierung", "rahmen", "covid-19-pandemie", "zusammenhang", "trat", "kundgebungen", "motto", "gedanken", "frei", "aachen", "redner", "interview", "nachdenkseiten", "reagierte", "kritiken", "auftritt", "ebenfalls", "mai", "andrej", "hunko", "parlamentarischen", "versammlung", "europarates", "berichterstatter", "bericht", "lehren", "umgang", "pandemie", "benannt", "juni", "bericht", "mehrheit", "st\u00e4ndigen", "ausschuss", "angenommen", "parlamentarische", "versammlung", "fordert", "demnach", "bessere", "vorbereitung", "staaten", "pandemien", "rechtskonforme", "ma\u00dfnahmen", "bessere", "datengrundlage", "bessere", "\u00f6ffentliche", "finanzierung", "weltgesundheitsorganisation", "tagesspiegel", "berichtete", "mai", "auftritt", "hunkos", "corona-rebellen", "aachen", "region", "bekannter", "verschw\u00f6rungstheoretiker", "angemeldet", "hunko", "positiv", "ideen", "covid-19-pandemie", "umstrittenen", "lungenfacharzt", "wolfgang", "wodarg", "bezogen", "auftritt", "abgeordneten", "linken", "kritisiert", "andrej", "hunko", "setzt", "aktiv", "freiheit", "wikileaks-gr\u00fcnder", "julian", "assange", "initiative", "forderte", "parlamentarische", "versammlung", "europarates", "mitgliedstaaten", "resolution", "fall", "gef\u00e4hrlichen", "pr\u00e4zedenzfall", "journalisten", "bewerten", "unverz\u00fcgliche", "freilassung", "auslieferung", "usa", "stark", "hunko", "beantragte", "erfolgreich", "aufnahme", "vadim", "kuramshin", "kasachstan", "grigorij", "petrenko", "republik", "moldau", "mustafa", "balbay", "faysal", "sar\u0131y\u0131ld\u0131z", "selma", "irmak", "t\u00fcrkei", "kurdistan", "ahmed", "said", "\u00e4gypten", "bundestags-programm", "parlamentarier", "sch\u00fctzen", "parlamentarier", "psp", "besuchte", "gefangenen", "ort", "november", "besuchte", "andrej", "hunko", "baskischen", "politiker", "arnaldo", "otegi", "f\u00fchrender", "position", "terrororganisation", "eta", "angeh\u00f6rt", "gef\u00e4ngnis", "kritisierte", "strengen", "sicherheitsvorkehrungen", "oktober", "besuchte", "duisburger", "ismet", "kilic", "inhaftierung", "slowenien", "setzte", "freilassung", "kilic", "t\u00fcrkischen", "haftbefehls", "grundlage", "urteils", "1990er", "angeblicher", "mitgliedschaft", "terroristischen", "vereinigung", "festgenommen", "mitte", "oktober", "deutschland", "zur\u00fcckkehren", "andrej", "hunko", "mitglied", "zahlreicher", "wahlbeobachtungsmissionen", "parlamentarischen", "versammlung", "europarates", "pace", "osze", "beobachtete", "folgenden", "wahlen", "teilnahme", "wahlbeobachtungsdelegation", "europarates", "kommunalwahlen", "ukraine", "hunko", "kurzfristig", "wahlbeobachter", "osze", "parlaments-", "pr\u00e4sidentschaftswahlen", "t\u00fcrkei", "vorgesehen", "t\u00fcrkei", "verweigerte", "einreise"], "link_data": [{"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["behauptete", "\u00e4u\u00dferungen", "kontext", "gerissen", "zudem", "inhalt", "inzwischen", "distanziere", "vereinsvorstand", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["linke", "hielten", "\u00e4u\u00dferungen", "v\u00f6llig", "inakzebtabel", "preisverleihung", "festhalten", "begr\u00fcndung", "lautete", "kotsaba"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["linke", "leitet", "arbeitskreis", "internationale", "politik", "mitglied", "fraktionsvorstandes", "anfang", "reiste", "gehrcke"], "right_context": ["krieges", "ostukraine", "volksrepublik", "donezk", "offiziell", "auslieferung", "zuvor", "russland", "eingekaufter", "medizinischer"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["berlin", "abgeordneten", "linksfraktion", "ulla", "jelpke", "jan", "van", "aken", "jan", "korte"], "right_context": ["gefahr", "sicherheit", "deutschlands", "w\u00e4ren", "insider-wissen", "militante", "anti-militaristen", "weitergegeben", "vorsitzende", "innenausschusses"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["geratenen", "freiwilligen", "kehrten", "seeweg", "barcelona", "\u00fcberlebende", "\u00f6ffentlicher", "anteilnahme", "spanien", "anfrage"], "right_context": ["anderer", "abgeordneter", "linksfraktion", "bundestag", "bundesregierung", "november", "ergeben", "deutschland", "versorgungszahlungen", "ehemalige"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["teilnahme", "geschehenen", "raub\u00fcberfall", "mehrere", "monate", "untersuchungshaft", "dezember", "akhanl\u0131", "freigelassen", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["politikerin", "derya", "kilic", "linke", "prozessbeobachter", "istanbul", "anwesend", "begr\u00fc\u00dften", "freilassung", "l\u00e4ngst"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["hajo", "stephanie", "haenisch", "werner", "halbauer", "frank", "renken", "norbert", "nelte", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["geh\u00f6rte", "sag", "publikationen", "klassenkampf", "sozialistische", "arbeiterzeitung", "sozialismus", "unten", "b\u00fccher", "u."]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["baden-w\u00fcrttembergs", "bayerns", "trafen", "zweimal", "j\u00e4hrlich", "beh\u00f6rden", "schweiz", "belgiens", "niederlande", "abgeordnete"], "right_context": ["frage", "information", "\u00f6ffentlichkeit", "gelangte", "kritisierte", "grenz\u00fcberschreitende", "heimlichtuerei", "bka", "z\u00e4he", "recherchen"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["belgiens", "niederlande", "gruppe", "remote", "forensic", "software", "user", "group", "umbenannt", "abgeordnete"], "right_context": ["frage", "information", "\u00f6ffentlichkeit", "gelangte", "kritisierte", "grenz\u00fcberschreitende", "heimlichtuerei", "bka", "z\u00e4he", "recherchen"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["antifaschistische", "revolution\u00e4re", "aktion", "berlin", "april", "mai", "verlangten", "abgeordnete", "partei", "linke"], "right_context": ["mehrere", "vertreter", "attac", "interventionistischen", "linken", "offenen", "brief", "kooperation", "mahnwachen", "vielerorts"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["moldau", "pirkka", "tapiola", "zeigte", "besorgt", "ausschluss", "us-botschaft", "chi\u0219in\u0103u", "deutsche", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["nannte", "entscheidung", "unvereinbar", "demokratischen", "standards", "wahl", "erkl\u00e4rte", "vorsitzende", "moldauischen", "verfassungsgerichts"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["gesundheitssystems", "transsexuellen", "intersexuellen", "menschen", "prominente", "unterst\u00fctzer", "heiner", "bielefeldt", "karl-heinz", "brunner"], "right_context": ["ulla", "jelpke", "stefan", "kaufmann", "renate", "kirchhoff", "brigitte", "l\u00f6sch", "harald", "petzold"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["begriff", "schweren", "verbrechen", "konkret", "ausgelegt", "bez\u00fcglich", "interoperabilit\u00e4t", "warnte", "deutsche", "bundestags-abgeordnete"], "right_context": ["b\u00fcrger-", "datenschutzrechtlicher", "perspektive", "vorhaben", "brachial", "fingerabdr\u00fccke", "gesichtsbilder", "personendaten", "einzigen", "datei"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["abgelehnt", "in-", "ausland", "entscheidung", "kritisiert", "amerikanischen", "botschaft", "chi\u0219in\u0103u", "deutschen", "bundestagsabgeordneten"], "right_context": ["kopf", "eu-delegation", "moldau", "pirkka", "tapiola", "vorsitzenden", "moldauischen", "verfassungsgerichts", "partei", "parlament"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["polizei", "linken-politiker", "marco", "b\u00f6hme", "mdl", "sachsen", "michael", "aggelidis", "landesvorstand", "nrw"], "right_context": ["mdb", "hubertus", "zdebel", "mdb", "parlamentarische", "beobachter", "gel\u00e4nde", "gemeinsamen", "erkl\u00e4rung", "kritisierten"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["kozaba", "\u00e4u\u00dferungen", "get\u00e4tigt", "bedauerte", "\u00e4u\u00dferungen", "verwies", "zusammenhang", "gerissen", "vereinsvorstand", "bundestagsabgeordnete"], "right_context": ["linke", "erkl\u00e4rten", "video", "zeitpunkt", "preisentscheidung", "kenntnis", "hielten", "\u00e4u\u00dferungen", "v\u00f6llig", "inakzeptabel"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["center", "b\u00fcro", "vereinten", "nationen", "drogen-", "verbrechensbek\u00e4mpfung", "weltzollorganisation", "anfrage", "mitglieds", "bundestags"], "right_context": ["deutschen", "teilnehmer", "siena-netzwerk", "benannt", "angaben", "anfrage", "befinden", "kommunikationspartnern", "bundeskriminalamt", "bundespolizei"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["erdo\u011fan", "stark", "eu-zahlungen", "erdo\u011fan", "regime", "einzustellen", "geld", "waffen", "soldaten", "erdo\u011fan"], "right_context": ["linke", "erkl\u00e4rte", "weder", "freien", "fairen", "wahlen", "gesprochen", "k\u00f6nne", "berichtet", "zuvor"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["meineids", "isl\u00e4ndische", "regierung", "entschuldigte", "offiziell", "m\u00e4nnern", "familien", "verstorbenen", "mai", "forderte"], "right_context": ["bundestagsabgeordneter", "linken", "anfrage", "deutschen", "bundestag", "bundesregierung", "beteiligung", "bka", "entsch\u00e4digungen", "freigesprochenen"]}, {"mention_text": ["andrej", "hunko"], "left_context": ["klaus", "ernst", "stellte", "frage", "cui", "bono", "anschlags", "matthias", "h\u00f6hn", "zur\u00fcckgewiesen"], "right_context": ["jan", "van", "aken", "gelten", "tagesspiegel", "zufolge", "kremlfreundlich", "tagesspiegel", "parallelen", "reaktion"]}]}